@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix n0: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.

n0:1431ea36-56d9-3ec4-aab2-849fe59a82d1
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Leslie Caron (Francia, Boulogne-Billancourt, 1 de julio de 1931), es una actriz y bailarina franco-estadounidense nominada a los \u00d3scar, ganadora de un Globo de Oro y un Emmy. Caron dijo de s\u00ed misma: \"No soy una bailarina. Me defiendo.\""@es,
        "Leslie Caron (ur. 1 lipca 1931 w Boulogne-Billancourt we Francji) \u2013 francuska aktorka filmowa i tancerka.Odkryta przez Gene'a Kelly'ego, kt\u00f3ry wybra\u0142 j\u0105, aby partnerowa\u0142a mu w klasycznym musicalu Amerykanin w Pary\u017cu. W 1954 zosta\u0142a nominowana do Oscara dla najlepszej aktorki za rol\u0119 w filmie Lili, a w roku 1964 w tej samej kategorii za rol\u0119 Jane Fosset w filmie Bryana Forbesa pt. Pok\u00f3j w kszta\u0142cie L.W 1958 zagra\u0142a g\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 w filmie Gigi u boku Maurice'a Chevaliera. Pokaza\u0142a si\u0119 w filmie Czekolada (Chocolat, 2000)."@pl,
        "Leslie Caron, n\u00e9e le  \u00e0 Boulogne-Billancourt, est une actrice et danseuse fran\u00e7aise."@fr,
        "Leslie Claire Margaret Caron (* 1. Juli 1931 in Neuilly-sur-Seine bei Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin und ehemalige T\u00e4nzerin. Ber\u00fchmt wurde sie durch Film-Musicals wie Ein Amerikaner in Paris und Gigi."@de,
        "Leslie Claire Margaret Caron (Boulogne-Billancourt, Hauts-de-Seine, 1 de julho de 1931), mais conhecida como Leslie Caron, \u00e9 uma atriz francesa. \u00c9 mais reconhecida por ter atuado em v\u00e1rios musicais da d\u00e9cada de 1950."@pt,
        "Leslie Claire Margaret Caron (Boulogne-Billancourt, Seine, (tegenwoordig Hauts-de-Seine), Frankrijk, 1 juli 1931) is een Frans actrice, die vaak in Amerikaanse producties verschijnt.Caron werd wereldberoemd door haar rol als Lili Daurier in Lili en door haar rol in de musical Gigi. Ook was ze naast George Peppard te zien in de beatnikfilm The Subterraneans. Verder speelde ze onder meer in vele Franse producties. Recentelijk speelde ze een gastrol in de televisieserie Law & Order: Special Victims Unit.Op 8 december 2009 kreeg Caron een ster op de beroemde Hollywood Walk of Fame."@nl,
        "Leslie Claire Margaret Caron ([l\u025bsli ka\u0281\u0254\u0303]; born 1 July 1931) is a Franco-American film actress and dancer who appeared in 45 films between 1951 and 2003. Her autobiography, Thank Heaven, was published in 2010 in the UK and US, and in 2011 in a French version."@en,
        "\u041b\u0435\u0441\u043b\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043e\u043d (\u0444\u0440. Leslie Caron [l\u025bzli ka\u0281\u0254\u0303]; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1931) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0432 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u0445 \u00ab\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u00bb (1951), \u00ab\u041b\u0438\u043b\u0438\u00bb (1953), \u00ab\u0414\u043b\u0438\u043d\u043d\u043e\u043d\u043e\u0433\u0438\u0439 \u043f\u0430\u043f\u043e\u0447\u043a\u0430\u00bb (1955) \u0438 \u00ab\u0416\u0438\u0436\u0438\u00bb (1958)."@ru,
        "\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30ed\u30f3\uff08Leslie Caron\u3001\u672c\u540d\uff1aLeslie Claire Margaret Caron\u30011931\u5e747\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002"@ja,
        "\u840a\u65af\u5229\u00b7\u5361\u5102\uff08Leslie Caron\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\uff0c\u5979\u66fe\u7372\u5f97\u91d1\u7403\u734e\u6700\u4f73\u6232\u5287\u985e\u96fb\u5f71\u5973\u4e3b\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19675478;
    link:uri
        "http://dbpedia.org/resource/Leslie_Caron",
        "http://viaf.org/viaf/19675478",
        "http://www.wikidata.org/entity/Q230023",
        "https://musicbrainz.org/artist/87d1cab5-70f4-412b-814b-033a55b3d8d9";
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leslie_Caron-publicity.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leslie_Caron.
n0:2565c10d-2504-338a-ac42-6210daac58d9
    rdfs:comment
        "Pierre Babin, n\u00e9 en 1925 \u00e0 Paray-le-Monial (Sa\u00f4ne-et-Loire) et mort en 2012 \u00e0 Lyon, est un pr\u00eatre catholique fran\u00e7ais, auteur, formateur, fondateur du Centre de recherche et d'\u00e9ducation en communication (CREC). Ses travaux sont connus dans les domaines de la cat\u00e9ch\u00e8se des jeunes et des adolescents et dans celui de l\u2019\u00e9vang\u00e9lisation \u00e0 l\u2019\u00e8re des m\u00e9dias."@fr;
    owl:sameAs viaf:85239346;
    link:uri
        "http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Babin",
        "http://viaf.org/viaf/85239346",
        "http://www.wikidata.org/entity/Q15973455";
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_babin2_retouche.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Babin.
n0:269cec9d-5025-3a8a-b2ef-4f7acb088f2b
    dbp:birthPlace dbr:Eisenach;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Bach oper\u00f2 una sintesi mirabile fra lo stile tedesco (di cui erano stati esponenti, fra gli altri, Pachelbel e Buxtehude) e le opere dei compositori italiani (particolarmente Vivaldi), dei quali trascrisse numerosi brani, assimilandone soprattutto lo stile concertante. La sua opera costitu\u00ec la summa e lo sviluppo delle svariate tendenze compositive della sua epoca. Il grado di complessit\u00e0 strutturale, la difficolt\u00e0 tecnica e l'esclusione del genere melodrammatico, tuttavia, resero la sua opera appannaggio solo dei musicisti pi\u00f9 dotati e all'epoca ne limitarono la diffusione fra il grande pubblico, in paragone alla popolarit\u00e0 raggiunta da altri musicisti contemporanei come Telemann o H\u00e4ndel."@it,
        "Johann Sebastian Bach (* 21. M\u00e4rzjul./ 31. M\u00e4rz 1685greg. in Eisenach; \u2020 28. Juli 1750 in Leipzig) war ein deutscher Komponist sowie Orgel- und Klaviervirtuose des Barock. Er ist der prominenteste Vertreter der Musikerfamilie Bach und gilt heute als einer der bekanntesten und bedeutendsten Musiker \u00fcberhaupt. Insbesondere von Berufsmusikern wird er oft als der gr\u00f6\u00dfte Komponist der Musikgeschichte angesehen. Seine Werke beeinflussten nachfolgende Komponistengenerationen und inspirierten Musikschaffende zu zahllosen Bearbeitungen."@de,
        "Johann Sebastian Bach (31 March [O.S. 21 March] 1685 \u2013 28 July 1750) was a German composer and musician of the Baroque period. He enriched established German styles through his skill in counterpoint, harmonic and motivic organisation, and the adaptation of rhythms, forms, and textures from abroad, particularly from Italy and France. Bach's compositions include the Brandenburg Concertos, the Goldberg Variations, the Mass in B minor, two Passions, and over three hundred cantatas of which around two hundred survive. His music is revered for its technical command, artistic beauty, and intellectual depth."@en,
        "Johann Sebastian Bach (Eisenach, 21 de mar\u00e7o de 1685 \u2014 Leipzig, 28 de julho de 1750) foi um compositor, cantor, cravista, maestro, organista, professor, violinista e violista oriundo do Sacro Imp\u00e9rio Romano-Germ\u00e2nico, atual Alemanha."@pt,
        "Johann Sebastian Bach (Eisenach, 21 maart 1685 - Leipzig, 28 juli 1750) was een Duitse componist van barokmuziek, organist, klavecinist, violist, muziekpedagoog en dirigent.Hij wordt door de meeste muziekwetenschappers beschouwd als een van de grootste en invloedrijkste componisten uit de geschiedenis van de klassieke muziek vanwege de inventiviteit waarmee hij melodie, harmonie en ritme, maar ook diverse muziekstijlen uit zijn tijd en dansvormen combineerde, wat vele componisten na hem inspireerde en wat ze ook trachtten te evenaren."@nl,
        "Johann Sebastian Bach (IPA /jo\u02c8han/ o /\u02c8jo\u02d0han ze\u02c8bastjan \u02c8bax/ en alem\u00e1n) (Eisenach, Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico \u2014actualmente estado federado alem\u00e1n de Turingia\u2014, 21 de marzojul./ 31 de marzo de 1685greg.-Leipzig, Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico \u2014actualmente estado federado alem\u00e1n de Sajonia\u2014, 28 de julio de 1750) fue un compositor, organista, clavecinista, violinista, violista, maestro de capilla y kantor alem\u00e1n del periodo barroco."@es,
        "Johann Sebastian Bach (w formie spolszczonej Jan Sebastian Bach, ur. 21 marca/31 marca 1685 w Eisenach, zm. 28 lipca 1750 w Lipsku) \u2013 kompozytor i organista niemiecki epoki baroku, jeden z najwybitniejszych artyst\u00f3w w dziejach muzyki, kr\u00f3lewsko-polski i elektorsko-saski kapelmistrz i kompozytor dworski. Czo\u0142owa posta\u0107 rodu Bach\u00f3w."@pl,
        "Johann Sebastian Bach , en fran\u00e7ais Jean-S\u00e9bastien Bach, n\u00e9 \u00e0 Eisenach le , mort \u00e0 Leipzig le , est un musicien, notamment organiste, et compositeur allemand.Membre le plus \u00e9minent de la famille Bach \u2014 la famille de musiciens la plus prolifique de l'histoire \u2014, sa carri\u00e8re s'est enti\u00e8rement d\u00e9roul\u00e9e en Allemagne centrale, dans le cadre de sa r\u00e9gion natale, au service de petites municipalit\u00e9s, de cours princi\u00e8res sans importance politique, puis du conseil municipal de Leipzig qui lui manifestait peu de consid\u00e9ration : il n'a ainsi jamais pu obtenir un poste \u00e0 la mesure de son g\u00e9nie et de son importance dans l'histoire de la musique occidentale, malgr\u00e9 la consid\u00e9ration de certains souverains allemands (tel Fr\u00e9d\u00e9ric le Grand) pour le \u00ab Cantor de Leipzig \u00bb."@fr,
        "\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0633\u0628\u0627\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062e (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Johann Sebastian Bach) \u0639 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1685 \u0648\u0631\u062d\u0644 \u0641\u064a 1750 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u0629 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0639\u0628\u0627\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a.\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647:\u0648\u0644\u062f \u0633\u0646\u0629 1685 \u0645 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0632\u064a\u0646\u0627\u062e. \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u062a\u0647\u060c \u0648\u062a\u0644\u0642\u0649 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0630\u0627\u062a\u0647 \u0639\u0646 \u0623\u0628\u064a\u0647 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0623\u0645\u0628\u0631\u0648\u0632\u064a\u0633 (\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646). \u062a\u0627\u0628\u0639 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0641\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u063a\u0627\u0646 \u0645\u0639 \u0623\u062e\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641.\u0648\u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1703 \u0645 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u062f\u0629 \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u062f\u0648\u0642 \u0641\u0627\u064a\u0645\u0627\u0631."@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Johann Sebastian Bach, 1685\u5e743\u670831\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a61685\u5e743\u670821\u65e5\uff09 - 1750\u5e747\u670828\u65e5\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u9ad8\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f53\u6642\u304b\u3089\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u7814\u7a76\u8005\u306e\u898b\u89e3\u3067\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6700\u5f8c\u5c3e\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u305d\u308c\u307e\u3067\u306e\u97f3\u697d\u3092\u96c6\u5927\u6210\u3057\u305f\u3068\u3082\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u306f\u3001\u897f\u6d0b\u97f3\u697d\u306e\u57fa\u790e\u3092\u69cb\u7bc9\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u97f3\u697d\u306e\u6e90\u6d41\u3067\u3042\u308b\u3068\u3082\u6349\u3048\u3089\u308c\u3001\u65e5\u672c\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3067\u306f\u300c\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u4e00\u65cf\u306f\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\uff08\u30d0\u30c3\u30cf\u5bb6\u53c2\u7167\uff09\u6570\u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u304c\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u305d\u306e\u529f\u7e3e\u306e\u5927\u304d\u3055\u304b\u3089\u3001\u5927\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u3082\u7565\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12304462;
    link:uri
        "http://dbpedia.org/resource/Johann_Sebastian_Bach",
        "http://viaf.org/viaf/12304462", "http://www.wikidata.org/entity/Q1339",
        "https://musicbrainz.org/artist/24f1766e-9635-4d58-a4d4-9413f9f98a4c";
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Sebastian_Bach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Sebastian_Bach.
n0:47bcaca2-5653-34f7-8526-2bbd116c5631
    rdfs:comment
        "Abraham Bosse (1602-1604 - 14 de fevereiro de 1676) foi um artista franc\u00eas, principalmente grava\u00e7\u00e3o por \u00e1gua-forte, mas tamb\u00e9m aquarelista."@pt,
        "Abraham Bosse (Tours, Francia; c. 1602-1604 \u2013 14 de febrero de 1676) fue un artista franc\u00e9s, principalmente ilustrador, tanto del grabado como de la acuarela."@es,
        "Abraham Bosse (Tours, circa 1604 - Parijs, 14 februari 1676) was een Franse etser en kunstschilder. Hij werd geboren als kind van calvinistische ouders in Tours."@nl,
        "Abraham Bosse (c. 1602-1604 \u2013 14 February 1676) was a French artist, mainly as a printmaker in etching, but also in watercolour."@en,
        "Abraham Bosse (spr. boss') (* um 1604 in Tours; \u2020 1. oder 14. Februar 1676 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Kupferstecher und Radierer.Bosse lieferte eine ungeheure Menge Bl\u00e4tter mit kulturhistorisch interessanten Schilderungen von Zeremonien, Festen und Szenen aus dem Volksleben.Er war ein Freund des Architekten und Mathematikers G\u00e9rard Desargues und stellte einige von dessen Ideen in popul\u00e4rer Form dar, als dies Desargues selbst vermochte.Bosse stach wahrscheinlich den gro\u00dfen Stadtplan von Paris von Jacques Gomboust."@de,
        "Abraham Bosse (ur. 1604 w Tours, zm. 1676 w Pary\u017cu) \u2013 francuski grawer, malarz i teoretyk sztuki, cz\u0142onek i wyk\u0142adowca Kr\u00f3lewskiej Akademii Malarstwa i Rze\u017aby.Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie pochodz\u0105cego z Niemiec krawca, terminowa\u0142 od 1620 u rytownika Melchiora Taverniera. W 1628 pozna\u0142 Jacquesa Callota i znalaz\u0142 si\u0119 pod jego wp\u0142ywem. W 1648 zosta\u0142 jednym z pierwszych cz\u0142onk\u00f3w Acad\u00e9mie Royale de Peinture et de Sculpture, naucza\u0142 tam zasad perspektywy. W 1661 zosta\u0142 usuni\u0119ty z Akademii, gdy\u017c kwestionowa\u0142 system estetyczny lansowany przez Jean-Baptiste Colberta i Charlesa Le Bruna."@pl,
        "Abraham Bosse, n\u00e9 \u00e0 Tours en 1602 et mort \u00e0 Paris le , membre de l'Acad\u00e9mie royale de peinture et de sculpture, fut l'un des meilleurs graveurs fran\u00e7ais du XVIIe si\u00e8cle. Th\u00e9oricien de la gravure, pros\u00e9lyte des m\u00e9thodes projectives de Girard Desargues, son \u0153uvre est un embl\u00e8me de l'art baroque fran\u00e7ais."@fr,
        "Membro dell'Acad\u00e9mie royale de peinture et de sculpture, fu uno dei maggiori incisori francesi dell'XVII secolo. Teorico dell'incisione, divulgatore delle teorie geometrico-prospettiche di Girard Desargues, la sua opera \u00e8 un emblema dell'arte barocca francese."@it,
        "\u0410\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c \u0411\u043e\u0441\u0441 (\u0444\u0440. Abraham Bosse; 1604, \u0422\u0443\u0440 \u2014 1676, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0432\u0451\u0440, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043e\u0444\u043e\u0440\u0442\u0430. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0438 \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u044b. \u0415\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:61542289;
    link:uri
        "http://dbpedia.org/resource/Abraham_Bosse",
        "http://viaf.org/viaf/61542289",
        "http://www.wikidata.org/entity/Q326215";
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Abraham_Bosse_Valet_de_chambre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abraham_Bosse.
n0:6a3d23e2-3264-3fb4-b1f9-c71b50eed635
    dbp:birthPlace dbr:Syria;
    rdfs:comment
        "Abed Azrie or Abed Azri\u00e9 (Arabic: \u0639\u0627\u0628\u062f \u0639\u0627\u0632\u0631\u064a\u0629\u200e) (born 1945 in Aleppo) is a French singer and composer who performs Classical music in a variety of languages, including Arabic, English, French, German, Spanish, and other. He describes his works as not belonging to any particular music tradition. In his work he sets ancient and modern Arabic, Sumerian, and other West Asian texts to traditional instruments (such as the ney, kanun, darbuka, violin, flute and lute), and synthesizers."@en,
        "Abed Azri\u00e9 (arabe : \u0639\u0627\u0628\u062f \u0639\u0627\u0632\u0631\u064a\u0629), n\u00e9 \u00e0 Alep en 1946 est un chanteur et compositeur franco-syrien, auteur de deux oratorios, quinze albums de chants, de plusieurs musiques de films et plusieurs livres dont la traduction de l'\u00e9pop\u00e9e de Gilgamesh en fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0639\u0627\u0628\u062f \u0639\u0627\u0632\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0633\u0648\u0631\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062d\u0644\u0628 / \u0633\u0648\u0631\u064a\u0627 \u0639\u0627\u0645 1945\u0645. \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0639\u0634\u0642 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0648\u0623\u0628\u062f\u0639 \u060c \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1976 \u0645 \u0648\u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627 \u0628\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 . \u0635\u062f\u0631\u062a \u0644\u0647 \u0639\u062f\u0629 \u0627\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u0635\u062f\u0631\u062a \u0644\u0647 \u0639\u062f\u0629 \u0643\u062a\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0647 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 .   \u0648\u0642\u062f \u0627\u0641\u062a\u062a\u062d \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0639\u0627\u0628\u062f \u0639\u0627\u0632\u0631\u064a\u0629 \u0641\u0639\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u062f\u0645\u0634\u0642 \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0641\u0644\u0629 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u0627 \u0641\u064a \u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0631\u064a\u0629 ."@ar;
    owl:sameAs viaf:121568779;
    link:uri
        "http://dbpedia.org/resource/Abed_Azrie",
        "http://viaf.org/viaf/121568779",
        "http://www.wikidata.org/entity/Q2821467",
        "https://musicbrainz.org/artist/abd51f20-f80d-4114-b139-5b71bc4bbce9";
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abed-Azrie-1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abed_Azrie.
n0:94244dd8-b627-357c-8c67-43cf6ff26ffc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean de Brunhoff (* 9. Dezember 1899 in Paris; \u2020 16. Oktober 1937 in Montana, Kanton Wallis, Schweiz) war ein franz\u00f6sischer Kinderbuchautor, der vor allem durch die Figur des Elefantenk\u00f6nigs Babar bekannt wurde."@de,
        "Jean de Brunhoff (9 de dezembro de 1899 \u2013 16 de outubro de 1937) foi um escritor e ilustrador franc\u00eas conhecido pela co-cria\u00e7\u00e3o de Babar, um elefante personagem de uma s\u00e9rie de livros infantis, publicado pela primeira vez em 1931. A hist\u00f3ria foi originalmente contada pela sua esposa, Cecile de Brunhoff, a seus filhos Laurent e Mathieu. Depois desta estreia, outros seis t\u00edtulos foram publicados por eleJean de Brunhoff est\u00e1 enterrado no famoso cemit\u00e9rio de P\u00e8re Lachaise em Paris, Fran\u00e7a."@pt,
        "Jean de Brunhoff (9 de diciembre de 1899 \u2013 16 de octubre de 1937) fue un escritor e ilustrador franc\u00e9s conocido por ser co-creador de Babar, un elefante protagonista de una serie de libros infantiles, publicado por primera vez en 1931. La historia fue originalmente contada por su esposa, Cecile de Brunhoff, a sus hijos Laurent y Mathieu. Tras el primer volumen public\u00f3 otros seis t\u00edtulos.Jean de Brunhoff est\u00e1 enterrado en el famoso cementerio P\u00e8re Lachaise en Par\u00eds, Francia."@es,
        "Jean de Brunhoff (December 9, 1899 \u2013 October 16, 1937) was a French writer and illustrator known for creating the Babar books, the first of which appeared in 1931. He was the fourth and youngest child of Maurice de Brunhoff, a publisher, and his wife Marguerite. He attended Protestant schools, including the prestigious Ecole Alsacienne. Brunhoff joined the army and reached the front lines when World War I was almost over. Afterwards, he decided to be a professional artist and studied painting at the Acad\u00e9mie de la Grande Chaumi\u00e8re in Paris. In 1924 he married C\u00e9cile Sabouraud, a talented pianist, and they had two sons Laurent and Mathieu in 1925 and 1926; a third son, Thierry, was born nine years later."@en,
        "Jean de Brunhoff (ur. 9 grudnia 1899, zm. 16 pa\u017adziernika 1937) \u2013 francuski autor literatury dzieci\u0119cej i ilustrator.Spisa\u0142 i zilustrowa\u0142 w siedmiu ksi\u0105\u017ckach histori\u0119 s\u0142onia Babara, kt\u00f3r\u0105 jego \u017cona Cecile opowiada\u0142a ustnie ich synowi. Zmar\u0142 w wieku 37 lat na gru\u017alic\u0119. Zosta\u0142 pochowany na paryskim cmentarzu P\u00e8re-Lachaise. Po jego \u015bmierci prawa do publikacji serii wykupi\u0142a Hachette. Kontynuowa\u0142 j\u0105 jego syn Laurent de Brunhoff. Ksi\u0105\u017cki z tej serii zosta\u0142y sprzedane w milionach egzemplarzy na ca\u0142ym \u015bwiecie."@pl,
        "Jean de Brunhoff, n\u00e9 le  \u00e0 Paris, et mort le (\u00e0 37 ans) \u00e0 Montana, Suisse, est un auteur-illustrateur fran\u00e7ais cr\u00e9ateur de Babar."@fr;
    owl:sameAs viaf:9843941;
    link:uri
        "http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Brunhoff",
        "http://viaf.org/viaf/9843941",
        "http://www.wikidata.org/entity/Q636357",
        "https://musicbrainz.org/artist/63f91fd4-b169-4b3f-af9e-1247391b59da";
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_de_Brunhoff.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_de_Brunhoff.
n0:a82b8584-991a-39c1-8f60-f3e5c085ff6a
    rdfs:comment
        "Fernand Marius Bosco, dit Henri Bosco, n\u00e9 le  \u00e0 Avignon et mort le (\u00e0 87 ans) \u00e0 Nice, est un romancier fran\u00e7ais."@fr,
        "Henri Bosco (* 16. November 1888 in Avignon; \u2020 4. Mai 1976 in Nizza) war ein franz\u00f6sischer Dichter, Roman- und Jugendbuchautor."@de,
        "Henri Bosco (16 November 1888 \u2013 4 May 1976) was a French writer.Bosco was born in Avignon, Vaucluse into a family of Proven\u00e7al, Ligurian and Piedmontese origin. Through his father, he was related to Saint John Bosco, of whom he wrote a biography. His novels for adults and children provide a sensitive evocation of Proven\u00e7al life. In 1945 he was awarded the Prix Renaudot for his novel Le Mas Th\u00e9otime (The Farm Th\u00e9otime). Other awards he received were the Prix des Ambassadeurs in 1949, the Grand prix national des lettres in 1953, the Prix de l'Acad\u00e9mie de Vaucluse in 1966, the Grand prix de la Mediterran\u00e9e in 1967, and the Grand prix de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise in 1968. He died in Nice and was buried at the cemetery of Lourmarin."@en,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e (\u0444\u0440. Henri Bosco) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c.\u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u0435, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u0435\u043d\u043e\u0432, 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1888 \u0433. \u0415\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0445\u0443\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043a\u0438\u043b\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0445 \u043e\u0442\u0442\u0443\u0434\u0430, \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u0430 Monclar, \u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u043e\u0442 Durance. \u041e\u043d \u0436\u0438\u043b \u0442\u0430\u043c \u0434\u043e \u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0432 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043e\u043d \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445."@ru,
        "\u0641\u0631\u0646\u0627\u0646\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a\u0648\u0633 \u0628\u0648\u0633\u0643\u0648 \u0648\u064a\u062f\u0639\u0649 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0628\u0648\u0633\u0643\u0648 (\u0623\u0641\u064a\u0646\u064a\u0648\u0646 16 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1888- \u0646\u064a\u0633 4 \u0645\u0627\u064a\u0648 1976 ). \u0648\u0647\u0648 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a.32x28px\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u062f\u062832x28px\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u062732x28px\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0643\u0648\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629"@ar;
    owl:sameAs viaf:29530641;
    link:uri
        "http://dbpedia.org/resource/Henri_Bosco",
        "http://viaf.org/viaf/29530641",
        "http://www.wikidata.org/entity/Q1399264";
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Boscos_grave_in_Lourmarin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Bosco.
n0:aa53db5b-4d28-36e0-8897-cbbbe13225fc
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Bory (25 June 1919 \u2013 11/12 June 1979) was a French writer, journalist and film critic."@en,
        "Jean-Louis Bory (25 de junio de 1919, M\u00e9r\u00e9ville - 12 de junio de 1979 ib\u00edd.) es un escritor, cr\u00edtico de cine y guionista franc\u00e9s hoy en Essonne. Gan\u00f3 el premio Goncourt en 1945 con la novela Mon village \u00e0 l'heure allemande (Mi pueblo en la hora alemana)."@es,
        "Jean-Louis Bory, n\u00e9 le  \u00e0 M\u00e9r\u00e9ville et mort dans la nuit du 11 au  dans la m\u00eame commune (aujourd\u2019hui en Essonne), est un \u00e9crivain, journaliste, critique cin\u00e9matographique et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041b\u0443\u0438\u0301 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Jean Louis Bory; 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1919 \u041c\u0435\u0440\u0432\u0438\u043b\u044c, \u042d\u0441\u0441\u043e\u043d\u043d\u0430 \u2014 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1979, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:112317883;
    link:uri
        "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Bory",
        "http://viaf.org/viaf/112317883",
        "http://www.wikidata.org/entity/Q2564341";
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Louis_Bory.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Bory.
n0:fc835787-4a4c-365e-a42f-af3a1a4dfdd1
    rdfs:comment
        "Charles Bruneau (* 19. November 1883 in Givet; \u2020 3. August 1969 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Romanist und Dialektologe."@de,
        "Charles Bruneau (1883 - 1938) was a French grammarian, linguist and philologist."@en,
        "Charles Bruneau, n\u00e9 le  \u00e0 Givet , et mort le  \u00e0 Paris 14\u00e8me, est un linguiste et philologue fran\u00e7ais.Il a grandi dans un village o\u00f9 la langue de communication \u00e9tait le wallon, mais entour\u00e9 de zones o\u00f9 la langue r\u00e9gionale \u00e9tait le champenois. Ceci le poussa, \u00e0 l\u2019instigation de Jules Gilli\u00e9ron, \u00e0 effectuer des enqu\u00eates dialectologiques dans toute la r\u00e9gion autour de Givet, tant en France qu\u2019en Belgique. Ses r\u00e9sultats furent publi\u00e9s dans quatre ouvrages :Charles Bruneau est, par ailleurs, le grand-p\u00e8re maternel de Pascal Quignard."@fr;
    owl:sameAs viaf:73850796;
    link:uri
        "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bruneau",
        "http://viaf.org/viaf/73850796",
        "http://www.wikidata.org/entity/Q983023";
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Bruneau.
