@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:00c14303-9263-3ce2-b5a7-a44684332589
    dbp:birthPlace dbr:Felizzano;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Gino Penno (1920\u20131998) was an Italian tenor, who enjoyed a short but brilliant career in opera in the 1950s. Penno was born in Felizzano, Italy, and studied with Ettore Campogaliano. After winning a singing competition, he entered the Scuola di Canto of the Teatro alla Scala in Milan. While still a student, he sang a number of comprimario roles, and appeared in his first leading role in 1950, Floreski in Cherubini's Lodoiska. Penno died in Milan, on February 8, 1998, aged 77. He seems to have continued in smaller opera houses in Italy for a few more seasons."@en;
    owl:sameAs viaf:75018256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gino_Penno>,
        <http://viaf.org/viaf/75018256>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gino_Penno.
doremus_artist:00d44a82-97f8-3d51-9e45-2182338df361
    dbp:birthPlace dbr:Cesena;
    dbp:deathPlace dbr:Cesena;
    rdfs:comment
        "Gregorio Babbi (16 November 1708, Cesena - 2 January 1768) was an Italian operatic tenor. He performed in the premieres of numerous operas, including works by Girolamo Abos, Pietro Auletta, Andrea Bernasconi, Giuseppe de Majo, Giuseppe Ferdinando Brivio, Pasquale Cafaro, Gioacchino Cocchi, Nicola Conforto, Pasquale Errichelli, Baldassarre Galuppi, Giuseppe Gazzaniga, Geminiano Giacomelli, Giovanni Antonio Giay, Johann Adolph Hasse, Niccol\u00f2 Jommelli, Gaetano Latilla, Leonardo Leo, Gennaro Manna, Antonio Maria Mazzoni, Davide Perez, Niccol\u00f2 Piccinni, Nicola Sabatino, Giuseppe Scarlatti, Tommaso Traetta and Antonio Vivaldi among others."@en;
    owl:sameAs viaf:22404251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregorio_Babbi>,
        <http://viaf.org/viaf/22404251>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregorio_Babbi.
doremus_artist:01e9c750-6482-349c-b374-1e5eeaa9b552
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Victor Feldbrill (* 4. April 1924 in Toronto) ist ein kanadischer Dirigent und Geiger. Der Sohn polnisch-j\u00fcdischer Einwanderer nahm von 1936 bis 1943 privaten Violinunterricht bei Sigmund Steinberg. Zudem studierte er am Konservatorium von Toronto Musiktheorie bei John Weinzweig und Dirigieren bei Ettore Mazzoleni. 1942-43 dirigierte er das Orchester der University of Toronto. W\u00e4hrend seines Dienstes bei der Royal Canadian Navy 1943 bis 1945 war er in London stationiert. Dort studierte er Harmonielehre und Komposition bei Herbert Howells und Dirigieren bei Ernest Read."@de,
        "Victor Feldbrill, OC OOnt (born April 4, 1924) is a Canadian conductor and violinist. He attended Harbord Collegiate Institute at an early age. From 1973 to 1978, he was the resident conductor of the Toronto Symphony Orchestra. In 1974, he founded the Toronto Symphony Youth Orchestra and was its conductor until 1978. His notable students include Milton Barnes and Brian Jackson. In 1985, he was made an Officer of the Order of Canada In 1999, he was awarded the Order of Ontario. He is a graduate of the University of Toronto."@en;
    owl:sameAs viaf:14957048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Feldbrill>,
        <http://viaf.org/viaf/14957048>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Feldbrill.
doremus_artist:03ef540d-659d-3644-a0c6-00adc3f0e3bd
    owl:sameAs viaf:36176687;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36176687>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6eb247bf-f4fe-458f-b60f-f328fa063560>.
doremus_artist:0428e20e-7582-38d2-bd38-0362aa7cb617
owl:sameAs viaf:20602442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20602442>.
doremus_artist:071f3820-0750-3ac2-b883-44f44d0c424f
    dbp:birthPlace dbr:Melk;
    rdfs:comment
        "Hermine Haselb\u00f6ck (* 7. M\u00e4rz 1967 in Melk, Nieder\u00f6sterreich) ist eine \u00f6sterreichische Mezzosopranistin."@de,
        "Hermine Haselb\u00f6ck (born 7 March 1967 in Melk, Lower Austria) is an Austrian mezzo-soprano in opera, concert and lied."@en;
    owl:sameAs viaf:56401483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermine_Haselb\u00f6ck>,
        <http://viaf.org/viaf/56401483>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermine_Haselböck.
doremus_artist:0987fb2d-6a2c-3fbb-9b11-02ae2ab4bdb4
owl:sameAs viaf:32192067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32192067>.
doremus_artist:0af309da-c7e4-3892-9490-88b8276f0f1f
owl:sameAs viaf:12567888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12567888>.
doremus_artist:0ce8ebe4-fd8b-3817-95e5-93aa3a3eb8e7
owl:sameAs viaf:41421538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41421538>.
doremus_artist:0e3e5917-03cd-3c82-9170-d1ccff4158e6
owl:sameAs viaf:47028505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47028505>.
doremus_artist:0fa02ca2-4607-3b44-a699-53b66ccca917
    owl:sameAs viaf:71581387;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71581387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e09b805d-3026-4fd9-82fd-2536b8e1c263>.
doremus_artist:10207bc4-3020-3d95-89c2-01b3bafc67a8
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Richard Davis (* 15. April 1930 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Jazz-Bassist."@de,
        """Richard Davis (born April 15, 1930) is an American jazz bassist. Among his most famous contributions to the albums of others are Eric Dolphy's Out to Lunch!, Andrew Hill's Point of Departure, and Van Morrison's Astral Weeks, of which critic Greil Marcus wrote (in The Rolling Stone Illustrated History of Rock and Roll), "Richard Davis provided the greatest bass ever heard on a rock album"."""@en,
        "Richard Davis est un contrebassiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 15 avril 1930 \u00e0 Chicago, dans l'Illinois."@fr,
        "\u00c8 un musicista jazz, che ha collaborato, tra gli altri, con Eric Dolphy nell'album Out to Lunch! e con Van Morrison in Astral Weeks."@it;
    owl:sameAs viaf:120739764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Davis_(bassist)>,
        <http://viaf.org/viaf/120739764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b59843a1-bb97-45f0-84b9-ff9017878cdd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Davis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Davis_(bassist)>.
doremus_artist:10939db5-b009-31ff-8a12-dd00e64683a0
    owl:sameAs viaf:233265116;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233265116>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Hrní.
doremus_artist:10c621cd-9d84-3138-9a80-dd4452078728
owl:sameAs viaf:5216822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5216822>.
doremus_artist:10eac18a-7c4b-3871-bf3a-d038a1f0e0e6
    owl:sameAs viaf:61808531;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61808531>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed399494-c59d-41ff-9d07-2529ec3349de>.
doremus_artist:1174e426-f993-3e2e-ae89-6c2df6478a04
owl:sameAs viaf:19890008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19890008>.
doremus_artist:11b2d654-652c-37e9-916e-e90141802d00
owl:sameAs viaf:55614962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55614962>.
doremus_artist:11db515b-0840-30e2-87a7-d46082708cec
    rdfs:comment
        "Bernard Lefort, n\u00e9 \u00e0 Paris le 29 juillet 1922, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en janvier 1999, est un chanteur lyrique fran\u00e7ais, puis directeur de sc\u00e8nes lyriques."@fr;
    owl:sameAs viaf:7393011;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Lefort>,
        <http://viaf.org/viaf/7393011>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Lefort.
doremus_artist:12546b24-3f3f-3178-b51b-d09cca5b589b
owl:sameAs viaf:238269762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/238269762>.
doremus_artist:12d66421-0677-31d3-9e06-2983c947c954
owl:sameAs viaf:5196454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5196454>.
doremus_artist:13c0054b-79cf-31b9-9f65-be61c101eecf
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Egli \u00e8 membro del AACM (Association for the Advancement of Creative musicians) e ha suonato col trio Air, il settetto Very Very Circus, i gruppi Make a Move e Zooid."@it,
        "Henry Threadgill (* 15. Februar 1944 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Saxophon, Fl\u00f6te, Komposition)."@de,
        "Henry Threadgill (born February 15, 1944) is a Pulitzer Prize-winning American composer, saxophonist and flautist, who came to prominence in the 1970s leading ensembles with unusual instrumentation and often incorporating a range of non-jazz genres. Threadgill has performed and recorded with several ensembles: Air, Aggregation Orb, Make a Move, the seven-piece Henry Threadgill Sextett, the twenty-piece Society Situation Dance Band, Very Very Circus, X-75, and Zooid."@en,
        "Henry Threadgill (n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Chicago dans l\u2019\u00c9tat de l\u2019Illinois) est un compositeur, saxophoniste, clarinettiste, fl\u00fbtiste et percussionniste de jazz am\u00e9ricain. Membre de l\u2019AACM, il a notamment anim\u00e9 le trio Air, le septette Very Very Circus, les groupes Make A Move ou Zooid. Multi-instrumentiste, il a ajout\u00e9 \u00e0 sa collection d\u2019instruments \u00e0 anches un instrument \u00e0 percussion de son invention : le \u00ab hubkaphone \u00bb, s\u00e9rie d'enjoliveurs de roues de voitures (en anglais : hubcaps). Sa fille Pyeng Threadgill est chanteuse de indie pop et jazz, et a sorti 3 albums."@fr;
    owl:sameAs viaf:265040297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Threadgill>,
        <http://viaf.org/viaf/265040297>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf3f2266-33e7-42ae-a1f2-4066ded25dca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Threadgill.
doremus_artist:13ee2d8f-dcb7-3bf9-9385-9c2b35313fe0
    rdfs:comment
        "Arnold Turboust, n\u00e9 en 1959 \u00e0 Saint-Sever-Calvados (Calvados), est compositeur, chanteur, musicien (claviers, basse) et producteur de disques fran\u00e7ais.Il a fait les musiques et les arrangements de plusieurs tubes d'Etienne Daho. Le grand public fait sa connaissance en 1986 lors de la sortie de son titre new wave Ad\u00e9la\u00efde qu'il \u00e9crit avec Benjamin Minimum."@fr;
    owl:sameAs viaf:19873722;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Arnold_Turboust>,
        <http://viaf.org/viaf/19873722>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00f1866f-519e-44b0-9630-524c14564d1b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arnold_Turboust.
doremus_artist:13f5fb4b-9f75-3b08-af6e-efca8455ad41
owl:sameAs viaf:135424487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/135424487>.
doremus_artist:1488ba6b-d192-390a-a294-383f32ceaf36
    rdfs:comment
        "Alexis Dupont (1796, or 1798 according to his death certificate  \u2013 29 May 1874) was a French operatic tenor who sang at the Op\u00e9ra-Comique from 1821 to 1823 and the Paris Opera from 1826 to 1841. There he created a number of roles in operas by Rossini, Auber, Hal\u00e9vy and Meyerbeer. He had a significant association with Berlioz, creating the tenor solo in Rom\u00e9o et Juliette in 1839; and he sang in the Mozart Requiem at Chopin's funeral in 1849."@en;
    owl:sameAs viaf:54412152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexis_Dupont>,
        <http://viaf.org/viaf/54412152>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexis_Dupont_1840_by_Alophe_-_Gallica_(adjusted).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexis_Dupont.
doremus_artist:15009986-9556-3237-908b-5bb892609e8d
    owl:sameAs viaf:87294237;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87294237>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cbaf1840-b54d-4a32-964a-38be8c133556>.
doremus_artist:151e6e12-7fb4-3420-85c3-02593534c55e
owl:sameAs viaf:10039060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039060>.
doremus_artist:1574c443-f0b5-34a9-802c-f35868609284
    dbp:birthPlace dbr:Rimavská_Sobota;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Ditta P\u00e1sztory-Bart\u00f3k (31 October 1903 \u2013 21 November 1982) was a Hungarian Jewish (According to the same Wikipedia- article in hungarian her parents religious background was lutheran/greek-catholic. Her religion was lutheran) pianist and the second wife of the composer B\u00e9la Bart\u00f3k. She was the dedicatee of a number of his works, including Out of Doors and the Third Piano Concerto."@en,
        "Edith P\u00e1sztory, plus connue sous le nom de Ditta P\u00e1sztory, (31 octobre 1903 \u2013 21 novembre 1982) est une pianiste hongroise, et la seconde \u00e9pouse du compositeur B\u00e9la Bart\u00f3k. Elle est la d\u00e9dicataire de nombre de ses \u0153uvres, dont les pi\u00e8ces En plein air, et le 3e concerto pour piano."@fr;
    owl:sameAs viaf:69875372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ditta_P\u00e1sztory-Bart\u00f3k>,
        <http://viaf.org/viaf/69875372>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ditta_Pásztory-Bartók.
doremus_artist:15af909c-9995-3067-b162-22443b1fcddc
    rdfs:comment
        "Edmony Krater, de son vrai nom Edmond Crat\u00e8re, est un auteur-compositeur, chanteur, percussionniste et trompettiste de formation autodidacte n\u00e9 le 18 octobre 1956 \u00e0 Pointe-\u00e0-Pitre en Guadeloupe."@fr;
    owl:sameAs viaf:59294727;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Edmony_Krater>,
        <http://viaf.org/viaf/59294727>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edmony_Krater.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edmony_Krater.
doremus_artist:16bd3943-bc42-3578-99e1-5a4a85bdc314
    dbp:birthPlace dbr:Durban;
    rdfs:comment
        "Ha studiato alla Royal College of Music di Londra, prima di debuttare con l'English National Opera (ENO) con Don Giovanni nel ruolo di Zerlina; da allora ha interpretato oltre quaranta ruoli per l'ENO. Ha cantato su altri palchi prestigiosi, tra cui Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, Royal Opera House, Metropolitan Opera House e la Houston Grand Opera. Nel 2009 ha debuttato alla regia, con Cos\u00ec fan tutte al teatro dell'opera di Buxton."@it,
        "Sally Burgess FRCM (born 9 Oct 1953) is a South African-born British operatic lyric mezzo-soprano, opera director, and educator. She has been a Fellow and Professor of Vocal Studies at the Royal College of Music since 2004, as well as teaching stagecraft. She has also taught at the Guildhall School of Music & Drama in London."@en;
    owl:sameAs viaf:11004613;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sally_Burgess>,
        <http://viaf.org/viaf/11004613>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sally_Burgess.
doremus_artist:180c9d54-ac0b-3c8a-a459-0c43b47a17e6
owl:sameAs viaf:14743061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14743061>.
doremus_artist:182f7256-f43f-34a5-94e0-4301a049a672
owl:sameAs viaf:227731793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227731793>.
doremus_artist:1ae36a0e-6fb2-3185-aea2-25432c3032ec
    rdfs:comment
        """Regina Sarfaty (born 1934), later "Regina Sarfaty Rickless" after her marriage to Elwood A. Rickless in 1963, is an American operatic mezzo-soprano who had an active career during the 1950s through the 1980s. Sarfaty first rose to prominence through her work at the Santa Fe Opera and the New York City Opera during the late 1950s. She later enjoyed international success in the 1960s and 1970s, and had a particularly lengthy career singing with the Zurich Opera."""@en;
    owl:sameAs viaf:114646472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Regina_Sarfaty>,
        <http://viaf.org/viaf/114646472>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Regina_Sarfaty.
doremus_artist:1afbc166-1f37-3e26-8598-c861c29d52b2
    rdfs:comment
        "Thomas Lawlor (born 17 June 1938) is an Irish opera singer. In the 1960s, he became known for his performances in mostly baritone roles of the Gilbert and Sullivan operas with the D'Oyly Carte Opera Company. In the 1970s and 1980s, he performed over 60 operatic roles, usually as a bass-baritone, with various British opera companies. He was also a director in the opera department of the Royal Academy of Music and at Trinity College of Music. In later years, he moved to the US, where he continues to perform, direct and teach."@en;
    owl:sameAs viaf:80114250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Lawlor_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/80114250>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Lawlor_(bass-baritone)>.
doremus_artist:1b350783-44af-32aa-a596-c860984fdb65
owl:sameAs viaf:78799337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78799337>.
doremus_artist:1b47edc0-8aff-3507-a721-b892df57a860
owl:sameAs viaf:13584049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13584049>.
doremus_artist:1bed482a-1c89-3ab4-aaa8-82d768b8624a
    owl:sameAs viaf:21758669;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21758669>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ccff161-3dd5-40d8-87e7-5fd772ab84ef>.
doremus_artist:1c1908ac-4d66-3bd7-8fdb-0a6c0c13d86a
    rdfs:comment
        """Yves Billon (born July 9, 1946 in Paris) is a French documentary film-maker, highly regarded in Europe. He is also founder of the production companies Les Films du Village and Zaradoc. The documentaries "Religious and Sufi Music of Pakistan" and "The Music of Balochistan" that he produced with a Pakistani ethnomusicologist Adam Nayyar  also won silver medal at the Florence Film. Yves Billon made a 52-minute documentary in 1992 in English/French on the music of Bismillah Khan and showed him as one of the greatest shehnai players who changed the status of shehnai from a common court instrument to that of a classical solo instrument. The film was set along the banks of Ganges, in the mystical Varanasi.The day the shehnai died. Aijaz Gul Festival"""@en,
        "Yves Billon, n\u00e9 le 9 juillet 1946 \u00e0 Paris, est un photographe, r\u00e9alisateur, producteur de documentaires fran\u00e7ais. Il est \u00e9galement fondateur des soci\u00e9t\u00e9s de production Les Films du Village et Zaradoc."@fr;
    owl:sameAs viaf:14976698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yves_Billon>,
        <http://viaf.org/viaf/14976698>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yves_Billon.
doremus_artist:1cb26e2f-30bc-3443-821b-fd178539215c
owl:sameAs viaf:95336727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95336727>.
doremus_artist:1dea37e5-7d0c-3801-bdb1-9e87522daf70
owl:sameAs viaf:79711320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79711320>.
doremus_artist:1e26d447-4f87-34c4-8a79-93fc996b74f6
owl:sameAs viaf:27374477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27374477>.
doremus_artist:1e77a982-c909-3a1d-bca3-db6cdd22070b
    dbp:birthPlace res:Kispest;
    dbp:deathPlace res:Budapest;
    rdfs:comment
        "Vilmos T\u00e1trai ([\u02c8vilmo\u0283], [\u02c8ta\u02d0t\u027e\u0252i]) est un violoniste hongrois n\u00e9 \u00e0 Kispest le 7 octobre 1912 et mort \u00e0 Budapest le 2 f\u00e9vrier 1999."@fr;
    owl:sameAs viaf:79168632;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vilmos_T\u00e1trai>,
        <http://viaf.org/viaf/79168632>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vilmos_Tátrai.
doremus_artist:1e8a0aea-1ddc-310b-af4c-15cf2b53e761
owl:sameAs viaf:7638370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7638370>.
doremus_artist:20762a01-af05-3dc7-9cf0-2a0ba4ccc07e
owl:sameAs viaf:27256439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27256439>.
doremus_artist:218419cb-0d53-35bf-bae8-504d630bd70e
owl:sameAs viaf:71638812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71638812>.
doremus_artist:218f3934-122a-3612-a58a-47aefcde8517
    dbp:birthPlace dbr:Reykjavík;
    rdfs:comment
        "Atli Heimir Sveinsson (* 21. September 1938 in Reykjav\u00edk) ist ein isl\u00e4ndischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Atli Heimir Sveinsson (born 1938) is an Icelandic composer. Atli Heimir was born in Reykjav\u00edk, Iceland and started piano lessons at the age of 10. He studied piano with R\u00f6gnvaldur Sigurj\u00f3nsson at the Reykjav\u00edk College of Music and took his diploma in 1957. He went on to study at the State Academy in Cologne, Germany, from 1959, studying composition with G\u00fcnter Raphael and Rudolf Petzold, instrumentation with Bernd Alois Zimmermann, conducting with Wolfgang von der Nahmer and piano with Hermann Pillney and Hans Otto Schmidt. He also took private lessons with Gottfried Michael Koenig. He took his diploma in composition and theory in 1963, a year in which he also attended summer courses in Darmstadt, making the acquaintance of Olivier Messiaen, Pierre Boulez, Gy\u00f6rgy Ligeti and Bruno Maderna. "@en,
        "Atli Heimir Sveinsson (n\u00e9 le 21 septembre 1938 \u00e0 Reykjavik) est un compositeur islandais."@fr;
    owl:sameAs viaf:55506385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Atli_Heimir_Sveinsson>,
        <http://viaf.org/viaf/55506385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Atli_Heimir_Sveinsson.
doremus_artist:21db89ef-264e-3a26-b0ad-a0d4b957b798
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Farmersville,_Texas>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """Ellis raggiunse la massima notoriet\u00e0 grazie alla sua militanza nel trio di Oscar Peterson, dove rimpiazz\u00f2 Barney Kessel negli anni 1953-1958, Il critico Scott Yanow lo descrive come "un eccellente chitarrista bebop con una sfumatura country"."""@it,
        "Mitchell Herbert \"Herb\" Ellis (August 4, 1921 \u2013 March 28, 2010) was an American jazz guitarist. Perhaps best known for his 1950s membership in the trio of pianist Oscar Peterson, Ellis was also a staple of west-coast studio recording sessions, and was described by critic Scott Yanow as \"an excellent bop-based guitarist with a slight country twang to his sound.\""@en,
        "Mitchell Herbert (Herb) Ellis (4 de agosto de 1921, Farmersville, Texas - 28 de marzo de 2010, Los \u00c1ngeles, California) fue un guitarrista estadounidense de jazz. Ellis salt\u00f3 a la fama tras tocar con el Oscar Peterson Trio entre 1953 y 1958. En ocasiones, fue un miembro controvertido del mismo por ser su \u00fanico m\u00fasico de raza blanca, en una \u00e9poca en que el racismo estaba extendido."@es,
        "Mitchell Herbert (Herb) Ellis (geboren op 4 augustus 1921 in , Texas, Verenigde Staten - 28 maart 2010) was een Amerikaans jazzgitarist. Herb Ellis werd bekend na optredens met het Oscar Peterson Trio van 1953 tot 1958. Als enige blanke in het orkest trok hij heel wat aandacht, zeker in een tijd waar racisme wijdverspreid was in de V.S. Daarvoor had hij al gewerkt met Glen Gray and the Casa Loma Orchestra, Jimmy Dorsey en Soft Winds. Hij vertrok op tour met Jazz at the Philharmonic terwijl hij nog bij the Peterson Trio was en werkte mee aan het klassieke jazzalbum Coleman Hawkins Encounters Ben Webster (1957). Nadat hij het trio verliet, werkte hij samen met heel wat andere muzikanten en hij nam ook eigen albums op. Hij toerde rond met Charlie Byrd en Barney Kessel als the Great Guitars. O"@nl,
        "Mitchell Herbert (Herb) Ellis, n\u00e9 \u00e0 Farmersville (en), Texas, le 4 ao\u00fbt 1921 et mort \u00e0 Los Angeles le 28 mars 2010, \u00e9tait un guitariste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Mitchell Herbert Ellis (* 4. August 1921 in Farmersville, Texas; \u2020 28. M\u00e4rz 2010 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Jazz-Gitarrist."@de,
        "Mitchell Herbert Ellis (Farmersville, Texas, 4 de agosto de 1921 - Los Angeles, 28 de Mar\u00e7o de 2010) foi um guitarrista de jazz norte-americano. Ellis estudou entre 1941 e 1943 na North Texas State University. Em 1943 entrou para a Casa Loma Orchestra de Glen Gray e depois ingressou na big band de Jimmy Dorsey. Tocou at\u00e9 1958 com o pianista Oscar Peterson e com a cantora Ella Fitzgerald. Nos anos 70 era membro das Great Guitars (com Barney Kessel e Charlie Byrd) e tamb\u00e9m trabalhou com Joe Pass."@pt,
        "Mitchell Herbert \u201eHerb\u201d Ellis (ur. 4 sierpnia 1921 w Farmersville w stanie Teksas, zm. 28 marca 2010 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta jazzowy."@pl,
        "\u041c\u0438\u0442\u0447\u0435\u043b\u043b \u0425\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u00ab\u0425\u0435\u0440\u0431\u00bb \u042d\u043b\u043b\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mitchell Herbert \u00abHerb\u00bb Ellis ) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u0445 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433, \u0431\u0438-\u0431\u043e\u043f \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 (\u043a\u0443\u043b-\u0434\u0436\u0430\u0437, west coast jazz). \u0418\u0433\u0440\u0443 \u0425\u0435\u0440\u0431\u0430 \u042d\u043b\u043b\u0438\u0441\u0430 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435."@ru,
        "\u30cf\u30fc\u30d6\u30fb\u30a8\u30ea\u30b9\uff08Herb Ellis\u3001\u672c\u540d\uff1aMitchell Herbert Ellis\u30011921\u5e748\u67084\u65e5 - 2010\u5e743\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u30021950\u5e74\u4ee3\u306e\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u3067\u306e\u6f14\u594f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85720646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herb_Ellis>,
        <http://viaf.org/viaf/85720646>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33ddc4a0-2d48-4da5-91f4-180c3283d2f9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herb_Ellis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herb_Ellis.
doremus_artist:22a7995e-df8d-3f65-990f-d6f7a6859fc3
owl:sameAs viaf:71044528; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71044528>.
doremus_artist:22d1b681-0635-33f3-aa3d-8c7c8a6fd5bf
owl:sameAs viaf:49424108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49424108>.
doremus_artist:247cfa8d-12b9-30eb-90c1-c2ab745a8936
owl:sameAs viaf:242568792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/242568792>.
doremus_artist:2503a45a-e613-39a9-9fda-d4cf1fa01a6d
    dbp:birthPlace dbr:Scotland;
    rdfs:comment
        "William Campbell Rough Bryden CBE (born 12 April 1942, Greenock, Scotland) is a British stage- and film director and screenwriter."@en,
        "William Campbell Rough Bryden, OBE, n\u00e9 le 12 avril 1942 \u00e0 Greenock en \u00c9cosse, est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste britannique. Il a travaill\u00e9 comme directeur au Royal Court Theatre (1967-1971), au Royal Lyceum Theatre (en) d'\u00c9dimbourg (1972-1975) et au Royal National Theatre (1975-1985); il fut \u00e9galement directeur invit\u00e9 \u00e0 Glasgow et \u00e0 New York. En 1990, il dirigea La Petite Renarde rus\u00e9e de Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek au Royal Opera House. Il travaille \u00e9galement pour le petit et le grand \u00e9cran, comme sc\u00e9nariste, directeur et producteur ex\u00e9cutif. Il \u00e9pousa la poti\u00e8re Deborah Morris en 1970 avec laquelle il a deux enfants."@fr;
    owl:sameAs viaf:7593943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Bryden>,
        <http://viaf.org/viaf/7593943>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Bryden.
doremus_artist:25524264-7276-325c-aa65-f47de13eb053
owl:sameAs viaf:29735034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29735034>.
doremus_artist:262ef98b-5085-3933-9101-1f6239d2a79e
    dbp:birthPlace dbr:Naumburg;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "G\u00f6tz Friedrich (* 4. August 1930 in Naumburg, Provinz Sachsen, Preu\u00dfen; \u2020 12. Dezember 2000 in Berlin) war ein deutscher Regisseur und Theaterleiter."@de,
        "G\u00f6tz Friedrich (4 August 1930 in Naumburg, Germany \u2013 12 December 2000 in Berlin, Germany) was a German opera and theatre director. He was a student and assistant of Walter Felsenstein at the Komische Oper Berlin in (East) Berlin, where he went on to direct his early productions. He first came to international prominence with a controversial 1972 production of Wagner's Tannh\u00e4user at Bayreuth. He defected to the West whilst working on a production of Jen\u016ffa in Stockholm later the same year. He was the initiator of The American Berlin Opera Foundation (ABOF), located in New York City."@en,
        "G\u00f6tz Friedrich (Naumburgo, Alemania, 4 de agosto de 1930 - Berl\u00edn, 12 de diciembre de 2000) fue un director de teatro y \u00f3pera, maestro y te\u00f3rico alem\u00e1n. Sus puestas en escena de tinte marxista marcaron el rumbo de la direcci\u00f3n esc\u00e9nica en \u00f3pera de Alemania y Europa."@es;
    owl:sameAs viaf:108990757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00f6tz_Friedrich>,
        <http://viaf.org/viaf/108990757>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Götz_Friedrich_1975.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Götz_Friedrich.
doremus_artist:272ddb82-a6c4-3b51-83e0-f0a3607ab7ad
owl:sameAs viaf:44583283; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44583283>.
doremus_artist:28cb96b0-0f66-351c-af4f-51dfd5727105
    rdfs:comment
        "Franck Tortiller (n\u00e9 en 1963) est un vibraphoniste et compositeur de jazz fran\u00e7ais. Il fut directeur de l'Orchestre national de jazz de 2005 \u00e0 2008."@fr;
    owl:sameAs viaf:54338758;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Franck_Tortiller>,
        <http://viaf.org/viaf/54338758>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14a3fca1-c084-41f5-8cbf-562de8979dca>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FranckTortiller.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franck_Tortiller.
doremus_artist:28ecce79-4e8f-316a-a2f1-93bc523a890a
owl:sameAs viaf:63656817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63656817>.
doremus_artist:29154258-29e7-3649-bd01-0369d9c14e71
owl:sameAs viaf:79200053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79200053>.
doremus_artist:2b2c5b8c-f242-3f9c-8a44-390daeea84a0
owl:sameAs viaf:39698325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39698325>.
doremus_artist:2bc108d8-bec9-3bee-87a5-300303ff1c08
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Hugh Wiley Hitchcock (* 28. September 1923 in Detroit; \u2020 5. Dezember 2007 in New York) war ein US-amerikanischer Musikwissenschaftler. Er erstellte das Hitchcock-Verzeichnis der Werke von Marc-Antoine Charpentier. Neben seiner Lehrt\u00e4tigkeit war er Herausgeber und Autor wichtiger Studien \u00fcber Barockmusik. Hitchcock war zweimal verheiratet. Mit seiner ersten Frau Susan Tyler Hitchcock of Charlottesville, die auch als Janet Cox-Rearick bekannt ist, hatte er zwei Kinder. Seine zweite Frau war Hugh Jarvis Hitchcock of Miami. Er starb an Prostatakrebs im Alter von 84 Jahren."@de,
        "Hugh Wiley Hitchcock (September 28, 1923 \u2013 December 5, 2007) was an American musicologist. He is best known for founding the Institute for Studies in American Music at Brooklyn College of the City University of New York in 1971. The institute was recently renamed the Hitchcock Institute for Studies in American Music in his honor."@en,
        "Hugh Wiley Hitchcock (n\u00e9 le 28 septembre 1923, mort le 5 d\u00e9cembre 2007) est un musicologue am\u00e9ricain surtout connu pour avoir r\u00e9alis\u00e9 le catalogue des \u0153uvres de Marc-Antoine Charpentier."@fr,
        "Hugh Wiley Hitchcock, music\u00f3logo estadounidense (nacido el 23 de septiembre de 1923; muerto el 5 de diciembre de 2007) que realiz\u00f3 el cat\u00e1logo tem\u00e1tico de la obra del compositor franc\u00e9s Marc-Antoine Charpentier (H. Wiley Hitchcock, Les \u0153uvres de Marc-Antoine Charpentier, Par\u00eds, Picard, 1982). Por ello, las obras se Charpentier se citan en muchos casos precedidas por una H, que hace referencia a este cat\u00e1logo. Adem\u00e1s de su especial inter\u00e9s por Charles Ives, estudi\u00f3 otros compositores americanos contempor\u00e1neos, como Virgil Thomson, John Cage y Henry Cowell."@es;
    owl:sameAs viaf:36955679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H._Wiley_Hitchcock>,
        <http://viaf.org/viaf/36955679>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/H._Wiley_Hitchcock>.
doremus_artist:2c113be1-1e4f-35c9-a5bf-827f90300334
owl:sameAs viaf:48838384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48838384>.
doremus_artist:2cdf004d-48ef-341a-bb54-8d9a48430b7e
owl:sameAs viaf:51883688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51883688>.
doremus_artist:319b08da-b9d0-3c14-a33c-628938efa408
owl:sameAs viaf:14960207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14960207>.
doremus_artist:319c1ac4-ba5f-312d-9b8a-888e8fb97674
    rdfs:comment
        "Wang Jianzhong (Chinese: \u738b\u5efa\u4e2d) (born 1933) is a Chinese composer, pianist, and educator. His works, many of them composed during the Cultural Revolution, bridge Chinese folk music and Western classical piano tradition and have made him a household name in his own country. His A Hundred Birds Paying Homage to the Phoenix is considered one of the six representative twentieth-century Chinese piano masterpieces."@en,
        "Wang Jianzhong (chinesisch \u738b\u5efa\u4e2d, Pinyin W\u00e1ng Ji\u00e0nzh\u014dng; * 1933 in Shanghai) ist ein chinesischer Komponist und Pianist. Mit 10 Jahren begann er mit dem Klavierspiel. Sp\u00e4ter studierte er am Musikkonservatorium Shanghai. Er versuchte, traditionelle chinesische Kompositionstechniken mit westlichen klassischen modernen Kompositionstechniken zu verbinden und dabei neue Wege f\u00fcr die Klaviermusik zu erkunden. Er schuf eine gro\u00dfe Anzahl an Klavierwerken. Insbesondere seine Klavier-Bearbeitungen chinesischer Volkslieder fanden eine breite Aufnahme, beispielsweise die F\u00fcnf Volkslieder aus Yunnan (Yunnan minge wu shou)."@de;
    owl:sameAs viaf:49413894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wang_Jianzhong>,
        <http://viaf.org/viaf/49413894>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wang_Jianzhong.
doremus_artist:32c17496-d10c-3805-bda5-a9eed20702e8
owl:sameAs viaf:10289950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10289950>.
doremus_artist:339d6ebb-aea2-3138-8d4b-ff07fc938fc8
    dbp:birthPlace dbr:Surazh;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nikolai Andreevich Roslavets (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0301\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446) (4 January 1881 [O.S. 23 December 1880], Surazh, then in Chernigov Governorate, Russian Empire, now in Bryansk Oblast, Russia \u2013 23 August 1944, Moscow) was a significant Ukrainian Soviet modernist composer. Roslavets was a convinced modernist and cosmopolitan thinker; his music was officially suppressed from 1930 onwards. Among his works are five symphonic poems (three of them are lost), two violin concertos, five string quartets, two viola sonatas, two cello sonatas, six violin sonatas, and five piano trios."@en,
        "Nikolai Andreievich Roslavets (Dushatino, 5 de janeiro de 1881 \u2014 Moscou, 23 de agosto de 1944) foi um compositor russo. Estudou no Conservat\u00f3rio de Moscou. A partir de 1920,suas composi\u00e7\u00f5es ganham o respeito dos aficcionados da m\u00fasica moderna.Comp\u00f4s um Concerto para Violino e Orquestra (1925),Sonatas para Violino,Sonatas para Viola,can\u00e7\u00f5es,obras corais e v\u00e1rias pe\u00e7as para piano. Sua m\u00fasica para piano revela um mundo sonoro denso e misterioso,que sugere influ\u00eancias de Debussy e Scriabin,e,at\u00e9 certo ponto,Schoenberg. Principais Obras"@pt,
        "Nikolai Andrejewitsch Roslawez (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446; * 23. Dezember 1880jul./ 4. Januar 1881greg. in Surasch, Gouvernement Tschernigow, Russisches Reich; heute Oblast Brjansk; \u2020 23. August 1944 in Moskau) war ein russischer Komponist, Musiktheoretiker, Publizist, P\u00e4dagoge und Geiger."@de,
        "Nikolaj Andrejevitsj Roslavets (Russisch: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0301\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446) (Brjansk, 4 januari 1881 \u2013 Moskou, 23 augustus 1944) was een vooraanstaande moderne Russische componist, muziektheoreticus, schrijver, muziekpedagoog en violist. Roslavets was een overtuigd modernist en een kosmopolitische denker; zijn muziek werd officieel verboden in 1930.Onder zijn werken zijn vijf symfonische gedichten (waarvan er drie verloren zijn gegaan), twee vioolconcerten, vijf strijkkwartetten, twee vioolsonates, twee cellosonates, zes vioolsonates en vijf pianotrio\u2019s."@nl,
        """Nikola\u00ef RoslavetsFichier:Nikolay Roslavets.jpg Nikola\u00ef Andre\u00efevitch Roslavets (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0301\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446), n\u00e9 le 4 janvier 1881 \u00e0 Souraj (dans l'actuelle oblast de Briansk) et mort le 23 ao\u00fbt 1944 \u00e0 Moscou, est un compositeur moderniste sovi\u00e9tique. Son opposition aux "Musiciens prol\u00e9tariens" sovi\u00e9tiques lui vaut d'\u00eatre accus\u00e9 d'\u00eatre un contre-r\u00e9volutionnaire et un trotskyste. Sa musique fut officiellement supprim\u00e9e[pas clair] en 1930."""@fr,
        "Nikol\u00e1i Andr\u00e9yevich R\u00f3slavets (en ruso, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0301\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446) ( * 5 de enero de 1881, Dushatino - 23 de agosto de 1944, Mosc\u00fa ) fue un m\u00fasico ruso."@es,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0301\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446 (4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1881, \u0433. \u0421\u0443\u0440\u0430\u0436 \u0427\u0435\u0440\u043d\u0438\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1944, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ed\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\u3082\u3057\u304f\u306f\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fc\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ed\u30fc\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30c4\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0301\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Nikolai Andreevich Roslavets\u30011881\u5e741\u67084\u65e5 \u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd/\u30c1\u30a7\u30eb\u30cb\u30b4\u30d5\u770c\u30b9\u30e9\u30fc\u30b8 - 1944\u5e748\u670823\u65e5 \u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6/\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u3001\u30bd\u9023\u5efa\u56fd\u671f\u306e\u91cd\u8981\u306a\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30a2\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u524d\u885b\u7684\u306a\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u3001\u30bd\u9023\u63fa\u7c43\u671f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u897f\u5074\u306e\u65b0\u97f3\u697d\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u64c1\u8b77\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3068\u306f\u5225\u306b\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u304a\u3044\u3066\u72ec\u81ea\u306e\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u3092\u767a\u5c55\u3055\u305b\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3068\u898b\u3089\u308c\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u5f7c\u306e\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u3092\u300c\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u300d\u3068\u3059\u308b\u306e\u306f\u9069\u5207\u3067\u306f\u306a\u3044\u3001\u3068\u3044\u3046\u6307\u6458\u3082\u3042\u308a\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u898b\u65b9\u306f\u4e00\u822c\u7684\u3067\u306f\u306a\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u5c0f\u54c1\u3092\u542b\u3081\u3066\u6570\u591a\u304f\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\uff085\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u30016\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u30012\u3064\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u30012\u3064\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u30015\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u306a\u3069\uff09\u3092\u907a\u3057\u305f\u307b\u304b\u30012\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3068\u30015\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u8a69\uff08\u3046\u30613\u66f2\u306f\u7d1b\u5931\uff09\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3066\u3044\u308b\u30021930\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306f\u5f3e\u5727\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u5b89\u5fb7\u70c8\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u7f57\u65af\u62c9\u7ef4\u8328\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0435\u0446\uff0c1881\u5e741\u67084\u65e5\uff0d1944\u5e748\u670823\u65e5)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u2014\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u3002\u5341\u6708\u9769\u547d\u540e\u66fe\u7ecf\u9887\u4e3a\u6d3b\u8dc3\uff0c\u79ef\u6781\u53c2\u4e0e\u5de6\u6d3e\u97f3\u4e50\u8fd0\u52a8\u30021930\u5e74\u88ab\u6279\u5224\uff0c1931-1933\u5e74\u5230\u5854\u4ec0\u5e72\uff0c\u540e\u56de\u5230\u83ab\u65af\u79d1\uff0c\u665a\u5e74\u5b9e\u9645\u4e0a\u88ab\u5b98\u65b9\u5c01\u6740\u3002\u7f57\u65af\u62c9\u7ef4\u8328\u7684\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u53d7\u65af\u514b\u91cc\u4e9a\u5bbe\u5f71\u54cd\uff0c\u5176\u540e\u9010\u6e10\u91c7\u7528\u66f4\u4e3a\u6fc0\u8fdb\u7684\u65e0\u8c03\u6027\uff0c\u97f3\u4e50\u89c4\u6a21\u5b8f\u5927\uff0c\u97f3\u54cd\u548c\u7ed3\u6784\u6781\u7aef\u590d\u6742\uff0c\u96be\u4ee5\u7406\u89e3\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u5728\u8fd1\u5e74\u6765\u9010\u6e10\u5f97\u4ee5\u590d\u5174\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u4fc4\u7f57\u65af\u7684\u52cb\u4f2f\u683c\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14959469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Roslavets>,
        <http://viaf.org/viaf/14959469>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Roslavets.
doremus_artist:33d688ef-ecc4-3676-a1f4-84237c4cede7
owl:sameAs viaf:56867035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56867035>.
doremus_artist:33ebb56e-0ff3-35fd-819a-7744fcff364b
    dbp:birthPlace dbr:Düsseldorf;
    dbp:deathPlace dbr:Aachen;
    rdfs:comment
        "August Joseph Norbert Burgm\u00fcller (* 8. Februar 1810 in D\u00fcsseldorf; \u2020 7. Mai 1836 in Aachen) war ein deutscher Komponist."@de,
        "August Joseph Norbert Burgm\u00fcller (D\u00fcsseldorf, 8 f\u00e9vrier 1810 - Aix-la-Chapelle, 7 mai 1836) est un compositeur et pianiste allemand tr\u00e8s prometteur dont la vie et l\u2019\u0153uvre connurent une fin brutale. Longtemps oubli\u00e9e, sa musique suscite \u00e0 partir des ann\u00e9es 1980 un nouvel int\u00e9r\u00eat aupr\u00e8s des musiciens et des musicologues. Elle comprend entre autres deux symphonies, quatre quatuors \u00e0 cordes et un concerto pour piano."@fr,
        "Norbert Burgm\u00fcller (8 February 1810 \u2013 7 May 1836) was a German composer."@en,
        "Norbert Burgm\u00fcller (D\u00fcsseldorf, 8 februari 1810 \u2013 Aken, 7 mei 1836) was een Duits componist."@nl,
        "\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041d\u043e\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u0440\u0433\u043c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. August Joseph Norbert Burgm\u00fcller; 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1810, \u0414\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u043e\u0440\u0444 \u2015 7 \u043c\u0430\u044f 1836, \u0410\u0445\u0435\u043d) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0433\u043c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30ce\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30af\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\uff08Norbert Burgm\u00fcller, 1810\u5e742\u67088\u65e5 \u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5 - 1836\u5e745\u67087\u65e5 \u30a2\u30fc\u30d8\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d6\u30eb\u30af\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\uff08\u5f8c\u306b\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u5e02\u97f3\u697d\u76e3\u7763\uff09\u306e\u6b21\u7537\u3002\u65e5\u672c\u3067\u6559\u5247\u672c\u3067\u6709\u540d\u306a\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u306f\u30ce\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u5144\u3002 \u5e7c\u5c11\u3088\u308a\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u9855\u308f\u3057\u3001\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 \u5b9a\u8077\u306b\u5c31\u304f\u3053\u3068\u306a\u304f\u97f3\u697d\u5bb6\u4ef2\u9593\u306e\u4e2d\u3067\u751f\u6d3b\u3057\u305f\u304c\u300126\u6b73\u3067\u6025\u6b7b\u3002\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u846c\u9001\u884c\u9032\u66f2 Op.103\u306f\u30ce\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306f\u3001\u305d\u306e\u592d\u6298\u3092\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3068\u4e26\u3079\u3066\u60bc\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5965\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u8afe\u4f2f\u7279\u00b7\u5e03\u723e\u683c\u7e46\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aAugust Joseph Norbert Burgm\u00fcller\uff0c1810\u5e742\u67088\u65e5\uff0d1836\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f9e\u5c0f\u4fbf\u5c55\u73fe\u4f5c\u66f2\u5929\u4efd\uff0c\u4e26\u5411\u8def\u6613\u65af\u00b7\u65bd\u6ce2\u723e\uff08Louis Spohr\uff09\u5b78\u7fd2\u4f5c\u66f2\u3002\u5176\u7236\u89aa\u3001\u54e5\u54e5\u90fd\u662f\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u7236\u89aa\u5728\u9b4f\u746a\u7684\u6232\u5287\u9662\u64d4\u4efb\u6307\u63ee\uff1b\u54e5\u54e5\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u5e03\u723e\u683c\u7e46\u52d2\u5c31\u662f\u92fc\u7434\u6559\u672c\u300c25\u9996\u7df4\u7fd2\u66f2\u300d\u7684\u4f5c\u8005\u3002 \u96d6\u7136\u8afe\u4f2f\u7279\u00b7\u5e03\u723e\u683c\u7e46\u52d2\u5728\u7576\u6642\u64c1\u6709\u6bd4\u54e5\u54e5\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u5e03\u723e\u683c\u7e46\u52d2\u66f4\u9ad8\u7684\u540d\u8072\uff0c\u537b\u572826\u6b72\u7684\u6642\u5019\u56e0\u7672\u7647\u731d\u6b7b\uff1b\u5b5f\u5fb7\u723e\u980c\u7684\u9001\u846c\u9032\u884c\u66f2\u4e5f\u662f\u70ba\u4e86\u7d00\u5ff5\u5e03\u723e\u683c\u7e46\u52d2\u6240\u4f5c\u3002 \u5176\u4f5c\u54c1\u5305\u542b\u92fc\u7434\u594f\u9cf4\u66f2\u3001\u5ba4\u5167\u6a02\u66f2\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61731173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norbert_Burgm\u00fcller>,
        <http://viaf.org/viaf/61731173>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Becker_-_Burgmueller.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norbert_Burgmüller.
doremus_artist:340d3554-26a6-3901-b419-2ee4e0cc0a27
    dbp:birthPlace dbr:Cape_Verde;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/São_Vicente,_Cape_Verde>;
    rdfs:comment
        "Ces\u00e1ria Joana \u00c9vora (ur. 27 sierpnia 1941 w Mindelo, zm. 17 grudnia 2011 na S\u00e3o Vicente) \u2013 piosenkarka z Republiki Zielonego Przyl\u0105dka, wykonuj\u0105ca morn\u0119, nazywana cz\u0119sto \u201eBosonog\u0105 div\u0105\u201d ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j zwyczaj wyst\u0119powania bez obuwia."@pl,
        "Ces\u00e1ria \u00c9vora (IPA: [s\u0268\u02c8za\u027ei\u0250 \u02c8\u025bvu\u027e\u0250]; * 27. August 1941 in Mindelo; \u2020 17. Dezember 2011 ebenda) war die bekannteste S\u00e4ngerin Kap Verdes und gilt als K\u00f6nigin der Morna."@de,
        "Ces\u00e1ria \u00c9vora (Mindelo, 27 augustus 1941 \u2013 S\u00e3o Vicente, 17 december 2011) was een folkzangeres uit Kaapverdi\u00eb. Ze stond bekend als de 'diva op blote voeten', omdat ze de gewoonte had om blootsvoets het podium te betreden."@nl,
        "Ces\u00e1ria \u00c9vora (Mindelo, 27 de agosto de 1941 \u2013 S\u00e3o Vicente, 17 de diciembre de 2011) fue una cantante caboverdiana conocida con el sobrenombre de \u00abla reina de la morna\u00bb. Tambi\u00e9n era conocida como \u00abla diva de los pies descalzos\u00bb, debido a su costumbre de presentarse descalza sobre los escenarios, en solidaridad con los sin techo y las mujeres y ni\u00f1os pobres de su pa\u00eds."@es,
        """Ces\u00e1ria \u00c9vora (Mindelo, 27 de agosto de 1941 \u2014 Mindelo, 17 de dezembro de 2011) foi a cantora de maior reconhecimento internacional de toda a hist\u00f3ria da m\u00fasica popular cabo-verdiana. Apesar de ser sucedida em diversos outros g\u00e9neros musicais, Ces\u00e1ria \u00c9vora foi maioritariamente relacionada com a morna, por isso tamb\u00e9m apelidada de "rainha da morna". Era conhecida como a diva dos p\u00e9s descal\u00e7os."""@pt,
        """Ces\u00e1ria \u00c9vora (Portuguese pronunciation: [s\u0268\u02c8za\u027ei\u0250 \u02c8\u025bvu\u027e\u0250]; 27 August 1941 \u2013 17 December 2011) was a Cape Verdean popular singer. Nicknamed the "Barefoot Diva" for performing without shoes, she was also known as the "Queen of Morna"."""@en,
        "Ces\u00e1ria \u00c9vora (prononciation : /s\u0268\u02c8za\u027ei\u0250.\u02c8\u025bvu\u027e\u0250/), n\u00e9e le 27 ao\u00fbt 1941 \u00e0 Mindelo, ville o\u00f9 elle est morte le 17 d\u00e9cembre 2011, est une chanteuse de morna coladeira cap-verdienne. Surnomm\u00e9e la \u00ab Diva aux pieds nus \u00bb (Diva dos p\u00e9s descal\u00e7os), elle le doit \u00e0 son habitude \u00e0 se produire pieds nus sur sc\u00e8ne. Ces\u00e1ria \u00c9vora \u00e9tait principalement connue par la morna, ce qu'il lui a aussi valu le surnom de \u00ab Reine de morna \u00bb (Rainha da morna)."@fr,
        "Soprannominata la \u201cdiva a piedi nudi\u201d per la sua abitudine di esibirsi scalza, Ces\u00e1ria \u00c9vora \u00e8 probabilmente la cantante di morna pi\u00f9 conosciuta al mondo."@it,
        "\u0421\u0435\u0437\u0430\u0301\u0440\u0438\u044f \u042d\u0301\u0432\u043e\u0440\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Ces\u00e1ria \u00c9vora; \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0443 \u00ab\u0431\u043e\u0441\u043e\u043d\u043e\u0433\u0430\u044f \u0434\u0438\u0432\u0430\u00bb; 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1941, \u041c\u0438\u043d\u0434\u0435\u043b\u0443 \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2011, \u0421\u0430\u043d-\u0412\u0438\u0441\u0435\u043d\u0442\u0435) \u2014 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0441 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0432 \u0417\u0435\u043b\u0451\u043d\u043e\u0433\u043e \u041c\u044b\u0441\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u043e\u0440\u043d\u044b, \u0444\u0430\u0434\u0443 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u0438\u043d\u044c\u0438. \u041f\u0435\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u0431\u043e-\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0440\u0435\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c. \u0410\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0443 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u0440\u043e\u044f\u043b\u044c, \u0433\u0430\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430, \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442."@ru,
        """\u0648\u0644\u062f\u062a "\u0633\u064a\u0632" (\u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0639\u0631\u064f\u0648\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0621) \u0641\u064a 27 \u0622\u0628 1941 \u0641\u064a \u0645\u0646\u062f\u064a\u0644\u0648\u060c \u0633\u0627\u0648 \u0641\u064a\u0633\u0646\u062a\u064a \u0628\u0627\u0644\u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0636\u0631. \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u064f\u0645\u0631\u0647\u0627\u060c \u062a\u0648\u0641\u0649 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 (\u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064b\u0627 \u0644\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a  )\u060c \u0648\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0628\u0644\u063a\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u060c \u0648\u064f\u0636\u0639\u062a \u0641\u064a \u062f\u0627\u0631 \u0644\u0644\u0623\u064a\u062a\u0627\u0645\u060c \u062d\u064a\u062b\u064f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0639\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647\u0627 \u062a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0633\u062a\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644 16\u060c \u0627\u0642\u0646\u0639\u0647\u0627 \u0635\u062f\u064a\u0642\u0647\u0627 \u0644\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064a \u062d\u0627\u0646\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0627\u0631\u0629. \u0648\u062c\u0627\u0621 \u0646\u062c\u0627\u062d \u0625\u064a\u0641\u0648\u0631\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0641\u0642\u0637 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1988 \u0645\u0639 \u0635\u062f\u0648\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0644\u0647\u0627 "La Diva Aux Pieds Nus"\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u064f\u062c\u064d\u0644 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0628\u064a\u0639 \u0644\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 1992 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 "\u0645\u0644\u0643\u0629 \u062c\u0645\u0627\u0644 Perfumado" \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 300\u060c000 \u0646\u0633\u062e\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u0634\u0645\u0644 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629\u060c "Sodade"."""@ar,
        """\u30bb\u30b6\u30ea\u30a2\u30fb\u30a8\u30f4\u30a9\u30e9\uff08Ces\u00e1ria \u00c9vora\u30011941\u5e748\u670827\u65e5 - 2011\u5e7412\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30fc\u30dc\u30d9\u30eb\u30c7\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u540c\u56fd\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u97f3\u697d\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3067\u3042\u308b\u30e2\u30eb\u30ca\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u3082\u3068\u3082\u3068\u306f\u540c\u56fd\u5185\u306e\u76db\u308a\u5834\u3067\u6b4c\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u7cca\u53e3\u3092\u51cc\u3050\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011992\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u305fCD\u306e\u4e2d\u306b\u53ce\u3081\u3089\u308c\u305f\u66f2"Sodade"\u304c\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 2003\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cVoz D'Amor \u300d\u3067\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u6700\u512a\u79c0\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 2011\u5e7412\u670817\u65e5\u3001\u6b7b\u53bb\u300270\u6b73\u6ca1\u3002"""@ja,
        "\u5207\u8428\u91cc\u4e9a\u00b7\u57c3\u6c83\u62c9\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aCes\u00e1ria \u00c9vora\uff0c\u8461\u8404\u7259\u8a9e\u767c\u97f3\uff1a[s\u0268\u02c8za\u027ei\u0250 \u02c8\u025bvu\u027e\u0250]\uff0c\u6709\u65f6\u7ffb\u8bd1\u4e3a\u585e\u8428\u8389\u4e9a\u00b7\u827e\u6c83\u62c9\uff0c1941\u5e748\u670827\u65e5\uff0d2011\u5e7412\u670817\u65e5\uff09\u662f\u4f5b\u5f97\u89d2\u7684\u4e00\u4f4d\u500d\u53d7\u6b22\u8fce\u7684\u6b4c\u5531\u5bb6\u3002\u7531\u4e8e\u5728\u53f0\u4e0a\u8868\u6f14\u65f6\u603b\u662f\u4e0d\u7a7f\u978b\u5b50\u800c\u6709\u201c\u8d64\u811a\u6b4c\u540e\u201d\u7684\u6635\u79f0\u3002\u5979\u4e5f\u4ee5\u201c\u83ab\u5c14\u7eb3\u5973\u738b\u201d\u800c\u8457\u79f0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:28289981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ces\u00e1ria_\u00c9vora>,
        <http://viaf.org/viaf/28289981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ceafdf2f-bc18-4b99-8c71-d1834b0065c3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cesária_Évora_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cesária_Évora.
doremus_artist:34b527ce-93da-3cc1-b64f-e44a66b568b4
owl:sameAs viaf:17492462; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17492462>.
doremus_artist:353f1394-775e-3d01-a73c-bc8d1010a921
    owl:sameAs viaf:78781557;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338581>,
        <http://viaf.org/viaf/78781557>.
doremus_artist:358aac9e-c1bd-3bb3-9d09-a56ed0382d1e
    rdfs:comment
        "Bernard Labadie, n\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec le 27 mars 1963 , est un chef d'orchestre et un chef de ch\u0153ur canadien.N\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec, Bernard Labadie a \u00e9tudi\u00e9 au coll\u00e8ge Saint-Charles-Garnier et \u00e0 l'\u00e9cole de musique de l'Universit\u00e9 Laval. Ses ma\u00eetres furent Pierre Dervaux, John Eliot Gardiner et Simon Streatfeild.Il a notamment dirig\u00e9 Les Violons du Roy et l'Op\u00e9ra de Montr\u00e9al."@fr;
    owl:sameAs viaf:117416126;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Labadie>,
        <http://viaf.org/viaf/117416126>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0094512-54bc-4c3a-9101-a40769409e05>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Violonsroy_blabadie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Labadie.
doremus_artist:36989b05-8a71-304f-87ac-3da30a39fd25
    dbp:birthPlace dbr:Kursk;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas Oboukhov (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0431\u0443\u0445\u043e\u0432, Nikola\u00ef Borissovitch Oboukhov), n\u00e9 le 22 avril 1892 \u00e0 Olchanka, dans le gouvernement de Koursk en Russie et mort le 13 juin 1954 \u00e0 Saint-Cloud, est un compositeur russe moderniste et mystique, dont la carri\u00e8re s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e principalement en France. Il existe de nombreuses variantes de ses nom et pr\u00e9nom dans les \u00e9ditions de partitions et les articles musicologiques : Nicolai, Nikolai, Nikolay, Obukhow, Obuhow, Obouhoff\u2026"@fr,
        "Nikolai Borisovich Obukhov (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0431\u0443\u0445\u043e\u0432; Nicolai, Nicolas, Nikolay; Obukhow, Obouhow, Obouhov, Obouhoff) (22 April 1892 \u2013 13 June 1954) was a modernist and mystic Russian composer, active mainly in France. An avant-garde figure who took as his point of departure the late music of Scriabin, he fled Russia along with his family after the Bolshevik Revolution, settling in Paris. His music is notable for its religious mysticism, its unusual notation, its use of an idiosyncratic 12-tone chromatic language, and its pioneering use of electronic musical instruments in the era of their earliest development."@en,
        "Nikolai Borissowitsch Obuchow (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0431\u0443\u0445\u043e\u0432; * 10. Apriljul./ 22. April 1892greg. in Kursk; \u2020 23. November 1954 in Paris) war ein russischer Komponist, der 1918 nach Frankreich emigrierte. Er z\u00e4hlt zu den Pionieren der Zw\u00f6lftontechnik und der Elektronischen Musik."@de,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0431\u0443\u0445\u043e\u0432 (22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1892, \u0441\u0435\u043b\u043e \u041e\u043b\u044c\u0448\u0430\u043d\u043a\u0430, \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u041a\u0443\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1954, \u0421\u0435\u043d-\u041a\u043b\u0443, \u043f\u043e\u0434 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u043c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432; \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u043d\u043e\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:74116402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Obukhov>,
        <http://viaf.org/viaf/74116402>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Obukhov.
doremus_artist:385b0d4b-8c10-3c0e-a1b7-90ec1e920c06
    rdfs:comment
    "Mario Chenart (1961-), auteur-compositeur-interpr\u00e8te."@fr;
    owl:sameAs viaf:29741846;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mario_Chenart>,
        <http://viaf.org/viaf/29741846>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cc5959e-14f7-4b1e-bdad-c2c738badd04>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mario_Chenart.
doremus_artist:38b72384-2e59-3673-b39d-3ffd4383e8d8
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """\u00c9douard Colonne (* 23. Juli 1838 in Bordeaux; \u2020 28. M\u00e4rz 1910 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dirigent. Er gr\u00fcndete das Orchester "Concerts Colonne"."""@de,
        "\u00c9douard Juda Colonne (23 July 1838 in Bordeaux \u2013 28 March 1910 in Paris) was a French conductor and violinist, who was a champion of the music of Berlioz and other eminent 19th-century composers."@en,
        "\u00c9douard Juda Colonne (Bordeaux, 23 juli 1838 - Parijs, 28 maart 1910) was een Frans dirigent en violist, bekend als voorvechter van de muziek van Berlioz en andere vooraanstaande 19e-eeuwse componisten en als oprichter van het naar hem genoemde Orchestre Colonne."@nl,
        "\u00c9douard Judas Colonne (Burdeos, 23 de julio de 1838 \u2014 Par\u00eds, 28 de marzo de 1910) fue un director de orquesta franc\u00e9s. Fue el fundador de los c\u00e9lebres Conciertos Colonne, en 1873."@es,
        "\u00c9douard Judas Colonne, n\u00e9 le 23 juillet 1838 \u00e0 Bordeaux et mort le 28 mars 1910 \u00e0 Paris, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais. Il est le fondateur des Concerts Colonne, en 1873."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d (\u0444\u0440. \u00c9douard Judas Colonne; 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1838, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1910, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30cc\uff08\u00c9douard Judas Colonne, 1838\u5e747\u670823\u65e5\uff08\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\uff09 - 1910\u5e743\u670828\u65e5\uff08\u30d1\u30ea\uff09\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30cc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76532045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Colonne>,
        <http://viaf.org/viaf/76532045>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edouard_Colonne_par_Félix_Nadar.JPEG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édouard_Colonne.
doremus_artist:38e8cffd-e0d7-38c1-bc7f-4529f75550ab
owl:sameAs viaf:39636553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39636553>.
doremus_artist:38ff50ec-2c11-31ef-9037-e094963b897b
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palm_Springs,_California>;
    rdfs:comment
        "Earl Wild (* 26. November 1915 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 23. Januar 2010 in Palm Springs, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Pianist, Komponist und Dirigent."@de,
        """Earl Wild (November 26, 1915 \u2013 January 23, 2010) was an American pianist, renowned as a leading virtuoso of his generation. Harold C. Schonberg called him a "super-virtuoso in the Horowitz class". He was well known for his transcriptions of classical music and jazz, and he was also a composer."""@en,
        "Earl Wild (Pittsburgh (Pennsylvania), 26 november 1915 - Palm Springs, 23 januari 2010) was een Amerikaans pianist, die voornamelijk bekend werd vanwege zijn transcripties van Europese klassieke muziek en jazz. Hij wordt als een virtuoos gezien, van het kaliber van Horowitz. Wild was al vroegrijp. Hij studeerde bij onder anderen Selmar Janson, Simon Barere en Egon Petri. Als tiener begon hij transcripties van romantische muziek en composities te vervaardigen."@nl,
        "Earl Wild (Pittsburgh, Pensilvania, 26 de noviembre de 1915 - Palm Springs, California, 23 de enero de 2010) fue un pianista estadounidense, especialmente conocido por sus transcripciones de m\u00fasica cl\u00e1sica y jazz."@es,
        "Earl Wild (n\u00e9 \u00e0 Pittsburgh, Pennsylvanie le 26 novembre 1915 et mort le 23 janvier 2010 \u00e0 Palm Springs) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain c\u00e9l\u00e9br\u00e9 pour la qualit\u00e9 de son jeu et pour ses nombreuses transcriptions pour piano de musique classique et de jazz. Outre son travail sur George Gershwin, Wild est connu notamment pour avoir transcrit pour piano seul plusieurs m\u00e9lodies de Sergue\u00ef Rachmaninov, et pour avoir enregistr\u00e9 des versions r\u00e9put\u00e9es du Troisi\u00e8me Concerto pour piano et de la Rhapsodie sur un th\u00e8me de Paganini du m\u00eame compositeur russe."@fr,
        "\u042d\u0440\u043b \u0423\u0430\u0439\u043b\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Earl Wild; 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1915, \u041f\u0438\u0442\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0421\u0428\u0410 \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2010, \u041f\u0430\u043b\u043c-\u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30ef\u30a4\u30eb\u30c9\uff08Earl Wild, 1915\u5e7411\u670826\u65e5 - 2010\u5e741\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71579741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Earl_Wild>,
        <http://viaf.org/viaf/71579741>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30e360cb-01ca-48da-90f6-0d0a00b7c263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Earl_Wild.
doremus_artist:39c0fbf2-28a1-3b2f-91ff-d6e651a91ad0
    dbp:birthPlace dbr:Gyumri;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2015) \u063a\u0648\u0631\u062f\u062c\u064a\u064a\u0641 \u063a.\u0625. (1866?- 1949 ) \u063a\u064a\u0648\u0631\u063a\u064a \u0625\u064a\u0641\u0627\u0646\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u063a\u0648\u0631\u062f\u0632\u0647\u064a\u0641, \u0645\u0639\u0644\u0645 \u062a\u0635\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0637\u0646\u064a (Mystic ), \u0623\u0648 \u0645\u0639\u0644\u0645 \u0631\u0648\u062d\u0627\u0646\u064a. \u0648\u064f\u0644\u062f \u063a\u0648\u0631\u062f\u062c\u064a\u064a\u0641 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0643\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644 (\u062d\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b: \u063a\u0648\u0645\u0631\u064a, \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646) \u0641\u064a \u0642\u0633\u0645 \u0623\u0644\u0645\u0627 \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0642\u0627\u0632 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a \u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0628\u0648\u0647 \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0627\u064b \u0648\u0623\u0645\u0647 \u0645\u0646 \u0628\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646. \u0631\u062d\u0644 \u063a\u0648\u0631\u062f\u062c\u064a\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0628 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627\u064b \u0641\u064a \u0622\u0633\u064a\u0627\u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 \u0637\u0648\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b \u0628\u0627\u062d\u062b\u0627\u064b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0646\u0627\u0647\u062c\u0647\u0627 \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647\u0627, \u0648\u0635\u0644 \u063a\u0648\u0631\u062f\u062c\u064a\u064a\u0641 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062f\u0627\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0645\u0646\u0639\u0632\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0630\u0631 \u0628\u0644\u0648\u063a\u0647\u0627, \u0645\u062b\u0644 \u0623\u062e\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u063a (Sarmoung Brotherhood )\u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0627 \u0641\u064a \u0622\u0633\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1912 \u0638\u0647\u0631 \u063a\u0648\u0631\u062f\u062c\u064a\u064a\u0641 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u0643\u0648 \u0648\u0645\u0639\u0647 \u0646\u0645\u0648\u0630\u062c\u0627\u064b \u0634\u0627\u0645\u0644\u0627\u064b \u0644\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629. \u0648\u0628\u062f\u0623 \u0641\u064a \u0627\u0646\u062c\u0630\u0627\u0628 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a"@ar,
        "Di origini greco-armene, visse a lungo in Turchia e in Francia. Il suo insegnamento combina sufismo, scuola mistica dell'Islam (in particolare studi sulle danze sacre dei dervisci), e altre tradizioni religiose (cristianesimo, sikhismo, buddhismo, induismo), esoterismo e filosofia, in un sistema sincretico di tecniche psicofisiche e meditative che cerca di favorire il superamento degli automatismi psicologici ed esistenziali che condizionano l'essere umano."@it,
        """George Ivanovich Gurdjieff (/\u02c8\u0261\u025c\u02d0rd\u0292i\u02cc\u025bf/; January 13, 1866/1872/1877? \u2013 October 29, 1949), also commonly referred to as Georges Ivanovich Gurdjieff and G. I. Gurdjieff, was an influential early 20th-century mystic, philosopher, spiritual teacher, and composer born in what was then an Armenian region of Russia of Armenian and Greek descent. Gurdjieff taught that most humans do not possess a unified mind-body consciousness and thus live their lives in a state of hypnotic "waking sleep", but that it is possible to transcend to a higher state of consciousness and achieve full human potential. Gurdjieff described a method attempting to do so, calling the discipline "The Work" (connoting "work on oneself") or "the Method".According to his principles and instructions,Gurdjieff's method for awake"""@en,
        "George Ivanovitsj Gurdjieff (Russisch: \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u044e\u0440\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432; Armeens: \u0533\u0565\u0578\u0580\u0563\u056b \u0533\u0575\u0578\u0582\u0580\u057b\u056b\u0587; Nederlandse transcriptie: Georgi Ivanovitsj Gjoerdzjiev) (Alexandropol, mogelijk januari 1866 \u2013 Parijs, 29 oktober 1949) was een omstreden Grieks-Armeens filosoof, mysticus, schrijver, componist, choreograaf en handelaar."@nl,
        "George Iv\u00e1novich Gurdj\u00edeff (en armenio, \u0533\u0565\u0578\u0580\u0563\u056b \u0533\u0575\u0578\u0582\u0580\u057b\u056b\u0587, en griego, \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u0393\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ac\u03b4\u03b7\u03c2, en ruso, \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u044e\u0440\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432, Gueorgui Iv\u00e1novich Giurdzh\u00edyev Alex\u00e1ndropol, 14 de enero de 1866 \u2013 Neuilly-sur-Seine, 29 de octubre de 1949) fue un maestro m\u00edstico, escritor y compositor armenio, quien se autodenominaba como un simple Maestro de Danzas. Seg\u00fan los autores que han estudiado su obra, sus planteamientos constituyen un conjunto de ideas interrelacionadas muy innovadoras, que tienen el objetivo de producir la evoluci\u00f3n consciente en el hombre."@es,
        "Georges Gurdjieff, n\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 1866 \u00e0 Alexandropol (auj. Gyumri), en Arm\u00e9nie, et mort le 29 octobre 1949 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un aventurier et une figure de l'\u00e9sot\u00e9risme de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle, \u00e9galement compositeur. Surnomm\u00e9 \u00ab le nouveau Pythagore \u00bb et consid\u00e9r\u00e9 par certains comme d\u00e9tenteur d'un savoir traditionnel tr\u00e8s ancien, ce personnage controvers\u00e9 est tenu par d'autres comme un dangereux escroc et un charlatan."@fr,
        "Georges I. Gurdjieff (russisch \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u044e\u0440\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432, Transkription Georgi Iwanowitsch Gjurdschijew, wiss. Transliteration Georgij Ivanovi\u010d Gjurd\u017eiev; vermutlich * 1866 in Alexandropol, Russisches Kaiserreich; \u2020 29. Oktober 1949 in Paris) war ein griechisch-armenischer Esoteriker, Schriftsteller, Choreograph und Komponist, der zun\u00e4chst in Russland und sp\u00e4ter in Frankreich wirkte. Bekannt wurde er als Lehrer des sog. Vierten Weges und Begr\u00fcnder einer weltweiten und verzweigten Anh\u00e4ngerschaft."@de,
        "Georgij Iwanowicz Gurd\u017cijew (ur. ok. 1870 w Aleksandropolu w Armenii, zm. 29 pa\u017adziernika 1949 we Francji w Neuilly-sur-Seine) \u2013 ormia\u0144ski filozof, mistyk i przyw\u00f3dca duchowy."@pl,
        "Georgi\u01d0 Ivanovi\u010d G\u01d0urd\u017eiev (em arm\u00e9nio: \u0533\u0565\u0578\u0580\u0563\u056b \u053b\u057e\u0561\u0576\u0578\u057e\u056b\u0579 \u0533\u0575\u0578\u0582\u0580\u057b\u056b\u0587, em georgiano: \u10d2\u10d8\u10dd\u10e0\u10d2\u10d8 \u10d2\u10e3\u10e0\u10ef\u10d8\u10d4\u10d5\u10d8; em grego: \u0393\u03b5\u03ce\u03c1\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0393\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ac\u03b4\u03b7\u03c2; em russo: \u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u044e\u0440\u0434\u0436\u0438\u0301\u0435\u0432; Imp\u00e9rio Russo, 1866 ou 1877 \u2014 Neuilly-sur-Seine, 29 de outubro de 1949), foi um m\u00edstico e mestre espiritual arm\u00eanio. Ensinou a filosofia do autoconhecimento profundo, atrav\u00e9s da lembran\u00e7a de si, transmitindo a seus alunos, primeiro em S\u00e3o Petersburgo, depois em Paris, o que aprendera em suas viagens pela R\u00fassia, Afeganist\u00e3o e outros pa\u00edses."@pt,
        "\u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u0440\u0434\u0436\u0438\u0301\u0435\u0432 (\u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e \u0413\u044e\u0440\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432; 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1866, \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 1874, 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1877 \u0438\u043b\u0438 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1872, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0413\u044e\u043c\u0440\u0438, \u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f \u2014 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444 \u0433\u0440\u0435\u043a\u043e-\u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0439, \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a, \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442, \u0447\u044c\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u0440\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u0432 \u043f\u043e\u0432\u0441\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u0438 \u0447\u044c\u0451 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u0427\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0438\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Fourth Way\u200e)."@ru,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30ae\u30a4\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b0\u30eb\u30b8\u30a8\u30d5\uff08\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u0440\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432, George Ivanovich Gurdjieff, 1866\u5e741\u670813\u65e5? \uff0d 1949\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u4e00\u822c\u306b\u300c\u30ef\u30fc\u30af\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u7cbe\u795e\u7684\uff0f\u5b9f\u5b58\u7684\u306a\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u306e\u4e3b\u5c0e\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u304a\u3088\u3073\u8457\u8ff0\u5bb6\u30fb\u821e\u8e0f\u4f5c\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u7cfb\u306e\u7236\u3068\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u7cfb\u306e\u6bcd\u306e\u3082\u3068\u306b\u5f53\u6642\u30ed\u30b7\u30a2\u9818\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u6771\u6d0b\u3092\u9577\u304f\u904d\u6b74\u3057\u305f\u306e\u3061\u306b\u897f\u6d0b\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u300220\u4e16\u7d00\u6700\u5927\u306e\u795e\u79d8\u601d\u60f3\u5bb6\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308c\u3070\u3001\u602a\u3057\u3044\u4eba\u7269\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3068\u3044\u3046\u3088\u3046\u306b\u3001\u305d\u306e\u4eba\u7269\u3068\u696d\u7e3e\u306e\u8a55\u4fa1\u306f\u3055\u307e\u3056\u307e\u306b\u5206\u304b\u308c\u308b\u3002\u6b27\u7c73\u306e\u6587\u5b66\u8005\u3068\u82b8\u8853\u5bb6\u3078\u306e\u5f71\u97ff\u3001\u5fc3\u7406\u5b66\u306e\u7279\u5b9a\u306e\u5206\u91ce\u3078\u306e\u5f71\u97ff\u3001\u3044\u308f\u3086\u308b\u7cbe\u795e\u4e16\u754c\u3084\u5fc3\u8eab\u7d71\u5408\u7684\u30bb\u30e9\u30d4\u30fc\u306e\u9818\u57df\u3078\u306e\u5f71\u97ff\u306a\u3069\u3001\u5f8c\u4ee3\u3078\u306e\u9593\u63a5\u7684\u306a\u5f71\u97ff\u306f\u591a\u5c90\u306b\u308f\u305f\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u3089\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3067\u30b0\u30eb\u30b8\u30a8\u30d5\u304c\u76f4\u63a5\u7684\u306b\u8a9e\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u306f\u6bd4\u8f03\u7684\u306b\u5c11\u306a\u3044\u3002\u4eba\u9593\u306e\u500b\u3068\u3057\u3066\u306e\u6210\u9577\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3067\u306e\u300c\u30ef\u30fc\u30af\u300d\u3068\u3044\u3046\u8a00\u8449\u306f\u30b0\u30eb\u30b8\u30a8\u30d5\u304c\u6700\u521d\u306b\u4f7f\u3063\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u3082\u3063\u3071\u3089\u6027\u683c\u5206\u6790\u306b\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u300c\u30a8\u30cb\u30a2\u30b0\u30e9\u30e0\u300d\u306f\u3001\u53f2\u5b9f\u3068\u3057\u3066\u78ba\u8a8d\u3067\u304d\u308b\u304b\u304e\u308a\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30b0\u30eb\u30b8\u30a8\u30d5\u304c\u3053\u308c\u3092\u4e16\u306b\u77e5\u3089\u3057\u3081\u305f\u6700\u521d\u306e\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u7cbe\u795e\u7684\u306a\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u306e\u4e00\u822c\u7684\u306a\u6982\u5ff5\u306b\u306f\u3042\u3066\u306f\u307e\u3089\u306a\u3044\u3068\u3053\u308d\u304c\u591a\u304f\u3001\u5f1f\u5b50\u304c\u7cbe\u795e\u7684\u306a\u4f9d\u5b58\u3092\u3059\u308b\u306e\u3092\u8a31\u5bb9\u305b\u305a\u3001\u63fa\u3055\u3076\u308a\u7d9a\u3051\u308b\u4eba\u7269\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u55ac\u6cbb\u00b7\u4f0a\u51e1\u8afe\u7dad\u5947\u00b7\u845b\u5409\u592b\uff08\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u0440\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432\uff0c\u82f1\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a/\u02c8\u0261\u025crd\u0292i\u02cc\u025bf/\uff0cGeorge Ivanovich Gurdjieff\uff0c1866\u5e741\u670813\u65e5\uff0d1949\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u7c21\u7a31\u300c\u845b\u5409\u592b\u300d\uff0c20\u4e16\u754c\u521d\u9817\u5177\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u524d\u4fc4\u570b\u795e\u7955\u4e3b\u7fa9\u8005\u3001\u54f2\u5b78\u5bb6\u3001\u9748\u6027\u5c0e\u5e2b\u3001\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u821e\u8e48\u5bb6\uff0c\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u5e0c\u81d8\u5f8c\u88d4\u3002\u9752\u5e74\u6642\u671f\u6027\u597d\u5192\u96aa\u30021922\u5e74\u65bc\u6cd5\u570b\u5275\u7acb\u300c\u4eba\u985e\u548c\u8ae7\u767c\u5c55\u6a5f\u69cb\u300d(Institute for the Harmonious Development of Man)\u3002\u66fe\u5728\u6cd5\u570b\u3001\u4fc4\u7f85\u65af\u3001\u7f8e\u570b\u6d3b\u52d5\u904e\u3002 \u845b\u5409\u592b\u8a8d\u70ba\u5927\u90e8\u5206\u7684\u4eba\u985e\u4e0d\u5177\u6709\u8eab\u5fc3\u6574\u5408\u7684\u610f\u8b58\uff0c\u56e0\u6b64\u93ae\u65e5\u50cf\u662f\u88ab\u50ac\u7720\u822c\u300c\u5922\u904a\u300d\u8457\uff0c\u4f46\u8981\u8d85\u8d8a\u9019\u7a2e\u72c0\u614b\u9032\u5230\u8f03\u9ad8\u610f\u8b58\u3001\u5168\u9762\u767c\u63ee\u4eba\u985e\u6f5b\u80fd\u662f\u6709\u53ef\u80fd\u7684\u3002\u845b\u5409\u592b\u63cf\u8ff0\u4e86\u9054\u5230\u7cbe\u795e\u9032\u5316\u7684\u65b9\u6cd5\uff0c\u4e26\u7a31\u9019\u5957\u5b78\u9580\u70ba\u300c(\u5c0d\u81ea\u5df1)\u4e0b\u529f\u592b\u300d(The Work)\u3002\u6839\u64da\u4ed6\u7684\u7406\u8ad6\u548c\u6559\u8aa8\uff0c\u845b\u5409\u592b\u559a\u9192\u4eba\u985e\u610f\u8b58\u7684\u65b9\u6cd5\u7d71\u5408\u4e86\u82e6\u884c\u50e7\u3001\u50e7\u4fb6\u548c\u745c\u4f3d\u58eb\u7684\u524d\u4e09\u9053\uff0c\u662f\u6545\u53c8\u88ab\u7a31\u70ba\u7b2c\u56db\u9053\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:122368978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Gurdjieff>,
        <http://viaf.org/viaf/122368978>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_Gurdjieff.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Gurdjieff.
doremus_artist:3a017e50-49e1-3856-99fd-9a6c54703856
owl:sameAs viaf:24200451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24200451>.
doremus_artist:3a042074-89e7-31d2-a59a-8ad342eae8e4
    rdfs:comment
        "John Hopkins (19 de julio de 1927 - 30 de septiembre de 2013) fue un director de orquesta y administrador australiano de origen brit\u00e1nico."@es,
        "John Raymond Hopkins AM OBE (19 July 1927 \u2013 30 September 2013) was a British-born Australian conductor and administrator."@en;
    owl:sameAs viaf:117121509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Hopkins_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/117121509>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Hopkins_(conductor)>.
doremus_artist:3a044c9b-c51a-3db5-9674-c0760668243a
    rdfs:comment
        "Jules Pr\u00e9vel, n\u00e9 en 1835 \u00e0 Saint-Hilaire-du-Harcou\u00ebt, mort en 1889 \u00e0 Paris, est un journaliste et librettiste fran\u00e7ais.R\u00e9dacteur du courrier des th\u00e9\u00e2tres dans le Figaro."@fr;
    owl:sameAs viaf:34680165;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jules_Pr\u00e9vel>,
        <http://viaf.org/viaf/34680165>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jules_Prével.
doremus_artist:3a902593-270e-300c-83dc-579b8154d3e4
owl:sameAs viaf:85884944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85884944>.
doremus_artist:3c27e2ee-0d8a-369c-81d3-2413627963a2
owl:sameAs viaf:203996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/203996>.
doremus_artist:3d37a146-c368-3f26-bea3-7f29708329ed
owl:sameAs viaf:42147212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42147212>.
doremus_artist:3d5bb748-a055-3f62-85a8-517b1c9a920b
    owl:sameAs viaf:49533651;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49533651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e9bd05a-117f-4cce-87bc-e011527a8b18>.
doremus_artist:3d7d9409-b670-3703-a249-c813488f91c4
owl:sameAs viaf:210161547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210161547>.
doremus_artist:3e35ddad-0be0-3e94-9500-7c21d7b32362
owl:sameAs viaf:34645197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34645197>.
doremus_artist:3e5aeef8-4bbf-3fd0-8b1a-f927b7b20398
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    dbp:deathPlace dbr:Angers;
    rdfs:comment
        "Ha suonato occasionalmente musica per organo e il sintetizzatore. \u00c8 uno dei pianisti jazz e compositori pi\u00f9 celebrati in Europa.."@it,
        "John Richard Taylor (* 25. September 1942 in Manchester; \u2020 17. Juli 2015 in Angers, D\u00e9partement Maine-et-Loire, Frankreich) war ein britischer Jazzpianist. Er war bis zum Sommer 2007 Professor f\u00fcr Jazz-Piano an der Hochschule f\u00fcr Musik und Tanz K\u00f6ln."@de,
        "John Taylor (25 September 1942 \u2013 17 July 2015) was a British jazz pianist born in Manchester, England, who occasionally performed on the organ and the synthesiser."@en,
        "John Taylor (Manchester, 25 de setembro de 1942) \u00e9 um pianista brit\u00e2nico. \u00c9 um dos compositores e pianistas de jazz mais famoso da Europa. A carreira de John Taylor come\u00e7ou em 1969 com a sua associa\u00e7\u00e3o com o saxofonista John Surman e Alan Skidmore. Taylor fez parte do quarteto de Skidmore at\u00e9 1973. Ele tamb\u00e9m est\u00e1 acompanhando a cantora Cleo Laine, e membro do quarteto de Ronnie Scott. Taylor j\u00e1 trabalhou com in\u00fameros artistas de jazz de todo o mundo (Jan Garbarek, Enrico Rava, Gil Evans, Lee Konitz, Charlie Mariano, Ronnie Scott) entre outros, e lan\u00e7ou uma s\u00e9rie de \u00e1lbuns em seu pr\u00f3prio nome. Taylor atualmente ocupa o cargo de professor de piano."@pt,
        "John Taylor, n\u00e9 le 25 septembre 1942 \u00e0 Manchester et mort le 18 juillet 2015 \u00e0 Angers, est un pianiste britannique de jazz."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c6\u30a4\u30e9\u30fc\uff08John Taylor\u30011942\u5e749\u670825\u65e5 - 2015\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12502462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Taylor_(jazz)>,
        <http://viaf.org/viaf/12502462>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24bd2f06-73d8-4821-b6e8-c8db267eb0a8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Taylor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Taylor_(jazz)>.
doremus_artist:3e96a8e7-cafa-342d-94d1-0872217eee89
owl:sameAs viaf:165299511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165299511>.
doremus_artist:3ffc5168-95e9-3e0a-ba64-22ea17c0c8ad
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "(For the English cricketer, see David Wilde (cricketer). For the American writer and critic, see David Wild.) David Wilde (born 1935 in Manchester) is an English pianist and composer. As a boy he studied with Solomon and his pupil Franz Reizenstein, who had also studied composition with Hindemith and Vaughan Williams. DW was Professor of Piano at the Music Academy in Hannover from 1981 to 2000, and since his return to the UK in 2001 has been Visiting Professor in Keyboard Studies at the University of Edinburgh."@en;
    owl:sameAs viaf:85890728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Wilde>,
        <http://viaf.org/viaf/85890728>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Wilde.
doremus_artist:4017efaa-2846-3b49-a8f5-3e2263332220
    dbp:birthPlace dbr:Le_Caule-Sainte-Beuve;
    rdfs:comment
        "Myriam Birger est une pianiste classique fran\u00e7aise, n\u00e9e au Caule-Sainte-Beuve en Normandie, France, le 13 octobre 1951. Mari\u00e9e, elle a une fille."@fr,
        """Myriam Birger, "The little girl with hands of gold", is a French pianist."""@en;
    owl:sameAs viaf:155010779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Myriam_Birger>,
        <http://viaf.org/viaf/155010779>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Myriam_Birger.
doremus_artist:410a7665-74b5-30bf-938e-7a0429afba15
owl:sameAs viaf:71098276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71098276>.
doremus_artist:41fec02b-3bdc-35da-a854-b96bcc175410
owl:sameAs viaf:14999632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14999632>.
doremus_artist:4246a10c-46a9-312b-b78f-bd9e8f599a55
    dbp:birthPlace dbr:Almería;
    dbp:deathPlace dbr:Antequera;
    rdfs:comment
        "Julio Gabino Arcas Lacal, connu sous le nom de Juli\u00e1n Arcas est un guitariste classique et un compositeur espagnol n\u00e9 dans la Province d'Almer\u00eda en 1832 et mort \u00e0 Antequera le 16 f\u00e9vrier 1882. Il fut l'un des musiciens espagnols les plus importants des trente derni\u00e8res ann\u00e9es du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Juli\u00e1n Arcas (* 25. Oktober 1832 in Mar\u00eda (Provinz Almer\u00eda); \u2020 16. Februar 1882 in Antequera (Provinz M\u00e1laga), vollst\u00e4ndig Juli\u00e1n Gavino Arcas Lacal) war ein spanischer Gitarrist, Komponist und Gitarrenlehrer. Er hatte gro\u00dfen Einfluss auf Francisco T\u00e1rrega und Antonio de Torres."@de,
        "Juli\u00e1n Arcas (1832 \u2013 16 February 1882) was a Spanish classical guitarist and composer, who influenced Francisco T\u00e1rrega and Antonio de Torres."@en,
        "Juli\u00e1n Arcas (ur. 1832, zm. 1882) hiszpa\u0144ski gitarzysta i kompozytor. Urodzi\u0142 si\u0119 25 pa\u017adziernika 1832 r. w mie\u015bcie Almer\u00eda. W latach 1860-1870 koncertowa\u0142 w wielu krajach Europy. Napisa\u0142 oko\u0142o 80 w\u0142asnych kompozycji i transkrypcji na gitar\u0119, w tym wariacje, preludia, walce i inne ta\u0144ce. Zmar\u0142 na wylew 16 lutego 1882 r. w miejscowo\u015bci Antequera."@pl,
        "Juli\u00e1n Arcas, cuyo nombre completo era Julio Gabino Arcas Lacal (Mar\u00eda, Almer\u00eda, 1832 - Antequera (M\u00e1laga), 1882), fue un guitarrista cl\u00e1sico y compositor espa\u00f1ol, probablemente el m\u00e1s importante del pa\u00eds durante el \u00faltimo tercio del siglo XIX. Desde el a\u00f1o 2000 se celebra en Almer\u00eda el Certamen Internacional de Guitarra Cl\u00e1sica Juli\u00e1n Arcas, patrocinado por Cajamar."@es;
    owl:sameAs viaf:10043821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juli\u00e1n_Arcas>,
        <http://viaf.org/viaf/10043821>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4f8f03b-1740-4497-96ef-4aa9d85d749c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julian_arcas.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julián_Arcas.
doremus_artist:42921fc3-26bc-331d-8a40-26c020b0113b
owl:sameAs viaf:39686025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39686025>.
doremus_artist:42e3af9e-9528-37bd-97c7-a41c6235da97
    dbp:birthPlace dbr:Lostwithiel;
    rdfs:comment
        "Stephen (Christopher) Varcoe (born 19 May 1949 in Lostwithiel) is an English classical bass-baritone singer, appearing internationally in opera and concert, known for Baroque and contemporary music and a notable singer of Lieder."@en,
        "Stephen Christopher Varcoe (* 19. Mai 1949 in Lostwithiel, Cornwall) ist ein englischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de;
    owl:sameAs viaf:10035065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Varcoe>,
        <http://viaf.org/viaf/10035065>,
        <http://viaf.org/viaf/317288364>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94fc1228-7032-4fe6-a485-e122e5fbee65>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Varcoe.
doremus_artist:43752d8f-6c83-3d56-a7ef-44973cd6a134
owl:sameAs viaf:192485915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/192485915>.
doremus_artist:43ebdeef-ad79-3b91-b52f-462d60a2f58e
owl:sameAs viaf:103059391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103059391>.
doremus_artist:44d96c97-e987-3b48-b41d-2679732c9c06
owl:sameAs viaf:17514732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17514732>.
doremus_artist:44f392d4-97c0-35c5-9842-a79a2f11087d
owl:sameAs viaf:39566858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39566858>.
doremus_artist:45065051-dfb2-3458-93f6-28c34df7558b
owl:sameAs viaf:27351704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27351704>.
doremus_artist:454a25da-31c5-375d-8d09-b7069db0e257
owl:sameAs viaf:61756145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61756145>.
doremus_artist:4670aeec-470a-38eb-a1bb-bf3a58936ad1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brooklyn,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Chitarrista, arrangiatore (suo il moderno arrangiamento del traditional The House of the Rising Sun) e intimo amico di Bob Dylan, \u00e8 stato figura di rilievo nel panorama della musica folk, che negli anni sessanta gravitava attorno al Greenwich Village di New York City. Era soprannominato il Sindaco di MacDougal Street. Nel suo repertorio figuravano anche brani strumentali di ragtime. \u00c8 stato artista di spicco del Newport Folk Festival e nel 1985 gli \u00e8 stato conferito il Premio Tenco alla carriera."@it,
        "Dave Van Ronk (30 de junio de 1936 - 10 de febrero de 2002) fue un cantante estadounidense de m\u00fasica folk. Nacido en el condado de Brooklyn, en Nueva York, se estableci\u00f3 en el barrio Greenwich Village, de la misma ciudad, donde fue apodado como \u00abMayor of MacDougal Street\u00bb ('El alcalde de la calle MacDougal')."@es,
        "Dave Van Ronk (30 juin 1936-10 f\u00e9vrier 2002) est un guitariste, arrangeur et chanteur de blues et de folk am\u00e9ricain."@fr,
        "Dave Van Ronk (New York, 30 juni 1936 \u2013 aldaar, 10 februari 2002) was een Amerikaans volkszanger."@nl,
        """David Kenneth Ritz "Dave" Van Ronk (June 30, 1936 \u2013 February 10, 2002) was an American folk singer. An important figure in the American folk music revival and New York City's Greenwich Village scene in the 1960s, he was nicknamed the "Mayor of MacDougal Street". Van Ronk received a Lifetime Achievement Award from the American Society of Composers, Authors and Publishers (ASCAP) in December 1997. He died in a New York hospital of cardiopulmonary failure while undergoing postoperative treatment for colon cancer."""@en,
        "David Kenneth Ritz \u201eDave\u201c Van Ronk (* 30. Juni 1936 in Brooklyn, New York; \u2020 10. Februar 2002 in New York City) war ein US-amerikanischer Gitarrist, S\u00e4nger und Songschreiber. Er war eine treibende Kraft des Folk- und Blues-Revivals der 1960er Jahre und f\u00f6rderte u.a. Bob Dylan und Joni Mitchell. 2004 wurde eine Stra\u00dfe im \u201eVillage\u201c nach ihm benannt. Seine Autobiografie diente den Coen-Br\u00fcdern als Inspiration f\u00fcr den Film Inside Llewyn Davis."@de;
    owl:sameAs viaf:72735552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Van_Ronk>,
        <http://viaf.org/viaf/72735552>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Van_Ronk.
doremus_artist:4761e885-a795-32c6-8c59-f77d351da4f9
owl:sameAs viaf:44491255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44491255>.
doremus_artist:476af3a0-a92a-3924-b033-40160c856939
    rdfs:comment
        "Sir George Clement Martin, MVO (11 September 1844\u2013 21 February 1916) was an English organist, who served at St Paul's Cathedral."@en;
    owl:sameAs viaf:22339733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Martin_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/22339733>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Clement_Martin_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Martin_(organist)>.
doremus_artist:48079611-d06f-3dd2-8541-752a8e9428dd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Louisville,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace dbr:Michigan;
    rdfs:comment
        "Harvey Fuqua (* 27. Juli 1929 in Louisville, Kentucky; \u2020 6. Juli 2010 in Detroit, Michigan) war ein US-amerikanischer Doo-Wop-S\u00e4nger und Rhythm-and-Blues-Produzent."@de,
        """Harvey Fuqua (July 27, 1929 \u2013 July 6, 2010) was an American rhythm-and-blues singer, songwriter, record producer, and record label executive. Fuqua founded the seminal R&B/doo-wop group the Moonglows in the 1950s. He is notable as one of the key figures in the development of the Motown label in Detroit, Michigan. His group gave Marvin Gaye a start in his music career. Fuqua and his wife at the time, Gwen Gordy, distributed the first Motown hit single, Barrett Strong's "Money (That's What I Want)", on their record label, Anna Records. Fuqua later sold Anna Records to Gwen's brother Berry Gordy and became a songwriter and executive at Motown. He was the nephew of Charlie Fuqua of the Ink Spots and the uncle of the filmmaker Antoine Fuqua."""@en,
        "Harvey Fuqua (Louisville, 27 juli 1929 - Detroit, 6 juli 2010) was een Amerikaanse doo wop-zanger en rhythm-and-blues-muziekproducent. Fuqua richtte in 1951 de Crazy Sounds op, die zich het jaar nadien The Moonglows noemden. De groep had in 1954 met Sincerely haar grootste hit en werd in 1957 ontbonden. Harvey Fuquas was een oomzegger van Charlie Fuqua van de band The Ink Spots en een oom van filmregisseur Antoine Fuqua."@nl,
        """Harvey Fuqua (ur. 27 lipca 1929 w Louisville, zm. 6 lipca 2010 w Detroit) \u2013 afroameryka\u0144ski piosenkarz soul, kompozytor, producent muzyczny, prekursor i jeden z czo\u0142owych tw\u00f3rc\u00f3w stylu doo wop. Debiutowa\u0142 w 1954 r., z zespo\u0142em The Moonglows, singlem "Sincerely". W 1958 r., naga\u0142 sw\u00f3j najwi\u0119kszy przeb\u00f3j "Ten Commandments of Love". W p\u00f3\u017aniejszych latach by\u0142 producentem wykonawczym wytw\u00f3rni Motown oraz \u0142owc\u0105 talent\u00f3w. Mieszka\u0142 w Concorde w stanie Karolina P\u00f3\u0142nocna. Zmar\u0142 na zawa\u0142 serca w szpitalu w Detroit. Jego bratankiem by\u0142 re\u017cyser Antonie Fuqua."""@pl,
        """\u30cf\u30fc\u30f4\u30a3\u30fc\u30fb\u30d5\u30fc\u30af\u30ef\uff08Harvey Fuqua\u30001929\u5e747\u670827\u65e5- 2010\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\uff06\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306e\u91cd\u5f79\u3002 R\uff06B / \u30c9\u30a5\u30fc\u30ef\u30c3\u30d7\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u300c\u30e0\u30fc\u30f3\u30b0\u30ed\u30a6\u30ba\u300d\u3092 1950\u5e74\u4ee3\u306b\u3072\u304d\u3044\u305f\u3002\u5f53\u6642\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306b 
* 1955\u5e74: "Sincerely" (R&B\u30c1\u30e3\u30fc\u30c81\u4f4d\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u30c1\u30e3\u30fc\u30c820\u4f4d) 
* 1955\u5e74: "Most Of All" (R&B\u30c1\u30e3\u30fc\u30c85\u4f4d) 
* 1956\u5e74: "We Go Together" (R&B\u30c1\u30e3\u30fc\u30c89\u4f4d) 
* 1956\u5e74: "See Saw" (R&B\u30c1\u30e3\u30fc\u30c86\u4f4d\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u30c1\u30e3\u30fc\u30c825\u4f4d) 
* 1957\u5e74: "Please Send Me Someone To Love" (R&B\u30c1\u30e3\u30fc\u30c85\u4f4d\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u30c1\u30e3\u30fc\u30c873\u4f4d) 
* 1958\u5e74: "Ten Commandments Of Love" (R&B\u30c1\u30e3\u30fc\u30c89\u4f4d\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u30c1\u30e3\u30fc\u30c822\u4f4d) \u307e\u305f\u3001\u30b9\u30e2\u30fc\u30ad\u30fc\u30fb\u30ed\u30d3\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u30c4\u30a2\u30fc\u30fb\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3082\u52d9\u3081\u30011982\u5e74\u306b\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306b\u96a0\u9041\u4e2d\u306e\u30de\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30b2\u30a4\u3068\u518d\u4f1a\u3057\u3001\u5f7c\u306e\u5fa9\u6d3b\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eMidnight Love\u300f\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u3001\u30c9\u30e9\u30e0\u30de\u30b7\u30f3TR-808\u3092\u4f7f\u3063\u305f\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300cSexual Healing\u300d\u304c\u6b74\u53f2\u7684\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:85843329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harvey_Fuqua>,
        <http://viaf.org/viaf/85843329>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harvey_Fuqua.
doremus_artist:491c3418-9720-3f2c-9b14-b1b7a8323cfb
owl:sameAs viaf:46962924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46962924>.
doremus_artist:49347fef-dd82-3d15-9b42-4794f6898ebc
owl:sameAs viaf:10032340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10032340>.
doremus_artist:49a313f7-a123-3c9f-b1c9-f2936d3eb694
owl:sameAs viaf:57716435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57716435>.
doremus_artist:4aee07d0-3854-3a9e-8b7d-9152df9eac9d
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Francesco Layolle [dell\u2019Aiolle, dell\u2019Aiolli, dell\u2019Ajolle, dell\u2019Aiuola] est un compositeur et organiste florentin, n\u00e9 \u00e0 Florence le 4 mars 1492, actif \u00e0 Florence et \u00e0 Lyon et mort dans cette ville avant 1540."@fr,
        "Francesco de Layolle (also spelled dell'Aiolle, dell'Aiuola, dell'Ajolle, dell'Aiolli), (March 4, 1492 \u2013 c. 1540) was an Italian composer and organist of the Renaissance. He was one of the first native Italian composers to write sacred music in the Franco-Flemish polyphonic style, combining it with the indigenous harmonic idioms of the Italian peninsula."@en;
    owl:sameAs viaf:59279255;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_de_Layolle>,
        <http://viaf.org/viaf/59279255>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FrancescoDeLayolle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_de_Layolle.
doremus_artist:4bab87cc-75e4-3f82-b82d-64bf7d0318d8
    dbp:birthPlace dbr:Peñaranda_de_Duero;
    rdfs:comment
        "Enr\u00edquez de Valderr\u00e1bano (* um 1500 wahrscheinlich in Pe\u00f1aranda de Duero; \u2020 nach 1557 in Spanien) war ein spanischer Vihuelist und Komponist der Renaissance."@de,
        "Enr\u00edquez de Valderr\u00e1bano (c. 1500-after 1557) was a Spanish vihuelist and composer. There is little biographical data on this composer of early music, but there is some from the prologue to his book of music, Libro de m\u00fasica de vihuela intitulado Silva de Sirenas, published in Valladolid, Spain in 1547. It reveals that Valderr\u00e1bano worked for the Duke of B\u00e9jar\u2014Francisco de Z\u00fa\u00f1iga\u2014but does not contain the details of his musical education or career."@en,
        "Enr\u00edquez de Valderr\u00e1bano (c.1500 \u2013 c.1557) fue un vihuelista y compositor espa\u00f1ol del siglo XVI. No se conoce con certeza el lugar de su nacimiento. Algunos indicios parecen indicar que fue en Pe\u00f1aranda de Duero o bien en Valderr\u00e1bano, en la provincia de Palencia. Del primer municipio se sabe que fue al menos vecino."@es,
        "Enr\u00edquez de Valderr\u00e1bano (c.1500 \u2013 c.1557) was een vihuelista en een Spaans componist uit de 16e eeuw. Zijn geboorteplaats is niet met zekerheid bekend. Er zijn aanwijzingen dat hij die in Pe\u00f1aranda de Duero lag, of anders in Valderr\u00e1bano de Valdavia, in de provincie Palencia. Van de eerste gemeente weten we wel zeker dat hij er ooit gewoond heeft, terwijl zijn achternaam een aanwijzing lijkt te geven aangaande de plaats waar hij of zijn familie vandaan kwamen."@nl,
        "Enr\u00edquez de Valderr\u00e1bano (vers 1500 - apr\u00e8s 1557) est un vihueliste et compositeur espagnol."@fr,
        "\u042d\u043d\u0440\u0438\u0301\u043a\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0434\u0435\u0440\u0440\u00e1\u0431\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0441\u043f. Enr\u00edquez de Valderr\u00e1bano) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u0443\u044d\u043b\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1500 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432 \u041f\u0435\u043d\u044c\u044f\u0440\u0430\u043d\u0434\u0430-\u0434\u0435-\u0414\u0443\u044d\u0440\u043e. \u0423\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e \u043d\u0451\u043c \u0442\u0435\u0440\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 1557 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0438 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0412\u0430\u043b\u044c\u0434\u0435\u0440\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0432\u0438\u0443\u044d\u043b\u0435 \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0421\u043b\u0430\u0432\u0443 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043c \u0434\u0438\u0444\u0435\u0440\u00e9\u043d\u0441\u0438\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. diferencias, \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u00ab\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f\u00bb) \u2014 \u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438 \u0442\u0443 \u0436\u0435 \u0442\u0435\u043c\u0443. \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438\u0441\u044f \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u0435 \u0435\u043c\u0443 120 (\u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u2014 123) \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u00ab\u041a\u043e\u043d\u0434\u0435 \u041a\u043b\u0430\u0440\u043e\u0441\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:10039025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enr\u00edquez_de_Valderr\u00e1bano>,
        <http://viaf.org/viaf/10039025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enríquez_de_Valderrábano.
doremus_artist:4c760880-7813-3d9f-9071-9fc4bd5074e9
    owl:sameAs viaf:26223009;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26223009>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d4bd3e3e-c662-4d01-b068-4826809cc8cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dubravka_Tomi_Srebotnjak.
doremus_artist:4d750a3c-ec82-36bd-a208-99bd50017078
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)>;
    rdfs:comment
        "Steffen Schleiermacher (* 3. Mai 1960 in Halle (Saale)) ist ein deutscher Komponist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Steffen Schleiermacher (born Halle, 3 May 1960) is a German composer, pianist, and conductor. After studying at the Leipzig Music School with Siegfried Thiele, he continued working there as a music theory and ear training assistant. From 1985 until 1986 he was a master student at Akademie der K\u00fcnste in Berlin with Friedrich Goldmann. In addition, he took a master course in piano at the K\u00f6ln Music School with Aloys Kontarsky in 1989/1990. In 1988, he founded Ensemble Avantgarde which is devoted to contemporary classical music."@en,
        "\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30d5\u30a7\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30e9\u30a4\u30a8\u30eb\u30de\u30c3\u30d2\u30e3\u30fc\uff08Steffen Schleiermacher, 1960\u5e745\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30cf\u30ec/\u30b6\u30fc\u30ec\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2672225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steffen_Schleiermacher>,
        <http://viaf.org/viaf/2672225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18662ccc-c7d2-4d54-8018-1593bace25b2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steffen_Schleiermacher.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steffen_Schleiermacher.
doremus_artist:5002055a-c5e5-3bad-b217-5ce44fc1e83d
    owl:sameAs viaf:68713622;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68713622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a98dcf55-6b0a-49f1-9842-b0341097bc75>.
doremus_artist:5130f0a3-218d-3d8f-9c16-3ce3c99c6ef6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Savannah,_Georgia>;
    rdfs:comment
        "Attualmente vive a Nashville, nel Tennessee. Ha quattro fratelli e due sorelle. \u00c8 single e non ha figli. Il suo album di debutto \u00e8 uscito nel 2003 ed \u00e8 entrato nella top ten Walk A Little Straighter e nei 5 migliori con I Got A Feelin. Il duetto con Shania Twain lo ha aiutato a raggiungere il successo anche in Europa. Nel 2005 \u00e8 uscito il primo singolo del suo secondo album, Must Be Doin' Somethin' Right che \u00e8 andato subito al #1 nella classifica country."@it,
        "Billy Currington (* 19. November 1973 in Savannah, Georgia; eigentlich William Matthew Currington) ist ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger."@de,
        """William Matthew "Billy" Currington (born November 19, 1973) is an American country music singer and songwriter, signed to Mercury Nashville Records in 2003. He has released six studio albums for the label: Billy Currington (2003), Doin' Somethin' Right (2005), Little Bit of Everything (2008), Enjoy Yourself (2010), We Are Tonight (2013), and Summer Forever (2015)."""@en,
        "William Matthew (Billy) Currington (n\u00e9 le 19 novembre 1973) est un chanteur am\u00e9ricain de musique country. Sign\u00e9 chez Mercury Nashville Records depuis 2003, Currington a r\u00e9alis\u00e9 trois albums studio ; Billy Currington, Doin' Somethin' Right, et Little Bit of Everything desquels sont sortis sept singles dont les hits \u00ab Must Be Doin' Somethin' Right \u00bb, \u00ab Good Directions \u00bb et \u00ab People Are Crazy \u00bb. Il a \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9 un duo avec la chanteuse Shania Twain \u00ab Party for Two \u00bb."@fr,
        "William Matthew \u00abBilly\u00bb Currington (Savannah, Georgia, 19 de noviembre de 1973) es un cantante estadounidense de m\u00fasica country. En 2003, firm\u00f3 con Mercury Nashville Records, donde grab\u00f3 tres \u00e1lbumes: Billy Currington (2003), Doin' somethin' right (2005), Little bit of everything (2008), Enjoy yourself (2010) y We are tonight (2013). Adem\u00e1s, ha cantado con la cantante Shania Twain en el d\u00fao Party for two."@es,
        """\u0411\u0438\u043b\u043b\u0438 \u041a\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Billy Currington, William Matthew "Billy" Currington) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0437 \u0421\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b (\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u044f). \u0411\u044b\u043b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u043e\u043c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b CMT Music Awards."""@ru;
    owl:sameAs viaf:2794047;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Currington>,
        <http://viaf.org/viaf/2794047>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbf94c49-0dd9-4f72-85d5-f548beb453f6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Billy_Currington_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Currington.
doremus_artist:52245276-94ae-382b-8a19-35120bb23918
owl:sameAs viaf:10043312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10043312>.
doremus_artist:5253849f-86d9-30b0-bf48-2b0556ba2625
owl:sameAs viaf:15016080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15016080>.
doremus_artist:526374fd-6d23-3130-83f3-eae5b5883dc5
    owl:sameAs viaf:66731309;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66731309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Michel_Jourdan_(auteur-compositeur)>.
doremus_artist:531c11d8-9762-3fdc-b5fd-9889628e0da2
owl:sameAs viaf:56927102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56927102>.
doremus_artist:535fa954-6e5a-3dee-98e0-571a3c61b57d
owl:sameAs viaf:80072134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80072134>.
doremus_artist:54a7848f-aa9a-3474-bb0f-002a2b6e7f8f
owl:sameAs viaf:7037775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7037775>.
doremus_artist:5719c121-54bb-3f10-a064-b143cdf17498
owl:sameAs viaf:37145671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37145671>.
doremus_artist:57d4d8ab-d04e-3132-a2a9-7e9ce6ae670c
    rdfs:comment
        "Henry John Gauntlett (9 July 1805, in Wellington, Shropshire \u2013 21 February 1876, in London) was an English organist and songwriter known in British music circles for his authorship of a large number of hymns and other pieces for the organ."@en;
    owl:sameAs viaf:24787134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Gauntlett>,
        <http://viaf.org/viaf/24787134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/68c62f13-8b7b-4b1b-b997-8578b5fe0783>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_John_Gauntlett.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Gauntlett.
doremus_artist:580f0d68-90d2-3e12-a3c9-d87e3b0bb923
    rdfs:comment
        "Judith Hellwig, n\u00e9e \u00e0 Neusohl, (aujourd'hui Banska Bystrica en Slovaquie) le 19 ao\u00fbt 1906 et morte \u00e0 Vienne (Autriche) le 25 janvier 1993 est une cantatrice allemande (soprano)."@fr;
    owl:sameAs viaf:200126;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Judith_Hellwig>,
        <http://viaf.org/viaf/200126>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Judith_Hellwig.
doremus_artist:5bec6b1c-b049-393e-9854-4bc07368fb5a
    owl:sameAs viaf:47039959;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47039959>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd91ae2c-6923-4342-877a-d19282190235>.
doremus_artist:5d04f6b6-5f98-3acf-bed4-b333cc5e251b
owl:sameAs viaf:32279003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32279003>.
doremus_artist:5e564c26-38fc-35b1-a6d3-df47a2d72b93
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Dan Lacksman (born May 19, 1950, Werl), is a Belgian composer and sound engineer, artist and member of Telex, director of numerous acoustic albums, pop or jazz. He released the album Electric Dreams, on 17 May 2013."@en,
        "Dan Lacksman (n\u00e9 le 19 mai 1950 \u00e0 Werl en Allemagne) est un compositeur et ing\u00e9nieur du son belge, artiste et membre du groupe Telex, r\u00e9alisateur de nombreux albums acoustiques, pop et jazz."@fr,
        "\u30c0\u30f3\u30fb\u30e9\u30c3\u30af\u30b9\u30de\u30f3\uff08Dan Lacksman, 1950\u5e745\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30021978\u5e74\u306b\u30c6\u30ec\u30c3\u30af\u30b9\u3092\u7d50\u6210\u3002 2013\u5e745\u670817\u65e5\u306b\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eELECTRIC DREAMS\u300f\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:171061689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Lacksman>,
        <http://viaf.org/viaf/171061689>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Lacksman.
doremus_artist:5ee93a89-a39f-3ded-8937-74a880e05b23
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (ao\u00fbt 2012). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Il est le fils de Andr\u00e9 Danican Philidor et le demi-fr\u00e8re de Fran\u00e7ois."@fr,
        "Anne Danican Philidor (* 11. April 1681 in Paris; \u2020 8. Oktober 1728 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Hofmusiker des Barock, aus der Dynastie der Philidor. Er war der Sohn von Andr\u00e9 Danican Philidor dem \u00c4lteren und Halbbruder von Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor. Seinen Vornamen erhielt er durch seinen Paten, den Herzog Anne de Noailles. Im Alter von 16 Jahren komponierte er bereits die Schauspielmusik \u201eL'Amour vainqueur\u201c (Sieg der Liebe) in Form der damals beliebten \u201eHelden-Pastorale\u201c. Seine bekanntesten Werke sind die Opern Diane et Endymion und Dana\u00e9."@de,
        "Anne Danican Philidor (11 April 1681 \u2013 8 October 1728) is best remembered today for having founded the Concert Spirituel, an important series of public concerts held in the palace of the Tuileries from 1725 to 1791. He was also a composer. He (here Anne is a male name) came from the extraordinary Philidor family of musicians."@en,
        "Anne Danican Philidor (Parijs, 11 april 1681 - aldaar, 8 oktober 1728) was een Franse componist en hobo\u00efst, een telg uit een uitgebreide Franse muzikale familie, die in 1725 het Concert spirituel heeft opgericht. In 1704 werd hij hobo\u00efst in het Orchestre de Symphonistes de la Chapelle du Roi en in 1712 hobo\u00efst in het Koninklijke kamerorkest. Hij was verder Surintendant de la Musique du prince de Conti. Naast oprichter was hij ook dirigent van het orkest van de Concert-Spirituel tot 1728. Eveneens was hij in de zomer regelmatig dirigent van de concerten van de Duchesse du Maine."@nl;
    owl:sameAs viaf:79180604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Danican_Philidor>,
        <http://viaf.org/viaf/79180604>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Danican_Philidor.
doremus_artist:5ef710bc-f6d1-3505-a424-b88522c24f40
owl:sameAs viaf:103885888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103885888>.
doremus_artist:5f314acd-1508-3d5e-89aa-18e7f3399f7c
owl:sameAs viaf:27254399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27254399>.
doremus_artist:600191e5-7a27-388f-a93d-b40c18c7c9eb
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Mat Maneri (* 4. Oktober 1969 in Brooklyn/New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist und Jazzviolinist und -bratschist."@de,
        "Mat Maneri (born October 4, 1969, in Brooklyn, New York) is an American composer, improviser and jazz violin and viola player, specifically derivatives such as the five-string viola, the electric six-string violin, and the baritone violin. He is the son of the saxophonist Joe Maneri. Maneri started studying violin at the age of five and received a full scholarship as the principal violinist at Walnut Hill High School and New England Conservatory of Music, before going on to pursue a professional career in jazz music."@en,
        "Mat Maneri, n\u00e9 le 4 octobre 1969 \u00e0 Brooklyn (New York) aux \u00c9tats-Unis, est un violoniste, altiste, compositeur et improvisateur de jazz. Il est le fils du saxophoniste Joe Maneri."@fr;
    owl:sameAs viaf:85531486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mat_Maneri>,
        <http://viaf.org/viaf/85531486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91256980-7b7b-4777-9658-e1e155fd2a50>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mat_Maneri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mat_Maneri.
doremus_artist:6001ea73-e0b3-35b3-8971-c05e2a96cc60
    rdfs:comment
        "Frank Eulry, n\u00e9 \u00e0 Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales) le 28 septembre 1958, fils du peintre Andr\u00e9 Eulry, est un musicien fran\u00e7ais (clavi\u00e9riste, compositeur, arrangeur-orchestrateur), r\u00e9alisateur et directeur musical."@fr;
    owl:sameAs viaf:231674721;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Franck_Eulry>,
        <http://viaf.org/viaf/231674721>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franck_Eulry.
doremus_artist:602222df-6127-323b-a7ad-8dbb516722c2
owl:sameAs viaf:325054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/325054>.
doremus_artist:605c1231-710c-3ccb-b94c-3698c55caa5a
owl:sameAs viaf:61812930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61812930>.
doremus_artist:60dc2889-f29f-39eb-9a53-5e748260e586
owl:sameAs viaf:103664285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103664285>.
doremus_artist:615e3199-0c41-3828-b239-332b5d72715b
owl:sameAs viaf:49382650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49382650>.
doremus_artist:61b701a4-86fa-3068-af53-8112f19828dc
owl:sameAs viaf:24394667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24394667>.
doremus_artist:62be8654-e2e7-3247-99d7-e9f95328a6c7
owl:sameAs viaf:24334579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24334579>.
doremus_artist:64074468-6aaa-3560-bb1a-82fa9ed3ac86
owl:sameAs viaf:30932382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30932382>.
doremus_artist:642fc585-42d5-3e80-9cc2-1ef7abfb8cae
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Chaslin (* 1963 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent und Pianist. Er war von Oktober 2010 bis September 2013 Chefdirigent der Santa Fe Opera (USA) und seit September 2011 Musikdirektor des Jerusalem Symphony Orchestra. An der Wiener Staatsoper deb\u00fctierte er 1997. Dort leitete er in der Folge viele Auff\u00fchrungen vor allem des italienischen Repertoires, etwa Il barbiere di Siviglia, La Boh\u00e8me, L\u2019elisir d\u2019amore, Guillaume Tell, Lucia di Lammermoor, Macbeth, Tosca, La traviata, I puritani, Roberto Devereux, Stiffelio und Mefistofele sowie Les Contes d\u2019Hoffmann und La Juive."@de,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Chaslin est un chef d'orchestre, compositeur et pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1963.Successivement Directeur musical de l'Op\u00e9ra de Rouen (1991 \u00e0 1994), du Nationaltheater de Mannheim (2004 \u00e0 2007), de l'Op\u00e9ra de Santa Fe (USA, 2009 \u00e0 2013) et depuis 1998, Directeur Musical du Jerusalem Symphony Orchestra."@fr,
        """The son of an architect, Chaslin studied at the Conservatoire de Paris (Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris), where he won first prizes in harmony, counterpoint, fugue, piano accompaniment, vocal direction, and orchestration. He later studied at the Mozarteum University of Salzburg, where his mentors included Paul von Schilawsky. Personal quote: "I'm happy being busy, as long as I'm busy being happy"."""@en,
        "\u00c8 direttore musicale della Jerusalem Symphony Orchestra."@it,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0428\u0430\u0437\u043b\u0435\u043d (Frederic Chaslin) \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1963 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u2013 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0446\u0430 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:12508213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Chaslin>,
        <http://viaf.org/viaf/12508213>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Frederic_Chaslin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frédéric_Chaslin.
doremus_artist:643a6b7d-657e-3a8e-b3b3-028e794766e4
    dbp:birthPlace dbr:Burnaby;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0628\u0648\u0628\u0644\u064a\u0647 (Michael Bubl\u00e9\u061b \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 9 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1975) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u062c\u0627\u0632 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0643\u0646\u062f\u064a. \u0639\u0627\u0634 \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0628\u0648\u0628\u0644\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 \u0628\u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629. \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0642\u0635\u0629 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062c\u062f\u0647\u060c \u0648\u0628\u062f\u0623 \u0628\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0645\u0634\u0627\u0628\u0647 \u0644\u0630\u0644\u0643. \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0647\u0642\u0629 \u0631\u0628\u062d \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 (Canadian Youth Talent Search)\u060c \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0628\u0625\u0635\u062f\u0627\u0631 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a. \u8840\u6db2\u578b \u306f O\u578b\u3002"@ar,
        "Cantante di notevole successo, nella sua carriera ha vinto 4 Grammy Awards e numerosi Juno Awards."@it,
        "Michael Bubl\u00e9, n\u00e9 le 9 septembre 1975 \u00e0 Burnaby en Colombie-Britannique, est un chanteur canadien d'origine italienne de pop, de soul et surtout de jazz, mais aussi un acteur. Il poss\u00e8de la double citoyennet\u00e9 canadienne et italienne depuis 2005."@fr,
        "Michael Steven Bubl\u00e9 (/bu\u02d0\u02c8ble\u026a/ boo-BLAY; born 9 September 1975) is a Canadian singer, songwriter, actor and record producer. He became a naturalized Italian citizen in 2005. He has won several awards, including four Grammy Awards and multiple Juno Awards. His first album reached the top ten in Canada and the UK. He found a worldwide audience with his 2005 album It's Time, and his 2007 album Call Me Irresponsible which reached number one on the Canadian Albums Chart, the UK Albums Chart, the US Billboard 200, the Australian ARIA Albums Chart and several European charts."@en,
        "Michael Steven Bubl\u00e9 (Burnaby (Canada), 9 september 1975) is een Canadese jazzzanger en acteur. Hij is woonachtig in zowel Canada als in Itali\u00eb. Bubl\u00e9 heeft wereldwijd meer dan 25 miljoen albums verkocht en verschillende hitsingles gehad. In Nederland was zijn grootste hit Haven't Met You Yet, die in 2009 de 4e plek in de Nederlandse Top 40 bereikte."@nl,
        """Michael Steven Bubl\u00e9 (Burnaby, 9 de setembro de 1975) \u00e9 um cantor, compositor, ator e comediante canadense. Ele ganhou v\u00e1rios pr\u00eamios, incluindo quatro Grammy e dez Juno Awards. Seu \u00e1lbum hom\u00f4nimo de estreia, de 2003, alcan\u00e7ou o Top 10 no Canad\u00e1, Reino Unido e Austr\u00e1lia. Ele obteve sucesso comercial nos EUA com o \u00e1lbum It's Time, impulsionado pelo hit "Home". Seu terceiro \u00e1lbum Call Me Irresponsible chegou a n\u00famero um da Billboard 200, assim como o \u00e1lbum posterior Crazy Love. Seu \u00e1lbum Christmas, lan\u00e7ado em outubro de 2011, vendeu seis milh\u00f5es de c\u00f3pias em apenas dois meses, mantendo o astro em primeiro lugar por cinco semanas consecutivas como o \u00e1lbum mais vendido no mundo. O mais recente To Be Loved, lan\u00e7ado em abril de 2013, j\u00e1 alcan\u00e7a a marca de 3 milh\u00f5es de c\u00f3pias. No total, Bubl\u00e9 j\u00e1 """@pt,
        "Michael Steven Bubl\u00e9 (Burnaby, Canad\u00e1; 9 de septiembre  de 1975). Es un cantante y actor canadiense. Ha ganado diversos premios, incluyendo cuatro Grammy y varios Juno Awards. Los logros obtenidos alcanzaron modestas posiciones en las listas de los Estados Unidos, pero su \u00e1lbum hom\u00f3nimo estuvo entre los diez primeros del L\u00edbano, del Reino Unido y en su propio pa\u00eds. Pero no fue hasta 2005 en donde se convirti\u00f3 en todo un \u00e9xito comercial en los Estados Unidos con su \u00e1lbum It's time, del que vendi\u00f3 8 millones de copias.Michael tambi\u00e9n ha aparecido en la serie Rove en cuatro ocasiones. Est\u00e1 casado con la modelo y actriz argentina Luisana Lopilato."@es,
        "Michael Steven Bubl\u00e9 (ur. 9 wrze\u015bnia 1975 w Burnaby) \u2013 kanadyjski wokalista jazzowy i popowy oraz aktor. W 2003 nagra\u0142 album Michael Bubl\u00e9, kt\u00f3ry zdoby\u0142 spor\u0105 popularno\u015b\u0107 na ca\u0142ym \u015bwiecie. Bubl\u00e9 dysponuje oryginaln\u0105, ciep\u0142\u0105 barw\u0105 g\u0142osu. Wykonuje g\u0142\u00f3wnie covery (m.in. Franka Sinatry, The Beatles, Raya Charlesa, Bee Gees, Elvisa Presleya), wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. ze Stevie Wonderem, Nelly Furtado i Laur\u0105 Pausini, Davidem Fosterem, Chrissem Botti."@pl,
        "Michael Steven Bubl\u00e9 [ma\u026a\u032fk\u026b\u0329.\u02c8bu\u02d0.ble\u026a\u032f] (* 9. September 1975 in Burnaby, British Columbia) ist ein kanadischer Jazz-S\u00e4nger, Schauspieler sowie mehrfacher Grammy-Preistr\u00e4ger italienischer Abstammung. Sein nach ihm benanntes Album schaffte es 2003 in die kanadischen, australischen und britischen Top Ten. 2004 wurde sein Live-Album und -Video Come Fly with Me in die Billboard Music Video Charts aufgenommen und erreichte die Top-40-Album-Charts in Australien."@de,
        "\u041c\u0430\u0301\u0439\u043a\u043b \u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u0411\u0443\u0431\u043b\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Steven Bubl\u00e9; 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1975, \u0411\u0451\u0440\u043d\u0430\u0431\u0438, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u043a\u0440\u0443\u043d\u0435\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u0435. \u0412\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 Great American Songbook, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (Grammy \u0438 Juno Awards). \u0414\u043e\u0431\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u043b\u0438\u0448\u044c \u0441\u043a\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0430\u0445 \u0421\u0428\u0410, \u0432 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b \u0442\u043e\u043f-\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435. \u0412 \u0421\u0428\u0410 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 2005 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abIt\u2019s Time\u00bb. \u0420\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 30 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30d6\u30ec\uff08Michael Bubl\u00e9\u30011975\u5e749\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5dde\u30d0\u30fc\u30ca\u30d3\u30fc\u751f\u307e\u308c\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u672c\u540d\u306f\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30d6\u30fc\u30d6\u30ec\uff08Michael Steven Bubl\u00e9\uff09\u3002\u6bcd\u65b9\u306e\u7956\u7236\u304c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u305f\u3081\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5e02\u6c11\u6a29\u3082\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u59b9\u306f\u5973\u512a\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30bf\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30d6\u30ec\u3002"@ja,
        "\u9ea5\u53ef\u00b7\u53f2\u8482\u82ac\u00b7\u5e03\u4f2f\u96f7\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMichael Steven Bubl\u00e9\uff0c1975\u5e749\u67089\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u70ba\u9ea5\u53ef\u00b7\u5e03\u96f7\uff0c\u751f\u65bc\u4e0d\u5217\u98a0\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u7701\u672c\u90a3\u6bd4\u5e02\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u52a0\u62ff\u5927\u8457\u540d\u6d41\u884c\u7235\u58eb\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u5f71\u8996\u6f14\u54e1\u30022003\u5e74\uff0c\u4ed6\u7684\u5c08\u8f2f\u300a\u9ea5\u53ef\u00b7\u5e03\u4f2f\u96f7\u300b\u6253\u9032\u4e86\u52a0\u62ff\u5927\u3001\u82f1\u570b\u548c\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u4e09\u5730\u7684\u7576\u5e74\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u92b7\u552e\u699c\u7684\u524d\u5341\u540d\uff0c\u540c\u6642\u5728\u7f8e\u570b\u5e02\u5834\u4e5f\u6709\u4e0d\u932f\u7684\u6210\u7e3e\u3002\u800c\u5e03\u4f2f\u96f7\u57282004\u5e74\u7684\u5c08\u8f2f\u300a\u8207\u6211\u5171\u9068\u904a\u300b\uff08Come Fly With Me\uff09\u5728Billboard \u96dc\u8a8c\u548c\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e40\u5927\u5c08\u8f2f\u5747\u699c\u4e0a\u6709\u540d\u30022005\u5e74\uff0c\u5e03\u4f2f\u96f7\u7684\u5c08\u8f2f\u300a\u662f\u6642\u5019\u4e86\u300b\uff08It's Time\uff09\u4ee4\u4ed6\u5728\u7f8e\u570b\u6253\u97ff\u4e86\u540d\u5802\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85525797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Bubl\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/85525797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/611700cf-27f0-4dc9-ae80-c513a767853e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MichaelBubleSmileeb2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Bublé.
doremus_artist:64ceecb7-76b3-3e94-82db-02d55b041e7d
    dbp:birthPlace dbr:Belebey;
    rdfs:comment
        "Vladimir Ovchinnikov (2 de janeiro de 1958) \u00e9 um pianista russo. Estudou no Conservat\u00f3rio de Moscou, onde foi aluno de Alexei Nasedkin.Em 1980, obteve o segundo lugar na Montreal International Music Competition.Em 1982, juntamente com Peter Donohoe, partilhou o segundo lugar na International Tchaikovsky Competition.Em 1987, obteve o primeiro lugar na Leeds International Pianoforte Competition.Em 2005, recebeu o pr\u00eamio Artista Nacional da R\u00fassia.Atualmente, \u00e9 professor de piano no Conservat\u00f3rio de Moscou."@pt,
        "Vladimir Pavlovich Ovchinnikov (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0432\u0447\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; born January 2, 1958) is a Russian pianist from Belebey, Bashkir ASSR. He is the only pianist ever to win the top prizes at both the International Tchaikovsky Competition in Moscow (1982, first prize not awarded, O. received a joint 2nd prize with Peter Donohoe) and the Leeds International Pianoforte Competition (1987). Concerto appearances in Europe and North America have included the following: Ovchinnikov has played under various conductors including:"@en,
        "Wladimir Pawlowitsch Owtschinnikow (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0432\u0447\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; * 2. Januar 1958 in der Baschkirischen ASSR) ist ein russischer Pianist, der h\u00f6chste Preise sowohl beim Internationalen Tschaikowsky Musikwettbewerb in Moskau (1982) als auch beim Internationalen Pianowettbewerb in Leeds (1987) gewonnen hat."@de,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0432\u0447\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1958, \u0411\u0435\u043b\u0435\u0431\u0435\u0439, \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0410\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (2005), \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e 2016 \u0433\u043e\u0434 \u2014 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043f\u0440\u0438 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30a2\u30ec\u30af\u30bb\u30a4\u30fb\u30ca\u30bb\u30c8\u30ad\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021980\u5e74\u306b\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b2\u4f4d\u306b\u5165\u8cde\u30021982\u5e74\u306b\u306f\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30c9\u30ce\u30db\u30fc\u3068\u3068\u3082\u306b1\u4f4d\u306a\u3057\u306e2\u4f4d\u3092\u5206\u3051\u5408\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u4e00\u8e8d\u4e16\u754c\u306e\u6a9c\u821e\u53f0\u306b\u8e0a\u308a\u51fa\u305f\u30021987\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ea\u30fc\u30ba\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u5ff5\u9858\u306e\u512a\u52dd\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30022005\u5e74\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5927\u7d71\u9818\u30a6\u30e9\u30b8\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30d7\u30fc\u30c1\u30f3\u3088\u308a\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6700\u9ad8\u4f4d\u306e\u79f0\u53f7\u3067\u3042\u308b\u300c\u30ed\u30b7\u30a2\u56fd\u5bb6\u82b8\u8853\u5bb6\u300d\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u306a\u3089\u3073\u306b\u304f\u3089\u3057\u304d\u4f5c\u967d\u5927\u5b66\u52a9\u6559\u6388\u3092\u52e4\u3081\u308b\u3002 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u56fd\u5185\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5b9a\u671f\u7684\u306a\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30b9\u30f4\u30a7\u30c8\u30e9\u30fc\u30ce\u30d5\u3068\u305d\u306e\u914d\u4e0b\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u3082\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u308b\u95a2\u4fc2\u3092\u7bc9\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u3082\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3084\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3001\u5317\u7c73\u306a\u3089\u3073\u306b\u5357\u7c73\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100317376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Ovchinnikov_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/100317376>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f09d812-c421-4c93-b634-6c02adbec912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Vladimir_Ovchinnikov_(pianist)>.
doremus_artist:65389f1e-f59a-33d7-a12c-0523240db70f
owl:sameAs viaf:63609195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63609195>.
doremus_artist:655c8c2c-270e-3d2d-84f4-b099ab93ead0
    owl:sameAs viaf:49408336;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408336>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf35e13e-abd4-4fc5-acd3-c6a1cca69268>.
doremus_artist:666c2cd8-e2b9-32f8-bff8-e71bfd670337
    rdfs:comment
        "Vivian Della Chiesa (October 9, 1915 \u2013 January 6, 2009) was an American lyric soprano who achieved a high level of popularity in the United States singing on the radio during the 1940s and the early 1950s. She performed a wide variety of classical and popular works from opera to musical theatre, jazz, and popular songs. She sang on a number of radio programs during her career, including The American Album of Familiar Music, The American Melody Hour, and The Standard Hour among others. A particularly important triumph for her radio career was a 1943 radio concert of Brahms\u2019s Deutsches Requiem with conductor Arturo Toscanini and the NBC Symphony Orchestra. In addition to her radio career, Della Chiesa performed actively on the opera stage, mostly at the Chicago City Opera Company and the Chi"@en;
    owl:sameAs viaf:5130025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vivian_Della_Chiesa>,
        <http://viaf.org/viaf/5130025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vivian_Della_Chiesa.
doremus_artist:67bd9728-b686-3b57-8197-c239c5b28cca
owl:sameAs viaf:7139311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7139311>.
doremus_artist:685957e6-5765-3ca4-8669-c25e3c7da3b7
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Friedrich Wilhelm J\u00e4hns (* 2. Januar 1809 in Berlin; \u2020 8. August 1888 ebenda) war ein deutscher Gesangslehrer, Komponist und Musikschriftsteller sowie k\u00f6niglich preu\u00dfischer Musikdirektor."@de,
        "Friedrich Wilhelm J\u00e4hns (Berlin, 2 janvier 1809 \u2013 8 ao\u00fbt 1888) est un musicologue allemand, professeur de chant et compositeur. J\u00e4hns a \u00e9tudi\u00e9 le chant avec Grell. Il a rejoint dans sa jeunesse une sc\u00e8ne priv\u00e9e \u00e0 Berlin et a voulu faire carri\u00e8re au th\u00e9\u00e2tre, mais plus tard, il s'est consacr\u00e9 \u00e0 donner des cours de chant. Il a connu une grande r\u00e9ussite en tant que professeur de chant, formant plus de 900 \u00e9l\u00e8ves, dont la Princesse Louise de Prusse. De 1828 \u00e0 1838, il a chant\u00e9 au sein de l'Acad\u00e9mie de chant de Berlin (Sing-Akademie zu Berlin). Comme chef, il a donn\u00e9 de nombreux concerts avec le ch\u0153ur qu'il avait fond\u00e9 1845 et qu'il a dirig\u00e9 jusqu'en 1870. En 1881, il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 assistant de rh\u00e9torique au Conservatoire de Scharwenka."@fr,
        "Friedrich Wilhelm J\u00e4hns (German: [j\u025b\u02d0ns]; 2 January 1809 \u2013 8 August 1888) was a German music scholar, voice teacher, and composer. He is best known for his thematic catalog of the works of Carl Maria von Weber. J\u00e4hns was born and died in Berlin. His grave is preserved in the Protestant Friedhof I der Jerusalems- und Neuen Kirchengemeinde (Cemetery No. I of the congregations of Jerusalem's Church and New Church) in Berlin-Kreuzberg, south of Hallesches Tor."@en,
        "Nel 1845 ha fondato una Societ\u00e0 Corale di cui assunse la direzione fino al 1870. Dieci anni dopo fu nominato insegnante di retorica al Conservatorio Scharwenka. Tra le sue pubblicazioni si annoverano C.M. von Weber in seinen Werken (1871), una monografia sul lavoro di Cal Maria von Weber. Tra le sue varie attivit\u00e0, riusc\u00ec ad arricchire la Biblioteca Reale di Berlino con il dono di molte memorie che aveva collezionato."@it,
        "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0419\u0435\u043d\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Wilhelm J\u00e4hns; 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1809, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1888, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 130 \u043f\u044c\u0435\u0441, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u0421. M. von Weber in seinen Werken\u00bb (\u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, 1871 \u0433\u043e\u0434)."@ru;
    owl:sameAs viaf:69194455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Wilhelm_J\u00e4hns>,
        <http://viaf.org/viaf/69194455>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_Wilhelm_Jähns.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Wilhelm_Jähns.
doremus_artist:6957cceb-4255-35cc-bea0-18d8d3bf03c7
owl:sameAs viaf:168403277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168403277>.
doremus_artist:696d6895-13b4-3924-acff-938058e14645
owl:sameAs viaf:158788238; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/158788238>.
doremus_artist:69798d29-bfda-38a2-b195-1b63c9d8c142
owl:sameAs viaf:14970401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14970401>.
doremus_artist:69ba2880-5c81-3b47-a0a0-bf17bea37709
    owl:sameAs viaf:76570728;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76570728>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ad959b1-54b3-459e-9765-93f16f957e35>.
doremus_artist:69dc73e9-a3ca-357a-826b-622830de861b
owl:sameAs viaf:61758523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61758523>.
doremus_artist:6b6b047e-0fce-3567-9346-747b69e11eca
    owl:sameAs viaf:221573;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163554491>,
        <http://viaf.org/viaf/221573>.
doremus_artist:6b9d3f2c-81b4-3434-a56a-9a08acd0df84
    dbp:birthPlace dbr:Dnipropetrovsk;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Faintsimmer (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0430\u0439\u043d\u0446\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440, tr. Aleksandr Mikhailovich Faintsimmer; 31 December 1906 \u2013 21 March 1982) was a Soviet filmmaker."@en,
        "Alexander Michailowitsch Fainzimmer (auch Fayntsimmer, Faintsimmer oder Feinzimmer, russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0430\u0439\u043d\u0446\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440; * 31. Dezember 1906 in Jekaterinoslaw, Russisches Kaiserreich; \u2020 21. M\u00e4rz 1982 in Moskau, Sowjetunion) war ein russischer Filmregisseur."@de,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0430\u0439\u043d\u0446\u0438\u0301\u043c\u043c\u0435\u0440 (1906\u20141982) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1950, 1951)."@ru;
    owl:sameAs viaf:27267527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksandr_Faintsimmer>,
        <http://viaf.org/viaf/27267527>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksandr_Faintsimmer.
doremus_artist:6c361941-f1c3-3362-aaec-a1905ead2a6d
    dbp:birthPlace dbr:Rakovník;
    rdfs:comment
        "Pavel Steidl (* 14. Juni 1961 in Rakovn\u00edk, Tschechoslowakei) ist ein tschechischer Konzertgitarrist. Nachdem er den bez\u00fcglich seiner Vergabe damals umstrittenen ersten Preis auf dem 24. Internationalen Gitarren- Wettbewerb des Senders Radio France in Paris 1982 gewonnen hatte, begann er seine Karriere als professioneller Musiker.Er arbeitet mit einer Romantikgitarre als Nachbau einer Gitarre von 1820. Steidl lebt in Tschechien."@de,
        "Pavel Steidl (Rakovn\u00edk, 1961) is een Tsjechisch gitarist en componist. Pavel Steidl is geboren in Rakovn\u00edk in (Tsjechi\u00eb). Hij studeerde van 1977 tot 1983 aan het Praags Conservatorium en daarna van 1983 tot 1987 aan de Akademie m\u00fazick\u00fdch um\u011bn\u00ed v Praze, onder de docenten Milan Zelenka, Arno\u0161t Sadlik en \u0160tep\u00e1n Rak, klassieke gitaar. In 1987 verhuisde hij naar Nederland, en keerde daarna in 1989 weer terug naar Praag. In 1990 verhuisde hij weer naar Nederland (Amersfoort). In 2004 is hij terug naar Tsjechi\u00eb verhuisd, Skrye, 40 kilometer ten westen van Praag."@nl,
        "Pavel Steidl (born June 24, 1961) is a classical guitarist who was born in Rakovnik, Czechoslovakia (now in the Czech Republic), but has lived in the Netherlands for many years."@en;
    owl:sameAs viaf:84042547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pavel_Steidl>,
        <http://viaf.org/viaf/84042547>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pavel_Steidl.
doremus_artist:6c77e87c-653b-37b2-822a-0cc8e897d8f6
owl:sameAs viaf:87425395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87425395>.
doremus_artist:6cec21bc-6202-383e-a01d-f60e00d11b73
owl:sameAs viaf:61747924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61747924>.
doremus_artist:6d75de62-5677-39ca-a307-e0f6cb8ddee5
    owl:sameAs viaf:44512191;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44512191>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de3258ef-2ba3-4bf1-91ca-60bf6aa2311e>.
doremus_artist:6d8f6d10-c3c0-318b-b056-d7c56e865a79
owl:sameAs viaf:32204534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32204534>.
doremus_artist:6fc31599-c57c-3385-a20e-83858f943f07
    rdfs:comment
        "Stephanie Blythe (born 1970) is an American mezzo-soprano who has had an active international career in operas and concerts since the early 1990s. She is particularly associated with the Metropolitan Opera in New York City, with whom she has performed annually since her debut with the company in 1995. In 2014 she starred as Gertrude Stein in the world premiere of 27, an opera composed by Ricky Ian Gordon with libretto by Royce Vavrek, and commissioned for her by the Opera Theatre of Saint Louis."@en,
        "Stephanie Blythe es una mezzosoprano estadounidense con tambi\u00e9n registro de contralto. norteamericana nacida en 1969 en Mongeup Valley, Nueva York."@es,
        "Stephanie Blythe est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine, interpr\u00e8te d'op\u00e9ra."@fr;
    owl:sameAs viaf:36592060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephanie_Blythe>,
        <http://viaf.org/viaf/36592060>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephanie_Blythe_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephanie_Blythe.
doremus_artist:705dbcbd-e8d3-3736-87f5-14ff6e1eb5a9
    dbp:birthPlace dbr:Novosibirsk;
    rdfs:comment
        """Aleksander Sergeyevich Zatsepin (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u0446\u0435\u0301\u043f\u0438\u043d; born March 10, 1926, Novosibirsk, USSR) is a Soviet and Russian composer, known for his soundtracks to many popular movies, notably comedies directed by Leonid Gaidai. In 1982 Zatsepin went to live in France and returned four years later to the Soviet Union; since then he has continued to (using his own words) "work in Moscow, rest in Paris"."""@en,
        "Aleksandr Siergiejewicz Zacepin (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u0446\u0435\u043f\u0438\u043d; ur. 10 marca 1926 w Nowosybirsku) \u2013 rosyjski kompozytor i tw\u00f3rca muzyki filmowej. Skomponowa\u0142 m.in. muzyk\u0119 do film\u00f3w Czerwony namiot (1969), Ziemla Sannikowa (1973), To niemo\u017cliwe! (1975), Kapitan Nemo (1975), 31 czerwca (1978), Totolotek 82 (1982). Stworzy\u0142 te\u017c muzyk\u0119 do drugiego odcinka kresk\u00f3wki Wilk i Zaj\u0105c i filmu animowanego Alicja i tajemnica trzeciej planety; Ludowy Artysta Federacji Rosyjskiej (2003)."@pl,
        "Alexander Sergejewitsch Sazepin (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u0446\u0435\u043f\u0438\u043d; * 10. M\u00e4rz 1926 in Nowosibirsk) ist ein russischer Komponist."@de,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u0446\u0435\u0301\u043f\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1926, \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (2003), \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1997)."@ru;
    owl:sameAs viaf:37991744;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksandr_Zatsepin>,
        <http://viaf.org/viaf/37991744>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Orden_for_Service_IV.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksandr_Zatsepin.
doremus_artist:708269b3-14cd-32ce-a7b9-3b2285d141be
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        """Jennifer Smith (born 13 July 1945 inBorn in Lisbon, Portugal) is a graduated from the Lisbon Conservatory of Music and went to London on a Gulbenkian scholarship. Her varied recording career includes opera and recital, from baroque to modern. Her ability to sing in European-Portuguese and Brazilian Portuguese makes her a specialist in the music of those countries (composers such as Jorge Croner de Vasconcellos, Artur Santos, Villa Lobos and Hekel Tavares. She appeared in Tony Palmer's television film on Henry Purcell "England My England" in 1995. She was professor of vocal studies and French M\u00e9lodie at the Royal College of Music, London, from 1997 to 2007. She now lives in Vend\u00e9e, France. She has two children, Carmen Smith, singer songwriter, and Joseph Smith, author.Website: www.jennifers"""@en,
        "Jennifer Smith, n\u00e9e le 13 juillet 1945 \u00e0 Lisbonne, est une chanteuse lyrique, soprano. Jennifer Smith, dipl\u00f4m\u00e9e du conservatoire de musique de Lisbonne, s'est install\u00e9e \u00e0 Londres pour des \u00e9tudes \u00e0 la fondation Gulbenkian.Elle a chant\u00e9 \u00e0 l'op\u00e9ra et en r\u00e9cital, entre autres avec Les Arts florissants et les English Baroque Soloists. Son r\u00e9pertoire s'\u00e9tend de la musique baroque \u00e0 la p\u00e9riode moderne. Par sa capacit\u00e9 \u00e0 chanter en portugais, elle est sp\u00e9cialiste de la musique du Portugal et du Br\u00e9sil.Elle a enseign\u00e9 le chant au Royal College of Music. En raison de son nom et de sa r\u00e9sidence \u00e0 Londres, elle est parfois consid\u00e9r\u00e9e comme une chanteuse anglaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:85396421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jennifer_Smith_(soprano)>,
        <http://viaf.org/viaf/85396421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48dd98ff-01f8-4a42-a4c1-7612da201c7b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jennifer_Smith_(soprano)>.
doremus_artist:70a1d63a-9595-3a37-8ca2-43c596e5ea9c
owl:sameAs viaf:69130929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69130929>.
doremus_artist:710444cf-f46e-3c76-a6fd-01eab0697bc4
    dbp:birthPlace dbr:Uruguay;
    rdfs:comment
        "Luis Cluzeau Mortet (Montevideo, 16 de noviembre de 1888 - 28 de septiembre de 1957), compositor y m\u00fasico uruguayo."@es,
        "Luis Cluzeau Mortet (November 16, 1888 \u2013 28 September 1957) was a Uruguayan composer and musician."@en;
    owl:sameAs viaf:5127888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luis_Cluzeau_Mortet>,
        <http://viaf.org/viaf/5127888>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luis_Cluzeau_Mortet.
doremus_artist:735bb294-13cd-34be-98f8-2bd147170807
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "Nathan East (* 8. Dezember 1955 in Philadelphia) ist Bassist der Jazzband Fourplay und hat mit diversen Gr\u00f6\u00dfen der Rock-, Blues-, Pop- und Jazz-Szene als Studio- und Live-Musiker zusammengearbeitet, unter anderem mit Barry White, Lionel Richie, Whitney Houston, Al Jarreau, Eric Clapton, Mark Knopfler, Kenny Loggins, Phil Collins, George Harrison, Babyface, Eros Ramazzotti, Daft Punk, Herbie Hancock, Toto und Michael Jackson."@de,
        "Nathan East es un bajista, compositor y productor musical estadounidense."@es,
        "Nathan Harrell East (Filad\u00e9lfia, 8 de dezembro de 1955) \u00e9 baixista e vocalista de jazz, R&B e rock. Com mais de 2.000 grava\u00e7\u00f5es em seu curr\u00edculo, East \u00e9 considerado um dos baixistas com mais grava\u00e7\u00f5es na hist\u00f3ria da m\u00fasica  . Obteve o t\u00edtulo de Bacharel em M\u00fasica pela Universidade da Calif\u00f3rnia, onde inicialmente aprendeu violoncelo. \u00c9 um membro fundador do quarteto de jazz contempor\u00e2neo Fourplay e gravou e co-escreveu can\u00e7\u00f5es com artistas como Eric Clapton, Michael Jackson, Joe Satriani, George Harrison, Phil Collins, Stevie Wonder, Toto, Daft Punke Herbie Hancock."@pt,
        "Nathan Harrell East (born December 8, 1955) is an American jazz, R&B and rock bass player and vocalist. With more than 2,000 recordings, East is considered one of the most recorded bass players in the history of music. East holds a Bachelor of Arts degree in Music from the University of California, San Diego (1978). He is a founding member of contemporary jazz quartet Fourplay and has recorded, performed and co-written songs with performers such as Eric Clapton, Michael Jackson, Joe Satriani, George Harrison, Phil Collins, Stevie Wonder, Toto, Daft Punk, and Herbie Hancock."@en,
        """Nathan Harrell East (n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1955 \u00e0 Philadelphie, en Pennsylvanie) est un bassiste de jazz, R&B et rock. Nathan East a \u00e9tudi\u00e9 le violoncelle. \u00c0 quatorze ans, il s'int\u00e9resse \u00e0 la basse, jouant dans des groupes d'\u00e9glise et des r\u00e9unions folkloriques avec ses fr\u00e8res \u00e0 San Diego. Il revendique l'influence de Ron Carter, Ray Brown, Paul McCartney, James Jamerson et Chuck Rainey. Consid\u00e9r\u00e9 comme un des ma\u00eetres de la basse \u00e9lectrique contemporaine (en particulier la basse \u00e0 5 et 6 cordes), il a produit un DVD de formation appel\u00e9 "The Business of Bass."""@fr,
        "Nathan Harrell East (ur. 8 grudnia 1955 w Filadelfii) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta basowy i wokalista, wykonuj\u0105cy g\u0142\u00f3wnie gatunki jazz, R&B i rock. Cz\u0142onek grupy Fourplay. Nagrywa\u0142, wyst\u0119powa\u0142 i komponowa\u0142 wsp\u00f3lnie z takimi artystami, jak Anita Baker, Babyface, B.B. King, Eric Clapton, Phil Collins, George Harrison, Elton John, Michael Jackson, Stevie Wonder, Sting, Quincy Jones, Al Jarreau, Kenny Loggins, Herbie Hancock, Aretha Franklin, Ray Charles, Beyonc\u00e9, Michael McDonald, J.J. Cale, Ry Cooder, Whitney Houston, Barbra Streisand, C\u00e9line Dion, Usher, Bee Gees,Toni Braxton, Justin Timberlake, Lionel Richie, Madonna, Julio Iglesias, Eurythmics, Kazumasa Oda, Joe Satriani, George Benson, S\u00e9rgio Mendes, Mary J. Blige, Josh Groban, Taylor Hicks, Michael Bubl\u00e9, David Benoit, Laura Pausini, Toto, "@pl,
        "Vanta collaborazioni con i Fourplay, noto gruppo jazz statunitense, Eric Clapton, Phil Collins, Dionne Warwick, Stevie Wonder, Joe Satriani, Daft Punk e tanti altri."@it,
        "\u30cd\u30a4\u30b6\u30f3\u30fb\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\uff08Nathan East, 1955\u5e7412\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3092\u30e1\u30a4\u30f3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u591a\u6570\u306e\u8457\u540d\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u300c\u4e16\u754c\u6700\u9ad8\u5cf0\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u300d\u3001\u300c\u305d\u306e\u30d9\u30fc\u30b9\u30d7\u30ec\u30a4\u3092\u8074\u3044\u305f\u3053\u3068\u306e\u306a\u3044\u4eba\u306f\u3044\u306a\u3044\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85487553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nathan_East>,
        <http://viaf.org/viaf/85487553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa82f6eb-ded9-4c0b-951d-2e638ca25c76>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NathanEast2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nathan_East.
doremus_artist:73e6b5d4-e0d6-3ddd-ad96-4e3dff04a766
owl:sameAs viaf:294824136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294824136>.
doremus_artist:73f1d5d1-cc75-3db8-8bae-a763ea121df8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vitré,_Ille-et-Vilaine>;
    dbp:deathPlace dbr:Mantua;
    rdfs:comment
        "Jachet de Mantua (* 1483 in Vitr\u00e9 (Bretagne); \u2020 2. Oktober 1559 in Mantua) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        "Jacques Colebault, dit Jachet de Mantoue, n\u00e9 en 1483 \u00e0 Vitr\u00e9 en Bretagne et mort le 2 octobre 1559 \u00e0 Mantoue, est un compositeur fran\u00e7ais de la Renaissance, qui a pratiquement pass\u00e9 toute sa vie en Italie. Il est un membre tr\u00e8s influent de la g\u00e9n\u00e9ration comprise entre Josquin des Pr\u00e9s et Palestrina, ainsi qu'un bon repr\u00e9sentant du mod\u00e8le polyphonique transitoire entre ces deux compositeurs."@fr,
        "Jacquet of Mantua (Jacques Colebault, dit Jachet de Mantoue) (1483 \u2013 October 2, 1559) was a French composer of the Renaissance, who spent almost his entire life in Italy. He was an influential member of the generation between Josquin and Palestrina, and represents well the transitional polyphonic style between those two composers."@en;
    owl:sameAs viaf:100226104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacquet_of_Mantua>,
        <http://viaf.org/viaf/100226104>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9a88c58-9c22-4f16-bed3-087a2a19f54b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacquet_of_Mantua.
doremus_artist:73fe36b1-c633-3de8-88e2-eb6ef71d29b9
    dbp:birthPlace dbr:Osaka;
    rdfs:comment
        "Takuo Yuasa (\u6e6f\u6d45 \u5353\u96c4 Yuasa Takuo, born 1949) is a Japanese conductor."@en,
        "Takuo Yuasa (\u6e6f\u6d45\u5353\u96c4, Yuasa Takuo) est un chef d'orchestre japonais, n\u00e9 \u00e0 Osaka le 27 juillet 1949. Il a dirig\u00e9, entre autres, l'Orchestre symphonique de Londres et l'Orchestre d'Ulster."@fr,
        "\u6e6f\u6d45 \u5353\u96c4\uff08\u3086\u3042\u3055 \u305f\u304f\u304a\u30011949\u5e747\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6771\u4eac\u85dd\u8853\u5927\u5b66\u6f14\u594f\u82b8\u8853\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46962137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Takuo_Yuasa>,
        <http://viaf.org/viaf/46962137>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Takuo_Yuasa.
doremus_artist:74eac742-3562-38fa-afb8-681792d8fb3d
owl:sameAs viaf:2733025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2733025>.
doremus_artist:770ea17f-6217-385f-8073-9554ad97bc0c
    dbp:birthPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "Ilse von Alpenheim (* 11. Februar 1927 in Innsbruck) ist eine \u00f6sterreichisch-schweizerische Pianistin."@de,
        "Ilse von Alpenheim (Innsbruck, 11 f\u00e9vrier 1927) est une pianiste autrichienne."@fr,
        "Ilse von Alpenheim (born February 11, 1927) is an Austrian pianist."@en,
        "\u00c8 sposata con il direttore d'orchestra Antal Dor\u00e1ti dal 1971. Nel 1984 esegue il Concerto per pianoforte e orchestra n. 27 di Mozart al Teatro alla Scala di Milano diretta dal marito."@it,
        "\u30a4\u30eb\u30bc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30da\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\uff08Ilse von Alpenheim, 1927\u5e742\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002 \u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3060\u3063\u305f\u6bcd\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u751f\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a3\u30f3\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ec\u30c8\u30f4\u30a3\u30f3\u30ab\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u30021951\u5e74\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u30011955\u5e74\u306b\u30b7\u30e3\u30f3\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u77e5\u5df1\u3092\u5f97\u305f\u30021960\u5e74\u304b\u30891968\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u30011971\u5e74\u306b\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30c9\u30e9\u30c6\u30a3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69120208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilse_von_Alpenheim>,
        <http://viaf.org/viaf/69120208>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilse_von_Alpenheim.
doremus_artist:78328902-1f19-320f-aca5-13b9f2929a45
    rdfs:comment
        """Angela Feeney (born 19 October 1954 in West Belfast) is an Irish opera singer. She made her professional singing debut with the as Cherubino in "The Marriage of Figaro" in 1977 and continued her studies in Munich. She was the first Irish singer to be signed as a soloist by the Munich State Opera and has made guest appearances with the Bamberger Symphoniker and the Hamburg State Opera and Frankfurt Opera companies."""@en;
    owl:sameAs viaf:229699703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angela_Feeney>,
        <http://viaf.org/viaf/229699703>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angela_Feeney.
doremus_artist:785edad7-726b-3aef-8404-a3fbd47502a5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Alton,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2013) \u0645\u0627\u064a\u0644\u0632 \u062f\u064a\u0648\u064a \u062f\u064a\u0641\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b (Miles Dewey Davis III) (\u200f26 \u0645\u0627\u064a\u0648 \u200f1926 \u2013 \u200f28 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1991) \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064b\u0627 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u0648\u0642\u060c \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629\u060c \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064b\u0627. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0633\u0639 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0627\u064a\u0644\u0632 \u062f\u064a\u0641\u064a\u0633\u060c \u0645\u0639 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0641\u064a \u0637\u0644\u064a\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632\u060c \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0628\u0648\u0628\u060c \u0643\u0648\u0648\u0644 \u062c\u0627\u0632\u060c \u0647\u0627\u0631\u062f \u0628\u0648\u0628\u060c \u0645\u0648\u062f\u0627\u0644 \u062c\u0627\u0632\u060c \u0648\u062c\u0627\u0632 \u0641\u064a\u0648\u062c\u0646."@ar,
        "Miles Dewey Davis III (Alton (Illinois), 26 mei 1926 \u2013 Santa Monica (Californi\u00eb), 28 september 1991) was een Amerikaans jazzcomponist, trompettist en multi-instrumentalist. Hij wordt door verschillende deskundigen beschouwd als een van de meest invloedrijke, vernieuwende en originele muzikanten van de twintigste eeuw."@nl,
        "Miles Dewey Davis III (Alton, 26 de maio de 1926 \u2013 Santa M\u00f4nica, 28 de setembro de 1991) foi um trompetista, compositor e bandleader de jazz norte-americano. Considerado um dos mais influentes m\u00fasicos do s\u00e9culo XX, Davis esteve na vanguarda de quase todos os desenvolvimentos do jazz desde a Segunda Guerra Mundial at\u00e9 a d\u00e9cada de 1990. Ele participou de v\u00e1rias grava\u00e7\u00f5es do bebop e das primeiras grava\u00e7\u00f5es do cool jazz. Foi parte do desenvolvimento do jazz modal, e tamb\u00e9m do jazz fusion que originou-se do trabalho dele com outros m\u00fasicos no final da d\u00e9cada de 1960 e no come\u00e7o da d\u00e9cada de 1970."@pt,
        "Miles Dewey Davis III (Alton, 26 de mayo de 1926-Santa M\u00f3nica; 28 de septiembre de 1991), conocido como Miles Davis, fue un trompetista y compositor estadounidense de jazz. Se trata de una de las figuras m\u00e1s relevantes, innovadoras e influyentes de la historia del jazz, junto con artistas como Louis Armstrong, Duke Ellington, Charlie Parker o John Coltrane. La carrera de Davis, que abarca cincuenta a\u00f1os, recorre la historia del jazz a lo largo de toda la segunda mitad del siglo XX, caracteriz\u00e1ndose por su constante evoluci\u00f3n y b\u00fasqueda de nuevos caminos art\u00edsticos: Davis participa con igual fuerza del bebop y del cool, como del hardbop y de la vanguardia jazz\u00edstica, sobre todo en su vertiente modal y de fusi\u00f3n con el rock. El sonido de su trompeta es caracter\u00edstico por su uso de la sordina"@es,
        "Miles Dewey Davis III (May 26, 1926 \u2013 September 28, 1991) was an American jazz trumpeter, bandleader, and composer. He is among the most influential and acclaimed figures in the history of jazz and 20th century music. With his ever-changing directions in music, Davis was at the forefront of a number of major stylistic developments in jazz over his five-decade career."@en,
        "Miles Dewey Davis III (ur. 26 maja 1926 w Alton, zm. 28 wrze\u015bnia 1991 w Santa Monica) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz, lider grup jazzowych i kompozytor, uznawany za jednego z najbardziej znacz\u0105cych i innowacyjnych muzyk\u00f3w XX wieku. S\u0142yn\u0105\u0142 z ospa\u0142ego, melodycznego stylu i lakonicznej, czasem konfrontacyjnej osobowo\u015bci. By\u0142 symbolem potencja\u0142u komercyjnego muzyki jazzowej."@pl,
        "Miles Dewey Davis III, n\u00e9 le 26 mai 1926 \u00e0 Alton, dans l'Illinois et mort le 28 septembre 1991 \u00e0 Santa Monica, en Californie, est un compositeur et trompettiste de jazz am\u00e9ricain. Miles Davis commence \u00e0 jouer de la trompette \u00e0 l'\u00e2ge de treize[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] ans. Il fut \u00e0 la pointe de beaucoup d'\u00e9volutions dans le jazz et s'est particuli\u00e8rement distingu\u00e9 par sa capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir et \u00e0 s'entourer de nouveaux talents. Son jeu se caract\u00e9rise par une grande sensibilit\u00e9 musicale et par la fragilit\u00e9 qu'il arrive \u00e0 donner au son. Il marque l'histoire du jazz et de la musique du XXe si\u00e8cle. Beaucoup de grands noms du jazz des ann\u00e9es 1940 \u00e0 1980 travaillent avec lui."@fr,
        "Miles Dewey Davis III. (* 26. Mai 1926 in Alton, Illinois; \u2020 28. September 1991 in Santa Monica, Kalifornien) war ein amerikanischer Jazz-Trompeter, -Fl\u00fcgelhornist, Komponist und Bandleader.Mit seinem unverwechselbaren Stil war Miles Davis eine der einflussreichsten, innovativsten und bedeutendsten Schl\u00fcsselfiguren im Jazz des zwanzigsten Jahrhunderts. Nach der Teilnahme an der sogenannten Bebop-Revolution beeinflusste Davis die Entwicklung unterschiedlicher Jazz-Stile wie Cool Jazz, Hard Bop, modalen Jazz und Jazzrock ma\u00dfgeblich. Sowohl als Instrumentalist als auch durch seine innovativen F\u00e4higkeiten gelang es Miles Davis, seine eigenen k\u00fcnstlerischen Ideen zu verwirklichen und gleichzeitig kommerziell erfolgreich zu sein."@de,
        "\u00c8 difficile non riconoscere a Davis un ruolo di innovatore e genio musicale. Dotato di uno stile inconfondibile ed una incomparabile gamma espressiva, per quasi trent'anni Miles Davis \u00e8 stato una figura chiave del jazz e della musica popolare del XX secolo in generale.Dopo aver preso parte alla rivoluzione bebop, egli fu ideatore di numerosi stili jazz, fra cui il cool jazz, l'hard bop, il modal jazz e il jazz elettrico o jazz-rock. Le sue registrazioni, assieme agli spettacoli dal vivo dei numerosi gruppi guidati da lui stesso, furono fondamentali per lo sviluppo artistico del jazz."@it,
        "\u041c\u0430\u0439\u043b\u0441 \u0414\u044c\u044e\u0301\u0438 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 (\u0414\u044d\u0439\u0432\u0438\u0441; \u0430\u043d\u0433\u043b. Miles Dewey Davis III; 26 \u043c\u0430\u044f 1926, \u041e\u043b\u0442\u043e\u043d \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1991, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447 \u0438 \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0443 \u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0435, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u043c\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437 (modal jazz), \u043a\u0443\u043b-\u0434\u0436\u0430\u0437 (cool jazz) \u0438 \u0444\u044c\u044e\u0436\u043d (fusion)."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30eb\u30b9\u30fb\u30c7\u30e5\u30fc\u30a4\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u4e09\u4e16\uff08Miles Dewey Davis III, 1926\u5e745\u670826\u65e5 - 1991\u5e749\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30ab\u30a4\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u300f\u300e\u30d3\u30c3\u30c1\u30a7\u30ba\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u300f\u306a\u3069\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u306b\u306f\u5f7c\u3092\u300c\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u5e1d\u738b\u300d\u3001\u300c\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u5e1d\u738b\u300d\u3068\u547c\u3076\u30d5\u30a1\u30f3\u3084\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3082\u591a\u3044\u3002\u30af\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u3001\u30e2\u30fc\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306a\u3069\u3001\u6642\u4ee3\u306b\u5fdc\u3058\u3066\u69d8\u3005\u306a\u97f3\u697d\u6027\u3092\u898b\u305b\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u754c\u3092\u727d\u5f15\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u9081\u5c14\u58eb\u00b7\u5fb7\u5a01\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\u4e09\u4e16\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMiles Dewey Davis III\uff0c1926\u5e745\u670826\u65e5\uff0d1991\u5e749\u670828\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u4e50\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u5c0f\u53f7\u624b\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c20\u4e16\u7eaa\u6700\u6709\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u97f3\u4e50\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002 \u4e8c\u6218\u4ee5\u540e\u6bcf\u4e00\u6b21\u7235\u58eb\u4e50\u53d1\u5c55\u8fd0\u52a8\uff0c\u6234\u7ef4\u65af\u90fd\u7ad9\u5728\u6700\u524d\u7ebf\u3002\u4ed6\u662f\u9177\u6d3e\u7235\u58eb\u6a02\u521b\u59cb\u4eba\uff0c\u4e5f\u662f\u6700\u65e9\u6f14\u594f\u5486\u52c3\u7235\u58eb\u6a02\u7684\u7235\u58eb\u97f3\u4e50\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u968f\u7740\u7235\u58eb\u4e50\u9010\u6e10\u88ab\u4eba\u4eec\u6240\u63a5\u53d7\uff0c\u6234\u7ef4\u65af\u7684\u4f5c\u54c1\u7684\u5f71\u54cd\u529b\u9010\u6e10\u6269\u5927\u3002\u53f0\u4e0a\u6234\u7ef4\u65af\u8863\u51a0\u695a\u695a\uff0c\u8fd9\u4e0e\u65e9\u671f\u7235\u58eb\u4e50\u5bb6\u61d2\u6563\u7684\u88c5\u675f\u6709\u7740\u5f88\u5927\u7684\u4e0d\u540c\u3002\u6234\u7ef4\u65af\u7684\u97f3\u4e50\u7ef5\u8f6f\u65e0\u529b\uff0c\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u3002\u4f46\u540c\u65f6\uff0c\u4ed6\u53c8\u662f\u4e00\u4e2a\u813e\u6c14\u66b4\u8e81\u7684\u4eba\u3002\u7235\u58eb\u4e50\u4e0d\u4ec5\u7ed9\u6234\u7ef4\u65af\u5e26\u6765\u4e86\u4e0d\u673d\u7684\u58f0\u8a89\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u7ed9\u4ed6\u5e26\u6765\u4e86\u6eda\u6eda\u8d22\u6e90\u3002\u4ed6\u6210\u4e3a\u4e86\u6210\u529f\u97f3\u4e50\u4eba\u7684\u5178\u8303\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:97762193;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miles_Davis>,
        <http://viaf.org/viaf/97762193>,
        <https://musicbrainz.org/artist/561d854a-6a28-4aa7-8c99-323e6ce46c2a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Miles_Davis_by_Palumbo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miles_Davis.
doremus_artist:78d0678a-8955-39bd-969a-3d8f626ab51d
owl:sameAs viaf:137432669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/137432669>.
doremus_artist:78f362c9-ba4b-34b9-bd0b-befd7ff18467
owl:sameAs viaf:260887859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260887859>.
doremus_artist:79135271-f6a6-3099-92c9-af50d9ad1ae5
    dbp:birthPlace dbr:Devon;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Eyre. Richard Eyre (n\u00e9 le 28 mars 1943 \u00e0 Barnstaple en Angleterre) est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, monteur et producteur ex\u00e9cutif de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision anglais."@fr,
        "Richard Charles Hastings Eyre (nacido en Barnstaple, Devon el 28 de marzo de 1943) es un director brit\u00e1nico de pel\u00edculas, teatro, televisi\u00f3n y \u00f3pera. Eyre se educ\u00f3 en la Sherborne School, una escuela independiente para ni\u00f1os en la ciudad comercial de Sherborne en el noroeste de Dorset en el suroeste de Inglaterra, seguido por Peterhouse en la Universidad de Cambridge y el Lincoln College de la Universidad de Oxford."@es,
        "Sir Richard Charles Hastings Eyre CBE (born 28 March 1943) is an English film, theatre, television and opera director."@en,
        "Sir Richard Charles Hastings Eyre, CBE (* 28. M\u00e4rz 1943 in Barnstaple, Devon, England) ist ein britischer Theater- und Filmregisseur und Schriftsteller. Eyre z\u00e4hlt heute zu den wichtigsten Theaterregisseuren in Gro\u00dfbritannien, der f\u00fcr seine \u00fcber 100 Inszenierungen auch vielfach ausgezeichnet wurde. Neben seiner B\u00fchnent\u00e4tigkeit drehte er auch Fernsehfilme f\u00fcr die BBC und einige Spielfilme."@de,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0410\u0439\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Eyre; 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943, \u0411\u0430\u0440\u043d\u0441\u0442\u0435\u0439\u043f\u043b, \u0414\u0435\u0432\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0432 1997 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0432 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u044d\u0440\u0430."@ru,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30a8\u30a2\u30fc\uff08Richard Eyre, 1943\u5e743\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u821e\u53f0\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71478058;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Eyre>,
        <http://viaf.org/viaf/71478058>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Eyre.
doremus_artist:79224d2b-d3d7-3e21-9f13-dd64d5b49091
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Maria Farantouri (Grieks: \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7) (Athene, 28 november 1947) is een Griekse zangeres die ook buiten haar landsgrenzen grote bekendheid geniet als vertolkster van de muziek van Mikis Theodorakis. Maria Farantouri werd geboren in een zeer muzikaal gezin. Op 15-jarige leeftijd sloot ze zich aan bij een zangkoor. Daar werd ze ontdekt door Theodorakis. Haar eerste plaat, in 1966, was een uitvoering van Theodorakis' beroemde Mauthausen-cyclus."@nl,
        "Maria Farantouri (griechisch \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7 Maria Farandouri; * 28. November 1947 in Athen) ist eine griechische S\u00e4ngerin."@de,
        "Maria Farantouri (in greco \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7) (Atene, 14 gennaio 1947), \u00e8 una cantante e musicista greca. \u00c8 stata per molto tempo l'interprete di molte canzoni del famoso compositore greco Mikis Theodorakis. Degna di nota \u00e8 l'interpretazione del Canto General de la Tierra di Pablo Neruda, musicato e diretto dallo stesso Theodorakis. Nella sua voce hanno vissuto all'estero le parole della Grecia oppressa e in esilio durante la dittatura dei Colonnelli."@it,
        "Maria Farantouri or Farandouri (Greek: \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7; born 28 November 1947 in Athens) is a Greek singer and also a political and cultural activist. She has collaborated with prominent Greek composers such as Mikis Theodorakis, who wrote the score for Pablo Neruda's Canto General, which Farantouri performed. Her voice is deep contralto with about an octave and a half range. Maria Farantouri was an elected member of the Greek Parliament from 1989-1993 representing the Panhellenic Socialist Movement (PASOK). She is married to the PASOK politician Tilemachos Chytiris."@en,
        "Mar\u00eda Faranto\u00fari (en griego \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7) naci\u00f3 en Atenas, Grecia, el 28 de noviembre de 1947. Es una cantante griega de renombre universal, am\u00e9n de activista pol\u00edtica y cultural. Ha colaborado con c\u00e9lebres compositores griegos como M\u00edkis Theodor\u00e1kis, autor de la partitura del Canto General de Pablo Neruda, en la que Mar\u00eda Faranto\u00fari lleva la voz cantante. Su voz tiene especiales matices de ternura, acentu\u00e1ndose con el tiempo su matiz de contralto profunda, con octava y media de sedosa coloratura."@es,
        "Mar\u00eda Faranto\u00fariFichier:MFarantouriBremen.jpg Mar\u00eda Faranto\u00fari en 2015 Mar\u00eda Faranto\u00fari (en grec : \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7), n\u00e9e \u00e0 Ath\u00e8nes le 28 novembre 1947 est une chanteuse et militante politique grecque. Elle a collabor\u00e9 avec de nombreux compositeurs grecs, en particulier Mikis Theodorakis, dont elle fut l'une des interpr\u00e8tes privil\u00e9gi\u00e9es. Sa voix de contralto a un rang d'une octave et demie."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0424\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u0443\u0440\u0438 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7, \u0440\u043e\u0434. 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1947, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u041c\u0438\u043a\u0438\u0441\u043e\u043c \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430\u043a\u0438\u0441\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0435\u0449\u0451 \u0432 1965 \u0433., \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0424\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u0443\u0440\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a \u0441 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043c \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430\u043a\u0438\u0441\u0430 \u00ab\u041c\u0430\u0443\u0442\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0430\u00bb. \u0417\u0430 \u043d\u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u0426\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u0435\u0440\u043e\u00bb \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u043e \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430 \u041b\u043e\u0440\u043a\u0438, \u00ab\u0412\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044c\u00bb \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041d\u0435\u0440\u0443\u0434\u044b \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b. \u0412 1989\u20141993 \u0433\u0433. \u0424\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u0443\u0440\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u0441\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30ea\uff08\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u8a9e: \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7\u3001Maria Farantouri (Maria Farandouri)\u30011947\u5e7411\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u6587\u5316\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3002\u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30ea\u306f\u3001\u8457\u540d\u306a\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u305f\u3061\u3068\u5171\u540c\u4f5c\u696d\u3092\u3057\u3066\u304d\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u30c1\u30ea\u306e\u8a69\u4eba\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30cd\u30eb\u30fc\u30c0\u306e\u300c\u5927\u3044\u306a\u308b\u6b4c (Canto General)\u300d\u306b\u66f2\u3092\u4ed8\u3051\u305f\u30df\u30ad\u30b9\u30fb\u30c6\u30aa\u30c9\u30e9\u30ad\u30b9\u3082\u542b\u307e\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30ea\u306f\u3001\u3053\u306e\u66f2\u3082\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30ea\u306e\u58f0\u306f\u3001\u4f4e\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30a2\u30eb\u30c8\u3067\u3001\u58f0\u57df\u306f1\u30aa\u30af\u30bf\u30fc\u30f4\u534a\u307b\u3069\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30ea\u306f\u30011989\u5e74\u304b\u30891993\u5e74\u307e\u3067\u3001\u5168\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5 (\u03a0\u0391\u03a3\u039f\u039a\u3001PASOK) \u304b\u3089\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u8b70\u4f1a\u306e\u8b70\u54e1\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30ea\u306f\u3001PASOK\u6240\u5c5e\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u30c6\u30a3\u30ec\u30de\u30b3\u30b9\u30fb\u30c1\u30c8\u30ea\u30b9 (Tilemachos Chitiris) \u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:77426339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Farantouri>,
        <http://viaf.org/viaf/77426339>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e585bf7-feb0-4960-9b6a-eefe3ae6a61e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MFarantouriBremen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Farantouri.
doremus_artist:7ae1a5cf-f7c7-357b-af42-57febaf2d512
    rdfs:comment
        "Emmanuel d'Orlando (n\u00e9 le 6 mai 1977 \u00e0 Versailles) est un pianiste, compositeur et orchestrateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:29837521;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_d'Orlando>,
        <http://viaf.org/viaf/29837521>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Emmanuel_d'Orlando>.
doremus_artist:7b708a11-512d-3f63-9b7d-89b60b563739
    dbp:birthPlace dbr:Quimper;
    rdfs:comment
        "Dan Ar Braz (* 15. Februar 1949 in Quimper, Bretagne; b\u00fcrgerlich Daniel Le Bras, zwischenzeitlicher K\u00fcnstlername Dan Ar Bras\u2009) ist ein franz\u00f6sischer Singer-Songwriter und Gitarrist sowie Gr\u00fcnder der L\u2019H\u00e9ritage des Celtes. Sein Werk f\u00e4llt gr\u00f6\u00dftenteils in den Bereich der \u201eelektrisch-keltischen\u201c Musik. Am Beginn seiner Karriere war er unter anderem Gitarrist in der Band des bretonischen Musikers Alan Stivell und der britischen Band Fairport Convention."@de,
        "Dan Ar Braz, born as Daniel Le Bras in January 15, 1949, is a Breton guitarist and the founder of H\u00e9ritage des Celtes."@en,
        "Dan Ar Braz, eigenlijke naam Daniel Le Bras, (Quimper (Bretagne), 15 januari 1949) is een Frans gitarist en zanger."@nl,
        "Dan Ar Braz, n\u00e9 Daniel Le Bras le 15 janvier 1949 \u00e0 Quimper, Finist\u00e8re, est un guitariste auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais d'origine et de culture bretonnes. La majeure partie de son \u0153uvre rel\u00e8ve de la musique celtique \u00e9lectrique. Berc\u00e9 par les sons rock des Shadows ou des Stones, il d\u00e9bute dans plusieurs orchestres de bals et en tant que rockeur ou folk singer."@fr,
        "Daniel Le Bras (nacido el 15 de enero de 1949 en Quimper, Breta\u00f1a, Francia) o mejor conocido por su seud\u00f3nimo art\u00edstico Dan Ar Braz, es un cantautor franc\u00e9s, fundador de H\u00e9ritage des Celtes."@es,
        """La sua carriera ha inizio verso la fine degli anni sessanta collaborando prima con Alan Stivell e poi intraprendendo la carriera solista. Agli inizi degli anni novanta fonda l'H\u00e9ritage des Celtes con il quale parteciper\u00e0 all'Eurovision Song Contest 1996 rappresentando la Francia con una canzone in bretone, "Diwanit bugale". Nel panorama della musica celtica, e bretone in particolare, la sua esperienza \u00e8 una di quelle, assai innovative, che maggiormente si caratterizzano per influenze rock accostate ad una forte base tradizionale."""@it;
    owl:sameAs viaf:39567462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Ar_Braz>,
        <http://viaf.org/viaf/39567462>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8cf2e66-2952-4006-a1ce-538a28062c70>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_-_Festival_de_Cornouaille_2013_-_Dan_Ar_Braz_Célébrations_le_27_juillet_-_029.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Ar_Braz.
doremus_artist:7caf389b-355d-3eaf-bbd3-9a8690a51ff6
    dbp:birthPlace dbr:Trieste;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Pietro Garinei (1 February 1919 \u2013 9 May 2006) was an Italian playwright, actor, and songwriter."@en,
        "Pietro Garinei (Tri\u00ebst, 1 februari 1919 - Rome, 9 mei 2006) was een Italiaans musicalcomponist en tevens -producent. Hij was lange tijd verbonden aan het Sistina-theater te Rome. Garinei genoot met name bekendheid door zijn compositie Arrivederci Roma uit de Amerikaanse musical The Seven Hills of Rome uit 1958 zoals die in het Engels werd vertolkt door de beroemde Amerikaanse zanger Perry Como. Deze bijdrage van Garinei groeide uit tot een van de symbolen van het 'zoete Italiaanse leven' (La Dolce Vita). Pietro Garinei overleed op 87-jarige leeftijd in het Forlanini-ziekenhuis te Rome."@nl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0413\u0430\u0440\u0438\u043d\u0435\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Garinei, 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1919 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 9 \u043c\u0430\u044f 2006 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:79180457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Garinei>,
        <http://viaf.org/viaf/79180457>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Garinei.
doremus_artist:7cb0f96f-fc56-352f-9247-7ad2c11e8b19
    dbp:birthPlace dbr:Broxbourne;
    dbp:deathPlace dbr:Norwich;
    rdfs:comment
        "Dame Elizabeth Violet Maconchy Le Fanu DBE (* 19. M\u00e4rz 1907 in Broxbourne; \u2020 11. November 1994) war eine englische Komponistin irischer Abstammung. Maconchy studierte von 1923 bis 1929 am Royal College of Music in London unter anderem bei Ralph Vaughan Williams. Nach erfolgreichem Abschluss errang sie mehrere Preise und Auszeichnungen. Ein Stipendium erm\u00f6glichte ihr einen Aufenthalt in Prag, wo am 19. M\u00e4rz 1930 erstmals eines ihrer Werke \u2013 das Concertino f\u00fcr Klavier und Kammerorchester \u2013 aufgef\u00fchrt wurde. Sie kehrte dann in ihre Heimat zur\u00fcck. 1930 schloss sie die Ehe mit William Le Fanu, aus der Ehe gingen zwei T\u00f6chter hervor. Ihre Kompositionen fanden nun immer gr\u00f6\u00dferen Anklang, ihre Werke wurden in England und im europ\u00e4ischen Ausland aufgef\u00fchrt."@de,
        "Dame Elizabeth Violet Maconchy Le Fanu DBE (19 March 1907 \u2013 11 November 1994) was an English composer of Irish heritage."@en,
        "Dame Elizabeth Violet Maconchy Le Fanu DBE (Broxbourne, 19 maart 1907 \u2013 Norwich, 11 november 1994) was een Brits componiste van Ierse afkomst."@nl,
        "Elizabeth Maconchy DBE (Broxbourne (Hertfordshire), 19 de marzo de 1907 - 11 de noviembre de 1994) fue una compositora inglesa, conocida por sus trece cuartetos para cuerdas."@es,
        "Elizabeth Maconchy est une compositrice et p\u00e9dagogue britannique, n\u00e9e \u00e0 Broxbourne (Hertfordshire, Angleterre) le 19 mars 1907, morte \u00e0 Norwich (Comt\u00e9 de Norfolk, Angleterre) le 11 novembre 1994."@fr,
        """\u0625\u0644\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u062b \u0645\u0627\u0643\u0648\u0646\u0634\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Elizabeth Maconchy (\u0648. 19 \u0645\u0627\u0631\u0633 1907 \u2013 \u062a. 11 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1994) \u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a. \u0625\u0644\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u062b \u0645\u0627\u0643\u0648\u0646\u0634\u064a \u0648\u0635\u0641\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 "\u062c\u062f\u0627\u0644 \u0639\u0627\u0637\u0641\u064a" \u0648\u062d\u0642\u0627 \u062a\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0645\u0639 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0624\u062b\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0636\u062d\u0629. \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0638\u0644\u0647\u0627 \u0644\u0647\u0627 \u062c\u0630\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u062a\u062c\u0631\u0628\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u062a\u0642\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u062a\u064a \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0646\u063a\u0645\u0629 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u062f\u064a\u0646\u0627\u0645\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0646\u062a\u062c\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0648\u062a\u0633\u062a\u062d\u0642 \u0623\u0646 \u062a\u0633\u0645\u0639 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0623\u0648\u0633\u0639 \u0645\u0645\u0627 \u0647\u064a \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627."""@ar,
        "\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u30fb\u30de\u30b3\u30f3\u30ad\u30fc\uff08Elizabeth Maconchy\u30011907\u5e743\u670819\u65e5 - 1994\u5e7411\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300213\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30cf\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u306e\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u30b9\u30dc\u30fc\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u30016\u6b73\u306e\u3068\u304d\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u4e00\u5bb6\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u305d\u3053\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u305f\u304c\u3001\u6559\u5e2b\u304b\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u3088\u3046\u52e7\u3081\u3089\u308c\u300116\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u305d\u306e\u3053\u3068\u306f\u5b9f\u73fe\u3057\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\u3068\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3093\u3060\u3002\u3053\u3053\u3067\u5f7c\u5973\u306f\u4e2d\u6b27\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3001\u7279\u306b\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3001\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3064\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306e\u63a8\u85a6\u3067\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3055\u3089\u306b\u7814\u7a76\u3092\u91cd\u306d\u305f\u30021930\u5e74\u306b\u306f\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u304c\u521d\u6f14\u3055\u308c\u3001\u3055\u3089\u306b\u30a6\u30c3\u30c9\u306b\u3088\u3063\u3066\u6700\u521d\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306e\u300c\u7530\u5712\u300d\u304c\u521d\u6f14\u3001\u305d\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ec\u30d5\u30a1\u30cb\u30e5\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30ec\u30d5\u30a1\u30cb\u30e5\u306f\u6b21\u5973\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116812058;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Maconchy>,
        <http://viaf.org/viaf/116812058>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elizabeth_Maconchy_Shottesbrook,_Boreham.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elizabeth_Maconchy.
doremus_artist:7e2355d2-fb16-3ae2-8245-9889f5ea2a9e
    dbp:birthPlace dbr:Vitoria-Gasteiz;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Jesus Guridi Bidaola (* 25. September 1886 in Vitoria-Gasteiz, Provinz \u00c1lava; \u2020 7. April 1961 in Madrid) war ein baskisch-spanischer Komponist. Als seine wichtigsten Kompositionen w\u00e4ren die Zarzuela \u201eEl Caser\u00edo\u201c, das sinfonische Werk \u201eDiez melod\u00edas vascas\u201c und die Oper \u201eAmaya\u201c zu nennen. Guridi heiratete 1922 und wurde Vater von sechs Kindern. Seit 1940 arbeitete er f\u00fcr das Real Conservatorio Superior de M\u00fasica de Madrid und wurde schlie\u00dflich dessen Direktor."@de,
        "Jes\u00fas Guridi Bidaola (25 September 1886 \u2013 7 April 1961) was a Spanish Basque composer who was a key player in 20th century Spanish and Basque music. His style fits into the late Romantic idiom, directly inherited from Wagner, and with a strong influence from Basque culture. Among his best known works are the zarzuela El Caser\u00edo, the opera Amaya, the orchestral work Ten Basque Melodies and his organ works, where the Triptych of the Good Shepherd can be highlighted."@en,
        "Jes\u00fas Guridi Bidaola (Vitoria, 25 de septiembre de 1886 - Madrid, 7 de abril de 1961) fue un compositor espa\u00f1ol. Entre sus obras destacan El caser\u00edo, Diez melod\u00edas vascas y Amaya."@es,
        "Jes\u00fas Guridi Bidaola (Vitoria-Gasteiz, 25 september 1886 - Madrid, 7 april 1961) was een Spaans operacomponist en organist. Zijn bekendste werk is El caser\u00edo."@nl,
        "Jes\u00fas Guridi Bidaola (n\u00e9 \u00e0 Vitoria le 25 septembre 1886 et mort \u00e0 Madrid le 7 avril 1961), est un compositeur, organiste espagnol, professeur de musique basque."@fr,
        "\u30d8\u30b9\u30fc\u30b9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3 (Jes\u00fas Guridi,1886\u5e749\u670825\u65e5 - 1961\u5e744\u67087\u65e5)\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d0\u30b9\u30af\u5730\u65b9\u306e\u30a2\u30e9\u30d0\u770c\u30d3\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30ac\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u51fa\u8eab\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u7559\u5b66\u3057\u30d1\u30ea\u306e\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3067\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u3055\u3089\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u7559\u5b66\u3057\u305f\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u306f\u3001\u30d0\u30b9\u30af\u5730\u65b9\u306e\u30d3\u30eb\u30d0\u30aa\u3067\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u3002\u4f5c\u54c1\u306f\u30d0\u30b9\u30af\u5730\u65b9\u306e\u6c11\u8b21\u306b\u57fa\u3065\u304f\u3082\u306e\u3067\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u30df\u30ec\u30f3\u30c1\u30e5\u300d\u300c\u30a2\u30de\u30fc\u30e4\u300d\u3001\u300c\u30d4\u30ec\u30cd\u30fc\u4ea4\u97ff\u66f2\u300d\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u300c10\u306e\u30d0\u30b9\u30af\u306e\u65cb\u5f8b\u300d\u30012\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u300c\u8fb2\u5834\u300d\u306a\u3069\u306e\u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27251916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jes\u00fas_Guridi>,
        <http://viaf.org/viaf/27251916>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6b60ff3-f4eb-4b7c-8c70-5cb8ac5b8baa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jesús_Guridi.
doremus_artist:805681e7-1be7-38e9-bbd1-3a07ef88993c
owl:sameAs viaf:187513348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187513348>.
doremus_artist:80c14e04-5926-3466-9bfb-66d90a3d2416
owl:sameAs viaf:48268965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48268965>.
doremus_artist:816dde86-d0e6-365b-8102-d0879ac84dd4
    owl:sameAs viaf:22340044;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22340044>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81cafa8d-09bd-4bfb-9d67-6f5224448791>.
doremus_artist:81a83768-93ac-3739-b0f3-0bc458b66dc5
    owl:sameAs viaf:304308179;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/193985630>,
        <http://viaf.org/viaf/304308179>.
doremus_artist:828b8df7-a41b-3646-99e0-2ee3813614b7
owl:sameAs viaf:47056502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47056502>.
doremus_artist:847a8e0e-99e6-37d7-9d53-7e8929e2a775
owl:sameAs viaf:172344917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172344917>.
doremus_artist:847c2647-d020-3307-abd8-d5e348c1eb66
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Percy Pitt (4 January 1870 \u2013 23 November 1932) was an English organist and conductor, and Director of Music of the BBC from 1924 to 1930."@en,
        "Percy Pitt (Londres, 4 janvier 1870 - Londres, 23 novembre 1932),est un compositeur, chef d'orchestre, pianiste et organiste britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:49420671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Percy_Pitt>,
        <http://viaf.org/viaf/49420671>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Percy-Pitt-1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Percy_Pitt.
doremus_artist:84c19118-541b-3dc4-9141-42145be2a90f
owl:sameAs viaf:29309613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29309613>.
doremus_artist:84ee516e-3185-3a0a-a9a5-a86be1f75a92
owl:sameAs viaf:14092952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14092952>.
doremus_artist:85d91a11-bbd8-3c6b-9aca-de5c4fed7178
    rdfs:comment
        "John Stax (n\u00e9 le 6 avril 1944 \u00e0 Crayford) est un musicien anglais qui a \u00e9t\u00e9 le premier bassiste des Pretty Things, de 1963 \u00e0 1967.Stax appara\u00eet sur les deux premiers albums du groupe, The Pretty Things et Get the Picture?. Il part vivre en Australie pendant les sessions d'enregistrement du troisi\u00e8me album, Emotions. Wally Waller le remplace."@fr;
    owl:sameAs viaf:27329439;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/John_Stax>,
        <http://viaf.org/viaf/27329439>,
        <https://musicbrainz.org/artist/22c9f639-4f94-485f-ba92-51dfcb12f220>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_Stax.
doremus_artist:864eded2-ba26-32f6-9dd4-13ace176e739
    dbp:birthPlace dbr:Iași;
    rdfs:comment
        "Mariana S\u00eerbu (* in Ia\u0219i, Rum\u00e4nien) ist eine rum\u00e4nische Violinistin."@de,
        "Mariana S\u00eerbu (born in Ia\u015fi, Romania) is a Romanian violinist."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0421\u044b\u0440\u0431\u0443 (\u0440\u0443\u043c. Mariana S\u00eerbu, \u042f\u0441\u0441\u044b) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:23775790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariana_S\u00eerbu>,
        <http://viaf.org/viaf/23775790>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariana_Sîrbu.
doremus_artist:865a6374-d9ee-39e2-b200-7bc8b7c2172b
owl:sameAs viaf:119166511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119166511>.
doremus_artist:86947ce9-0b6b-31ba-b76c-d568e598c1bf
    owl:sameAs viaf:58853644;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58853644>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tomá_Netopil.
doremus_artist:869ca1ac-23bf-34de-a8b3-e944d3af3589
owl:sameAs viaf:160770060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160770060>.
doremus_artist:86e72d89-ac13-3244-a33c-f49097c2b5c4
owl:sameAs viaf:76580990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76580990>.
doremus_artist:86f1cc15-dd4d-3910-b34f-400d8c40b7b1
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Diego Dom\u00ednguez (born October 13, 1991, Zaragoza, Spain), is a Spanish actor and singer. He is known for playing the character of Diego in the Disney Channel telenovela Violetta."@en,
        "Diego Dom\u00ednguez (ur. 13 pa\u017adziernika 1991 w Saragossie) \u2013 hiszpa\u0144ski aktor, piosenkarz i tancerz."@pl,
        "Diego Dom\u00ednguez Llort (* 13. Oktober 1991 in Saragossa, Aragonien, Spanien) ist ein spanischer Schauspieler, T\u00e4nzer und S\u00e4nger. International bekannt wurde er durch die Rolle des Diego Hern\u00e1ndez in der Disney-Channel-Serie Violetta."@de,
        "Diego Dom\u00ednguez Llort (Zaragoza, 13 de outubro de 1991) \u00e9 ator e cantor espanhol. Iniciou sua carreira aos doze anos, ao se apresentar nas audi\u00e7\u00f5es do programa de televis\u00e3o espanhol Eurojunior; que tinha objetivo de encontrar um representante espanhol para o primeiro Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o J\u00fanior, em Copenhaga. Em 2013, obteve destaque por interpretar Diego Hern\u00e1ndez, um dos protagonistas da segunda temporada da s\u00e9rie Violetta, do Disney Channel Am\u00e9rica Latina."@pt,
        "Diego Dom\u00ednguez Llort (Zaragoza, Espa\u00f1a; 13 de octubre de 1991) es un actor y cantante espa\u00f1ol. Es conocido por interpretar el personaje de Diego en la telenovela de Disney Channel, Violetta."@es,
        "Diego Dom\u00ednguez Llort, n\u00e9 \u00e0 Saragosse en Espagne le 13 octobre 1991, est un acteur, chanteur et danseur espagnol. Il a fait partie du casting de l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision espagnole Eurojunior, un programme cr\u00e9\u00e9 afin de trouver un candidat pour repr\u00e9senter l'Espagne lors du premier concours Eurovision de la chanson junior en 2003 \u00e0 Copenhague. Il est connu pour interpr\u00e8ter de 2013 \u00e0 2015 le r\u00f4le de Diego Hernandez dans la s\u00e9rie argentine Violetta."@fr,
        "\u0414\u0438\u0435\u0433\u043e \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u0441 \u041b\u043b\u043e\u0440\u0442 (\u0438\u0441\u043f. Diego Dom\u00ednguez Llort; \u0440\u043e\u0434. 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1991 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0430\u0440\u0430\u0433\u043e\u0441\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:309581244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diego_Dom\u00ednguez_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/309581244>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Diego_Domínguez_(actor)>.
doremus_artist:87118289-cc57-32b3-a03c-0640f81d8afb
owl:sameAs viaf:327211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/327211>.
doremus_artist:873ebd08-e3b8-335f-b9b2-6f9aac9fbecd
    dbp:birthPlace dbr:Catania;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Aldo Clementi (* 25. Mai 1925 in Catania; \u2020 3. M\u00e4rz 2011 in Rom) war ein italienischer Komponist. Er schrieb B\u00fchnen-, Orchester- und Chorwerke, Vokal- und Kammermusik sowie Elektronische Musik."@de,
        "Aldo Clementi (25 May 1925 \u2013 3 March 2011) was an Italian composer."@en,
        "Aldo Clementi (25 de maio de 1925 - 3 de mar\u00e7o de 2011) foi um compositor italiano."@pt,
        "Aldo Clementi (Catania, 25 de mayo de 1925 \u2013 3 de marzo de 2011), fue un compositor italiano de la segunda mitad del siglo XX."@es,
        "Aldo Clementi (Catania, 25 mei 1925 \u2013 3 maart 2011) was een Italiaans componist."@nl,
        "Aldo Clementi est un compositeur de musique contemporaine italien n\u00e9 le 25 mai 1925 \u00e0 Catane, mort le 3 mars 2011."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0434\u043e \u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Aldo Clementi; 1925\u20142011) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c6\u30a3(Aldo Clementi\u30011925\u5e745\u670825\u65e5 - 2011\u5e743\u67083\u65e5)\u306f\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\uff65\u30ab\u30bf\u30fc\u30cb\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85458394;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aldo_Clementi>,
        <http://viaf.org/viaf/85458394>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91e4ff8a-7bab-4c1a-83ed-56892df12cc5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aldo_Clementi.
doremus_artist:87631b91-d543-30ee-bea6-795a5ceee4c5
    dbp:birthPlace dbr:Quebec_City;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Joseph Albert Maurice Blackburn (22 May 1914, Quebec City - 29 March 1988, Montreal) was a Canadian composer, conductor, sound editor for film, builder of string instruments, and musical adviser. A graduate of the Universit\u00e9 Laval and the New England Conservatory, he won the George Allan Prize in 1940. From 1942-1978 he worked as a film composer for the National Film Board of Canada, where he was a frequent collaborator of Norman McLaren. Together they developed techniques for etching sound and image directly on film. Blackburn composed the music for McLaren's animation film Blinkity Blank (1954) which won 12 prizes, including the Short Film Palme d'Or at the Cannes Film Festival. In 1983 he was awarded the Albert-Tessier Prize by the Quebec government. Science Fiction writer Esther Rochon"@en,
        "Maurice Blackburn (n\u00e9 le 22 mai 1914 \u00e0 Qu\u00e9bec, mort le 29 mars 1988 (\u00e0 73 ans) \u00e0 Montr\u00e9al) est un compositeur de musique de film canadien. Blackburn a \u00e9tudi\u00e9 composition musicale \u00e0 l'Universit\u00e9 Laval de 1937 \u00e0 1939 et au New England Conservatory de Boston' entre 1939 et 1941. \u00c0 son retour de Boston, il a travaill\u00e9 sur les \u00e9missions, entre autres \u00e0 Radio-Canada. En 1941, il a fait la composition d'une musique pour un film de l'Office national du film, Le Temps des sucres, son premier avec l'ONF."@fr;
    owl:sameAs viaf:103970004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Blackburn_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/103970004>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Maurice_Blackburn_(composer)>.
doremus_artist:879c6363-055d-30d9-8d39-9a0b454b2d80
owl:sameAs viaf:22472821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22472821>.
doremus_artist:88a29ad9-d7d8-38d3-9c91-d888f9a6711d
owl:sameAs viaf:19875389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19875389>.
doremus_artist:8988dafd-ede9-3414-97bf-604356f958ce
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Tancredi Pasero (* 11. Januar 1893 in Turin; \u2020 17. Februar 1983 in Mailand) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bass). Er gilt zusammen mit Ezio Pinza und Nazzareno de Angelis als einer der drei \u00fcberragenden Bassisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Tancredi Pasero (11 January 1893, Turin - 17 February 1983, Milan) was an Italian bass who enjoyed a long and distinguished singing career in his native country and abroad."@en,
        "Tancredi Pasero (Turin, 11 janvier 1893 - Milan, 17 f\u00e9vrier 1983) \u00e9tait une basse italienne, tenu comme l'une des plus belles voix de basse du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Tancredi Pasero (n. Tur\u00edn; 11 de enero de 1893 - f. Mil\u00e1n; 17 de febrero de 1983) fue un famoso bajo de \u00f3pera italiano, considerado uno de los grandes exponentes de su cuerda en Italia junto a Ezio Pinza, Nazareno de Angelis, Cesare Siepi y Nicola Rossi-Lemeni. Debut\u00f3 en 1917 en A\u00edda en Tur\u00edn y luego en Vicenza como el conde Rodolfo en La sonnambula de Bellini. Cant\u00f3 en Londres, Paris, Barcelona, Berlin, Hamburgo, Bruselas, Teatro Costanzi de Roma, el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires en 1924, 1926, 1927, 1930 y el Metropolitan Opera entre 1929-33. Se retir\u00f3 en 1950."@es,
        "\u0422\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0301\u0434\u0438 \u041f\u0430\u0437\u0435\u0301\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Tancredi Pasero; 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1893, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1983, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441) \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u042d\u0446\u0438\u043e \u041f\u0438\u043d\u0446\u0435\u0439 \u0438 \u041d\u0430\u0434\u0437\u0430\u0440\u0435\u043d\u043e \u0434\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0438\u0441\u043e\u043c \u041f\u0430\u0437\u0435\u0440\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0431\u0430\u0441\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0438 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:39562893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tancredi_Pasero>,
        <http://viaf.org/viaf/39562893>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tancredi_Pasero_grave_Milan_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tancredi_Pasero.
doremus_artist:8af1827e-d75e-34c5-8110-10df4389cace
    rdfs:comment
        "Alfred G. Karnes (February 2, 1891 \u2013 May 18, 1958) was an old time musician and Southern Gospel singer best known for his recordings at the Bristol Sessions in 1927."@en;
    owl:sameAs viaf:78158445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Karnes>,
        <http://viaf.org/viaf/78158445>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Karnes.
doremus_artist:8b73abcb-a78f-3801-8bdd-fc06aaf87469
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Mikko Franck (* 1. April 1979 in Helsinki) ist ein finnischer Dirigent. Franck begann mit dem Geigenunterricht im Alter von f\u00fcnf und studierte an der Sibelius-Akademie sowie in den USA, Schweden und Israel Dirigieren. Im August 2006 begann Franck als Chefdirigent der Finnischen Nationaloper und trat den Posten am 14. Februar 2007 an."@de,
        "Mikko Franck (born 1 April 1979) is a Finnish conductor and violinist. Franck was born in Helsinki, and began to play the violin at the age of 5. He continued violin studies at the Sibelius Academy in Helsinki, beginning in 1992. In 1995, Franck took an opportunity from the Junior Department at the Sibelius Academy, which was celebrating its anniversary, to conduct an orchestra offered to any student who wished to do so. After this occurred, Jorma Panula immediately enlisted him as a private student. Franck entered Panula's conducting class at the Sibelius Academy in the fall of 1996. He has said of Panula:"@en,
        "Mikko FranckFichier:2015 Mikko Franck (16456067484).jpg Mikko Franck, en 2015 Mikko Franck (n\u00e9 le 1er avril 1979 \u00e0 Helsinki) est un chef d'orchestre finlandais."@fr,
        "\u041c\u0438\u043a\u043a\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a (\u0444\u0438\u043d. Mikko Franck; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1979, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30df\u30c3\u30b3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\uff08Mikko Franck, 1979\u5e744\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30022006\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119151623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikko_Franck>,
        <http://viaf.org/viaf/119151623>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikko_Franck.
doremus_artist:8bc06438-9823-315e-829f-7706ad88eac0
    dbp:birthPlace dbr:Lambeth;
    rdfs:comment
        "Etheridge lernte mit 13 Jahren als Autodidakt Gitarre. Nach einem Studium der Kunstgeschichte an der Essex University spielte er ab 1971 in verschiedenen Jazzrockbands. Zwischen 1975 und 1978 war er ein Mitglied von Soft Machine. Au\u00dferdem war er bis 1981 mit Diz Disley und St\u00e9phane Grappelli auf Tournee. Zugleich gr\u00fcndet er seine Second Vision (mit Ric Sanders und Fred T. Baker). Nach Auftritten in Australien und den Vereinigten Staaten (auch im Duo mit Bassist Brian Torff) wirkte er im John Etheridge Trio, aber auch mit Gary Boyle. Zwischen 1989 und 1993 war er mit Danny Thompson's Whatever unterwegs."@de,
        "John Michael Glyn Etheridge (born 12 January 1948 in Lambeth, South London) is an English jazz fusion guitarist known for his eclecticism and broad range of associations in jazz, classical, and contemporary music."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a8\u30b5\u30ea\u30c3\u30b8(John Etheridge,1948\u5e741\u670812\u65e5-)\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u4e3b\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54336788;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Etheridge>,
        <http://viaf.org/viaf/54336788>,
        <https://musicbrainz.org/artist/791eaba5-dafe-4385-aac7-d8489508b27e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Etheridge.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Etheridge.
doremus_artist:8cb926d5-b7fb-3d93-b412-1055b8310902
    dbp:birthPlace dbr:Quarante;
    dbp:deathPlace dbr:Bagnères-de-Luchon;
    rdfs:comment
        "Jean Louis Baptiste Cahuzac (Quarante, 12 juli 1880 \u2013 Bagn\u00e8res-de-Luchon, 9 augustus 1960) was een Frans componist, muziekpedagoog, dirigent en klarinettist."@nl,
        "Louis (Jean Baptiste) Cahuzac (12 July 1880 \u2013 9 August 1960) was a French clarinetist and composer. Cahuzac was an outstanding performer and one of the few clarinetists who made a career as a soloist in the first part of the 20th century."@en,
        "Louis Cahuzac, n\u00e9 le 12 juillet 1880 \u00e0 Quarante (H\u00e9rault) et mort le 9 ao\u00fbt 1960 \u00e0 Bagn\u00e8res-de-Luchon (Haute-Garonne), est un des plus c\u00e9l\u00e8bres clarinettistes fran\u00e7ais de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. Il a \u00e9galement \u00e9crit des pi\u00e8ces pour son instrument."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u041a\u0430\u044e\u0437\u0430\u0301\u043a (\u0444\u0440. Louis Cahuzac; 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1880, \u041a\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u042d\u0440\u043e \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1960, \u041b\u044e\u0448\u043e\u043d, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0413\u0430\u0440\u043e\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0421\u0438\u0440\u0438\u043b\u044f \u0420\u043e\u0437\u0430, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0435\u0451 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u0432 1899. \u0411\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0437\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043e\u043c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441 \u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d\u043e\u043c \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u041f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0440\u0430\u043f\u0441\u043e\u0434\u0438\u044e \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430, \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u043b \u0418. \u0424. \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0434 \u0422\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u044c\u0435\u0441\u0430\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0441\u043e\u043b\u043e. \u041a\u0430\u044e\u0437\u0430\u043a \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0421\u043e\u043d\u0430\u0442\u0438\u043d\u044b \u041e\u043d\u0435\u0433\u0433\u0435\u0440\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0430. \u0412\u0451\u043b \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u043e \u043f\u0440\u0435\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0435\u0442: \u0432 1958 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0425\u0438\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0442\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d0\u30d7\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ab\u30e6\u30b6\u30c3\u30af\uff08Louis Jean Baptiste Cahuzac, 1880\u5e747\u670812\u65e5 - 1960\u5e748\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a8\u30ed\u30fc\u770c\u30ad\u30e3\u30e9\u30f3\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u7236\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b7\u30ea\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u306b\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021899\u5e74\u306b\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u30011901\u5e74\u304b\u30891920\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u9593\u306b\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30cc\u3001\u30c8\u30a5\u30b7\u30a7\u3084\u30ea\u30e5\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30ab\u30b8\u30ce\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u3092\u9000\u56e3\u5f8c\u306f\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5185\u5916\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u51fa\u304b\u3051\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002 \u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d0\u30cb\u30a7\u30fc\u30eb\uff1d\u30c9\u30fb\u30ea\u30e5\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u5f8c\u9032\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30f3\u30ca\u30fc\u3089\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bc\u30ea\u30bc\u901a\u308a\u3067\u30e2\u30da\u30c3\u30c9\u3092\u904b\u8ee2\u4e2d\u306b\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3066\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34666515;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Cahuzac>,
        <http://viaf.org/viaf/34666515>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Cahuzac.
doremus_artist:8eea1bdb-aede-3c6c-8014-0af9707e694d
    dbp:birthPlace dbr:Harbin;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Glen_Cove,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Benjamin Lees (* 8. Januar 1924 in Harbin; \u2020 31. Mai 2010 in Glen Cove) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Benjamin Lees (January 8, 1924 \u2013 May 31, 2010) was an American composer of art music."@en,
        "Benjamin Lees (geboren: Benjamin George Lisnianskij) (Harbin, 8 januari 1924 \u2013 Glen Cove, 31 mei 2010) was een Amerikaans componist en muziekpedagoog van Russische afkomst."@nl,
        "Benjamin Lees, n\u00e9 Benjamin George Lisniansky le 8 janvier 1924 \u00e0 Harbin (Chine) \u2013 mort le 31 mai 2010 \u00e0 Glen Cove, Long Island (\u00c9tats-Unis), est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d \u041b\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Benjamin Lees, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u041b\u0438\u0441\u043d\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1924, \u0425\u0430\u0440\u0431\u0438\u043d \u2014 31 \u043c\u0430\u044f 2010, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438; \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u043e\u043c. \u0412 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041a\u0438\u0432\u044b \u0420\u043e\u0434\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u0430. \u0412 1939 \u0433. \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u041b\u0438\u0441 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u0411\u0438\u0442\u0442\u0435\u0440. \u0412 1942\u20141945 \u0433\u0433. \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0412\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043b\u0430\u0445 \u0421\u0428\u0410. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0434\u0435\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0425\u0430\u043b\u0441\u0438 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0441 \u0438 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0414\u0430\u043b\u044c. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1940-\u0445 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u041b\u0438\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u043b\u0438 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0410\u043d\u0442\u0435\u0439\u043b\u0430, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430. \u041d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435"@ru;
    owl:sameAs viaf:104824640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Lees>,
        <http://viaf.org/viaf/104824640>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6ac4620-63cc-4dea-a25e-1d0c0a8e5a96>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Lees.
doremus_artist:903ad5b5-09c4-3c0d-9610-f096f784f155
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Cole. Vinson Cole est un t\u00e9nor noir am\u00e9ricain n\u00e9 le 21 novembre 1950 \u00e0 Kansas City."@fr,
        "Vinson Cole (born November 21, 1950) is an American operatic tenor. A native of Kansas City, the tenor studied at the University of Missouri, Kansas City; the Philadelphia Musical Academy; and at the Curtis Institute of Music with Margaret Harshaw. He made his European debut in Angers, France in Handel's Acis and Galatea and followed that with the role of Belmonte in Mozart's Abduction from the Seraglio with the Welsh National Opera. In 1977, his youthful promise was recognized when he won the Metropolitan Opera Auditions, the WGN Competition, and was awarded both Rockefeller Foundation and National Opera Institute grants."@en;
    owl:sameAs viaf:90612330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vinson_Cole>,
        <http://viaf.org/viaf/90612330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/046d8279-2d9f-413b-9df3-23b89abb1c7e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vinson_Cole.
doremus_artist:90a2c484-22c4-36f8-af39-33c9d36c257d
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    rdfs:comment
        "Hossam Ramzy (Arabic: \u062d\u0633\u0627\u0645 \u0631\u0645\u0632\u064a\u200e\u200e; born in Cairo, Egypt) is an Egyptian percussionist and composer. He has worked with Western artists like Jimmy Page and Robert Plant as well as with Arabic music artists like Rachid Taha and Khaled."@en;
    owl:sameAs viaf:69125034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hossam_Ramzy>,
        <http://viaf.org/viaf/69125034>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e4855dc-84fd-4066-b8e4-b6b52bf8e3f8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hossam_Ramzy.
doremus_artist:913dca76-b651-3240-a1a2-b70650f6ee9a
owl:sameAs viaf:66743320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66743320>.
doremus_artist:940bc759-2878-336b-b0c0-de2d336698c9
owl:sameAs viaf:200743232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200743232>.
doremus_artist:943d48b3-a04e-3ed7-9bbd-1abeab572601
    owl:sameAs viaf:46948647;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948647>,
        <https://musicbrainz.org/artist/815e1497-ceb9-4d6c-af01-f22bcbf3c951>.
doremus_artist:9495e524-82f8-3b2e-bc57-ef7680a37811
    dbp:birthPlace dbr:Denver;
    rdfs:comment
        "Corey Harris (* 21. Februar 1969 in Denver, Colorado) ist ein US-amerikanischer Blues- und Reggae-Gitarrist, S\u00e4nger und Songschreiber. Als Sch\u00fcler spielte Harris in einer Rock'n'Roll-Band die Gitarre. In Maine erwarb er einen Abschluss in Anthropologie. Anschlie\u00dfend studierte er in Kamerun afrikanische Sprachen und begeisterte sich f\u00fcr die urspr\u00fcngliche afrikanische Musik. Er arbeitete als Sprachlehrer in Louisiana und machte in seiner Freizeit Musik im nahen New Orleans. 1995 erschien sein erstes Album Between Midnight and Day, das begeistert aufgenommen wurde."@de,
        "Corey Harris (born February 21, 1969; Denver, Colorado) is an American blues and reggae musician, currently residing in Virginia. Along with Keb' Mo' and Alvin Youngblood Hart, he raised the flag of acoustic guitar blues in the mid-1990s. He was featured on the 2003 PBS television mini-series, The Blues, in an episode directed by Martin Scorsese."@en,
        "Corey Harris, (21 de febrero de 1969), es un antrop\u00f3logo y m\u00fasico de blues estadounidense nacido en Denver, Colorado."@es,
        "Corey HarrisFichier:Corey harris 06.JPG Corey Harris au Harvest Jazz & Blues Festival, Fredericton (Canada) le 13/09/2003 Corey Harris, n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1969 \u00e0 Denver (Colorado) est un musicien de blues, dipl\u00f4m\u00e9 en anthropologie du Bates College. Harris suit des \u00e9tudes de linguistique \u00e0 l'universit\u00e9 du Maine avant d'aller \u00e9tudier les dialectes anglo-africains du Cameroun. De retour aux \u00c9tats-Unis, il devient enseignant en Louisiane. L'album Zion Crossroad (2007) est un album de reggae roots dans la plus pure tradition jama\u00efquaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:39572257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Corey_Harris>,
        <http://viaf.org/viaf/39572257>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aabd53ee-308b-4e94-8e9b-4c3d46a0c471>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harris_corey_download_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Corey_Harris.
doremus_artist:94c0c568-c3f9-323d-ab86-c670eb3952ad
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Olivier Hussenot (* 10. September 1913 in Paris; \u2020 25. August 1978 in Meudon) war ein franz\u00f6sischer Filmschauspieler."@de,
        "Olivier Hussenot (10 September 1913 \u2013 25 August 1978) was a French theatre and film actor."@en,
        "Olivier Hussenot (10 de agosto de 1913 \u2013 25 de agosto de 1978) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa."@es,
        "Olivier Hussenot est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 Olivier Marie Andr\u00e9 Hussenot-Desenonges, le 10 septembre 1913 \u00e0 Paris 19e et mort le 25 ao\u00fbt 1978 \u00e0 Boulogne-Billancourt."@fr;
    owl:sameAs viaf:55925541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Hussenot>,
        <http://viaf.org/viaf/55925541>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Hussenot.
doremus_artist:957ffe03-0f95-3346-bb7c-84d3653971a9
owl:sameAs viaf:70991472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70991472>.
doremus_artist:95834cc1-0f75-3ac9-8f2d-ed6ef5cef83c
    dbp:birthPlace dbr:Alegrete;
    rdfs:comment
        "M\u00e1rcio Faraco (Alegrete, 1963) \u00e9 um cantor, compositor, guitarrista e produtor musical brasileiro. Depois de v\u00e1rios anos vivendo e trabalhando no Brasil, decidiu deixar o pa\u00eds e viver em Paris, na Fran\u00e7a, embora n\u00e3o tenha deixado de cantar e compor em portugu\u00eas."@pt,
        "M\u00e1rcio Faraco is a Brazilian born singer, composer, producer and guitar player. After many years of living and working in Brazil, he decided to leave the country for Paris, France."@en,
        "M\u00e1rcio FaracoFichier:MarcioFaraco20090914.jpg M\u00e1rcio Faraco, 2009 M\u00e1rcio Faraco, n\u00e9 en 1963 \u00e0 Alegrete au Br\u00e9sil, est un compositeur, guitariste et chanteur de musique br\u00e9silienne. Son p\u00e8re, guitariste et musicien amateur, l'incite, \u00e0 l'\u00e2ge de dix ans, \u00e0 s'int\u00e9resser \u00e0 la musique. D\u00e8s les ann\u00e9es 1980, il se pr\u00e9sente \u00e0 des concours de musique \u00e0 Brasilia mais c'est \u00e0 Rio de Janeiro qu'il commence \u00e0 se produire. Il commence \u00e0 jouer en France, notamment sur la C\u00f4te d'Azur, vers 1991, avant ses premiers concerts dans les salles parisiennes."@fr;
    owl:sameAs viaf:66665534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M\u00e1rcio_Faraco>,
        <http://viaf.org/viaf/66665534>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53254544-ed75-49d6-952c-5acf495afdbc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MarcioFaraco20090914.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Márcio_Faraco.
doremus_artist:959b4bcc-4e71-336b-9407-c69a4fa10839
owl:sameAs viaf:66663211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66663211>.
doremus_artist:96f1d7a0-e1a8-35c2-8aa3-a38aaa5e2b1d
owl:sameAs viaf:23314221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23314221>.
doremus_artist:9709ca6b-d019-388b-b5b5-e274d2990b77
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marcel Bluwal (born 25 May 1925) is a French film director and screenwriter. He has directed 40 films since 1955."@en,
        "Marcel Bluwal est un r\u00e9alisateur et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 mai 1925 dans le 12e arrondissement de Paris. Il a enseign\u00e9 au Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique de Paris de 1975 \u00e0 1980 et fait une grande partie de sa carri\u00e8re \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "\u0412 1950-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412\u044b\u0448\u0435\u043b \u0438\u0437 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:9843386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Bluwal>,
        <http://viaf.org/viaf/9843386>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Bluwal.
doremus_artist:99622184-7a36-39e6-825d-f0449108f402
owl:sameAs viaf:177922189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/177922189>.
doremus_artist:99b04696-9a2b-39e7-a3d5-88109d22e6b1
owl:sameAs viaf:1227794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1227794>.
doremus_artist:9a0cdf0e-a5dc-3b57-adbe-5a705b4486e8
owl:sameAs viaf:34455486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34455486>.
doremus_artist:9a5c5798-023c-33ff-85b0-5ff2455f3cdf
owl:sameAs viaf:56805031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56805031>.
doremus_artist:9ad8a0b7-6b2b-3584-bb5a-3f431557e320
    dbp:birthPlace dbr:Netherlands;
    dbp:deathPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        "(This article is about the musician. For the South African football player, see Hans Vonk (footballer).) Hans Vonk (18 June 1942 \u2013 29 August 2004) was a Dutch conductor."@en,
        "Hans Vonk (* 18. Juni 1942 in Amsterdam; \u2020 29. August 2004 ebenda) war ein niederl\u00e4ndischer Dirigent. Hans Vonk studierte am Amsterdamer Konservatorium Klavier und Orchesterdirigieren. Anschlie\u00dfend besuchte er Kurse bei Hermann Scherchen in Siena, Salzburg und Hilversum. Von 1966 bis 1969 war er Dirigent beim Niederl\u00e4ndischen Nationalballett, bis ihn Bernard Haitink als Assistenten f\u00fcr die Zeit von 1969 bis 1973 an das Concertgebouw holte. 1973 \u00fcbernahm Vonk die Leitung des philharmonischen Orchesters von Radio Hilversum (bis 1979). Ab 1976 war er gleichzeitig Musikdirektor der Niederl\u00e4ndischen Oper und stellvertretender Leiter des Royal Philharmonic Orchestra. 1980 \u00fcbernahm er das Residenz-Orchester in Den Haag. Von 1985 bis 1990 war er Chefdirigent der Dresdner Staatskapelle und der Dres"@de,
        "Hans Vonk (18 de junho de 1942 - 29 de agosto de 2004) foi um maestro holand\u00eas."@pt,
        "Hans Vonk (Amsterdam, 18 juni 1942 \u2013 Amsterdam, 29 augustus 2004) was een Nederlandse dirigent. Hij was de zoon van Franciscus Cornelis Vonk, eerste violist in het Concertgebouworkest, die in 1945 overleed."@nl,
        "Hans VonkFichier:Defaut.svg Hans Vonk, n\u00e9 \u00e0 Amsterdam le 18 juin 1942 et mort dans la m\u00eame ville le 29 ao\u00fbt 2004, est un chef d'orchestre n\u00e9erlandais"@fr,
        "Vonk naci\u00f3 en Amsterdam hijo de Franciscus Cornelis y Wilhemina Vonk. Su padre era violinista en la Orquesta del Concertgebouw y muri\u00f3 cu\u00e1ndo Vonk ten\u00eda tres a\u00f1os de edad. Vonk estudi\u00f3 piano con Jaap Spaanderman en el Conservatorio de Amsterdam y Derecho en la Universidad de Amsterdam. Durante este periodo se gana la vida con actuaciones como pianista de jazz. M\u00e1s tarde estudi\u00f3 direcci\u00f3n de orquesta con Hermann Scherchen y Franco Ferrara."@es,
        "\u0425\u0430\u043d\u0441 \u0412\u043e\u043d\u043a (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Hans Vonk; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c \u2014 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2004, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0438\u0437 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0433\u0435\u0431\u0430\u0443. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0445\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u044b. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0433\u0435\u0431\u0430\u0443 \u0438 \u0432 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435. \u0412 1980\u20141991 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0433\u0430\u0430\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0420\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0446-\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0430 \u0432 1985\u20141990 \u0433\u0433. \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0443. \u0412 1990\u20141997 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0432 1996\u20142002 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0430 \u0432 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u0435 2003\u20142004 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u0423\u0448\u0451\u043b \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 (\u0430\u043c\u0438\u043e\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u043b\u0435\u0440\u043e"@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30af\uff08Hans Vonk, 1942\u5e746\u670818\u65e5 - 2004\u5e748\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u30fb\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30da\u30f3\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Vonk_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/76502212>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b75743af-bfed-421a-8c46-0b291a9b46d3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Vonk_(conductor)>.
doremus_artist:9cad4c47-c618-3640-8b8f-5dfc2d463b16
    dbp:birthPlace dbr:Bray;
    rdfs:comment
        "Fionn Regan (* 1979) ist ein irischer Liedermacher und K\u00fcnstler aus dem irischen Bray.Er nennt K\u00fcnstler wie Bob Dylan und Neil Young als seine Einfl\u00fcsse ."@de,
        "Fionn Regan (born 1981) is an Irish folk musician and singer-songwriter. Born and raised in Bray, Regan came to prominence with the release of his debut studio album, The End of History in 2006. He had been releasing extended plays for six years on independent record labels prior to the album's release. Regan's second studio album, The Shadow of an Empire was released in 2010 to positive reviews and his third studio album, 100 Acres of Sycamore, was released in 2011. His fourth studio album, The Bunkhouse Vol. 1: Anchor Black Tattoo, was released in 2012."@en;
    owl:sameAs viaf:19984938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fionn_Regan>,
        <http://viaf.org/viaf/19984938>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a74972b-82b9-49ba-9dcf-ca7cdaee4fa5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FionnRegan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fionn_Regan.
doremus_artist:9cd36356-9057-33f8-a9a1-f73d746bb171
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Il padre di Marcel, algerino, originario di Sidi Aich in Cabilia, lavor\u00f2 come agricoltore e fu iscritto al Partito Comunista."@it,
        "Marcel Andr\u00e9 Mouloudji (16 September 1922 \u2013 14 June 1994) was a French singer and actor who was born in Paris and died in Neuilly-sur-Seine. He sang Boris Vian and Jacques Pr\u00e9vert."@en,
        "Marcel Andr\u00e9 Mouloudji (16 de septiembre de 1922, Par\u00eds - 14 de junio de 1994, Neuilly-sur-Seine), fue un cantautor y actor cinematogr\u00e1fico franc\u00e9s."@es,
        "Marcel Andr\u00e9 Mouloudji, n\u00e9 le 16 septembre 1922 \u00e0 Paris et mort le 14 juin 1994 (\u00e0 71 ans) \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, peintre et acteur fran\u00e7ais d'ascendance paternelle alg\u00e9rienne."@fr,
        "Marcel Mouloudji (* 16. September 1922 in Paris; \u2020 14. Juni 1994 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Chansonnier, der zumeist nur unter seinem Nachnamen Mouloudji auftrat."@de;
    owl:sameAs viaf:113913830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Mouloudji>,
        <http://viaf.org/viaf/113913830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5d8303f-849a-4a14-8e69-30264767aae2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mouloudji-130909-0001WP.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Mouloudji.
doremus_artist:9d04f11f-a296-3d49-9687-d5a74a09b6b9
owl:sameAs viaf:2658875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2658875>.
doremus_artist:9d0ba9d6-23fd-3924-b05a-0bc97ad484df
owl:sameAs viaf:5264168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5264168>.
doremus_artist:9d22ad38-1048-3270-b2e8-d07a658ced0b
    rdfs:comment
        "Romero Lubambo (* 20. Juli 1955 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Bossa-Nova- und Jazzgitarrist."@de,
        "Romero Lubambo (born 28 November 1955) is a Brazilian jazz guitar player. Romero Lubambo was born in Rio de Janeiro, and started learning classical piano at a very early age. At 13, he started learning the classical guitar, studying at the Villa-Lobos Music School. At the same time he studied engineering at PUC University in Rio de Janeiro."@en,
        "Romero Magalh\u00e3es Lubambo \u00e9 um violonista, guitarrista, arranjador e compositor brasileiro, nascido no Rio de Janeiro, em 20 de julho de 1955. Romero Lubambo come\u00e7ou a aprender piano cl\u00e1ssico em uma idade muito precoce. Aos 13 anos, ele come\u00e7ou a aprender guitarra cl\u00e1ssica, estudando na Escola de M\u00fasica Villa-Lobos. No mesmo ano, ele come\u00e7ou a estudar Engenharia na Universidade PUC no Rio de Janeiro. Desde 1985, tem vivido nos Estados Unidos, onde tocou e gravou com nomes como Astrud Gilberto, Dianne Reeves, Michael Brecker, Al Jarreau, Kathleen Battle, Herbie Mann, Ivan Lins, Flora Purim, Airto Moreira, Paquito D'Rivera, Harry Belafonte, Grover Washington Jr., Luciana Souza, S\u00e9rgio Assad, Dave Douglas, Odair Assad, Leny Andrade e C\u00e9sar Camargo Mariano. \u00c9 um dos integrantes do Trio da Paz."@pt;
    owl:sameAs viaf:51877664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Romero_Lubambo>,
        <http://viaf.org/viaf/51877664>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fa64e45-9f39-4e5c-a860-a63b7fc60d02>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Romero_Lubambo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Romero_Lubambo.
doremus_artist:9d49b1b4-124a-32e3-9885-c0d4f8c54b83
owl:sameAs viaf:33168717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33168717>.
doremus_artist:9de5a80d-66be-328d-8e4f-e0d885f69d28
    rdfs:comment
        "Corky Siegel (* 24. Oktober 1943 in Chicago, Illinois, als Mark Paul Siegel) ist ein US-amerikanischer Musiker (Mundharmonika, Piano), S\u00e4nger und Komponist. Er ist Mitglied der Siegel-Schwall Band und Gr\u00fcnder der Chamber Blues Group."@de,
        """Mark Paul "Corky" Siegel (born October 24, 1943) is an American musician, singer-songwriter, and composer. He plays harmonica and piano. He plays and writes blues and blues-rock music, and has also worked extensively on combining blues and classical music. He is best known as the co-leader of the Siegel-Schwall Band, and as the leader of the Chamber Blues group."""@en;
    owl:sameAs viaf:207280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Corky_Siegel>,
        <http://viaf.org/viaf/207280>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Corky_Siegel_1975.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Corky_Siegel.
doremus_artist:9f8bcb32-87cd-3b2f-b6f9-6e3727ba3f84
    dbp:birthPlace dbr:Audincourt;
    rdfs:comment
        "Daniel Beretta (* 24. Dezember 1946 in Audincourt) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, S\u00e4nger, Schauspieler und Synchronsprecher."@de,
        "Daniel Beretta (born December 24, 1946 in Audincourt, Doubs) is a French actor and voice actor. He has dubbed over Arnold Schwarzenegger in the French versions of all his films since 1987."@en,
        "Daniel BerettaFichier:Defaut.svg Daniel Beretta, n\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Audincourt (Doubs), est un com\u00e9dien fran\u00e7ais, \u00e9galement auteur-compositeur-interpr\u00e8te. Actif notamment dans le doublage, il pr\u00eate sa voix \u00e0 Arnold Schwarzenegger dans la version fran\u00e7aise de la plupart de ses films depuis 1987. Il est le p\u00e8re de Barbara Beretta, \u00e9galement com\u00e9dienne. Il fut aussi la voix de la radio RFM de 2000 \u00e0 2008."@fr;
    owl:sameAs viaf:29727678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Beretta>,
        <http://viaf.org/viaf/29727678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Beretta.
doremus_artist:9fec3f4f-2bb7-3377-a36a-9b02d1a385a6
owl:sameAs viaf:12517561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12517561>.
doremus_artist:a079d9a6-1247-3190-a72b-4e9c9fc79dfa
    rdfs:comment
        "Peter Apfelbaum (* 21. August 1960 in Berkeley, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Pianist, Tenorsaxophonist, Schlagzeuger und Komponist des Modern Creative Jazz."@de,
        "Peter Apfelbaum (born August 21, 1960) is an American avant-garde jazz pianist, tenor saxophonist, drummer and composer born in Berkeley, California. He first emerged on the jazz scene in the late 1970s, performing with Carla Bley from 1978\u20131982 and touring with Warren Smith and Karl Berger. Around this time Apfelbaum also studied and worked with musicians involved with the Creative Music Studio in Woodstock, New York. He graduated from Berkeley High School in 1978 in a class that included jazz pianist Benny Green."@en;
    owl:sameAs viaf:44490481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Apfelbaum>,
        <http://viaf.org/viaf/44490481>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98cb3e7e-8312-4b8d-901a-04eed8a99dd6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Apfelbaum.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Apfelbaum.
doremus_artist:a0d2bc16-56d0-3e89-801c-ff0bd753fa57
    dbp:birthPlace dbr:Žehušice;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Fu una celebrit\u00e0 internazionale durante il XVIII e gli inizi del XIX secolo, conosciuto soprattutto a Londra, Parigi e nella Germania dell'epoca. Oggi \u00e8 ampiamente considerato uno dei pi\u00f9 importanti suonatori di corno (in particolare di corno basso) della storia."@it,
        "Giovanni Punto (born Jan V\u00e1clav Stich) (September 28, 1746 in \u017dehu\u0161ice, Bohemia \u2013 February 16, 1803 in Prague, Bohemia) was a Czech horn player (more correctly, he played the cor basse) and a pioneer of the hand-stopping technique which allows natural horns to play a greater number of notes. He was an international celebrity in the 18th and early 19th centuries, known in London, Paris, and throughout Germany."@en,
        "Giovanni Punto, eigentlich Johann Wenzel (Jan V\u00e1clav) Stich, (* 28. September 1746 in \u017dehu\u0161ice (deutsch Sehuschitz)/Caslav in B\u00f6hmen; \u2020 16. Februar 1803 in Prag) war ein b\u00f6hmischer Hornist, Violinist und Komponist."@de,
        "Giovanni Punto, n\u00e9 Johann Wenzel (Jan V\u00e1clav) Stich le 28 septembre 1746 \u00e0 \u017dehu\u0161ice (Caslav) en Boh\u00eame et mort le 16 f\u00e9vrier 1803 \u00e0 Prague, est un compositeur, violoniste et corniste de Boh\u00eame. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de cor \u00e0 Prague, Munich et Dresde, il est durant trois ans aux services du comte Thun. Apr\u00e8s cet engagement, il voyage aux fronti\u00e8res du Saint-Empire romain germanique. Il obtient des engagements \u00e0 la cour du prince de Hechingen et du prince-\u00e9v\u00eaque de Mayence, Emmerich Joseph von Breidbach zu B\u00fcrresheim (1769-74). En 1778, Mozart est impressionn\u00e9 par son jeu, apr\u00e8s l'avoir entendu \u00e0 Paris. En 1781, il rejoint la chapelle du prince-\u00e9v\u00eaque de W\u00fcrzburg et, un an plus tard, il entre au service du comte d'Artois \u00e0 Paris. De 1789 \u00e0 1799, il r\u00e9side \u00e0 Konzertmeister au Th\u00e9\u00e2tre des Vari\u00e9t\u00e9s-"@fr;
    owl:sameAs viaf:2659771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Punto>,
        <http://viaf.org/viaf/2659771>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Punto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Punto.
doremus_artist:a2bd3715-a6e8-3d9c-aa5d-61b915b2d453
    dbp:birthPlace dbr:Sartrouville;
    rdfs:comment
        "Nicolas Le Riche (* 29. Januar 1972 in Sartrouville, D\u00e9partement Yvelines) ist ein franz\u00f6sischer Ballettt\u00e4nzer. Er hatte beim Ballett der Pariser Oper bis zum Juli 2014 den Rang eines \u00e9toile inne und wurde nach den Regeln der Oper im Alter von 42 Jahren verabschiedet."@de,
        "Nicolas Le Riche (born 29 January 1972, Sartrouville, Yvelines) is a French ballet dancer. He entered the Paris Opera Ballet school at age ten and joined the corps de ballet six years later; his first r\u00f2le was in Gsovsky's Grand Pas Classique. He was promoted to sujet in 1990 and premier danseur in 1991. Balletmaster Rudolf Nureyev cast him as Mercutio and subsequently Romeo in his version of Romeo and Juliet; he then performed in Nijinska's Le Train Bleu, in Robbins' In the Night, Neumeier's Vaslaw, Lander's Etudes, Nureyev's La Bayad\u00e8re, Mats Ek's version of Giselle, and Petit's Le Jeune Homme et la Mort and Les Forains."@en,
        "Nicolas Le Riche, n\u00e9 le 29 janvier 1972 \u00e0 Sartrouville, situ\u00e9e \u00e0 quinze kilom\u00e8tres au nord-ouest de Paris, est un danseur fran\u00e7ais. Il est \u00e9toile du ballet de l'Op\u00e9ra national de Paris."@fr,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30eb\u30fb\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Nicolas Le Riche, 1972\u5e741\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002 1982\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u4ed8\u5c5e\u30d0\u30ec\u30a8\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u30021988\u5e74\u306b\u5165\u56e3\u3057\u30ab\u30c9\u30ea\u30fc\u30e6\u3068\u306a\u308b\u30021989\u5e74\u306b\u30b3\u30ea\u30d5\u30a7\u30011990\u5e74\u30b9\u30b8\u30a7\u3068\u6607\u9032\u3057\u30011991\u5e74\u306b\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u30fc\u30eb\u3068\u306a\u308b\u3002\u5f53\u6642\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30cc\u30ec\u30a8\u30d5\u306b\u300c\u30ed\u30df\u30aa\u3068\u30b8\u30e5\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u300d\u306e\u30ed\u30df\u30aa\u5f79\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u3002\u4ee5\u964d\u7740\u5b9f\u306b\u5927\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u30011993\u5e74\u306b\u300c\u30b8\u30bc\u30eb\u300d\u3067\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u5f79\u3092\u8e0a\u308a\u3001\u30a8\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002 2000\u5e74\u4ee5\u964d\u3001\u82b8\u8853\u6587\u5b66\u52f2\u7235\u58eb\u3068\u306a\u308a\u3001\u4e16\u754c\u306e\u540d\u3060\u305f\u308b\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u3068\u3068\u3082\u306b\u8e0a\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u6d77\u5916\u30c4\u30a2\u30fc\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u632f\u4ed8\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30822005\u5e74\u306b\u300c\u30ab\u30ea\u30ae\u30e5\u30e9\u300d\u3092\u767a\u8868\u30022006\u5e74\u30d0\u30ec\u30a8\u6620\u753b\u300c\u30aa\u30fc\u30ed\u30e9\u300d\u3067\u3001\u30de\u30eb\u30b4\u30fb\u30b7\u30e3\u30c8\u30ea\u30a8\u306e\u76f8\u624b\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u305f\u3002 \uff12\uff10\uff11\uff14\u5e74\uff17\u6708\uff19\u65e5\u306e\u30ac\u30e9\u516c\u6f14\u306b\u3066\u3001\u30d1\u30ea\uff65\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u3088\u308a\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002 \u59bb\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u30a8\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u3001\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u30de\u30ea\u30fb\u30aa\u30b9\u30bf\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71595120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Le_Riche>,
        <http://viaf.org/viaf/71595120>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Le_Riche.
doremus_artist:a2f7af5e-fe8d-30c8-95e8-e64272d0eead
    rdfs:comment
        "Bernard Sauvat (1941- ) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te des ann\u00e9es 1970. Il a enregistr\u00e9 chez Sonopresse."@fr,
        """Bernard Sauvat (born 1941) is a French singer and songwriter. A math teacher who taught physics, Sauvat was discovered in 1970 by Lucien Morisse, the director of Europe 1. Some of his memorable songs include L'amour, il faut \u00eatre deux(1972), La robe verte(1973), Le professeur est un r\u00eaveur (1974), L'Amiti\u00e9 (1975) and Un jour lointain. In 1991, Sauvat sang for Lebanon for the first time after the Lebanese Civil War,saying "Je rechante au Liban pour la premi\u00e8re fois depuis la guerre o\u00f9 je m'aper\u00e7ois que leur amour pour mes chansons est rest\u00e9 intact"."""@en;
    owl:sameAs viaf:223755248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Sauvat>,
        <http://viaf.org/viaf/223755248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Sauvat.
doremus_artist:a3fac990-cb20-3d04-b2ee-ee4d5d1374e8
    rdfs:comment
        """Hector Delfosse est un accord\u00e9oniste et compositeur belge n\u00e9 \u00e0 Tournai le 28 avril 1925 et mort \u00e0 Wasseiges le 2 ao\u00fbt 1998.Il est devenu notamment c\u00e9l\u00e8bre en 1980 pour \u00eatre le compositeur de la c\u00e9l\u00e8bre "danse des canards"Portail du Hainaut Portail du Hainaut Portail de la musique Portail de la musique"""@fr;
    owl:sameAs viaf:10045787;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hector_Delfosse>,
        <http://viaf.org/viaf/10045787>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hector_Delfosse.
doremus_artist:a40f6982-04d7-32ef-898d-18de5f63a66f
owl:sameAs viaf:57964281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57964281>.
doremus_artist:a521f4c7-43c1-3b1d-8d9c-2ee648f48283
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Giulio Brogi (* 13. Mai 1935 in Verona) ist ein italienischer Schauspieler."@de,
        "Giulio Brogi (born 3 May 1935) is an Italian actor. He has appeared in 39 films and television shows since 1967. He starred in the 1974 film Morel's Invention, which also starred Anna Karina."@en,
        "Giulio Brogi n\u00e9 \u00e0 V\u00e9rone le 13 mai 1935 est un acteur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:66674554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Brogi>,
        <http://viaf.org/viaf/66674554>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sovversivi-1967-Brogi_cropped.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giulio_Brogi.
doremus_artist:a5622ad6-292b-3762-b5c4-033975909c37
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Semp\u00e9. Skip Semp\u00e9, n\u00e9 en 1958 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans, est un claveciniste, organiste, musicologue et chef d'orchestre am\u00e9ricain. Skip Semp\u00e9 fonda en 1986 son ensemble \u00abCapriccio Stravagante\u00bb."@fr,
        "Skip Semp\u00e9 (New Orleans, Louisiana) is een Amerikaans klavecimbelspeler."@nl,
        "Skip Semp\u00e9 (born New Orleans, 1958) is an American harpsichordist and conductor of the ensemble Capriccio Stravagante."@en,
        "Skip Semp\u00e9 (ur. 1958 w Nowym Orleanie) \u2013 ameryka\u0144ski klawesynista i dyrygent zespo\u0142u Capriccio Stravagante."@pl;
    owl:sameAs viaf:39566290;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Skip_Semp\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/39566290>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Skip_Sempé.
doremus_artist:a56f02c9-ed9e-3868-86c7-4d7afa6a0a72
owl:sameAs viaf:29727744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29727744>.
doremus_artist:a5c53868-94f2-34c7-b2de-7a28aa9a4988
    rdfs:comment
        "Jean-No\u00ebl Hamal (n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 23 d\u00e9cembre 1709 - mort \u00e0 Li\u00e8ge le 26 novembre 1778) est un  compositeur li\u00e9geois."@fr;
    owl:sameAs viaf:17409911;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-No\u00ebl_Hamal>,
        <http://viaf.org/viaf/17409911>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Noël_Hamal.
doremus_artist:a6082a59-a66c-35f4-b9e0-1d0222655b41
owl:sameAs viaf:79780786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79780786>.
doremus_artist:a697939a-a438-329a-90eb-74fdc4721f55
owl:sameAs viaf:331449; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/331449>.
doremus_artist:a71e650b-bba4-3b85-9eb7-09efa3ee6b18
    rdfs:comment
        "Antoine Barr\u00e9 (ou Antonio Barr\u00e9, ou encore Antonio Barre, n\u00e9 dans le dioc\u00e8se de Langres (Haute-Marne) au d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 apr\u00e8s 1564) est un compositeur et \u00e9diteur de musique franco-italien.Les premi\u00e8res documents sur lui mentionnent son admission \u00e0 la Cappella Giulia \u00e0 Rome en mars 1552 comme chanteur. Barr\u00e9 est connu en tant que compositeur de madrigaux et \u00e9diteur de musique ayant ouvert sa propre boutique d'impression en 1555."@fr;
    owl:sameAs viaf:79259867;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antonio_Barr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/79259867>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonio_Barré.
doremus_artist:a722e4d4-c3c2-3694-a734-1478be551326
owl:sameAs viaf:24910373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24910373>.
doremus_artist:a7ee3016-df71-325d-ae38-319aa2d9897e
owl:sameAs viaf:61742842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61742842>.
doremus_artist:a80f99fc-1e6a-3e06-bd46-793e1c649b8d
owl:sameAs viaf:30306775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30306775>.
doremus_artist:a8d16752-07f5-395d-aab0-17d44f777328
    owl:sameAs n0:dcfc43bf-9629-486f-be49-281e353e3b9e;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/dcfc43bf-9629-486f-be49-281e353e3b9e>.
doremus_artist:ab1bafce-8aad-3b0f-98ce-d3924bcea5d0
owl:sameAs viaf:110759893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110759893>.
doremus_artist:abbaa1b9-d790-3693-9284-f7bb666297e2
owl:sameAs viaf:39639436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39639436>.
doremus_artist:abe6250b-0d2f-3723-a67a-633be9ee0867
    rdfs:comment
        "Veena Sahasrabuddhe (14 September 1948 \u2013 29 June 2016) was a leading Indian vocalist and composer of Hindustani classical music. Her singing style had its roots in Gwalior gharana, but it also borrowed from Jaipur and Kirana gharanas. Veena was known as a singer of khyal and bhajan."@en;
    owl:sameAs viaf:47080981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Veena_Sahasrabuddhe>,
        <http://viaf.org/viaf/47080981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1ffe075-b15d-4816-9013-bbd6de4dae37>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Veena_Sahasrabuddhe.
doremus_artist:ac857033-4b84-3ccd-95d8-07a92c49cac4
owl:sameAs viaf:56821775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56821775>.
doremus_artist:ac868ccd-b1a6-3f42-9563-fa20df478006
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Caravaggio,_Lombardy>;
    dbp:deathPlace dbr:Mantua;
    rdfs:comment
        "Giovanni Giacomo Gastoldi (* um 1553 in Caravaggio, Lombardei; \u2020 4. Januar 1609 in Mantua) war ein italienischer S\u00e4nger und Komponist der Sp\u00e4trenaissance und des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Giovanni Giacomo Gastoldi (ca. 1554 \u2013 4 January 1609), was an Italian composer of the late Renaissance and early Baroque periods. He is known for his 1591 publication of balletti for five voices."@en,
        "Giovanni Giacomo Gastoldi (n\u00e9 v. 1555 \u00e0 Caravaggio, dans l'actuelle province de Bergame, en Lombardie et mort le 4 janvier 1609 \u00e0 Mantoue) est un compositeur, chanteur et ma\u00eetre de chapelle italien de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u0413\u0430\u0441\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0434\u0438 (Gastoldi; \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1550, \u041a\u0430\u0440\u0430\u0432\u0430\u0434\u0436\u043e \u2014 4.1.1609, \u041c\u0430\u043d\u0442\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1572\u20141608 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0435 \u043c\u0430\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0413\u043e\u043d\u0437\u0430\u0433\u0430 (\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0441 1592). \u041a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0435\u0442\u0442\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445, 1591 (\u0434\u043b\u044f 5 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432) \u0438 1594 (\u0434\u043b\u044f 3 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432). \u0421\u043b\u043e\u0432\u043e\u043c \u0438\u0442\u0430\u043b. balletto \u0413\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0438 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u0443\u044e \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e, \u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0443 \u0438 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0443. \u0414\u043b\u044f \u0431\u0430\u043b\u043b\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0413\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b \u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u043e\u043c\u043e\u0444\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f (\u00ab\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0430\u044f\u00bb) \u0444\u0430\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430, \u0441\u0438\u043b\u043b\u0430\u0431\u0438\u043a\u0430, \u0442\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\u0430\u044f \u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u044f (\u0440\u0430\u043d\u043d\u0435)\u0442\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f (\u0431\u0435\u0437 \u0432\u0441\u044f\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0437\u044b\u0441\u043a\u043e\u0432). \u041a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0435\u0442\u0442\u043e \u0413\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0430\u043b \u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0437\u0430\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438 \u2014 L\u2019innamorato (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0438\u0442\u0443 \u00abA lieta vita\u00bb), Il bell'humore (\u00abVive"@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30ac\u30b9\u30c8\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Giovanni Giacomo Gastoldi, 1550\u5e74\u9803 - 1622\u5e74\uff1f\uff09\u306f\u3001\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u304b\u3089\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30025\u58f0\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88638687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Giacomo_Gastoldi>,
        <http://viaf.org/viaf/88638687>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Giacomo_Gastoldi,_by_Northern_Italian_School_of_the_early_17th_century.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Giacomo_Gastoldi.
doremus_artist:ad37f766-0a10-3c76-9ac3-5d2ed8b9bebe
owl:sameAs viaf:76481991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76481991>.
doremus_artist:ada4b066-c604-3c70-902d-0b2e4ed2e551
    rdfs:comment
        "Mr. Patterson began his public career at a time when choral music in the Boston area was in a kind of doldrums: \"Apart from church choirs, there were, essentially, only the Handel & Haydn Society and the Cecilia Society. In their nineteenth-century heyday, each organization had been an important musical force in the city, premiering new works and dusting off seldom heard classics. But they had specialized in oratorios, and no one was writing oratorios much anymore. For much of the first half of the twentieth century, H&H and Cecilia were content to serve up strictly traditional fare.\""@en;
    owl:sameAs viaf:311037018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Nash_Patterson>,
        <http://viaf.org/viaf/311037018>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/ANPatterson-conducting.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Nash_Patterson.
doremus_artist:adf2000d-6b58-3517-84b2-8fa2d02113b0
    rdfs:comment
        """Sara Fulgoni is a British mezzo-soprano. She graduated from the Royal Northern College of Music where she studied under Barbara Robotham. She made her Royal Opera House debut in Verdi's Luisa Miller debut in 2003 and has sung at the Salzburg Festival, La Scala and other important houses. She sang the title role at the world premiere of Th\u00e9r\u00e8se Raquin by Tobias Picker for Dallas Opera. Her repertoire also includes Il ritorno d'Ulisse in patria, Dido and Aeneas, Marguerite in La Damnation de Faust, Juno in Semele and many others. Her signature role is perhaps Carmen \u2013 the Daily Telegraph referred to her as "the Carmen of the Decade" \u2013 a role which she has sung for the English National Opera, Welsh National Opera, Geneva Opera, Santa Fe Opera, Toulouse Capitole, and at the Beijing Music Festi"""@en;
    owl:sameAs viaf:56819841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sara_Fulgoni>,
        <http://viaf.org/viaf/56819841>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sara_Fulgoni.
doremus_artist:ae270af6-c704-3ea3-9ce2-de802a41ef80
    rdfs:comment
        "Cummings fu educato alla Solihull School, Christ Church, Oxford ed al Royal College of Music. Fra i suoi insegnanti c'\u00e8 stato Jill Severs. Cummings \u00e8 Capo di Historical Performance alla Royal Academy of Music (dal 1997), Direttore musicale della London Handel Orchestra e del London Handel Festival (dal 1999), direttore musicale della Tilford Bach Society, un membro fondatore dei London Handel Players e un fiduciario dell'Handel House Museum. Nel settembre 2011 divenne direttore artistico del G\u00f6ttingen International H\u00e4ndel Festival. Ha suonato clavicembalo ed organo continuo con molti dei gruppi pi\u00f9 importanti di strumenti d'epoca, compresi Les Arts Florissants, The Sixteen Choir, Gabrieli Consort e l'Orchestra del Secolo dei Lumi. Ha anche diretto all'English National Opera ed a Glyndebour"@it,
        "Laurence Cummings (born 1968, Birmingham), MA (Oxon), ARCM, FRCO, HonRAM is a British harpsichordist, organist, and conductor. Cummings was educated at Solihull School, Christ Church, Oxford and the Royal College of Music. His teachers have included Jill Severs."@en;
    owl:sameAs viaf:51890928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurence_Cummings>,
        <http://viaf.org/viaf/51890928>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurence_Cummings.
doremus_artist:ae5e172c-e9f2-36d3-aa14-ff11627bf3d2
    dbp:birthPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        "David Greilsammer (* 10. August 1977 in Jerusalem, Israel) ist ein israelischer Pianist und Dirigent."@de,
        "David Greilsammer (n\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem le 10 ao\u00fbt 1977) est un pianiste et Chef d'orchestre isra\u00e9lien."@fr,
        "David Greilsammer is an Israeli pianist. Born August 8, 1977 in Jerusalem, he started his music studies at the age of six at the Rubin Academy in Jerusalem. After completing his military service in Israel he entered The Juilliard School in New York as a student of Yoheved Kaplinsky. Following studies in piano and conducting, he went on to work with the American pianist Richard Goode. Greilsammer made his debut in 2004 in New York, as soloist at Lincoln Center. Since 2010, Greilsammer has been the Music Director and principalconductor of the Geneva Camerata."@en;
    owl:sameAs viaf:49542330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Greilsammer>,
        <http://viaf.org/viaf/49542330>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Myriamtrieste2005_130.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Greilsammer.
doremus_artist:af116439-446f-39d6-85eb-7640235a43dd
owl:sameAs viaf:2195603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2195603>.
doremus_artist:b07793e1-123a-3ac3-afb6-88b0b632d6d6
owl:sameAs viaf:92814338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92814338>.
doremus_artist:b1a2aab0-fba3-333a-a197-857685b97c74
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Julie Covington (* 11. September 1947 in London) ist eine ehemalige britische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        """Julie Covington (Londen, 11 september 1947) is een Engels zangeres en actrice. Ze is het bekendst van de originele (studio)versie van Don't Cry for Me Argentina (de musicalversie werd gezongen door Elaine Paige). In 1978 vertolkte ze de rol van Beth, de vrouw van de dominee Nathaniel (Phil Lynott), in de song "The Spirit of Man" van het album Jeff Wayne's Musical Version of The War of the Worlds. Na haar tweede soloalbum, en gastbijdragen op albums van andere artiesten, keerde ze terug naar het theater."""@nl,
        """Julie Covington (Londres, Inglaterra em 11 de setembro de 1946) \u00e9 uma cantora e atriz Inglesa, mais conhecido por gravar a vers\u00e3o original de "Don't Cry for Me, Argentina" ("N\u00e3o chores por mim, Argentina")."""@pt,
        """Julie Covington (born 11 September 1946, London) is an English singer and actress, best known for recording the original version of "Don't Cry for Me, Argentina"."""@en,
        """Julie Covington (n\u00e9e le 11 septembre 1946, \u00e0 Londres) est une chanteuse anglophone et actrice. Elle est plus particuli\u00e8rement connue pour avoir interpr\u00e9t\u00e9 la version originale de "Don't Cry for Me Argentina" qui a connu des reprises notamment par Madonna."""@fr,
        """Julie Covington (ur. 11 wrze\u015bnia 1946 w Londynie) jest angielsk\u0105 wokalistk\u0105 musicalow\u0105 i aktork\u0105, najbardziej znana jako pierwsza wykonawczyni partii Evy Per\u00f3n na albumie koncepcyjnym Evita, w tym pierwsz\u0105 wykonawczyni\u0105 utworu Don't Cry for Me Argentina"."""@pl,
        """\u30b8\u30e5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30c8\u30f3\uff08Julie Covington\u30011947\u5e749\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u53ca\u3073\u5973\u512a\u3002\u300e\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3088\u3001\u6ce3\u304b\u306a\u3044\u3067\u300f("en:Don't Cry For Me Argentina") \u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:19879907;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julie_Covington>,
        <http://viaf.org/viaf/19879907>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julie_Covington.
doremus_artist:b24a927a-5dde-35b6-ba45-93f528e3129f
owl:sameAs viaf:4182152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4182152>.
doremus_artist:b2b9e99f-8069-3ace-bf58-04b5a3a8f782
owl:sameAs viaf:44493522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44493522>.
doremus_artist:b2deb706-b589-3406-b1cc-e7b1a17ad5fb
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Manuel Legris (* 19. Oktober 1964 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Ballettt\u00e4nzer und Ballettdirektor."@de,
        "Manuel Legris (Par\u00eds, Francia, 10 de octubre de 1964) es un bailar\u00edn franc\u00e9s."@es,
        "Manuel Legris is a French ballet dancer, born in Paris on October 10, 1964. He was a star dancer of the Paris Opera Ballet for 23 years. Since September 1, 2010, he has directed the Vienna State Ballet.(from Manuel Legris in Wikipedia Fran\u00e7ais 15:00, 11 Sep 2011 UTC)"@en,
        "Manuel Legris, n\u00e9 le 19 octobre 1964 dans le 11e arrondissement de Paris, est un danseur et directeur de ballet fran\u00e7ais. Il est \u00e9toile du ballet de l'Op\u00e9ra de Paris. Son mentor est Rudolf Noureev, ses compagnes de danse sont \u00c9lisabeth Maurin, Monique Loudi\u00e8res, \u00c9lisabeth Platel et notamment Aur\u00e9lie Dupont. Manuel Legris est r\u00e9put\u00e9 pour \u00eatre le partenaire id\u00e9al pour l'adage, g\u00e9n\u00e9ralement interpr\u00e9t\u00e9 par deux danseurs. Depuis le 1er septembre 2010, Manuel Legris est le directeur du ballet de l'Op\u00e9ra de Vienne."@fr,
        "\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30eb\u30b0\u30ea\uff08Manuel Legris, 1964\u5e7410\u670819\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u30a8\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u309223\u5e74\u52d9\u3081\u305f\u30022010\u5e749\u6708\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3002 \u512a\u308c\u305f\u97f3\u697d\u6027\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u8e0a\u308a\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u5929\u6027\u306e\u80fd\u529b\u304c\u3042\u308b\u3068\u3044\u308f\u308c\u3001\u30d0\u30ec\u30ea\u30fc\u30ca\u306e\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u5f79\u3068\u3057\u3066\u3082\u629c\u7fa4\u3068\u306e\u8a55\u4fa1\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79198637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Legris>,
        <http://viaf.org/viaf/79198637>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Les_adieux_de_Manuel_Legris_à_l'Opéra_Garnier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Legris.
doremus_artist:b355363f-0630-3630-a387-d465ab99b3f8
owl:sameAs viaf:2788660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2788660>.
doremus_artist:b3f69afa-39b3-3735-a195-5318730b8566
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Nicolas Jack Roeg (* 15. August 1928 in London, England) ist ein britischer Filmregisseur und Kameramann."@de,
        "Nicolas Jack Roeg (Londen, 15 augustus 1928) is een Brits filmregisseur die bekendstaat vanwege zijn zeer bizarre psychologische thrillers. Roeg begon zijn carri\u00e8re als cameraman en maakte in 1970 zijn debuut als regisseur met de thriller Performance. Roegs meest succesvolle en meest beroemde film is de paranormale thriller Don't Look Now uit 1974."@nl,
        "Nicolas Jack Roeg (ur. 15 sierpnia 1928 w Londynie) \u2013 brytyjski operator filmowy i re\u017cyser."@pl,
        "Nicolas Jack Roeg CBE BSC (/\u02c8ro\u028a\u0261/; born 15 August 1928) is an English film director and cinematographer. After National Service he entered the film business as a tea boy moving up to clapper-loader, the bottom rung of the camera department, at Marylebone Studios in London. Early in his career Roeg was a second-unit cinematographer on Lawrence of Arabia, then cinematographer on Roger Corman's The Masque of the Red Death and Fran\u00e7ois Truffaut's Fahrenheit 451. He co-directed and photographed Performance in 1970. He later directed such films as Walkabout, Don't Look Now and The Man Who Fell to Earth."@en,
        """Nicolas Jack Roeg, CBE (Londres, 15 de agosto de 1928) es un director de cine de culto y fot\u00f3grafo de cine de origen ingl\u00e9s. Muy pol\u00e9mico a veces por sus extra\u00f1as cintas de suspense, dirigidas de una forma muy personal; son a destacar su obra maestra Amenaza en la sombra, con Donald Sutherland y Julie Christie, que le encumbr\u00f3 definitivamente como un director extravagante. El film fue elegido por la prestigiosa revista de cine Empire entre las 500 mejores pel\u00edculas de la historia, en una lista donde tambi\u00e9n aparece su \u00f3pera prima "Performance" con Mick Jagger, un film pionero que fue fuente de inspiraci\u00f3n para directores como Quentin Tarantino o Guy Ritchie."""@es,
        "Nicolas Jack Roeg, CBE (Londres, 15 de agosto de 1928) \u00e9 um cineasta brit\u00e2nico, que come\u00e7ou como diretor de fotografia."@pt,
        "Nicolas Roeg est un r\u00e9alisateur et un directeur de la photographie britannique n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1928 \u00e0 Londres. Il est le fils de Jack Nicolas Roeg et son \u00e9pouse Mabel Gertrude Silk. Il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re en contribuant au style visuel de Lawrence d'Arabie de David Lean et de Le Masque de la Mort Rouge de Roger Corman. Il cor\u00e9alisa Performance en 1970. Parmi les films importants qu'il a r\u00e9alis\u00e9s, on peut citer Walkabout, Ne vous retournez pas et L'Homme qui venait d'ailleurs."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0441 \u0414\u0436\u0435\u043a \u0420\u043e\u0443\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nicolas Jack Roeg; 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1928, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u0435\u043b\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c \u043e\u0442 \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u0430 \u0441 \u0445\u043b\u043e\u043f\u0443\u0448\u043a\u043e\u0439 \u0434\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0443\u0432\u0430\u0436\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430-\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430. \u0417\u0430 \u043d\u0438\u043c \u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0441 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u043c\u0438\u0440\u0438\u043c\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439, \u0435\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u043d\u0435\u043e\u0445\u043e\u0442\u043d\u043e \u0434\u0430\u044e\u0442 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0438 \u043a \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e \u0438\u0445 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0443\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0444\u0430\u043d\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0443\u0448\u0438, \u043b\u044e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0435\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432."@ru,
        "\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0631\u0648\u064a\u063a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Nicolas Roeg) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a. \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0648\u064a\u063a \u0645\u0635\u0648\u0631 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0641\u064a \u0648\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0644\u0648\u0631\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628 \u062b\u0645 \u0645\u0635\u0648\u0631 \u0642\u0646\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062a \u0627\u0644\u0623\u062d\u0645\u0631 \u0648\u0641\u0647\u0631\u0646\u0647\u0627\u064a\u062a 451. \u0647\u0648 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0648\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631 Performance \u0641\u064a 1971. \u0627\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u062a\u0634\u0645\u0644 Walkabout \u0648 Don't Look Now \u0648 The Man Who Fell to Earth."@ar,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30b0\uff08Nicolas Roeg\u30011928\u5e748\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u64ae\u5f71\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10043440;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Roeg>,
        <http://viaf.org/viaf/10043440>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Roeg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Roeg.
doremus_artist:b4b0e2fb-2024-340a-bb97-6247d8c9d4da
owl:sameAs viaf:68201144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68201144>.
doremus_artist:b50912b8-e4cd-3049-a6d4-b3d8e3a2206a
owl:sameAs viaf:56801252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56801252>.
doremus_artist:b53a5334-d861-3854-87ad-e51742bcb499
    rdfs:comment
        "Charles-Augustin Bassompierre dit Sewrin est un auteur dramatique fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Metz le 9 octobre 1771 et mort \u00e0 Paris le 22 avril 1853. Auteur de com\u00e9dies, d'op\u00e9ras-comiques et de vaudevilles, il fut aussi librettiste de Fran\u00e7ois Adrien Boieldieu, Ferdinand H\u00e9rold et Luigi Cherubini.\u2191 \u00ab Paris \u00bb, Journal de d\u00e9bats, 24 avril 1853, p. 2 disponible sur Gallica\u2191 Notice d'autorit\u00e9 sur le site de la BNF"@fr;
    owl:sameAs viaf:61657337;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sewrin>,
        <http://viaf.org/viaf/61657337>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sewrin.
doremus_artist:b87a7229-5de9-3d30-930f-f3287e52516a
owl:sameAs viaf:5141102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141102>.
doremus_artist:b8ead4b1-b287-3b35-a60a-35c8d4ba671f
    dbp:birthPlace dbr:Bayonne;
    rdfs:comment
        "Sylvain Luc (* 1965 in Bayonne) ist ein franz\u00f6sischer Jazz- Gitarrist."@de,
        "Sylvain Luc (born 7 April 1965 in Bayonne, France) is a French jazz musician (guitar). His musicality, his great sense of improvisation and his virtuosity, and unique, technical abilities with the guitar have earned him high (but discrete) praises from all around the world, including from many musicians he has played with."@en,
        "Sylvain Luc est un guitariste de jazz n\u00e9 \u00e0 Bayonne en 1965. Il a effectu\u00e9 des \u00e9tudes de violon, violoncelle au conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional de Bayonne tout en \u00e9tudiant aussi la guitare classique. Il s'installe \u00e0 Paris et devient arrangeur, compositeur et accompagnateur de nombreux artistes de vari\u00e9t\u00e9s (Al Jarreau, Catherine Lara et Michel Jonasz) tout en conservant un pied dans le jazz en \u00e9tant le bassiste du trio de Richard Galliano. En 1993, il devient l'ambassadeur des guitares Godin pour le monde. En 2007, Sylvain Luc remporte un Djangodor dans la cat\u00e9gorie \u00ab musicien confirm\u00e9 \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:74043184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvain_Luc>,
        <http://viaf.org/viaf/74043184>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7df5778d-b8d5-419d-bd41-bf6db5b57188>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sylvain_Luc_R.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvain_Luc.
doremus_artist:b9026b46-b0d5-37a5-9774-f930e9511227
    dbp:birthPlace dbr:Enfield_Town;
    rdfs:comment
        """Brian John "B. J." Cole (born 17 June 1946) is an English pedal steel guitarist, who has long been active as a session and solo musician. Coming to prominence in the early 1970s with the band Cochise, Cole has played in many styles, ranging from mainstream pop and rock to jazz and eclectic experimental music, but has never forgotten the instrument's roots in country music. Through his varied and extensive session work and long career as a performer, he has come to be regarded as Britain's pre-eminent pedal steel guitarists. Cole also plays lap steel and dobro."""@en;
    owl:sameAs viaf:90612297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/B._J._Cole>,
        <http://viaf.org/viaf/90612297>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B.J._Cole.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/B._J._Cole>.
doremus_artist:ba2bc5e4-0c33-31da-b6dc-961bd7d141f1
    dbp:birthPlace dbr:Zenica;
    rdfs:comment
        "Edin Karamazov (* 1965 in Zenica, Bosnien und Herzegowina, Jugoslawien) ist ein bosnischer Lautenspieler. Karamazov studierte bei Hopkinson Smith an der Schola Cantorum Basiliensis. Er arbeitete zusammen mit Ensembles wie Hesperion, L'Arpeggiata, Hilliard Ensemble, Mala Punica, Orpheus Chamber Orchestra und mit K\u00fcnstlern wie Andreas Scholl, Maria Cristina Kiehr, Arianna Savall und Sting."@de,
        "Edin Karamazov (Zenica, 1965) is a Bosnian classical lutenist."@en,
        "Edin Karamazov (ur. 1965, Zenica) \u2013 muzyk, pochodz\u0105cy z Bo\u015bni i Hercegowiny, zajmuj\u0105cy si\u0119 gr\u0105 na lutni. 9 pa\u017adziernika 2006 roku wyda\u0142 wraz z muzykiem o pseudonimie Sting p\u0142yt\u0119 Songs from the Labyrinth"@pl,
        "Edin Karamazov est un luthiste-musicien bosniaque renomm\u00e9 (n\u00e9 en 1965 \u00e0 Zenica, en Bosnie-Herz\u00e9govine). Il a \u00e9tudi\u00e9 le luth avec le Hopkinson Smith \u00e0 la Schola Cantorum Basiliensis. Il a travaill\u00e9 avec des ensembles tels que Hesperion, L'Arpeggiata, Hilliard Ensemble, Mala Punica, l'Orchestre de chambre d'Orph\u00e9e et des chanteurs tels que Andreas Scholl, Maria Cristina Kiehr, Arianna Savall et Sting. Des collaborations r\u00e9centes avec Sting (dans le domaine de la musique du XVIe si\u00e8cle) ont abouti \u00e0 l'album et au film Songs from the Labyrinth, consacr\u00e9 aux chansons pour luth de John Dowland."@fr;
    owl:sameAs viaf:85688022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edin_Karamazov>,
        <http://viaf.org/viaf/85688022>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edin_Karamazov.
doremus_artist:ba47b5f1-4b92-31e9-b8c2-db7873c84f8b
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-sur-Mer;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (mai 2012). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Danielle LicariFichier:Danielle Licari.jpg"@fr,
        "Danielle Licari (Boulogne-sur-Mer, 11 de novembro de 1942) \u00e9 uma cantora francesa muito conhecida na d\u00e9cada de 1960 e d\u00e9cada de 1970."@pt,
        """Danielle Licari (nacida el 11 de noviembre de 1942) fue una cantante popular francesa famosa en las d\u00e9cadas de los a\u00f1os 60 y 70, usaba su voz como un instrumento, pr\u00e1cticamente sin letras lo que le dio gran popularidad en Sudam\u00e9rica y Asia aparte de Francia y Alemania. Cant\u00f3 con Paul Mauriat y Charles Aznavour y dobl\u00f3 a Catherine Deneuve en Los paraguas de Cherburgo en 1963. Su disco "Concierto para una voz" vendi\u00f3 15 millones de copias."""@es,
        "Danielle Licari is a French singer who was active in the 1960s and 1970s. She's now remembered in France as a backing vocalist in chanson."@en,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30ea\u30ab\u30fc\u30ea\uff08Danielle Licari\u30011942\u5e7411\u670811\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19865939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Danielle_Licari>,
        <http://viaf.org/viaf/19865939>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Danielle_Licari.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Danielle_Licari.
doremus_artist:bd1feab2-76cc-3d24-adcb-4f523edb1caa
owl:sameAs viaf:11852500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11852500>.
doremus_artist:bdfc40e5-5684-3054-8600-819b49f40b0a
owl:sameAs viaf:86644987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86644987>.
doremus_artist:be84176c-f0d5-34f4-ae61-f6230c6ce042
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Cooper (c. 1570 \u2013 1626), also known as Giovanni Coprario or Coperario, was an English composer, viol player and lutenist. He changed his name in the early 17th century. It is often said he did this after a visit to Italy, though there is no evidence he had been to the country. From 1622 he served and may have taught the Prince of Wales, for whom he continued to work upon his succession as Charles I. His longtime patron was Edward Seymour, Earl of Hertford, for whom he taught William Lawes."@en,
        "John Cooper (ca.1570 - Londres, 1626), plus connu sous le nom de Giovanni Coperario ou John Coprario, est un compositeur anglais, violiste et luthiste."@fr,
        "John Cooper, (* ca. 1570\u20131626), der sich in seinen Handschriften und Ver\u00f6ffentlichungen ausnahmslos John Coprario nannte und von Zeitgenossen und heute manchmal auch als \u201eGiovanni Coperario\u201c zitiert wird, war ein englischer Musiker. Er war ein bedeutender Komponist, Gambist und Lautenist. Aufgrund seiner Namens\u00e4nderung wird oftmals vermutet, dass er Italien bereiste, doch gibt es daf\u00fcr keine Belege. Cooper diente am Hof des K\u00f6nigs Charles I., dem er m\u00f6glicherweise schon vor dessen Thronbesteigung Musikunterricht erteilte. Zu seinen Sch\u00fclern geh\u00f6ren au\u00dferdem Henry und William Lawes."@de,
        "John Coprario (circa 1575 - 1626) was een Engels componist die eigenlijk Cooper of Cowper heette, maar zijn naam, vermoedelijk om moderedenen, italianiseerde. Zijn levensloop is tot op heden relatief obscuur, en alhoewel algemeen wordt aangenomen dat hij Itali\u00eb bezocht, bestaat hiervoor geen hard bewijs. Het is hoofdzakelijk aan de hand van zijn werk dat zijn belang vaststaat: hij leverde met name grote bijdragen tot masques onder Jacobus I en schreef vele luitliederen. Het meest van al componeerde hij evenwel instrumentale muziek voor strijkers, waarvan zijn fantasia's, de zogenaamde consorts, het beroemdst zijn, zoals mag blijken uit de talloze 17de-eeuwse kopie\u00ebn die ervan circuleerden. Daarenboven was Coprario de leermeester van William Lawes en schreef hij een leerboek, Rules How to C"@nl,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30d7\u30e9\u30ea\u30aa\uff08John Cop[e]rario, 1570\u5e74\u3054\u308d - 1626\u5e74\uff09\u306f\u300116\u4e16\u7d00\u672b\u304b\u308917\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5f26\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\uff08John Cooper\uff09\u3068\u3044\u3046\u304c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6587\u5316\u3078\u306e\u50be\u5012\u304b\u3089\u300117\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u98a8\u306b\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30b3\u30d7\u30e9\u30ea\u30aa\uff08Giovanni Coprario\uff09\u3068\u540d\u4e57\u3063\u305f\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30d7\u30e9\u30ea\u30aa\u307e\u305f\u306f\u5358\u306b\u30b3\u30d7\u30e9\u30ea\u30aa\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5bae\u5ef7\u697d\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u3084\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u306e\u6f14\u594f\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002 \u59d3\u3092\u6539\u3081\u3066\u304b\u3089\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u884c\u3063\u305f\u3068\u3057\u3070\u3057\u3070\u8a00\u308f\u308c\u3066\u304d\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u305d\u306e\u3053\u3068\u3092\u8a3c\u660e\u3059\u308b\u6587\u66f8\u306f\u5b58\u5728\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u30021622\u5e74\u304b\u3089\u7687\u592a\u5b50\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u306b\u4ed5\u3048\u3066\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba1\u4e16\u304c\u5373\u4f4d\u3057\u3066\u304b\u3089\u305d\u306e\u4efb\u52d9\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u308b\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u3002\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30cf\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u4f2f\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30bb\u30a4\u30de\u30fc\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30bb\u30a4\u30de\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:99982724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Cooper_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/99982724>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Cooper_(composer)>.
doremus_artist:be87a037-f247-39b6-83b9-4b2c08aedbb6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Palma,_Majorca>;
    rdfs:comment
        "Francesc Guerau (1649 \u2013 1717/1722) was a Spanish Baroque composer. Born on Majorca, he entered the singing school at the Royal College in Madrid in 1659, becoming a member of the Royal Chapel as an alto singer and composer ten years later. Named a member of the Royal Chamber of king Charles II of Spain in 1693, he also served as a teacher at the singing school until 1701. His best-known work is a collection of pieces for baroque guitar entitled Poema harm\u00f3nico that was published in 1694."@en,
        "Francisco (o Francesc) Guer\u00e1u (1649 \u2013 1717/1722), compositor nacido en Palma de Mallorca. Trabaj\u00f3 en la Capilla Real de Madrid bajo el reinado de Carlos II. Autor del famoso Poema harm\u00f3nico (1694). Hijo de Pedro Luis Gar\u00e1u y Hier\u00f3nima Femenia, y hermano de Anna(1652), otra Anna (1645), Joana (1647) y Gabriel, m\u00fasico y que tambi\u00e9n trabaj\u00f3 como Francisco en la corte de Madrid."@es,
        "Francisco Guerau (Maiorca, 1649 \u2013 1717/1722) foi um proeminente compositor barroco de Espanha. Nascido em Maiorca, ingressou na escola de canto do Colegio Real, em Madrid, no ano de 1659, tornando-se, depois, membro da Capela Real e, dez anos depois, um melhores compositores que a Espanha j\u00e1 tivera at\u00e9 ent\u00e3o. Foi, em 1693, nomeado para a Real C\u00e2mara do Rei Carlos II de Espanha, tendo tamb\u00e9m, a partir de 1701, leccionado violino, piano e canto."@pt,
        "Francisco Guerau Francisco Guerau, parfois nomm\u00e9 Francesc Guerau, n\u00e9 en 1649 \u00e0 Palma de Majorque et mort entre 1717 et 1722, est un musicien compositeur espagnol pour la guitare de la p\u00e9riode baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:85479466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesc_Guerau>,
        <http://viaf.org/viaf/100240119>,
        <http://viaf.org/viaf/85479466>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesc_Guerau.
doremus_artist:bfa9e11f-b198-359a-b10a-65d26fc99ab4
    dbp:birthPlace dbr:Uppsala;
    rdfs:comment
        "Nils Lindberg (* 11. Juni 1933 in Uppsala) ist ein schwedischer Jazzkomponist, Pianist und Arrangeur."@de,
        "Nils Lindberg (born 11 June 1933 in Uppsala) is a Swedish composer and pianist. Lindberg belongs to a family of musicians from Gagnef, Dalecarlia, where he lives. He studied classical composition at the Royal College of Music, Stockholm with Lars-Erik Larsson and Karl-Birger Blomdahl. Lindberg is known both as a jazz composer and musician, but also as active within other styles. Several of his works are written in a style combing elements of jazz, Swedish folk music and classical music. He was awarded the Jussi Bj\u00f6rling scholarship in 1990 and the medal Litteris et Artibus in 2006."@en,
        "Nils Lindberg, n\u00e9 le 11 juin 1933 \u00e0 Uppsala, est un compositeur et pianiste su\u00e9dois. Lindberg appartient \u00e0 une famille de musiciens de Gagnef en Dal\u00e9carlie, o\u00f9 il habite. Il compose dans sa jeunesse des morceaux sous l'attention de son oncle Oskar Lindberg. Il \u00e9tudiera l'\u00e9criture musicale au conservatoire royal de Stockholm, avec Lars-Erik Larsson et Karl-Birger Blomdahl. Il fut r\u00e9compens\u00e9 par le prix Jussi Bj\u00f6rling en 1990 et la m\u00e9daille Litteris et Artibus en 2006."@fr;
    owl:sameAs viaf:118575842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nils_Lindberg>,
        <http://viaf.org/viaf/118575842>,
        <https://musicbrainz.org/artist/169af34e-cd42-4278-8ce3-c1d4674941c3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nils_Lindberg.
doremus_artist:c01375d6-62e1-3e7a-aa25-8556f1692f1d
owl:sameAs viaf:75692131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75692131>.
doremus_artist:c1599593-9def-34d7-9b0b-cf77a1da3fd2
    owl:sameAs viaf:71584193;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71584193>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73fee8b0-7271-4dff-83a6-cfa5a40534d9>.
doremus_artist:c2b4dbed-57f4-39eb-b7e7-e414433ccd21
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "D\u00e9nes Guly\u00e1s (born March 31, 1954) is a Hungarian tenor. A native of Budapest, he studied at the Franz Liszt Academy of Music in that city. He had an international career in the 1970s, and sang at the Metropolitan Opera, among other houses; one of his performances there, a Manon in which he replaced Neil Shicoff as Des Grieux to the Manon of Catherine Malfitano, was broadcast live as part of the company's Saturday radio broadcast series. He was also a member of Parliament, representing the Fidesz party, between 2006 and 2014."@en;
    owl:sameAs viaf:92107552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/D\u00e9nes_Guly\u00e1s>,
        <http://viaf.org/viaf/92107552>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gulyás_Dénes_a_Magyar_Kultúra_Napján_2010-ben.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dénes_Gulyás.
doremus_artist:c2dc7e8d-a42e-3e5e-a975-26d2593dbdb7
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Brian Large (* 16. Februar 1939 in London) ist ein englischer Fernsehregisseur von Opern\u00fcbertragungen."@de,
        """Brian Large (16 de febrero de 1939, Londres, Inglaterra) es un galardonado director de televisi\u00f3n especializado en \u00f3pera y m\u00fasica cl\u00e1sica, traductor y escritor sobre temas musicales. Uno de los pioneros de la televisaci\u00f3n de conciertos y \u00f3pera, cuenta en su haber m\u00e1s de 600 televisaciones. Fue premiado como director de televisi\u00f3n del a\u00f1o en 1981 por El anillo del Nibelungo desde el Festival de Bayreuth, ocasi\u00f3n hist\u00f3rica de la primera televisaci\u00f3n de la tetralog\u00eda wagneriana.Dirigi\u00f3 el "Concierto de Los Tres Tenores" desde las Termas de Caracalla y el Jubileo de la Reina Isabel en 1997. Es ganador de dos Premio Emmy y el gobierno franc\u00e9s lo nombr\u00f3 caballero de la Orden de las Artes y las Letras."""@es,
        "Brian Large (born 16 February 1939 in London, England) is a television director and author. He is among the world's foremost TV directors specializing in opera and classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:79129876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Large>,
        <http://viaf.org/viaf/79129876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Large.
doremus_artist:c2e9a649-5c4b-3045-8df6-aa69e98e0d97
    rdfs:comment
        "Joe Melson (born May 1935) is an American singer and a BMI Award-winning songwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:22564019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Melson>,
        <http://viaf.org/viaf/22564019>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96299949-8092-429f-ab88-ac826a5e03b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Melson.
doremus_artist:c357706b-1c83-3a4e-8ba3-242b1ce1a27d
owl:sameAs viaf:10114272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10114272>.
doremus_artist:c373bb5b-d7a5-39bd-8435-5a7df6d559dc
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Herman David Koppel (* 1. Oktober 1908 in Kopenhagen; \u2020 14. Juli 1998 in Kopenhagen) war ein d\u00e4nischer Pianist und Komponist. Der Sohn polnisch-j\u00fcdischer Einwanderer kam im Alter von 17 Jahren als Sch\u00fcler von Rudolf Simonsen und Anders Rachlew an das Musikkonservatorium von Kopenhagen. Hier lernte er auch Carl Nielsen kennen, der ihn vor allem als Komponist f\u00f6rderte. Als Pianist deb\u00fctierte er 1930 mit Nielsens Thema und Variationen. 1943 fl\u00fcchtete er mit seiner Familie nach Schweden und wurde Pianist des \u00d6rebro Symfoniorkester. Ab 1949 unterrichtete er am Konservatorium Kopenhagen und war hier von 1955 bis 1978 Professor f\u00fcr Klavier."@de,
        "Herman David Koppel (Copenhagen, 1 October 1908 \u2013 Copenhagen, 14 July 1998) was a composer and pianist of Jewish origin. Born in Copenhagen, he fled the Nazis with his family in 1943. He wrote 13 symphonies, numerous concertos, and 20 string quartets. He was the father of Anders Koppel, Thomas Koppel, Lone Koppel and Therese Koppel  and the brother of Danish violinist Julius Koppel."@en,
        "Herman David Koppel (Kopenhagen, 1 oktober 1908- 14 juli 1998) was een Deense componist, pianist en muziekeducator. Hij was eveneens de stichter van een kleine dynastie binnen de Deense muziekwereld."@nl,
        "\u30d8\u30a2\u30de\u30f3\u30fb\u30c0\u30fc\u30f4\u30a3\u30c9\u30fb\u30b3\u30c3\u30da\u30eb\uff08\u30d8\u30a2\u30de\u30f3\u30fbD\u30fb\u30b3\u30da\u30eb\u3001Herman D. Koppel\u30011908\u5e7410\u67081\u65e5 - 1998\u5e747\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30db\u30eb\u30f3\u30dc\u30fc\u3068\u5171\u306b\u6226\u5f8c\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u697d\u58c7\u306e\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71589013;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herman_David_Koppel>,
        <http://viaf.org/viaf/71589013>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7932a90c-7d93-4d3b-abfb-530fc537f280>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herman_David_Koppel.
doremus_artist:c4633618-2600-35a4-9cf1-0639870daba2
owl:sameAs viaf:266336545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266336545>.
doremus_artist:c5f5df54-37d4-37ae-8ed8-6095405a1da6
    dbp:birthPlace dbr:Barmen;
    dbp:deathPlace dbr:Frechen;
    rdfs:comment
        "Siegfried Palm (* 25. April 1927 in Barmen, heute Wuppertal; \u2020 6. Juni 2005 in Frechen) war ein deutscher Cellist, der besonders als Interpret zeitgen\u00f6ssischer Musik bekannt wurde und zahlreiche Komponisten zu Werken anregte. Er war au\u00dferdem als Dozent, Theaterleiter und Musikfunktion\u00e4r t\u00e4tig."@de,
        "Siegfried Palm (25 April 1927 \u2013 6 June 2005) was a German cellist who is known worldwide for his interpretations of contemporary music. Many 20th-century composers like Kagel, Ligeti, Xenakis, Penderecki and Zimmermann wrote music for him. He was also Rektor of the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln and Intendant of the Deutsche Oper Berlin."@en,
        "Siegfried Palm (n\u00e9 le 25 avril 1927 \u00e0 Barmen, aujourd\u2019hui Wuppertal, mort le 6 juin 2005 \u00e0 Frechen) \u00e9tait un violoncelliste allemand et un des plus grands acteurs de la musique contemporaine. Siegfried Palm a occup\u00e9 de 1976 \u00e0 1980 la fonction d'intendant g\u00e9n\u00e9ral du Deutsche Oper Berlin, et fut de 1982 \u00e0 1988 pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 internationale pour la musique contemporaine (SIMC), et pr\u00e9sida par la suite la Soci\u00e9t\u00e9 allemande de musique nouvelle."@fr,
        "\u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0438\u0434 \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c (\u043d\u0435\u043c. Siegfried Palm; 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1927, \u0411\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d, \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0412\u0443\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0430\u043b\u044f \u2014 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 2005, \u0424\u0440\u0435\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30d1\u30eb\u30e0\uff08Siegfried Palm, 1927\u5e744\u67083\u65e5 - 2005\u5e746\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30d0\u30eb\u30e1\u30f3\uff08\u73fe\u30f4\u30c3\u30d1\u30fc\u30bf\u30fc\u30eb\uff09\u306e\u751f\u307e\u308c\u30028\u6b73\u3067\u7236\u89aa\u304b\u3089\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30f4\u30c3\u30d1\u30fc\u30bf\u30fc\u30eb\u5e02\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u300214\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u300218\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u5e02\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011947\u5e74\u304b\u3089\u306f\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u300115\u5e74\u9593\u5728\u7c4d\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f1977\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3068\u30b1\u30eb\u30f3\u306e\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u30021962\u5e74\u304b\u3089\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306e\u590f\u671f\u8b1b\u5ea7\u306e\u6559\u6388\u9663\u306b\u52a0\u308f\u308a\u30011965\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30b3\u30f3\u30bf\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u3089\u3068\u7d44\u3093\u3067\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u30fb\u7d39\u4ecb\u8005\u3068\u3057\u3066\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1976\u5e74\u304b\u3089\u306f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6f14\u51fa\u3082\u624b\u304c\u3051\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u300a\u30ab\u30eb\u30c7\u30a3\u30e4\u30c3\u30af\u300b\u3084\u30aa\u30c3\u30d5\u30a7\u30f3\u30d0\u30c3\u30af\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u306e\u30d7\u30ed\u30c0\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u624b\u304c\u3051\u30011980\u5e74\u3054\u308d\u307e\u3067\u6f14\u51fa\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u529b\u3092\u5165\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 1981\u5e74\u3054\u308d\u304b\u3089\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u3073\u6d3b\u767a\u5316\u3055\u305b\u30011982\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u3067\u56fd\u969b\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u7406\u4e8b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30d5\u30ec\u30c3\u30d8\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22328314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Palm>,
        <http://viaf.org/viaf/22328314>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dc744a4e-acee-4b63-a957-4173e46d635a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegfried_Palm.
doremus_artist:c6df7b7b-6ad3-3c67-8569-2ca5775933fa
owl:sameAs viaf:47186338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47186338>.
doremus_artist:c754189c-ec84-39e4-b403-19bc07c09b84
    rdfs:comment
        "Balbino Giner, n\u00e9 le 20 novembre 1935 \u00e0 Paris et mort le 10 mai 2012 \u00e0 Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales), est un peintre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34582576;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Balbino_Giner>,
        <http://viaf.org/viaf/34582576>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Balbino_Giner.
doremus_artist:c7fde8ca-0603-30ac-b4e3-dcba2fca5a86
owl:sameAs viaf:170840334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170840334>.
doremus_artist:c89f8d78-5f42-32f8-b3b1-a19fdc76ca64
owl:sameAs viaf:232714779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232714779>.
doremus_artist:c8d4f5b6-dd08-3cc4-a1ea-2e1bc30e9198
owl:sameAs viaf:44914167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44914167>.
doremus_artist:c8f1bd0e-bc43-3541-8ea5-b623a15c1a68
owl:sameAs viaf:78807988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78807988>.
doremus_artist:c930016b-4f2a-3055-b082-b3a8738c5db2
    dbp:birthPlace dbr:Vitoria-Gasteiz;
    rdfs:comment
        "Juan Jos\u00e9 Mena Ost\u00e9riz, m\u00e1s conocido como Juanjo Mena (Vitoria, 21 de septiembre de 1965), es un director de orquesta espa\u00f1ol."@es,
        "Juanjo Mena (also known as Juan Jos\u00e9 Mena; born 21 September 1965, Vitoria-Gasteiz, Basque Country, Spain) is a Spanish conductor. Mena began his music studies at the Vitoria-Gasteiz Conservatory. He later attended the Madrid Royal Conservatory, where his teachers included Carmelo Bernaola (composition and orchestration) and Enrique Garc\u00eda Asensio (conducting). He also studied conducting with Sergiu Celibidache in Munich on a Guridi-Bernaola scholarship. In 1997, the Basque Government selected Mena to form the Youth Orchestra of Euskal Herria. He subsequently became associate conductor of the Euskadi Symphony Orchestra."@en,
        "\u0425\u0443\u0430\u043d\u0445\u043e \u041c\u0435\u043d\u0430, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0425\u0443\u0430\u043d \u0425\u043e\u0441\u0435 \u041c\u0435\u043d\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Juanjo Mena; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u0412\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:32252115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juanjo_Mena>,
        <http://viaf.org/viaf/32252115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9366190c-1430-4ed1-9c70-67db4d9b3a0e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juanjo_Mena.
doremus_artist:cabdd760-0a84-3363-8ee5-73595662abe4
owl:sameAs viaf:46970825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46970825>.
doremus_artist:cb699bab-2014-3025-bd2c-72bd6855540f
owl:sameAs viaf:7599450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599450>.
doremus_artist:cbcbd88b-c559-3940-aec6-cd2755458d99
    dbp:birthPlace dbr:Omsk;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Vissarion Iakovlevitch Chebaline (en russe : \u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u043d), n\u00e9 le 11 juin 1902 \u00e0 Omsk (Russie) et mort le 29 mai 1963 \u00e0 Moscou, est un compositeur sovi\u00e9tique russe."@fr,
        "Vissarion Yakovlevich Shebalin  (Russian: \u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u0301\u043d \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d; 11 June [O.S. 29 May] 1902 \u2013 29 May 1963) was a Soviet composer."@en,
        "Vissarion Yakovlevitsj Sjebalin (Russisch: \u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u043d), (11 juni 1902 (OS 29 mei 1902) \u2013 29 mei 1963) was een Russische componist."@nl,
        "Wissarion Jakowlewicz Szebalin (ros. \u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u0301\u043d \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d, ur. 29 maja?/11 czerwca 1902 w Omsku, zm. 28 maja 1963 w Moskwie) \u2013 kompozytor i pedagog radziecki. Rodzice jego byli nauczycielami. Nauk\u0119 muzyki rozpocz\u0105\u0142 w klasie fortepianu szko\u0142y Rosyjskiego Towarzystwa Muzycznego w Omsku. W wieku 20 lat przyby\u0142 do Moskwy, aby przedstawi\u0107 swoje kompozycje Reinholdowi Gliere i Niko\u0142ajowi Miaskowskiemu. By\u0142 zaprzyja\u017aniony z Dymitrem Szostakowiczem, kt\u00f3ry dedykowa\u0142 mu sw\u00f3j II kwartet smyczkowy."@pl,
        "Wissarion Jakowlewitsch Schebalin (russisch \u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u043d, wiss. Transliteration Vissarion Jakovlevi\u010d \u0160ebalin; * 29. Maijul./ 11. Juni 1902greg. in Omsk; \u2020 28. Mai 1963 in Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        "\u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u0301\u043d \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d (29 \u043c\u0430\u044f (11 \u0438\u044e\u043d\u044f) 1902, \u041e\u043c\u0441\u043a \u2014 28 \u0438\u043b\u0438 29 \u043c\u0430\u044f 1963, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1947). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1943, 1947)."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30c3\u30b5\u30ea\u30aa\u30fc\u30f3\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30f4\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30a7\u30d0\u30ea\u30fc\u30f3\uff08\u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u0301\u043d \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d; Vissarion Yakovlevich Shebalin, 1902\u5e746\u670811\u65e5 \u30aa\u30e0\u30b9\u30af - 1963\u5e745\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30bd\u9023\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4e21\u89aa\u3068\u3082\u306b\u5b66\u6821\u6559\u5e2b\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30aa\u30e0\u30b9\u30af\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5b66\u3073\u300120\u6b73\u306e\u3053\u308d\u6559\u6388\u306e\u52a9\u8a00\u306b\u3088\u3063\u3066\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u884c\u304d\u3001\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u30ec\u30a4\u30f3\u30b4\u30ea\u30c8\u30fb\u30b0\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u3068\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30df\u30e3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u898b\u3066\u3082\u3089\u3046\u3002\u4e21\u5927\u5bb6\u3088\u308a\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u30011928\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3002\u5352\u696d\u5236\u4f5c\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u306f\u6069\u5e2b\u30df\u30e3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u304b\u306a\u308a\u5f8c\u5e74\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c5\u756a\u300b\u306f\u30df\u30e3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u8ffd\u60bc\u306b\u6367\u3052\u3089\u308c\u305f\u3002 1920\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u9023\u5408\uff08AMM\uff09\u306e\u540c\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30e9\u30e0\u306e\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u306e\u3001\u975e\u516c\u5f0f\u306a\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30e9\u30e0\u5b85\u306b\u96c6\u3063\u305f\u3002\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3068\u3082\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30bd\u9023\u6642\u4ee3\u306b\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u795d\u5178\u5e8f\u66f2\u300a1812\u5e74\u300b\u306e\u7d42\u7d50\u90e8\u304c\u3001\u6539\u7ac4(\u304b\u3044\u3056\u3093)\u3055\u308c\u3066\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u4e8b\u5b9f\u306f\u6709\u540d\u3060\u304c\u3001\u30bd\u9023\u5f53\u5c40\u306e\u4f9d\u983c\u3067\u305d\u306e\u6539\u4f5c\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u306e\u304c\u30b7\u30a7\u30d0\u30ea\u30fc\u30f3\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30b7\u30a7\u30d0\u30ea\u30fc\u30f3\u306f\u307e\u305f\u3001\u30b0\u30ea\u30f3\u30ab\u306e\u300a2\u3064\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u3088\u308b\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u3092\u6821\u8a02\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ce\u30f4\u30a9\u30b8\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fc\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ef4\u6c99\u7fc1\u00b7\u96c5\u79d1\u592b\u5217\u7ef4\u5947\u00b7\u820d\u5df4\u6797\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0412\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043b\u0438\u043d\uff0c1902\u5e746\u670811\u65e5\uff0d1963\u5e745\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u98ce\u683c\u8f83\u4e3a\u4f20\u7edf\u3001\u6df1\u6c89\uff0c\u53d7\u5176\u5e08\u7c73\u4e9a\u65af\u79d1\u592b\u65af\u57fa\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u7eed\u6210\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u7d22\u7f57\u94a6\u96c6\u5e02\u300b\u3002\u66fe\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u62c5\u4efb\u91cd\u8981\u804c\u52a1\uff0c\u4f46\u57281948\u5e74\u65e5\u4e39\u8bfa\u592b\u5bf9\u201c\u5f62\u5f0f\u4e3b\u4e49\u201d\u7684\u5927\u6279\u5224\u4e2d\u88ab\u89e3\u804c\uff0c\u540e\u53c8\u590d\u804c\u3002\u665a\u5e74\u60a3\u4e2d\u98ce\uff0c\u51e0\u4e4e\u5931\u53bb\u8bf4\u8bdd\u80fd\u529b\uff0c\u4f46\u4ecd\u7136\u6709\u4e0d\u5c11\u521b\u4f5c\u3002\u4ed6\u7684\u5b66\u751f\u5305\u62ec\u4e86\u53e4\u62dc\u675c\u4e3d\u5a1c\u548c\u6770\u5c3c\u7d22\u592b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34651427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vissarion_Shebalin>,
        <http://viaf.org/viaf/34651427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4966aba-9075-466e-94c7-2470f6cdd9d0>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Vissarion_Shebalin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vissarion_Shebalin.
doremus_artist:cc67af9d-8576-3865-aacb-a06c67d9a3ac
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Eraldo Bernocchi (born c. 1963) is an Italian musician, producer and sound designer."@en,
        "Ha esplorato differenti generi, partendo dalle sperimentazioni di Sigillum S per arrivare agli esperimenti dub in compagnia di Bill Laswell, al progetto multimediale SOMMA (con il contributo fondamentale dell'artista Petulia Mattioli, sia nella realizzazione del concept sia negli aspetti legati ai visual), che unisce all'elettronica dello stesso Bernocchi e al basso di Laswell le voci di Raiz, un coro di monaci tibetani oltre ai contributi dei diversi ospiti che ruotano attorno a questo progetto. Bernocchi inoltre ha collaborato come produttore su diversi progetti ed ampia \u00e8 anche la sua attivit\u00e0 come remixer. Inoltre ha realizzato la colonne sonora del film Denti di Gabriele Salvatores."@it;
    owl:sameAs viaf:172561216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eraldo_Bernocchi>,
        <http://viaf.org/viaf/172561216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb9fb801-e4e6-4b2c-9700-4a7b5b3e0e08>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eraldo_Bernocchi.
doremus_artist:ccae1f6c-efce-3bbe-984b-1dcd2c849a01
owl:sameAs viaf:120739959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120739959>.
doremus_artist:cd678114-3b76-34f4-a57f-c4fadb36b209
    owl:sameAs viaf:71586250;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586250>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1f76227-cc56-4de5-b159-4bd71584797e>.
doremus_artist:cd6e8452-9938-37e2-bef8-d025eb0d45ff
    dbp:birthPlace dbr:Winterswijk;
    dbp:deathPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        "Jan Willem van Otterloo (27 December 1907 \u2013 27 July 1978) was a Dutch conductor, cellist and composer."@en,
        "Jan Willem van Otterloo (Winterswijk, 27 d\u00e9cembre 1907 \u2013 Melbourne, 27 juillet 1978) est un chef d'orchestre, violoncelliste et compositeur n\u00e9erlandais."@fr,
        "Jan William van Otterloo (Winterswijk, 27 december 1907 \u2013 Melbourne, 27 juli 1978) was een Nederlandse dirigent en componist. Hij was de vader van dirigent en componist Rogier van Otterloo en de grootvader van jazzsaxofonist Thijs van Otterloo."@nl,
        "\u042f\u043d \u0412\u0438\u043b\u043b\u0435\u043c \u0432\u0430\u043d \u041e\u0442\u0442\u0435\u0440\u043b\u043e (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jan Willem van Otterloo; 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1907, \u0412\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0441\u0432\u0435\u0439\u043a \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1978, \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0433\u0438\u0440\u0430 \u0432\u0430\u043d \u041e\u0442\u0442\u0435\u0440\u043b\u043e."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30aa\u30c3\u30c6\u30eb\u30ed\u30fc\uff08Willem van Otterloo, 1907\u5e7412\u670827\u65e5 - 1978\u5e747\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61733307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willem_van_Otterloo>,
        <http://viaf.org/viaf/61733307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab1d642f-f956-49d4-ae9c-156a3ea7e9e3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Willem_van_Otterloo_(1973).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willem_van_Otterloo.
doremus_artist:ce0976a8-1e24-3cdc-a960-17cb0c7edabe
owl:sameAs viaf:64199454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64199454>.
doremus_artist:ce35961c-e53a-3125-a888-f843aafa901b
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Eri Klas (* 7. Juni 1939 in Tallinn; \u2020 26. Februar 2016) war ein estnischer Dirigent."@de,
        "Eri Klas (7 June 1939 \u2013 26 February 2016) was an Estonian conductor. He was born in Tallinn. Klas mainly worked in the Nordic scene since, but might be best known for his work leading the defunct Netherlands Radio Symphony Orchestra. He premiered Alfred Schnittke's 1st Cello Concerto (Munich Philharmonic, 1986) and Peer Gynt ballet (Hamburg State Opera, 1989), and worked on the diffusion of the Estonian symphonic repertory."@en,
        "Eri Klas (Talim, 7 de junho de 1939 \u2014 26 de fevereiro de 2016) foi um maestro est\u00f3nio. Klas tem trabalhado principalmente na cena Nordic desde ent\u00e3o, mas pode ser melhor conhecido por seu trabalho levando a extinta R\u00e1dio da Orquestra Sinf\u00f4nica dos Pa\u00edses Baixos. Ele estreou Alfred Schnittke no 1\u00ba concerto para violoncelo (Orquestra Filarm\u00f4nica de Munique em 1986) e no bal\u00e9 de Peer Gynt (\u00d3pera Estatal de Hamburgo em 1989), e trabalhou na difus\u00e3o do repert\u00f3rio sinf\u00f3nico da Est\u00f3nia. Ele tamb\u00e9m \u00e9 ativo como um pedagogo, segurando c\u00e1tedras na Academia Sibelius (1993\u201397) e na Academia Est\u00f3nia de M\u00fasica e Teatro (1997\u2013), onde recebeu um doutorado honor\u00e1rio."@pt,
        "Eri Klas (Tallinn, 7 juni 1939 \u2013 26 februari 2016) was een Estisch dirigent."@nl,
        "Eri Klas est un chef d'orchestre estonien, n\u00e9 \u00e0 Tallinn, le 7 juin 1939 et mort le 26 f\u00e9vrier 2016 (\u00e0 76 ans). Il est nomm\u00e9 Artiste du peuple de l'URSS en 1986. Il a \u00e9t\u00e9 chef d'orchestre principal du Nouvel Op\u00e9ra de Moscou de 2006 \u00e0 2011."@fr,
        "\u042d\u0440\u0438 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0430\u0441 (\u044d\u0441\u0442. Eri Klas; 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1939, \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d \u2014 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2016) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1986)."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30fb\u30af\u30e9\u30b9\uff08Eri Klas, 1939\u5e746\u67087\u65e5 - 2016\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30bf\u30ea\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u5150\u7ae5\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30a8\u30eb\u30cd\u30b5\u30af\u30b9\u306b\u5408\u5531\u6307\u63ee\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021964\u5e74\u304b\u3089\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30e9\u30d3\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30cf\u30a4\u30ad\u30f3\u306b\u3082\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u6559\u308f\u3063\u305f\u3002\u97f3\u697d\u9662\u5728\u5b66\u4e2d\u304b\u3089\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6253\u697d\u5668\u594f\u8005\u517c\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u30011975\u5e74\u304b\u30891994\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u517c\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u4efb\u671f\u4e2d\u306e1985\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u517c\u4efb\u3057\u30011991\u5e74\u304b\u30891996\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30fc\u30d5\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u30011996\u5e74\u304b\u30892003\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5404\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u30022002\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30bf\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30bf\u30ea\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61736385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eri_Klas>,
        <http://viaf.org/viaf/61736385>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eri_Klas,_July_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eri_Klas.
doremus_artist:ce49e713-150d-3fb4-b34b-297b2fc17402
owl:sameAs viaf:12500614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12500614>.
doremus_artist:cf47d04d-4e9a-32ad-8ab8-e44539c4a85b
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Leticia Mu\u00f1oz Moreno (* 1985 in Madrid) ist eine spanische Violinistin."@de,
        "Leticia Mu\u00f1oz Moreno (Madrid, 1985) es una violinista espa\u00f1ola."@es,
        "Leticia Mu\u00f1oz Moreno (born 1985 in Madrid) is a Spanish violinist. She started her music education at the early age of 3 in both violin and piano with the Suzuki Method offering her first recitals when she was just 5. In 1996 She studied six years with Zakhar Bron at the Escuela Superior de M\u00fasica Reina Sof\u00eda and in Germany at K\u00f6ln Musikhochschule. Later on she followed the advice of Maxim Vengerov in Saarbr\u00fccken and David Takeno at the Guildhall School of Music and Drama where she received the highest degree ever in the history of the school for her final recital. Her last teacher was Rostropovich since 2003."@en;
    owl:sameAs viaf:305307973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leticia_Moreno>,
        <http://viaf.org/viaf/305307973>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leticia_Moreno.
doremus_artist:d0095e5b-0dc2-38b8-9ff1-9218e480b50a
    dbp:birthPlace res:Elbeuf;
    dbp:deathPlace res:Pau;
    rdfs:comment
        "Albert Vaguet est un chanteur d'op\u00e9ra fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 juin 1865 \u00e0 Elbeuf (Seine-Maritime) et mort le 22 f\u00e9vrier 1943 \u00e0 Pau."@fr;
    owl:sameAs viaf:37103641;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Albert_Vaguet>,
        <http://viaf.org/viaf/37103641>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vaguet.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Albert_Vaguet.
doremus_artist:d01bc2cf-df1d-3950-a529-1a2b30a46754
owl:sameAs viaf:85974622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85974622>.
doremus_artist:d06fe997-ad99-38bd-8b37-ad11c59f59aa
owl:sameAs viaf:39565963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39565963>.
doremus_artist:d07f88a7-68a2-3358-921a-78cd52421efd
    owl:sameAs viaf:100923822;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100923822>,
        <http://viaf.org/viaf/59274911>.
doremus_artist:d0cc2313-4fe3-3177-8ecf-c73edead82b8
    rdfs:comment
        "Irma Rauha Kristiina Urrila, n\u00e9e le 29 janvier 1943 \u00e0 Helsinki, est une chanteuse soprano finlandaise. Elle est surtout connue en France pour avoir chant\u00e9 le r\u00f4le de Pamina dans La Fl\u00fbte enchant\u00e9e d'Ingmar Bergman."@fr;
    owl:sameAs viaf:22353877;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Irma_Urrila>,
        <http://viaf.org/viaf/22353877>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Irma_Urrila.
doremus_artist:d12ec8e5-f331-3183-a5a0-c3a657ab77b2
    dbp:birthPlace dbr:Bitonto;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Caffarelli (mit b\u00fcrgerlichem Namen Gaetano Majorano; * 12. April 1710 in Bitonto bei Bari; \u2020 31. Januar 1783 in Neapel) war ein ber\u00fchmter italienischer Operns\u00e4nger (Sopran-Kastrat)."@de,
        "Gaetano Majorano (12 April 1710 \u2013 31 January 1783) was an Italian castrato and opera singer, who performed under the stage name Caffarelli. Like Farinelli, Caffarelli was a student of Nicola Porpora."@en,
        "Gaetano Majorano (12 de Abril de 1710 \u2013 31 de Janeiro de 1783) foi um castrato e cantor de \u00f3pera italiano. O seu nome de palco, Caffarelli deriva de Domenico Caffaro, seu patrono. Tal como Farinelli, Caffarelli foi estudante de Nicola Porpora. Tornou-se o pupilo preferido do seu mestre Porpora, do qual \u00e9 dito que, tendo colocado o jovem Caffalrelli a trabalhar numa pe\u00e7a musical com exerc\u00edcios por seis anos, eventualmente ter\u00e1 declarado:"@pt,
        "Gaetano Majorano (ur. 12 kwietnia 1710 w Bitonto, zm. 31 stycznia 1783) - w\u0142oski kastrat (sopran) i \u015bpiewak operowy wyst\u0119puj\u0105cy pod pseudonimem scenicznym Caffarelli."@pl,
        "Gaetano Majorano, dit Caffarelli, (Bitonto, 12 avril 1710\u2013 Naples, 31 janvier 1783) est un castrat soprano italien, rival de Farinelli."@fr,
        "Gaetano Majorano, llamado Caffarelli o il Caffariello (Bitonto, 12 de abril de 1710\u2013 N\u00e1poles, 31 de enero de 1783) Cantante italiano. Fue uno de los m\u00e1s famosos castrati de su \u00e9poca."@es,
        "\u041a\u0430\u0444\u0444\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Caffarelli, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u041c\u0430\u0439\u043e\u0440\u0430\u043d\u043e, \u0438\u0442\u0430\u043b. Gaetano Majorano; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1710, \u0411\u0438\u0442\u043e\u043d\u0442\u043e, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1783, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c \u00ab\u041a\u0430\u0444\u0444\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438\u00bb \u0432\u0437\u044f\u043b \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u041a\u0430\u0444\u0444\u0430\u0440\u043e. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041f\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u044b. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c\u044e \u043a \u043f\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438, \u043f\u043e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c, \u0441\u0430\u043c \u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438. \u0412 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u043e\u0445\u043e\u0434 \u043e\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0432\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0431\u0443\u0448\u043a\u0435, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u0438\u043b\u043e \u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:51953225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caffarelli_(castrato)>,
        <http://viaf.org/viaf/51953225>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Caffarelli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Caffarelli_(castrato)>.
doremus_artist:d1d43c5c-ec51-3a18-a927-51a46ee4a921
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eric L\u00e9vi (nacido Eric Jacques Levisalles, 1955, Par\u00eds, Francia), es un m\u00fasico mejor conocido como el cerebro detr\u00e1s del proyecto musical ERA. En 1977 Eric L\u00e9vi fund\u00f3 la banda de rock Shakin' Street. M\u00e1s tarde, en 1981, Shakin' Street se disolvi\u00f3. Luego en su carrera, Eric L\u00e9vi escribi\u00f3 la cuenta musical a varias pel\u00edculas, inclusive L'Op\u00e9ration Corned-beef y la comedia Les Visiteurs que fue un \u00e9xito internacional y una de las pel\u00edculas m\u00e1s prestigiosas de aquel tiempo en Francia."@es,
        "Eric L\u00e9vi (prawdziwe nazwisko: \u00c9ric Jacques Levisalles, ur. w 1955 w Pary\u017cu) \u2013 gitarzysta, kompozytor. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 zak\u0142adaj\u0105c hard rockow\u0105 grup\u0119 o nazwie Shakin' Street wraz z Fabienne Shine kt\u00f3ra wyda\u0142a dwa albumy Vampire Rock and Solid As A Rock. Shakin' Street przez kr\u00f3tki czas odbywa\u0142 tourn\u00e9e z AC/DC i Blue \u00d6yster Cult przed rozwi\u0105zaniem w 1981. W p\u00f3\u017aniejszej karierze napisa\u0142 muzyk\u0119 do kilku film\u00f3w, m.in. Operacja Corned Beef oraz do komedii Les Visiteurs w Polsce znanej jako Go\u015bcie, go\u015bcie. W latach 1995-1997 rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 nad projektem muzycznym o nazwie Era."@pl,
        "Eric L\u00e9vi, nome art\u00edstico de Eric Jacques Levisalles (Paris, 1955) \u00e9 um m\u00fasico franc\u00eas conhecido por seu projeto musical Era."@pt,
        "\u00c9ric Jacques Levisalles, stagename Eric L\u00e9vi (Paris, 1955) is a French rock musician based in London. In 1975 Eric L\u00e9vi founded the hard rock band Shakin' Street with Fabienne Shine, which would release the two albums Vampire Rock and Solid as a Rock. Shakin' Street briefly toured with AC/DC and the Blue \u00d6yster Cult before disbanding in 1981. He then moved to New York, and back to Paris in 1992. Later on in his career, Eric L\u00e9vi wrote the musical score to several movies, including L'Op\u00e9ration Corned-beef and the comedy Les Visiteurs which was an international success and one of the highest-grossing movies of all time in France."@en,
        "\u00c9ric L\u00e9vi (b\u00fcrgerlicher Name Eric Jacques Levisalles, * 1955 in Paris, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Musiker (Gitarre und Keyboards) und Komponist."@de,
        "\u00c9ric L\u00e9vi, de son vrai nom \u00c9ric Jacques Levisalles, est un musicien fran\u00e7ais n\u00e9 en 1955 \u00e0 Paris et notamment connu pour avoir cr\u00e9\u00e9 le projet musical Era. Il a \u00e9galement fond\u00e9 le groupe Shakin' Street en tant que guitariste et compositeur."@fr,
        "\u042d\u0440\u0438\u043a \u041b\u0435\u0432\u0438 (\u0444\u0440. Eric L\u00e9vi); \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u0440\u0438\u043a-\u0416\u0430\u043a \u041b\u0435\u0432\u0438\u0441\u0430\u043b\u044c (\u0444\u0440. \u00c9ric Jacques Levisalles) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:69119259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_L\u00e9vi>,
        <http://viaf.org/viaf/69119259>,
        <https://musicbrainz.org/artist/978448e2-fd6f-4e0a-a4e2-09957781a1aa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Lévi.
doremus_artist:d3263326-8f15-3e2d-9530-6164901e61ce
owl:sameAs viaf:76518318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76518318>.
doremus_artist:d39ac84d-c36d-3427-ae18-367d4d868a4c
owl:sameAs viaf:19956141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19956141>.
doremus_artist:d3accf17-2b24-3628-896e-aecfbe4b7d52
    dbp:birthPlace dbr:Virolahti;
    dbp:deathPlace dbr:Virolahti;
    rdfs:comment
        "Uuno (Kalervo) Klami (20 September 1900 \u2013 29 May 1961) was a Finnish composer. He was born in Virolahti. Many of his works are related to the Kalevala. He was influenced by French and Spanish music, and especially by Maurice Ravel, for whom he had a particular esteem. He participated in five armed conflicts, including two wars in Karelia, the Finnish Civil War, the Winter War of 1939-40 and the Continuation War of 1941-44."@en,
        "Uuno Klami (* 20. September 1900 in Virolahti; \u2020 29. Mai 1961 in Virolahti) war ein finnischer Komponist."@de,
        "Uuno Klami est un compositeur finlandais n\u00e9 le 20 septembre 1900 \u00e0 Virolahti et mort le 29 mai 1961 \u00e0 Virolahti."@fr,
        "Uuno Klami, die al op vierjarige leeftijd zijn vader verloor, volgde zijn muziekopleiding aanvankelijk in Helsinki, waar Erkki Melartin zijn leermeester was. In 1924-1925 studeerde hij in Parijs, waar hij onder meer lessen volgde bij Ravel en zijn pianoconcert Une nuit \u00e0 Montmartre schreef. In 1928-1929 vervolgde hij zijn opleiding in Wenen bij Hans G\u00e1l. Rond 1930 begon hij als componist naam te maken. Zijn bekendste werk, de Kalavala-suite (Kalevala-sarja), kwam in 1932 tot stand. In dat jaar trad hij als muziekrecensent in dienst van het dagblad Helsingin Sanomat, waaraan hij tot 1959 verbonden zou blijven. Uit deze periode dateren ook werken als de Tsjeremissische fantasie voor cello en orkest (1931) en de suite Zeebeelden (Merikuvia, 1932; Klami's geboorteplaats lag aan zee)."@nl,
        "\u30a6\u30fc\u30ce\u30fb\u30af\u30e9\u30df\uff08Uuno Klami\u30011900\u5e749\u670820\u65e5 - 1961\u5e745\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30f4\u30a3\u30ed\u30e9\u30cf\u30c6\u30a3\u51fa\u8eab\u3002\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u306f\u30ab\u30ec\u30ef\u30e9\u3068\u95a2\u4fc2\u304c\u3042\u308b\u3002\u3055\u3089\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3001\u7279\u306b\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u3001\u306e\u3061\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u3068\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u97f3\u697d\u3092\u52c9\u5f37\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u300c\u30ab\u30ec\u30ef\u30e9\u7d44\u66f2\u300d\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u300c\u6e26\u5dfb\u300d\u30012\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u305d\u308c\u306b\u5c0f\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u6d77\u306e\u60c5\u666f\u300d\u3082\u4ee3\u8868\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300c\u8a69\u7bc7\u300d\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3067\u7279\u7570\u306a\u4f4d\u7f6e\u3092\u5360\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ab\u30ec\u30ea\u30a2\u72c2\u8a69\u66f2\u300d\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u6700\u521d\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u7ba1\u5f26\u697d\u4f5c\u54c1\u3067\u3001\u9577\u5e74\u306e\u9593\u30e9\u30b8\u30aa\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3092\u5360\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30f4\u30a3\u30ed\u30e9\u30cf\u30c6\u30a3\u3067\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja,
        "\u4e4c\u8bfa\u00b7\u514b\u62c9\u7c73\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aUuno Klami\uff0c1900\u5e749\u670820\u65e5\uff0d1961\u5e745\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5728\u5df4\u9ece\u548c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u53c2\u52a0\u8fc7\u591a\u6b21\u82ac\u5170\u4e0e\u82cf\u8054\u7684\u6218\u4e89\u30021961\u5e74\u56e0\u5fc3\u810f\u75c5\u53d1\u4f5c\u6b7b\u4e8e\u4e00\u8258\u5e06\u8239\u4e0a\u3002\u514b\u62c9\u7c73\u7684\u4f5c\u54c1\u7ee7\u627f\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\uff0c\u591a\u91c7\u7528\u82ac\u5170\u6c11\u65cf\u9898\u6750\uff0c\u4f46\u97f3\u4e50\u4e0a\u53d7\u5230\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\u548c\u62c9\u5a01\u5c14\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u5177\u6709\u914d\u5668\u7cbe\u7f8e\uff0c\u8282\u594f\u9c9c\u660e\u7684\u7279\u70b9\uff0c\u5728\u82ac\u5170\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u6709\u91cd\u8981\u5730\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39565888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Uuno_Klami>,
        <http://viaf.org/viaf/39565888>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b3f5bc96-d532-46a2-87a6-fafe9dbc6bfb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Uuno_Klami.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Uuno_Klami.
doremus_artist:d4aa03c4-f946-3fe9-8a66-0678dfe677ec
owl:sameAs viaf:226419896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226419896>.
doremus_artist:d4cb45e5-ce6b-3f7f-9eda-c35f67e3432e
owl:sameAs viaf:233527184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233527184>.
doremus_artist:d4f94086-a1c6-3297-8b49-0ea4548a3f9a
owl:sameAs viaf:170193866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170193866>.
doremus_artist:d6093e91-9176-3930-827c-fb4cccc24f99
    dbp:birthPlace dbr:Egypt;
    rdfs:comment
        "Amr Abd El-Basset Abd El-Azeez Diab (Arabic: \u0639\u0645\u0631\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u0637 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062f\u064a\u0627\u0628\u200e\u200e  pronounced [\u02c8\u0295\u0251m.\u027ee \u0295\u00e6bdel\u02c8b\u0251\u02d0set\u02e4 \u0295\u00e6bdel\u0295\u00e6\u02c8zi\u02d0z de\u02c8j\u00e6\u02d0b]; born 11 October 1961) is an Egyptian pop singer and songwriter. Diab is a multi-award winner musician. He is the best selling Middle Eastern artist of all time. and The 1st Arab Singer To Achieve A Guinness World Records title for Most World Music Awards for Best Selling Middle Eastern Artist."@en,
        "Amr Abdel Basset Abdel Azeez Diab (arab. \u0639\u0645\u0631\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u0637 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062f\u064a\u0627\u0628, ur. 11 pa\u017adziernika 1961 w Port Said) \u2013 egipski piosenkarz i muzyk."@pl,
        """Amr Abdel Basset Abdel Azeez Diab (em \u00e1rabe, \u0639\u0645\u0631\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u0637 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062f\u064a\u0627\u0628\u200e) (Porto Said, 11 de outubro de 1961), mais conhecido como Amr Diab, \u00e9 um cantor, compositor e escritor eg\u00edpcio de m\u00fasica jeel e ator de cinema. Possui bacharelado em Musica \u00c1rabe pela Academia de Artes do Cairo onde se graduou em 1986. Duas de suas m\u00fasicas, El Alem Alah e "Nour El Ain"(1996) foram reproduzidas na novela brasileira O Clone."""@pt,
        "Amr Abdel Basset Abdel Aziz Diab (* 11. Oktober 1961 in Port Said, \u00c4gypten, arabisch \u0639\u0645\u0631\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u0637 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062f\u064a\u0627\u0628, DMG \u02bfAmr \u02bfAbd al-B\u0101si\u1e6d \u02bfAbd al-\u02bfAz\u012bz Diy\u0101b) ist einer der erfolgreichsten S\u00e4nger der arabischen Welt und hat es zum Superstar einer ganzen Sprachregion gebracht. Auch in Europa, Amerika und Asien genie\u00dft er gro\u00dfe Popularit\u00e4t. Er gewann 1998, 2002, 2007 und 2009 den \u201eWorld Music Award\u201c als der bestverkaufte S\u00e4nger in der arabischsprachigen Welt. Er spielte auch in einigen arabischen Filmen die Hauptrolle."@de,
        "Amr Abdel Basset Abdel Aziz Diab (en \u00e1rabe, \u0639\u0645\u0631\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u0637 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062f\u064a\u0627\u0628, \u02beAmr\u016b \u02beAbd \u0101l-Basit \u02bfAbd \u0101l-\u02bfAz\u012bz Diy\u0101b) (Puerto Sa\u00edd, Egipto), 11 de octubre de 1961), conocido como Amr Diab, es un cantante y compositor egipcio, uno de los artistas m\u00e1s exitosos del mundo \u00e1rabe."@es,
        "Amr Diab, voluit Amr Abd-elBasset Abd-el-Aziz Diab (Arabisch:\u0639\u0645\u0631\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u0637 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062f\u064a\u0627\u0628) is een op 11 oktober 1961 geboren Egyptische zanger en componist van Al-Jil- of Al-Jeel-muziek. Hij is een van de populairste zangers van het Midden-Oosten. Diab is de bestverkopende in het Arabisch zingende artiest ooit volgens Let's Go Egypt. Hij won viermaal de World Music Award voor bestverkopende artiest uit het Midden-Oosten, in 1998, 2002 , 2007 en 2009."@nl,
        "Amr Diab\u0639\u0645\u0631\u0648 \u062f\u064a\u0627\u0628Fichier:Amr Diab by Mohammed Gibreil.jpg Amr Diab Amr Diab (arabe : \u0639\u0645\u0631\u0648 \u062f\u064a\u0627\u0628  prononciation \u00e9gyptienne : [\u02c8\u0295\u0251m.\u027eed\u02c8j\u00e6\u02d0b]) n\u00e9 Amr Abdel Basset Abdel Aziz Diab (\u0639\u0645\u0631\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u0637 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062f\u064a\u0627\u0628  [\u02c8\u0295\u0251m.\u027ee \u0295\u00e6bdel\u02c8b\u0251\u02d0set\u02e4 \u0295\u00e6bdel\u0295\u00e6\u02c8zi\u02d0z de\u02c8j\u00e6\u02d0b]) est un chanteur \u00e9gyptien, n\u00e9 le 11 octobre 1961 \u00e0 Port-Sa\u00efd. Il est l'un des chanteurs de Pop \u00e9gyptienne les plus populaires en \u00c9gypte et dans le Monde arabe. En Am\u00e9rique latine, Amr Diab est plus connu pour avoir chant\u00e9 en duo avec Shakira dans Ojos As\u00ed."@fr,
        "Riconosciuto a livello internazionale come uno dei pi\u00f9 famosi cantanti egiziani, Diab \u00e8 l'artista arabo pi\u00f9 venduto di tutti i tempi secondo il Let's Go Egypt. Innovatore, poliedrico e rivoluzionario, ha ricevuto numerosi riconoscimenti, tra cui quattro World Music Award (nel 1998, nel 2002, nel 2007 e nel 2009) come Best Selling Middle Eastern Artist. Nel 2008 ha ricevuto un Triple Platinum Award (Triplo disco di platino) per le vendite di ventidue milioni di copie del suo Nour El Ain.Con oltre cinquanta milioni di copie vendute in tutto il mondo, \u00e8 considerato il cantante arabo pi\u00f9 conosciuto a livello mondiale, e padre fondatore della musica mediterranea o sound mediterraneo, un genere che mescola sonorit\u00e0 egiziane e occidentali."@it,
        "\u0410\u043c\u0440 \u0410\u0431\u0434\u0435\u043b\u044c \u0411\u0430\u0441\u0441\u0435\u0442 \u0410\u0431\u0434\u0435\u043b\u044c \u0410\u0437\u0438\u0437 \u0414\u0438\u0430\u0431 (\u0430\u0440\u0430\u0431.  \u0639\u0645\u0631\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u0637 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0639\u0632\u064a\u0632 \u062f\u064a\u0627\u0628\u200e; \u0440\u043e\u0434. 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u041f\u043e\u0440\u0442-\u0421\u0430\u0438\u0434, \u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442) \u2014 \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0639\u0645\u0631\u0648 \u062f\u064a\u0627\u0628 (11 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1961 - )\u060c \u0645\u063a\u0646\u064d \u0645\u0650\u0635\u0631\u064a\u060c \u064a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u062d\u064a\u062b \u062d\u0642\u0642\u062a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u062a \u0647\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0648\u062a\u064f\u0631\u062c\u0645\u062a \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0623\u0647\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u064a\u0629\u060c\u0648 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0647 \u062a\u0645\u064a\u0632 \u0639\u0645\u0631\u0648 \u062f\u064a\u0627\u0628 \u0628\u0625\u062f\u062e\u0627\u0644\u0647 \u0622\u0644\u0627\u062a \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0648\u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0639\u0628\u0631 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u0647. \u0639\u0645\u0631\u0648 \u062f\u064a\u0627\u0628 \u0647\u0648 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0639\u0631\u0628\u064a \u064a\u062f\u062e\u0644 \u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629 \u063a\u064a\u0646\u064a\u0633 \u0644\u0644\u0623\u0631\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0633\u062c\u0644\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0648 \u062f\u064a\u0627\u0628 \u0643\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0639\u0631\u0628\u064a \u064a\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0643\u0628\u0631 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 ."@ar,
        "\u30a2\u30e0\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30d6\uff08\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u8a9e: \u0639\u0645\u0631\u0648 \u062f\u064a\u0627\u0628\u200e\u30a2\u30e0\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30e4\u30fc\u30d6\u3001amr diab, 1961\u5e7410\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u6b4c\u624b\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u6b86\u3069\u99b4\u67d3\u307f\u304c\u7121\u304fCD\u3092\u53d6\u308a\u6271\u3063\u3066\u3044\u308b\u5e97\u306f\u5c11\u306a\u3044\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3084\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u8af8\u56fd\u3067\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30db\u30b9\u30cb\u30fc\u30fb\u30e0\u30d0\u30fc\u30e9\u30af\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u652f\u6301\u3092\u516c\u8a00\u3057\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u30012011\u5e74\u306e\u9769\u547d\u5f8c\u3001\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u3067\u4eba\u6c17\u304c\u843d\u3061\u3066\u3044\u308b\u3068\u6307\u6458\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        """\u963f\u7a46\u5c14\u00b7\u8fea\u4e9a\u5e03(Amr Abdel Basset Abdel Azeez Diab) (\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed:\u0639\u0645\u0631\u0648 \u062f\u064a\u0627\u0628) (\u51fa\u751f\u4e8e 1961\u5e7410\u670811\u65e5)\uff0c\u662f\u57c3\u53ca\u548c\u963f\u62c9\u4f2f\u4e16\u754c\u7684\u8457\u540d\u6d41\u884c\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u7684\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec "Nour El Ein," "Leily Nahari," "Wala Ala Balo,"\u7b49\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:85525249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amr_Diab>,
        <http://viaf.org/viaf/85525249>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba26c1ff-e5e2-42c2-b1d7-b6f82ebc37ac>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amr_Abdul_Baset_Diab.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amr_Diab.
doremus_artist:d6308077-4dd3-3dde-ae94-2bf599be69bf
    dbp:birthPlace dbr:Romania;
    rdfs:comment
        """Nato in Romania, vive in Francia dal 1963. Ha composto, dalla fine degli anni sessanta ad oggi, melodie per oltre 200 film e si \u00e8 aggiudicato vari premi, tra cui il Premio C\u00e9sar (per due volte). In carriera, ha collaborato con vari registi, come: Claude Pinoteau, Jean-Marie Poir\u00e9, Yves Robert, Ettore Scola, Francis Veber, ecc.Tra i film di cui ha composto la colonna sonora, ricordiamo:  Il tempo delle mele  ( La boum, 1980), Diva  (1981),  Il tempo delle mele 3  ( L'\u00e9tudiante, 1988), La cena dei cretini  (1998), ecc. Ha composto anche alcune musiche per serie televisive, come Michele Strogoff (1975).Tra le canzoni pi\u00f9 famose "firmate" da Cosma, figurano, tra le altre Reality, interpretata da Richard Sanderson per il film  Il tempo delle mele e  You Call It Love , interpretata da Karoline K"""@it,
        "Vladimir Cosma (* 13. April 1940 in Bukarest) ist ein rum\u00e4nischer Filmkomponist und Dirigent."@de,
        "Vladimir Cosma (13 April 1940) is a Romanian-born French composer, conductor and violinist, born 13 April 1940 in Bucharest, Romania, into a family of musicians. His father, Teodor Cosma, was a pianist and conductor, his mother a writer-composer, his uncle, Edgar Cosma, composer and conductor, and one of his grandmothers, pianist, a student of the renowned Ferruccio Busoni."@en,
        "Vladimir Cosma (Boekarest, 13 april 1940) is een Frans componist, dirigent en violist van Roemeense afkomst die sinds 1963 actief is in Frankrijk en vooral bekend is dankzij zijn filmmuziek. Zijn eerste volwaardige opdracht voor filmmuziek kreeg hij in 1968 van Yves Robert voor diens succesrijke komedie Alexandre le bienheureux. Naast zijn werk voor Yves Robert (muziek van 13 films) werkte hij heel dikwijls samen met Jean-Pierre Mocky (24 films), Claude Zidi (10 films), Francis Veber (7 films), Claude Pinoteau (7 films), G\u00e9rard Oury (6 films) en Edouard Molinaro (5 films)."@nl,
        "Vladimir Cosma (Bucarest, Ruman\u00eda, 13 de abril de 1940) es un compositor, violinista, pianista y director de orquesta rumano."@es,
        "Vladimir Cosma (ur. 13 kwietnia 1940 w Bukareszcie) \u2013 skrzypek, kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Vladimir Cosma est un compositeur, violoniste et chef d'orchestre roumain , n\u00e9 le 13 avril 1940 \u00e0 Bucarest (Roumanie). Il a compos\u00e9 la musique d'un grand nombre de films c\u00e9l\u00e8bres du cin\u00e9ma fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1970, 80, et 90."@fr,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0301\u0440 \u041a\u043e\u0441\u043c\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Vladimir Cosma; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1940, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u2014 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 200 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:6105496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Cosma>,
        <http://viaf.org/viaf/6105496>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5dfa70d0-d170-4b5d-a901-e6c2edc96dd1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Cosma_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Cosma.
doremus_artist:d68e3710-2bfb-3fc9-ac6f-c3171138f04c
owl:sameAs viaf:27262944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27262944>.
doremus_artist:d776682d-1559-3498-914a-780d8a9169ea
owl:sameAs viaf:4100116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4100116>.
doremus_artist:d9e2eccd-09ad-3da8-a37d-5ac1e811c5e2
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:Lugano;
    rdfs:comment
        "Fernando Corena (* 22. Dezember 1916 in Genf; \u2020 26. November 1984 in Lugano) war ein Schweizer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        """Fernando Corena (22 December 1916 \u2013 26 November 1984) was a Turkish Swiss bass who had a major international opera career from the late 1940s through the early 1980s. He enjoyed a long and successful career at the Metropolitan Opera between 1954 and 1978, and was a regular presence at the Vienna State Opera between 1963 and 1981. His repertoire encompassed both dramatic and comic roles in leading and secondary parts, mainly within Italian opera. He was highly regarded for his performances of opera buffa characters and is generally considered one of the greatest basso buffos of the post-war era. He was heralded as the true successor to comic Italian bass Salvatore Baccaloni, and in 1966 Harold C. Schonberg wrote in The New York Times that he was "the outstanding buffo in action today and th"""@en,
        "Fernando Corena (Gen\u00e8ve, 22 d\u00e9cembre 1916 - Lugano, 26 novembre 1984) est un chanteur classique (basse) de nationalit\u00e9 suisse, particuli\u00e8rement associ\u00e9 au r\u00e9pertoire bouffe."@fr,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30b3\u30ec\u30fc\u30ca\uff08Fernando Corena, 1916\u5e7412\u670822\u65e5 - 1984\u5e7411\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30b3\u30ec\u30ca (Fernando Korena) \u3002 \u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u3067\u3001\u7236\u89aa\u306f\u30c8\u30eb\u30b3\u4eba\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d5\u30ea\u30d6\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u795e\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u3082\u3001\u5730\u5143\u306e\u58f0\u697d\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u58f0\u697d\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u30011937\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b0\u30a4\u306e\u77e5\u5df1\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u30a8\u30df\u30ea\u30aa\u30fb\u30ed\u30de\u30fc\u30cb\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u3067\u6b4c\u624b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u30011947\u5e74\u306b\u30c8\u30ea\u30a8\u30b9\u30c6\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30e2\u30c7\u30b9\u30c8\u30fb\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300a\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5\u300b\u306e\u30f4\u30a1\u30eb\u30e9\u30fc\u30e0\u5f79\u3068\u3057\u3066\u767b\u5834\u3057\u3066\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u305f\u30021953\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30c7\u30a3\u30f3\u30d0\u30e9\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u30d5\u30a1\u30eb\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u300b\u306e\u8868\u984c\u5f79\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u300b\u3067\u30ec\u30dd\u30ec\u30ed\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u3066\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3057\u305f\u30021955\u5e74\u306b\u306f\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u3067\u300a\u5f8c\u5bae\u304b\u3089\u306e\u8a98\u62d0\u300b\u306e\u30aa\u30b9\u30df\u30f3\u5f79\u3068\u3057\u3066\u521d\u767b\u5834\u3057\u305f\u3002 \u30eb\u30ac\u30fc\u30ce\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Corena>,
        <http://viaf.org/viaf/51874826>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da754aa7-b0d7-4f0e-a26f-a5eee2818cea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Corena.
doremus_artist:dae467d6-a7b2-3af0-b797-2258b868d0e7
owl:sameAs viaf:2668870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2668870>.
doremus_artist:db1b8a0f-5db6-3044-a4a6-a0c28e35886a
    rdfs:comment
        "Jay Ungar (born November 14, 1946) is an American folk musician and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:65519325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jay_Ungar>,
        <http://viaf.org/viaf/65519325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c1992e8-67e4-4f0a-b121-42d737d7c7bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jay_Ungar.
doremus_artist:db20bdf5-db65-37ba-bc0b-dffa236940e4
owl:sameAs viaf:107607953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107607953>.
doremus_artist:db49eea3-ed83-39b6-a065-04eee023dbb6
    dbp:birthPlace dbr:Hordaland;
    rdfs:comment
        "Sigbj\u00f8rn Apeland (born 10 May 1966 was raised in Sveio, Norway) is a musician (organ and Harmonium) and scientist, known from several recordings and for his work in the borderland between folk music, church music and improvisational music."@en;
    owl:sameAs viaf:78519534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigbj\u00f8rn_Apeland>,
        <http://viaf.org/viaf/78519534>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sigbjørn_Apeland_Vossajazz_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigbjørn_Apeland.
doremus_artist:dbab2139-02f0-365c-aae7-62d18ca16652
owl:sameAs viaf:16979868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16979868>.
doremus_artist:dd410c91-307d-3d9d-b8a0-5d45914661d8
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Marc Camoletti (* 16. November 1923 in Genf; \u2020 18. Juli 2003 in Deauville) war ein franz\u00f6sischer B\u00fchnenautor f\u00fcr das Boulevardtheater. Sein bekanntestes Werk ist Boeing-Boeing. Marc Camoletti, Spross einer Schweizer Architektenfamilie mit italienischen Wurzeln, wuchs in Paris auf. Er begann mit der Malerei, die er f\u00fcr das Schreiben aufgab. Dies wurde erleichtert, weil gleich sein erstes St\u00fcck, Die Perle Anna (La bonne Anna), 1958 vom damaligen Th\u00e9atre des Capucines angenommen wurde. Mit Boeing-Boeing wurde er 1960 weltber\u00fchmt, nicht zuletzt durch die gleichnamige Verfilmung. Er inszenierte seine St\u00fccke gern selbst, von den zahlreichen Verfilmungen seiner Arbeiten wurde lediglich Duos sur canap\u00e9 von ihm besorgt (geschrieben 1972, verfilmt 1979)."@de,
        "Marc Camoletti (Gen\u00e8ve, 16 november 1923 - Deauville, 18 juli 2003) was een Franse toneelschrijver. Hij is vooral bekend door het schrijven van het stuk Boeing Boeing. Hoewel hij in Zwitserland geboren is, kent zijn familie Italiaanse wortels."@nl,
        "Marc Camoletti (November 16, 1923 \u2013 July 18, 2003) was a French playwright best known for his classic farce Boeing-Boeing. Camoletti was born a French citizen in Geneva, Switzerland, though his family had Italian origins. His theatrical career began in 1958 when three of his plays were presented simultaneously in Paris, the first, La Bonne Anna, running for 1300 performances and going on to play throughout the world. A later play, Don't Dress for Dinner, also ran for seven years in London, again transferring from the Apollo to the Duchess."@en,
        "Marc Camoletti (ur. 16 listopada 1923 w Genewie, zm. 18 lipca 2003 w Deauville) \u2013 francuski dramatopisarz. Urodzi\u0142 si\u0119 w 1923 w Genewie we w\u0142oskiej rodzinie, ale ju\u017c jako obywatel francuski. Pocz\u0105tkowo by\u0142 artyst\u0105 malarzem, wkr\u00f3tce zacz\u0105\u0142 pisa\u0107 sztuki teatralne. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w 1958, kiedy to trzy z jego sztuk by\u0142y r\u00f3wnolegle wystawiane w Pary\u017cu. Najg\u0142o\u015bniejsza z nich, Per\u0142a (oryg. La Bonne Anna), mia\u0142a 1300 wystawie\u0144. Dwa lata p\u00f3\u017aniej napisa\u0142 sw\u00f3j najwi\u0119kszy przeb\u00f3j komediowy Boeing Boeing. Sztuka ta w 1991 roku zosta\u0142a wpisana do ksi\u0119gi Guinessa za rekordow\u0105 liczb\u0119 wystawie\u0144 \u2013 17 500 w 55 krajach \u015bwiata."@pl,
        "Marc CamolettiFichier:Marc Camoletti.jpg Marc Camoletti, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 16 novembre 1923 et mort \u00e0 Deauville le 18 juillet 2003, est un metteur en sc\u00e8ne et un dramaturge fran\u00e7ais, connu pour ses vaudevilles. Il a \u00e9crit Boeing-Boeing qui est la pi\u00e8ce fran\u00e7aise la plus jou\u00e9e dans le monde. Elle a atteint un record de plus de 10 000 repr\u00e9sentations mondiales. Il a \u00e9galement \u00e9crit plus de 40 pi\u00e8ces qui ont \u00e9t\u00e9 traduites en 18 langues et ont \u00e9t\u00e9 jou\u00e9es professionnellement dans 55 pays. Ses pi\u00e8ces ont \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9es 14 fois pour le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision."@fr;
    owl:sameAs viaf:59210384;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Camoletti_(playwright)>,
        <http://viaf.org/viaf/59210384>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Marc_Camoletti_(playwright)>.
doremus_artist:dd822117-6d2b-3c09-877d-a84e0390590e
owl:sameAs viaf:52591724; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52591724>.
doremus_artist:de04f183-e671-3c07-8522-a26f5fa53066
owl:sameAs viaf:2875467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2875467>.
doremus_artist:dedeb9f8-25f0-320f-8829-525307de546d
owl:sameAs viaf:107053551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107053551>.
doremus_artist:df777bac-0a6b-342c-ad2d-706097f9d4d3
    owl:sameAs viaf:201115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Patterson>,
        <http://viaf.org/viaf/201115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/032874fd-b9fc-486e-a510-d7261b3b3def>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Patterson.
doremus_artist:e0a97edb-3a11-3883-bc5f-91593c19fa0f
    rdfs:comment
        "Guy Cassiers, n\u00e9 en 1960 \u00e0 Anvers, est un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre."@fr;
    owl:sameAs viaf:37209901;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Cassiers>,
        <http://viaf.org/viaf/37209901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Cassiers.
doremus_artist:e19dd51f-444f-382a-a9f6-45519a9a0402
    dbp:birthPlace dbr:Valladolid;
    rdfs:comment
        "Alberto Posadas (Valladolid, 1967) es un compositor espa\u00f1ol, galardonado con el Premio Nacional de M\u00fasica de 2011 en su modalidad de Composici\u00f3n, por el Ministerio de Cultura de Espa\u00f1a."@es,
        "Alberto Posadas (Valladolid, 1967), is a Spanish composer."@en,
        "Alberto Posadas est un compositeur espagnol n\u00e9 en 1967."@fr;
    owl:sameAs viaf:87563238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Posadas>,
        <http://viaf.org/viaf/87563238>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Posadas.
doremus_artist:e2be2430-0b81-3f07-9312-a855d74d08cc
owl:sameAs viaf:79172654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172654>.
doremus_artist:e3f06f89-0a5a-323d-94ac-5f2ca0014f77
    dbp:birthPlace dbr:Titu;
    rdfs:comment
        "Ion Miu (born 21 January 1955) is a virtuoso cimbalom player, performing both Romanian folk music and pieces from the classical repertoire."@en;
    owl:sameAs viaf:223442779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ion_Miu>,
        <http://viaf.org/viaf/223442779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e74b76b-79b2-4f16-b702-1dc28edce9c8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ion_Miu.
doremus_artist:e460acd2-1ca6-32c4-9837-d89ed460f711
    rdfs:comment
        """Arthur Altman (1910, Brooklyn \u2013 January 18, 1994, Lake Worth, Florida) was an American songwriter whose credits include "All or Nothing at All", with lyrics by Jack Lawrence, and the lyrics for "All Alone Am I", "I Will Follow Him", and "Truly, Truly True". Altman studied violin and began his professional career as a violinist with the CBS Radio Orchestra. His first nationally known song was "Play Fiddle Play", which he wrote in the early 1930s for the orchestra leader Emory Deutsch. He died of a heart ailment."""@en;
    owl:sameAs viaf:95316630;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Altman>,
        <http://viaf.org/viaf/95316630>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f07659db-e4b5-4f73-94df-1a792ade6477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Altman.
doremus_artist:e46d9aed-1e39-38ee-9df0-3bcc0dc04d55
    owl:sameAs viaf:77689801;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77689801>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a213de3c-071d-4f5d-b011-2ac7ef487eb0>.
doremus_artist:e4b51145-4f4f-337d-9142-4d5ab00fafd0
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Christian Boesch (* 27. Juli 1941 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Christian Boesch (born July 27, 1941, in Vienna) is an internationally acclaimed Austrian operatic baritone. He is the son of the soprano Ruthilde Boesch, and studied at the University of Music and Performing Arts, Vienna, from 1959 to 1964. He was the pupil of Alfred Jerger, and made his official debut at the Stadttheater, Bern, in 1966. He joined the Vienna Volksoper in 1975."@en;
    owl:sameAs viaf:116660782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Boesch>,
        <http://viaf.org/viaf/116660782>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Boesch.
doremus_artist:e4b7339d-16a0-34f0-8361-13b2771d6245
owl:sameAs viaf:12502766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12502766>.
doremus_artist:e4c532a3-5971-3e85-8583-9f1115aed52a
    dbp:birthPlace dbr:Saarbrücken;
    dbp:deathPlace dbr:Saintes-Maries-de-la-Mer;
    rdfs:comment
        "Roger Gu\u00e9rin (* 9. Januar 1926 in Saarbr\u00fccken; \u2020 6. Februar 2010 in Saintes-Maries-de-la-Mer, Bouches-du-Rh\u00f4ne) war ein franz\u00f6sischer Jazz-Trompeter und S\u00e4nger."@de,
        "Roger Gu\u00e9rin (9 January 1926, Saarbr\u00fccken \u2013 6 February 2010, N\u00eemes) was a French jazz trumpeter and singer. Initially a violinist, Gu\u00e9rin studied trumpet and cornet at the Paris Conservatory and won a first prize there as a teenager. He began working professionally in 1947, playing with Aim\u00e9 Barelli, Django Reinhardt, Don Byas, Hubert Fol, James Moody, Benny Golson, Bernard Peiffer, Fats Sadi, Lucky Thompson, Kenny Clarke, Blossom Dearie, Martial Solal, Michel Legrand and Andr\u00e9 Hodeir. Gu\u00e9rin has over 150 album credits to his name. He won the Prix Django Reinhardt in 1959."@en,
        "Roger Gu\u00e9rin Roger Gu\u00e9rin est un trompettiste, bugliste, cornettiste, chef d'orchestre, chanteur de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Sarrebruck le 9 janvier 1926, et mort le 6 f\u00e9vrier 2010 aux Saintes-Maries-de-la-Mer."@fr;
    owl:sameAs viaf:20983787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Gu\u00e9rin>,
        <http://viaf.org/viaf/20983787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3da58972-d14d-4cc4-a598-935192300b76>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Guérin.
doremus_artist:e4cc190b-3464-38e4-a878-2486b1626ed5
owl:sameAs viaf:167030601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167030601>.
doremus_artist:e4d0dddd-0082-33bf-a0d1-01108a7efb28
owl:sameAs viaf:54335623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335623>.
doremus_artist:e5f19614-e37e-3ffc-9a9a-299170af8cc0
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "In 1996 he died aged 52 from aortic rupture."@en,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (3 \u043c\u0430\u044f 1944, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1996, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1988), \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u042e\u041d\u0415\u0421\u041a\u041e."@ru;
    owl:sameAs viaf:28201617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Pokrovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/28201617>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Дм.Покровский.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitri_Pokrovsky.
doremus_artist:e61f8727-3919-3db7-82a7-53abf00c39b6
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    dbp:deathPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "John Felix August K\u00f6rling, born 17 December 1864, in Kristdala, Sweden, dead 8 January 1937 in Halmstad, Sweden, was a Swedish composer, church musician and music teacher. He was the brother of Sven K\u00f6rling and son of August K\u00f6rling. Felix K\u00f6rling also wrote children's songs."@en;
    owl:sameAs viaf:262448133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_K\u00f6rling>,
        <http://viaf.org/viaf/262448133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbc9f5ad-2a2a-4554-8773-a261061b5504>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felix_Körling.
doremus_artist:e8244cc5-da43-3dfb-ac3b-1e9ec40a6cf0
owl:sameAs viaf:54287510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54287510>.
doremus_artist:e9b0119e-328b-34a5-ab94-44cf65a11d01
    owl:sameAs viaf:39567283;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567283>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piotr_of_Grudzidz.
doremus_artist:edbd1ac3-8fe5-3e98-8f2f-8f57322b8191
    owl:sameAs viaf:78587914;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357813>,
        <http://viaf.org/viaf/78587914>.
doremus_artist:edcfa9ce-aa2c-371b-bcd0-877e06dbf16f
owl:sameAs viaf:22340125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22340125>.
doremus_artist:ee6cc5b5-6bb4-3526-844f-928f9cd3ed93
owl:sameAs viaf:19947272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19947272>.
doremus_artist:ee6fe5aa-2e97-33c4-97c4-74cf2e529a5f
    dbp:birthPlace dbr:15th_arrondissement_of_Paris;
    rdfs:comment
        "Annick Massis (1958) es una soprano francesa de coloratura, destacada int\u00e9rprete de Mozart y del bel canto italiano. Estudi\u00f3 en el Conservatoire Francis Poulenc de Par\u00eds debutando en 1990 en Toulouse donde en 1999 tambi\u00e9n cant\u00f3 Lucia di Lammermoor . Ha cantado en el Metropolitan Opera, La Scala, Arena de Verona, Festival de Salzburgo, Glyndebourne, Florencia, Pesaro, Par\u00eds, Marsella, y Niza, entre otros teatros l\u00edricos."@es,
        "Annick Massis (born 1 January 1958) is a French soprano."@en,
        "Annick Massis (ur. w 1958 roku) \u2013 francuska sopranistka."@pl,
        "Annick Massis, n\u00e9e Annick, Armelle, Jacqueline Dubreuil le 31 janvier 1958 dans le 15e arrondissement de Paris, est une soprano fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:85618280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annick_Massis>,
        <http://viaf.org/viaf/85618280>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annick_Massis.
doremus_artist:eec24e51-b3bd-3bad-9ac5-741f51992b9f
    dbp:birthPlace dbr:Mosul;
    rdfs:comment
        """Kadhim Jabbar Al Samarai better known by his artistic name as Kadhim Al-Saher (Arabic: \u0643\u0627\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0647\u0631\u200e\u200e\u200e; born September 12, 1957 in Mosul, Iraq), is an Iraqi singer, composer, and poet. He has been dubbed the "Caesar of Arabic Song", and "Iraq's Ambassador to the world"."""@en,
        "Kadim Al Sahir (\u00c1rabe: \u0643\u0627\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0647\u0631; nacido el 12 de septiembre de 1957) es un cantante, poeta y compositor iraqu\u00ed. Con m\u00e1s de 30 millones de discos vendidos en su carrera, Al Sahir es uno de los m\u00e1s exitosos cantantes de todos los tiempos en el Mundo \u00e1rabe."@es,
        """Kadim Al Sahir, voluit  Kadim Jabbar Al Samarai (Arabisch:\u0643\u0627\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0647\u0631) (Samarra, 12 september 1957), is een Iraaks zanger, componist, dichter en schrijver. Zijn fans noemen hem ook wel 'Caesar van de Arabische wereld' en 'Iraakse ambassadeur van de wereld"."""@nl,
        "Kazim Al Sahir (arabisch \u0643\u0627\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0647\u0631, DMG K\u0101\u1e93im as-S\u0101hir; * 12. September 1957 in Mosul) ist ein irakischer S\u00e4nger, Dichter und Komponist. Er wurde als \u201eCaeser der arabischen Musik\u201c, \u201eElvis des Nahen Ostens\u201c, \u201eRobbie Williams des Nahen Ostens\u201c, \u201eIraks diplomatischer Botschafter zur Welt\u201c und \u201eIraks Botschafter f\u00fcr Frieden\u201c bekannt. Kazim Al Sahir hat sich mit \u00fcber 30 Millionen verkauften Alben als einer der erfolgreichsten arabischen S\u00e4nger erwiesen. Seine Arbeit reicht von romantischen Balladen zu politischen Werken."@de,
        "kadim Al Sahir est un auteur compositeur et interpr\u00e8te irakien n\u00e9 le 12 septembre 1957 \u00e0 Mossoul (Irak)."@fr,
        """\u0643\u0627\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0647\u0631 (12 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1957 -)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064d \u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0639\u0631\u0627\u0642\u064a \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0631\u064a\u0629\u060c \u0647\u0648 \u0643\u0627\u0638\u0645 \u0628\u0646 \u062c\u0628\u0627\u0631 \u0628\u0646 \u0625\u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0645\u0631\u0627\u0626\u064a \u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0635\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642\u060c \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0639\u0646\u0647 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0644\u062d\u0646 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0628\u0646\u0641\u0633\u0647 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0642\u0644\u064a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0633\u062a\u0639\u0627\u0646 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0628\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646. \u0644\u0647 \u0623\u0644\u0642\u0627\u0628 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0623\u0647\u0645\u0647\u0627 " \u0633\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642\u064a\u0629 " \u0648" \u0642\u064a\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 " \u0627\u0644\u0630\u064a \u0645\u0646\u062d\u0647 \u0625\u064a\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u062d\u0644 \u0646\u0632\u0627\u0631 \u0642\u0628\u0627\u0646\u064a."""@ar;
    owl:sameAs viaf:80438991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kadhim_Al-Saher>,
        <http://viaf.org/viaf/80438991>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kazem_Main.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kadhim_Al-Sahir.
doremus_artist:ef3debc3-cd9e-3c3d-abfa-6d951777bb40
owl:sameAs viaf:54390558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54390558>.
doremus_artist:efa5089a-e983-3a59-886d-6c57cf5fd606
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mount_Vernon,_Iowa>;
    rdfs:comment
        "Dan Bern (also known as Bernstein; born July 27, 1965) is an American guitarist, singer, songwriter, novelist and painter. His music is often compared to that of Bob Dylan, Woody Guthrie, Bruce Springsteen, Phil Ochs and Elvis Costello. He is a prolific composer, having written over one thousand songs. He also wrote the novel Quitting Science (2004) under the pen name Cunliffe Merriwether and wrote the preface under his own name."@en,
        """Dan Bern (ook bekend als Bernstein, een naam die hij af en toe ook gebruikt tijdens concerten) is een Amerikaans gitarist, zanger, singer-songwriter, schrijver en schilder. Zijn muziek wordt vaak vergeleken met die van Bob Dylan, Woody Guthrie, Bruce Springsteen en Elvis Costello. Zijn lied "Talkin' Woody, Bob, Bruce, and Dan Blues" van de plaat Smartie Mine biedt op humoristische wijze een kijk op zijn invloeden, in de talking blues-traditie van Guthrie en Dylan (met bovendien een knipoog naar typische Springsteen-songs). Bern heeft getoerd met onder anderen Ani DiFranco en de begeleidingsband The International Jewish Banking Conspiracy. Hij is bekend om zijn sardonische, literaire teksten, een scala aan muzikale stijlen, en een folkstijl gepaard met rockinstrumenten. Naast cd's bracht hi"""@nl,
        "Dan BernFichier:Dan Bern 1.JPG Bern en aout 1999 Dan Bern (n\u00e9 Bernstein le 27 juillet 1965) est un compositeur, chanteur et guitariste am\u00e9ricain. Il a \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9 par Bob Dylan, Woody Guthrie, Bruce Springsteen, Phil Ochs et Elvis Costello."@fr,
        "Ispirato da Bob Dylan e dai cantautori folk ha esordito nel 1997 con l'album omonimo per la sussidiaria Work Group della Sony Music.In carriera ha pubblicato oltre una decina di dischi dove ha unito la tradizione folk e blues con il country. Ha collaborato tra gli altri con Jonathan Demme per cui ha scritto la traccia principale del suo documentario Jimmy Carter: Man From Plains. Oltre a scrivere canzoni ha pubblicato nel 2004 il romanzo Quitting Science con lo pseudonimo Cunliffe Merriwether."@it;
    owl:sameAs viaf:64214971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Bern>,
        <http://viaf.org/viaf/64214971>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8b5b1f6-e476-4944-95bf-23b32ddf11b6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dan_Bern_1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Bern.
doremus_artist:f0a29ecb-7016-3e1e-87de-7791e5f0dcd4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Linares,_Jaén>;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Francisco Guerrero Mar\u00edn (* 7. Juli 1951 in Linares, Andalusien; \u2020 19. Oktober 1997 in Madrid) war ein spanischer Komponist."@de,
        "Francisco Guerrero Mar\u00edn (July 7, 1951 \u2013 October 19, 1997) was a Spanish composer. He was born in Linares and died in Madrid. During his lifetime, he completed several compositions, among which there are five major works for orchestra: Antar Atman (1980), Ariadna (1984), Sahara (1991), Oleada (1993) and Coma Berenices (1997). In 1981, he started working on the cycle Zayin on request by the Arditti Quartet. Another project was an orchestration of the piano cycle Iberia of the Spanish composer Isaac Alb\u00e9niz. However, this work remained unfinished."@en,
        "Francisco Guerrero Mar\u00edn (Linares (Ja\u00e9n), 7 de julio de 1951 - Madrid, 19 de octubre de 1997) fue un compositor espa\u00f1ol de m\u00fasica cl\u00e1sica, considerado por muchos uno de los m\u00e1s importantes del siglo XX en este pa\u00eds."@es,
        "Francisco Guerrero Mar\u00edn (n\u00e9 le 7 juillet 1951 Linares, Andalousie, et mort le 19 octobre 1997 \u00e0 Madrid) est un compositeur espagnol de musique contemporaine. Il est un des principaux compositeurs espagnols de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30b2\u30ec\u30fc\u30ed\u30fb\u30de\u30ea\u30f3(Francisco Guerrero Mar\u00edn, 1951\u5e747\u67087\u65e5 \u2013 1997\u5e7410\u670819\u65e5)\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30cf\u30a8\u30f3\u770c\u30ea\u30ca\u30fc\u30ec\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59239814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Guerrero_Mar\u00edn>,
        <http://viaf.org/viaf/59239814>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_Guerrero_Marín.
doremus_artist:f110be72-edfa-35fe-8b0a-aeb34ee7662a
owl:sameAs viaf:44508467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44508467>.
doremus_artist:f18f2465-d90f-39d6-bd65-53585fb8d890
    dbp:birthPlace dbr:Straubing;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Deve la sua fama a Mozart, per il quale scrisse il libretto del Flauto magico (Die Zauberfl\u00f6te), interpretando inoltre il personaggio di Papageno."@it,
        """Emanuel Schikaneder (1 September 1751 \u2013 21 September 1812), born Johann Joseph Schickeneder, was a German impresario, dramatist, actor, singer and composer. He wrote the libretto of Wolfgang Amadeus Mozart's opera The Magic Flute and was the builder of the Theater an der Wien. Branscombe called him "one of the most talented theatre men of his era"."""@en,
        "Emanuel Schikaneder (Straubing, 1 de setembro de 1751 \u2014 Viena, 21 de setembro de 1812) foi um ator, cantor, diretor de teatro e libretista de \u00f3pera alem\u00e3o."@pt,
        "Emanuel Schikaneder w\u0142a\u015bc. Johann Joseph Schickeneder (ur. 1 wrze\u015bnia 1751 w Straubing, zm. 21 wrze\u015bnia 1812 w Wiedniu) \u2013 cz\u0142owiek teatru, pisarz i dramaturg pochodzenia bawarskiego, mason dzia\u0142aj\u0105cy na terenie Austrii. Najbardziej znany jest jako tw\u00f3rca libretta opery Czarodziejski flet Wolfganga Amadeusa Mozarta, w kt\u00f3rej premierze w 1791 w Wiedniu Schikaneder gra\u0142 rol\u0119 Papagena. Finansowy sukces uzyskany za spraw\u0105 tej opery sprawi\u0142, \u017ce m\u00f3g\u0142 on p\u00f3\u017aniej w 1801 zbudowa\u0107 w\u0142asny teatr w Wiedniu."@pl,
        "Emanuel Schikaneder, auch Emanuel Schickaneder, (eigentlich Johann Joseph Schickeneder; * 1. September 1751 in Straubing; \u2020 21. September 1812 in Wien) war Schauspieler, S\u00e4nger, Regisseur, Dichter und Theaterdirektor."@de,
        "Emanuel Schikaneder, de son vrai nom Johann Joseph Schikeneder, est un acteur, chanteur, metteur en sc\u00e8ne, po\u00e8te et directeur de th\u00e9\u00e2tre n\u00e9 \u00e0 Straubing le 1er septembre 1751 et mort \u00e0 Vienne le 21 septembre 1812'."@fr,
        "Emanuel Schikaneder, eigenlijk Johann Joseph Schikaneder (1 september 1751 \u2013 Wenen, 21 september 1812), was een veelzijdige Oostenrijkse artistieke figuur, die vooral bekendheid geniet door zijn libretto van Die Zauberfl\u00f6te, de opera van Wolfgang Amadeus Mozart. Hij richtte in 1799 het bekende Theater an der Wien op. Hij overleed in armoede in Wenen."@nl,
        "Johann Joseph Schickeneder, m\u00e1s conocido como Emanuel Schikaneder (Straubing, 1 de septiembre de 1751 - Viena, 21 de septiembre de 1812) fue actor, cantante, director, poeta, as\u00ed como director de teatro y mas\u00f3n."@es,
        "\u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0428\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Emanuel Schikaneder, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 Johann Joseph Schikaneder \u2014 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0428\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0434\u0435\u0440; 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1751, \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0431\u0438\u043d\u0433, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1812, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430\u00bb \u0412. \u0410. \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30de\u30fc\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30fc\u30ab\u30fc\u30cd\u30fc\u30c0\u30fc\uff08Emanuel Schikaneder, 1751\u5e749\u67081\u65e5 - 1812\u5e749\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4ff3\u512a\u306b\u3057\u3066\u5287\u5834\u652f\u914d\u4eba\u3001\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u9b54\u7b1b\u300f\u306e\u53f0\u672c\u3092\u624b\u304c\u3051\u3001\u81ea\u3089\u3082\u30d1\u30d1\u30b2\u30fc\u30ce\u5f79\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3053\u3068\u3001\u53ca\u3073\u3001\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5287\u5834\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b7\u30ab\u30cd\u30fc\u30c0\u30fc\u4e00\u5ea7\u306e\u5ea7\u9577\u3068\u3057\u3066\u81ea\u3089\u53f0\u672c\u3092\u66f8\u304d\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3092\u517c\u4efb\u3057\u3001\u65c5\u56de\u308a\u306e\u4e00\u5ea7\u3092\u7d4c\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u5287\u5834\u652f\u914d\u4eba\u3068\u306a\u308a\u3001\u5927\u8846\u5411\u3051\u306e\u8208\u884c\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44305261;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emanuel_Schikaneder>,
        <http://viaf.org/viaf/44305261>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86104c7c-cda4-4798-a4ab-104318c7ae9c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Papageno.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emanuel_Schikaneder.
doremus_artist:f23a517c-9d2d-35ea-a636-74f4e3fc01b3
owl:sameAs viaf:7584325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7584325>.
doremus_artist:f3e089c9-57d1-3e2e-9203-1c7a0d106a8a
owl:sameAs viaf:16179001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16179001>.
doremus_artist:f57a6367-32d6-3fee-b1a7-7e4fe7f1c8dd
owl:sameAs viaf:76581338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76581338>.
doremus_artist:f73aaedb-fe28-31a9-b622-05813b351a75
owl:sameAs viaf:69118155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118155>.
doremus_artist:f93083a9-02c6-36a3-8907-ccdba39e5b47
owl:sameAs viaf:47475851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47475851>.
doremus_artist:facfd4d6-b07b-3716-b0be-ebe9c735b67b
    dbp:birthPlace dbr:Hawaii;
    rdfs:comment
        "Lucia Hwong is an American composer and instrumentalist. She has created music for theater, film, television, dance and the concert stage."@en;
    owl:sameAs viaf:29724310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucia_Hwong>,
        <http://viaf.org/viaf/29724310>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucia_Hwong_and_her_Pipa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucia_Hwong.
doremus_artist:fc1fcd38-e32e-335d-8fcd-0dc1e75b568c
    owl:sameAs viaf:202992;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202992>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0535a5ce-31c8-4489-8eb5-7a726a014a89>.
doremus_artist:fc5c9015-6673-3aba-89ff-a2eb00aff880
owl:sameAs viaf:56430473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56430473>.
doremus_artist:fd01c2e5-9448-3165-8780-fe927538abcd
    dbp:birthPlace res:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Phil Baron (de son vrai nom : Philippe de Truchis de Varennes) est un compositeur et \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 en 1962 \u00e0 Boulogne-Billancourt. Il est le fr\u00e8re de la chanteuse Zazie."@fr;
    owl:sameAs viaf:54416099;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Phil_Baron>,
        <http://viaf.org/viaf/54416099>,
        <https://musicbrainz.org/artist/774f153b-44d0-4eb3-96e3-5994820f29d0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Phil_Baron.
doremus_artist:fda5ee69-54c2-3205-a0eb-f26669d83ebc
    dbp:birthPlace dbr:Bulgaria;
    rdfs:comment
        "Vesselina Kasarova (*1965, Stara Zagora, Bulgaria) es una mezzosoprano b\u00falgara de trascendencia mundial."@es,
        "Vesselina Kasarova (born July 18, 1965) is a Bulgarian mezzo-soprano opera singer."@en,
        "Vesselina Kasarova (bulgarisch \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0446\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430, Wesselina Kazarowa, Transliteration: Veselina Kacarova; * 18. Juli 1965 in Stara Sagora) ist eine S\u00e4ngerin (Mezzosopran) bulgarischer Herkunft. Sie ist seit 1997 Schweizer Staatsb\u00fcrgerin und lebt in Zollikon bei Z\u00fcrich."@de,
        "Vesselina Kasarova ou Vesselina Katsarova (\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0446\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430), n\u00e9e le 18 juillet 1965 \u00e0 Stara Zagora, est une chanteuse d'op\u00e9ra mezzo-soprano bulgare."@fr,
        "Weselina Kacarowa, Veselina Kasarova bu\u0142g. \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0446\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430 (ur. 18 lipca 1965 roku w Starej Zagorze) \u2013 bu\u0142garska \u015bpiewaczka, mezzosopran."@pl,
        "\u30f4\u30a7\u30c3\u30bb\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30ab\u30b5\u30ed\u30f4\u30a1\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ab\u30b5\u30ed\u30fc\u30f4\u30a1\uff09\uff08Vesselina Kasarova 1965\u5e747\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u4eba\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u30b9\u30bf\u30e9\u30fb\u30b6\u30b4\u30e9\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5c11\u5973\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u59cb\u3081\u308b\u3002\u6f14\u594f\u4f1a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u7814\u4fee\u306e\u672b\u306b\u5352\u696d\u8a3c\u66f8\u3092\u7372\u5f97\u3059\u308b\u3068\u3001\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30ec\u30c3\u30b5\u30fb\u30b3\u30ec\u30f4\u30a1\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5e2b\u4e8b\u3001\u307e\u3060\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1989\u5e74\u306b\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u6b4c\u5287\u5834\u3068\u5951\u7d04\u3057\u3001\u307e\u3082\u306a\u304f\u8074\u8846\u306e\u652f\u6301\u3092\u5f97\u305f\u3002\u540c\u5e74\u3001BMG\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u3001\u30d9\u30eb\u30c6\u30eb\u30b9\u30de\u30f3\u5f8c\u63f4\u306b\u3088\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u56fd\u969b\u30ae\u30e5\u30fc\u30bf\u30fc\u30b9\u30ed\u30fc\u58f0\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u9996\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3001\u3053\u308c\u306b\u3088\u3063\u3066BMG\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30b9\uff08RCA\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b7\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\uff09\u3068\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3076\u3002\u305d\u308c\u304b\u30892\u5e74\u5f8c\u306b\u3001\u30b3\u30ea\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u6307\u63ee\u306e\u3082\u3068\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u7687\u5e1d\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u306e\u6148\u60b2\u300b\u306e\u30a2\u30f3\u30cb\u30fc\u30aa\u5f79\u306b\u3088\u308a\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u307e\u305f\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u306e\u7406\u9aea\u5e2b\u300b\u306e\u30ed\u30b8\u30fc\u30ca\u5f79\u306b\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u521d\u51fa\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3059\u30021992\u5e74\u306f\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u304a\u3044\u3066\u6025\u907d\u30de\u30ea\u30ea\u30f3\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u306e\u4ee3\u5f79\u3068\u3057\u3066\u300a\u30bf\u30f3\u30af\u30ec\u30fc\u30c7\u30a3\u300b\u306b\u51fa\u6f14\uff08\u306e\u3061\u306b\u9332\u97f3\uff09\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u98db\u8e8d\u306e\u5e74\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u300a\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7\u300b\u306e\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30a6\u30b9\u5f79\u306b\u3088\u308a\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u8fd1\u5e74\u306f\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u3084\u9332\u97f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u540c\u3058\u30b9\u30e9\u30f4\u7cfb\u306e\u30a8\u30c7\u30a3\u30bf\u30fb\u30b0\u30eb\u30d9\u30ed\u30fc\u30f4\u30a1\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u304c\u591a\u3044\u30022000\u5e74\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u521d\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30822002\u5e74\u30682004\u5e74\u306b\u6765\u65e5\u3057\u3066\u304a\u308a\u30012004\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u65e5\u672c\u5168\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u6771\u4eac\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3082\u958b\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84223754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vesselina_Kasarova>,
        <http://viaf.org/viaf/84223754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18d519b8-c6b2-412f-96a9-4e2036b768ed>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vessi_OffenbachKonzert07_5.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vesselina_Kasarova.
doremus_artist:fde9995a-b26b-3fd5-9536-cd28af9fffc9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richland_Center,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        "Deborah Polaski (* 26. Mai 1949 in Richland Center, Wisconsin) ist eine US-amerikanische Opern- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran). Sie z\u00e4hlt zu den zeitgen\u00f6ssischen dramatischen Sopranistinnen."@de,
        "Deborah Polaski (born May 26, 1949, in Richland Center, Wisconsin) is an American opera and concert singer (soprano). She has specialized in dramatic soprano roles and also sings mezzo-soprano roles occasionally."@en,
        "Deborah Polaski (n. Richland, Wisconsin (Estados Unidos); 26 de mayo de 1949) es una soprano dram\u00e1tica norteamericana. Especializada en papeles de Wagner y Strauss act\u00faa en las principales casas de \u00f3peras del mundo. Se destaca como Isolda, Br\u00fcnnhilde y Electra."@es;
    owl:sameAs viaf:262961437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deborah_Polaski>,
        <http://viaf.org/viaf/262961437>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deborah_Polaski.
doremus_artist:fe4e8f23-a9d2-3c3a-b50d-4440bd592b81
owl:sameAs viaf:249098665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249098665>.
doremus_artist:fe7fea2c-77dc-3beb-ac2e-0f2da438809f
owl:sameAs viaf:66729697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66729697>.
