@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:009636a4-dedb-353c-a932-21fd57b44bb0
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Joan Copeland (New York City, 1 juni 1922), geboren als Joan Maxine Miller, is een Amerikaans televisie- en theateractrice."@nl,
        "Joan Copeland (born June 1, 1922) is an American actress and the younger sister of celebrated playwright Arthur Miller. She began her career during the mid-1940s, appearing in theatre in New York City, where, shortly thereafter, she would become one of the very first members admitted to the newly formed Actors Studio. She moved into television and film during the 1950s. while still maintaining an active stage career. She is best known for her performances in the 1977 Broadway revival of Pal Joey and her award winning performance in the 1981 play The American Clock. She has also played a number of prominent roles on various soap operas throughout her career, including Andrea Whiting on Search for Tomorrow and Gwendolyn Lord Abbott on One Life to Live."@en,
        "Joan Maxine Miller Copeland (Nueva York, 1 de junio de 1922) es una actriz estadounidense, hermana menor del dramaturgo Arthur Miller. Comenz\u00f3 su carrera en Nueva York, participando en obras de teatro durante los a\u00f1os 1940. Durante la d\u00e9cada siguiente, incursion\u00f3 en la televisi\u00f3n y el cine, manteniendo una activa carrera. Es conocida por sus actuaciones en el reestreno en Broadway de Pal Joey (1977) y la premiada The American Clock (1981). Tambi\u00e9n ha desempe\u00f1ado una serie de papeles en varias telenovelas a lo largo de su carrera, incluyendo a Andrea Whiting en Search for Tomorrow y a Gwendolyn Lord Abbott en One Life to Live."@es;
    owl:sameAs viaf:265807203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Copeland>,
        <http://viaf.org/viaf/265807203>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joan_Copeland.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Copeland.
doremus_artist:009f6390-f134-3b2b-88f9-b892fbc4c6c0
    dbp:birthPlace dbr:Regensburg;
    dbp:deathPlace dbr:Baden-Baden;
    rdfs:comment
        "Heinrich Strobel (* 31. Mai 1898 in Regensburg; \u2020 18. August 1970 in Baden-Baden) war ein deutscher Musikwissenschaftler."@de,
        "Heinrich Strobel (born 31 May 1898 in Regensburg; died 18 August 1970 in Baden-Baden) was a German musicologist."@en,
        "Heinrich Strobel Heinrich Strobel, n\u00e9 le 31 mai 1898 \u00e0 Ratisbonne, mort le 18 ao\u00fbt 1970 \u00e0 Baden-Baden, est un critique musical et musicologue allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:66507973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Strobel_(musicologist)>,
        <http://viaf.org/viaf/66507973>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Strobel_(musicologist)>.
doremus_artist:00a5c75e-3760-3e53-b4c2-4665bfc51c89
owl:sameAs viaf:45958897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45958897>.
doremus_artist:00d873bc-1a5a-3420-b54d-946ddcb1df4a
owl:sameAs viaf:74905392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74905392>.
doremus_artist:0238a4c2-0e23-3666-8f89-ae65a6c7677f
    owl:sameAs viaf:42070356;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42070356>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fdc840bd-dcbb-4a62-b2c3-e768f336890a>.
doremus_artist:032df6f2-1638-3706-8f2e-a95e028d2e51
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Grayson_County,_Virginia>;
    dbp:deathPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Grassy_Creek,_Ashe_County,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Estil Cortez Ball (1913\u20131978) was an American singer-songwriter, fingerstyle guitarist, and country gospel and folk musician from Rugby in Grayson County, Virginia."@en;
    owl:sameAs viaf:22392755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Estil_C._Ball>,
        <http://viaf.org/viaf/22392755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3af90224-cec6-482a-a792-4504f4db7c46>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Estil_C._Ball>.
doremus_artist:03597411-0ea1-328a-a4d5-5b523abf129c
owl:sameAs viaf:46945175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46945175>.
doremus_artist:03b484dc-04cd-3865-8f46-5823aebd8a44
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Arabella Miho Steinbacher (born 14 November 1981) is a German classical violinist."@en,
        "Arabella Miho Steinbacher (nacida el 14 de noviembre de 1981) violinista de m\u00fasica cl\u00e1sica procedente de Alemania."@es,
        "Arabella Steinbacher (* 14. November 1981 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Violinistin."@de,
        "Arabella SteinbacherFichier:Arabella Steinbacher B 04-2014.jpg Arabella Steinbacher en 2014. Arabella Steinbacher (n\u00e9e \u00e0 Munich, le 14 novembre 1981), est une violoniste allemande."@fr,
        "\u30a2\u30e9\u30d9\u30e9\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u30fc\uff08Arabella Steinbacher\u3001\u65e5\u672c\u540d\uff1a\u30a2\u30e9\u30d9\u30e9\u30fb\u7f8e\u6b69\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u30fc\uff08Arabella Miho Steinbacher\uff09 1981\u5e7411\u670814\u65e5- \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u7236\u89aa\u3068\u65e5\u672c\u4eba\u306e\u6bcd\u89aa\u3068\u306e\u9593\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30023\u6b73\u3067\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u30019\u6b73\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u3066\u30a2\u30ca\u30fb\u30c1\u30e5\u30de\u30c1\u30a7\u30f3\u30b3\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30ec\u30a4\u3084\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30fb\u30ae\u30c8\u30ea\u30b9\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30022000\u5e74\u306b\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305f\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u5165\u8cde\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\u3088\u308a\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u306a\u304a\u6c0f\u540d\u8868\u8a18\u306f\u3001\u516c\u5f0f\u30db\u30fc\u30e0\u30da\u30fc\u30b8\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u30fb\u82f1\u8a9e\uff09\u3001CD\u30b8\u30e3\u30b1\u30c3\u30c8\uff08\u4e16\u754c\u5171\u901a\uff09\u3001\u6b27\u7c73\u3067\u306e\u516c\u6f14\u30dd\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u3001\u3053\u308c\u3089\u3067\u306fArabella Steinbacher\u3067\u3042\u308a\u3001\u65e5\u672c\u540d\u3067\u306e\u30df\u30c9\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u300c\u7f8e\u6b69\u300d\uff08Miho\uff09\u306e\u8a18\u8f09\u306f\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119455928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arabella_Steinbacher>,
        <http://viaf.org/viaf/119455928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/afd0c3db-60b4-4932-9496-d8ad34384a77>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arabella_Steinbacher_B_04-2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arabella_Steinbacher.
doremus_artist:03c07beb-7c2c-37d2-9e96-bcc8403d0a7f
owl:sameAs viaf:53771248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53771248>.
doremus_artist:03fcb638-775a-3547-91df-80e64777a256
owl:sameAs viaf:81382523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81382523>.
doremus_artist:0473c105-1a58-346c-ace5-5e09173bea91
owl:sameAs viaf:164604755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164604755>.
doremus_artist:047db277-9660-3ea2-bcf7-17550d8014f7
owl:sameAs viaf:174292105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/174292105>.
doremus_artist:05512e26-7a24-3dac-b3fa-82650281ab01
    owl:sameAs n0:c9870a40-118d-46e5-b186-50bca30f534a;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/c9870a40-118d-46e5-b186-50bca30f534a>.
doremus_artist:0694ad4a-f863-3883-9831-c66875089518
    dbp:birthPlace dbr:Nyon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Abraham Louis Niedermeyer (* 27. April 1802 in Nyon, Schweiz; \u2020 14. M\u00e4rz 1861 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Verfasser von Kirchenmusik."@de,
        "Abraham Louis Niedermeyer (27 April 1802 \u2013 14 March 1861) was a composer chiefly of church music but also of a few operas, and a teacher who took over the \u00c9cole Choron, duly renamed \u00c9cole Niedermeyer, a school for the study and practice of church music, where several eminent French musicians studied including Gabriel Faur\u00e9 and Andr\u00e9 Messager."@en,
        "Abraham Louis Niedermeyer (Nyon, 27 april 1802 - Parijs, 14 maart 1861) was een Frans-Zwitsers componist, die voornamelijk kerkmuziek en enige opera's schreef. Hij werd ook bekend als muziekpedagoog door zijn leiding van de Ecole Choron (die later de naam \u00c9cole Niedermeyer kreeg. Aan deze school werd kerkmuziek in theorie en praktijk onderwezen. Bekende leerlingen van Niedermeyers school waren Gabriel Faur\u00e9 en Andr\u00e9 Messager."@nl,
        "Abraham Louis Niedermeyer (Nyon, Suiza, 27 de abril de 1802 - Par\u00eds, Francia, 14 de marzo de 1861) fue un compositor y profesor franco-suizo. Compuso principalmente m\u00fasica sacra, pero tambi\u00e9n algunas \u00f3peras. Como profesor, se hizo cargo de la \u00c9cole Choron, debidamente renombrada como \u00c9cole Niedermeyer, una escuela para el estudio y la pr\u00e1ctica de la m\u00fasica sacra, donde estudiaron varios m\u00fasicos franceses eminentes, incluyendo a Gabriel Faur\u00e9 y Andr\u00e9 Messager."@es,
        """Compositore svizzero, studi\u00f2 pianoforte e composizione da prima a Vienna, poi a Roma con Vincenzo Fioravanti e a Napoli con Nicola Antonio Zingarelli. Da giovane riusc\u00ec a far rappresentare, con l'aiuto del suo amico Gioacchino Rossini, al Th\u00e9\u00e2tre des Italiens e ad altri teatri di Parigi alcune sue opere, tra cui le pi\u00f9 importanti "Stradella" (1837) e "Marie Stuart" (1844). Abbandonato il teatro, si dedic\u00f2 alla composizione di musica sacra (mottetti e messe), dirigendo una scuola di musica a cui diede il proprio nome.Suo allievo fu Claude Antoine Terrasse"""@it,
        """\u00c0 Vienne, il est l'\u00e9l\u00e8ve de Ignaz Moscheles pour le piano et de Emmanuel Alois F\u00f6rster pour la composition. \u00c0 Rome, il poursuit ses \u00e9tudes avec Vincenzo Fioravanti (1819) et Nicola Antonio Zingarelli \u00e0 Naples o\u00f9 il donne son premier op\u00e9ra Il Reo per amore, "Le Coupable par amour" en 1820."""@fr,
        "\u041b\u0443\u0438 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0435\u0439\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Abraham Louis Niedermeyer; 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1802, \u041d\u044c\u043e\u043d, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f, \u2014 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1861, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0446\u0430 \u041c\u043e\u0448\u0435\u043b\u0435\u0441\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u042d. \u0410. \u0424\u0451\u0440\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 \u0438 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435. \u0421 1823 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u041f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0437\u0434\u0435\u0441\u044c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b: \u00ab\u041b\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043e\u043c\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. La casa nel bosco; 1828), \u00ab\u0421\u0442\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u043b\u0430\u00bb (1837), \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442\u00bb (1844) \u0438 \u00ab\u0424\u0440\u043e\u043d\u0434\u0430\u00bb (1853) \u2014 \u0432\u0441\u0435 \u0431\u0435\u0437 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441 \u043d\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041b\u0430\u043c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0437\u0435\u0440\u043e\u00bb."@ru,
        "\u30a2\u30d6\u30e9\u30a2\u30e0\u30fb\u30eb\u30a4\u30fb\u30cb\u30c7\u30eb\u30e1\u30a4\u30a8\u30fc\u30eb\uff08Abraham Louis Niedermeyer 1802\u5e744\u670827\u65e5 - 1861\u5e743\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3084\u30aa\u30da\u30e9\u306a\u3069\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u7406\u8ad6\u3068\u5b9f\u8df5\u306e\u305f\u3081\u306e\u5b66\u6821\u3067\u3042\u308b\u30b7\u30e7\u30ed\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\uff08\u00c9cole Choron; \u5f8c\u306b\u30cb\u30c7\u30eb\u30e1\u30a4\u30a8\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3078\u3068\u6539\u79f0\uff09\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u3084\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30e1\u30b5\u30b8\u30a7\u306a\u3069\u306e\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61696402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Niedermeyer>,
        <http://viaf.org/viaf/61696402>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21881833-63ff-4668-b632-ac03ef7f489b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Niedermeyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Niedermeyer.
doremus_artist:06b9c11c-e66d-35dd-b3ea-5869b8c915c3
    dbp:birthPlace dbr:Nagykanizsa;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Ferenc Farkas (15 December 1905 \u2013 10 October 2000) was a Hungarian composer."@en,
        "Ferenc Farkas (15 de diciembre de 1905 - 10 de octubre de 2000) fue un compositor h\u00fangaro cl\u00e1sico."@es,
        "Ferenc Farkas ([\u02c8f\u025b\u027e\u025bnts], [\u02c8f\u0252\u027ek\u0252\u0283]), n\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 1905 \u00e0 Nagykanizsa et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 octobre 2000 \u00e0 Budapest, est un compositeur hongrois."@fr,
        "Ferenc Farkas [\u02c8f\u025br\u025bn\u02a6 \u02c8f\u0252rk\u0252\u0283] (* 15. Dezember 1905 in Nagykanizsa; \u2020 10. Oktober 2000 in Budapest) war ein ungarischer Komponist. Farkas war zun\u00e4chst Pianist und studierte an der Musikakademie Budapest bei Albert Sik\u00f3s und Le\u00f3 Weiner und ging dann nach Rom zur Accademia di Santa Cecilia, wo er Sch\u00fcler von Ottorino Respighi wurde. Danach war er als Komponist f\u00fcr Filmstudios in Wien und Kopenhagen t\u00e4tig, ehe er 1936 nach Ungarn zur\u00fcckkehrte. Von 1941 bis 1944 war er Professor am Konservatorium Klausenburg, dessen Leiter er wurde. 1949 wurde er Professor an der Musikakademie Budapest, wo er bis zu seiner Pensionierung 1975 lehrte. Zu seinen Sch\u00fclern dort z\u00e4hlten einige der wichtigsten ungarischen Komponisten der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts wie Attila Bozay, Zsolt Durk\u00f3, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1"@de,
        "\u0424\u0435\u0301\u0440\u0435\u043d\u0446 \u0424\u0430\u0301\u0440\u043a\u0430\u0448 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Farkas Ferenc; 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1905, \u0413\u0440\u043e\u0441\u0441\u043a\u0438\u0440\u0445\u0435\u043d, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041d\u0430\u0434\u044c\u043a\u0430\u043d\u0438\u0436\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2000, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30eb\u30ab\u30b7\u30e5\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\uff08Farkas Ferenc, 1905\u5e7412\u670815\u65e5 - 2000\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104152826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferenc_Farkas>,
        <http://viaf.org/viaf/104152826>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12b0b744-928a-429d-a926-0da4d7bcb8ba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferenc_Farkas,1971.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferenc_Farkas.
doremus_artist:06e5c649-af67-3399-91e1-7700cb9b0c60
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Dominique Valadi\u00e9 (born 1952) is a French actress. She studied acting at the Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique in Paris. Valadi\u00e9 has been a lecturer at the Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique since 1983."@en,
        "Dominique Valadi\u00e9, n\u00e9e en 1952 \u00e0 Nice, est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise. Elle se destine d'abord \u00e0 la danse puis choisit la voie du th\u00e9\u00e2tre d\u00e8s la fin de son adolescence."@fr;
    owl:sameAs viaf:10111847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Valadi\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/10111847>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Valadié.
doremus_artist:0711d943-44c5-39be-a13a-b7eb1c81da21
    dbp:birthPlace dbr:Forbach;
    rdfs:comment
        "Il suo stile musicale non \u00e8 una Chanson classica, quanto pi\u00f9 un riuscito mix tra pop, jazz e chanson. Apprezzatissima in patria, ha venduto 16 milioni di dischi nel mondo. Nel 2009 ha rappresentato la Francia all'Eurovision Song Contest con la canzone Et s'il fallait le faire, riportando l'Esagono a un risultato degno di nota: 8\u00ba posto e quarta canzone preferita dalle giurie."@it,
        "Patricia Kaas (* 5. Dezember 1966 in Forbach, D\u00e9partement Moselle, Frankreich) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin. Kaas z\u00e4hlt zu den international erfolgreichsten franz\u00f6sischen bzw. franz\u00f6sischsprachigen S\u00e4ngerinnen. Stilistisch geh\u00f6rt ihre Musik nicht zum klassischen Chanson, sondern ist eine Mischung aus Popmusik und Jazz. Seit dem Erscheinen ihres Deb\u00fctalbums Mademoiselle chante\u2026 im Jahr 1988 wurden von ihr mehr als 15 Millionen Tontr\u00e4ger verkauft. Ihren gr\u00f6\u00dften Erfolg hatte sie in Deutschland und in der Schweiz mit ihrem 1993 erschienenen dritten Album Je te dis vous, das Platz 11 bzw. 2 der Charts erreichte. Kaas ist h\u00e4ufig und in vielen Teilen der Welt auf Tournee. 2002 gab sie ihr Filmdeb\u00fct an der Seite von Jeremy Irons in dem Liebesfilm And Now \u2026 Ladies & Gentlemen."@de,
        """Patricia Kaas (Forbach, 5 de diciembre de 1966), es una cantante francesa que represent\u00f3 a su pa\u00eds en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n en 2009 y fue candidata a Marianne (personificaci\u00f3n de la Rep\u00fablica) en 2000. Creci\u00f3 en Stiring-Wendel en una familia de siete hermanos, de madre alemana y padre minero franc\u00e9s. Con la ayuda de sus padres, Patricia empieza a dar conciertos a la edad de 8 a\u00f1os. Cantaba las canciones de Sylvie Vartan, Claude Fran\u00e7ois y Mireille Mathieu, y tambi\u00e9n canciones estadounidenses como "New York, New York"."""@es,
        "Patricia Kaas (Forbach, 5 december 1966) is een Franse zangeres. Ze werd geboren bij de Duitse grens. Haar vader is Fransman, haar vroeg overleden moeder was Duitse. Ze begon op achtjarige leeftijd met zingen. Op elfjarige leeftijd trad ze voor het eerst in het openbaar op in Saarbr\u00fccken. Daar werd ze ontdekt door de Franse acteur G\u00e9rard Depardieu. In 1987 kwam haar eerste album uit: Mademoiselle Chante le blues."@nl,
        "Patricia Kaas (French: [kas]; born 5 December 1966, Forbach) is a French singer and actress with an International following. Stylistically her music is not classical chanson, but is closer to a mixture of pop music, cabaret, jazz and chanson."@en,
        "Patricia Kaas (ur. 5 grudnia 1966 w Forbach) \u2013 francuska wokalistka i autorka tekst\u00f3w. Kaas zacz\u0119\u0142a swoj\u0105 karier\u0119 muzyczn\u0105 w wieku o\u015bmiu lat, wyst\u0119puj\u0105c w kabarecieRumpelkammer w niemieckim mie\u015bcie Saarbr\u00fccken. W 1985 roku zosta\u0142a wypatrzona podczas jednego z wyst\u0119p\u00f3w przez francuskiego aktora, G\u00e9rarda Depardieu, dzi\u0119ki wstawiennictwu kt\u00f3rego nagra\u0142a sw\u00f3j pierwszy singiel \u2013 \u201eJalouse\u201d, powsta\u0142y we wsp\u00f3\u0142pracy z Fran\u00e7ois Bernheimem. Trzy lata p\u00f3\u017aniej wyda\u0142a sw\u00f3j debiutancki album, zatytu\u0142owany Mademoiselle chante..., kt\u00f3ry dotar\u0142 do drugiego miejsca krajowych list najcz\u0119\u015bciej kupowanych p\u0142yt. Od tamtej pory artystka sprzeda\u0142a \u0142\u0105cznie ponad 16 milion\u00f3w egzemplarzy p\u0142yt na ca\u0142ym \u015bwiecie. W 2002 roku zadebiutowa\u0142a jako aktorka w produkcji A Teraz... Panie i Panowie w re\u017cyserii Claude'a Leloucha."@pl,
        "Patricia Kaas \u00e9 uma cantora e atriz francesa. Ela nasceu em 5 de Dezembro de 1966 em Forbach em Lorena, pai franc\u00eas e m\u00e3e alem\u00e3. Desde que gravou seu primeiro CD, Mademoiselle chante\u2026, em 1988, Kaas vendeu mais de 16 milh\u00f5es de CDs em todo o mundo."@pt,
        "Patricia Kaas, n\u00e9e le 5 d\u00e9cembre 1966 \u00e0 Forbach (Moselle) en Lorraine, est une chanteuse fran\u00e7aise. Depuis 1987, elle conna\u00eet le succ\u00e8s dans les principaux pays francophones et germanophones, ainsi que dans les pays d'Europe de l'est, o\u00f9 elle se produit r\u00e9guli\u00e8rement sur sc\u00e8ne. Ses albums sont commercialis\u00e9s dans une quarantaine de pays, avec des ventes estim\u00e9es \u00e0 17 millions \u00e0 travers le monde."@fr,
        "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0301\u0441\u0438\u044f \u041a\u0430\u0430\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Patricia Kaas; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1966, \u0424\u043e\u0440\u0431\u0430\u043a, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041c\u043e\u0437\u0435\u043b\u044c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0421\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u2014 \u044d\u0442\u043e \u0441\u043c\u0435\u0441\u044c \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430. \u0421 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u041a\u0430\u0430\u0441 \u00ab\u041c\u0430\u0434\u043c\u0443\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0451\u0442 \u0431\u043b\u044e\u0437\u00bb (\u0444\u0440. Mademoiselle chante le blues) \u0432 1988 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 17 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0435\u0451 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041e\u0441\u043e\u0431\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u0444\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru,
        "\u30d1\u30c8\u30ea\u30b7\u30a2\u30fb\u30ab\u30fc\u30b9 \uff08Patricia Kaas, 1966\u5e7412\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u3084\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u8981\u7d20\u3092\u30df\u30c3\u30af\u30b9\u3057\u305f\u3001\u30b9\u30bf\u30a4\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u306a\u30dd\u30c3\u30d7\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3092\u6b4c\u3046\u3002"@ja,
        "\u6d3e\u7fe0\u897f\u4e9a\u00b7\u51ef\u4e1d(Patricia Kaas)\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u5973\u6b4c\u624b\u548c\u5973\u6f14\u5458\u3002 \u51ef\u4e1d\u662f\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u8457\u540d\u7684\u6cd5\u8bed\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\uff0c\u5728\u5f62\u5f0f\u4e0a\uff0c\u5979\u7684\u97f3\u4e50\u5e76\u4e0d\u5c5e\u4e8e\u6cd5\u56fd\u7ecf\u5178\u9999\u9882\u6d3e\uff0c\u4f46\u662f\u6709\u4e9b\u6d41\u884c\u548c\u7235\u58eb\u97f3\u4e50\u7684\u6df7\u5408\uff0c\u53ef\u4ee5\u548c\u5e2d\u7433\u00b7\u72c4\u7fc1(C\u00e9line Dion)\u6216\u5a1c\u5a1c\u00b7\u8d39\u6bd4\u5b89(Lara Fabian)\u76f8\u6bd4\u3002 \u81ea\u4ece1988\u5e74\u5979\u9996\u5f20\u5c08\u8f2fMademoiselle chante\u53d1\u5e03\u5f8c\uff0c\u51ef\u4e1d\u5df2\u7ecf\u5728\u5168\u4e16\u754c\u9500\u552e\u4e861\u5343500\u4e07\u5f20\u5531\u7247\u3002\u5979\u7684\u7b2c\u4e09\u5f20\u5c08\u8f2fJe te dis vous\uff0c\u5728\u5fb7\u56fd\u548c\u745e\u58eb\u53d6\u5f97\u4e86\u5f88\u5927\u7684\u6210\u529f\u3002\u5979\u6210\u529f\u7684\u4e00\u4e2a\u975e\u5e38\u91cd\u8981\u7684\u539f\u56e0\uff0c\u662f\u5979\u5728\u821e\u53f0\u4e0a\u5353\u8d8a\u8868\u73b0\u3002 \u51ef\u4e1d\u7ecf\u5e38\u5fd9\u4e8e\u56fd\u9645\u65c5\u884c\uff0c\u57282002\u5e74\u51ef\u4e1d\u51fa\u6f14\u9996\u90e8\u7535\u5f71\uff0c2005\u5e74\u5728\u5317\u4eac\u5e02\u7684\u4eba\u6c11\u5927\u4f1a\u5802\u4e3e\u529e\u4e2a\u4eba\u6f14\u5531\u4f1a\u3002\u4e5f\u66fe\u65bc2009\u5e74\u4ee3\u8868\u6cd5\u570b\u53c3\u52a02009\u5e74\u6b50\u6d32\u6b4c\u5531\u5927\u8cfd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:41930966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kaas>,
        <http://viaf.org/viaf/41930966>,
        <https://musicbrainz.org/artist/217794c8-c7e8-4e9b-b5d0-6aeac98e0e08>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patricia_Kaas_Cannes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patricia_Kaas.
doremus_artist:0814d390-0ad1-3d21-a888-db6eda2fd38f
owl:sameAs viaf:12569318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569318>.
doremus_artist:0820c159-a883-3086-81dd-24ae8c04b9f9
    dbp:birthPlace dbr:Republic_of_Macedonia;
    dbp:deathPlace dbr:Calcutta;
    rdfs:comment
        "Anjez\u00eb Gonxhe Bojaxhiu ([a\u02c8\u0272\u025bz\u0259 \u02c8\u0261\u0254nd\u0361\u0292\u025b b\u0254ja\u02c8d\u0361\u0292iu]), en religion m\u00e8re Teresa, canonis\u00e9e par l'\u00c9glise catholique comme sainte Teresa de Calcutta, est une religieuse catholique albanaise naturalis\u00e9e indienne, missionnaire en Inde, prix Nobel de la paix en 1979. N\u00e9e le 26 ao\u00fbt 1910 \u00e0 \u00dcsk\u00fcb, Empire ottoman (actuellement Skopje, Mac\u00e9doine), et morte le 5 septembre 1997 \u00e0 Calcutta, Inde, elle est surtout connue pour son action personnelle caritative et la fondation d'une congr\u00e9gation religieuse, les Missionnaires de la Charit\u00e9 qui l'accompagnent et suivent son exemple."@fr,
        """Anjez\u00eb Gonxhe Bojaxhiu M.C. (Skopje, 27 de agosto de 1910 \u2014 Calcut\u00e1, 5 de setembro de 1997), conhecida como Madre Teresa de Calcut\u00e1 ou Santa Teresa de Calcut\u00e1, foi uma religiosa cat\u00f3lica de etnia albanesa, nascida em territ\u00f3rio sob Imp\u00e9rio Otomano, na capital da atual Rep\u00fablica da Maced\u00f4nia, e naturalizada indiana, beatificada pela Igreja Cat\u00f3lica em 2003 e canonizada em 2016. Considerada, por alguns, a mission\u00e1ria do s\u00e9culo XX, fundou a congrega\u00e7\u00e3o religiosa das Mission\u00e1rias da Caridade, tornando-se conhecida ainda em vida pelo cognome de "Santa das Sarjetas"."""@pt,
        "Il suo lavoro instancabile tra le vittime della povert\u00e0 di Calcutta l'ha resa una delle persone pi\u00f9 famose al mondo e le valse numerosi riconoscimenti, tra cui il Premio Nobel per la Pace nel 1979. \u00c8 stata proclamata beata da papa Giovanni Paolo II il 19 ottobre 2003 e santa da papa Francesco il 4 settembre 2016."@it,
        "Matka Teresa z Kalkuty MC, w\u0142a\u015bc. Agnes Gonxha Bojaxhiu (ur. 26 sierpnia 1910 w Skopje, zm. 5 wrze\u015bnia 1997 w Kalkucie w Indiach) \u2013 zakonnica, za\u0142o\u017cycielka zgromadzenia Misjonarek Mi\u0142o\u015bci, laureatka Nagrody Templetona oraz Pokojowej Nagrody Nobla w roku 1979, \u015bwi\u0119ta Ko\u015bcio\u0142a katolickiego."@pl,
        "Moeder Teresa, geboren als Agnes Gonxha Bojaxhiu (Skopje, 26 augustus 1910 \u2013 Calcutta, 5 september 1997), was een wereldbekende en controversi\u00eble katholieke zuster, stichteres van de Missionarissen van Naastenliefde en Nobelprijswinnares voor de vrede. Zij zette zich in onder de armsten der armen in India. De congregatie die ze in 1950 stichtte telde in 1995 meer dan 3500 leden met 300 tehuizen in 25 landen. In 2003 werd ze zalig verklaard en op 4 september 2016 heilig."@nl,
        "Mother Teresa MC, known in the Catholic Church as Saint Teresa of Calcutta (born Anjez\u00eb Gonxhe Bojaxhiu Albanian: [a\u02c8\u0272\u025bz\u0259 \u02c8\u0261\u0254nd\u0292\u025b b\u0254ja\u02c8d\u0292iu]; 26 August 1910 \u2013 5 September 1997), was an Albanian-Indian Roman Catholic nun and missionary. She was born in Skopje (now capital of the Republic of Macedonia), then part of the Kosovo Vilayet in the Ottoman Empire. After having lived in Macedonia for eighteen years, she moved to Ireland and then to India, where she lived for most of her life."@en,
        "Mutter Teresa (Heilige Teresa von Kalkutta) (geboren als Anjez\u00eb (Agnes) Gonxha Bojaxhiu [\u02c8a\u0272\u025bz\u0259 gon\u02c8\u02a4a b\u0254\u02c8ja\u02a4ju]; * 26. August 1910 in \u00dcsk\u00fcb, Osmanisches Reich (heute Skopje, Mazedonien); \u2020 5. September 1997 in Kalkutta, Indien) war eine indische Ordensschwester und Missionarin albanischer Herkunft. Weltweit bekannt wurde sie durch ihre Arbeit mit Armen, Obdachlosen, Kranken und Sterbenden, f\u00fcr die sie 1979 den Friedensnobelpreis erhielt. In der katholischen Kirche wird Mutter Teresa als Heilige verehrt. Unter anderem wegen der sozialen und hygienischen Zust\u00e4nde in den Sterbeh\u00e4usern sowie ihrer vermuteten eigentlichen Motivation der Missionierung und nicht der Hilfe sind ihre Arbeit und ihre Person umstritten."@de,
        "Teresa de Calcuta (Uskub, Imperio otomano \u2014actual Skopie, Macedonia\u2014; 26 de agosto de 1910-Calcuta, India; 5 de septiembre de 1997), de nombre secular Agnes Gonxha Bojaxhiu (AFI: [a\u0261\u02c8n\u025bs \u02c8\u0261\u0254nd\u0292a b\u0254ja\u02c8d\u0292iu]) y tambi\u00e9n conocida como Santa Teresa de Calcuta o Madre Teresa de Calcuta, fue una monja cat\u00f3lica de origen alban\u00e9s naturalizada india, que fund\u00f3 la congregaci\u00f3n de las Misioneras de la Caridad en Calcuta en 1950. Durante m\u00e1s de 45 a\u00f1os atendi\u00f3 a pobres, enfermos, hu\u00e9rfanos y moribundos, al mismo tiempo que guiaba la expansi\u00f3n de su congregaci\u00f3n, en un primer momento en la India y luego en otros pa\u00edses del mundo. Tras su muerte, fue beatificada por el papa Juan Pablo II. Su canonizaci\u00f3n fue aprobada por el papa Francisco en diciembre de 2015, despu\u00e9s de que la Congregaci\u00f3n para las Caus"@es,
        "\u0421\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0301\u0437\u0430 \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u0301\u0442\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u0433\u043d\u0435\u0301\u0441 \u0413\u043e\u0301\u043d\u0434\u0436\u0435 \u0411\u043e\u044f\u0434\u0436\u0438\u0301\u0443; \u0430\u043b\u0431. Anjez\u00eb Gonxhe Bojaxhiu, \u0430\u0440\u0443\u043c. Agnesa (Antigona) Gongea Boiagi; 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1910, \u0421\u043a\u043e\u043f\u044c\u0435, \u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1997, \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u0442\u0442\u0430, \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0430\u0442\u044c \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u2014 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u0438\u043d\u044f, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0448\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u0421\u0451\u0441\u0442\u0440\u044b \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043a\u0438 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\u00bb, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0431\u0435\u0434\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0430 (1979). \u0412 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0426\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c\u044e \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0431\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445, 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2016 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 (\u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445)."@ru,
        "\u0627\u0644\u0623\u0645 \u062a\u0631\u064a\u0632\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0647\u0628\u0629 \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0644\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0627\u0645 1979 \u0645. \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0643\u0627\u0644\u0643\u0648\u062a\u0627 \u0641\u064a 5 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1997 \u0645 \u0628\u0639\u062f \u0645\u0631\u0636 \u0639\u0636\u0627\u0644. \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a \u0622\u063a\u0646\u064a\u0633 \u063a\u0648\u0646\u0643\u0632\u0627 \u0628\u0648\u062c\u0627\u0643\u0633\u064a\u0648 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 26 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1910 \u0645 \u0641\u064a \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0643\u062c\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0645\u062a\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u0644\u063a\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0647\u0627\u062c\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u064a\u0648\u063a\u0633\u0644\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0623\u0635\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u062d\u0629\u060c \u062a\u0639\u0644\u0645\u062a \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0644\u0644\u064a\u0633\u0648\u0639\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0647\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0648\u063a\u0633\u0644\u0627\u0641\u064a\u0629. \u0648\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629 \u062a\u0648\u0641\u0649 \u0623\u0628\u0648\u0647\u0627 \u0641\u0625\u0632\u062f\u0627\u062f\u062a \u062a\u0639\u0644\u0642\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0645\u0627\u0646. \u0641\u064a \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1928 \u0645 \u0623\u0631\u0633\u0644\u062a \u0625\u0644\u0649 \u062f\u0628\u0644\u0646 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0644\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0623\u0647\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1929 \u0645 \u0623\u0631\u0633\u0644\u062a \u0644\u0644\u0628\u0646\u063a\u0627\u0644 \u0644\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u062f\u064a\u0631 \u0644\u0648\u0631\u064a\u062a\u0648."@ar,
        "\u30de\u30b6\u30fc\u30fb\u30c6\u30ec\u30b5\uff08Mother Teresa\u3001\u672c\u540d\u306f\u30a2\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u8a9e\u3067\u30a2\u30b0\u30cd\u30b5\uff0f\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30b4\u30ca\u30fb\u30b4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fb\u30dc\u30e4\u30b8 (Agnesa/Antigona Gongea Boiagi)\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u8a9e\u3067\u30a2\u30cb\u30a7\u30bc\uff0f\u30a2\u30b0\u30cd\u30b9\u30fb\u30b4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fb\u30dc\u30e4\u30b8\u30a6 (Anjez\u00eb/Agn\u00e8s Gonxha Bojaxhiu)\u30011910\u5e748\u670826\u65e5 -1997\u5e749\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u4fee\u9053\u5973\u306b\u3057\u3066\u4fee\u9053\u4f1a\u300c\u795e\u306e\u611b\u306e\u5ba3\u6559\u8005\u4f1a\u300d\u306e\u5275\u7acb\u8005\u3002\u307e\u305f\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u300c\u30de\u30b6\u30fc\u300d\u306f\u6307\u5c0e\u7684\u306a\u4fee\u9053\u5973\u3078\u306e\u656c\u79f0\u3067\u3042\u308a\u3001\u300c\u30c6\u30ec\u30b5\u300d\u306f\u4fee\u9053\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b3\u30eb\u30ab\u30bf\uff08\u30ab\u30eb\u30ab\u30c3\u30bf\uff09\u3067\u59cb\u307e\u3063\u305f\u30c6\u30ec\u30b5\u306e\u8ca7\u3057\u3044\u4eba\u3005\u306e\u305f\u3081\u306e\u6d3b\u52d5\u306f\u3001\u5f8c\u9032\u306e\u4fee\u9053\u5973\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u5168\u4e16\u754c\u306b\u5e83\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u751f\u524d\u304b\u3089\u305d\u306e\u6d3b\u52d5\u306f\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u30011973\u5e74\u306e\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\u30c8\u30f3\u8cde\u30011979\u5e74\u306e\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u5e73\u548c\u8cde\u30011980\u5e74\u306e\u30d0\u30fc\u30e9\u30c8\u30fb\u30e9\u30c8\u30ca\u8cde\uff08\u30a4\u30f3\u30c9\u3067\u56fd\u6c11\u306b\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u308b\u6700\u9ad8\u306e\u8cde\uff09\u30011983\u5e74\u306b\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u304b\u3089\u512a\u79c0\u4fee\u9053\u4f1a\u8cde\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021996\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u540d\u8a89\u5e02\u6c11\u306b\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u540d\u8a89\u5e02\u6c11\u306f\u5f7c\u5973\u3092\u5165\u308c\u3066\u3001\u308f\u305a\u304b7\u4eba\u3057\u304b\u3044\u306a\u3044\uff09\u3002"@ja,
        "\u5fb7\u5170\u4fee\u5973\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aMater Teresia\uff1b1910\u5e748\u670826\u65e5\uff0d1997\u5e749\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u4e8e\u5929\u4e3b\u6559\u4f1a\u4e2d\u4ea6\u79f0\u52a0\u5c14\u5404\u7b54\u5723\u5fb7\u808b\u6492\u4fee\u5973\uff08Sanctus Teresia de Calcutta\uff09\uff0c\u539f\u540d\u96c5\u683c\u59ae\u65af\u00b7\u5c97\u838e\u00b7\u535a\u624e\u4e18\uff08\u963f\u5c14\u5df4\u5c3c\u4e9a\u8bed\uff1aAnjez\u00eb Gonxhe Bojaxhiu\uff09\uff0c\u963f\u5c14\u5df4\u5c3c\u4e9a\u88d4\u5370\u5ea6\u7c4d\u7f57\u9a6c\u5929\u4e3b\u6559\u4fee\u5973\u53ca\u4f20\u6559\u58eb\uff0c\u751f\u4e8e\u65f6\u5c5e\u5965\u65af\u66fc\u5e1d\u56fd\u79d1\u7d22\u6c83\u5dde\u7684\u65af\u79d1\u666e\u91cc\uff08\u4eca\u9a6c\u5176\u987f\u5171\u548c\u56fd\u9996\u90fd\uff09\u3002\u5728\u9a6c\u5176\u987f\u751f\u6d3b\u8fd1\u5341\u516b\u5e74\u540e\uff0c\u5fb7\u5170\u8fc1\u5f80\u7231\u5c14\u5170\uff0c\u540e\u8fc1\u5f80\u5370\u5ea6\uff0c\u5e76\u4e8e\u5370\u5ea6\u5ea6\u8fc7\u5176\u534a\u751f\u3002 1950\u5e74\u5fb7\u5170\u521b\u7acb\u7f57\u9a6c\u5929\u4e3b\u6559\u4ec1\u7231\u4f20\u6559\u4f1a\uff0c\u4e3a\u60a3\u827e\u6ecb\u75c5\u3001\u9ebb\u98ce\u548c\u7ed3\u6838\u8005\u63d0\u4f9b\u5c45\u6240\uff0c\u8fd0\u8425\u7ca5\u5382\u3001\u836f\u623f\u3001\u8bca\u6240\u3001\u513f\u7ae5\u53ca\u5bb6\u5ead\u54a8\u8be2\u673a\u6784\u3001\u5b64\u513f\u9662\u53ca\u5b66\u6821\u3002\u4f20\u6559\u4f1a\u6210\u5458\u5fc5\u987b\u8d1e\u6d01\u3001\u8d2b\u7a77\u53ca\u670d\u4ece\u4e09\u8a93\u613f\uff0c\u4ee5\u53ca\u7b2c\u56db\u4e2a\u8a93\u613f\u201c\u5168\u5fc3\u4e3b\u610f\u4e3a\u6700\u8d2b\u82e6\u7684\u4eba\u670d\u52a1\u201d\u30022012\u5e74\u8fd9\u4e00\u673a\u6784\u5728\u5168\u7403133\u4e2a\u56fd\u5bb6\u6d3b\u52a8\uff0c\u4fee\u5973\u6570\u76ee\u8d85\u8fc74,500\u4eba\u3002 \u5fb7\u5170\u66fe\u83b7\u5f97\u8bf8\u591a\u8363\u8a89\uff0c\u5305\u62ec1962\u5e74\u62c9\u8499\u00b7\u9ea6\u683c\u585e\u585e\u5956\u53ca1979\u5e74\u8bfa\u8d1d\u5c14\u548c\u5e73\u5956\u30022016\u5e749\u67084\u65e5\u5fb7\u5170\u4e3a\u5929\u4e3b\u6559\u4f1a\u5c01\u5723\uff0c9\u67085\u65e5\uff08\u5176\u8fc7\u4e16\u65e5\uff09\u6210\u4e3a\u5176\u5723\u65e5\u3002 \u5fb7\u5170\u5728\u5176\u751f\u524d\u53ca\u901d\u540e\u5747\u9887\u5177\u4e89\u8bae\u3002\u5927\u4f17\u5bf9\u5176\u6148\u5584\u4e8b\u4e1a\u5e7f\u6cdb\u8d5e\u8bb8\uff0c\u4f46\u5bf9\u5176\u53cd\u5815\u80ce\u7acb\u573a\u5219\u8bc4\u4ef7\u4e0d\u4e00\uff1b\u5176\u4ec1\u7231\u4e4b\u5bb6\u7684\u533b\u7597\u548c\u5c45\u4f4f\u6761\u4ef6\u4ea6\u53d7\u5230\u4e00\u5b9a\u6279\u8bc4\u3002\u7eb3\u6587\u00b7\u6070\u7ef4\u62c9\u4e3a\u5fb7\u5170\u6240\u4f5c\u4f20\u8bb0\u4e8e1992\u5e74\u51fa\u7248\uff0c\u8bf8\u591a\u4e66\u7c4d\u53ca\u7535\u5f71\u4ea6\u4ee5\u5176\u4e3a\u4e3b\u9898\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95161232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mother_Teresa>,
        <http://viaf.org/viaf/95161232>,
        <https://musicbrainz.org/artist/373d1cf8-a67b-4d59-bb47-d328cf6ccb41>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MotherTeresa_094.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mother_Teresa.
doremus_artist:084c4bc8-d9eb-3c84-af8d-acd76405b654
owl:sameAs viaf:12502876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12502876>.
doremus_artist:089570ef-cf59-3b85-ad4c-97bdd890cc42
    rdfs:comment
        "Benjamin Dieltjens (n\u00e9 \u00e0 Louvain en 1973) est un clarinettiste belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:58857875;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Benjamin_Dieltjens>,
        <http://viaf.org/viaf/58857875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benjamin_Dieltjens.
doremus_artist:08c613da-bb47-3ba7-90a5-6ffc631838b8
owl:sameAs viaf:30401370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30401370>.
doremus_artist:090392c6-3675-3801-9f45-dd209053d5f0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Van,_Turkey>;
    dbp:deathPlace dbr:Istanbul;
    rdfs:comment
        "Mehmet Ruhi Su (* 1912 in Van; \u2020 20. September 1985 in Istanbul) war ein t\u00fcrkischer Volkss\u00e4nger und Saz-Spieler armenischer Herkunft."@de,
        "Mehmet Ruhi Su (20 October 1912 \u2013 20 September 1985) was a Turkish opera singer, Turkish folk singer and saz virtuoso of probable Armenian origin."@en,
        "Mehmet Ruhi Su est n\u00e9 \u00e0 Van, dans l'extr\u00eame-est de la Turquie, en 1912 dans une famille arm\u00e9nienne. Il perdit ses parents en 1915 et passa son enfance dans une famille d'accueil \u00e0 Adana, qui l'a \u00e9lev\u00e9 comme musulman, puis dans un orphelinat. En raison de sa vision socialiste du monde, il fut emprisonn\u00e9 entre 1952 et 1957 dans l'affaire du Parti communiste. Quelques ann\u00e9es apr\u00e8s sa lib\u00e9ration, en 1960, il chanta dans le casino de la mairie de Taksim (Istanbul) et en m\u00eame temps enregistra des chansons."@fr;
    owl:sameAs viaf:76479178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruhi_Su>,
        <http://viaf.org/viaf/76479178>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8237c155-fc42-4462-af0b-3423dcdba256>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ruhi_Su_1.Gençlik_Festivali_Almanya.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruhi_Su.
doremus_artist:09b7b5f4-15ed-3906-a50f-8f0c348d35f8
owl:sameAs viaf:6574352; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6574352>.
doremus_artist:0b1f5a2d-877b-35df-b6cd-c5866c3f25fe
owl:sameAs viaf:70621652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70621652>.
doremus_artist:0bb168e6-9b80-3a53-bd84-33f477bbc939
owl:sameAs viaf:44399676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44399676>.
doremus_artist:0bfeb4c9-f987-33a0-adfc-5052c17dbd85
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Croce_sull'Arno>;
    dbp:deathPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment
        "Antonio Brunelli (20 December 1577 in Pisa \u2013 19 November 1630 in Pisa) was an Italian composer and theorist of the early Baroque period. He was a student of Giovanni Maria Nanino and served as the organist at San Miniato in Tuscany from 1604 to 1607, then moved to Prato where he served as maestro di capella at the Cathedral there. On 12 April 1612 he was appointed as maestro di capella to the Grand Duke of Tuscany. Between 1605 and 1621 he published works including motets, canzonette, Psalms, madrigals, Requiems, and other sacred works, some of which were included in Donfried's Promptuarium musicum (1623). Brunelli wrote and published several theoretical treatises, most notably the Regole utilissime per i scolari che desiderano imperare a cantare (Florence, 1606), one of the first publishe"@en,
        "Antonio Brunelli (Santa Croce sull'Arno, 20 de diciembre de 1577 \u2013 Pisa, 19 de noviembre de 1630) fue un compositor y te\u00f3rico de la m\u00fasica italiano del Barroco temprano. Fue alumno de Giovanni Maria Nanino y estuvo empleado como organista en San Miniato, Toscana desde 1604 a 1607, cuando se muda a Prato donde actu\u00f3 como maestro di capella en la catedral local. El 12 de abril de 1612 fue nombrado maestro de capilla del gran duque de Toscana. Entre 1605 y 1621 public\u00f3 varias obras incluyendo motetes, canzonettas, salmos, madrigales, r\u00e9quiems y otras obras sacras, algunas de las cuales fueron incluidas en el Promptuarium musicum de Johannes Donfried en 1623."@es,
        "Antonio Brunelli (n\u00e9 \u00e0 Pise le 20 d\u00e9cembre 1577, mort \u00e0 Pise le 19 novembre 1630) est un compositeur italien et th\u00e9oricien de la musique des d\u00e9buts de l'\u00e8re baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:39573426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Brunelli>,
        <http://viaf.org/viaf/39573426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Brunelli.
doremus_artist:0c17ce2a-e9d9-3a62-8c29-e6d149e74188
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Theodor Sz\u00e1nt\u00f3, also seen as Tivadar Sz\u00e1nt\u00f3 (3 June 1877 \u2013 7 January 1934) was a Hungarian Jewish pianist and composer."@en,
        "\u0422\u0438\u0432\u0430\u0434\u0430\u0440 \u0421\u0430\u043d\u0442\u043e, \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0421\u0430\u043d\u0442\u043e (\u0432\u0435\u043d\u0433. Sz\u00e1nt\u00f3 Tivadar, \u043d\u0435\u043c. Theodor Szanto; 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1877, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1934, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u044f\u0434\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041b\u0430\u0441\u043b\u043e \u0425\u0430\u043b\u0430\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:22415238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodor_Sz\u00e1nt\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/22415238>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodor_Szántó.
doremus_artist:0d1751b6-fec5-368f-b578-83cb03f6a0d1
    rdfs:comment
        "Philippe Caloni, n\u00e9 le 24 juin 1940 \u00e0 Bill\u00e8re et mort le 27 juin 2003 \u00e0 Suresnes, est un journaliste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:27088220;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Caloni>,
        <http://viaf.org/viaf/27088220>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Caloni.
doremus_artist:0d76ec85-4d8f-332c-a9c1-61dbcf40fed4
owl:sameAs viaf:64194560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194560>.
doremus_artist:0e048a86-1723-38bc-9868-faf81906ed34
owl:sameAs viaf:2153771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2153771>.
doremus_artist:0e1153f4-806d-336a-be23-a3e29ac3c6ad
owl:sameAs viaf:2188240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2188240>.
doremus_artist:0e46008a-bfe8-3b95-8a7e-32f3850db808
    dbp:birthPlace res:Q9005;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Ruhlmann (Bruselas, 11 de enero de 1868 - 1948) fue un director de orquesta franc\u00e9s."@es,
        "Fran\u00e7ois Ruhlmann (born Brussels 11 January 1868, died 1948) was a French conductor."@en,
        "Fran\u00e7ois R\u00fchlmann, n\u00e9 le 11 janvier 1868 \u00e0 Bruxelles et mort le 8 juin 1948 \u00e0 Paris, est un chef d'orchestre belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:7651563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Ruhlmann>,
        <http://viaf.org/viaf/7651563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Ruhlmann.
doremus_artist:0ea8e7c2-e29a-3371-b87c-7f667c7275f3
owl:sameAs viaf:86917222; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86917222>.
doremus_artist:0eecb117-ccfb-366f-9601-4dcb4963fd5e
    owl:sameAs viaf:15088748;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/131588855>,
        <http://viaf.org/viaf/15088748>.
doremus_artist:0f27b94c-fc24-3c9e-a476-82e2cc576c3c
    dbp:birthPlace dbr:Werne;
    rdfs:comment
        "Hans-Martin Linde (* 24. Mai 1930 in Werne) ist einer der bedeutendsten deutschen Blockfl\u00f6ten-Virtuosen des 20. Jahrhunderts. Er lebt seit 1957 in Basel (Schweiz). Linde hat das Spiel von Blockfl\u00f6te und Traverso auf neue Weise gepr\u00e4gt. Als Solist und Kammermusiker trat er weltweit auf und spielte viele Platten und CDs ein, darunter zahlreiche Aufnahmen mit dem Linde-Consort."@de,
        "Hans-Martin Linde (Werne, 24 mei 1930) is een Duits blokfluit- en traversovirtuoos, componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        """Hans-Martin Linde (born May 24, 1930 in Iserlohn, Germany) is a noted virtuoso flute and recorder player of (mainly) baroque and early music. He authored a number of original and highly instructive books on the flute and recorder respectively. 
*  Recorder Player Handbook (Handbuch des Blockfl\u00f6tenspiels, 1997) 
*  Complete F recorder method 
*  Complete C recorder method 
*  Studies in the French clef for recorder 
*  History of fipple-flutes He then set up the Linde Consort (a baroque orchestra) and has made numerous recordings."""@en;
    owl:sameAs viaf:7574522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-Martin_Linde>,
        <http://viaf.org/viaf/7574522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1262f8d0-a0ba-48c2-a449-db14ffd195f4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans-Martin_Linde.
doremus_artist:0f3f3076-f9ff-307c-9b4e-554446c1afa9
owl:sameAs viaf:40659177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40659177>.
doremus_artist:10892e3a-6646-39e7-b8b2-a9d811677b36
    dbp:birthPlace dbr:Chelyabinsk;
    rdfs:comment
        "Lera Auerbach (Russian: \u041b\u0435\u0440\u0430 \u0410\u0432\u0435\u0440\u0431\u0430\u0445; born 21 October 1973) is a Soviet-Russian-born American classical composer and pianist."@en,
        "Lera Auerbach (em russo: \u041b\u0435\u0440\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0431\u0430\u0445; n. 21 de Outubro de 1973, na cidade de Chelyabinsk, R\u00fassia) \u00e9 uma das compositoras mais tocadas da nova gera\u00e7\u00e3o."@pt,
        "Lera Auerbach (urspr\u00fcnglich russisch \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0431\u0430\u0445/Walerija Lwowna Auerbach; * 21. Oktober 1973 in Tscheljabinsk, Sowjetunion) ist eine in den USA lebende russische Komponistin, Pianistin und Autorin."@de,
        "Lera Auerbaj (en ruso: \u041b\u0435\u0301\u0440\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0431\u0430\u0301\u0445) (o Auerbach en alem\u00e1n) (Cheli\u00e1binsk, 21 de octubre de 1973), es una compositora y pianista rusa."@es,
        "Lera Lvovna Auerbach (Russisch: \u041b\u0435\u0440\u0430 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0431\u0430\u0445) (Tsjeljabinsk (Rusland), 21 oktober 1973) is een van de meest gespeelde componisten van de nieuwe generatie. Haar muziek wordt gekenmerkt door haar stilistische vrijheid en juxtapositie van tonale en atonale muzikale taal. Zij zet de traditie van de virtuoze pianist-componisten uit de 19e en 20e eeuw voort en is de jongste componist op de lijst van de internationale muziekuitgever Hans Sikorski. Door deze uitgeverij worden ook Sergej Prokofjev, Dmitri Shostakovich, Alfred Schnittke, Sofia Goebaidoelina en Gia Kantsjeli uitgegeven."@nl,
        "Valeria Lvovna Auerbakh (en russe : \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0431\u0430\u0445), plus connue sous le nom de Lera Auerbach, n\u00e9e le 21 octobre 1973 \u00e0 Tcheliabinsk, est une compositrice russe."@fr,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0301\u0440\u0438\u044f (\u041b\u0435\u0301\u0440\u0430) \u041b\u044c\u0432\u043e\u0301\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0432\u0435\u0440\u0431\u0430\u0301\u0445 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lera Auerbach; 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1973, \u0427\u0435\u043b\u044f\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30ec\u30fc\u30e9\u30fb\u30a2\u30a6\u30a8\u30eb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Lera Auerbach, 1973\u5e7410\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u5bb6\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\uff08\u30a2\u30b7\u30e5\u30b1\u30ca\u30b8\u30e0\uff09\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u540d\uff08\u041b\u0435\u0440\u0430 \u0410\u0432\u0435\u0440\u0431\u0430\u0445\uff09\u306b\u5f93\u3046\u3068\u300c\u30ec\u30fc\u30e9\u30fb\u30a2\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30d0\u30c3\u30cf\u300d\u306e\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306e\u8aad\u307f\u304c\u5b9a\u7740\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a6\u30e9\u30eb\u5c71\u8108\u3068\u30b7\u30d9\u30ea\u30a2\u306e\u5883\u76ee\u306e\u90fd\u5e02\u30c1\u30a7\u30ea\u30e3\u30d3\u30f3\u30b9\u30af\u51fa\u8eab\u300219\u4e16\u7d00\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u307e\u3067\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\uff1d\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u9023\u306a\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3084\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3001\u30b7\u30e5\u30cb\u30c8\u30b1\u3001\u30b0\u30d0\u30a4\u30c9\u30a5\u30fc\u30ea\u30ca\u3001\u30ab\u30f3\u30c1\u30a7\u30ea\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b7\u30b3\u30eb\u30b9\u30ad\u793e\u3068\u51fa\u7248\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u306b\u3088\u308b\u8a69\u96c6\u304c6\u5dfb\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 2002\u5e745\u6708\u306b\u3001\u30ae\u30c9\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30e1\u30eb\u3068\u30af\u30ec\u30e1\u30e9\u30fc\u30bf\u30fb\u30d0\u30eb\u30c6\u30a3\u30ab\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u66f2\u300b\u306e\u81ea\u6f14\u3067\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u308c\u4ee5\u5f8c\u3001\u540c\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u7acb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u59d4\u5631\u306b\u3088\u308a\u3001\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30bb\u30f3\u751f\u8a95200\u5468\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300a\u4eba\u9b5a\u59eb\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u30012005\u5e744\u6708\u306e\u521d\u6f14\u306f\u6210\u529f\u88e1\u306b\u7d42\u308f\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u540c\u5e74\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b9\u30f4\u30a3\u30d2\uff1d\u30db\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u6a02\u5a03\u00b7\u5967\u723e\u5df4\u514b\uff08\u041b\u0435\u0440\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0431\u0430\u0445\uff0c1973\u5e7410\u670821\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4fc4\u7f85\u65af\u65b0\u4e00\u4ee3\u53d7\u6b61\u8fce\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u53ca\u8a69\u6b4c\u8207\u6563\u6587\u4f5c\u5bb6\u3002 \u4f86\u81ea\u70cf\u62c9\u723e\u5c71\u8108\u8207\u897f\u4f2f\u5229\u4e9e\u4ea4\u754c\u7684\u4fc4\u7f85\u65af\u57ce\u5e02\u2014\u2014\u8eca\u91cc\u96c5\u8cd3\u65af\u514b\uff0c\u5967\u723e\u5df4\u514b\u7e7c\u627f\u4e26\u767c\u63da\u4e86\u6d41\u884c\u65bc19\u4e16\u7d00\u548c20\u4e16\u7d00\u7684\u7d50\u5408\u92fc\u7434\u7368\u594f\u8207\u4f5c\u66f2\u5bb6\u65bc\u4e00\u8eab\u7684\u98a8\u683c\u3002\u4f5c\u70ba\u8072\u540d\u986f\u8d6b\u7684\u3001\u6709\u8457\u666e\u7f85\u79d1\u83f2\u8036\u592b\u3001\u856d\u58eb\u5854\u9ad8\u7dad\u5951\u3001\u65bd\u5c3c\u7279\u51ef\uff08Schnittke\uff09\u3001\u53e4\u62dc\u675c\u9e97\u5a1c\uff08Gubaidulina\uff09\u548c\u574e\u5207\u5229\uff08Kancheli\uff09\u7b49\u8457\u540d\u97f3\u6a02\u5bb6\u4e4b\u5bb6\u7f8e\u7a31\u7684\u570b\u969b\u97f3\u6a02\u51fa\u7248\u767c\u884c\u5546\u2014\u2014\u6f22\u65af\u00b7\u58eb\u9ad8\u53f2\u5947\uff08Hans Sikorski\uff09\u6700\u5e74\u8f15\u7684\u5e38\u99d0\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5967\u723e\u5df4\u514b\u7684\u97f3\u6a02\u5145\u6eff\u4e86\u81ea\u7531\u4e0d\u7f88\u7684\u500b\u4eba\u98a8\u683c\uff0c\u6642\u800c\u932f\u843d\u6709\u81f4\uff0c\u6642\u800c\u96dc\u4e82\u7121\u7ae0\uff0c\u9019\u5c31\u662f\u5967\u723e\u5df4\u514b\u701f\u7051\u81ea\u5728\u7684\u97f3\u6a02\u3002 \u5967\u723e\u5df4\u514b\u57282002\u5e74\u4e94\u6708\u65bc\u5361\u8010\u57fa\u97f3\u6a02\u5ef3\u8209\u8fa6\u4e86\u5979\u7684\u500b\u4eba\u8655\u5973\u8868\u6f14\uff0c\u92fc\u7434\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u8207\u7ba1\u5f26\u6a02\u968a\uff0c\u9084\u6709\u57fa\u6771\u00b7\u514b\u96f7\u9ed8\u4ee5\u53ca\u6ce2\u7f85\u7684\u6d77\u5f26\u6a02\u5718\uff08Kremerata Baltica\uff09\u7684\u5b8c\u7f8e\u7d44\u5408\uff0c\u628a\u5979\u7684\u97f3\u6a02\u7d44\u66f2\u6f14\u7e79\u5f97\u6dcb\u6f13\u76e1\u81f4\u3002\u81ea\u90a3\u6642\u8d77\uff0c\u5728\u5361\u8010\u57fa\u97f3\u6a02\u5ef3\u6bcf\u4e00\u5b63\u5ea6\u90fd\u80fd\u807d\u5230\u5967\u723e\u5df4\u514b\u90a3\u7f8e\u5999\u52d5\u807d\u7684\u65b0\u97f3\u6a02\u3002\u57282005\u5e74\uff0c\u6a02\u5a03\u00b7\u5967\u723e\u5df4\u514b\u9084\u7372\u5f97\u4e86\u7531\u5fb7\u570b\u8457\u540d\u7684\u4ec0\u52d2\u65af\u7dad\u5e0c-\u970d\u723e\u65af\u5766\u97f3\u6a02\u7bc0\u9812\u767c\u7684\u8f9b\u5fb7\u7c73\u7279\u734e\u3002 \u53d7\u4e39\u9ea5\u7687\u5bb6\u82ad\u857e\u5718\u70ba\u7d00\u5ff5\u5b89\u5f92\u751f\u8a95\u8fb0\u4e8c\u767e\u9031\u5e74\u6d3b\u52d5\u7684\u59d4\u8a17\u6240\u4f5c\u7684\u65b0\u66f2\u662f\u6a02\u5a03\u00b7\u5967\u723e\u5df4\u514b\u8207\u821e\u8e48\u6307\u5c0e\u7d04\u7ff0\u00b7\u7d10\u6885\u4e9e\uff08John Neumeier\uff09\u7684\u7b2c\u4e8c\u6b21\u5408\u4f5c\u30022005\u5e744\u6708\u8209\u8fa6\u7684\u9019\u5834\u82ad\u857e\u662f\u7ae5\u8a71\u7d93\u5178\u201c\u7f8e\u4eba\u9b5a\u201d\u7684\u4e00\u6b21\u73fe\u4ee3\u6f14\u7e79\uff0c\u672c\u6b21\u8868\u6f14\u53d6\u5f97\u7a7a\u524d\u6210\u529f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:118338809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lera_Auerbach>,
        <http://viaf.org/viaf/118338809>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7421b42f-0a7a-415b-80d6-2fb88a95743c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lera_Auerbach.
doremus_artist:1095f6a9-87c3-32b4-88e0-0d1bcbd139e3
owl:sameAs viaf:29799438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29799438>.
doremus_artist:1177c144-f1e0-358e-a279-1009a8b24de4
owl:sameAs viaf:79711850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79711850>.
doremus_artist:11a6ef58-4825-3489-8e22-c9fc4c65e599
owl:sameAs viaf:80098557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80098557>.
doremus_artist:11cbf606-b7ee-3f45-af21-43d515e68e20
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Isidro,_Buenos_Aires>;
    rdfs:comment
        "Isabel Aretz (* 14. April 1909; \u2020 1. Juni 2005 in San Isidro) war eine argentinische Musikethnologin, Folkloristin und Komponistin."@de,
        "Isabel Aretz (14 April 1909 \u2013 2 June 2005) was an Argentine\u2013Venezuelan researcher, writer, ethnomusicologist and composer."@en,
        "Isabel Aretz-Thiele (Buenos Aires, 14 de abril de 1909 \u2014 San Isidro, 2 de junio de 2005), fue una compositora, investigadora, escritora y etnomusic\u00f3loga argentina nacionalizada venezolana."@es;
    owl:sameAs viaf:100251491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabel_Aretz>,
        <http://viaf.org/viaf/100251491>,
        <http://viaf.org/viaf/50222196>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isabel_Aretz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabel_Aretz.
doremus_artist:123b0061-705f-31bb-a055-ff2ed51ef157
    rdfs:comment
        "Jean Barney est un acteur fran\u00e7ais. Tr\u00e8s actif dans le domaine du doublage, il est \u00e9galement la voix-off de nombreuses bandes annonces de films et publicit\u00e9s.Il est le p\u00e8re de Magali Barney et le grand-p\u00e8re de Simon Koukissa, \u00e9galement com\u00e9diens."@fr;
    owl:sameAs viaf:71585752;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Barney>,
        <http://viaf.org/viaf/71585752>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Barney.
doremus_artist:12593906-721d-35de-8fbb-9687d2b084e2
owl:sameAs viaf:59293671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59293671>.
doremus_artist:1292e1c1-4971-3c88-88e2-f37aedcd8645
owl:sameAs viaf:46951813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46951813>.
doremus_artist:13610759-c87a-384f-bbb5-33137e4681ba
    rdfs:comment
        "Inger Dam-Jensen (born 13 March 1964 in Fredriksberg) is a Danish operatic soprano. In 1993 she won the BBC Cardiff Singer of the World competition. For the last two decades she has appeared in leading roles at the Royal Danish Theatre on a regular basis. She has also appeared as a guest artist with Paris Opera and the Royal Opera, London among other major opera companies."@en,
        "Inger Dam-Jensen (ur. 13 marca 1964 roku we Fredriksbergu) \u2013 du\u0144ska operowa sopranistka. W 1993 roku zwyci\u0119\u017cy\u0142a konkurs BBC Cardiff Singer of the World. Przez ostatnie 20 lat pojawia\u0142a si\u0119 regularnie w g\u0142\u00f3wnych rolach w Kr\u00f3lewskim Teatrze Du\u0144skim. Wyst\u0119powa\u0142a tak\u017ce go\u015bcinnie w Op\u00e9ra Bastille w Pary\u017cu oraz Covent Garden Theatre oraz w innych operach. W roku 2005 wykreowa\u0142a rol\u0119 Kleopatry w haendlowskiej operze Juliusz Cezar."@pl;
    owl:sameAs viaf:49432485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Inger_Dam-Jensen>,
        <http://viaf.org/viaf/49432485>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Inger_Dam-Jensen.
doremus_artist:13bec9d9-4193-349c-9783-3e888f9c9ab0
owl:sameAs viaf:37140624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37140624>.
doremus_artist:15aaecc2-6279-3099-93a8-0816a1b54193
owl:sameAs viaf:198111624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198111624>.
doremus_artist:15d778d4-7776-389c-b65e-82cab8d99f54
    dbp:birthPlace dbr:Kent;
    rdfs:comment
        "James Whitbourn (born 17 August 1963) is a British composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:51932615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Whitbourn>,
        <http://viaf.org/viaf/51932615>,
        <https://musicbrainz.org/artist/138b2aac-4c6f-4cbd-a1db-e23906707f38>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Whitbourn.
doremus_artist:16128827-402d-387a-914c-17dec520fef8
owl:sameAs viaf:2051704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2051704>.
doremus_artist:1629cb9b-ccce-3086-afc4-6706d76a8763
    rdfs:comment
        """Julius Wechter (May 10, 1935 \u2013 February 1, 1999) was an American musician and composer who played the marimba and vibraphone. He also played various percussion instruments. He composed the song "Spanish Flea" for Herb Alpert and was leader of The Baja Marimba Band."""@en;
    owl:sameAs viaf:51957108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Wechter>,
        <http://viaf.org/viaf/51957108>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Wechter.
doremus_artist:1638325b-2ecf-3ba5-9ccf-918850e50d6f
    rdfs:comment
        "Antonio Magini-Coletti (17 February 1855 \u2013 21 July 1912) was a leading Italian baritone who had a prolific career in Europe and the United States during the late 19th century and the early part of the 20th century. A versatile artist, he appeared in several opera world premieres but was particularly associated with the works of Giuseppe Verdi, Richard Wagner and the verismo composers. He was also an accomplished exponent of the bel canto repertoire."@en;
    owl:sameAs viaf:22328028;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Magini-Coletti>,
        <http://viaf.org/viaf/22328028>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Magini-Coletti.
doremus_artist:169cea63-07dd-3065-88a9-0b9c3f4f6cd5
owl:sameAs viaf:12516994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516994>.
doremus_artist:16d00193-1931-3842-9e40-0d3749e94c11
owl:sameAs viaf:24799807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24799807>.
doremus_artist:1730f1a1-301d-346c-ad6d-a0456667679f
    owl:sameAs viaf:66652625;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66652625>,
        <https://musicbrainz.org/artist/424130b1-2dbd-492c-85db-a5d9659f7b2a>.
doremus_artist:1792098a-aab5-3f0f-ad1c-4e0af17122ff
owl:sameAs viaf:24776322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24776322>.
doremus_artist:184a820a-14e2-3b6b-a78b-1672c0829149
    dbp:birthPlace dbr:Rieden_am_Forggensee;
    rdfs:comment
        "Andrea Breth (* 31. Oktober 1952 in Rieden bei F\u00fcssen) ist eine deutsche Theaterregisseurin, die zurzeit in Wien lebt und arbeitet."@de,
        "Andrea Breth (born 31 October 1952 in Rieden am Forggensee, Germany) is a stage director. Breth studied German and English language and literature in the University of Heidelberg from 1970 to 1972. In 1999, she became a resident director at the Burgtheater in Vienna."@en;
    owl:sameAs viaf:42636829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Breth>,
        <http://viaf.org/viaf/42636829>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Breth.
doremus_artist:1886f7b6-abd5-330f-b9ce-3a7753f6a6fe
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:United_Kingdom;
    rdfs:comment
        "Alfred Wolfsohn (23 September 1896 \u2013 5 February 1962) was a German singing teacher who suffered persistent auditory hallucination of screaming soldiers, whom he had witnessed dying of wounds while serving as a stretcher bearer in the trenches of World War I. After being subsequently diagnosed with Shell Shock, Wolfsohn failed to recover in response to hospitalization or psychiatric treatment, but cured himself by vocalizing extreme sounds, bringing about what he described as a combination of catharsis and exorcism. When Wolfsohn died in 1962, the group of long-standing students divided."@en,
        "Alfred Wolfsohn (n\u00e9 le 23 septembre 1896 - mort le 5 f\u00e9vrier 1962) \u00e9tait un professeur de chant allemand. Il eut pour \u00e9l\u00e8ve Paula Lindberg, la belle-m\u00e8re de Charlotte Salomon, et figure dans les peintures de cette derni\u00e8re sous le nom d'Amadeus Daberlohn. Il est le fondateur d'une m\u00e9thode de d\u00e9veloppement de la voix connue aujourd'hui sous le nom d'approche Roy Hart Theatre."@fr;
    owl:sameAs viaf:5708861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Wolfsohn>,
        <http://viaf.org/viaf/5708861>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Wolfsohn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Wolfsohn.
doremus_artist:18ebceaa-3d54-3ba4-8ac3-926d26e05341
owl:sameAs viaf:38954500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38954500>.
doremus_artist:19345f8d-0726-34cc-b79a-4bb42daf79b5
owl:sameAs viaf:46972211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46972211>.
doremus_artist:1af413fa-eb06-302a-8d43-6f89bac5e269
owl:sameAs viaf:64217923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64217923>.
doremus_artist:1b7cc0a8-8695-336c-aaaf-b666f9688ea0
    owl:sameAs viaf:88584834;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167947487>,
        <http://viaf.org/viaf/88584834>.
doremus_artist:1bbca749-94af-33ed-af94-b54442d43771
owl:sameAs viaf:163510292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163510292>.
doremus_artist:1c573c94-33d4-30ae-8bf7-4b2f5d31d053
    rdfs:comment
        "Thomas Ashwell (1478 (?), mort apr\u00e8s 1513) est un compositeur anglais. Il a notamment \u00e9crit des messes et pourrait avoir \u00e9t\u00e9 le ma\u00eetre de John Taverner."@fr,
        "Thomas Ashwell o Ashewell (c. 1478 - fallecido despu\u00e9s de 1513, posiblemente en 1527) fue un compositor renacentista. Fue un gran polifonista y, quiz\u00e1, maestro de John Taverner. Fue admitido como miembro del coro de la Capilla de San Jorge en 1491, por lo que se supone que debi\u00f3 de nacer en torno a 1478. No se conocen m\u00e1s datos de sus primeros a\u00f1os de vida. Permaneci\u00f3 en San Jorge hasta 1493. Se sabe que fue cantor en el Tattershall College de Lincolnshire en 1502 y 1503. En 1508 tuvo un cargo importante en la catedral de Lincoln y en 1513 estuvo a cargo de los ni\u00f1os cantores en la catedral de Durham y compuso m\u00fasica para la Lady Chapel de esta catedral, pero no se conservan partituras de estas obras."@es,
        "Thomas Ashwell or Ashewell (c. 1478 \u2013 after 1513 (possibly 1527?)) was an English composer of the Renaissance. He was a skilled composer of polyphony, and may have been the teacher of John Taverner. His admission to St. George's Chapel as a chorister in 1491 suggests a birthdate of approximately 1478, but nothing else is known about his early life. He stayed at St. George's until 1493, and account records at Tattershall College in Lincolnshire list him as a singer there in 1502 and 1503. He was in a position of authority at Lincoln Cathedral in 1508, according to records there, and was employed at Durham Cathedral as Cantor or Master of the singing boys, and to provide music for the Lady Chapel, in 1513; no further records survive of his life. The Durham Cathedral archives show the first s"@en;
    owl:sameAs viaf:22461031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Ashwell>,
        <http://viaf.org/viaf/22461031>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Ashwell.
doremus_artist:1cb0aaba-7804-3453-8930-7e1f92b47790
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Knoxville,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Granville Henry McGhee, also known as Stick (or Sticks) McGhee, (March 23, 1918 \u2013 August 15, 1961) was an African-American jump blues guitarist, singer and songwriter, best known for his blues song, "Drinkin' Wine, Spo-Dee-O-Dee"."""@en,
        "Stick McGhee Stick McGhee, de son vrai nom Granville McGhee (n\u00e9 le 23 mars 1917 \u00e0 Knoxville et mort le 15 ao\u00fbt 1961 \u00e0 New York), est un chanteur et guitariste de blues et de rhythm and blues am\u00e9ricain. Fr\u00e8re cadet de Brownie McGhee, il est l'auteur de la chanson Drinkin' Wine Spo-Dee-O-Dee, reprise par de nombreux artistes."@fr,
        "Stick McGhee, auch Sticks McGhee (* 23. M\u00e4rz 1917 in Knoxville (Tennessee) als Granville Henry McGhee; \u2020 15. August 1961 in der Bronx, New York City) war ein US-amerikanischer Blues und Rhythm-and-Blues-Gitarrist und S\u00e4nger. Er war der j\u00fcngere Bruder von Brownie McGhee."@de;
    owl:sameAs viaf:64193510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stick_McGhee>,
        <http://viaf.org/viaf/64193510>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stick_McGhee.
doremus_artist:1de8f4b1-7f84-3fb4-8c53-580a8c8cbece
    dbp:birthPlace dbr:Grottole;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Carlo Cecere (7 November 1706 \u2013 15 February 1761) was an Italian composer of operas, concertos and instrumental duets including, for example, some mandolin duets and a concerto for mandolin. Cecere worked in the transitional period between the Baroque and Classical eras."@en,
        "Carlo Cecere (Grottole, 7 november 1706 - Napels, 15 februari 1761) was een Italiaanse componist van opera's, concerten, instrumentale duetten, mandolineduetten en een concert voor mandoline."@nl,
        "Carlo Cecere, n\u00e9 \u00e0 Grottole (dans la Basilicate) le 7 novembre 1706 et mort \u00e0 Naples le 15 f\u00e9vrier 1761, est un compositeur et musicien italien. Il \u0153uvra pendant la transition du baroque au classique."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0427\u0435\u0447\u0435\u0440\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Carlo Cecere; 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1706, \u0413\u0440\u043e\u0442\u0442\u043e\u043b\u0435 \u2014 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1761, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:39640724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Cecere>,
        <http://viaf.org/viaf/39640724>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Cecere.
doremus_artist:1e2f8ce7-916b-32ed-a06e-9493bdd70f3c
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        "Eugene George Istomin (* 26. November 1925 in New York City; \u2020 10. Oktober 2003 in Washington, D. C.) war ein US-amerikanischer Komponist und Pianist."@de,
        "Eugene George Istomin (26 de noviembre de 1925 - 10 de octubre de 2003) fue un pianista estadounidense."@es,
        "Eugene George Istomin (November 26, 1925 \u2013 October 10, 2003) was an American pianist. He was famous for his work in a piano trio in which he collaborated with Isaac Stern and Leonard Rose."@en,
        """Eugene George Istomin (ur. 26 listopada 1925 w Nowym Jorku, zm. 10 pa\u017adziernika 2003 w Waszyngtonie) \u2013 ameryka\u0144ski pianista rosyjskiego pochodzenia.W dniach 18-19 czerwca 1976 r koncertowa\u0142 w Filharmonii Narodowej w Warszawie. Dokona\u0142 wtedy razem z Orkiestr\u0105 pod dyrekcj\u0105 Jerzego Semkowa nagrania V Koncertu Fortepianowego Es-dur op. 73 Ludwiga van Beethovena.Nagranie to by\u0142o wydane przez Polskie Nagrania "MUZA" na kasetach magnetofonowych w roku 1987."""@pl,
        "Eugene George Istomin est un pianiste am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 New York le 26 novembre 1925 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 octobre 2003. Il est c\u00e9l\u00e8bre en particulier pour sa carri\u00e8re en trio avec Isaac Stern et Leonard Rose. Ce trio a r\u00e9alis\u00e9 de nombreux enregistrements, en particulier de Beethoven, Brahms et Schubert. Eugene Istomin a jou\u00e9 avec plusieurs orchestres, comme soliste ou en trio, avec des chefs tels qu'Eugene Ormandy et Bruno Walter."@fr,
        "\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30a4\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\uff08Eugene George Istomin, 1925\u5e7411\u670826\u65e5 - 2003\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\u306f20\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugene_Istomin>,
        <http://viaf.org/viaf/66652090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f81cc557-3e10-4b30-bc1d-bc21ec235a54>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eugene_Istomin_1961.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugene_Istomin.
doremus_artist:1e814c03-2e53-3771-8b7d-3600a442841c
owl:sameAs viaf:19864794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19864794>.
doremus_artist:1e8485f3-5b86-3caf-b4e4-d87d69cbf374
owl:sameAs viaf:65184518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65184518>.
doremus_artist:1ebbe5a6-3ca6-3c10-b1c6-66d0c1e07c88
owl:sameAs viaf:1565571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1565571>.
doremus_artist:1f4e643e-4420-3c80-b59c-fab0a5a0f4d6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond_Hill,_Ontario>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Orlando,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Morton Gould (* 10. Dezember 1913 in Richmond Hill, Long Island; \u2020 21. Februar 1996 in Orlando, Florida) war ein US-amerikanischer Komponist, Dirigent und Pianist."@de,
        "Morton Gould (December 10, 1913 \u2013 February 21, 1996) was an American composer, conductor, arranger, and pianist."@en,
        "Morton Gould (Richmond Hill, 10 de Dezembro de 1913 - Orlando, 21 de Fevereiro de 1996) foi um maestro, compositor e pianista estadunidense. Nasceu em Richmond Hill, Nova Iorque e desde cedo foi considerado um prod\u00edgio, gra\u00e7as as suas habilidades em improvisa\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o. Sua primeira composi\u00e7\u00e3o foi publicada quando ele tinha apenas seis anos de idade. Gould estudou no Instituto de Arte Musical, aonde estudou com importantes professores, como Abby Whiteside e Vincent Jones. Gould morreu em 1995 em Orlando, Fl\u00f3rida, aos oitenta e dois anos."@pt,
        "Morton Gould (Richmond Hill, Long Island, 10 december 1913 \u2013 21 februari 1996) was een Amerikaans componist, dirigent en pianist."@nl,
        "Morton Gould (Richmond Hill, Nueva York, 10 de diciembre de 1913 \u2014 Orlando, Florida, 21 de febrero de 1996) fue un compositor, pianista, director y arreglista de Estados Unidos."@es,
        "Morton Gould (n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1913 \u00e0 New York et mort le 21 f\u00e9vrier 1996 \u00e0 Orlando, Floride) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Morton Gould (ur. 10 grudnia 1913, zm. 21 lutego 1996) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, dyrygent, aran\u017cer i pianista."@pl,
        "\u30e2\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Morton Gould, 1913\u5e7412\u670810\u65e5 - 1996\u5e742\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Morton_Gould>,
        <http://viaf.org/viaf/51875344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4db4e744-3007-4386-b87d-9653acfe0464>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Morton_Gould.
doremus_artist:1f69da00-4ac3-3606-b980-b8b0101b6401
owl:sameAs viaf:102051516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102051516>.
doremus_artist:2148143f-98f3-38b3-8db8-d06258ef2847
owl:sameAs viaf:10113428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10113428>.
doremus_artist:2172ba8c-14cf-325e-9ae4-db42a6473d76
owl:sameAs viaf:28214086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28214086>.
doremus_artist:217f27e4-b756-3b5a-83e2-5f87134634a1
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (ao\u00fbt 2014). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?)."@fr,
        "Dominique Regef (* 1947 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Geiger, der zun\u00e4chst zur Folkszene geh\u00f6rte, aber zunehmend auch im Bereich der Neuen Improvisationsmusik und des Jazz t\u00e4tig war. Er spielt zahlreiche andere Streichinstrumente und gilt als einer der innovativsten Drehleierspieler."@de,
        "Dominique Regef (b. Paris, 1947) is a French improvisor, composer, and musician specializing in stringed instruments: the cello, the rebec, the vi\u00e8le \u00e0 archet, and the Rajasthan dilruba. Dominique Regef is recognized as an exceptional soloist on the hurdy-gurdy; he is known for surprising and moving audiences with his sound on the instrument. His concerts, be it a solo recital or a small group performance, shock listeners from all over the world with their originality and their strength. He has performed in several well-known music festivals, including the International Baroque Music Festival, the Jazz \u00e0 Luz festival and the Grenoble Jazz Festival. He is cited as one of the best examples of modern hurdy-gurdy playing."@en;
    owl:sameAs viaf:27258687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Regef>,
        <http://viaf.org/viaf/27258687>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/DRG_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Regef.
doremus_artist:228ab88b-0236-32c1-8229-6a2298de47a7
owl:sameAs viaf:76573675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76573675>.
doremus_artist:228bb8ba-d429-33b5-b1c4-ce4fc5ef7403
owl:sameAs viaf:172299234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172299234>.
doremus_artist:22ef7fa0-0698-316a-9113-ecff9f8cf482
owl:sameAs viaf:56820968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56820968>.
doremus_artist:2494fe15-cc3b-3f46-b5de-75bbb7dc157c
    dbp:birthPlace res:Q8917;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Herbert Kegel (* 29. Juli 1920 in Gro\u00dfzschachwitz (bei Dresden); \u2020 20. November 1990 in Dresden) war ein deutscher Dirigent und geh\u00f6rte neben Kurt Masur zu den wichtigsten Orchesterleitern der DDR. Im Jahr 1949 kam er nach Leipzig und leitete 30 Jahre lang den Rundfunkchor (1949\u20131978) und das Rundfunk-Sinfonieorchester Leipzig (1958\u20131978), dessen Ehrendirigent er im Anschluss wurde. Dar\u00fcber hinaus war er von 1975 bis 1978 Honorarprofessor am Leipziger Konservatorium. Kegel avancierte zum wichtigsten \u201eOrff-Spezialisten\u201c im deutschsprachigen Raum. Sein Einsatz f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische Komponisten machte die Musikmetropole Leipzig zum \u201eInternationalen Schaufenster der Moderne\u201c (Dirk St\u00f6ve). Von 1977 bis 1985 war er Chefdirigent der Dresdner Philharmonie. Danach wirkte er als Gastdirigent in Japan,"@de,
        "Herbert Kegel (29 July 1920 \u2013 20 November 1990) was a German conductor. Kegel was born in Dresden. He studied conducting with Karl B\u00f6hm and composition with Boris Blacher at the Dresden Conservatory from 1935 to 1940. In 1946 he began conducting in Pirna and Rostock; and in 1948 he began a three-decade-long association with the Leipzig Radio Orchestra and Choir, of which he became the principal conductor in 1960. Meanwhile, in 1977 Kegel took the position of principal conductor of Dresden Philharmonic Orchestra, which he kept until 1985. In 1990 he committed suicide in Dresden."@en,
        "Herbert Kegel (n\u00e9 le 29 juillet 1920 \u00e0 Dresde et mort le 20 novembre 1990 dans la m\u00eame ville) est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b1\u30fc\u30b2\u30eb\uff08Herbert Kegel, 1920\u5e747\u670829\u65e5 - 1990\u5e7411\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u8d6b\u4f2f\u7279\u00b7\u51ef\u683c\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHerbert Kegel\uff0c1920\u5e747\u670829\u65e5\uff0d1990\u5e7411\u670820\u65e5\uff09\u751f\u4e8e\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\uff0c\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71578459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Kegel>,
        <http://viaf.org/viaf/71578459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3796f19c-42cc-489c-a6e6-c39869f3a184>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Kegel.
doremus_artist:2532f7ae-a177-34e7-811b-75ec99fe23b9
    dbp:birthPlace dbr:Rawtenstall;
    rdfs:comment
        "Ernest Tomlinson (Rawtenstall, Lancashire, 19 september 1924 \u2013 Longridge, 12 juni 2015) was een Brits componist, musicoloog, dirigent, organist, pianist en klarinettist."@nl,
        "Ernest Tomlinson MBE (19 September 1924 \u2013 12 June 2015) was an English composer, particularly noted for his light music compositions. He was sometimes credited as 'Alan Perry'."@en;
    owl:sameAs viaf:61743724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Tomlinson>,
        <http://viaf.org/viaf/61743724>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71a54576-436d-42c6-a52c-ce5d53043119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Tomlinson.
doremus_artist:254fa67c-ed05-3912-9c5a-1de6b623b5be
owl:sameAs viaf:100353627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100353627>.
doremus_artist:2594b295-219e-392e-9561-be4f6de2647c
owl:sameAs viaf:176514802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/176514802>.
doremus_artist:26482d30-2f6e-3676-bccd-94020800a6d7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tel_Aviv,_Israel>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2008) \u0628\u0646\u062d\u0627\u0633 \u062a\u0633\u0648\u0643\u0631\u0645\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629:\u05e4\u05e0\u05d7\u05e1 \u05e6\u05d5\u05e7\u05e8\u05de\u05df) (16 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1948 \u0641\u064a \u062a\u0644 \u0623\u0628\u064a\u0628) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a"@ar,
        "Pinchas Zukerman (* 16. Juli 1948 in Tel Aviv) ist ein israelischer Violinist, Bratschist und Dirigent."@de,
        "Pinchas Zukerman (Hebreews:\u05e4\u05e0\u05d7\u05e1 \u05e6\u05d5\u05e7\u05e8\u05de\u05df, Tel Aviv, 16 juli 1948) is een beroemd Isra\u00eblisch violist, altviolist, en dirigent. Hij werd in april 1998 benoemd als Music Director van Canada's National Arts Centre Orchestra (\u201cNACO\u201d). Zukerman verliet Isra\u00ebl en vertrok naar de Verenigde Staten waar hij studeerde aan de Juilliard School of Music. Hij debuteerde in 1963 in New York. Van 1980 tot 1987 was hij directeur van het Saint Paul Chamber Orchestra in Minnesota. Zukerman heeft meer dan 100 werken opgenomen, is 21 maal genomineerd voor een Grammy Award en won er twee."@nl,
        "Pinchas Zukerman (Hebrew: \u05e4\u05e0\u05d7\u05e1 \u05e6\u05d5\u05e7\u05e8\u05de\u05df\u200e\u200e, born 16 July 1948) is an Israeli violinist, violist and conductor, widely regarded as one of the leading violinists of the second half of the 20th century."@en,
        "Pinchas Zukerman (Tel Aviv, 16 de julio de 1948) es un afamado violinista, violista y director de orquesta israel\u00ed."@es,
        "Pinchas Zukerman (hebraico: \u05e4\u05e0\u05d7\u05e1 \u05e6\u05d5\u05e7\u05e8\u05de\u05df; Tel Aviv, 16 de julho de 1948) \u00e9 um violinista, violista e maestro israelense, nomeado diretor musical da National Arts Centre Orchestra de Ottawa, Canad\u00e1, em abril de 1998. Zukerman, nasceu em Tel Aviv, filho de Yehuda e Miriam Lieberman Zukerman. Ele partiu para os Estados Unidos e estudou na Juilliard School. Ele fez sua estr\u00e9ia em Nova Iorque em 1963. De 1980 a 1987 ele foi diretor da Saint Paul Chamber Orchestra em Minnesota."@pt,
        "Pinchas Zukerman (n\u00e9 le 16 juillet 1948 \u00e0 Tel Aviv) est un violoniste, altiste et chef d'orchestre isra\u00e9lien."@fr,
        "Pinchas Zukerman, hebr. \u05e4\u05e0\u05d7\u05e1 \u05e6\u05d5\u05e7\u05e8\u05de\u05df (ur. 16 lipca 1948) \u2013 izraelski skrzypek i dyrygent. Uznawany za jednego z najwybitniejszych wirtuoz\u00f3w tego instrumentu XX i XXI wieku. Wielokrotnie nagradzany. Otrzyma\u0142 King Solomon Award, w 1993 otrzyma\u0142 z r\u0105k prezydenta Ronalda Reagana wyr\u00f3\u017cnienie National Medal of Arts, wyr\u00f3\u017cnienie Isaac Stern Award, 21 nominacji Grammy i 2 nagrody Grammy.Wraz z Christopherem Nupenem zrealizowa\u0142 kilka projekt\u00f3w, m.in. w roku 1974 film dokumentalny o sobie Pinchas Zukerman: Here to Make Music. W roku 2003 za\u0142o\u017cy\u0142 kwintet skrzypcowy Zukerman Chamber Players."@pl,
        "\u00c8 uno dei pi\u00f9 importanti musicisti contemporanei. Il suo repertorio \u00e8 costituito da circa 100 opere e nel corso della sua carriera ha registrato oltre 50 dischi. \u00c8 stato nominato per 21 Grammy Award, vincendone due. Fra i suoi strumenti spicca il Dushkin, un Guarneri del 1742."@it,
        "\u041f\u0438\u043d\u0445\u0430\u0441 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05e4\u05e0\u05d7\u05e1 \u05e6\u05d5\u05e7\u05e8\u05de\u05df\u200e\u200f\u200e\u200e, \u0430\u043d\u0433\u043b. Pinchas Zukerman, \u0440\u043e\u0434. 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d4\u30f3\u30ab\u30b9\u30fb\u30ba\u30fc\u30ab\u30fc\u30de\u30f3\uff08\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05e4\u05e0\u05d7\u05e1 \u05e6\u05d5\u05e7\u05e8\u05de\u05df\u200e, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Pinchas Zukerman\u30011948\u5e747\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30c6\u30eb\u30fb\u30a2\u30f4\u30a3\u30f4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u6f14\u594f\u3067\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u30011998\u5e744\u6708\u3088\u308a\u30aa\u30bf\u30ef\u56fd\u7acb\u82b8\u8853\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08NACO\uff09\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u59d3\u306f\u30ba\u30c3\u30ab\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30ba\u30ab\u30fc\u30de\u30f3\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110840061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pinchas_Zukerman>,
        <http://viaf.org/viaf/110840061>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88b8d585-02c6-4ac7-b1ee-f160f83afa78>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pinchas_Zukerman.
doremus_artist:2684284b-5541-3f9c-b7f8-1bd0ce1df87b
owl:sameAs viaf:54411489; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54411489>.
doremus_artist:27353d7b-ddb5-3e3d-8fa1-08fbbe042cb2
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Roque Ba\u00f1os L\u00f3pez (* 1. Mai 1968 in Jumilla, Murcia, Spanien) ist ein spanischer Komponist."@de,
        "Roque Ba\u00f1os L\u00f3pez (Jumilla, Murcia, 1 de mayo de 1968) es un compositor espa\u00f1ol especializado en m\u00fasica de cine."@es,
        "Roque Ba\u00f1os L\u00f3pez (Jumilla, R\u00e9gion de Murcie, 1968) est un compositeur espagnol, consid\u00e9r\u00e9 comme un des meilleurs compositeurs de musiques de films d'Espagne. Il a notamment compos\u00e9 la musique de six films du r\u00e9alisateur \u00c1lex de la Iglesia."@fr,
        "Roque Ba\u00f1os L\u00f3pez (born 1968) is a Spanish music composer whose place of birth is Jumilla, a municipality in the Spanish region of Murcia. Ba\u00f1os graduated from Boston's Berklee College of Music in 1995 and has since scored both Spanish and English-language films. He has received numerous awards for his compositional work, including the Spanish Goya Award for Best Original Score in both 2008 and 2009."@en;
    owl:sameAs viaf:119587891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roque_Ba\u00f1os>,
        <http://viaf.org/viaf/119587891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/106e1cea-2356-4078-a036-2a8023cd9d8c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roque_Baños.
doremus_artist:278aa41a-c690-346c-8afd-82e575a52b6e
owl:sameAs viaf:21958968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21958968>.
doremus_artist:298eae20-aaf3-3823-a5d4-d7e102697fe1
    owl:sameAs viaf:17428183;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17428183>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac8d76b7-c504-4ffb-bb63-9c5e6854fed7>.
doremus_artist:2a0e5bf2-e05c-34de-9eb8-e5efdc5a3780
owl:sameAs viaf:24796856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24796856>.
doremus_artist:2c2b8e25-0866-307a-afd7-99d5a2e1c1a9
    rdfs:comment
        "Arlene Saunders (born in Cleveland, on October 5, 1935) is an American spinto soprano opera singer. After making her operatic debut as Rosalinde von Eisenstein, in Die Fledermaus, with the National Opera Company in 1958, she made her first appearance with the New York City Opera in 1961, as Giorgetta in Il tabarro (conducted by Julius Rudel). With that company, she soon sang in Carmen (as Mica\u00ebla), La boh\u00e8me (as Mim\u00ec), Louise (opposite Norman Treigle as the P\u00e8re), Die lustige Witwe and Don Giovanni (as Donna Elvira)."@en;
    owl:sameAs viaf:22341560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arlene_Saunders>,
        <http://viaf.org/viaf/22341560>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arlene_Saunders.
doremus_artist:2c92df6f-7703-3993-b8ba-94915a8defed
owl:sameAs viaf:46945134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46945134>.
doremus_artist:2da70943-0e9d-33fe-9829-bd27c8baeb0e
    dbp:birthPlace dbr:Montevideo;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Dinorah Varsi (* 15. November 1939 in Montevideo; \u2020 17. Juni 2013 in Berlin) war eine uruguayische Pianistin."@de,
        "Dinorah Varsi (15 November 1939 - 17 June 2013) was a Uruguayan classical pianist."@en,
        "Dinorah Varsi (15 novembre 1939 - 17 juin 2013), n\u00e9e \u00e0 Montevideo, est une pianiste uruguayenne."@fr,
        "Dinorah Varsi (Montevideo, 15 de noviembre de 1939 - Berl\u00edn, 17 de junio de 2013) fue una pianista uruguaya de m\u00fasica cl\u00e1sica, considerada una de las mejores int\u00e9rpretes de Chopin a nivel mundial."@es,
        "Fu particolarmente apprezzata per le sue interpretazioni di Chopin."@it;
    owl:sameAs viaf:75342754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dinorah_Varsi>,
        <http://viaf.org/viaf/75342754>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grabstätte_Trakehner_Allee_1_(Westend)_Dinorah_Varsi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dinorah_Varsi.
doremus_artist:2e2b294d-a3b5-3b56-8462-c80d4f13b8cc
owl:sameAs viaf:22351173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22351173>.
doremus_artist:2ebb9c9a-77a5-32c8-9dbf-440af10d7f4c
owl:sameAs viaf:289989293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/289989293>.
doremus_artist:2eeeb53d-a1f4-3b7c-aa15-778607d8a71f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Brecht. George Brecht (27 ao\u00fbt 1926 \u2013 5 d\u00e9cembre 2008), n\u00e9 George Ellis MacDiarmid, \u00e9tait un artiste d'avant-garde am\u00e9ricain faisant partie de l\u2019art conceptuel, mais aussi un chimiste travaillant comme chercheur pour des laboratoires pharmaceutiques et comme consultant pour des compagnies telles que Pfizer, Johnson & Johnson, et Mobil Oil. Il fut un membre important de Fluxus groupe international d'artistes d'avant-garde dont George Maciunas \u00e9tait le "meneur". George Brecht fit partie du groupe d\u00e8s la premi\u00e8re performance \u00e0 Wiesbaden en 1962 et ce jusqu'\u00e0 la mort de Maciunas en 1978."""@fr,
        "Artista minimalista, \u00e8 anche ricercatore chimico ed \u00e8 considerato tra le personalit\u00e0 determinanti del gruppo originario di Fluxus."@it,
        "George Brecht (* 7. M\u00e4rz 1926 in New York City; \u2020 5. Dezember 2008 in K\u00f6ln) war ein US-amerikanischer K\u00fcnstler der Fluxus-Bewegung."@de,
        "George Brecht (August 27, 1926 \u2013 December 5, 2008), born George Ellis MacDiarmid, was an American conceptual artist and avant-garde composer, as well as a professional chemist who worked as a consultant for companies including Pfizer, Johnson & Johnson, and Mobil Oil. He was a key member of, and influence on, Fluxus, the international group of avant-garde artists centred on George Maciunas, having been involved with the group from the first performances in Wiesbaden 1962 until Maciunas' death in 1978."@en,
        """George Brecht, geboren als George MacDiarmid (Halfway (Oregon), 27 augustus 1926 - Keulen, 5 december 2008) was een minimalistisch kunstenaar en "componist". Hij was tevens scheikundige die als raadgever werkte voor maatschappijen als Pfizer, Johnson & Johnson en Mobil Oil, om zijn artistieke bezigheden te financieren. Hij was een vroege Fluxus-artiest. Zijn pseudoniem was een eerbetoon aan Bertolt Brecht. Brecht woonde sinds 1972 in Keulen en won in 2006 de prestigieuze "Kunstpreis Berlin'. Hij was ook kunsttheoreticus, die talloze theoretische verhandelingen schreef over de relatie tussen aspecten van de nieuwe muziek en specifieke environments. Hij maakte ook kunstenaarsboeken. Brecht stierf in december 2008."""@nl,
        "George Brecht, w\u0142a\u015bc. George Ellis MacDiarmid (ur. 27 sierpnia 1926, zm. 5 grudnia 2008) \u2013 ameryka\u0144ski artysta sztuki konceptualnej oraz awangardowy kompozytor. Z wykszta\u0142cenia by\u0142 chemikiem \u2013 pracowa\u0142 jako konsultant dla r\u00f3\u017cnych firm mi\u0119dzy innymi Pfizer, Johnson & Johnson, oraz Mobil Oil. By\u0142 jednym z czo\u0142owych cz\u0142onk\u00f3w ruchu Fluxus, mi\u0119dzynarodowej grupy artyst\u00f3w zgromadzonych wok\u00f3\u0142 George'a Maciunasa, by\u0142 zaanga\u017cowany w dzia\u0142alno\u015b\u0107 grupy od czasu pierwszego festiwalu \u201eFestum Fluxorum\u201d, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 w Wiesbaden w 1962 roku, a\u017c do \u015bmierci Maciunasa w 1978."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0440\u0435\u0445\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. \u0438 \u043d\u0435\u043c. George Brecht; 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1926, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2008, \u041a\u0435\u043b\u044c\u043d) \u2014 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a-\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0424\u043b\u0443\u043a\u0441\u0443\u0441\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f event scores (\u0434\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f), \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043a\u0430\u043a \u0434\u043b\u044f Drip Music (1962). Event scores \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u044d\u043a\u0441\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0434\u043b\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c. \u041f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c \u0432\u0437\u044f\u043b \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0411\u0435\u0440\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0411\u0440\u0435\u0445\u0442\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30ec\u30af\u30c8\uff08George Brecht, 1926\u5e748\u670827\u65e5 - 2008\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u73fe\u4ee3\u7f8e\u8853\u5bb6\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30de\u30af\u30c0\u30fc\u30df\u30c3\u30c9\uff08George MacDiarmid\uff09\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 \u30d5\u30a1\u30a4\u30b6\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3&\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\u3001\u30e2\u30fc\u30d3\u30eb\u30fb\u30aa\u30a4\u30eb\u306a\u3069\u3067\u5316\u5b66\u8005\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30eb\u30bf\u30f3\u30c8\u3068\u3057\u3066\u50cd\u3044\u3066\u3044\u305f\u3002\u3053\u308c\u306f\u5f7c\u306e\u82b8\u8853\u6d3b\u52d5\u3092\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u5fc5\u8981\u306a\u3053\u3068\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u521d\u671f\u306e\u30d5\u30eb\u30af\u30b5\u30b9\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u540d\u524d\u306e\u30d6\u30ec\u30af\u30c8\u306f\u30d9\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u304b\u3089\u53d6\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d6\u30ec\u30af\u30c8\u306f1958\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b1\u30fc\u30b8\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30bd\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30fb\u30ea\u30b5\u30fc\u30c1\u3067\u7814\u7a76\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u30d5\u30eb\u30af\u30b5\u30b9\u306b\u3064\u3044\u3066\u3001Fluxus Newspaper\u306b\u5bc4\u7a3f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1965\u5e744\u6708\u3001\u5f7c\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3092\u51fa\u3066\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3078\u6e21\u308a\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 2008\u5e7412\u67085\u65e5\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30b1\u30eb\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32144067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Brecht>,
        <http://viaf.org/viaf/32144067>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Brecht.
doremus_artist:2f44cf97-b6ba-36ef-872b-5518a75d438b
    rdfs:comment
        "Marcel Wengler (Esch-sur-Alzette, 20 april 1946) is een Luxemburgs componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Marcel Wengler (born 20 April 1946) is a Luxembourg composer and conductor. From 1972\u20131997, he headed the Conservatoire de Luxembourg. Since 2000, he has been director of the Luxembourg Music Information Centre. His compositions include symphonies, concertos, chamber music and musicals."@en;
    owl:sameAs viaf:85433094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Wengler>,
        <http://viaf.org/viaf/85433094>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Wengler.
doremus_artist:2fb0862a-c202-3b16-b5ae-5501c5b065d5
owl:sameAs viaf:274648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274648>.
doremus_artist:3022de7b-bb1d-3bb8-8bb9-3ace5c81afd5
    owl:sameAs viaf:10040118;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10040118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30928ae9-de2f-4476-9b5b-57bc6adf89c0>.
doremus_artist:313114e4-ab78-3f66-85be-885d21eab74c
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Raffaello Matarazzo (* 17. August 1909 in Rom; \u2020 17. Mai 1966 ebenda) war ein italienischer Filmregisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Raffaello Matarazzo (Roma, 17 de agosto de 1909 - ib\u00edd., 17 de mayo de 1966) fue un director de cine italiano."@es,
        "Raffaello Matarazzo (Rome, 17 August 1909 \u2013 Rome, 17 May 1966) was an Italian filmmaker."@en,
        "Raffaello Matarazzo, n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1909 \u00e0 Rome et mort le 17 mai 1966 (\u00e0 56 ans) dans la m\u00eame ville, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur de cin\u00e9ma italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:76534448;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raffaello_Matarazzo>,
        <http://viaf.org/viaf/76534448>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matarazzo_1936.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raffaello_Matarazzo.
doremus_artist:31eae6bf-4033-3116-88da-49f1244c6497
owl:sameAs viaf:76612539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76612539>.
doremus_artist:33148236-423e-3008-a49f-ec0fdf563a8a
owl:sameAs viaf:263607614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263607614>.
doremus_artist:34021418-4596-3ed8-a6f5-cf103ea451c5
    dbp:birthPlace dbr:Zanica;
    dbp:deathPlace dbr:Piacenza;
    rdfs:comment
        "Felice Moretti, plus connu par son nom de religion, Padre Davide Maria da Bergamo est un organiste et un compositeur italien du XIXe si\u00e8cle. Il na\u00eet le 21 janvier 1791 \u00e0 Zanica, dans la province de Bergame, en Lombardie (Italie) et meurt le 24 juillet 1863 \u00e0 Plaisance (Piacenza) en Italie."@fr,
        "Padre Davide Maria da Bergamo, born Felice Moretti (Zanica, 21 January 1791 \u2013 Piacenza, 24 July 1863), was an Italian monk, famed for his skills as an organist and composer."@en,
        "\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0438\u0437 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Davide Maria da Bergamo), \u0438\u043b\u0438 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435 \u041c\u043e\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Felice Moretti; 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1791 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0437\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1863 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u044c\u044f\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041c\u043e\u043d\u0430\u0445-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446."@ru;
    owl:sameAs viaf:64197771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Padre_Davide_da_Bergamo>,
        <http://viaf.org/viaf/64197771>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Padredav.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Padre_Davide_da_Bergamo.
doremus_artist:34462d7e-a4c6-3864-b18c-c77e0c6c3466
owl:sameAs viaf:59278921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59278921>.
doremus_artist:34750c16-f694-3949-9fd1-3a7ceea5a46c
owl:sameAs viaf:51894945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51894945>.
doremus_artist:3476600e-41cf-324f-a4ff-0d744778f854
owl:sameAs viaf:1530661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1530661>.
doremus_artist:3495d5d6-8ab6-384f-ac0c-17c1427c0f65
owl:sameAs viaf:34657896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34657896>.
doremus_artist:357732bc-e3c8-3206-ae27-8f9130ce4cf8
    dbp:birthPlace dbr:Occitania;
    rdfs:comment
        "Audrey Justine Tautou (Beaumont, 9 augustus 1976 of 1978) is een Franse actrice die internationaal doorbrak met haar hoofdrol in de filmhuis-hit Le fabuleux destin d'Am\u00e9lie Poulain (2001). Daarvoor werd ze genomineerd voor een C\u00e9sar en een BAFTA Award. Tautou speelt voornamelijk in Franse films, maar verscheen ook in onder meer het Britse Dirty Pretty Things (2002) en de Amerikaanse boekverfilming The Da Vinci Code (2006). In beide spreekt ze Engels."@nl,
        "Audrey Justine Tautou (Beaumont, 9 de agosto de 1976) \u00e9 uma atriz francesa, mundialmente conhecida por protagonizar a produ\u00e7\u00e3o francesa O fabuloso destino de Am\u00e9lie Poulain (Le fabuleux destin d'Am\u00e9lie Poulain, 2001) e a adapta\u00e7\u00e3o do Best Seller, O C\u00f3digo da Vinci, em 2006. Na Fran\u00e7a, contudo, j\u00e1 era reconhecida por sua atua\u00e7\u00e3o em V\u00e9nus beaut\u00e9 (institut) (1999), seu primeiro longa-metragem. Desde 2009 \u00e9 a nova cara do perfume Chanel N\u00ba 5."@pt,
        "Audrey Justine Tautou (French pronunciation: [o.d\u0281\u025b to.tu] ; born 9 August 1976) is a French actress and model. Signed by an agent at age 17, she made her acting debut at 18 on television and her feature film debut the following year in Venus Beauty Institute (1999), for which she received critical acclaim and won the C\u00e9sar Award for Most Promising Actress. Her subsequent roles in the 1990s and 2000s included Le Libertin and Happenstance (2000). Tautou has modeled for Chanel, Montblanc, L'Or\u00e9al and many other companies. She is an active supporter of several charities."@en,
        "Audrey Justine Tautou (pronunciado  [o.d\u0281\u025b to.tu]) (n. Puy-de-D\u00f4me, Francia, 9 de agosto de 1976) es una actriz y modelo francesa. Es conocida mundialmente por su interpretaci\u00f3n como Am\u00e9lie Poulain en la pel\u00edcula francesa Am\u00e9lie, que fue nominada al \u00d3scar como mejor pel\u00edcula; a Sophie Neveu, en El C\u00f3digo Da Vinci, y a Coco Chanel, en Coco antes de Chanel. Ha sido nominada en dos ocasiones al premio BAFTA, ganadora del C\u00e9sar y unos a\u00f1os m\u00e1s tarde nominada otras tres veces."@es,
        "Audrey Justine Tautou (ur. 9 sierpnia 1976 w Beaumont, Puy-de-D\u00f4me, Francja) \u2013 francuska aktorka, znana najbardziej z tytu\u0142owej roli w filmie Amelia (Le Fabuleux destin d'Am\u00e9lie Poulain) z 2001 r. Ju\u017c rok wcze\u015bniej otrzyma\u0142a francusk\u0105 nagrod\u0119 Prix Suzanne Bianchetti dla najbardziej obiecuj\u0105cej aktorki. Francuskiej publiczno\u015bci da\u0142a si\u0119 pozna\u0107 dzi\u0119ki roli w filmie Salon pi\u0119kno\u015bci Venus (V\u00e9nus beaut\u00e9 (institut)) z 1999."@pl,
        "Audrey Justine Tautou [od\u02cc\u0280\u025b \u0292ys\u02cctin to\u02c8tu] (* 9. August 1976 in Beaumont, Frankreich) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin. Bekannt wurde sie 1999 durch die Sch\u00f6ne Venus, zum Star avancierte sie 2001 durch den Film Die fabelhafte Welt der Am\u00e9lie. Ihr zweiter gro\u00dfer Erfolg wurde 2004 Mathilde \u2013 Eine gro\u00dfe Liebe. 2009 spielte sie die Hauptrolle in  Coco Chanel \u2013 Der Beginn einer Leidenschaft."@de,
        "Audrey Tautou , n\u00e9e le 9 ao\u00fbt 1976 \u00e0 Beaumont (Puy-de-D\u00f4me, Auvergne), est une actrice et mannequin fran\u00e7aise. Elle fait ses d\u00e9buts d'actrice \u00e0 18 ans \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et ses d\u00e9buts au cin\u00e9ma l'ann\u00e9e suivante dans V\u00e9nus Beaut\u00e9 (Institut), acclam\u00e9 par la critique. Elle appara\u00eet ensuite dans Le Libertin et Le Battement d'ailes du papillon. Audrey Tautou atteint la reconnaissance mondiale pour son r\u00f4le dans Le Fabuleux Destin d'Am\u00e9lie Poulain, l'actrice et le film ayant rencontr\u00e9 un succ\u00e8s critique et au box-office, le film remportant en outre le prix du meilleur film aux European Film Awards. Ensuite, elle tourne notamment dans les thrillers Dirty Pretty Things (2003), Da Vinci Code (2006), la com\u00e9die romantique Hors de Prix (2006), le drame Un long dimanche de fian\u00e7ailles (2004) et le drame "@fr,
        "Celebre per il ruolo di Am\u00e9lie Poulain ne Il favoloso mondo di Am\u00e9lie. Ha ricevuto 2 candidature ai Premi BAFTA e 5 candidature al Premio C\u00e9sar, vincendolo una sola volta."@it,
        "\u041e\u0434\u0440\u0438\u0301 \u0416\u044e\u0441\u0442\u0438\u0301\u043d \u0422\u043e\u0442\u0443\u0301 (\u0444\u0440. Audrey Justine Tautou [od\u0281\u025b totu]; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1976 \u0438\u043b\u0438 1978, \u0411\u043e\u043c\u043e\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u062a\u0627\u062a\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Audrey Tautou) (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 9 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633\u061b \u0625\u0645\u0627 1976 \u0623\u0648 1978) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0639\u0631\u0641\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f\u064a\u0646 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0623\u0645\u064a\u0644\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 (2001, Le Fabuleux Destin d'Am\u00e9lie Poulain)\u060c \u0648\u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0635\u0648\u0641\u064a \u0646\u064a\u0641\u064a\u0648 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0634\u064a\u0641\u0631\u0629 \u062f\u0627 \u0641\u064a\u0646\u0634\u064a (2006)."@ar,
        "\u30aa\u30c9\u30ec\u30a4\uff08\u30aa\u30c9\u30ec\uff09\u30fb\u30c8\u30c8\u30a5\uff08Audrey Tautou \u767a\u97f3\u4f8b\u30011976\u5e748\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002\u6620\u753b\u300e\u30a2\u30e1\u30ea\u300f\u306e\u4e3b\u6f14\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002"@ja,
        "\u5967\u9edb\u8389\u00b7\u6735\u675c\uff08\u6cd5\u6587\uff1aAudrey Tautou\uff0c1976\u5e748\u67089\u65e5\uff0d \uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5973\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\uff0c\u66fe\u7372\u5f97\u4e86\u6cd5\u570b\u5f71\u58c7\u7b2c\u4e5d\u5c46\u300c\u5e74\u8f15\u6232\u5287\u6f14\u54e1\u96fb\u5f71\u7bc0\u300d\u7684\u6700\u4f73\u65b0\u9032\u6f14\u54e1\u734e\u3002 \u5728\u570b\u969b\u5f71\u58c7\u4e4b\u9593\uff0c\u5967\u9edb\u8389\u00b7\u6735\u675c\u57282001\u5e74\u4ee5\u96fb\u5f71\u300a\u827e\u871c\u8389\u7684\u7570\u60f3\u4e16\u754c\u300b\u7372\u5f97\u6ce8\u76ee\uff0c\u4e8b\u5be6\u4e0a\u5728\u9019\u90e8\u5927\u53d7\u597d\u8a55\u7684\u5f71\u7247\u4e4b\u524d\uff0c\u5967\u9edb\u8389\u00b7\u6735\u675c\u5728\u6cd5\u570b\u5c31\u56e01998\u5e74\u7684\u300a\u5df4\u9ece\u98c4\u96ea\u300bV\u00e9nus beaut\u00e9 (institut)\u800c\u7372\u5f97\u76f8\u7576\u9ad8\u7684\u77e5\u540d\u5ea6\u3002\u4e26\u4ee5\u6b64\u7247\u7372\u5f97\u6cd5\u570b\u51f1\u85a9\u734ePrix Suzanne Bianchetti\u7684\u6700\u4f73\u65b0\u4eba\u734e\u3002 \u5967\u9edb\u8389\u00b7\u6735\u675c\u88ab\u76db\u50b3\u5df2\u8207\u7f8e\u570b\u4f5c\u5bb6Lance Mazmanian\uff081988\u5e74\u56e0\u64b0\u5beb\u300a\u96e8\u4eba\u300b\u7684\u96fb\u5f71\u5287\u672c\u800c\u5c0f\u6709\u540d\u6c23\uff09\u8a02\u6709\u5a5a\u7d04\uff0c\u4e0d\u904e\u9019\u500b\u6d88\u606f\u4e26\u672a\u88ab\u8b49\u5be6\uff0c\u6b64\u5916\uff0c\u5967\u9edb\u8389\u6709\u4e00\u500b\u76f8\u7576\u8457\u540d\u7684\u5c0f\u7fd2\u6163\uff0c\u5c31\u662f\u6bcf\u6b21\u63a5\u53d7\u8a18\u8005\u5c08\u8a2a\u5f8c\uff0c\u4e00\u5b9a\u8981\u89aa\u624b\u62cd\u4e0b\u8a72\u540d\u8a18\u8005\u7684\u7167\u7247\u6536\u85cf\u5728\u526a\u8cbc\u7c3f\u7576\u4e2d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85495872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Audrey_Tautou>,
        <http://viaf.org/viaf/85495872>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Audrey_Tautou_Cannes_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Audrey_Tautou.
doremus_artist:3582bca3-5a82-33b5-8937-22ebd9f9529c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Altdorf,_Uri>;
    rdfs:comment
        "Simone Zgraggen (* 8. August 1975 in Altdorf) ist eine Schweizer Geigerin."@de,
        "Simone Zgraggen (born 8 August 1975 in Altdorf, Switzerland) is a Swiss violinist and professor at Freiburg University of Music."@en,
        "Simone Zgraggen, n\u00e9e le 8 ao\u00fbt 1975 \u00e0 Altdorf dans le canton d'Uri, est une violoniste suisse, professeur \u00e0 l\u2019\u00e9cole sup\u00e9rieure de musique de Fribourg-en-Brisgau."@fr;
    owl:sameAs viaf:345909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simone_Zgraggen>,
        <http://viaf.org/viaf/345909>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Simone_Zgraggen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simone_Zgraggen.
doremus_artist:35ba22f8-4a8b-3986-a92d-13f2be5f1d3e
owl:sameAs viaf:19944489; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19944489>.
doremus_artist:365d3b60-d986-322f-8445-30aa2020cb9f
owl:sameAs viaf:103225268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103225268>.
doremus_artist:36c4050e-4397-3ed4-9480-b60c55aa7752
    dbp:birthPlace dbr:Colombia;
    dbp:deathPlace dbr:Chartres;
    rdfs:comment
        "Luis Fernando Rizo-Salom (6 December 1971 \u2013 21 July 2013) was a Colombian composer of contemporary classical music who lived and worked in Paris since 1999. He was also a high performance athlete, member of the French Hang Gliding Team."@en,
        "Luis Fernando Rizo-Salom (Cali, 6 de diciembre de 1971 \u2013 Chartres, 21 de julio de 2013) fue un compositor colombiano de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea qui\u00e9n vivido y trabajado en Par\u00eds entre 1999 y 2013."@es;
    owl:sameAs viaf:42122734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luis_Fernando_Rizo-Salom>,
        <http://viaf.org/viaf/42122734>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luis_Fernando_Rizo-Salom.
doremus_artist:36d45f4d-eb07-3c93-9eb8-771e0c4b2975
owl:sameAs viaf:34303305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34303305>.
doremus_artist:36dd57d2-a500-3735-ae12-a9907cac7569
owl:sameAs viaf:226083896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226083896>.
doremus_artist:37cf7152-6728-3106-b553-afec477be0f0
owl:sameAs viaf:76648814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76648814>.
doremus_artist:37f91f93-895b-391d-81fe-91d19d17eb73
owl:sameAs viaf:141273600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/141273600>.
doremus_artist:38733331-9fbd-3051-94b3-e47b8bc564db
    rdfs:comment
        "Maurice Franck (n\u00e9 en 1897 \u00e0 Paris, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 mars 1983 \u00e0 Paris) est un compositeur, chef d\u2019orchestre  et professeur de musique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:59275209;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Franck>,
        <http://viaf.org/viaf/59275209>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Franck.
doremus_artist:388c38bb-54be-3ec1-bb42-8b4df4c90ac0
    dbp:birthPlace dbr:Friesland;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Nel 1937 avviene la prima rappresentazione nel Metropolitan Opera House di New York di "Caponsacchi", opera in 1 prologo, 3 atti ed 1 epilogo di sua composizione, libretto di Arthur Frederick Goodrich diretta dal compositore con Lawrence Tibbett."""@it,
        "Richard Hageman (9 July 1881 \u2013 6 March 1966) was a Dutch-born American conductor, pianist, composer, and actor."@en,
        "Richard Hageman (Leeuwarden, 9 juli 1881 \u2013 Beverly Hills, 6 maart 1966) was een Nederlands-Amerikaans componist en muzikant."@nl,
        "Richard Hageman \u00e9tait un compositeur, chef d'orchestre, pianiste et acteur am\u00e9ricain, d'origine hollandaise, n\u00e9 Richard Hagemann \u00e0 Leeuwarden (Pays-Bas) le 9 juillet 1881 (ou 1882, selon les sources), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Beverly Hills (Californie) le 6 mars 1966."@fr,
        "Richard Hagemann (* 9. Juli 1882 in Leeuwarden, Niederlande; \u2020 6. M\u00e4rz 1966 in Beverly Hills, Kalifornien, USA) war ein niederl\u00e4ndischer, sp\u00e4ter amerikanischer Konzertpianist, Dirigent und Filmkomponist."@de;
    owl:sameAs viaf:42039155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Hageman>,
        <http://viaf.org/viaf/42039155>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Hageman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Hageman.
doremus_artist:3929f352-fa6c-334a-a424-c3d791ff8e7f
owl:sameAs viaf:80110892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80110892>.
doremus_artist:39bf4e89-e470-32c0-bb01-c6bfb2b76616
    rdfs:comment
        "Pascal Zavaro est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 octobre 1959."@fr;
    owl:sameAs viaf:118510926;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pascal_Zavaro>,
        <http://viaf.org/viaf/118510926>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pascal_Zavaro.
doremus_artist:39d5744d-e233-3f70-aabb-104997ebc83e
    owl:sameAs n0:b8f38ce4-cc37-4b0c-9ae9-3d39f6841dc6;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/b8f38ce4-cc37-4b0c-9ae9-3d39f6841dc6>.
doremus_artist:39dc0505-65ad-3349-9fe6-ff2bd14bc0f7
owl:sameAs viaf:62705473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62705473>.
doremus_artist:3a974551-1112-36b5-9358-111da23ee0b0
    dbp:birthPlace dbr:Uruguay;
    dbp:deathPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Abel Carlevaro (16 December 1916 \u2013 17 July 2001) was a virtuoso performer, classical guitar composer and teacher born in Montevideo, Uruguay. He established a new school of instrumental technique, incorporating a fresh approach to seating and playing the guitar, based on anatomical principles. He had a successful career as a concert artist and gained the admiration of musicians such as Heitor Villa-Lobos and Andr\u00e9s Segovia. His performances in the important music centres of Europe, Latin America and the United States were met with high acclaim by the public and critics alike."@en,
        "Abel Carlevaro (1916-2001) \u00e9tait un virtuose, compositeur et professeur de guitare classique n\u00e9 \u00e0 Montevideo, Uruguay. Il a \u00e9tabli une nouvelle \u00e9cole de la technique instrumentale, en int\u00e9grant une nouvelle approche de positionnement pour de la guitare (School of guitar par Abel Carlevaro). Il a eu une carri\u00e8re couronn\u00e9e de succ\u00e8s en tant qu'artiste de concert et a gagn\u00e9 l'admiration de musiciens tels que Heitor Villa-Lobos et Andr\u00e9s Segovia. Ses performances dans les centres musicaux importants de l'Europe, l'Am\u00e9rique latine et les \u00c9tats-Unis ont \u00e9t\u00e9 salu\u00e9es par de haut par le public et la critique."@fr,
        "Abel Carlevaro (1916\u20132001) foi um virtuoso violonista, compositor de viol\u00e3o erudito e professor nascido em Montevid\u00e9u, Uruguai. Ele n\u00e3o foi apenas um dos mais importantes violonistas de seu tempo, mas tamb\u00e9m o criador de uma nova escola de t\u00e9cnica do instrumento. Ele desenvolveu um m\u00e9todo completamente novo de sentar e tocar viol\u00e3o, baseado em profundos estudos anat\u00f4micos."@pt,
        "Abel Carlevaro (Montevideo, 16 de diciembre de 1916 - Berl\u00edn, 17 de julio de 2001) fue un destacado guitarrista, pedagogo y compositor uruguayo."@es,
        "Abel Julio Carlevaro Casal (* 16. Dezember 1916 in Montevideo, Uruguay; \u2020 17. Juli 2001 in Berlin, Deutschland) war ein uruguayischer Komponist und Gitarrist."@de;
    owl:sameAs viaf:35596942;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abel_Carlevaro>,
        <http://viaf.org/viaf/35596942>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abel_Carlevaro.
doremus_artist:3abc0465-5155-3b40-83b1-d14dfd0f7895
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louise Ang\u00e9lique Bertin (Les Roches (Essonne), 15 de febrero de 1805 \u2013 Par\u00eds, 26 de abril de 1877) fue una compositora y poetisa francesa. Louise Bertin vivi\u00f3 toda su vida en Francia. Louise Bertin era parte de una familia que prospero en las artes. Su padre, Louis Fran\u00e7ois Bertin y su hermano fueron los editores de un influyente peri\u00f3dico franc\u00e9s, El Journal des d\u00e9bats. Recibi\u00f3 lecciones de Fran\u00e7ois Joseph F\u00e9tis. A sus 21 a\u00f1os de edad comenz\u00f3 a trabajar en una \u00f3pera sobre la base de la historia de Fausto de Goethe."@es,
        """Louise-Ang\u00e9lique Bertin (* 15. Februar 1805 in Les Roches bei Paris; \u2020 26. April 1877 in Paris) war eine franz\u00f6sische Komponistin und Dichterin. Sie war Tochter Louis-Fran\u00e7ois Bertins des \u00c4lteren (1766\u20131841) (Direktors des Journal des d\u00e9bats). Sie war eine Sch\u00fclerin von Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis. Man schreibt ihr mehrere Opern zu: 
* Guy Mannering (1825) 
* Le Loup-garou (\u201eDer Werwolf\u201c), eine komische Oper aus dem Jahre 1827 
* Fausto (1831) 
* Esmeralda, nach einem Buch Victor Hugos (1836)"""@de,
        "Louise-Ang\u00e9lique Bertin (Les Roches, Essonne, 15 January 1805 \u2013 Paris, 26 April 1877) was a French composer and poet. Louise Bertin lived her entire life in France. Her father, Louis-Fran\u00e7ois Bertin, and also her brother later on, were the editors of Journal des d\u00e9bats, an influential newspaper. As encouraged by her family, Bertin pursued music. She received lessons from Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis, who directed a private family performance of Guy Mannering, Bertin's first opera, in 1825. This opera, never formally produced, took its story line from the book of the same name, written by Sir Walter Scott. Two years later, Bertin's second opera, Le Loup-garou, was produced at the Op\u00e9ra-Comique."@en,
        "Louise-Ang\u00e9lique Bertin est une po\u00e9tesse et compositrice fran\u00e7aise, n\u00e9e aux Roches le 15 f\u00e9vrier 1805 et morte \u00e0 Paris le 26 avril 1877."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0442\u0435\u043d (\u0444\u0440. Louise-Ang\u00e9lique Bertin, 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1805, \u0420\u043e\u0448, \u042d\u0441\u0441\u043e\u043d\u043d\u0430 \u2014 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1877, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430. \u0414\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b\u0430 \u0441 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0413\u044e\u0433\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:69122717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louise_Bertin>,
        <http://viaf.org/viaf/69122717>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louise_Bertin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louise_Bertin.
doremus_artist:3be00fa0-22e3-3247-bd6e-9e21412e03d8
    dbp:birthPlace dbr:Darmstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Darmstadt;
    rdfs:comment
        "Hans Ulrich Engelmann (* 8. September 1921 in Darmstadt; \u2020 8. Januar 2011 ebenda) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Hans Ulrich Engelmann (8 September 1921 in Darmstadt - 8 January 2011) was a German composer."@en;
    owl:sameAs viaf:116418804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Ulrich_Engelmann>,
        <http://viaf.org/viaf/116418804>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Ulrich_Engelmann.
doremus_artist:3c34695c-abdf-3efb-8430-3930e254b1d2
owl:sameAs viaf:8651883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8651883>.
doremus_artist:3d158397-0133-38be-ac63-7706668f0531
owl:sameAs viaf:74109658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74109658>.
doremus_artist:3d9d9eac-809c-3d93-a4ca-6b429e537c84
owl:sameAs viaf:2666315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2666315>.
doremus_artist:3def1259-977e-33e7-b9ba-2c132408255d
    owl:sameAs viaf:41719755;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41719755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92805785-a644-43f7-8bd8-4dd51bf48529>.
doremus_artist:3f00e688-7014-34d8-acef-93d979783ec6
    rdfs:comment
        "Cyril Huv\u00e9 (9 f\u00e9vrier 1954 \u00e0 Paris en France - ) est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:54342917;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Cyril_Huv\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/54342917>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cyril_Huvé.
doremus_artist:3fe7a829-4bf3-3fe9-9242-9b915985bd3e
    rdfs:comment
        "Maurice Bevan (10 March 1921\u201320 June 2006) was a British bass-baritone and composer, who sang with The Deller Consort (founded by Alfred Deller on 1948), St Paul's Cathedral in London, and the BBC."@en;
    owl:sameAs viaf:66663248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Bevan>,
        <http://viaf.org/viaf/66663248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Bevan.
doremus_artist:4048f162-642f-34eb-adb5-26dd0649b9b4
owl:sameAs viaf:14614996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14614996>.
doremus_artist:4067e0da-da85-3fd8-921f-a228519b714a
    rdfs:comment
        "Ines Maidre est une organiste estonienne. Partageant sa vie entre Tallinn et Bergen, elle enseigne \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie Grieg de Bergen. Elle joue principalement la musique de compositeurs estoniens et d\u2019Europe du Nord."@fr;
    owl:sameAs viaf:44026880;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ines_Maidre>,
        <http://viaf.org/viaf/44026880>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ines_Maidre.
doremus_artist:4078845b-13e6-34e7-b06d-b4e1668712f1
    rdfs:comment
        "Franz Eduard Gehring (* 7. Dezember 1838 in Nordhausen; \u2020 4. Januar 1884 in Penzing (Wien)) war ein deutscher Musikpublizist."@de,
        "Franz Gehring (December 7, 1838 \u2013 January 4, 1884) was a German writer on music. Gehring was a lecturer on mathematics at first in Bonn, since 1871 at Vienna University, but became known for his music writing, particularly his biographies. Among the most notable are his biography of Mozart published in Francis Hueffer's The Great Musicians series of books, and several articles contributed to the Grove Dictionary of Music and Musicians."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0435\u0440\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Franz Eduard Gehring; 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1838 \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1884) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u041c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a \u043f\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 (1860), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u042d. \u042d. \u041a\u0443\u043c\u043c\u0435\u0440\u0430. \u0421 1862 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u043e\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0441 1870 \u0433. \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 \u044d\u0442\u0438\u043c \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u043e \u00ab\u0412\u0441\u0435\u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0435\u00bb), \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0413\u0440\u043e\u0443\u0432\u0430. \u0412 \u043a\u043d\u0438\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b\u00bb, \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0435\u043c \u0425\u044e\u0444\u0444\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b (\u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435) \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u043e \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0435 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0435 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435 (1883)."@ru;
    owl:sameAs viaf:31984898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Gehring>,
        <http://viaf.org/viaf/31984898>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Gehring.
doremus_artist:4133a109-d575-36b0-b808-5f3fb9a3aa66
owl:sameAs viaf:24786563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24786563>.
doremus_artist:418231d6-85e1-3ddb-b8ee-c3ffb9f1a066
    rdfs:comment
        "Freddy Hausser (24 May 1936 \u2013 22 September 2008) was a French combat journalist, television producer and photographer."@en,
        "Freddy Hausser, n\u00e9 le 24 mai 1936 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 septembre 2008, est un grand reporter, r\u00e9alisateur de t\u00e9l\u00e9vision et photographe fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56817046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Freddy_Hausser>,
        <http://viaf.org/viaf/56817046>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Freddy_Hausser.
doremus_artist:425b72ce-b8ae-3ff5-8987-fe674fe0af9e
    owl:sameAs viaf:60246539;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60246539>,
        <http://viaf.org/viaf/64316576>.
doremus_artist:42c7754a-6033-36ea-a496-a7d440606504
    dbp:birthPlace res:Q2316315;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0648\u0631\u0646\u0632\u0648 \u062f\u0627\u0628\u0648\u0646\u062a\u064a (1749 - 1838 ), \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u0649. \u0639\u0645\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0634\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u0642\u0636\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628\u0627 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u062f\u0631\u0633\u062f\u0646 \u0648\u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0648\u0644\u0646\u062f\u0646 \u062b\u0645 \u0630\u0647\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643, \u062d\u064a\u062b \u0639\u064a\u0646 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0627 \u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0622\u062f\u0627\u0628\u0647\u0627 \u0628\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627. \u0646\u062c\u062d 1833 \u0641\u064a \u0625\u0646\u0634\u0627\u0621 \u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u062d\u064a\u062b \u0639\u0631\u0636\u062a 18 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627. \u0642\u0636\u0649 \u0623\u064a\u0627\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0648\u0632 \u0648\u062a\u062e\u0644\u0649 \u0639\u0646\u0647 \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u062a\u0644\u0627\u0645\u064a\u0630\u0647."@ar,
        "Lorenzo Da Ponte (10 March 1749 \u2013 17 August 1838) was an Italian, later American opera librettist, poet and Roman Catholic priest. He wrote the libretti for 28 operas by 11 composers, including three of Mozart's greatest operas, Don Giovanni, The Marriage of Figaro and Cos\u00ec fan tutte."@en,
        "Lorenzo Da Ponte (ur. 10 marca 1749 w Ceneda ko\u0142o Wenecji jako Emmanuele Conegliano, zm. 17 sierpnia 1838 w Nowym Jorku) \u2013 autor librett dla wielu kompozytor\u00f3w, jednak znany jest g\u0142\u00f3wnie jako autor librett do oper Mozarta, s\u0105 to: Wesele Figara (KV 492), Cos\u00ec fan tutte (KV 588) i Don Giovanni (KV 527)."@pl,
        "Lorenzo Da Ponte, bekeerlingsnaam van Emanuele Conegliano (Ceneda (nu Vittorio Veneto), 10 maart 1749 - New York, 17 augustus 1838) was een Italiaans schrijver van libretti. Hij geniet vooral bekendheid door zijn samenwerking met Wolfgang Amadeus Mozart. Hij schreef de libretti voor in totaal 28 opera's van 11 componisten, waaronder 3 van de bekendste opera's van Mozart, nl. Don Giovanni, Le nozze di Figaro en Cos\u00ec fan tutte"@nl,
        "Lorenzo Da Ponte, nascido Emmanuele Conegliano (Ceneda, 10 de mar\u00e7o de 1749 \u2014 Nova Iorque, 17 de agosto de 1838) foi um libretista da It\u00e1lia, um dos mais c\u00e9lebres e influentes da hist\u00f3ria da \u00f3pera. De origem judaica, converteu-se ao catolicismo aos 14 anos, tendo sido batizado pelo bispo de Ceneda, Lorenzo Da Ponto, de quem se tornou-se ent\u00e3o hom\u00f4nimo."@pt,
        "Lorenzo da Ponte (* 10. M\u00e4rz 1749 in Ceneda, heute Vittorio Veneto, Venetien; \u2020 17. August 1838 in New York) war ein italienischer Dichter und Opernlibrettist, der durch seine Libretti f\u00fcr drei gro\u00dfe italienische Opern Mozarts ber\u00fchmt wurde."@de,
        "Lorenzo da Ponte (C\u00e8neda, Treviso, 10 de marzo de 1749 \u2013 Nueva York, 17 de agosto de 1838) fue un poeta y libretista italiano conocido sobre todo en cuanto autor de los libretos de tres grandes \u00f3peras de Mozart. De 1823 a 1827 publica sus Memorias en cuatro vol\u00famenes, cuya redacci\u00f3n definitiva le ocupa de 1829 a 1830. En esta \u00e9poca se publica tambi\u00e9n el Anti Da Ponte, un libelo contra sus capacidades po\u00e9ticas."@es,
        "Lorenzo da Ponte, n\u00e9 Emanuele Conegliano le 10 mars 1749 \u00e0 Ceneda (commune de Vittorio Veneto, province de Tr\u00e9vise), mort le 17 ao\u00fbt 1838 \u00e0 New York, \u00e9tait un po\u00e8te et librettiste italien. Il eut une vie riche en p\u00e9rip\u00e9ties. On lui doit les livrets des principaux op\u00e9ras de Mozart."@fr,
        "\u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u043e \u0434\u0430 \u041f\u043e\u043d\u0442\u0435 (\u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0435\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0434\u0430\u043d\u043e \u0438\u043c\u044f \u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u0435 \u041a\u043e\u043d\u0435\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e) \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0435 \u0427\u0435\u043d\u0435\u0434\u043e \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 (\u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0435\u0442\u043e) \u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u044c \u0443\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430 \u0432 1754 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0451 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u043e \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f, \u0434\u043b\u044f \u0447\u0435\u0433\u043e \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0434\u0435\u0442\u044c\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0432\u0435\u0440\u0443. \u041f\u0440\u0438 \u043a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0438\u043c\u044f \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u044f\u0434, \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u043e \u0434\u0430 \u041f\u043e\u043d\u0442\u0435. \u0421 1769 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u041f\u043e\u0440\u0442\u043e\u0433\u0440\u0443\u0430\u0440\u043e \u0438 \u0432 1773 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043c\u043e\u043d\u0430\u0448\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043d. \u0412 1774\u20141776 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442 \u0434\u0430 \u041f\u043e\u043d\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0422\u0440\u0435\u0432\u0438\u0437\u043e. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u044b (\u0434\u0430 \u041f\u043e\u043d\u0442\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0420\u0443\u0441\u0441\u043e) \u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u043b\u0438 \u043a \u0438\u0437\u0433\u043d\u0430\u043d\u0438\u044e \u0438\u0437 \u0422\u0440\u0435\u0432\u0438\u0437\u043e, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438 \u0438\u0437 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u044b\u0445 \u0431\u044b\u043b \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30c0\u30fb\u30dd\u30f3\u30c6\u306f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c8\u5dde\u306e\u30c1\u30a7\u30cd\u30c0\u3067\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u5143\u306e\u540d\u524d\u306f\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30fc\u30ec\u30fb\u30b3\u30cd\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\uff08Emanuele Conegliano\uff09\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1763\u5e74\u306b\u4e00\u5bb6\u306f\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u306b\u6539\u5b97\u3057\u3066\u3001\u6d17\u793c\u3092\u884c\u3063\u305f\u53f8\u6559\u30ed\u30ec\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30c0\u30fb\u30dd\u30f3\u30c6\u306e\u59d3\u3092\u540d\u4e57\u308a\u3001\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30fc\u30ec\u306e\u540d\u524d\u3092\u30ed\u30ec\u30f3\u30c4\u30a9\u3068\u3057\u305f\u3002\u30c0\u30fb\u30dd\u30f3\u30c6\u306f\u306e\u3061\u306b\u8056\u8077\u306b\u5c31\u304d\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u66ae\u3089\u3057\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u653e\u8569\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b1779\u5e74\u306b\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u304b\u3089\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u30c0\u30fb\u30dd\u30f3\u30c6\u306f\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b5\u30ea\u30a8\u30ea\u306e\u53e3\u5229\u304d\u306b\u3088\u3063\u3066\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u80fd\u529b\u3092\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d52\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306e\u8077\u3092\u5f97\u305f\u3002\u4f55\u5e74\u3082\u306e\u9593\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u53f0\u672c\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b\u4ed5\u4e8b\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u81a8\u5927\u306a\u6570\u306e\u53f0\u672c\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u30021785\u5e74\u306b\u306f\u30c0\u30fb\u30dd\u30f3\u30c6\u306e\u53f0\u672c\u306b\u30b5\u30ea\u30a8\u30ea\u3068\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3089\u304c\u66f2\u3092\u3064\u3051\u305f\u300c\u30aa\u30d5\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u306e\u5065\u5eb7\u56de\u5fa9\u306b\u5bc4\u305b\u3066\u300d\u304c\u4f5c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u306e\u5171\u540c\u4f5c\u696d\u3067\u4ee3\u8868\u4f5c\u3068\u306a\u308b3\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u306e\u306f\u6b21\u306e\u5e74\u3067\u3042\u308b\u30021786\u5e74\u300e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\uff08\u539f\u4f5c\u30dc\u30fc\u30de\u30eb\u30b7\u30a7\uff09\u30011787\u5e74\u300e\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u300f\uff08\u53f0\u672c\u306b\u306f\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30ab\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u3082\u5354\u529b\u3057\u305f\uff09\u30011790\u5e74\u300e\u30b3\u30b8\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30c3\u30c6\u300f\u3002"@ja,
        "\u6d1b\u4f26\u4f50\u00b7\u8fbe\u00b7\u5f6d\u7279 ( Lorenzo Da Ponte\uff0c1749\u5e7403\u670810\u65e5\uff0d1838\u5e7408\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u539f\u540d\u4f0a\u66fc\u7d10\u00b7\u79d1\u5167\u5409\u5229\u5b89\u5974( Emanuele Conegliano )\uff0c\u662f\u7fa9\u5927\u5229\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u5287\u586b\u8a5e\u4eba\uff0c\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u8a69\u4eba\u3002\u4ed6\u56e0\u548c\u83ab\u672d\u7279\u5408\u4f5c\u5b8c\u6210\u4e86\u4e09\u90e8\u8457\u540d\u7fa9\u5927\u5229\u6b4c\u5287\u800c\u8457\u540d\uff0c\u5305\u62ec\u300a\u8cbb\u52a0\u6d1b\u5a5a\u79ae\u300b\u3001\u300a\u5510\u00b7\u55ac\u671b\u5c3c\u300b\u3001\u300a\u5973\u4eba\u7686\u5982\u6b64\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:41838569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Da_Ponte>,
        <http://viaf.org/viaf/289278360>,
        <http://viaf.org/viaf/41838569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fa8dd85-b6a8-47c0-8304-9973017dd520>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lorenzo_da_Ponte.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorenzo_Da_Ponte.
doremus_artist:4392b058-95d6-32f6-bba9-0e87317382d2
owl:sameAs viaf:53699846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53699846>.
doremus_artist:43acc0e7-41ef-3dc3-87f1-c3911bd4b4f9
    dbp:birthPlace dbr:Zhytomyr;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Westport,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Aleksander Kipnis ukr. \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u0456\u043f\u043di\u0441, (ur. 13 lutego 1891 w \u017bytomierzu - zm. 14 maja 1978 w Westport, Connecticut) - ameryka\u0144ski \u015bpiewak (bas) pochodzenia \u017cydowskiego. Po \u015bmierci ojca, w wieku lat 12 zacz\u0105\u0142 pracowa\u0107 jako pomocnik cie\u015bli, a jednocze\u015bnie \u015bpiewa\u0142 w lokalnej synagodze. Nast\u0119pnie przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Siedlec gdzie wyst\u0119powa\u0142 w miejscowej synagodze. Maj\u0105c 19 lat rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w konserwatorium warszawskim. Studi\u00f3w nie uko\u0144czy\u0142, ale dzi\u0119ki rekomendacji jednego z nauczycieli wyjecha\u0142 do Berlina, gdzie uczy\u0142 si\u0119 pod kierunkiem Ernsta Grenzebacha. Wyst\u0119powa\u0142 w Teatrze Monti, \u015bpiewaj\u0105c w operetkach. Po wybuchu I wojny \u015bwiatowej Kipnisa jako obywatela rosyjskiego internowa\u0142y w\u0142adze niemieckie. Uwolnienie z obozu internowanych zawdzi\u0119cza\u0142 oficerowi niemieckiemu, kt\u00f3rego brat pracowa\u0142 w"@pl,
        "Alexander Kipnis ( \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u0456\u043f\u043di\u0441) (13 de febrero de 1891, Zhytomyr, hoy Ucrania \u2013 14 de mayo de 1978 en Westport, Connecticut), uno de los grandes bajos l\u00edricos del siglo XX nacionalizado estadounidense en 1931. Naci\u00f3 y creci\u00f3 en un ghetto jud\u00edo, cuando su padre muri\u00f3 a los 12 a\u00f1os trabaj\u00f3 de carpintero y cantando en coros en Besarabia (Moldova) para mantener a su familia, entr\u00f3 al conservatorio de Varsovia a los 19 a\u00f1os.Recomendado por su maestra estudi\u00f3 en Berl\u00edn con Ernst Grenzebach, el maestro de Lauritz Melchior, Meta Seinemeyer y Max Lorenz."@es,
        "Alexander Kipnis (* 1. Februarjul./ 13. Februar 1891greg. in Schytomyr, Gouvernement Wolhynien, Russisches Kaiserreich; \u2020 14. Mai 1978 in Westport, Connecticut, Vereinigte Staaten) war ein ukrainisch-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Alexander Kipnis (February 13 [O.S. February 1] 1891 \u2013 May 14, 1978) was a Ukrainian-born operatic bass. Having initially established his artistic reputation in Europe, Kipnis became an American citizen in 1931, following his marriage to an American. He appeared often at the Chicago Opera before making his belated d\u00e9but at the Metropolitan Opera in New York City in 1940."@en,
        "Alexander Kipnis (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u0438\u043f\u043d\u0438\u0441), n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1891 \u00e0 Jytomyr, alors dans l'Empire russe, aujourd'hui en Ukraine, et mort le 14 mai 1978 \u00e0 Westport (Connecticut), aux \u00c9tats-Unis, \u00e9tait un chanteur d'op\u00e9ra (basse) russe, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1931."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u0438\u043f\u043d\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alexander Kipnis; 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1891, \u0416\u0438\u0442\u043e\u043c\u0438\u0440, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 14 \u043c\u0430\u044f 1978, \u0423\u044d\u0441\u0442\u043f\u043e\u0440\u0442, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:44485505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Kipnis>,
        <http://viaf.org/viaf/44485505>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Kipnis.
doremus_artist:44582386-b8cc-322f-a27d-5ff2b19dbb22
    rdfs:comment
        "Barry Truax (1947) es un compositor canadiense especializado en las implementaciones en tiempo real de la s\u00edntesis granular, a menudo de sonidos grabados y paisajes sonoros. En 1986 desarroll\u00f3 la primera implementaci\u00f3n en tiempo real de la s\u00edntesis granular. Hizo la primera obra hecha con s\u00edntesis granular hecha con base en sonidos pregrabados, Wings of Nike en 1987 y fue el primer compositor en explorar el \u00e1rea entre la s\u00edntesis granular sincr\u00f3nica y asincr\u00f3nica en Riverrun, de 1986. La t\u00e9cnica en tiempo real sigue o enfatiza en las corrientes auditor\u00edas, que junto con los paisajes sonoros hacen parte importante de su est\u00e9tica.Truax ense\u00f1a m\u00fasica electroac\u00fastica, m\u00fasica por computador y comunicaci\u00f3n ac\u00fastica en la Universidad Simon Fraser en Canad\u00e1. Fue uno de los miembros fundadores junt"@es,
        "Barry Truax (born 1947) is a Canadian composer who specializes in real-time implementations of granular synthesis, often of sampled sounds, and soundscapes. He developed the first ever implementation of real-time granular synthesis, in 1986, the first to use a sample as the source of a granular composition in 1987's Wings of Nike, and was the first composer to explore the range between synchronic and asynchronic granular synthesis in 1986's Riverrun. The real-time technique suites or emphasizes auditory streams, which, along with soundscapes, inform his aesthetic."@en,
        "\u00c8 specializzato nell'implementazione in tempo reale della sintesi granulare di suoni campionati, e nei paesaggi sonori (soundscape). Nel 1986 ha sviluppato l'utilizzo della sintesi granulare in tempo reale, \u00e8 stato il primo a utilizzare un campionamento come fonte di una composizione granulare in Wings of Nike (1987), ed \u00e8 stato il primo compositore a esplorare il range tra la sintesi granulare sincrona e asincrona in Riverrun (1986)."@it;
    owl:sameAs viaf:62747419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Truax>,
        <http://viaf.org/viaf/62747419>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Truax.
doremus_artist:45005fbe-489e-37ce-8e17-8b533688120d
owl:sameAs viaf:29100249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29100249>.
doremus_artist:4532703f-bbaf-36e6-a1a9-48a2301b4c81
owl:sameAs viaf:173754626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173754626>.
doremus_artist:454444f3-a3e1-3bf8-bc98-f1d16d4ee610
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Andrew McKinley (1903 \u2013 11 January 1996) was an American operatic tenor, violinist, arts administrator, music educator, and school administrator. Although he mainly performed in the United States, he had an active international singing career with major opera companies and symphony orchestras from the 1940s through the 1960s. His repertoire spanned a wide range, from leading tenor parts to character roles."@en;
    owl:sameAs viaf:13768508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_McKinley>,
        <http://viaf.org/viaf/13768508>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_McKinley.
doremus_artist:454bf6be-5651-383a-b364-5ee4a2db9e42
owl:sameAs viaf:87901223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87901223>.
doremus_artist:456703d0-64b3-3015-adad-d1b2de3267c8
owl:sameAs viaf:55380806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55380806>.
doremus_artist:45b87d7f-c2c8-3106-a09c-9b09ded70fcd
    owl:sameAs viaf:116729067;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116729067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b4c3c74-485a-4c31-8cee-fa9ae2ad5cb8>.
doremus_artist:45c3e5bf-a9a6-3b5f-aac0-60622e1066ee
owl:sameAs viaf:19947904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19947904>.
doremus_artist:45d07dea-5461-35c5-8437-4743edf02a56
owl:sameAs viaf:49406666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49406666>.
doremus_artist:4694959d-c9b5-3333-9b87-d9109e8e0c0f
owl:sameAs viaf:63054176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63054176>.
doremus_artist:4708c443-f5d5-3d53-9212-8be5c73c9dc3
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Youri Sergue\u00efevitch Kasparov (en russe : \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u043f\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432), n\u00e9 le 8 juin 1955 \u00e0 Moscou, est un compositeur russe d'origine arm\u00e9nienne, ancien \u00e9l\u00e8ve et professeur de musique au Conservatoire Tcha\u00efkovski de Moscou o\u00f9 il a \u00e9tudi\u00e9 avec Edison Denisov. Sous le patronage de Denisov, il fonde l'Ensemble de musique contemporaine de Moscou. Youri Kasparov est le pr\u00e9sident de la section russe de la Soci\u00e9t\u00e9 internationale pour la musique contemporaine."@fr,
        "Yuri Sergeyevich Kasparov (born 8 June 1955, in Moscow, Russian: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u043f\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432\u2014his name is variously transliterated) is a Russian composer, music teacher and a professor at the Moscow Conservatory where he had studied for his doctorate under Edison Denisov. Under the patronage of Denisov, he founded the Moscow Contemporary Music Ensemble in 1990 and is its Artistic Director. He is the chairman of the Russian section of the International Society for Contemporary Music."@en,
        "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u043f\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1955, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:44499955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Kasparov>,
        <http://viaf.org/viaf/44499955>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kasparov_Yuri_5.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Kasparov.
doremus_artist:47b5d252-0bfe-353b-99e8-ad32bf563148
owl:sameAs viaf:39568987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568987>.
doremus_artist:47f4e40b-c11a-3333-a7e1-8477ab7c9213
    rdfs:comment
        "Walter Midgley (13 February 1913 \u2013 18 September 1980) was an English operatic tenor who sang leading roles at the Royal Opera House and elsewhere from the 1930s to the 1950s. Midgley was born in Bramley, near Rotherham. After leaving school, he worked as a clerk in a steelworks in Sheffield while learning to play musical instruments and sing in choirs during his spare time. In order to earn enough to pay for singing lessons, he formed a dance-band and eventually enrolled in the Sheffield School of Music. He auditioned for the Carl Rosa Opera Company and was engaged as a chorister, subsequently playing small parts and eventually making his debut as a principal in the role of Rodolfo in La boh\u00e8me. Before World War II, he also sang with the Sadler's Wells company. He also sang with Geraldo on"@en;
    owl:sameAs viaf:202130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Midgley>,
        <http://viaf.org/viaf/202130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Midgley.
doremus_artist:49d98a11-a3af-32e2-b466-923aac0dbb9e
owl:sameAs viaf:177919748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/177919748>.
doremus_artist:4b5a6097-9eeb-3bba-a7dc-a52f431a4138
owl:sameAs viaf:4980805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4980805>.
doremus_artist:4be97fed-7cc4-3ad7-bb86-4ca77a4a2b39
    owl:sameAs viaf:76579646;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76579646>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e744f7d1-f8c3-46f8-a632-d984fd62bae7>.
doremus_artist:4c7a1db3-3e90-3f16-af40-a8720974beae
owl:sameAs viaf:64199412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64199412>.
doremus_artist:4c8af82e-5093-3844-8a69-6a2cc7c9b42b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brooklyn,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Newtown,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Alexander Scourby (* 13. November 1913 in Brooklyn, New York City; \u2020 22. Februar 1985 in Newtown, Connecticut) war ein US-amerikanischer Schauspieler sowie Sprecher von H\u00f6rb\u00fcchern und Dokumentationen."@de,
        "Alexander Scourby (/\u02c8sk\u0254\u02d0rbi/; November 13, 1913 \u2013 February 22, 1985) was an American film, television, and voice actor known for his deep and resonant voice. He is best known for his film role as the ruthless mob boss Mike Lagana in Fritz Lang's The Big Heat (1953), and is also particularly well-remembered in the English-speaking world for his landmark recordings of the entire King James Version audio Bible, which have been released in numerous editions. He later recorded the entire Revised Standard Version of the Bible. Scourby recorded 422 audiobooks for the blind which he considered his most important work. He has a reputation in the audiobook industry as being one of the greatest narrators: \"He is heralded as having the greatest voice ever recorded.\""@en,
        "Alexander Scourby (parfois cr\u00e9dit\u00e9 Alex Scourby), n\u00e9 le 13 novembre 1913 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York), mort le 22 f\u00e9vrier 1985 \u00e0 Newtown (Connecticut), est un acteur am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:5131982;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Scourby>,
        <http://viaf.org/viaf/5131982>,
        <https://musicbrainz.org/artist/473653cf-16fc-446c-a07f-96ac43d27dca>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Scourby_in_Affair_in_Trinidad_trailer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Scourby.
doremus_artist:4de09802-0406-355e-917f-fd7661716435
owl:sameAs viaf:17411318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17411318>.
doremus_artist:4df9a1e9-b6d8-3f28-8b2c-f01d5ed90737
owl:sameAs viaf:32193461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32193461>.
doremus_artist:4e97a4da-07cc-3a7e-abdc-8545a22257ac
    rdfs:comment
        "Xiang-Dong Kong (born 1968, in Shanghai) is a Chinese pianist. He was one of the young musicians featured in From Mao to Mozart: Isaac Stern in China. Kong was Gold Medalist at the 1988 Gina Bachauer International Piano Competition. In 1992 he won the Sydney International Piano Competition."@en;
    owl:sameAs viaf:24795105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xiang-Dong_Kong>,
        <http://viaf.org/viaf/24795105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xiang-Dong_Kong.
doremus_artist:4ea852e5-ed3b-3085-9baf-018c004c741a
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """("Gr\u00e9try" redirects here. For other uses, see Gr\u00e9try (disambiguation).) Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try (French: [g\u0281\u025bt\u0281i]; 8 February 1741 \u2013 24 September 1813) was a composer from the Prince-Bishopric of Li\u00e8ge (present-day Belgium), who worked from 1767 onwards in France and took French nationality. He is most famous for his op\u00e9ras comiques."""@en,
        "Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try (Lieja, 8 de febrero de 1741 - Montmorency, 24 de septiembre de 1813) fue un compositor liejano que trabaj\u00f3 desde 1767 en Francia."@es,
        "Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try (Li\u00e8ge, 8 de fevereiro de 1741 \u2014 Montmorency, 24 de setembro de 1813) foi um compositor nascido na B\u00e9lgica, que trabalhou em 1767 na Fran\u00e7a e, com isso, adquiriu a nacionalidade francesa. Ele \u00e9 mais conhecido por suas \u00f3peras c\u00f4micas."@pt,
        "Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try (Luik, 8 februari 1741 - Montmorency, 24 september 1813) was een meer Luikse dan Franse componist die voornamelijk bekend is door zijn talrijke op\u00e9ras comiques."@nl,
        "Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try (ur. 8 lutego 1741 w Li\u00e8ge, zm. 24 wrze\u015bnia 1813 w Montmorency) \u2013 francuski kompozytor operowy z po\u0142udniowych Niderland\u00f3w. Wystawia\u0142 swe opery w Pary\u017cu i Wersalu. Najbardziej znany jako autor oper komicznych."@pl,
        "Andr\u00e9-Ernest-Modeste Gr\u00e9try (* 8. Februar 1741 in L\u00fcttich; \u2020 24. September 1813 in Montmorency (Val-d\u2019Oise) bei Paris) war ein belgisch-franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Andr\u00e9-Ernest-Modeste Gr\u00e9try est un compositeur li\u00e9geois (\u00e0 l'\u00e9poque principaut\u00e9) puis fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 8 f\u00e9vrier 1741' et mort \u00e0 Montmorency le 24 septembre 1813."@fr,
        "\u00c8 noto soprattutto per le sue opere comiche."@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301-\u042d\u0440\u043d\u0435\u0301\u0441\u0442-\u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u0413\u0440\u0435\u0442\u0440\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Andr\u00e9-Ernest-Modeste Gr\u00e9try; 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1741, \u041b\u044c\u0435\u0436 \u2014 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1813, \u041c\u043e\u043d\u043c\u043e\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0432\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432\u043d\u0451\u0441\u0448\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0448\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0436\u0430\u043d\u0440 \u0443\u0432\u0435\u0440\u0442\u044e\u0440\u044b \u0438 \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u044b, \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u00ab\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0438\u0442\u00bb."@ru,
        "\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u0625\u0631\u0646\u0633\u062a \u0645\u0648\u062f\u0633\u062a \u06af\u0631\u064a\u062a\u0631\u064a Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try (\u0639\u0627\u0634 8 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1741 - 24 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1813) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0642\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0644\u064a\u064a\u062c (\u0641\u064a\u0645\u0627 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627)\u060c \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0646\u0630 1767 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0648\u0647\u0648 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u062c\u0646\u0628\u064a\u0627\u064b \u0643\u0643\u062b\u064a\u0631\u064a\u0646 \u063a\u064a\u0631\u0647 \u0645\u0646 \u0623\u0642\u0637\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631. \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0648\u067e\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a\u0629. \u062c\u0631\u064a\u062a\u0631\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0643\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u0644\u0622\u0644\u0629 \u062a\u0648\u0628\u0627 \u0643\u0648\u0631\u06a4\u0627\u060c \u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0627\u062c\u062f\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a (\u0628\u0625\u0633\u0645 \u0643\u0648\u0631\u0646\u0648). \u0648\u0642\u062f \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0628\u0627 \u0643\u0648\u0631\u0641\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647\u0627 \u0644\u062c\u0646\u0627\u0632\u0629 \u06a4\u0648\u0644\u062a\u064a\u0631."@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\uff1d\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\uff1d\u30e2\u30c7\u30b9\u30c8\u30fb\u30b0\u30ec\u30c8\u30ea\uff08Andr\u00e9-Ernest-Modeste Gr\u00e9try, 1741\u5e742\u67088\u65e5 - 1813\u5e749\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021767\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51884495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Gr\u00e9try>,
        <http://viaf.org/viaf/51884495>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d4a0da1-7516-483e-a541-3c9efb555e01>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Ernest_Modeste_Grétry.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Grétry.
doremus_artist:4f381604-35a1-3cd2-84db-c5a10345fb26
    rdfs:comment
        "Beatriz Lockhart (* 17. Januar 1944 in Montevideo; \u2020 23. November 2015 ebenda) war eine uruguayische Komponistin und Pianistin. Lockhart war am Konservatorium La Lira Sch\u00fclerin von Emilia Conti. 1959 trat sie ins Conservatorio Nacional ein, wo sie Komposition bei Carlos Estrada und H\u00e9ctor Tosar und Klavier bei Hugo Balzo studierte. 1969 ging sie ans Centro Latinoamericano de Altos Estudios Musicales in Buenos Aires und studierte zeitgen\u00f6ssische und elektroakustische Musik bei Alberto Ginastera, Gerardo Gandini und Francisco Kr\u00f6pfl. Schlie\u00dflich vervollkommnete sie ihre Ausbildung am Instituto \u00cdtalo-Latinoamericano de Roma und Franco Donatoni."@de,
        "Beatriz Lockhart (17 January 1944 \u2013 23 November 2015) was an Uruguayan pianist, music educator and composer."@en,
        "Beatriz Lockhart (Montevideo, 17 de enero de 1944-23 de noviembre de 2015) fue una compositora, pianista y docente uruguaya, disc\u00edpula de Carlos Estrada y H\u00e9ctor Tosar."@es;
    owl:sameAs viaf:227074570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beatriz_Lockhart>,
        <http://viaf.org/viaf/227074570>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beatriz_Lockhart.
doremus_artist:4f3b1bbf-92b3-301e-872a-8bfd6956ac25
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        """Chuck Brodsky (born May 20, 1960 in Philadelphia, Pennsylvania) is an American musician and singer-songwriter currently living in Asheville, North Carolina. He is particularly known for his often humorous and political lyrics, as well as his songs about baseball, such as "The Ballad of Eddie Klepp", "Moe Berg: The Song", and "Doc Ellis' No-No". On his 2004 album Color Came One Day, he took on pollution in "Seven Miles Upwind", the destruction of independent business and regional culture by multinational corporations in "Trees Falling", and the abridgement of civil liberties associated with Bush administration policies in "Dangerous Times"."""@en;
    owl:sameAs viaf:9551140;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chuck_Brodsky>,
        <http://viaf.org/viaf/9551140>,
        <https://musicbrainz.org/artist/07b509b2-24e4-45fa-b7c1-3e0271cc76b6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chuck_Brodsky.
doremus_artist:4fc50387-4d58-3ffa-a7e6-34d8c941c764
    dbp:birthPlace dbr:Como;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Gemma Bellincioni (Italian pronunciation: [\u02c8d\u0292\u025bmma bellin\u02c8t\u0283o\u02d0ni]; 18 August 1864 \u2013 23 April 1950) was an Italian soprano and one of the best-known opera singers of the late 19th century. She had a particular affinity with the verismo repertoire and was renowned more for her charismatic acting than for the quality of her voice."@en,
        "Gemma Bellincioni (Monza, Italia, 18 de agosto de 1864 \u2013 N\u00e1poles, 23 de abril de 1950) fue una soprano italiana, una de las m\u00e1s conocidas del final del siglo XIX. Tuvo una particular afinidad con el repertorio del verismo, y adquiri\u00f3 gran renombre m\u00e1s por su carism\u00e1tica forma de actuar, que por la calidad de su voz."@es,
        "Gemma Cesira Matilda Bellincioni (* 18. August 1864 in Como; \u2020 23. April 1950 in Neapel) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "\u0414\u0436\u0435\u0301\u043c\u043c\u0430 \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0447\u043e\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gemma Bellincioni; 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1864, \u041c\u043e\u043d\u0446\u0430 \u2014 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1950, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0414\u043e\u0447\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0427\u0435\u0437\u0430\u0440\u0435 \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0447\u043e\u043d\u0438 \u0438 \u041a. \u0421\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u043d\u0438, \u0436\u0435\u043d\u0430 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0421\u0442\u0430\u043d\u044c\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:79577870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gemma_Bellincioni>,
        <http://viaf.org/viaf/79577870>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GemmaBellincioni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gemma_Bellincioni.
doremus_artist:5237880f-b1de-39c9-b385-8b9babd2eff9
owl:sameAs viaf:12495551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495551>.
doremus_artist:531138ea-c829-3a99-82be-7f973c6c4c40
owl:sameAs viaf:115413507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115413507>.
doremus_artist:533ec9bc-916e-3ed2-afd4-d0282f9d6153
    dbp:birthPlace dbr:Auffay;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Abel Decaux (11 February 1869 \u2013 19 March 1943) was a French organist and composer. He studied organ with Charles-Marie Widor and Alexandre Guilmant, and composition with Jules Massenet. He served as organist at the Basilique du Sacr\u00e9-C\u0153ur, in Paris, for 25 years until 1923, when he went to the USA to teach organ at the Eastman School of Music in Rochester, NY. He returned to France in 1935, to teach organ at the \u00c9cole C\u00e9sar Franck and at the Institut Gr\u00e9gorien in Paris."@en,
        "Abel Marie Decaux, n\u00e9 \u00e0 Auffay, Seine-Inf\u00e9rieure, le 11 f\u00e9vrier 1869 - mort \u00e0 Paris, le 19 mars 1943, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Abel-Marie D\u00e9caux (* 11. Februar 1869 in Auffay; \u2020 19. M\u00e4rz 1943 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist, Komponist undMusikp\u00e4dagoge. D\u00e9caux studierte ab 1890 am Pariser Konservatorium Komposition bei Jules Massenet, Harmonielehre bei Th\u00e9odore Dubois und Albert Lavignac und Orgel bei Charles-Marie Widor und an der Schola Cantorum Orgel bei Alexandre Guilmant."@de,
        "\u0410\u0431\u0435\u043b\u044c \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0414\u0435\u043a\u043e (\u0444\u0440. Abel Marie Decaux; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1869 \u2014 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0420\u0443\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f (\u0441 1890 \u043f\u043e 1895 \u0433\u043e\u0434) \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0443 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0412\u0438\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u0416\u044e\u043b\u044f \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0413\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0421 1903 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0421\u0430\u043a\u0440\u0435-\u041a\u0451\u0440 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0421 1890 \u043f\u043e 1923 \u0433\u043e\u0434 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 Schola Cantorum. \u0412 1923 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0428\u0442\u0430\u0442\u044b \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0418\u0441\u0442\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e \u0432 1935 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043d\u0430\u0447\u0430\u0432 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u0432 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30d9\u30eb\u30fb\u30c9\u30a5\u30b3\u30fc\uff08Abel Decaux 1869\u5e742\u670811\u65e5 - 1943\u5e743\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c9\u30a5\u30b3\u30fc\u306f\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb\u3068\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30ae\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u3001\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b9\u30cd\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021900\u5e74\u524d\u5f8c\u306e25\u5e74\u9593\u306b\u308f\u305f\u308a\u3001\u5f7c\u306f\u30d1\u30ea\u306e\u30b5\u30af\u30ec\u30fb\u30af\u30fc\u30eb\u5bfa\u9662\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021923\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021935\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u5f7c\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3068\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30a2\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002 \u30c9\u30a5\u30b3\u30fc\u306e\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u4f5c\u54c1\uff08\u307e\u305f\u672c\u4eba\u304c\u552f\u4e00\u51fa\u7248\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u3067\u3082\u3042\u308b\uff09\u306f\u300c\u6708\u306e\u5149 Clairs de lune\u300d\u3067\u3042\u308b\u30024\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3067\u69cb\u6210\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u30011900\u5e74\u304b\u30891907\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u66f8\u304b\u308c\u30011913\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u66f2\u306f\u5f53\u6642\u3068\u3057\u3066\u306f\u975e\u5e38\u306b\u5148\u9032\u7684\u3067\u3042\u308a\u3001\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u4e00\u90e8\u4f5c\u54c1\u3092\u4e88\u611f\u3055\u305b\u308b\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34650276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abel_Decaux>,
        <http://viaf.org/viaf/34650276>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AMDecaux01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abel_Decaux.
doremus_artist:53722444-fcba-3da9-a115-fd87c5751935
owl:sameAs viaf:22399540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22399540>.
doremus_artist:538ea853-2001-31b0-8814-7fd88cb38455
owl:sameAs viaf:37106611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37106611>.
doremus_artist:53eb0fbe-ddff-3f7d-a49a-ec89ef35b26b
    rdfs:comment
        "Ale M\u00f6ller (full name Arild Staffan M\u00f6ller) (born March 26, 1955) is a Swedish musician and composer. He was born and grew up in Scania in southern Sweden and started in music as a jazz trumpet player. He lived for a while in Greece where he learned to play the bouzouki and M\u00f6ller got to play with the famous Greek composer Mikis Theodorakis."@en;
    owl:sameAs viaf:79171950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ale_M\u00f6ller>,
        <http://viaf.org/viaf/56806358>,
        <http://viaf.org/viaf/79171950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/008501e3-e727-431d-ae73-66bbe2d7cbcd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ale_Möller.
doremus_artist:54379a07-01ba-3f93-a789-b1c88a657009
owl:sameAs viaf:118005644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118005644>.
doremus_artist:547f8dfb-475a-323c-b933-0fae8d3b411d
owl:sameAs viaf:37173252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37173252>.
doremus_artist:55d6eb4b-df90-3ca5-9ad2-d6fd268e85fd
owl:sameAs viaf:7637626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7637626>.
doremus_artist:573e8bd8-fe99-3361-9a12-bbd305c5859b
    rdfs:comment
    "Kerstin Jeppsson (born 29 October 1948) is a Swedish composer."@en;
    owl:sameAs viaf:24575251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kerstin_Jeppsson>,
        <http://viaf.org/viaf/24575251>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kerstin_Jeppsson.
doremus_artist:580c8d43-fa64-3f82-bfa6-d3fc9dcdde1a
owl:sameAs viaf:32193636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32193636>.
doremus_artist:58bca5e7-d178-3046-97db-165070b7fd4d
owl:sameAs viaf:39379224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39379224>.
doremus_artist:591c86e4-a0a6-348e-ae7f-14855d5ad182
owl:sameAs viaf:18405167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18405167>.
doremus_artist:5951550f-3e80-3a8d-9a8c-5cf3bbe58054
    dbp:birthPlace re:Imsouhel;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Cherif Kheddam, est un chanteur, compositeur et po\u00e8te alg\u00e9rien de musique kabyle, n\u00e9 en 1927 \u00e0 Taddert Boumessaoud, commune d'Imsouhel, et mort le 23 janvier 2012 \u00e0 Paris en France, des suites d'une maladie chronique.\u2191 \u2191 2,0 et 2,1 A."@fr;
    owl:sameAs viaf:64816038;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Cherif_Kheddam>,
        <http://viaf.org/viaf/64816038>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cherif_Kheddam.
doremus_artist:5980716d-c23a-30a4-abb9-edbcda82d671
    owl:sameAs viaf:57717738;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57717738>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:lhan_Usmanba.
doremus_artist:5998fd34-44dc-3ee0-9ffe-853bf3a5207d
owl:sameAs viaf:44483657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483657>.
doremus_artist:5bf151f1-171c-3bd3-b929-70ea8982f248
owl:sameAs viaf:66478002; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66478002>.
doremus_artist:5c5892e6-0778-3e43-854b-56f1d71e540e
    dbp:birthPlace dbr:Osaka;
    rdfs:comment
        "Akiko Ebi (jap. \u6d77\u8001\u5f70\u5b50 Ebi Akiko, ur. 7 lipca 1953 w Osace) \u2013 japo\u0144ska pianistka, laureatka V nagrody na X Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (1980)."@pl,
        "Akiko Ebi (\u6d77\u8001 \u5f70\u5b50 Ebi Akiko, born July 7, 1953) is a Japanese-French pianist. She was born in Osaka. She studied at the Tokyo University of the Arts, and won the piano prize of the 41st Music Competition of Japan. Her international career began with her winning second prize in the 1975 Marguerite Long-Jacques Thibaud Competition in Paris. She continued her studies with Aldo Ciccolini at the Conservatoire de Paris. In 1980 she won fifth prize at the International Chopin Piano Competition, after which Martha Argerich, who was a member of the jury, took patronage over her."@en,
        "Akiko Ebi (\u6d77\u8001 \u5f70\u5b50) (7 juillet 1953 \u00e0 Osaka) est une pianiste fran\u00e7aise d'origine japonaise."@fr,
        "\u6d77\u8001 \u5f70\u5b50\uff08\u3048\u3073 \u3042\u304d\u3053\u30011953\u5e747\u67087\u65e5 - \uff09\u65e5\u672c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30ea\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113427586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Akiko_Ebi>,
        <http://viaf.org/viaf/113427586>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Akiko_Ebi.
doremus_artist:5d258ca7-2f60-3d2e-9068-4aeb6841d3ac
owl:sameAs viaf:39567922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567922>.
doremus_artist:5d8f1bc6-f3a6-385f-ac8e-a172c2f54a2f
owl:sameAs viaf:48340658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48340658>.
doremus_artist:5dc64c8a-0c60-336a-8b66-8b5414609c2f
    owl:sameAs viaf:14957961;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14957961>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bdd4f56-617f-46f8-9291-86d83a648956>.
doremus_artist:5ebd905e-cf72-3fea-bd34-557cec3a653e
owl:sameAs viaf:114980365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114980365>.
doremus_artist:5f70fff5-a095-3e66-82a2-94b4f4a74dee
owl:sameAs viaf:79691031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79691031>.
doremus_artist:5fb88a31-d797-3688-9c47-891b7f972fba
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "Catherine Tift Merritt (8 de enero de 1975) es una cantautora estadounidense. Ha sido comparada con artistas como Joni Mitchell y Emmylou Harris. Merritt naci\u00f3 en la ciudad de Houston pero su familia se mud\u00f3 pronto a Raleigh, Carolina del Norte. Su padre le ense\u00f1\u00f3 la ejecuci\u00f3n de la guitarra y el piano a una temprana edad, basado en canciones de Percy Sledge y Bob Dylan. Dada la fuerte influencia de su padre en su vida, decidi\u00f3 abrirse camino en la industria de la m\u00fasica, interpretando una gran variedad de g\u00e9neros como el Folk, el Rock y la m\u00fasica Country."@es,
        """Catherine Tift Merritt (born January 8, 1975) is an American singer-songwriter, and musician. With her longtime band, she has built what has been called a "unique" and critically acclaimed body of work of "sonic short stories and poignant performances." She has been compared to artists like Joni Mitchell and Emmylou Harris. Merritt has released five studio albums to date: two for Lost Highway Records, two for Fantasy Records, and one for Yep Roc Records. Her live albums so far are Home Is Loud released in 2005 and Buckingham Solo released in 2009."""@en,
        "Per il suo stile \u00e8 stata paragonata a Joni Mitchell e Emmylou Harris. Ha pubblicato in totale cinque album da studio e due dal vivo."@it;
    owl:sameAs viaf:61769610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tift_Merritt>,
        <http://viaf.org/viaf/61769610>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6dd42c7-9ed4-41c8-bf50-3387ece6573b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TiftMerritt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tift_Merritt.
doremus_artist:5fd3c8e2-a6c4-36c3-84cd-1ede8ad4d9ad
    owl:sameAs viaf:119845850;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119845850>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7d1a0f8c-28cd-4d20-ad3d-752900d1f51e>.
doremus_artist:61555bad-f515-3c93-ae94-a668ee0384cd
    dbp:birthPlace dbr:Neumarkt_in_der_Oberpfalz;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Dorsch. K\u00e4the Dorsch (n\u00e9e le 29 d\u00e9cembre 1890 \u00e0 Neumarkt in der Oberpfalz, en Bavi\u00e8re, et morte le 25 d\u00e9cembre 1957 (\u00e0 66 ans) \u00e0 Vienne, en Autriche) est une actrice allemande."@fr,
        "Katharina Dorsch (* 29. Dezember 1890 in Neumarkt in der Oberpfalz; \u2020 25. Dezember 1957 in Wien) war eine deutsche Schauspielerin."@de,
        "K\u00e4the (Katharina) Dorsch (29 December 1890 \u2013 25 December 1957) was a German actress."@en,
        "K\u00e4the Dorsch (29 de diciembre de 1890 \u2013 25 de diciembre de 1957) fue una actriz teatral y cinematogr\u00e1fica de nacionalidad alemana."@es;
    owl:sameAs viaf:27865443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/K\u00e4the_Dorsch>,
        <http://viaf.org/viaf/27865443>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_pk_0000228_010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Käthe_Dorsch.
doremus_artist:6211c20e-b4fa-3978-8414-2b5b1d040f46
owl:sameAs viaf:34720707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34720707>.
doremus_artist:635a551e-1fbd-3d33-b9c3-ad910bee12a0
owl:sameAs viaf:100353426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100353426>.
doremus_artist:63a0aabf-fb07-375c-a04a-28390aa433ba
owl:sameAs viaf:46355949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46355949>.
doremus_artist:64a4ea48-2d15-3145-8215-e2fa874356fa
    rdfs:comment
        "Thomas-Marie-Fran\u00e7ois Sauvage est un auteur dramatique, directeur de th\u00e9\u00e2tre et critique fran\u00e7ais n\u00e9 en 1794 \u00e0 Paris, o\u00f9 il est mort en mai 1877.Il a notamment collabor\u00e9 avec Adolphe Adam (Le Tor\u00e9ador, 1849), Albert Grisar (Gilles ravisseur, 1838 ; L'Eau merveilleuse, 1839 ; Les Porcherons, 1850), Fran\u00e7ois Bazin (Madelon, 1852), Napol\u00e9on Henri Reber (Le P\u00e8re Gaillard, 1852) et Ambroise Thomas (Ang\u00e9lique et M\u00e9dor, 1843 ; Le Ca\u00efd, 1849 ; La Tonelli, 1853 ; Le Carnaval de Venise, 1857 ; Gilles et Gillotin, 1874).Il a dirig\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on de 1827 \u00e0 1828."@fr;
    owl:sameAs viaf:83994251;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thomas_Sauvage>,
        <http://viaf.org/viaf/83994251>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thomas_Sauvage.
doremus_artist:64a8d8ca-41cc-3795-9a7c-ca9196bc9000
    owl:sameAs viaf:85658518;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85658518>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0a55bd8-60c7-45c1-b78e-f20e4c8adba1>.
doremus_artist:64baff6d-109d-3cb7-8c23-69facd1688ef
    dbp:birthPlace re:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Klopfenstein, n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Lausanne et mort le 19 d\u00e9cembre 1984, est un musicien et chef d'orchestre vaudois. Il fut directeur du Festival de musique de Montreux."@fr;
    owl:sameAs viaf:66661019;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Klopfenstein>,
        <http://viaf.org/viaf/66661019>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Klopfenstein.
doremus_artist:64dc205b-499a-3c7f-82ed-9a93982ff983
owl:sameAs viaf:119874817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119874817>.
doremus_artist:65258a7c-1e43-338c-95b6-f686465f4a7f
owl:sameAs viaf:204668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204668>.
doremus_artist:6530d8c4-d69d-3c51-ac98-655b7d305df2
    rdfs:comment
        "Joseph Kaiser is a Canadian operatic tenor. In 2005, he won second prize in Pl\u00e1cido Domingo's Operalia International Opera Competition while competing as a baritone. The judges were keen to his talents and potential as a tenor, and proposed that he make the switch to tenor. He has performed as a soloist with the New York Metropolitan Opera, making his debut in October 2007 as Rom\u00e9o in Charles Gounod's Rom\u00e9o et Juliette. In November he returned to the Met sing the role of Tamino Mozart's Die Zauberfl\u00f6te. Kaiser was also an anthem singer at the Bell Centre in Montreal."@en,
        "Joseph Kaiser, (14 de octubre de 1977, Quebec, Canad\u00e1) es un tenor l\u00edrico canadiense de destacada actuaci\u00f3n internacional. Graduado de Kent School en Kent, Connecticut fue ganador del segundo premio en el concurso Operalia en 2005, gran finalista en las audiciones del Metropolitan Opera de Nueva York y ganador del Elardo International Opera Competition Ha participado en la pel\u00edcula La flauta m\u00e1gica de Kenneth Branagh sobre la \u00f3pera de Mozart y encarn\u00f3 a Lensky en la producci\u00f3n de Eugene Onegin de Chaicovski en el Festival de Salzburgo dirigido por Daniel Barenboim."@es;
    owl:sameAs viaf:71710140;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Kaiser>,
        <http://viaf.org/viaf/71710140>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Kaiser.
doremus_artist:65621060-e3de-3bd3-8399-0d1e19585658
    dbp:birthPlace dbr:Porto_Torres;
    rdfs:comment
        "Francesco Demuro (born 6 January 1978), is an Italian operatic tenor. He was born in Porto Torres, Sardinia. By the age of ten, Demuro made his first stage appearance, and by the age of twelve, he had joined the Minicantadores, a group of young singers of traditional Sardinian songs in the genre known as cantu a chiterra of which he became a leading representative."@en,
        "Francesco Demuro est un chanteur d'op\u00e9ra italien n\u00e9 le 6 janvier 1978 \u00e0 Porto Torres."@fr,
        "\u00c8 stato un rappresentante del Cantu a chiterra e dal 2007 ha intrapreso una carriera come cantante lirico. Francesco Demuru ha tra l'altro insegnato canto tradizionale sardo alla Scuola Civica di Musica a Porto Torres."@it;
    owl:sameAs viaf:196853846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Demuro>,
        <http://viaf.org/viaf/196853846>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Demuro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Demuro.
doremus_artist:65729872-1e1f-34e0-883e-1746e1c475c1
    owl:sameAs viaf:53368407;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53368407>,
        <https://musicbrainz.org/artist/857d0615-795d-4b23-b474-ac4ba73b73a9>.
doremus_artist:65a07b08-8265-30a6-90e0-912431db5004
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        """Marc Lavry (Hebrew: \u05de\u05e8\u05e7 \u05dc\u05d1\u05e8\u05d9\u200e\u200e) (December 22, 1903, Riga \u2013 March 24, 1967, Haifa) was an Israeli composer and conductor. Born in Latvia and trained in Germany, Lavry immigrated to Palestine in 1936, where he was instrumental in developing the "Mediterranean School" of composition, that merged elements of Arabic and oriental Jewish music with western art music."""@en,
        "\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30e9\u30f4\u30ea\u30fc\uff08\u05de\u05e8\u05e7 \u05dc\u05d1\u05e8\u05d9, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\uff1aMarc Lavry, 1903\u5e7412\u670822\u65e5 - 1967\u5e743\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306e\u30ea\u30ac\u51fa\u8eab\u3002\u30ea\u30ac\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30ba\u30ce\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021926\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3066\u5287\u5834\u3067\u4ed5\u4e8b\u3092\u59cb\u3081\u305f\u30021929\u5e74\u304b\u30891932\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u30ca\u30c1\u30b9\u653f\u6a29\u306e\u6210\u7acb\u3057\u305f1933\u5e74\u306b\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u306b\u5e30\u308a\u3001\u30ea\u30ac\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u50cd\u3044\u305f\u30021934\u5e74\u306b\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306b\u5c45\u3092\u79fb\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b1935\u5e74\u306b\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002 \u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u306b\u5230\u7740\u3057\u305f1\u5e74\u5f8c\u306e1936\u5e74\u306b\u4ea4\u97ff\u8a69\u300c\u8c37\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u3053\u308c\u306f\u5f7c\u306e\u3082\u3063\u3068\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306e1\u3064\u3068\u306a\u308a\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u97f3\u697d\u3068\u3057\u3066\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6700\u521d\u306e\u4e16\u754c\u30c4\u30a2\u30fc\u3067\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3001\u4ea4\u97ff\u8a69\u306a\u3069\u304c\u3042\u308a\u3001\u897f\u30a2\u30b8\u30a2\u306e\u6c11\u8b21\u3068\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u306e\u8a60\u5531\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u632f\u4ed8\u5e2b\u306e\u30b2\u30eb\u30c8\u30eb\u30fc\u30c8\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u3068\u3068\u3082\u306b\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u3092\u6253\u3061\u7acb\u3066\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u5408\u5531\u66f2\u3068\u30a2\u30ea\u30a2\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u5185\u5916\u306e\u5408\u5531\u56e3\u3068\u6b4c\u624b\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3055\u3089\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u30011962\u5e74\u3088\u308a\u30cf\u30a4\u30d5\u30a1\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1967\u5e74\u3001\u30cf\u30a4\u30d5\u30a1\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27255691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Lavry>,
        <http://viaf.org/viaf/27255691>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Lavry.
doremus_artist:65db7c36-c52c-39aa-9d9a-c98042c272df
owl:sameAs viaf:32244731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32244731>.
doremus_artist:65feb223-635c-34e6-af09-9504e58f977c
owl:sameAs viaf:28228935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28228935>.
doremus_artist:66ce5efd-5177-3041-ac5c-bca2df891b38
owl:sameAs viaf:17329558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17329558>.
doremus_artist:67ee1be1-06ab-3738-b933-8b855c9cd01d
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Ernst Gottlieb Baron (* 17. Februar 1696 in Breslau; \u2020 12. April 1760 in Berlin) war ein deutscher Komponist, Musiktheoretiker und Lautenist."@de,
        "Ernst Gottlieb Baron or Ernst Theofil Baron (17 February 1696 \u2013 12 April 1760), was a German lutenist, composer and writer on music. Baron was born in Breslau into the family of Michael Baron, a maker of gold lace who expected his son to follow in his footsteps. Baron showed an inclination to music from an early age, and later made it his profession. He studied lute from about 1710 with a Bohemian named Kohott. He attended the Elisabeth Gymnasium in Breslau, and from 1715 the University of Leipzig, where he studied philosophy and law."@en,
        "Ernst Gottlieb BaronFichier:Ernst Gottlieb Baron - Komponist und Lautenist.jpg Ernst Gottlieb Baron est un compositeur et luthiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Breslau, aujourd'hui Wroc\u0142aw en Pologne, le 17 f\u00e9vrier 1696 et mort \u00e0 Berlin le 12 avril 1760."@fr,
        """\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d7\u30fb\u30d0\u30ed\u30f3 (Ernst Gottlieb Baron\u307e\u305f\u306f\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c6\u30aa\u30d5\u30a3\u30eb\u30fb\u30d0\u30ed\u30f3(Ernst Theofil Baron), 1696\u5e742\u670817\u65e5\uff0d1760\u5e744\u670812\u65e5\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u8457\u8ff0\u5bb6\u3002 \u30d0\u30ed\u30f3\u306f\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6\u3067\u3001\u91d1\u30e2\u30fc\u30eb\u8077\u4eba\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ed\u30f3\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u606f\u5b50\u3082\u540c\u3058\u9053\u3092\u6b69\u3080\u3053\u3068\u304c\u671f\u5f85\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u30d0\u30ed\u30f3\u306f\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u5fc3\u3092\u793a\u3057\u3001\u5f8c\u306b\u81ea\u3089\u306e\u8077\u696d\u3068\u3057\u305f\u30021710\u5e74\u9803\u304b\u3089\u30b3\u30db\u30c3\u30c8\u3068\u3044\u3046\u540d\u524d\u306e\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u4eba\u306b\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6\u306e\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u30fb\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u306b\u5165\u5b66\u3057\u30011715\u5e74\u304b\u3089\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u3068\u6cd5\u5f8b\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021719\u5e74\u304b\u30891728\u5e74\u306e\u9593\u306f\u5404\u5730\u306e\u5c0f\u5bae\u5ef7\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3057\u305f\u3002\u30cf\u30ec\u3001\u30b1\u30fc\u30c6\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30e9\u30a4\u30c4\u3001\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3001\u30eb\u30fc\u30c9\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u5f8c\u30011720\u5e74\u306b\u30a4\u30a7\u30fc\u30ca\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u5f53\u5730\u30672\u5e74\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ab\u30c3\u30bb\u30eb\u3001\u30d5\u30eb\u30c0\u3001\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30ec\u30fc\u30b2\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u3092\u7d4c\u3066\u30011727\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3067\u8457\u4f5c"Historisch-theoretische und practische Untersuchung des Instruments der Lauten"\u90a6\u984c\u300e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u2015\u795e\u3005\u306e\u697d\u5668\u2015\u300f\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u3053\u306e\u8457\u4f5c\u306b\u3088\u308a\u5f7c\u306e\u540d\u306f\u8a18\u61b6\u306b\u7559\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021728\u5e74\u306b\u30b4\u30fc\u30bf\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u3001\u843d\u99ac\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u3070\u304b\u308a\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u30e2\u30a4\u30bb\u30eb\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u306a\u3063\u305f\u30024\u5e74\u9593\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u7559\u307e\u308a\u3001\u30b4\u30fc\u30bf\u516c\u306e\u6ca1\u5f8c\u30a2\u30a4\u30bc\u30ca\u30cf\u306b\u79fb\u3063\u305f\u30021737\u5e74\u3001\u30e1\u30eb\u30bc\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30b1\u30fc\u30c6\u30f3\u3068\u30c4\u30a7\u30eb\u30d7\u30b9\u30c8\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u7687\u592a\u5b50\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u306e\u697d\u56e3\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u8cfc\u5165\u306e\u540d\u76ee\u3067\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u884c\u304d\u3092\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u305f\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a6\u30b9\u30fb\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b9\u3068I\u30fbA\u30fb\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u304b\u3089\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021740\u5e74\u306b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u306e\u5373\u4f4d\u5f8c\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u30c6\u30aa\u30eb"""@ja;
    owl:sameAs viaf:76507114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Gottlieb_Baron>,
        <http://viaf.org/viaf/76507114>,
        <https://musicbrainz.org/artist/edbe3786-1615-4582-84c7-26b323f6a7e8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Gottlieb_Baron_-_Komponist_und_Lautenist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Gottlieb_Baron.
doremus_artist:687d3b2b-26a8-3ed4-a639-6ad35f860682
owl:sameAs viaf:71599769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71599769>.
doremus_artist:69ab83b5-04cf-3450-a177-dc745e866a0d
    owl:sameAs viaf:79947816;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79947816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be4f6406-88fb-4a8f-bea6-ba8a7cb7b2ac>.
doremus_artist:69e01141-ac10-3878-943d-4700a5405e99
owl:sameAs viaf:98433745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98433745>.
doremus_artist:6a25444d-26dc-3f39-bef0-e352990768f3
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Michele Campanella (born 5 June 1947) is an Italian pianist who specialises in the music of Franz Liszt, and is also a conductor. Campanella was born in Naples in 1947. He won the Alfredo Casella Prize at age 19, after studying with Vincenzo Vitale. This led to an international performing career, taking him to many countries (the United Kingdom, the United States, Australia, China, Argentina, Brazil), regularly appearing at international music festivals such as Lucerne, Vienna, Berlin, Prague, Taormina, Turin, and Pesaro, and working with such conductors as Claudio Abbado, Gianluigi Gelmetti, Vernon Handley, Eliahu Inbal, Sir Charles Mackerras, Zubin Mehta, Riccardo Muti, Georges Pr\u00eatre, Esa-Pekka Salonen, Wolfgang Sawallisch, Thomas Schippers, Hubert Soudant, and Christian Thielemann."@en;
    owl:sameAs viaf:90384868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michele_Campanella>,
        <http://viaf.org/viaf/90384868>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michele_Campanella_-_foto_di_Augusto_De_Luca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michele_Campanella.
doremus_artist:6a81af2d-29ac-32f3-af92-3830da235065
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Iv\u00e1n Fischer (* 20. Januar 1951 in Budapest) ist ein ungarischer Dirigent."@de,
        "Iv\u00e1n Fischer (Boedapest, 20 januari 1951) is een Hongaarse dirigent. Hij werd in zijn geboortestad opgeleid tot pianist, violist en cellist en studeerde daarna compositie. Vervolgens verhuisde hij naar Wenen om orkestdirectie te studeren bij Hans Swarowsky. Hij was twee seizoenen assistent van Nikolaus Harnoncourt bij het Mozarteum in Salzburg. Zijn specialiteiten zijn muziek van Bach, Mozart, Brahms, Mahler en Bart\u00f3k. Zijn vader S\u00e1ndor, zijn broer \u00c1d\u00e1m en zijn neef Gy\u00f6rgy zijn ook dirigenten. Zijn dochter Nora Fischer is sopraanzangeres."@nl,
        "Iv\u00e1n Fischer (born 20 January 1951) is a Hungarian conductor and composer. Born in Budapest into a musical family of Jewish heritage, Fischer initially studied piano, violin, cello and composition in Budapest. His older brother, \u00c1d\u00e1m Fischer, became a conductor in his own right. He moved later to Vienna to study conducting with Hans Swarowsky at the University of Music and Performing Arts, where he also studied cello and early music, studying and working as assistant to Nikolaus Harnoncourt."@en,
        "Iv\u00e1n Fischer (nacido en Budapest el 20 de enero de 1951) es un compositor y director de orquesta h\u00fangaro. Nacido en Budapest en una familia musical jud\u00eda, Fischer al principio estudi\u00f3 piano, viol\u00edn, violonchelo y composici\u00f3n en Budapest. M\u00e1s tarde se traslad\u00f3 a Viena para estudiar direcci\u00f3n con Hans Swarowsky en la Universidad de M\u00fasica y Arte Dram\u00e1tico, donde tambi\u00e9n estudi\u00f3 chelo y m\u00fasica antigua, estudiando y trabajando como ayudante de Nikolaus Harnoncourt. Su hermano \u00c1d\u00e1m Fischer (1949) es tambi\u00e9n un reconocido director de orquesta."@es,
        "Iv\u00e1n Fischer est un chef d'orchestre hongrois, n\u00e9 le 20 janvier 1951 \u00e0 Budapest"@fr,
        "\u0418\u0301\u0432\u0430\u043d \u0424\u0438\u0301\u0448\u0435\u0440 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Fischer Iv\u00e1n; \u0440\u043e\u0434. 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1951, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0435 \u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 (\u0431\u0440\u0430\u0442 \u0418.\u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c). \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438, \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0441\u0430 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0430 (\u0431\u044b\u043b \u0435\u0433\u043e \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u00ab\u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435\u00bb). \u0421 1976 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0438 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0411\u0438-\u0411\u0438-\u0421\u0438. \u0412 1979\u20141982 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0422\u0430\u043c\u0430\u0448\u043e\u043c \u0412\u0430\u0448\u0430\u0440\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u00ab\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f\u00bb."@ru,
        "\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff08Iv\u00e1n Fischer, 1951\u5e741\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u751f\u307e\u308c\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u540d\u306f\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30fc\u30f3\uff08Fischer Iv\u00e1n\uff09\u3068\u3044\u3046\u304c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306b\u59d3\u540d\u3092\u8ee2\u5012\u3057\u305f\u540d\u524d\u3067\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100313618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iv\u00e1n_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/100313618>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97daee1c-c12a-4a1c-86d1-7aca79c5c4f7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iván_Fischer.
doremus_artist:6b68797f-20a8-3e0b-8266-798d9951c13c
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Margherita Carosio (* 8. Juni 1908 in Genua; \u2020 10. Januar 2005 ebenda) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Margherita Carosio (1908-2005) est une cantatrice italienne particuli\u00e8rement associ\u00e9e au r\u00e9pertoire lyrique-colorature."@fr,
        "Margherita Carosio (7 June 1908 \u2013 10 January 2005) was an Italian operatic soprano. Her voice is preserved in many Parlophone and Ultraphon recordings made before World War II, as well as a memorable series made for HMV in London, beginning in 1946. She was still singing leading roles in her early sixties and was considered one of the leading bel canto sopranos of her day. She was born and died in Genoa."@en,
        "Margherita Carosio (7 de junio de 1908 \u2013 10 de enero de 2005) fue una cantante de \u00f3pera de nacionalidad italiana. Con voz de soprano, se conservan varias grabaciones llevadas a cabo por Parlophone y Ultraphon antes de la Segunda Guerra Mundial, as\u00ed como series grabadas por HMV en Londres a partir de 1946. Con sesenta a\u00f1os cumplidos todav\u00eda cantaba primeros papeles, y fue considerada como una de las mejores sopranos de bel canto de su \u00e9poca."@es,
        "Margherita Carosio (ur. 7 czerwca 1908 w Genui, zm. 10 stycznia 2005 tam\u017ce) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka (sopran liryczno-koloraturowy). \u015apiewu uczy\u0142a si\u0119 u ojca, kompozytora Natale Carosio. W wieku 16 lat debiutowa\u0142a w repertuarze estradowym, a dwa lata p\u00f3\u017aniej (1926) w teatrze operowym w Novi Ligure w roli tytu\u0142owej \u0141ucji z Lammermooru Donizettiego. W 1928 wyst\u0119powa\u0142a w Covent Garden Theatre, od 1929 do ko\u0144ca kariery by\u0142a zwi\u0105zana z mediola\u0144skim Teatro alla Scala. Go\u015bcinnie koncertowa\u0142a m.in. w Teatrze Colon w Buenos Aires, na festiwalu w Salzburgu (1939), w Operze paryskiej (1949), w RPA (1951) i wielu teatrach w\u0142oskich i europejskich."@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043e\u0437\u0438\u043e (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442\u0430, \u0438\u0442\u0430\u043b. Margherita Carosio, 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1908, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f \u2014 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2005) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u041a\u0430\u0440\u043e\u0437\u0438\u043e \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u043f\u0435\u043b\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0434\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:74036984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margherita_Carosio>,
        <http://viaf.org/viaf/74036984>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Margherita_Carosio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margherita_Carosio.
doremus_artist:6bcd841a-a90c-3aaf-b833-15d30674961d
owl:sameAs viaf:61811929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811929>.
doremus_artist:6bebad9f-c230-3a59-bcd8-6fe9f4e8ef87
    dbp:birthPlace dbr:Torrita_di_Siena;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giulio Neri (21 de mayo de 1909 \u2013 21 de abril de 1958) fue un cantante de \u00f3pera, con voz de bajo, de nacionalidad italiana."@es,
        "Giulio Neri (May 21, 1909, Torrita di Siena - April 21, 1958, Rome) was an Italian operatic bass, particularly associated with the Italian repertory. Neri studied first in Florence with Ferraresi, and completed his studies in Rome. He made his stage debut in 1935, at the Teatro delle Quattro Fontane in Rome, where he sang mostly comprimario roles. He then joined the Rome Opera in 1938, where he quickly established himself as one of the leading basses of his generation. He died suddenly of a heart attack, one month short of his 49th birthday."@en,
        "Giulio Neri est une basse italienne n\u00e9 \u00e0 Sienne le 21 mai 1909 et mort \u00e0 Rome le 21 avril 1958. C'est l'un des rares chanteurs italiens \u00e0 poss\u00e9der une r\u00e9elle voix de basse profonde au XXe si\u00e8cle[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr;
    owl:sameAs viaf:76526223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Neri>,
        <http://viaf.org/viaf/76526223>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giulio_Neri.
doremus_artist:6d1ac6fe-ede8-3ba6-85b6-edcf014b6f96
owl:sameAs viaf:74046401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046401>.
doremus_artist:6d70d2f6-6f68-31c8-a907-814ff99e596f
owl:sameAs viaf:79607824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79607824>.
doremus_artist:6dc1f285-990d-381e-b5b5-5a7f43517702
owl:sameAs viaf:71388779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71388779>.
doremus_artist:6df8928d-6d2c-3101-a5f9-f4aa7dfc766f
owl:sameAs viaf:74276144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74276144>.
doremus_artist:6e81061f-6cf2-3b2e-a94a-608a2f5abbe4
    rdfs:comment
        "Stephen Darlington is a British choral director and conductor, and president of the Royal College of Organists from 1999\u20132001. During the early 1970s Darlington was organ scholar at Christ Church, Oxford, studying under Simon Preston. After this he was appointed assistant organist at Canterbury Cathedral, where he stayed for four years before being appointed as Master of the Music for St Albans Cathedral Choir, where he was also music director of the International Organ Festival. In 1985 he returned to Christ Church as organist and tutor in music."@en;
    owl:sameAs viaf:86419620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Darlington>,
        <http://viaf.org/viaf/86419620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Darlington.
doremus_artist:6ede5ab1-c785-352b-b735-9afb18fca72d
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Francis Quarles (* 8. Mai 1592 in Romford, England; \u2020 8. September 1644 in London) war ein englischer Dichter und Emblematiker."@de,
        "Francis Quarles (8 May 1592 \u2013 8 September 1644) was an English poet most famous for his Emblem book aptly entitled Emblems."@en,
        "Francis Quarles (8 de mayo de 1592 - 8 de septiembre de 1644) fue un poeta ingl\u00e9s famoso por su libro de emblemas llamado propiamente Emblemas."@es,
        "Francis Quarles (Romford, 1592 \u2013 8 september 1644) was een Engels dichter en prozaschrijver. Hij werd geboren in een gegoede familie, waarvan verschillende leden posities bekleedden aan het hof. Quarles bezocht het Christ's College van de Universiteit van Cambridge en deed een rechtenstudie aan Lincoln's Inn in Londen. Evenals zijn voorouders raakte hij betrokken bij het koninklijk hof. Hij begeleidde  Prinses Elizabeth, de dochter van Jacobus I in 1613 naar Duitsland voor haar huwelijk met Frederik V van de Palts. Hij verbleef enige jaren in het buitenland. In 1618 trouwde hij; het huwelijk werd gezegend met achttien kinderen, van wie er bij zijn dood nog negen in leven waren. Rond 1629 werd hij secretaris van James Ussher, de primaat van Ierland.De grote kinderschaar was er de oorzaak va"@nl,
        "Francis Quarles (ur. 1592 w Romford w Essex, zm. 1644) \u2013 angielski poeta religijny epoki baroku, popularny w tym okresie autor zbioru emblemat\u00f3w. By\u0142 synem Jamesa Quarlesa, generalnego inspektora aprowizacji angielskiej floty. Studiowa\u0142 w Cambridge i w Londynie. W roku 1618 o\u017ceni\u0142 si\u0119 z Ursul\u0105 Woodgate (ma\u0142\u017ce\u0144stwo to doczeka\u0142o si\u0119 osiemna\u015bciorga dzieci). Debiutowa\u0142 w 1620 roku parafraz\u0105 biblijn\u0105 A Feast for Wormes. Set forth in a Poeme of the History of Jonah. W latach 1626\u20131630 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 sekretarza arcybiskupa Armagh i prymasa Ko\u015bcio\u0142a Irlandii, Jamesa Usshera. Kilka lat po powrocie do Anglii, w 1640 roku, obj\u0105\u0142 stanowisko kronikarza londy\u0144skiego City. By\u0142 rojalist\u0105, pisywa\u0142 pamflety polityczne broni\u0105ce kr\u00f3la Karola I, co w okresie wojny domowej doprowadzi\u0142o do konfiskaty jego maj\u0105tk"@pl,
        "Francis Quarles, n\u00e9 le 8 mai 1592 \u2013 mort le 8 septembre 1644, est un po\u00e8te anglais surtout connu pour ses livres d'embl\u00e8mes intitul\u00e9s Emblems."@fr,
        "\u0424\u0440\u044d\u0301\u043d\u0441\u0438\u0441 \u041a\u0443\u043e\u0301\u0440\u043b\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Francis Quarles; 1592\u20141644) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u0411\u044b\u043b \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u043e\u043c, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0447\u0443\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u00abEmblems\u00bb (1635, \u043d\u043e\u0432. \u0438\u0437\u0434. 1875). \u041f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0438\u0437 \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0411\u0440\u043e\u043a\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0415\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430 (1890\u20141907)."@ru;
    owl:sameAs viaf:38546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Quarles>,
        <http://viaf.org/viaf/38546>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/QUARLES_Francis.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Quarles.
doremus_artist:6f0666f6-f14f-3a08-a422-1145e51bcd66
owl:sameAs viaf:10043850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10043850>.
doremus_artist:6fcbf4a0-55e5-3115-88e5-2fc2cfb11c44
    dbp:birthPlace dbr:Partizánske;
    rdfs:comment
        "Peter Dvorsky (n\u00e9 le 25 septembre 1951 \u00e0 Partiz\u00e1nske, en Tch\u00e9coslovaquie) est un chanteur d'op\u00e9ra slovaque (t\u00e9nor)."@fr,
        "Peter Dvorsk\u00fd (* 25. September 1951 in Partiz\u00e1nske, Tschechoslowakei) ist ein slowakischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Peter Dvorsk\u00fd (born 25 September 1951) is a Slovak operatic tenor. Possessing a lyrical voice with a soft, elastic tone, and warm and melodious timbre, Dvorsk\u00fd's repertoire concentrates on roles from the Italian and Slavic repertories. Dvorsk\u00fd was born in Partiz\u00e1nske, then Czechoslovakia, now Slovakia."@en,
        "\u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0414\u0432\u043e\u0301\u0440\u0441\u043a\u0438 (\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a. Peter Dvorsk\u00fd; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u041f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u0435, \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f. \u0418. \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (1974), \u041a\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0437\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440 (1986, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f). \u0412 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u0438 \u2014 \u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043c \u041f\u0440\u0438\u0431\u0438\u043d\u044b I \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430. \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u044e \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438\u00bb 1 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (\u0427\u0435\u0445\u0438\u044f)."@ru;
    owl:sameAs viaf:113863011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Dvorsk\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/113863011>,
        <https://musicbrainz.org/artist/157b6d5b-5fda-48e7-b8ce-75096c617e4f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dvorskyhukvaldy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Dvorský.
doremus_artist:700f0fe0-c8c9-39fe-a094-bba7a63846b6
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    dbp:deathPlace dbr:Valladolid;
    rdfs:comment
        "Alexander Agricola (* um 1446 oder zwischen 1455 und 1460 in Gent; \u2020 15. August 1506 in der N\u00e4he von Valladolid) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Organist der Renaissance."@de,
        "Alexander Agricola (/\u0259\u02c8\u0261r\u026ak\u0259l\u0259/; born Alexander Ackerman; 1445 or 1446 \u2013 15 August 1506) was a Netherlandish composer of the Renaissance writing in the Franco-Flemish style. A prominent member of the Grande chapelle, the Habsburg musical establishment, he was a renowned composer in the years around 1500, and his music was widely distributed throughout Europe. He composed music in all of the important sacred and secular styles of the time."@en,
        """Alexander Agricola (1445 ou 1446 \u2013 15 de Agosto de 1506) foi um compositor franco-flamengo da m\u00fasica do Renascimento. Nascido Alexandre Ackerman, filho ileg\u00edtimo de uma rica negociante holandesa, Agricola foi um compositor internacionalmente popular na d\u00e9cada de 1490. Trabalhou em cortes e igrejas na It\u00e1lia, Fran\u00e7a e Pa\u00edses Baixos, sendo t\u00e3o requisitado que podia ditar sua remunera\u00e7\u00e3o. Tecnicamente, suas missas e motetos sacros, can\u00e7\u00f5es seculares e pre\u00e7as instrumentais - inclu\u00eanciadas por Johannes Ockeghem - s\u00e3o t\u00edpicos da \u00e9poca, mas o car\u00e1tes intenso e agitado de sua m\u00fasica era descrito por alguns contempor\u00e2neos como "louco e estranho". Pertencia \u00e0 primeira gera\u00e7\u00e3o de cantores virtuoses que se tornaram compositores bem-sucedidos ao explorar o novo g\u00eanero ao lado do compositor florentino J"""@pt,
        """Alexander Agricola (ur. ok. 1446 w Gandawie, zm. 1506 w Valladolid) \u2013 kompozytor, \u015bpiewak i muzyk flamandzki. Dzia\u0142a\u0142 w Mediolanie na dworze Sforz\u00f3w, a potem w kapeli ksi\u0119cia burgundzkiego Filipa Pi\u0119knego w Brukseli, bior\u0105c udzia\u0142 w jego podr\u00f3\u017cach do Hiszpanii. Jego nazwisko ostatni raz pojawia si\u0119 w zapisach kapeli 22 lipca 1506 roku. Zmar\u0142 w Valladolid, gdy w mie\u015bcie wybuch\u0142a zaraza. Tw\u00f3rczo\u015b\u0107: 
*  9 mszy 
*  2 credo 
*  ok. 25 motet\u00f3w 
*  93 chansons z tekstami po francusku, flamandzku i w\u0142osku. 
*  cz\u0119\u015bci mszalne"""@pl,
        "Alexander Agricola, eigenlijk: Alexander Ackerman (Latijn: Agricola = boer) (Gent, zomer 1446 - bij Valladolid, 15 (?) augustus 1506) was een zangmeester en componist uit de tweede generatie der Vlaamse polyfonisten."@nl,
        "Alexandre (en fran\u00e7ais) ou Alexander Agricola (en latin) ou Ackerman (en [ moyen] n\u00e9erlandais) est un compositeur, issu d'une famille patricienne gantoise, probablement n\u00e9 \u00e0 Gand en 1445 ou 1446 et mort \u00e0 Valladolid en Castille le 15 ao\u00fbt 1506."@fr,
        "Famoso compositor en su tiempo, nacido en Gante (B\u00e9lgica), probablemente en 1446 y fallecido en Valladolid (Espa\u00f1a) en 1506. Su aut\u00e9ntico nombre era Alexandre Ackerman. Fue disc\u00edpulo del compositor Johannes Ockeghem. Pocos datos de su persona han llegado hasta nosotros. Se sabe que fue educado en Holanda, donde vivi\u00f3 su infancia."@es,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0433\u0440\u0438\u0301\u043a\u043e\u043b\u0430 (Alexander Agricola; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0410\u043a\u043a\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d [Ackerman], 1445 \u0438\u043b\u0438 1446, \u0413\u0435\u043d\u0442? \u2014 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430, 1506, \u0412\u0430\u043b\u044c\u044f\u0434\u043e\u043b\u0438\u0434) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30a2\u30b0\u30ea\u30b3\u30e9\uff08Alexander Agricola, 1445\u5e74\u3082\u3057\u304f\u306f1446\u5e74 \u2013 1506\u5e748\u6708\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u6642\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37105288;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Agricola>,
        <http://viaf.org/viaf/37105288>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7b9f4df-bbf3-478b-b2a8-c1d0e72afe64>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agricola.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Agricola.
doremus_artist:704cab5c-d253-37b2-a1db-163f9ee2b722
    rdfs:comment
        "Maia Ciobanu (* 5. Mai 1952 in Bukarest) ist eine rum\u00e4nische Komponistin. Ciobanu studierte am Konservatorium Ciprian Porumbescu Komposition bei Dan Constantinescu und Myriam Marbe und Klavier bei Aurora Ienei, au\u00dferdem bei \u0218tefan Niculescu, Mircea Chiriac, Liviu Comes und Aurel Stroe. 1980 besuchte sie bei den Darmst\u00e4dter Ferienkursen Kompositionskurse bei Brian Ferneyhough, G\u00e9rard Grisey, Wolfgang Rihm, Hans Peter Haller, W\u0142odzimierz Koto\u0144ski, Tristan Murail und anderen. 1995 studierte sie an der schwedischen Musikakademie in G\u00f6teborg."@de,
        "Maia Ciobanu (born 5 May 1952) is a Romanian composer and music educator. She is also the author of books, studies and papers on music."@en;
    owl:sameAs viaf:42267038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maia_Ciobanu>,
        <http://viaf.org/viaf/42267038>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maia_Ciobanu.
doremus_artist:707e5207-78d8-37ec-be42-5b1ca3a61520
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Creci\u00f3 y estudi\u00f3 en Alemania. Comenz\u00f3 una carrera art\u00edstica como director de coro y director de orquesta en Aquisgr\u00e1n, Colonia, D\u00fcsseldorf y Hamburgo, y como director general musical en Friburgo de Brisgovia (1973- 75) y Dortmund (1975- 79). De 1986 a 1990, adem\u00e1s de su trabajo en Francia fue principal director de la orquesta G\u00fcrzenich en Colonia. De 1997 a 1999, tambi\u00e9n se convierte en director invitado permanente de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Radio Berl\u00edn."@es,
        "Janowski \u00e8 cresciuto a Wuppertal nei pressi di Colonia, Germania, dopo che la madre era andata l\u00ec, all'inizio della seconda guerra mondiale, per stare con i suoi genitori. Il padre scomparve in Polonia durante la guerra."@it,
        "Marek Janowski (* 18. Februar 1939 in Warschau) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Marek Janowski (Warschau, 18 februari 1939) is een Pools dirigent."@nl,
        "Marek Janowski (born 18 February 1939 in Warsaw) is a Polish-born German conductor. Janowski grew up in Wuppertal near Cologne, Germany after his mother traveled there at the start of World War II to be with her parents. His father disappeared in Poland during the war."@en,
        "Marek Janowski (ur. 1939 w Warszawie) \u2013 dyrygent niemiecki pochodzenia polskiego. Urodzony 18.02.1939 r. w Warszawie w rodzinie polsko-niemieckiej wychowywa\u0142 si\u0119 u rodziny matki w Wuppertalu. Studia muzyczne rozpocz\u0105\u0142 w Kolonii u Wolfganga Sawallischa. W wieku 30 lat zosta\u0142 dyrygentem Opery w Hamburgu. W roku 1973 Janowski obj\u0105\u0142 kierownictwo muzyczne opery we Fryburgu Bryzgowijskim, a nast\u0119pnie opery w Dortmundzie. Marek Janowski dokona\u0142 wielu nagra\u0144 p\u0142ytowych. Do najwa\u017cniejszych pozycji nale\u017c\u0105:"@pl,
        "Marek Janowski, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Varsovie, est un chef d'orchestre allemand d'origine polonaise."@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0435\u043a \u042f\u043d\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Marek Janowski; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1939, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30de\u30ec\u30af\u30fb\u30e4\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Marek Janowski, 1939\u5e742\u670818\u65e5 \u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u3002\u751f\u5f8c\u9593\u3082\u306a\u304f\u304b\u3089\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u80b2\u3061\u3001\u540c\u56fd\u3067\u53e9\u304d\u4e0a\u3052\u304b\u3089\u5b9f\u7e3e\u3092\u7a4d\u307f\u4e0a\u3052\u3066\u304d\u305f\u304c\u3001\u58ee\u5e74\u671f\u4ee5\u964d\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u570f\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3082\u76ee\u7acb\u3064\u3002\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u3084\u30c9\u30eb\u30c8\u30e0\u30f3\u30c8\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u6b27\u7c73\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3084\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002 1984\u5e74\u3088\u308a2000\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653e\u9001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u6975\u3081\u3066\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u308b\u30022000\u5e74\u304b\u3089\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u307e\u305f\u30012001\u5e74\u304b\u30892003\u5e74\u306b\u306f\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3082\u517c\u4efb\u3057\u3066\u3044\u305f\u30022005\u5e74\u3088\u308a\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 2005\u5e74\u3001\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u304c\u7a7a\u5e2d\u306b\u306a\u3063\u305f\u969b\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u3084\u30e4\u30f3\u30fb\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30c8\u30eb\u30c8\u30a5\u30ea\u30a8\u3068\u3068\u3082\u306b\u201cArtistic Leadership Team\u201d\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u3001\u300c\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u3092\u6838\u3068\u3059\u308b\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u300d\u306b\u96c6\u4e2d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39562167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marek_Janowski>,
        <http://viaf.org/viaf/39562167>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebe0666c-6d24-4866-afaa-fc20f2768adf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marek_Janowski_04-2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marek_Janowski.
doremus_artist:709d2ec5-cee3-3025-9efb-93d49d45fb3d
owl:sameAs viaf:24484806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24484806>.
doremus_artist:70dacfd2-8e52-356e-bb39-e0b1a641e965
owl:sameAs viaf:77262533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77262533>.
doremus_artist:710b3363-d236-3650-bc63-d8437d351a6d
owl:sameAs viaf:53130813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53130813>.
doremus_artist:716a559c-bb3f-30f5-b4c3-11d915dc0b01
    rdfs:comment
        "Berj Zamkochian (born April 20, 1929 in Boston; died February 23, 2004 in Boston) was an Armenian-American organist."@en,
        "\u30d9\u30eb\u30a4\u30fb\u30b6\u30e0\u30b3\u30d2\u30a2\u30f3\uff08Berj Zamkochian, 1929\u5e744\u670820\u65e5 - 2004\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005 \u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u7cfb\u79fb\u6c11\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5c02\u653b\u3057\u3001\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u6bcd\u6821\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u79d1\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u30021953\u5e74\u306b\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011957\u5e74\u304b\u3089\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u53ca\u3073\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u306e\u5c02\u5c5e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u30021965\u5e74\u306b\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u884c\u304d\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306b\u521d\u3081\u3066\u8a2a\u554f\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fbF\u30fb\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3084\u30ea\u30f3\u30ab\u30fc\u30f3\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u3053\u3051\u3089\u843d\u3068\u3057\u516c\u6f14\u3084\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u843d\u6210\u8a18\u5ff5\u6f14\u594f\u4f1a\u7b49\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u3066\u75c5\u6b7b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32194800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Berj_Zamkochian>,
        <http://viaf.org/viaf/32194800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ed0fa2d-e59e-4dc0-8fb2-a62b59fdabb9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Berj_Zamkochian.
doremus_artist:72c83605-8ddc-383d-9ef0-e3059593d8fc
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Salzungen;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Gerhard Unger (* 26. November 1916 in Salzungen; \u2020 4. Juli 2011 in Stuttgart) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Charaktertenor)."@de,
        "Gerhard Unger (26 de noviembre de 1916, Bad Salzungen, Turingia, Alemania - 4 de julio de 2011, Stuttgart) fue un tenor l\u00edrico alem\u00e1n, destacado en roles de car\u00e1cter especialmente en \u00f3peras de Mozart, Wagner y Richard Strauss. Estudio en Berl\u00edn y debut\u00f3 en 1945, cuando finaliz\u00f3 la Segunda Guerra Mundial. Su debut operistico fue en 1947 en Weimar. Miembro de la Staatsoper de Berl\u00edn entre 1949 y 1961, se mud\u00f3 a Stuttgart cuando la construcci\u00f3n del Muro de Berl\u00edn."@es,
        "Gerhard Unger (November 26, 1916 \u2013 July 4, 2011) was a German lyric tenor. Born in Bad Salzungen, he studied in Berlin and began singing concerts and oratorios in 1945, once the war was over. Unger made his debut as an opera singer in 1947 in Weimar. From 1949 to 1961, he sang with the Berlin State Opera. When the Berlin Wall was erected, he left for Stuttgart. After 1951 Unger sang regularly at the Bayreuth Festival. One of his signature roles was David from Die Meistersinger von N\u00fcrnberg, which is documented on several recordings, including with Herbert von Karajan (1951), Rudolf Kempe (1951 and 1956), Hans Knappertsbusch (1952), Hans Rosbaud (1955), and Rafael Kubel\u00edk (1968), as well as a DVD of a 1970 performance conducted by Leopold Ludwig. Equally known was his Pedrillo in Mozart's D"@en,
        "Gerhard Unger est un t\u00e9nor allemand, n\u00e9 le 26 novembre 1916 \u00e0 Bad Salzungen et mort \u00e0 Stuttgart le 4 juillet 2011. Gerhard Unger fit ses \u00e9tudes \u00e0 Berlin et ne commen\u00e7a, \u00e0 cause de la Seconde Guerre mondiale, \u00e0 chanter en public qu'en 1945, d'abord en concert et des oratorios. Il d\u00e9buta comme chanteur d'op\u00e9ra \u00e0 Weimar en 1947, puis fut membre de l'Op\u00e9ra d'\u00c9tat de Berlin de 1949 \u00e0 1961. Il quitta la RDA au moment de l'\u00e9dification du Mur de Berlin et s'installa \u00e0 Stuttgart. Depuis 1951, il chantait r\u00e9guli\u00e8rement au Festival de Bayreuth."@fr;
    owl:sameAs viaf:198791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Unger>,
        <http://viaf.org/viaf/198791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8dcc868-2515-4348-96e2-69dcecf61df1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerhard_Unger.
doremus_artist:75642b52-9f34-36aa-ae43-3324689b5aa0
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Giacomo Rimini (March 22, 1887 \u2013 March 6, 1952) was an Italian-born, naturalized-American operatic baritone. He was most admired for his interpretations of the works of Giuseppe Verdi."@en;
    owl:sameAs viaf:51917654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Rimini>,
        <http://viaf.org/viaf/51917654>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Rimini.
doremus_artist:7593be52-1d14-38bf-920c-6856603b307b
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Agricole G\u00e9nin (Avignon, 14 February 1832 - Paris 22 December 1903) was a French flautist and composer for flute. He was a student of Louis Dorus and became first flute at the Th\u00e9\u00e2tre-Italien (Com\u00e9die-Italienne) Paris. He is sometime confused with Pierre G\u00e9nin another flautist who emigrated to England."@en,
        "Paul-Agricole G\u00e9nin (* 14. Februar 1832 in Avignon; \u2020 22. Dezember 1903 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Komponist (der zuweilen in Konzertprogrammen zu lesende Vorname Pierre Agricole r\u00fchrt vielleicht von einer Verwechslung mit einem sp\u00e4teren Fl\u00f6tisten namens Pierre Gen(n)in her). G\u00e9nin studierte am Conservatoire de Paris bei Jean-Louis Tulou und Louis Dorus. 1861 wurde er dort mit einem Ersten Preis ausgezeichnet. Sp\u00e4ter wirkte er als Solofl\u00f6tist am Th\u00e9\u00e2tre Italien sowie im Orchestre Colonne in Paris."@de,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c-\u0410\u0433\u0440\u0438\u043a\u043e\u043b\u044c \u0416\u0435\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0440. Paul-Agricole G\u00e9nin; 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1832, \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1903, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1861 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u0416\u0430\u043d \u041b\u0443\u0438 \u0422\u044e\u043b\u0443 \u0438 \u041b\u0443\u0438 \u0414\u043e\u0440\u044e\u0441\u0430. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 60 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043d \u00ab\u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b, op. 14\u00bb, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0430\u043c\u0430\u0440\u044d."@ru;
    owl:sameAs viaf:27329753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_G\u00e9nin>,
        <http://viaf.org/viaf/27329753>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8e8ff06-eaf4-4a3b-94c2-ad119d8618d3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Génin.
doremus_artist:75977e11-6e1a-3aab-978b-143187ec7b82
owl:sameAs viaf:24828860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24828860>.
doremus_artist:75980d8e-9200-378a-873a-2ad82212d5cb
    owl:sameAs viaf:255670675;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255670675>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d411f112-e944-4c91-a8a9-ab70d5e30157>.
doremus_artist:7603c20a-1f7e-3dde-8079-d51fd73af5a6
    owl:sameAs viaf:39567713;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567713>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Gailhard.
doremus_artist:77a3f697-74cb-3e6c-bc6f-1cb569561ee2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Elwood,_Indiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Woodstock,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Ray Still (March 12, 1920 \u2013 March 12, 2014) was an American classical oboist. He was the principal (first) oboe of the Chicago Symphony Orchestra for 40 years, from 1953\u20131993."@en;
    owl:sameAs viaf:46948741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Still>,
        <http://viaf.org/viaf/46948741>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1429356c-4a69-4959-b55d-e59742315771>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray_portrait_by_Mimi_1980's.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Still.
doremus_artist:77d195c2-295a-3025-a6a1-88244fa4fdb1
    rdfs:comment
        "Judith Ann Jamison (* 10. Mai 1943 in Philadelphia, Pennsylvania) ist eine US-amerikanische T\u00e4nzerin und Choreografin. Judith Jamison wurde 1965 Ballettsolistin am Alvin Ailey American Dance Theatre, seit 1989 ist sie dessen k\u00fcnstlerische Leiterin. 2005 wurde sie in die American Academy of Arts and Sciences gew\u00e4hlt."@de,
        "Judith Ann Jamison (born May 10, 1943) is an American dancer and choreographer, best known as the Artistic Director of Alvin Ailey American Dance Theater."@en,
        "Judith Ann Jamison (ur. 10 maja 1943), afroameryka\u0144ska tancerka i choreograf. W 1965 zosta\u0142a solistk\u0105 baletu Alvin Ailey American Dance Theatre, kt\u00f3rego jest dyrektorem artystycznym od 1989."@pl;
    owl:sameAs viaf:17338663;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_Jamison>,
        <http://viaf.org/viaf/17338663>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judith_Jamison.
doremus_artist:7865efa4-a0a5-3204-a5b4-65c75031d51e
    dbp:birthPlace dbr:Marienberg;
    dbp:deathPlace dbr:Merseburg;
    rdfs:comment
        "David Pohle (* 1624 in Marienberg; \u2020 20. Dezember 1695 in Merseburg; Nachname auch Pohl, Pohlen, Pole, Pol oder Bohle geschrieben) war ein deutscher Komponist des Barock."@de,
        "David Pohle (1624 \u2013 20 December 1695) was a German composer of the Baroque era. His surname is also spelled Pohl, Pohlen, Pole, Pol or Bohle."@en,
        "David PohleFichier:Defaut.svg David Pohle, n\u00e9 en 1624 \u00e0 Marienberg \u2013 mort le 20 d\u00e9cembre 1695 \u00e0 Mersebourg, est un compositeur allemand de la p\u00e9riode baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:69122512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Pohle>,
        <http://viaf.org/viaf/69122512>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Pohle.
doremus_artist:78e5ecc4-ce00-3419-aa2e-1cbd2082906a
    dbp:birthPlace dbr:Brignoles;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Maunier (* 22. Dezember 1990 in Brignoles, Var) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, Model und Schauspieler."@de,
        """Jean-Baptiste Maunier (Brignoles, Var, 22 december 1990) is een Franse acteur. Hij werd bekend door zijn rol in de film Les Choristes. Toen Maunier in de eerste klas in Lyon kwam, werd hij lid van de Petits Chanteurs de Saint-Marc, net zoals zijn vader ooit lid was geweest van de Petits Chanteurs de Saint-Raphael. Met dank aan de koordirigent, Nicolas Porte, kreeg hij de kans om zijn stem te laten horen. Dankzij zijn keuze om te zingen kreeg hij de kans om nieuwe vrienden te maken ("Het is als een tweede familie") en om te reizen."""@nl,
        "Jean-Baptiste Maunier (born 22 December 1990) is a French actor and singer famous for his role in the 2004 French film, Les Choristes."@en,
        "Jean-Baptiste Maunier es un cantante y actor franc\u00e9s (22 de diciembre de 1990 Brignoles (Var), Francia). Se hizo famoso actuando en la pel\u00edcula Los chicos del coro (franc\u00e9s, Les Choristes)."@es,
        "Jean-Baptiste Maunier, nascido em 22 de dezembro, 1990 em Brignoles no Var, \u00e9 um cantor e actor franc\u00eas revelado pelo filme Les Choristes."@pt,
        "Jean-Baptiste Maunier, n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1990 \u00e0 Brignoles (Var), est un chanteur, acteur et mannequin fran\u00e7ais r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par le film Les Choristes."@fr,
        "Jean-Baptiste Maunier, ps. JB lub Jean-Bapt (ur. 22 grudnia 1990 w Brignoles) \u2013 francuski aktor oraz \u015bpiewak. Swoj\u0105 karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 jako solista w ch\u00f3rze Les Petits Chanteurs de Saint-Marc, kt\u00f3ry wykona\u0142 piosenki do \u015bcie\u017cki d\u017awi\u0119kowej filmu Pan od muzyki. W tym samym filmie Jean-Baptiste Maunier wyst\u0105pi\u0142 w roli Pierre'a Morhange'a. Po premierze Pana od muzyki muzyczna kariera Mauniera nabra\u0142a tempa. W 2005 roku razem z Cl\u00e9mence Saint-Preux nagrali piosenk\u0119 Concerto pour deux Voix. Od roku 2005 bierze udzia\u0142 w akcji charytatywnej Les Enfoires, gdzie \u015bpiewa razem z francuskimi piosenkarzami."@pl,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0301\u0441\u0442 \u041c\u043e\u043d\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Baptiste Maunier; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1990, \u0411\u0440\u0438\u043d\u044c\u043e\u043b\u044c, \u0412\u0430\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0425\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u00bb, \u00ab\u0427\u0451\u0440\u0442\u043e\u0432 \u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u00bb \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u8ba9-\u5df4\u666e\u63d0\u65af\u7279\u00b7\u83ab\u5c3c\u8036\uff08Jean-Baptiste Maunier\uff0c1990\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u51fa\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u7684Brignoles\uff0c\u56e0\u70ba\u5728\u96fb\u5f71\u300c\u653e\u725b\u73ed\u7684\u6625\u5929\u300d\u7247\u4e2d\u98fe\u6f14\u64c1\u6709\u300c\u5929\u4f7f\u81c9\u9f90\u9b54\u9b3c\u5167\u5fc3\u300d\u7684\u57c3\u5c14\u00b7\u83ab\u7ff0\u5947\uff0c\u800c\u8fc5\u901f\u7684\u8d70\u7d05\u65bc\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71650110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Maunier>,
        <http://viaf.org/viaf/71650110>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7747a91f-052b-4324-b3aa-5a9d6b1d9985>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Baptiste_Maunier_Cabourg_2016_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Maunier.
doremus_artist:799ba9f7-2245-3362-a829-9b2834ee7268
    rdfs:comment
        "Lei Liang (born November 28, 1972 in Tianjin, China) is a Chinese-born American composer and a Pulitzer Prize finalist. He is Professor of Music at the University of California, San Diego."@en;
    owl:sameAs viaf:117791505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lei_Liang>,
        <http://viaf.org/viaf/117791505>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lei_Liang.
doremus_artist:79d73957-9eb3-33eb-918f-5e5b6e52d617
owl:sameAs viaf:14970440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14970440>.
doremus_artist:7a24e9dd-d6fc-325b-9835-e0211e74b06b
    dbp:birthPlace dbr:Shimane_Prefecture;
    rdfs:comment
        "Hanae Mori (\u68ee \u82f1\u6075 Mori Hanae) /h\u0259\u02ccn\u0251\u02d0e\u026a \u02c8m\u0254\u02d0ri/, born January 8, 1926) is a fashion designer in Japan. She is the only Japanese woman to have presented her collections on the runways of Paris and New York, and the first Asian woman to be admitted as an official haute couture design house by the f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de la couture in France. Her fashion house, opened in Japan in 1951, grew to become a $500 million international business by the 1990s."@en,
        "Hanae Mori (\u68ee \u82f1\u6075, Mori Hanae) est une styliste japonaise n\u00e9e le 8 janvier 1926 \u00e0 Yoshika (Kanoashi). Elle est la premi\u00e8re asiatique \u00e0 avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l\u2019appellation tr\u00e8s stricte de \u00ab Haute Couture \u00bb. La cr\u00e9atrice a \u00e9t\u00e9 l\u2019une des premi\u00e8res femmes \u00e0 faire carri\u00e8re dans la mode au Japon."@fr,
        "\u68ee \u82f1\u6075\uff08\u3082\u308a \u306f\u306a\u3048\u30011926\u5e741\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u5973\u6027\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u5730\u57df\u7d4c\u6e08\u7dcf\u5408\u7814\u7a76\u6240\u8a55\u8b70\u54e1\u3002\u68ee\u82f1\u6075\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u6587\u5316\u8ca1\u56e3\u7406\u4e8b\u9577\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113343684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hanae_Mori>,
        <http://viaf.org/viaf/113343684>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hanae_Mori.
doremus_artist:7b8fda8c-6cad-308c-88c7-c3be4d4d35f0
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Laurent Levesque (born 28 January 1970) is a film score composer. He started the piano at 4 and graduated at 17 from the French national music school academy with 5 first prizes. He then became a pianist in several symphonic orchestras and accompanist at the Op\u00e9ra National de Lyon. When he went to perform in New York, and met Philip Glass who introduced him to film music scoring. His first experience in composition for a movie was with the director Costa-Gavras in 2001 for his controversial movie Amen."@en,
        "Laurent Levesque est un compositeur de musiques de films."@fr;
    owl:sameAs viaf:39618737;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurent_Levesque>,
        <http://viaf.org/viaf/39618737>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laurent_Levesque.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurent_Levesque.
doremus_artist:7c027127-d750-3ab2-896c-53f938e31794
owl:sameAs viaf:26812541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26812541>.
doremus_artist:7c884d7c-e6fb-37e9-b03f-f7018ca6d205
owl:sameAs viaf:56906938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56906938>.
doremus_artist:7c8b5b28-2692-3fde-821c-f7e2a91dfac5
    dbp:birthPlace dbr:Nagykanizsa;
    dbp:deathPlace dbr:New_York;
    rdfs:comment
        "Sigmund Romberg (29. Juli 1887 in Nagykanizsa, \u00d6sterreich-Ungarn \u2013 9. November 1951 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist ungarischer Herkunft."@de,
        "Sigmund Romberg (July 29, 1887 \u2013 November 9, 1951) was an Austro-Hungarian composer who spent most of his adult life in the United States. He is best known for his musicals and operettas, particularly The Student Prince (1924), The Desert Song (1926) and The New Moon (1928)."@en,
        "Sigmund Romberg est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 29 juillet 1887 \u00e0 Nagykanizsa (Autriche-Hongrie), mort le 9 novembre 1951 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis). Il est surtout connu pour ses com\u00e9dies musicales et ses op\u00e9rettes, notamment The Student Prince (1924), The Desert Song (1926) et The new moon (1928). Il a \u00e9galement compos\u00e9 des musiques de films."@fr,
        "Sigmund Romberg, ook: Sigmond Romberg, eigenlijk: Zsigmund Romberg (Nagykanizsa, 29 juli 1887 \u2013 Hartsdale (New York), 9 november 1951) was een Amerikaans componist en dirigent van Hongaarse afkomstig uit een Duits Joods gezin. Zijn vader was amateurmuzikant en zijn moeder dichteres."@nl,
        "Sigmund Romberg, ou Zsigmond Romberg (Nagykanizsa, 29 de julho de 1887 \u2014 Nova Iorque, 9 de novembro de 1951) foi um compositor americano de operetas. Romberg nasceu de uma fam\u00edlia judia em Nagykanizsa, durante o Imp\u00e9rio austro-h\u00fangaro. Foi para Viena estudar engenharia, mas teve aulas composi\u00e7\u00e3o. Mudou-se para os Estados Unidos em 1909 e, foi contratado como pianista em caf\u00e9s. Posteriormente, fundou sua pr\u00f3pria orquestra e publica algumas can\u00e7\u00f5es, que, apesar do seu limitado sucesso, chegou ao conhecimento dos irm\u00e3os Shubert, que em 1914 o contratou para escrever m\u00fasica para o seu teatro Broadway. Naquele ano, escreveu o seu primeiro sucesso, The Whirl of the World."@pt,
        "\u30b7\u30b0\u30de\u30f3\u30c9\u30fb\u30ed\u30f3\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Sigmund Romberg, \u5143\u306fRomberg Zsigmond, 1887\u5e747\u670829\u65e5 - 1951\u5e7411\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6280\u8853\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u52c9\u5f37\u306e\u508d\u3089\u4f5c\u66f2\u3082\u5b66\u3073\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3092\u7d4c\u30661909\u5e74\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u3001\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u306e\u3061\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u5148\u99c6\u3092\u306a\u3059\u5f7c\u306e\u66f2\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30d0\u30fc\u30af\u30fb\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u3068\u3057\u3066\u89aa\u3057\u307e\u308c\u305f\u3002 \u3068\u308a\u308f\u3051\u3001\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30cf\u30de\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30f32\u4e16\u3068\u5171\u4f5c\u3057\u305f\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300e\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30e0\u30fc\u30f3\uff08The New Moon\uff09\u300f\u306e\u633f\u5165\u6b4c\u300c\u671d\u65e5\u306e\u3054\u3068\u304f\u3055\u308f\u3084\u304b\u306b\u300d\u300c\u604b\u4eba\u3088\u6211\u306b\u5e30\u308c\u300d\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u65e5\u672c\u4eba\u306b\u3082\u826f\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u300e\u5b66\u751f\u738b\u5b50\u300f\u3082\u3001\u4eca\u65e5\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u3068\u3057\u3066\u6271\u308f\u308c\u308b\u4f5c\u54c1\u3060\u304c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u53e4\u90fd\u3092\u821e\u53f0\u306b\u3057\u66f2\u8abf\u3082\u30a6\u30a3\u30f3\u30ca\u30fb\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u306e\u540d\u6b8b\u304c\u6fc3\u3044\u3053\u3068\u3082\u3042\u308a\u3001\u65e5\u672c\u3067\u3082\u4e8c\u671f\u4f1a\u306a\u3069\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u7cfb\u306e\u56e3\u4f53\u304c\u4e0a\u6f14\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46947501;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigmund_Romberg>,
        <http://viaf.org/viaf/46947501>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c2caff5-ffbc-4711-9e4e-db94dd8e2e52>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sigmund_Romberg_1949.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigmund_Romberg.
doremus_artist:7c948684-91ae-3663-b6ce-fa46c5b49556
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Gennaro Manna (* 12. Dezember 1715 in Neapel; \u2020 28. Dezember 1779 ebenda) war ein italienischer Komponist der neapolitanischen Schule."@de,
        "Gennaro Manna (12 December 1715 - 28 December 1779) was an Italian composer based in Naples. His compositional output includes 13 operas and more than 150 sacred works, including several oratorios. See Italian Wikipedia."@en,
        "Gennaro Manna (N\u00e1poles, 12 de diciembre de 1715 \u2013 N\u00e1poles, 28 de diciembre de 1779) fue un compositor italiano que desarroll\u00f3 su obra a mediados del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Gennaro Manna (n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1715 \u00e0 Naples, et mort le 28 d\u00e9cembre 1779 \u00e0 Naples) est un compositeur et un p\u00e9dagogue italien."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u0440\u043e \u041c\u0430\u043d\u043d\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gennaro Manna; 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1715 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1779 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:90260653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gennaro_Manna>,
        <http://viaf.org/viaf/90260653>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gennaro_Manna.
doremus_artist:7cbb1ff8-c505-3865-858d-29a129c70ad8
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u064a\u0634\u0627\u0631\u062f \u062f\u0648\u0646\u0631 (30 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1930 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "Richard Donner (born April 24, 1930) is an American film director and producer. After directing the horror film The Omen (1976), Donner became famous for directing the first modern superhero film, Superman (1978), starring Christopher Reeve."@en,
        "Richard Donner (de son vrai nom Richard Donald Schwartzberg) est un r\u00e9alisateur et producteur de cin\u00e9ma am\u00e9ricain n\u00e9 le 24 avril 1930 \u00e0 New York. Apr\u00e8s avoir dirig\u00e9 le classique d'horreur La Mal\u00e9diction, Donner est devenu c\u00e9l\u00e8bre avec Superman, un des plus grands succ\u00e8s de l'histoire du cin\u00e9ma. L'influence de ce film a contribu\u00e9 \u00e0 imposer le genre de films de super-h\u00e9ros, ouvrant la voie aux futures sagas Batman et Spider-man. En outre, Donner a relanc\u00e9 le go\u00fbt pour les films d'action avec L'Arme fatale et ses suites."@fr,
        "Richard Donner (eigentlich Richard D. Schwartzberg; * 24. April 1930 in New York City) ist ein US-amerikanischer Regisseur, Produzent und Schauspieler."@de,
        "Richard Donner (nacido Richard Donald Schwartzberg, Nueva York, Estados Unidos, 24 de abril de 1930) es un director de cine estadounidense, as\u00ed como productor cinematogr\u00e1fico.Es recordado por varias producciones de eminente perfil comercial, como el film de terror La profec\u00eda (The Omen), del que se hicieron dos secuelas, las cuatro pel\u00edculas de la saga Lethal Weapon (Arma letal), que contribuy\u00f3 al estrellato de Mel Gibson, dirigi\u00f3 dos filmes de la saga de Superm\u00e1n, Superm\u00e1n I y Superman II, y dirigi\u00f3 y produjo la pel\u00edcula de culto juvenil Los Goonies."@es,
        "Richard Donner (ur. jako Richard Donald Schwartzberg 24 kwietnia 1930 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, producent i aktor filmowy pochodzenia \u017cydowskiego. Zaczyna\u0142 od re\u017cyserowania seriali telewizyjnych, jak: Strefa mroku, \u015acigany, Inspektor Ironside, Ulice San Francisco, Kojak."@pl,
        "Richard Donner, geboren als Richard Donald Schwartzberg (New York, 24 april 1930), is een Amerikaans filmregisseur die gespecialiseerd is in het maken van mainstream blockbusters. Hij wordt niet beschouwd als kunstenaar, maar meer als entertainer. Commercieel gezien is hij een van de meest succesvolle regisseurs van Hollywood."@nl,
        "Richard Donner, nascido Richard Donald Schwartzberg, (Nova Iorque, 24 de abril de 1930) \u00e9 um diretor de cinema estadunidense. Mais conhecido por filmes de a\u00e7\u00e3o e aventura como Superman: The Movie e The Goonies, seu trabalho nos quatro Lethal Weapon torna-o um dos tr\u00eas diretores a terem dirigido todos os filmes de uma tetralogia, junto de Wes Craven (Scream) e Steven Spielberg (Indiana Jones)."@pt,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0414\u043e\u043d\u043d\u0435\u0440 \u0428\u0432\u0430\u0440\u0446\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Donald Schwartzberg; \u0440. 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1930, \u0411\u0440\u043e\u043d\u043a\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 Donners' Company, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u044e\u0442 \u043e\u043d \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043d\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d \u0428\u0443\u043b\u0435\u0440 \u0414\u043e\u043d\u043d\u0435\u0440. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f, \u0441\u043d\u044f\u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u00ab\u041f\u0440\u0435\u0434\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u00bb \u0438 \u00ab\u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0435\u00bb, \u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u043e \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440\u043e\u0435, \u0421\u0443\u043f\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d, \u0441 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440\u043e\u043c \u0420\u0438\u0432\u043e\u043c \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438. \u042d\u0442\u043e\u0442 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443."@ru,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30ca\u30fc\uff08Richard Donner\u30011930\u5e744\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308a\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c0\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u3042\u308bThe Donners' Company\u793e\u306e\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"@ja,
        "\u674e\u5bdf\u00b7\u5510\u7d0d\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRichard Donner\uff0c1930\u5e744\u670824\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u53ca\u76e3\u88fd\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300a\u51f6\u5146\u300b\u3001\u300a\u8d85\u4eba\u300b\uff08Superman\uff09\u3001\u300a\u9df9\u72fc\u50b3\u5947\u300b\u53ca\u300a\u8f5f\u5929\u70ae\u300b\u7cfb\u5217\uff0c\u800c\u300a\u8d85\u4eba\u300b\u4e00\u7247\u66f4\u56e0\u662f\u7b2c\u4e00\u5957\u5927\u70ba\u8ce3\u5ea7\u7684\u8d85\u7d1a\u82f1\u96c4\u7247\uff0c\u5f9e\u800c\u4ee4\u8a72\u985e\u578b\u96fb\u5f71\u6210\u70ba\u4e3b\u6d41\u96fb\u5f71\u985e\u5225\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85646347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Donner>,
        <http://viaf.org/viaf/85646347>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard-Donner.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Donner.
doremus_artist:7cdaf166-f6fd-3125-88bc-0aa352b9bca3
    rdfs:comment
        "Haydn Wood (* 25. M\u00e4rz 1882 in Slaithwaite (Yorkshire); \u2020 11. M\u00e4rz 1959 in London) war ein englischer Komponist und Geiger."@de,
        "Haydn Wood (25 March 1882 \u2013 11 March 1959) was a 20th century English composer and a respected violinist."@en,
        "Haydn Wood (Slaithwaite, Yorkshire, 25 maart 1882 \u2013 Londen, 11 maart 1959) was een Brits componist en violist."@nl,
        "\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Haydn Wood, 1882\u5e743\u670825\u65e5 - 1959\u5e743\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64203454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haydn_Wood>,
        <http://viaf.org/viaf/64203454>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d337798-445d-4731-aba0-2da46dd8062d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Haydn_Wood.
doremus_artist:7e381e0b-cca0-3473-bda1-e2caee12eab2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Manila,_Philippines>;
    rdfs:comment
        "Cal Tjader (St. Louis, Missouri, 16 de Julho de 1925 \u2014 Manila, Filipinas, 5 de Maio de 1982) foi um m\u00fasico de jazz latino, apesar de ser descendente de suecos. Ap\u00f3s experimentar os ritmos cubanos, latino-americanos e caribenhos, jamais abandonou tais sonoridades at\u00e9 \u00e0 sua morte. Tocou v\u00e1rios instrumentos, entre os quais o vibrafone (inicialmente), a bateria, o bongo, a conga, o t\u00edmpano e o piano. Trabalhou com in\u00fameros m\u00fasicos de diversas culturas, e est\u00e1 efectivamente ligado ao desenvolvimento do rock latino e do acid jazz, para al\u00e9m de precursor do latin jazz."@pt,
        "Cal Tjader (n\u00e9 Callen Radcliffe Tjader Jr.) \u00e9tait un musicien de latin jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 16 juillet 1925 \u00e0 Saint-Louis (Missouri) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 mai 1982 \u00e0 Manille (Philippines) d'une attaque cardiaque \u00e0 presque 57 ans. Il jouait du vibraphone mais aussi de la batterie, des percussions et du piano. Il a travaill\u00e9 avec de nombreux musiciens dont Mongo Santamaria ou Willie Bobo. Sa sp\u00e9cialit\u00e9 \u00e9tait d'associer des percussionnistes afro-cubains et une section de jazz."@fr,
        "Cal Tjader, w\u0142a\u015bciwie Callen Radcliffe Tjader, Jr (ur. 16 lipca 1925 w Saint Louis, zm. 5 maja 1982 w Manili) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor oraz multiinstrumentalista tworz\u0105cy w nurcie latin jazz."@pl,
        """Callen Radcliffe "Cal" Tjader, Jr. (/\u02c8t\u0283e\u026a.d\u0259r/ CHAY-der; July 16, 1925 \u2013 May 5, 1982) was an American Latin jazz musician, known as the most successful non-Latino Latin musician. He also explored various other jazz idioms but never abandoned the music of Cuba, the Caribbean, and Latin America, performing it until his death."""@en,
        "Callen Radcliffe (Cal) Tjader jr. (St. Louis (Missouri), 16 juli 1925 - Manilla (Filipijnen), 5 mei 1982) was een Amerikaanse jazzmuzikant. Hij wordt door sommigen gezien als \u00e9\u00e9n van de meest invloedrijke Latijnse jazzmusici. Tot zijn dood heeft hij altijd vastgehouden aan het spelen van jazz met een Caribische invloed."@nl,
        "Callen Radcliffe Tjader (* 16. Juli 1925 in St. Louis, Missouri, USA; \u2020 5. Mai 1982 in Manila, Philippinen) war ein US-amerikanischer Latin-Jazz-Musiker, der vor allem als Vibraphonist bekannt wurde."@de,
        "Callen Radcliffe Tjader, hijo (San Luis, Missouri, Estados Unidos, 16 de julio de 1925 - Manila, Filipinas, 5 de mayo de 1982), conocido como Cal Tjader, fue un vibrafonista y compositor estadounidense que lleg\u00f3 a ser el m\u00e1s famoso l\u00edder de una banda de jazz afrocubano que no era de origen latino. Int\u00e9rprete inicialmente de bop y de cool, su evoluci\u00f3n musical lo llev\u00f3 a especializarse en la fusi\u00f3n del jazz con la m\u00fasica cubana. Tocaba tambi\u00e9n la bater\u00eda y los bong\u00f3es."@es,
        "\u041a\u043e\u043b \u0427\u0435\u0301\u0439\u0434\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cal Tjader, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041a\u043e\u0301\u043b\u043b\u0435\u043d \u0420\u044d\u0301\u0434\u043a\u043b\u0438\u0444\u0444 \u0427\u0435\u0301\u0439\u0434\u0435\u0440-\u043c\u043b\u0430\u0301\u0434\u0448\u0438\u0439 (Callen Radcliffe Tjader, Jr.), 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1925, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 5 \u043c\u0430\u044f 1982, \u041c\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430, \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d-\u0434\u0436\u0430\u0437\u0430. \u0412 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432, \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0441 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439, \u043a\u0430\u0440\u0438\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438, \u0427\u0435\u0439\u0434\u0435\u0440 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d-\u0434\u0436\u0430\u0437\u0443 \u0434\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:17421635;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cal_Tjader>,
        <http://viaf.org/viaf/17421635>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1015b5e3-8e3d-4d78-806a-c530cf742e66>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cal_Tjader.
doremus_artist:7f3c1fb1-8d0f-36ff-9f6a-00b9d32e3a4b
owl:sameAs viaf:80018306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80018306>.
doremus_artist:80144073-f025-3aa1-96b7-2813858dca5a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bern,_Idaho>;
    rdfs:comment
        """(Not to be confused with Lamont Young.) La Monte Thornton Young (born October 14, 1935) is an American avant-garde composer, musician, and artist generally recognized as the first minimalist composer. His works are cited as notable examples of post-war experimental and contemporary music, and were tied to New York's downtown music and Fluxus art scenes. Initially inspired by sources such as Indian classical music, serialism, and jazz, Young is perhaps best known for his pioneering work in Western drone music (originally referred to as "dream music"), prominently explored in the 1960s with the experimental music collective Theatre of Eternal Music. He has engaged in musical and multimedia collaborations with a wide range of artists, including Tony Conrad, John Cale, Terry Riley, and most fr"""@en,
        "La Monte Thornton Young (Berna, Idaho, 14 de octubre de 1935) es un compositor y m\u00fasico estadounidense, generalmente reconocido como el primer compositor minimalista. Sus obras han sido incluidas entre las obras m\u00e1s importantes y radicales despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial, calificadas como avant-garde, m\u00fasica experimental o m\u00fasica drone. Tanto sus composiciones proto-Fluxus como minimal ponen en tela de juicio la naturaleza y la definici\u00f3n de m\u00fasica y, a menudo incluyen elementos t\u00edpicos de las performances. Ha compuesto obras con solo una nota en 1960."@es,
        "La Monte Young (* 14. Oktober 1935 in Bern, Idaho) ist ein amerikanischer Komponist und Musiker und z\u00e4hlt neben Philip Glass, Steve Reich und Terry Riley zu den einflussreichsten Vertretern der Minimal Music in den Vereinigten Staaten."@de,
        "La Monte Young (Bern (Idaho), 14 oktober 1935) is een Amerikaans componist en musicus. Hij wordt naast Philip Glass, Steve Reich en Terry Riley gezien als een van de belangrijkste componisten van de minimal music in de Verenigde Staten."@nl,
        "La Monte Young (ur. 14 pa\u017adziernika 1935) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, kt\u00f3rego ekscentryczna i cz\u0119sto trudno dost\u0119pna tw\u00f3rczo\u015b\u0107 zaliczana jest do najwa\u017cniejszych dzie\u0142 awangardowych i eksperymentalnych XX wieku. Jego utwory zainspirowane Fluxusem i minimalizmem podwa\u017caj\u0105 tradycyjne rozumienie muzyki, podkre\u015blaj\u0105 te\u017c niedoceniane dot\u0105d elementy wykonawcze dzie\u0142a muzycznego. Zaliczany do \u201ewielkiej czw\u00f3rki\u201d minimalist\u00f3w, obok Philipa Glassa, Steve\u2019a Reicha i Terry\u2019ego Rileya, pomimo tego, \u017ce ma niewiele wsp\u00f3lnego z Glassem i Reichem."@pl,
        "La Monte Young, n\u00e9 le 14 octobre 1935, est un compositeur et artiste am\u00e9ricain de musique contemporaine. Young est souvent associ\u00e9 au mouvement de la musique minimaliste, qu'il a contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er, avec notamment sa composition Trio for Strings (1958), consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des \u0153uvres fondatrices du minimalisme. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 proche dans les ann\u00e9es 1960 de la musique exp\u00e9rimentale de John Cage et a collabor\u00e9 avec des artistes du mouvement Fluxus. Young a contribu\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er le courant musical dit de drone, \u00e0 partir de ses compositions statiques utilisant des sons de tr\u00e8s longue dur\u00e9e."@fr,
        "Young viene generalmente ricordato per essere stato il primo compositore minimalista."@it,
        "\u041b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435 \u0422\u043e\u0440\u043d\u0442\u043e\u043d \u042f\u043d\u0433 (\u0438\u043b\u0438 \u041b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0438, \u0430\u043d\u0433\u043b. La Monte Thornton Young, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0424\u043b\u0443\u043a\u0441\u0443\u0441\u00bb."@ru,
        "\u30e9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30fb\u30e4\u30f3\u30b0 (La Monte Young\u30011935\u5e7410\u670814\u65e5 - ) \u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u62c9\u8499\u7279\u00b7\u6851\u987f\u00b7\u626c\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLa Monte Thornton Young\uff0c1935\u5e7410\u670814\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u5f53\u4ee3\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u6469\u95e8\u6559\u5bb6\u5ead\u3002\u4ed6\u4e00\u822c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u7b80\u7ea6\u4e3b\u4e49\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f46\u4f5c\u54c1\u76f8\u5f53\u6fc0\u8fdb\uff0c\u5f88\u591a\u90fd\u662f\u5b9e\u9a8c\u97f3\u4e50\uff0c1962\u5e74\u521b\u5efa\u6052\u97f3\u5267\u9662\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u7684\u6f14\u594f\u65b9\u5f0f\u5305\u62ec\u5728\u821e\u53f0\u4e0a\u653e\u98de\u8774\u8776\u4ee5\u53ca\u7ed9\u94a2\u7434\u5582\u98df\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5464112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/La_Monte_Young>,
        <http://viaf.org/viaf/5464112>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40fa96a1-d9c0-4092-a0f9-ca1de5aa125a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:La_Monte_Young.
doremus_artist:80cbee21-a9ae-32cd-ab1f-23254a538ec8
owl:sameAs viaf:282083122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/282083122>.
doremus_artist:80dd82be-7de3-30c3-9b76-304e784306b1
    dbp:birthPlace dbr:Abbeville;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Jacques Beauvarlet-Charpentier (28 June 1734 \u2013 6 May 1794) was a celebrated French organist and composer. He was born in Abbeville. From 1763, he was a member of the Acad\u00e9mie des Beaux Arts de Lyon (now \u00c9cole des Beaux-Arts). Then, from 1783 to 1793, he was organist at the Notre Dame de Paris. Beauvarlet-Charpentier composed sonatas for keyboard and violin and numerous pieces for organ. He died in Paris. His son Jacques-Marie (1766\u20131834) was also an organist and composer."@en,
        "Jean-Jacques Beauvarlet-Charpentier*, n\u00e9 \u00e0 Abbeville en Picardie le 28 juin 1734 et mort \u00e0 Paris le 6 mai 1794, est un claveciniste, organiste et compositeur fran\u00e7ais. Il compte parmi les organistes les plus c\u00e9l\u00e8bres de son temps."@fr;
    owl:sameAs viaf:69114820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Beauvarlet-Charpentier>,
        <http://viaf.org/viaf/69114820>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Jacques_Beauvarlet-Charpentier.
doremus_artist:80eb5738-d8bb-3b14-bf89-02ada0130764
owl:sameAs viaf:39588938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39588938>.
doremus_artist:810e5197-e4a8-3b03-b394-61c39dcf2232
owl:sameAs viaf:45821162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45821162>.
doremus_artist:8164e450-78b4-3aed-ae41-7b848a40b6c9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pasadena,_California>;
    rdfs:comment
        "Kim Carnes (* 20. Juli 1945 in Pasadena, Kalifornien) ist eine US-amerikanische Musikerin und Komponistin."@de,
        """Kim Carnes (Los Angeles, 20 de julho de 1945) \u00e9 uma cantora e compositora norte-americana de m\u00fasica pop, c\u00e9lebre por seus grandes sucessos "More Love," "Bette Davis Eyes", "I'll Be Here Where the Heart Is", "Make No Mistake (He's Mine)" com Barbra Streisand, e "Crazy in the Night (Barking at Airplanes)". Em 1984 Kim Carnes participou do dueto com Barbra Streisand na can\u00e7\u00e3o Make No Mistake, He's Mine tamb\u00e9m no mesmo ano Kim Carnes participou com Kenny Rogers e James Ingram na m\u00fasica What About Me ambos sucessos da novela Corpo a Corpo.Em 1985 participou da campanha de Filantropia do sucesso We Are the World promovida por Michael Jackson."""@pt,
        "Kim Carnes (born July 20, 1945) is a two-time Grammy Award winning American singer-songwriter. Born in Los Angeles, California, Carnes now resides in Nashville, Tennessee, where she continues to write music. She began her career as a songwriter in the 1960s, writing for other artists while performing in local clubs and working as a session background singer with the famed Waters sisters (featured in the documentary, 20 Feet from Stardom). After she signed her first publishing deal with Jimmy Bowen, she released her debut album Rest on Me in 1972."@en,
        "Kim Carnes (nacida el 20 de julio de 1945, Pasadena, California) es una cantante y compositora estadounidense. Es conocida por su distintiva voz ronca que ella atribuye a muchas horas dedicadas a cantar en bares llenos de humo y tambi\u00e9n en clubes."@es,
        """Kim Carnes (ur. 20 lipca 1945 w Pasadenie, Kalifornia, USA) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka i autorka tekst\u00f3w. Przedstawicielka muzyki pop, country, soul i rock. Znana jest ze swojego charakterystycznego, zachrypni\u0119tego g\u0142osu, kt\u00f3ry zawdzi\u0119cza wielu godzinom \u015bpiewania w zadymionych barach i nocnych klubach. W roku 1981 nagra\u0142a sw\u00f3j najwi\u0119kszy przeb\u00f3j, "Bette Davis Eyes". W 1985 roku by\u0142a cz\u0119\u015bci\u0105 zespo\u0142u USA for Africa bior\u0105c udzia\u0142 w nagraniu charytatywnej piosenki "We Are The World". Nagra\u0142a 13 album\u00f3w studyjnych, 1 kompilacj\u0119 i 1 album live."""@pl,
        "Kim CarnesFichier:Kim Carnes with Mike MacDonald.jpg Kim Carnes en 2008. Kim Carnes est une chanteuse am\u00e9ricaine n\u00e9e \u00e0 Pasadena (Californie, \u00c9tats-Unis) le 20 juillet 1945. Cette Californienne \u00e0 la voix rauque est connue pour son tube plan\u00e9taire Bette Davis Eyes en hommage \u00e0 l'actrice du m\u00eame nom."@fr,
        "\u041a\u0438\u043c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kim Carnes, \u0440\u043e\u0434. 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1945, \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0440\u043e\u043a-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0443\u0447\u0438\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0435\u0451 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0435\u0439 \u0420\u043e\u0434\u0430 \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30ad\u30e0\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Kim Carnes\u30011945\u5e747\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6b4c\u624b\u3002 \u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u51fa\u8eab\u30021966\u5e74\u306b\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fb\u30df\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30eb\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021971\u5e74\u306b\u30ab\u30eb\u30c8\u30fb\u30e0\u30fc\u30d3\u30fc\u30d0\u30cb\u30b7\u30f3\u30b0\u30fb\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8 (\u6620\u753b)\u306b\u5f7c\u5973\u9054\u304c\u6b4c\u3046\u300c\u30ce\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30ce\u30a6\u30ba(Nobody Knows)\u300d\u304c\u30a8\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306e\u66f2\u3068\u3057\u3066\u63a1\u7528\u3055\u308c\u308b\u30021972\u5e74\u306b\u30bd\u30ed\u6b4c\u624b\u3068\u306a\u308b\u3002\u30bb\u30fc\u30eb\u30b9\u7684\u306b\u306f\u3055\u307b\u3069\u6075\u307e\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u72ec\u7279\u306e\u30cf\u30b9\u30ad\u30fc\u30dc\u30a4\u30b9\u306b\u7279\u5fb4\u304c\u3042\u308a\u3001\u5b89\u5b9a\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u3002\u3088\u3046\u3084\u304f1980\u5e74\u306b\u300c\u30e2\u30a2\u30fb\u30e9\u30d6 (More Love)\u300d\u3001\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u3068\u306e\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u66f2\u300c\u8352\u91ce\u306b\u6d88\u3048\u305f\u611b (Don't Fall In Love With A Dreamer)\u300d\u304c\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u3002 1981\u5e74\u306b\u306f\u5f80\u5e74\u306e\u5973\u512a\u3001\u30d9\u30c6\u30a3\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u3092\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u3057\u305f\u300c\u30d9\u30c6\u30a3\u30fb\u30c7\u30a4\u30d3\u30b9\u306e\u77b3\uff08Bette Davis Eyes\uff09\u300d\u304c\u5168\u7c73\u30679\u90311\u4f4d\u3068\u3044\u3046\u8a18\u9332\u7684\u306a\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u306e\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u30821\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u6700\u512a\u79c0\u697d\u66f2\u8cde\u3001\u6700\u512a\u79c0\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f1985\u5e74\u306b\u306fUSA\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u300c\u30a6\u30a3\u30fb\u30a2\u30fc\u30fb\u30b6\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u300d\u306e\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u90e8\u5206\u3067\u30ea\u30fc\u30c9\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76499670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kim_Carnes>,
        <http://viaf.org/viaf/76499670>,
        <https://musicbrainz.org/artist/600c5212-a8e6-458e-bd3f-78b6fbfe329a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kim_Carnes_with_Mike_MacDonald.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kim_Carnes.
doremus_artist:82710cc2-5352-31b9-8306-bda632b43f7e
owl:sameAs viaf:24796894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24796894>.
doremus_artist:8373a1ad-59d2-3c35-a82e-84454e07e934
owl:sameAs viaf:89821259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89821259>.
doremus_artist:83f687de-fda8-3eb1-90ae-0b7f9ac164a8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jonesboro,_Georgia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California>;
    rdfs:comment
        """Jesse "Lone Cat" Fuller (* 12. M\u00e4rz 1896 in Jonesboro nahe Atlanta, Georgia, USA; \u2020 29. Januar 1976 in Oakland, Kalifornien) war ein afroamerikanischer Blues-Musiker. Er ist vor allem durch seinen Song "San Francisco Bay Blues" bekannt geworden, der von einer gro\u00dfen Anzahl von Musikern nachgespielt wurde, so u.a. von The Blues Band, Eric Clapton, Bob Dylan, Ramblin\u2019 Jack Elliott, Richie Havens, Hot Tuna, Janis Joplin, Mungo Jerry und Peter, Paul & Mary. Auch die Grateful Dead coverten einige seiner St\u00fccke. Der erste Song auf Bob Dylans erster, 1962 erschienener LP ist Jesse Fullers Song "You're No Good"."""@de,
        """Jesse "the Lone Cat" Fuller (12/03/1896 - 30/01/1976) foi um m\u00fasico muito conhecido nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, especialmente por sua m\u00fasica "San Francisco Bay Blues". Era o que costuma ser chamado de "banda de um homem s\u00f3"". Fuller nasceu em Jonesboro, no estado da Georgia, perto de Atlanta. Ainda pequeno, a m\u00e3e de Jesse o deixou aos cuidados de parentes, numa localidade rural onde ele passava fome e era maltratado. Quando cresceu, trabalhou em uma infinidade de sub-empregos: foi pe\u00e3o, engraxate, biscateiro, entre outras coisas."""@pt,
        """Jesse Fuller (March 12, 1896 \u2013 January 29, 1976) was an American one-man band musician, best known for his song "San Francisco Bay Blues"."""@en,
        """Jesse Fuller (The Lone Cat) (n\u00e9 le 12 mars 1896 \u00e0 Jonesboro (G\u00e9orgie) - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 janvier 1976 \u00e0 Oakland, Californie, \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique) \u00e9tait un musicien homme orchestre am\u00e9ricain (chant, guitare (12 cordes), fotdella, Hi-Hat, harmonica, kazoo et percussions). \u00c0 enregistr\u00e9 sur divers labels de 1954 \u00e0 1965 comme P.Vine, Arhoolie, Good Time Jazz, Prestige, Vanguard, Fontana. Il a enregistr\u00e9 pour la bande sonore du film "The Great White Hope" (1970) dont le titre fran\u00e7ais est "L'insurg\u00e9" -"""@fr,
        "Jesse Fuller fue un cantante, guitarrista y armonicista de blues, nacido en Jonesboro, Georgia, el 12 de marzo de 1896 y fallecido en Oakland, California, el 29 de enero de 1976. Fuller era un songster, con un amplio repertorio de canciones populares, que ejecutaba con contagioso buen humor. Emigr\u00f3 a Hollywood, donde hizo de extra en multitud de pel\u00edculas, y consigui\u00f3 un peque\u00f1o papel en El ladr\u00f3n de Bagdad, con Douglas Fairbanks, que consigui\u00f3 que le adjudicaran un puesto de bebidas frente a los estudios de cine."@es,
        "Jesse Fuller \u00e8 un cosiddetto one-man-band, suonava la chitarra a 12 corde, l'armonica a bocca, il kazoo, il piatto ed il fotdella (un basso che si suona col piede da lui inventato e brevettato), alcuni di questi contemporaneamente. Molti musicisti hanno reinterpretato le canzoni di Jesse Fuller, fra cui Eric Clapton con \"San Francisco Bay Blues\", e i Grateful Dead con \"Down The Line\""@it,
        """\u30b8\u30a7\u30b7\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30fc (1896\u5e743\u670812\u65e5 - 1976\u5e741\u670829\u65e5) \u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u30ef\u30f3\u30de\u30f3\u30d0\u30f3\u30c9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u4ee3\u8868\u66f2\u306f"San Francisco Bay Blues\uff08\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d9\u30a4\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\uff09"\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:56796169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jesse_Fuller>,
        <http://viaf.org/viaf/56796169>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jesse_Fuller.
doremus_artist:84bdfafa-97ff-3142-9673-e9d6fc4acb91
    rdfs:comment
        "Ralph Gomberg (June 18, 1921 \u2013 December 9, 2006) was the principal (first) oboist of the Boston Symphony Orchestra for 37 years (1950-1987). His brother Harold held the same chair with the New York Philharmonic for much of the same period (1943-1977). Ralph Gomberg was born in the West End of Boston, Massachusetts, the youngest of seven musically gifted siblings. The family decamped to Philadelphia so that one of the boys could study violin at the Curtis Institute of Music where they had heard students were admitted on merit and went tuition-free."@en;
    owl:sameAs viaf:39586622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Gomberg>,
        <http://viaf.org/viaf/39586622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c35d5bc7-ac1f-40cb-a9ef-fe51d226e795>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Ralph_gomberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Gomberg.
doremus_artist:858c6bff-91f4-39a0-ba77-9fe2ba490d3c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Stroudsburg,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Phil Wells Woods (Springfield, 2 november 1931 \u2013 Stroudsburg, 29 september 2015) was een Amerikaans jazz-altsaxofonist en -klarinettist."@nl,
        "Phil Woods, w\u0142a\u015bc. Philip Wells Woods (ur. 2 listopada 1931 w Springfield, zm. 29 wrze\u015bnia 2015 w East Stroudsburg) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista jazzowy."@pl,
        "Philip Wells Woods (November 2, 1931 \u2013 September 29, 2015) was an American jazz bebop alto saxophonist, clarinetist, bandleader and composer."@en,
        "Philip Wells Woods (Springfield, Massachusetts, 2 de noviembre de 1931 - Stroudsbourg (Pensylvania), 29 de setiembre de 2015) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, saxofonista alto y clarinetista; tambi\u00e9n ha tocado ocasionalmente el soprano. Se encuadra en la corriente estil\u00edstica del bebop."@es,
        "Philip Wells Woods conhecido como Phil Woods (Springfield, 2 de Novembro de 1931 - Stroudsburg, 29 de Setembro de 2015 ), \u00e9 um renomado saxofonista Norte-americano de estilo bebop, al\u00e9m de clarinetista, l\u00edder de banda e compositor."@pt,
        "Philip Wells Woods, dit Phil Woods, n\u00e9 \u00e0 Springfield (Massachusetts) le 2 novembre 1931 et mort le 29 septembre 2015 \u00e0 Stroudsburg (Pennsylvanie), est un saxophoniste alto et clarinettiste am\u00e9ricain de jazz."@fr,
        "Philip Wells \u201ePhil\u201c Woods (* 2. November 1931 in Springfield, Massachusetts; \u2020 29. September 2015 in Stroudsburg, Pennsylvania) war ein US-amerikanischer Musiker des Modern Jazz. Er stand auf dem Altsaxophon deutlich in der Nachfolge Charlie Parkers. Die von diesem entwickelten Stilelemente lockerte er durch eine breitere Phrasierung auf und ver\u00e4nderte die Tonbildung durch gelegentliche Growls und andere Bluesreminiszensen, wenn dies zur Melodielinie passte."@de,
        "\u30d5\u30a3\u30eb\u30fb\u30a6\u30c3\u30ba\uff08Phil Woods\u3001\u672c\u540d\uff1aPhilip Wells Woods\u30011931\u5e7411\u67082\u65e5 - 2015\u5e749\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\uff08\u30a2\u30eb\u30c8\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u3001\u4ed6\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:60296643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phil_Woods>,
        <http://viaf.org/viaf/60296643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df555225-0856-4cd9-ae46-b4734ee1418d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Phil_Woods_1978.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Phil_Woods.
doremus_artist:858d0a69-25a3-351c-9b05-cbd1f338f4c0
    dbp:birthPlace dbr:Fortaleza;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Alberto Nepomuceno (* 6. Juli 1864 in Fortaleza do Cear\u00e1; \u2020 16. Oktober 1920 in Rio de Janeiro) war ein brasilianischer Komponist. Nepomuceno studierte in Paris, Berlin (am Stern\u2019schen Konservatorium) und Rom. Ab 1895 war er Orgellehrer, ab 1902 Leiter des Instituto Nacional de M\u00fasica in Rio de Janeiro. Daneben leitete er ab 1896 das Orchester der Gesellschaft f\u00fcr Volkst\u00fcmliche Konzerte. Er komponierte eine Oper, eine Sinfonie, eine Suite brasileira, ein Klaviertrio, Klavierwerke und Lieder."@de,
        "Alberto Nepomuceno (6 de julio de 1864, Fortaleza - 16 de octubre de 1920, R\u00edo de Janeiro) fue un compositor y director de orquesta brasile\u00f1o."@es,
        """Alberto Nepomuceno (Fortaleza, 6 de julho de 1864 \u2014 Rio de Janeiro, 16 de outubro de 1920) foi um compositor, pianista, organista e regente brasileiro. Considerado o "pai" do nacionalismo na m\u00fasica erudita brasileira, deixou inacabada a \u00f3pera O Garatuja (ver lista de obras no fim do artigo), baseada na obra de mesmo nome de Jos\u00e9 de Alencar. Escreveu duas \u00f3peras completas, Artemis e Abul, ambas sem tem\u00e1tica nacionalista.Pesquisas recentes mostram que Nepomuceno comp\u00f4s obras de car\u00e1ter modernista, chegando a experimentar com a politonalidade nas Varia\u00e7\u00f5es para piano, opus 29."""@pt,
        """Alberto Nepomuceno (Fortaleza, 6 juillet 1864 \u2013 Rio de Janeiro, 16 octobre 1920 (\u00e0 56 ans)), est un compositeur et chef d'orchestre br\u00e9silien. Consid\u00e9r\u00e9 comme le "p\u00e8re" du nationalisme dans la musique classique br\u00e9silienne, il laissa inachev\u00e9 l'op\u00e9ra O Garatuja (voir liste des \u0153uvres \u00e0 la fin de l'article), d'apr\u00e8s l'\u0153uvre homonyme de Jos\u00e9 de Alencar. Il composa deux op\u00e9ras complets, Artemis et Abul, tous deux sans th\u00e9matique nationaliste. Des recherches r\u00e9centes ont montr\u00e9 que Nepomuceno composa des \u0153uvres modernistes, allant jusqu'\u00e0 des essais de polytonalit\u00e9 comme dans les variations pour piano opus 29."""@fr,
        """Alberto Nepomuceno (Fortaleza, 6 juli 1864 \u2013 Rio de Janeiro, 16 oktober 1920) was een Braziliaans componist, muziekpedagoog, dirigent, organist en pianist. Hij wordt algemeen beschouwd als de "vader" van het nationalisme in de klassieke muziek in Brazili\u00eb. Hij was een zoon van het echtpaar V\u00edtor Augusto Nepomuceno en Maria Virg\u00ednia de Oliveira Paiva."""@nl,
        "Alberto Nepomuceno (July 6, 1864  \u2013 October 16, 1920) was a Brazilian composer and conductor. Alberto Nepomuceno was born in the city of Fortaleza, capital of the state of Cear\u00e1 in northeastern Brazil. He was the son of Vitor Augusto Nepomuceno and Maria Virginia de Oliveira Paiva. He started studying music with his father, who was a violinist, organist, teacher and chapel-master at the Cathedral of Fortaleza, Brazil. In 1872, he moved with his family to Recife (Brazil), where he started studying piano and violin. Later on, he became one of the most important defenders of the Republican and Abolitionist causes in Brazil, being very active in several campaigns over that time period, leading to the overthrow of the Monachy and creation of the First Brazilian Republic in 1889. However, he did"@en,
        "Esponente della scuola nazionale brasiliana, svolse un'importante attivit\u00e0 culturale e organizzativa: fu direttore dell' Orchestra dei concerti popolari e direttore dell' Instituto Nacional del M\u00f9sica. Compose varie opere di musica teatrale e sinfonica."@it,
        "\u0410\u043b\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u0443 \u041d\u0435\u043f\u043e\u043c\u0443\u0441\u0435\u0301\u043d\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Alberto Nepomuceno; 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1864, \u0424\u043e\u0440\u0442\u0430\u043b\u0435\u0437\u0430, \u0421\u0435\u0430\u0440\u0430, \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1920, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e, \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:10048339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Nepomuceno>,
        <http://viaf.org/viaf/10048339>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alberto_Nepomuceno.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Nepomuceno.
doremus_artist:85962106-147f-3e65-a50a-f4759ec3ca3d
    owl:sameAs viaf:12493321;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12493321>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teresa_ylis-Gara.
doremus_artist:87319ca4-7953-360d-9522-9f35cf83443a
owl:sameAs viaf:80107730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80107730>.
doremus_artist:887973a7-c303-3717-a68a-ea4a0f76128f
    owl:sameAs viaf:78590893;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168538967>,
        <http://viaf.org/viaf/78590893>.
doremus_artist:8899013d-8632-3c04-945c-d7202517e238
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Thomas Kakuska (* 25. August 1940 in Wien; \u2020 4. Juli 2005 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Bratschist. Kakuska studierte an der Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst in Wien bei Franz Samohyl. 1960 legte er das Konzertexamen ab. Danach war er Mitglied der Wiener Solisten und des Wiener Streichtrios und Erster Geiger des Europ\u00e4ischen Streichquartetts. Mit 27 Jahren, 1967, wurde er Erster Konzertmeister des Wiener Tonk\u00fcnstler-Orchesters in Wien. Seit 1981 war er als Nachfolger von Hatto Beyerle bis zu seinem Tod Bratschist des Alban Berg Quartetts."@de,
        "Thomas Kakuska (born Vienna; August 25, 1940 \u2013 July 4, 2005) was an Austrian viola player, best known as the violist of the Alban Berg Quartett from 1981 until his death in Vienna in 2005. Kakuska was a professor at the University of Music and Performing Arts, Vienna from 1971, and a visiting professor at the University of Cologne in Germany from 1993. Following his death, Kakuska's close friend, the composer Hilda Paredes, wrote In Memoriam Thomas Kakuska for solo violin, which was given its premiere performance by her husband, Irvine Arditti, at a memorial concert in Vienna in 2006."@en,
        "Thomas Kakuska (n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1940 \u00e0 Vienne et mort le 4 juillet 2005 dans la m\u00eame ville) est un altiste autrichien, qui a \u00e9t\u00e9 membre du Quatuor Alban Berg de 1981 jusqu'\u00e0 sa mort. Kakuska a fait ses \u00e9tudes \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique et d'arts du spectacle de Vienne avec comme professeur Franz Samohyl. Il est devenu membre des solistes de Vienne et du Trio \u00e0 cordes de Vienne ainsi que premier violon du quatuor \u00e0 cordes europ\u00e9en. \u00c0 27 ans, en 1967, il est entr\u00e9 comme soliste au Tonk\u00fcnstler-Orchester (en) \u00e0 Vienne. En 1981 et jusqu'\u00e0 son d\u00e9c\u00e8s, il a pris la succession de Hatto Beyerle comme altiste du Quatuor Alban Berg."@fr,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30ab\u30af\u30b7\u30e5\u30ab\uff08Thomas Kakuska, 1940\u5e748\u670825\u65e5\u3000\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 - 2005\u5e747\u67084\u65e5\u3000\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f1981\u5e74\u304b\u30892005\u5e74\u306b\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30af\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19874650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Kakuska>,
        <http://viaf.org/viaf/19874650>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Kakuska.
doremus_artist:893281ed-d543-3af8-810c-f1bf241ab55c
    rdfs:comment
        "Jacqueline Toubiana-Tabbah dite Catherine Sellers, n\u00e9e le 31 octobre 1926 et morte le 9 mars 2014 (\u00e0 87 ans) \u00e0 Paris , est une actrice fran\u00e7aise. Elle \u00e9tait l'\u00e9pouse de Pierre Tabard, com\u00e9dien mort en 2003\u2191 1,0 et 1,1 Mort de Catherine Sellers, actrice \u00ab souveraine \u00bb, LeMonde.fr, 12mars 2014\u2191 Elle serait n\u00e9e en 1926 selon Les Gens du cin\u00e9ma.com"@fr;
    owl:sameAs viaf:75936575;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Catherine_Sellers>,
        <http://viaf.org/viaf/75936575>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Catherine_Sellers.
doremus_artist:8933ac32-4d5e-353e-9988-6a341a77659e
owl:sameAs viaf:39566584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39566584>.
doremus_artist:8969d081-8b90-3451-9acd-7d878bb817c2
owl:sameAs viaf:100316790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100316790>.
doremus_artist:89d02b73-bd25-3905-a202-68d022eb7016
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hot_Springs,_Arkansas>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u0644\u064a \u0628\u0648\u0628 \u062b\u0648\u0631\u0646\u062a\u0648\u0646 \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648 \u0645\u0646\u062a\u062c \u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a 4 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1955 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0647\u0648\u062a \u0633\u0628\u0631\u064a\u0646\u063a\u0633 \u0628\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0623\u0631\u0643\u0646\u0633\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0628\u064a\u0644\u064a \u0628\u0648\u0628 \u062b\u0648\u0631\u0646\u062a\u0648\u064625\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0623\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Billy Bob Thornton (Hot Springs (Montana), 4 augustus 1955) is een Amerikaans filmacteur, regisseur en zanger. Hij won in 1997 een Academy Award voor het schrijven van de film Sling Blade. Daarnaast werden hem meer dan twintig filmprijzen toegekend, waaronder National Board of Review Awards voor zowel het maken van Sling Blade als voor zijn acteerprestatie in Monster's Ball. Thornton kreeg in 2004 een ster op de Hollywood Walk of Fame."@nl,
        "Billy Bob Thornton (born August 4, 1955) is an American actor, filmmaker, singer, songwriter, and musician. Thornton had his first break when he co-wrote and starred in the 1992 thriller One False Move, and came to international attention after writing, directing, and starring in the independent drama film Sling Blade (1996), for which he won an Academy Award for Best Adapted Screenplay and was nominated for an Academy Award for Best Actor. He appeared in several major film roles in the 1990s following Sling Blade, including Oliver Stone's neo-noir U Turn (1997), political drama Primary Colors (1998), science fiction disaster film Armageddon (1998), which was the highest-grossing film of that year, and the crime drama A Simple Plan (1998), which earned him his third Academy Awards nominati"@en,
        "Billy Bob Thornton, n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1955 \u00e0 Hot Springs (Arkansas), est un acteur, r\u00e9alisateur, producteur, sc\u00e9nariste et musicien am\u00e9ricain."@fr,
        "Billy Bob Thornton, w\u0142a\u015bc. William Robert Thornton (ur. 4 sierpnia 1955 w Hot Springs) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy, dramaturg, re\u017cyser, scenarzysta i wokalista."@pl,
        "Scrittore, sceneggiatore, regista e interprete di un film a basso costo, Lama tagliente (Sling Blade - 1997), ottenne la candidatura al Premio Oscar nella categoria migliore attore e vinse la statuetta nella categoria migliore sceneggiatura non originale."@it,
        "William Robert Thornton (Hot Springs, 4 de agosto de 1955) \u00e9 um ator, m\u00fasico, roteirista e cineasta norte-americano."@pt,
        "William Robert Thornton, m\u00e1s conocido como Billy Bob Thornton (Hot Springs, Arkansas; 4 de agosto de 1955), es un actor, director de cine, m\u00fasico y licenciado en leyes estadounidense. Hijo de William Raymond Thornton (profesor de historia en un instituto, educador y entrenador de baloncesto) y de Virginia Roberta Faulkner (ps\u00edquica). Billy Bob tiene tres hermanos menores que \u00e9l: James Donald (Jimmy Don), nacido en 1958 y ya fallecido. James Bean (Jim) y John David, nacido en 1969. Billy Bob se cas\u00f3 cinco veces y tiene cuatro hijos: su hija Amanda (fruto de su matrimonio con Melissa Lee Gatlin); sus hijos William y Harry (de su matrimonio con Pietra Dawn Cherniak); y su hija Bella, nacida en septiembre de 2004 diez a\u00f1os antes del matrimonio con la madre, Connie Angland."@es,
        "William Robert \u201eBilly Bob\u201c Thornton (* 4. August 1955 in Hot Springs, Arkansas) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, Theater- und Drehbuchautor, Regisseur und S\u00e4nger."@de,
        "\u0411\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0411\u043e\u0431 \u0422\u043e\u0440\u043d\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Billy Bob Thornton; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1955, \u0425\u043e\u0442-\u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441, \u0410\u0440\u043a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0421\u0442\u0430\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043c\u044b \u00ab\u041e\u0442\u0442\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043b\u0435\u0437\u0432\u0438\u0435\u00bb (1996), \u0437\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u044f \u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0422\u043e\u0440\u043d\u0442\u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30d6\u30fb\u30bd\u30fc\u30f3\u30c8\u30f3\uff08Billy Bob Thornton, 1955\u5e748\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u30a2\u30fc\u30ab\u30f3\u30bd\u30fc\u5dde\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u6bd4\u5229\u00b7\u9b91\u4f2f\u00b7\u677e\u9813\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBilly Bob Thornton\uff0c1955\u5e748\u67084\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u7537\u6f14\u54e1\u3001\u76e3\u88fd\u3001\u5c0e\u6f14\u3001\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u548c\u9f13\u624b\u3002\u677e\u9813\u8d77\u521d\u65bc1992\u5e74\u96fb\u5f71\u300a\u5c0f\u93ae\u98a8\u66b4\u300b\u4e2d\u64d4\u4efb\u5171\u540c\u7de8\u5287\uff0c\u56e0\u800c\u7372\u5f97\u95dc\u6ce8\u5f8c\u4ed6\u4e3b\u6f14\u3001\u57f7\u5c0e\u548c\u7de8\u5287\u4e86\u7368\u7acb\u96fb\u5f71\u300a\u5f48\u7c27\u5200\u300b\uff081996\u5e74\uff09\uff0c\u70ba\u6b64\u4f7f\u4ed6\u8d0f\u5f97\u4e86\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u6539\u7de8\u5287\u672c\u734e\u548c\u63d0\u540d\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u30021990\u5e74\u4ee3\uff0c\u677e\u9813\u9664\u4e86\u300a\u5f48\u7c27\u5200\u300b\u5916\uff0c\u9084\u51fa\u6f14\u4e86\u5967\u5229\u4f5b\u00b7\u53f2\u6771\u7684\u65b0\u9ed1\u8272\u96fb\u5f71\u300a\u4e0a\u932f\u9a5a\u9b42\u8def\u300b\uff081997\u5e74\uff09\u3001\u653f\u6cbb\u96fb\u5f71\u300a\u98a8\u8d77\u96f2\u6e67\u300b\uff081998\u5e74\uff09\u3001\u79d1\u5e7b\u7247\u300a\u4e16\u754c\u672b\u65e5\u300b\uff081998\u5e74\uff09\uff0c\u800c1998\u5e74\u96fb\u5f71\u300a\u7d55\u5730\u8a08\u5283\u300b\u5247\u4f7f\u4ed6\u8d0f\u5f97\u7b2c\u4e09\u6b21\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u63d0\u540d\u3002 2000\u5e74\uff0c\u4ed6\u4e3b\u6f14\u4e86\u591a\u90e8\u6210\u529f\u7684\u96fb\u5f71\u4f5c\u54c1\uff0c\u5982\u300a\u64c1\u62b1\u8c54\u967d\u5929\u300b\uff082001\u5e74\uff09\u3001\u300a\u7d42\u6975\u571f\u532a\u300b\uff082001\u5e74\uff09\u3001\u300a\u7f3a\u5e2d\u7684\u7537\u4eba\u300b\uff082001\u5e74\uff09\u3001\u300a\u771f\u60c5\u5047\u611b\u300b\uff082003\u5e74\uff09\u3001\u300a\u8056\u8a95\u58de\u516c\u516c\u300b\uff082003\u5e74\uff09\u3001\u300a\u52dd\u5229\u4e4b\u5149\u300b\uff082004\u5e74\uff09\u3001\u300a\u9df9\u773c\u300b\uff082008\u5e74\uff09\u548c\u300a\u9650\u6642\u7d55\u6bba\u300b\uff082010\u5e74\uff09\u30022014\u5e74\uff0c\u677e\u9813\u4e3b\u6f14\u7684\u96fb\u8996\u5287\u300a\u51b0\u8840\u66b4\u300b\u4f7f\u4ed6\u5728\u7b2c66\u5c46\u9ec3\u91d1\u6642\u6bb5\u827e\u7f8e\u734e\u4e0a\u7372\u5f97\u9ec3\u91d1\u6642\u6bb5\u827e\u7f8e\u734e\u8ff7\u4f60\u5f71\u96c6\u6216\u96fb\u8996\u96fb\u5f71\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u7684\u63d0\u540d\uff0c\u4e26\u5728\u7b2c72\u5c46\u91d1\u7403\u734e\u4e0a\u8d0f\u5f97\u91d1\u7403\u734e\u8ff7\u4f60\u5f71\u96c6\u6216\u96fb\u8996\u96fb\u5f71\u985e\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54344355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Bob_Thornton>,
        <http://viaf.org/viaf/54344355>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BillyBobThorntonHWOFFeb2012crop.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Bob_Thornton.
doremus_artist:89e9d3e2-9312-3fda-b093-a33c6c418b57
owl:sameAs viaf:205653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205653>.
doremus_artist:8a71a530-09b3-3142-9c29-47fbaefb1c74
owl:sameAs viaf:41196303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41196303>.
doremus_artist:8aa0edfa-969a-353c-b92a-37ac164fdede
    dbp:birthPlace dbr:Thiès;
    rdfs:comment
        "Coumba Gawlo Seck is a Senegalese singer-songwriter and composer who was born in February 1972 in Tivaouane. She is the second best selling Senegalese singer in Senegal after Youssou N'Dour. Her greatest success was a version of Pata Pata, a platinum single which was number one for two weeks in Belgium and sold 50,000 copies one day in France in 1998."@en,
        "Coumba GawloFichier:COUMBA GAWLO.jpg portait de Coumba Gawlo Coumba Gawlo  est une chanteuse griotte n\u00e9e en 1972 \u00e0 Thi\u00e8s, au S\u00e9n\u00e9gal."@fr;
    owl:sameAs viaf:64205402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Coumba_Gawlo>,
        <http://viaf.org/viaf/64205402>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8e3cf54-3dde-40c6-8a5e-c80d43a5c6d3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Coumba_Gawlo.
doremus_artist:8c74f149-69fe-3dbd-ae4d-2ece9bab1d78
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ha diretto tra gli altri Orfeo negro (Palma d'oro al Festival di Cannes e Oscar al miglior film straniero)."@it,
        "Marcel Camus (* 21. April 1912 in Chappes im D\u00e9partement Ardennes; \u2020 13. Januar 1982 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Regisseur. Camus war zun\u00e4chst Zeichenlehrer und geriet im Zweiten Weltkrieg f\u00fcr vier Jahre in Kriegsgefangenschaft. 1946 begann Camus als Regieassistent, in den n\u00e4chsten Jahren arbeitete er unter anderem mit Jacques Becker und Henri Verneuil zusammen. 1952 half er dem Schauspieler Daniel G\u00e9lin bei dessen Regiearbeit Von Sensationen gehetzt (Les dents longues) als Autor und Technischer Berater. 1956 konnte Camus seinen ersten Spielfilm drehen, der vor dem Hintergrund des von Frankreich gerade verlorenen Kolonialkrieges in Vietnam spielte."@de,
        "Marcel Camus (21 April 1912 \u2013 13 January 1982) was a French film director. He is best known for Orfeu Negro (Black Orpheus), which won the Palme d'Or at the 1959 Cannes Film Festival and the 1960 Academy Award for Best Foreign Language Film."@en,
        "Marcel Camus (Chappes, 21 april 1912 \u2013 Parijs, 13 januari 1982) was een Frans filmregisseur. Camus werkte aanvankelijk als tekenleraar en was tijdens de Tweede Wereldoorlog vier jaar lang krijgsgevangene. In 1946 begon Camus te werken als regieassistent. In de volgende jaren werkte hij onder meer samen met Jacques Becker en Henri Verneuil. In 1957 draaide Camus zijn eerste speelfilm Mort en fraude, die handelt over Franse oorlog in Indochina. Hij verwierf internationale bekendheid met zijn film Orfeu Negro (1959). De film won de Gouden Palm op het filmfestival van Cannes in 1959 en de Oscar voor beste buitenlandse film in 1960. Daarnaast was de film ook belangrijk voor de mondiale doorbraak van de bossanova. In de jaren '70 legde hij zich vooral toe op televisieproducties."@nl,
        "Marcel Camus (Chappes, Ardenas, 21 de abril de 1912 \u2014 Paris, 13 de janeiro de 1982) foi um cineasta franc\u00eas. Ele est\u00e1 enterrado no cemit\u00e9rio do P\u00e8re-Lachaise (divis\u00e3o 87)."@pt,
        "Marcel Camus est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 21 avril 1912 \u00e0 Chappes (Ardennes), et mort le 13 janvier 1982 \u00e0 Paris. Il est surtout connu pour son film Orfeu Negro, succ\u00e8s mondial, Palme d'or du festival de Cannes 1959 et Oscar du meilleur film \u00e9tranger l'ann\u00e9e suivante."@fr,
        "Marcel Camus, (Chappes, 21 de abril de 1912 - Par\u00eds, 13 de enero de 1982), fue un director de cine franc\u00e9s."@es,
        "Zas\u0142yn\u0105\u0142 realizuj\u0105c w 1958 film Czarny Orfeusz nagrodzony Oscarem dla Najlepszego filmu nieangloj\u0119zycznego i Z\u0142ot\u0105 Palm\u0105 na Mi\u0119dzynarodowym Festiwalu Filmowym w Cannes. Kolejne filmy Camusa nie wzbudzi\u0142y ju\u017c takiego zainteresowania i uznania. Pod koniec \u017cycia realizowa\u0142 produkcje telewizyjne."@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041a\u0430\u043c\u044e (\u0444\u0440. Marcel Camus; 1912\u20141982) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30ab\u30df\u30e5\uff08Marcel Camus 1912\u5e744\u670821\u65e5-1982\u5e741\u670813\u65e5\uff09 \u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66726283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Camus>,
        <http://viaf.org/viaf/66726283>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d145a678-002a-4c08-a7a5-19d5845452ff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Camus.
doremus_artist:8d0e126b-21a0-357a-bd26-e70edc85867d
    dbp:birthPlace dbr:Nogent-sur-Marne;
    rdfs:comment
        "Baterista e l\u00edder da banda francesa Magma."@pt,
        "Christian Vander (* 21. Februar 1948 in Nogent-sur-Marne, Val-de-Marne) ist ein franz\u00f6sischer Schlagzeuger, Pianist, Komponist und S\u00e4nger und vor allem wegen seiner Band Magma bekannt. Weiterhin tritt er auch als Solist oder mit seinem Christian Vander Trio im Musikgenre Jazz auf. Christian Vander ist der Adoptivsohn des franz\u00f6sischen Jazz-Pianisten Maurice Vander."@de,
        "Christian Vander (21 de febrero de 1948) es un baterista franc\u00e9s, escritor, compositor y productor. Creador del grupo musical Magma, el cual se mantiene activo desde 1969. Su estilo se puede caracterizar por una mezcla vanguardista de jazz, rock y m\u00fasica contempor\u00e1nea. Ha fusionado elementos de la m\u00fasica coral y ha mantenido caracter\u00edsticas de distintos artistas como Stravinsky, John Coltrane, y Frank Zappa, Con la m\u00fasica de Magma, Christian cre\u00f3 una nueva corriente musical llamada zeuhl."@es,
        "Christian Vander (Nogent-sur-Marne, 21 februari 1948) is een Franse drummer, zanger, pianist en kunsttaalauteur. Hij is de oprichter van de groep Magma. Als zoon van een jazzpianist, Maurice Vander, en dankzij zijn moeder groeide hij op naast bekende jazzmuzikanten zoals Elvin Jones, Kenny Clarke en Chet Baker. Terwijl hij opgroeide, was hij niet echt op de hoogte van de actuele muziek van die tijd en was aangetrokken tot andere soorten muziek zoals de jazz en dan voornamelijk John Coltrane. Als dertienjarige kreeg hij zijn eerste drumstel van Chet Baker. Na de dood van John Coltrane in 1967 verliet hij Frankrijk en doolde een tijdje rond in Itali\u00eb. Hij be\u00ebindigde deze dooltocht in 1969, ging naar Parijs en richtte daar Magma op. De groep had een wisselende bezetting en bestond tot ongevee"@nl,
        "Christian Vander (born 21 February 1948 in Nogent-sur-Marne, Val-de-Marne) is a French drummer, musician, and founder of the band Magma. Besides his work with Magma, he has also performed solo, with the Christian Vander Trio and Christian Vander Quartet, and in Offering. Christian Vander is the stepson of famous French jazz piano player Maurice Vander (who was a long time sideman of the French singer Claude Nougaro). Most of Vander and Magma's recorded work is still available through Vander's own record label, Seventh Records."@en,
        "Christian Vander n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1948 \u00e0 Nogent-sur-Marne, est un batteur, pianiste, chanteur et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        """\u00c8 il fondatore della band di rock progressivo Magma, i cui testi sono scritti ed interpretati in kobaiano, una lingua artificiale appositamente ideata. Oltre al suo lavoro con i Magma, si \u00e8 anche esibito come solista, con il Christian Vander Trio ed il Christian Vander Quartet, e con gli Offering. Nel 1981 si riunisce ai vecchi compagni dei Magma, Jannick Top, Didier Lockwood e Beno\u00eet Widemann per registrare Fusion, un disco di jazz-rock in cui l'origine "magmatica" dei musicisti \u00e8 per\u00f2 ben evidente."""@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0412\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440 (21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1948) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00ab\u041c\u0430\u0433\u043c\u0430\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0426\u043e\u0439\u043b\u044c \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041e\u0442\u0447\u0438\u043c \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 (\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0412\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440) \u0431\u044b\u043b \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c. \u0412\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440 \u0443\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u041f\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0438 \u0432 \u00abChinese\u00bb, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u043e\u0442\u0442\u0438 (\u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u0431\u0430\u0441\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u00ab\u041c\u0430\u0433\u043c\u044b\u00bb). \u0412 1969 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0412\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u00ab\u041c\u0430\u0433\u043c\u0430\u00bb. \u0414\u043b\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0412\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0431\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u0438 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0443 \u041a\u043e\u0431\u0430\u0439\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u044b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30c7\uff08Christian Vander\u30011948\u5e742\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\uff1d\u30c9\uff1d\u30de\u30eb\u30cc\u770c\u30fb\u30ce\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30de\u30eb\u30cc\u751f\u307e\u308c\u306ebarbiebarbie\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3002\u305d\u306e\u30c9\u30e9\u30e0\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u57fa\u8abf\u3068\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5e7c\u5c11\u306e\u9803\u304b\u3089\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3084\u30b8\u30e3\u30ba\u306b\u89aa\u3057\u307f\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3092\u76ee\u6307\u305713\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u30c9\u30e9\u30e0\u30b9\u3092\u59cb\u3081\u300117\u6b73\u306e\u6642\u306b\u306f\u3059\u3067\u306b\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u7d44\u3093\u3067\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u30021967\u5e74\u3001\u656c\u611b\u3059\u308b\u30b8\u30e3\u30ba\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30ec\u30fc\u30f3\u306e\u6b7b\u53bb\u306b\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3078\u653e\u6d6a\u306e\u65c5\u306b\u51fa\u308b\u30021969\u5e74\u6625\u306e\u671d\u3001\u300c\u30b3\u30eb\u30c8\u30ec\u30fc\u30f3\u306e\u4ed5\u4e8b\u306f\u672a\u3060\u9053\u534a\u3070\u3067\u3042\u308a\u3001\u8ab0\u304b\u304c\u305d\u308c\u3092\u3084\u308a\u9042\u3052\u306a\u304f\u3066\u306f\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002\u4eca\u5ea6\u306f\u79c1\u306e\u756a\u3060\u300d\u3068\u3044\u3046\u5553\u793a\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u623b\u308a\u81ea\u3089\u304c\u884c\u3046\u3079\u304d\u65b0\u305f\u306a\u308b\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u6a21\u7d22\u3001\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u30de\u30b0\u30de\u3092\u7d50\u6210\u3059\u308b\u3002 \u81ea\u8eab\u304c\u5275\u4f5c\u3057\u305f\u300c\u5b87\u5b99\u304b\u3089\u304d\u305f\u30b3\u30d0\u30a4\u30a2\u661f\u4eba\u306e\u8a00\u8a9e\u300d\u30b3\u30d0\u30a4\u30a2\u8a9e\u3092\u99c6\u4f7f\u3057\u3001\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3001\u30e9\u30a4\u30d6\u6d3b\u52d5\u3092\u3059\u308b\u30021980\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u306f\u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u3001\u30ea\u30ba\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3092\u57fa\u8abf\u3068\u3057\u305f\u697d\u66f2\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61733284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Vander_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/61733284>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0933c7f6-aaff-4bd8-bb69-deb3088db745>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Vander_Quartet_-_Fort_en_Jazz24.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Christian_Vander_(musician)>.
doremus_artist:8d7f9c0f-f022-3b1a-8117-94be30234999
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mobile,_Alabama>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Charles Melvin "Cootie" Williams (July 10, 1911 \u2013 September 15, 1985) was an American jazz, jump blues, and rhythm and blues trumpeter."""@en,
        """Charles Melvin "Cootie" Williams (Mobile (Alabama), 24 juli 1910 - New York, 15 september 1985) was een Amerikaanse jazztrompettist. Hij werd vooral bekend als lid van het orkest van Duke Ellington, waar hij mede-bepalend was voor het geluid van de band."""@nl,
        """Charles Melvin "Cootie" Williams (Mobile, Alabama, 24 de julio de 1910 o 10 de julio de 1911 \u2013 Long Island, Nueva York, 15 de septiembre de 1985) fue un trompetista y compositor estadounidense de jazz y jump blues."""@es,
        "Charles Melvin (\u00ab Cootie \u00bb) Williams (24 juillet 1910 - 14 septembre 1985) est un trompettiste am\u00e9ricain de jazz et de rhythm and blues."@fr,
        "Charlie Melvin \u201eCootie\u201c Williams (* 10. Juli 1911 in Mobile, Alabama; \u2020 15. September 1985 in Long Island in New York City) war ein US-amerikanischer Jazztrompeter."@de,
        """\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30e1\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3\u201c\u30af\u30fc\u30c6\u30a3\u201d\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30b9\uff08Charles Melvin "Cootie" Williams\u30011911\u5e747\u670810\u65e5 - 1985\u5e749\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30d7\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3001\u30ea\u30ba\u30e0\uff06\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:35779900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cootie_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/35779900>,
        <https://musicbrainz.org/artist/754ed78e-d5c5-4a5f-846d-224ffa1c263c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cootie_Williams_(Gottlieb1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cootie_Williams.
doremus_artist:8e51b9cf-e326-378c-9c7d-294bb8eb9bab
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Erick Benzi (born 1 March 1959 in Marseille, France) is a French musician, songwriter, composer and record producer. He is the former member of group Canada (formed by Jacques Veneruso, Gildas Arzel and Gwenn Arzel). Benzi is one of biggest and the most requested Francophone producers. Since 1990s, he had produced albums of many famed singers such Jean-Jacques Goldman, Celine Dion, Anggun and others. Benzi owns a recording studio in Le Bateau-Lune. He is also the editor of the company Erk Music."@en,
        "\u00c9ric Fernand Benzi, dit Erick Benzi, n\u00e9 le 1er mars 1959 \u00e0 Marseille, est un auteur-compositeur, musicien et producteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:274514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erick_Benzi>,
        <http://viaf.org/viaf/274514>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9329347-e67b-4dbd-b9f2-809f7adcfbf6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erick_Benzi.
doremus_artist:8f05053c-6464-342e-9d1d-cf5f384c3773
owl:sameAs viaf:51886736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51886736>.
doremus_artist:8f93304a-ac8b-36c9-b244-a49198888bd3
owl:sameAs viaf:56976653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56976653>.
doremus_artist:907bf095-6fd6-39ca-84b8-621fcede2adb
    rdfs:comment
        "Ashley Putnam (born August 10, 1952) is an American soprano from New York City. Her professional singing career began in 1976 and has spanned over 30 years."@en;
    owl:sameAs viaf:11141011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ashley_Putnam>,
        <http://viaf.org/viaf/11141011>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ashley_Putnam.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ashley_Putnam.
doremus_artist:9247ef30-9b74-37c2-a2c1-6ec5b00c641a
owl:sameAs viaf:19406231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19406231>.
doremus_artist:927ca5ee-06ed-312e-82a3-f4887e488e7b
owl:sameAs viaf:203846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/203846>.
doremus_artist:92f13847-ab88-379a-bceb-c217854cd261
owl:sameAs viaf:10042012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10042012>.
doremus_artist:935b0e19-ddf2-3a17-9305-cbe69e08a1a4
owl:sameAs viaf:216528; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/216528>.
doremus_artist:9392a416-979b-3064-9372-62cf6ced4ee6
owl:sameAs viaf:220549740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220549740>.
doremus_artist:959c6e9e-816f-32f6-96ee-de6f96568b8a
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Martin Brau\u00df (* 1958 in Mannheim) ist ein deutscher Pianist, Dirigent, Musiktheoretiker und Hochschullehrer. Brau\u00df wurde in Mannheim geboren. Er studierte Schulmusik, Germanistikund Philosophie, zun\u00e4chst in Heidelberg und Mannheim, anschlie\u00dfend in Hannover sowie Dirigat in Berlin. Von 1985 bis 1991 war er Dirigent des Jugendsinfonieorchesters Hannover. Daneben war er von 1987 bis 1992 unter anderem Konzertdramaturg an der Nieders\u00e4chsischen Staatsoper Hannover und leitete von 1989 bis 1998 den Hannoverschen Oratorienchor. 1992 erhielt er eine Professur f\u00fcr Musiktheorie an der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Hannover. Seit 2002 lehrt er Oper und Dirigieren."@de,
        "Martin Brau\u00df (born 1958 in Mannheim) is a German pianist, conductor and music theorist and university professor at the Hochschule f\u00fcr Musik, Theater und Medien Hannover."@en;
    owl:sameAs viaf:120217726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Brau\u00df>,
        <http://viaf.org/viaf/120217726>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Brauß.
doremus_artist:95f9720f-cd0b-3f92-9d75-2826660ef3f6
owl:sameAs viaf:107264601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107264601>.
doremus_artist:9646a8f8-7204-3907-b6d4-47e305460282
owl:sameAs viaf:309639550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309639550>.
doremus_artist:96af95f7-9c1f-3618-8c30-720b8f509113
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Debutt\u00f2 in palcoscenico nel 1889. Il 21 maggio 1892 fu il primo Silvio nei Pagliacci, al Teatro Dal Verme di Milano, diretto da Arturo Toscanini, opera che interpret\u00f2 anche al suo debutto al Covent Garden, nel 1893, e al Metropolitan, in entrambi i casi nel ruolo di Tonio. Il 3 dicembre 1906 fu Riccardo ne I puritani all'inaugurazione della Manhattan Opera House. La sua carriera internazionale lo port\u00f2 ad esibirsi, tra l'altro, a Lisbona (Teatro S. Carlos, tra il 1897 e il 1912), Buenos Aires, Madrid, Citt\u00e0 del Messico, New York e Parigi. Oltre che in italiano, cant\u00f2 in francese e in tedesco."@it,
        """Mario Ancona (28 February 1860 \u2013 23 February 1931), was a leading Italian baritone and master of bel canto singing. He appeared at some of the most important opera houses in Europe and America during what is commonly referred to as the "Golden Age of Opera"."""@en,
        "Mario Ancona (Livorno, 28 de febrero de 1860 \u2013 Florencia, 23 de febrero de 1931) fue un bar\u00edtono italiano. Debut\u00f3 en la escena en 1889. El 21 de mayo de 1892 fue el primer Silvio en Pagliacci, en el Teatro Dal Verme de Mil\u00e1n, bajo la direcci\u00f3n de Arturo Toscanini, \u00f3pera que interpret\u00f3 tambi\u00e9n en su debut en el Covent Garden, en 1893, y en el Metropolitan, en ambos casos en el papel de Tonio. El 3 de diciembre de 1906 fue Riccardo en I puritani, en la inauguraci\u00f3n de la Manhattan Opera House. Se retir\u00f3 en 1916. Muri\u00f3 en Florencia, a causa de un tumor, tras, una larga enfermedad."@es;
    owl:sameAs viaf:66654655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Ancona>,
        <http://viaf.org/viaf/66654655>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harvard_Theatre_Collection_-_Mario_Ancona_TCS_1.477_-_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Ancona.
doremus_artist:980918d1-b9dd-3ead-9e89-c917f38291ea
    dbp:birthPlace dbr:Pulheim;
    rdfs:comment
        "Willy Decker (* 8. September 1950 in Pulheim) ist ein deutscher Opernregisseur."@de,
        """Willy Decker (Pulheim, Alemania, 8 de septiembre de 1950) es un director de escena alem\u00e1n, conocido particularmente por sus producciones de \u00f3pera. Ha puesto en escena los estrenos mundiales de \u00f3peras de Hans Werner Henze (Pollicino, 1980), Antonio Bibalo (Macbeth, 1990) o Aribert Reimann (Das Schloss, 1992). Desde 2005 es profesor honorario de direcci\u00f3n teatral en la Hochschule f\u00fcr Musik "Hanns Eisler" de Berl\u00edn, y de 2009 a 2011 fue director art\u00edstico del festival Ruhrtriennale, donde ha dirigido nuevas producciones de Trist\u00e1n e Isolda o Moses und Aron."""@es,
        "Willy Decker (born 1950) is a German theatre director, particularly known for his opera productions. He staged the world premieres of Hans Werner Henze's Pollicino (Montepulciano, 1980), Antonio Bibalo's Macbeth (Oslo, 1990), and Aribert Reimann's Das Schloss (The Castle) (Berlin, 1992). In 2005 he was appointed an honorary professor in musical theatre direction at the Hochschule f\u00fcr Musik Hanns Eisler in Berlin, and as of 2009 he is the artistic director of the Ruhrtriennale Festival."@en,
        "\u0412\u0438\u0301\u043b\u043b\u0438 \u0414\u0435\u0301\u043a\u043a\u0435\u0440 (\u0414\u0435\u043a\u0435\u0440) (\u043d\u0435\u043c. Willy Decker; 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1950, \u041f\u0443\u043b\u044c\u0445\u0430\u0439\u043c, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0435\u043d\u0441\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0422\u0440\u0430\u0432\u0438\u0430\u0442\u044b \u043d\u0430 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 2005 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:32195497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willy_Decker>,
        <http://viaf.org/viaf/32195497>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willy_Decker.
doremus_artist:997b1778-be17-3007-9fa9-a1663f5a92f1
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Benjamin James Dale (17 July 1885 \u2013 30 July 1943) was an English composer and academic who had a long association with the Royal Academy of Music. Dale showed compositional talent from an early age and went on to write a small but notable corpus of works. His best-known composition is probably the large-scale Piano Sonata in D minor he started while still a student at the Royal Academy of Music, which communicates in a potent late romantic style. Christopher Foreman has proposed a comprehensive reassessment of Benjamin Dale's music."@en,
        "Benjamin James Dale (Londres 17 juillet 1885 \u2013 30 juillet 1943) est un compositeur anglais."@fr,
        "\u6700\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u5e8f\u66f2\u300a\u30db\u30e9\u30c6\u30a3\u30a6\u30b9\u300b\u306f\u4f5c\u66f2\u8005\u304c\u307e\u306014\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30de\u30b3\u30fc\u30ea\u30fc\u7537\u7235\u306b\u89e6\u767a\u3055\u308c\u3066\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u3002\u82f1\u56fd\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 \u6700\u521d\u306e\u51fa\u7248\u4f5c\u54c1\u306f\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf \u30cb\u77ed\u8abf\u300b\uff081902\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308a\u3001\u3053\u308c\u306f\u4eca\u306a\u304a\u4f5c\u66f2\u8005\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u304c\u63a1\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30d0\u30e9\u30ad\u30ec\u30d5\u306a\u3069\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u30bd\u30ca\u30bf\u5f62\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u7b2c1\u697d\u7ae0\u3001\u5909\u594f\u66f2\u5f62\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u7de9\u5f90\u306a\u7b2c2\u697d\u7ae0\u3001\u30b9\u30b1\u30eb\u30c4\u30a9\u697d\u7ae0\u3001\u7d42\u697d\u7ae0\u306e\u9806\u306b\u69cb\u6210\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30dc\u30a6\u30a8\u30f3\u3084\u30de\u30a4\u30e9\u30fb\u30d8\u30b9\u3089\u306b\u3088\u3063\u3066\u611b\u594f\u3055\u308c\u3001\u975e\u5e38\u306b\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30e9\u30a4\u30aa\u30cd\u30eb\u30fb\u30bf\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306b\u6570\u70b9\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u4f5c\u54c1\u3082\u624b\u61f8\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u300a\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u66f2\u300b\u306f1906\u5e74\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f8c\u534a2\u697d\u7ae0\u306f\u5f8c\u306b\u7ba1\u5f26\u697d\u5316\u3055\u308c\u3001\u307e\u305f\u30bf\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u306b\u3088\u3063\u3066\u983b\u7e41\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u308c\u306b\u7d9a\u3044\u3066\u300a\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5e7b\u60f3\u66f2\u300b\u3068\u30bf\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u306e\u9580\u5f1f\u305f\u3061\u306e\u305f\u3081\u306b\u300a6\u3064\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u5e8f\u594f\u3068\u30a2\u30f3\u30c0\u30f3\u30c6\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3002\u3069\u3061\u3089\u30821911\u5e74\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\u306f\u30c7\u30a4\u30eb\u306e\u300a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30c4\u30a7\u30eb\u30c8\u30b7\u30e5\u30c6\u30e5\u30c3\u30af\u300b\u3092\u4e0a\u6f14\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33692640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Dale>,
        <http://viaf.org/viaf/33692640>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Dale.
doremus_artist:99d93f76-0261-3242-8933-6de92fcb4c8d
owl:sameAs viaf:22352228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352228>.
doremus_artist:9ad5d481-ccd7-3ff1-94d1-673661829b90
owl:sameAs viaf:50314732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50314732>.
doremus_artist:9b98f3b2-edac-35bd-af73-c20be90c6b00
owl:sameAs viaf:5129620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5129620>.
doremus_artist:9c3bbdc2-7fb4-3aa2-9c1b-1e0639ef9a2c
owl:sameAs viaf:79187232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79187232>.
doremus_artist:9c45581a-94ff-3bf2-9747-39e132e87c48
owl:sameAs viaf:17152608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17152608>.
doremus_artist:9c5d42b1-c03a-3789-a721-9f9c766db390
    dbp:birthPlace dbr:Oran;
    rdfs:comment
        "Pierre Bensusan (* 30. Oktober 1957 in Oran, Algerien) ist ein franz\u00f6sischer Gitarrist. Die Familie von Pierre Bensusan zog 1961 nach dem Ende der franz\u00f6sischen Kolonialherrschaft nach Paris. Mit sieben Jahren erhielt er Klavierunterricht. Als Elfj\u00e4hriger entdeckte er die Gitarre f\u00fcr sich. Dabei wurde er vom Revival der Folk Music in den USA, England und Frankreich beeinflusst. Bensusans virtuoser Stil ist eine elegante Mischung aus Jazz, Folk und Worldmusic."@de,
        "Pierre Bensusan (born 30 October 1957) is a French-Algerian guitarist. As Sephardic Jews, his family came from Spain, Spanish Morocco and French Algeria. The genre of his acoustic guitar music is often characterized as Celtic, Folk, World music, New Age, or Chamber jazz. He has also published three books of music and tablature. A wide variety of musical styles and influences can be heard in his music. He is most noted for playing in DADGAD tuning."@en,
        "Pierre Bensusan (nascido em 30 de outubro de 1957) \u00e9 um violonista franco-argelino. Como judeu sefardita, sua fam\u00edlia veio da Espanha, Marrocos espanhol e Arg\u00e9lia francesa. O g\u00eanero de sua m\u00fasica, o viol\u00e3o ac\u00fastico \u00e9 muitas vezes caracterizado como m\u00fasica celta, folk, world music, new age, ou chamber jazz. Ele tamb\u00e9m publicou tr\u00eas livros de m\u00fasica e tablatura. Uma grande variedade de estilos musicais e influ\u00eancias podem ser ouvidas em sua m\u00fasica."@pt,
        "Pierre Bensusan, n\u00e9 \u00e0 Oran le 30 octobre 1957, est un guitariste virtuose et un chanteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30f3\u30b9\u30fc\u30b6\u30f3 PIERRE BENSUSAN\uff081957\u5e7410\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u7cfb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u5143\u3005\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u304b\u3089\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u3078\u79fb\u6c11\u3057\u3066\u304d\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5f8c\u306b\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u72ec\u7acb\u6226\u4e89\u306e\u9a12\u4e71\u304b\u3089\u9003\u308c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30ea\u306b\u80b2\u3064\u3002 \u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u30cb\u30e5\u30fc\u30a8\u30a4\u30b8\u3001\u30b1\u30eb\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3001\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u7b49\u306b\u30ab\u30c6\u30b4\u30e9\u30a4\u30ba\u3055\u308c\u3001\u30d0\u30c3\u30af\u30b0\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u306f\u5f7c\u81ea\u8eab\u306e\u8a9e\u308b\u3068\u3053\u308d\u306b\u3088\u308c\u3070\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3001\u30b1\u30eb\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u97f3\u697d\u3001\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30a2\u30e9\u30d6\u97f3\u697d\u304b\u3089\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u97f3\u697d\u3092\u306f\u3058\u3081\u305f\u306e\u306f7\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3053\u3068\u3068\u3001\u4e21\u89aa\u3068\u59c9\u59b9\u306e\u5bb6\u65cf\u5168\u54e1\u304c\u7121\u985e\u306e\u97f3\u697d\u597d\u304d\u3060\u3063\u305f\u306e\u304c\u304d\u3063\u304b\u3051\u3060\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u306fDavey Graham, Larry Carlton, Django Reinhardt, Martin Carthy, Nic Jones, Ry Cooder, Big Bill Broonzy, Reverend Gary Davis, Mississippi John Hurt, Doc Watson, Jimi Hendrix, John McLaughlin, Bert Jansch, John Renbourn, Ralph Towner, Wes Montgomery, Pat Metheny Paco de Luc\u00eda\u3068\u53e4\u4eca\u6771\u897f\u56fd\u7c4d\u554f\u308f\u305a\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306f\u5e45\u5e83\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59279008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Bensusan>,
        <http://viaf.org/viaf/59279008>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ba0b57d-003a-47fa-8e36-37b847fa9195>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Bensusan.
doremus_artist:9c6e887d-9223-33ad-b1bf-ae50ddc1dd54
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Arnaldo Cohen (Rio de Janeiro - 22 April 1948) is a Brazilian pianist."@en,
        "Arnaldo Cohen (Rio de Janeiro, 22 de abril de 1948) \u00e9 um dos mais importantes pianistas brasileiros. Graduou-se no Rio de Janeiro com o grau m\u00e1ximo em piano e violino, ganhou o pr\u00eamio Busoni de piano na It\u00e1lia e radicou-se em Londres em 1981."@pt,
        "\u0410\u0440\u043d\u0430\u043b\u0434\u0443 \u041a\u043e\u0445\u0435\u043d (\u043f\u043e\u0440\u0442. Arnaldo Cohen; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:116752900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnaldo_Cohen>,
        <http://viaf.org/viaf/116752900>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnaldo_Cohen.
doremus_artist:9c997993-a65d-3e37-8824-ee375a9004a5
owl:sameAs viaf:19843994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19843994>.
doremus_artist:9d774755-9797-3618-b5c3-1031791e6ca7
owl:sameAs viaf:26779080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26779080>.
doremus_artist:9dd3a844-9c02-3901-b517-6ace4bcbb36d
owl:sameAs viaf:165078922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165078922>.
doremus_artist:9e33aa50-98c6-33f2-baa3-b3e05223d82c
owl:sameAs viaf:51636769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51636769>.
doremus_artist:9e912be8-87ad-3ac7-b4be-26e77d925402
    dbp:birthPlace dbr:Mainz;
    rdfs:comment
        "Volker David Kirchner (* 25. Juni 1942 in Mainz) ist ein deutscher Komponist."@de,
        "Volker David Kirchner (born 25 June 1942 in Mainz) is a German composer and violist."@en,
        "Volker David Kirchner (n\u00e9 le 25 juin 1942 \u00e0 Mayence) est un compositeur et altiste allemand."@fr,
        "Volker David Kirchner (ur. 25 czerwca 1942 w Moguncji) \u2013 niemiecki kompozytor i altowiolista. Mieszka w Moguncji."@pl;
    owl:sameAs viaf:32263418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Volker_David_Kirchner>,
        <http://viaf.org/viaf/32263418>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Volker_David_Kirchner.
doremus_artist:9ef66b23-212c-3238-893a-74ace7700112
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        """Norman Fowler Leyden (October 17, 1917 \u2013 July 23, 2014) was an American conductor, composer, arranger, and clarinetist. He worked in film and television and is perhaps best known as the conductor of the Oregon Symphony Pops orchestra. He co-wrote with Glenn Miller the theme "I Sustain the Wings" in 1943, which was used to introduce the World War II radio series."""@en,
        "Norman Fowler Leyden (Springfield, 17 oktober 1917 \u2013 23 juli 2014) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog, dirigent, arrangeur en klarinettist. Hij was een zoon van het echtpaar James A. en Constance Leyden. Ook zijn jongere broer James Leyden was muzikant en was lid in vele amusementsorkesten en filmorkesten. Samen met Glenn Miller schreef hij het thema I Sustain the Wings, dat gebruikt werd voor de introductie van de radio series van de Tweede Wereldoorlog."@nl;
    owl:sameAs viaf:4116055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Leyden>,
        <http://viaf.org/viaf/4116055>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Norman_Leyden_in_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Leyden.
doremus_artist:9f9dde50-710b-3f5d-a427-c2b540684b01
    dbp:birthPlace dbr:Koblenz;
    dbp:deathPlace dbr:Nonnenhorn;
    rdfs:comment
        "Johann Peter Joseph von Lindpaintner (Koblenz, 8 december 1791 \u2013 Nonnenhorn, 21 augustus 1856) was een Duits componist en dirigent."@nl,
        "Peter Josef von Lindpaintner (8 December 1791 \u2013 21 August 1856) was a German composer and conductor. Born in Koblenz as the son of a tenor, he studied with Peter Winter and Joseph Graetz. From 1819 onwards he was based in Stuttgart. Some of his early operas were Singspiele, but under the influence of Carl Maria von Weber his interest shifted to romantic opera. His best known opera Der Vampyr has similarities with Weber's Der Freisch\u00fctz and the later operas of Richard Wagner. He died in Nonnenhorn on Lake Constance in Bavaria."@en,
        "Peter Josef von Lindpaintner, n\u00e9 le 9 d\u00e9cembre 1791 et mort le 21 ao\u00fbt 1856, est un compositeur et chef d'orchestre allemand."@fr,
        "Peter Joseph von Lindpaintner (* 8. Dezember 1791 in Koblenz; \u2020 21. August 1856 in Nonnenhorn am Bodensee) war ein deutscher Komponist und Dirigent"@de;
    owl:sameAs viaf:89454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Josef_von_Lindpaintner>,
        <http://viaf.org/viaf/89454>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Josef_von_Lindpaintner_by_Joseph_Kriehuber.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Josef_von_Lindpaintner.
doremus_artist:9ffc551c-c7e0-376d-ad5d-7f7861605dd7
owl:sameAs viaf:88109187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88109187>.
doremus_artist:a0bc3ca8-cc4e-3216-8742-2f5a783f6046
owl:sameAs viaf:22331707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331707>.
doremus_artist:a2b5737d-9eee-39a9-a1ca-bc7d34505f95
    dbp:birthPlace dbr:Alexandria;
    dbp:deathPlace dbr:Alexandria;
    rdfs:comment
        "Prolifico autore di canzoni in lingua araba egiziana, ancor oggi di grande popolarit\u00e0, e di operette quali Shehrazad (Shehrazade), al-B\u0101r\u016bka (La parrucca) e al-\u02bfIshra al-\u1e6dayyiba (La [bella] compagnia), Darw\u012bsh \u00e8 noto anche fuori dalla sua patria per aver composto la musica dell'inno nazionale egiziano, Bil\u0101d\u012b, Bil\u0101d\u012b, Bil\u0101d\u012b, le cui parole erano state adattate da un famoso discorso pubblico di Mu\u1e63\u1e6daf\u0101 K\u0101mil. La stessa musica \u00e8 stata utilizzata come inno per alcuni anni dal movimento nazionale palestinese."@it,
        "Sayed Darwich (en arabe : \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634), n\u00e9 le 17 mars 1892 \u00e0 Alexandrie et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans cette m\u00eame ville le 10 septembre 1923, est un chanteur et compositeur lyrique consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de la musique \u00e9gyptienne populaire."@fr,
        "Sayed Darwich, (en \u00e1rabe: \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 ). Tambi\u00e9n llamado Sayed Darwish, (17 de marzo de 1892 - 15 de septiembre de 1923, Alejandr\u00eda, Egipto) fue un cantante y compositor, autor del Himno Nacional de Egipto, Bilady, Bilady, Bilady cuya letra fue adaptada de un famoso discurso de Mustafa Kamil, adem\u00e1s compuso una de las canciones \u00e1rabes m\u00e1s conocidas mundialmente, Salma Ya Salama, popularizada en 1977 por la cantante Dalida, que hizo grabaciones en \u00e1rabe y en franc\u00e9s. Muri\u00f3 s\u00fabitamente a la edad de 31 a\u00f1os en coincidencia con el regreso del l\u00edder Egipcio Saad Zaghloul que se encontraba exiliado. En su recepci\u00f3n la gente entonaba la canci\u00f3n de Sayed Darwich Bilady, Bilady, Bilady, que, a\u00f1os m\u00e1s tarde, se convertir\u00eda en el Himno Nacional de Egipto."@es,
        "Sayed Darwish (Arabic: \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634\u200e\u200e, IPA: [\u02c8s\u00e6jjed d\u00e6\u027e\u02c8wi\u02d0\u0283]; 17 March 1892 \u2013 15 September 1923) was an Egyptian singer and composer who was considered the father of Egyptian popular music and one of Egypt's greatest musicians and its single greatest composer. Darwish died of a heart attack in Alexandria on 15 September 1923 (aged 31). He is still regarded as a noble and adored figure in Egyptian history."@en,
        "Sayed Darwish, em \u00e1rabe \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634, (Alexandria, 17 de mar\u00e7o de 1892 \u2014 Alexandria, 10 de setembro de 1923) foi um compositor eg\u00edpcio considerado o pai da m\u00fasica popular no pa\u00eds. Foi o autor da m\u00fasica do Hino nacional do Egipto."@pt,
        "\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631 \u0647\u0648 \u0645\u062c\u062f\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0628\u0627\u0639\u062b \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0635\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a 17 \u0645\u0627\u0631\u0633 1892 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 10 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1923. \u0628\u062f\u0623 \u064a\u0646\u0634\u062f \u0645\u0639 \u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0626\u0647 \u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u064a\u062e \u0633\u0644\u0627\u0645\u0629 \u062d\u062c\u0627\u0632\u064a \u0648\u0627\u0644\u0634\u064a\u062e \u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0632\u0647\u0631\u064a. \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1905 \u062b\u0645 \u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0647\u064a."@ar,
        "\u30b5\u30a4\u30a8\u30c9\u30fb\u30c0\u30eb\u30a6\u30a3\u30fc\u30b7\u30e5\uff08\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634\u3001Sayed Darwish\u30011892\u5e743\u670817\u65e5 - 1923\u5e749\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3002 \u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u7236\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6c11\u65cf\u904b\u52d5\u6307\u5c0e\u8005\u30e0\u30b9\u30bf\u30d5\u30a1\u30fb\u30ab\u30fc\u30e1\u30eb\u306e\u6f14\u8aac\u306b\u3064\u3051\u305f\u66f2\u306f\u3001\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u56fd\u6b4c\uff08\u30d3\u30e9\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30d3\u30e9\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30d3\u30e9\u30fc\u30c7\u30a3\uff09\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:97041239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sayed_Darwish>,
        <http://viaf.org/viaf/97041239>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SayyedDarwish.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sayed_Darwish.
doremus_artist:a2c9c9f7-71fe-3b29-bc99-9a2d290f0517
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Michael Isaacson (born 1946 in Brooklyn, New York, USA) is a composer of Jewish synagogue music, and one of the originators of the Jewish camp song movement. His camp songs, often written and premiered in the same day, defined the camp music movement in the 1960s, and have been cited as influences by modern Jewish pop stars such as Debbie Friedman and Craig Taubman."@en;
    owl:sameAs viaf:10103843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Isaacson>,
        <http://viaf.org/viaf/10103843>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Isaacson.
doremus_artist:a31b124e-fb5c-3259-8336-32f11e5dea0c
owl:sameAs viaf:87126900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87126900>.
doremus_artist:a51ec64b-a6a8-396c-9581-63672fa5c16e
    rdfs:comment
        "Christophe Desjardins (n\u00e9 \u00e0 Caen en 1962) est un altiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:19880016;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christophe_Desjardins>,
        <http://viaf.org/viaf/19880016>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christophe_Desjardins.
doremus_artist:a63144f8-5ded-32f1-8a53-30b119f65f03
owl:sameAs viaf:179136833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/179136833>.
doremus_artist:a64b56b5-cad5-3b7c-9dd4-0a9b758d1017
    owl:sameAs n0:67e3dc36-1774-44bb-9690-616c7073d911;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/67e3dc36-1774-44bb-9690-616c7073d911>.
doremus_artist:a65044f9-60f8-34b1-9d02-c5a0a000c8c8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Robert Bennett (* 15. Juni 1894 in Kansas City, Missouri; \u2020 18. August 1981 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Robert Russell Bennett (June 15, 1894 \u2013 August 18, 1981) was an American composer and arranger, best known for his orchestration of many well-known Broadway and Hollywood musicals by other composers such as Irving Berlin, George Gershwin, Jerome Kern, Cole Porter, and Richard Rodgers. In 1957 and 2008, Bennett received Tony Awards recognizing his orchestrations for Broadway shows. Early in his career he was often billed as Russell Bennett."@en,
        "Robert Russell Bennett (Kansas City, 15 juni 1894 \u2013 18 augustus 1981) was een Amerikaans componist, dirigent en pianist. Hij leerde van zijn ouders en later studeerde hij bij Nadia Boulanger in Parijs. 40 jaar lang was hij een vooraanstand componist van onder andere bekende musicals, waaronder Oklahoma en My Fair Lady. Bennett schreef meer dan 30 composities voor blaasorkest."@nl,
        "Robert Russell Bennett est un compositeur, orchestrateur, arrangeur musical et chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Kansas City (Missouri) le 15 juin 1894, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York le 18 ao\u00fbt 1981. Il est parfois cr\u00e9dit\u00e9 Russell Bennett."@fr,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30c3\u30bb\u30eb\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\uff08Robert Russell Bennett\u30011894\u5e746\u670815\u65e5 - 1981\u5e748\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002 \u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u30b7\u30c6\u30a3\u51fa\u8eab\u30021908\u5e74\u3088\u308a\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u3064\u3044\u3066\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u65c5\u884c\u3057\u305f\u969b\u306b\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021927\u5e74\u306b\u30b0\u30c3\u30b2\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u7814\u7a76\u5968\u52b1\u91d1\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u30021930\u5e74\u304b\u3089\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u6620\u753b\u64ae\u5f71\u6240\u3067\u50cd\u304f\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011941\u5e74\u304b\u3089\u653e\u9001\u97f3\u697d\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30026\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30681\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u4f5c\u54c1\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u5439\u594f\u697d\u66f2\u3001\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u30021955\u5e74\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u300e\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de!\u300f\u3067\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114391776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Russell_Bennett>,
        <http://viaf.org/viaf/114391776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/551d0526-77ea-4d00-b345-19c3b590f95c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Russell_Bennett.
doremus_artist:a6899986-5940-30d6-a601-4fb84572b9a1
    owl:sameAs viaf:2661544;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661544>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2e1e764-9487-4698-bb68-c46db0fb4416>.
doremus_artist:a7897aa1-1c4a-3781-b413-dd97431bacf6
    owl:sameAs viaf:14963455;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/035bc739-3660-4e76-bd58-be4fa7cf0073>.
doremus_artist:a7ec1f06-d425-3a46-ba74-8c01b0a892eb
    rdfs:comment
        "Mira Glodeanu, n\u00e9e en 1972 \u00e0 Bucarest, est une violoniste d'origine roumaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:33174738;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mira_Glodeanu>,
        <http://viaf.org/viaf/33174738>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mira_Glodeanu.
doremus_artist:a92c37c5-d728-3bc4-8590-da711e3b4879
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Zosso, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en 1935, est un vielliste et chanteur suisse, sp\u00e9cialiste de la musique m\u00e9di\u00e9vale."@fr;
    owl:sameAs viaf:22354077;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Zosso>,
        <http://viaf.org/viaf/22354077>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Zosso.
doremus_artist:a98ca806-f96c-36eb-a7e1-a90a178dba7b
owl:sameAs viaf:14984860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984860>.
doremus_artist:a9a5d328-3c1e-3a03-889b-5f540656f372
    owl:sameAs viaf:165787170;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165787170>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e51924b0-dca5-4ef6-a9aa-9f7d2dffbbfe>.
doremus_artist:a9cdcb07-4212-30d3-be36-142b6f3d31f0
    dbp:birthPlace dbr:Galați;
    rdfs:comment
        "Radu Lupu (* 30. November 1945 in Gala\u021bi) ist ein rum\u00e4nischer Pianist."@de,
        "Radu Lupu (Galati, Ruman\u00eda, 30 de noviembre de 1945) es un pianista rumano, ganador del Concurso Internacional de Piano Van Cliburn y el Concurso Internacional de Piano de Leeds."@es,
        "Radu Lupu (Gala\u0163i, 30 de novembro de 1945) \u00e9 um pianista cl\u00e1ssico romeno."@pt,
        "Radu Lupu (Gala\u021bi, 30 november 1945) is een Roemeens pianist."@nl,
        "Radu Lupu (ur. 30 listopada 1945 w Ga\u0142aczu) \u2013 rumu\u0144ski pianista, laureat wielu konkurs\u00f3w pianistycznych."@pl,
        "Radu Lupu, CBE (born November 30, 1945) is a Romanian concert pianist. He is the winner of three of the most prestigious awards in the field of classical piano, the George Enescu International Piano Competition, Van Cliburn International Piano Competition and Leeds International Pianoforte Competition."@en,
        "Radu LupuFichier:Radu lupu at chicago symphony orchestra.JPG Radu Lupu, n\u00e9 le 30 novembre 1945 \u00e0 Gala\u021bi en Roumanie, est un pianiste-concertiste roumain. Il a remport\u00e9 certaines r\u00e9compenses du piano classique parmi les plus prestigieuses, notamment les premiers prix de la comp\u00e9tition internationale de piano Van Cliburn et de la comp\u00e9tition internationale de pianoforte de Leeds."@fr,
        "\u0420\u0430\u0434\u0443 \u041b\u0443\u043f\u0443 (\u0440\u0443\u043c. Radu Lupu; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u0413\u0430\u043b\u0430\u0446) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e9\u30c9\u30a5\u30fb\u30eb\u30d7\uff08\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u8a9e: Radu Lupu [\u02c8radu \u02c8lupu]\u3001\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05e8\u05d0\u05d3\u05d5 \u05dc\u05d5\u05e4\u05d5\u200e\u200e\u30011945\u5e7411\u670830\u65e5\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30e9\u30c9\u30a5\u30fb\u30eb\u30d7\u30fc\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u304c\u591a\u304f\u898b\u3089\u308c\u3001\u62db\u8058\u4f1a\u793eKAJIMOTO\u306b\u3088\u308b\u8868\u8a18\u3082\u540c\u3058\u3002\u305f\u3060\u3057\u3001\u672c\u6765 L\u00fapu \u306e\u672b\u5c3e\u306e\u97f3\u7bc0\u306e\u8aad\u307f\u306f\u77ed\u304f\u300c\u30eb\u30d7\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113927726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Radu_Lupu>,
        <http://viaf.org/viaf/113927726>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bec02ec4-34be-43db-9be1-006606174fd2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Radu_lupu_at_chicago_symphony_orchestra.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Radu_Lupu.
doremus_artist:a9d0edac-dfa9-3c94-ad75-e3787974e5df
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Inanda,_KwaZulu-Natal>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Durban,_South_Africa>;
    rdfs:comment
        "Busi Mhlongo (28 October 1947 \u2013 15 June 2010 ), born as Victoria Busisiwe Mhlongo, was a virtuoso singer, dancer and composer originally from Inanda in Natal, South Africa."@en,
        "Busisiwe \u201eBusi\u201c Victoria Mhlongo (* 28. Oktober 1947 in Inanda, Natal; \u2020 15. Juni 2010 in Durban) war eine s\u00fcdafrikanische S\u00e4ngerin und Songwriterin, die vor allem mit Mbaqanga-, Maskanda- und Marabi-Musik hervorgetreten ist, aber auch afrikanisch basierte Smooth-Jazz-Produktionen vorgelegt hat."@de;
    owl:sameAs viaf:64199669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Busi_Mhlongo>,
        <http://viaf.org/viaf/64199669>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dc37528a-4dad-40c9-9cf2-e36ba326606d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Busi_Mhlongo.
doremus_artist:a9fa44b5-67cc-3667-ac02-10d7a55957e2
owl:sameAs viaf:5141593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141593>.
doremus_artist:aa5da150-78e8-329d-8182-054b2355a785
    dbp:birthPlace dbr:Bydgoszcz;
    rdfs:comment
        "Hilde Zadek (15 December 1917 in Bromberg, Province of Posen) is a German operatic soprano. After her hometown became Polish after World War I, her parents moved to Stettin in 1920, where Zadek spent her youth; however as a Jew she was forced to leave Germany in 1934 and settled in then Palestine, where she worked as a nurse in Jerusalem, while studying voice with Rose Pauly. In 1945, she returned to Europe and studied in Z\u00fcrich with Ria Ginster. Beginning in 1967, she taught at the Vienna Music Academy, and gave masterclasses. She retired from the stage in 1971."@en,
        "Hilde Zadek (17 de diciembre de 1917, Bromberg, entonces Imperio alem\u00e1n) es una soprano alemana de nacionalidad israel\u00ed. Despu\u00e9s de la Primera Guerra Mundial sus padres se mudaron a Stettin en 1920, donde se crio. Siendo jud\u00eda, se exili\u00f3 al Mandato Brit\u00e1nico de Palestina en 1934, donde trabaj\u00f3 como enfermera en Jerusal\u00e9n, mientras estudiaba canto con Rose Pauly. Regres\u00f3 a Europa en 1945 y debut\u00f3 la Wiener Staatsoper, como Aida quedando en el equipo del teatro por veinte a\u00f1os destac\u00e1ndose en Lohengrin, Iphig\u00e9nie, Tosca, etc. Ense\u00f1\u00f3 en la Academia de Viena a partir de 1967 y se retir\u00f3 en 1971."@es,
        "Hilde Zadek (n\u00e9e le 15 d\u00e9cembre 1917 \u00e0 Bromberg) est une soprano allemande."@fr,
        "Hildegard Zadek (* 15. Dezember 1917 in Bromberg, Provinz Posen) ist eine deutsch-\u00f6sterreichische Opern-, Operetten-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin mit der Stimmlage Sopran. Sie arbeitet als Gesangsp\u00e4dagogin und unterrichtet in Karlsruhe und in Wien."@de;
    owl:sameAs viaf:116172959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hilde_Zadek>,
        <http://viaf.org/viaf/116172959>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dce5a397-a813-4e6c-a742-44fea796023a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hilde_Zadek.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hilde_Zadek.
doremus_artist:ab16d51b-159f-315b-8dbc-16a38d146682
owl:sameAs viaf:34236766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34236766>.
doremus_artist:ab2189b6-edf0-3286-937d-6d15fc649782
owl:sameAs viaf:118096198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118096198>.
doremus_artist:abc27171-381e-3431-a04b-efa70d8335f7
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Heinz Zednik (* 21. Februar 1940 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Charaktertenor)."@de,
        "Heinz Zednik (21 de Fevereiro de 1940) \u00e9 um tenor austr\u00edaco, intimamente associado com pap\u00e9is de tenores de \u00f3peras de Wagner, como Mime e Loge de Der Ring des Nibelungen e David de Die Meistersinger von N\u00fcmberg. Ele tamb\u00e9m \u00e9 famoso por seus pap\u00e9is: Valzacchi de Der Rosenkavalier, Monostatos de Die Zauberfl\u00f6te, Pedrillo de Die Entf\u00fchrung aus dem Serail, Scribe de Khovanschchina e Diretor em Un Re In Ascolto."@pt,
        "Heinz Zednik (born February 21, 1940) is an Austrian operatic tenor, closely associated with the character tenor roles of Wagner such as Mime and Loge (Der Ring des Nibelungen) and David (Die Meistersinger von N\u00fcrnberg). He is also distinguished in roles such as Valzacchi (Der Rosenkavalier), Monostatos (The Magic Flute), Pedrillo (Die Entf\u00fchrung aus dem Serail), the Scribe (Khovanshchina), the Captain in Wozzeck, and the Director (Luciano Berio's Un re in ascolto)."@en,
        "Heinz Zednik (n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1940 \u00e0 Vienne) est un t\u00e9nor autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:42027387;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Zednik>,
        <http://viaf.org/viaf/42027387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51b3f0cd-0286-4715-8ba6-674ffc2bd743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Zednik.
doremus_artist:abd93368-9595-3fbf-9707-62a06ff6a4a4
owl:sameAs viaf:7599445; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599445>.
doremus_artist:ac5584bb-9437-33e8-95a3-2db41662fd06
    dbp:birthPlace dbr:San_Antonio;
    rdfs:comment
        "Terri Hendrix (* 13. Februar 1968 in San Antonio, Texas) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin und Songwriterin. Sie lebt und arbeitet in San Marcos, Texas."@de,
        """Terri Hendrix (born 13 February 1968) is a singer-songwriter, multi-instrumentalist and independent artist from San Marcos, Texas, who has been offering an eclectic brand of Americana \u2014 encompassing folk, pop, country, blues and jazz \u2014 for more than two decades. To date, Hendrix has released 14 albums on her own Wilory Records label, co-wrote the Grammy-winning song "Lil' Jack Slade" by the Dixie Chicks, and, in 2011, published a book, Cry Til You Laugh \u2014 The Part That Ain\u2019t Art. Known for her live shows and positive energy, Hendrix says she lives by the adage \u201cown your own universe,\u201d a lyric from one of her earliest songs. In addition to writing and performing, Hendrix conducts songwriting workshops both inside and outside of Texas, and has established a nonprofit community arts center in"""@en;
    owl:sameAs viaf:7631976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terri_Hendrix>,
        <http://viaf.org/viaf/7631976>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5245254-2a18-482e-9177-db2101a08360>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Terri_hendrix_live.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terri_Hendrix.
doremus_artist:ac6a4887-7953-3bd2-82f6-dfb3c607128d
    dbp:birthPlace dbr:Haifa;
    rdfs:comment
        "Sharon Kam (* 11. August 1971 in Israel) ist eine israelische Klarinettistin."@de,
        "Sharon Kam (born 11 August 1971 in Israel) is a classical clarinetist. Notably, she won the ARD International Music Competition in 1992.; in 1991 she was also nominated for the Davidoff Prize."@en,
        "Sharon Kam n\u00e9e le 11 ao\u00fbt 1971 \u00e0 Tel-Aviv, est une clarinettiste isra\u00e9lienne."@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043e\u043d \u041a\u0410\u041c (\u043d\u0435\u043c. Sharon Kam, 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1971, \u0425\u0430\u0439\u0444\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:84228084;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sharon_Kam>,
        <http://viaf.org/viaf/84228084>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sharon_Kam.
doremus_artist:ac9ccf3e-c5ea-3f2d-9f30-a3adb4094010
owl:sameAs viaf:66657362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66657362>.
doremus_artist:acc93505-ca9c-350d-ac60-39a7561e3162
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Heinz R\u00f6gner (* 16. Januar 1929 in Leipzig; \u2020 10. Dezember 2001 ebenda) war ein deutscher Opern- und Konzertdirigent."@de,
        "Heinz R\u00f6gner (16 January 1929 \u2013 10 December 2001) was a German conductor. He was born in Leipzig. R\u00f6gner was a student of Hugo Steurer (piano), Egon B\u00f6lsche (conducting) and Otto Gutschlicht (viola). From 1947 to 1951, he was a repetiteur and kapellmeister at the conductor at the Deutsches Nationaltheater and Staatskapelle Weimar. In 1954, he became a lecturer in conducting and opera at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Felix Mendelssohn Bartholdy in Leipzig. He was also a professor at the Hochschule f\u00fcr Musik Hanns Eisler."@en,
        "Heinz R\u00f6gner es un director de orquesta alem\u00e1n, nacido en Leipzig el 16 de enero de 1929 y fallecido el 10 de diciembre de 2001 en Leipzig."@es,
        "Heinz R\u00f6gner est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Leipzig le 16 janvier 1929 et mort le 10 d\u00e9cembre 2001 \u00e0 Leipzig"@fr,
        "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0446 \u0420\u0451\u0433\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Heinz R\u00f6gner; 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1929, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2001, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1951), \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042d\u0433\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0451\u043b\u044c\u0448\u0435 (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435), \u041e\u0442\u0442\u043e \u0413\u0443\u0442\u0448\u043b\u0438\u0445\u0442\u0430 (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430) \u0438 \u0425\u0443\u0433\u043e \u0428\u0442\u043e\u0439\u0440\u0435\u0440\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e); \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0430. \u0412 1958\u20141962 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0441 1962 \u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1974\u20141994 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0419\u043e\u043c\u0438\u0443\u0440\u0438 (\u0441 1978 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0432 1984\u20141992 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440). \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u042d\u0439\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30ec\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\uff08Heinz R\u00f6gner\u30011929\u5e741\u670816\u65e5 - 2001\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14963090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_R\u00f6gner>,
        <http://viaf.org/viaf/14963090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0258b62e-6de2-43ee-89b8-29caa7c3fb41>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Rögner.
doremus_artist:ad0f9de1-4b4b-386f-a26f-bb5f84b83bda
owl:sameAs viaf:51539266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51539266>.
doremus_artist:ad24d6c6-2783-3d8b-af91-66aad41b7ad2
owl:sameAs viaf:71582662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71582662>.
doremus_artist:ad574ac9-2e05-37ba-8f7b-03706e758b48
owl:sameAs viaf:222759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222759>.
doremus_artist:ada02dd9-f529-3bf5-ae55-cce3bc786f7a
owl:sameAs viaf:170397957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170397957>.
doremus_artist:adc69724-10e2-3b0e-b60e-6553f1156425
owl:sameAs viaf:54412873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54412873>.
doremus_artist:adf63291-1240-302c-9328-310f67d8eb18
owl:sameAs viaf:46944762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46944762>.
doremus_artist:af963d6e-c992-3149-9142-4210fad70b20
    rdfs:comment
        "Boaz Sharon (born October 27, 1949) is a pianist, recording artist and professor of piano at Boston University as well as Director of Piano Studies at Boston University Tanglewood Institute. He is a frequent performer in the U.S., China, Russia, Czech Republic and other countries."@en;
    owl:sameAs viaf:76512989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boaz_Sharon>,
        <http://viaf.org/viaf/76512989>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boaz_Sharon.
doremus_artist:afa4c3ed-1332-376e-a262-d51d413d4e68
    owl:sameAs viaf:17412586;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17412586>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ccd01fe-c0e2-4da8-b29a-1ebc0e0d1079>.
doremus_artist:b0911620-9318-3493-931e-ca078ff2d5a1
owl:sameAs viaf:104836873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104836873>.
doremus_artist:b242c0aa-4ac9-38a1-8099-d319b3312ec2
    rdfs:comment
        "C\u00e9cile Daroux est une fl\u00fbtiste fran\u00e7aise, n\u00e9e en 1969 et morte le 6 janvier 2011."@fr;
    owl:sameAs viaf:46956700;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/C\u00e9cile_Daroux>,
        <http://viaf.org/viaf/46956700>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cécile_Daroux.
doremus_artist:b25fb479-8e63-365a-98a3-79504a662e95
    dbp:birthPlace dbr:Leicester;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Robert Valentine (Robert Follentine) (* 16. Januar 1674 in Leicester; \u2020 nach 1735) war ein englischer Fl\u00f6tist und Komponist."@de,
        "Robert Valentine (c. 1671 \u2013 26 May 1747), also known as Roberto Valentini and Roberto Valentino, was an English composer, recorder player, oboist and violinist, who moved to Rome and became a naturalised Italian. He is noted for his large number of compositions for the recorder."@en,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Robert Valentine, 1671\u5e74\u9803 - 1747\u5e745\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u594f\u8005\u3002\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u00b7\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Roberto Valentini\uff09\u3068\u3044\u3046\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u540d\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:305116134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Valentine_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/305116134>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Valentine_(composer)>.
doremus_artist:b2c410f1-7d22-3cfb-9d0b-8f54c98852da
owl:sameAs viaf:5160801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5160801>.
doremus_artist:b332cd2e-4fdb-3c12-b668-d763e3c20c17
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fort_Worth,_Texas>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Fu conosciuto per le sue hits King of the Road e Dang Me."@it,
        "Roger Dean Miller (* 2. Januar 1936 in Fort Worth, Texas; \u2020 25. Oktober 1992 in Los Angeles, Kalifornien) war ein amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songwriter."@de,
        """Roger Dean Miller (2 de enero 1936 - 25 de octubre 1992) fue un cantante, compositor y m\u00fasico estadounidense de country, conocido por sus novelty songs honky tonky. Se le conoce tambi\u00e9n por canciones como "King of the Road", "Dang Me" y "England Swings", todos ellos de mediados de la d\u00e9cada de los a\u00f1os 1960, era del Nashville sound."""@es,
        """Roger Dean Miller (2 de janeiro de 1936 \u2014 25 de outubro de 1992) foi um cantor, compositor, m\u00fasico e ator americano. Entre seus hits mais conhecidos est\u00e3o "King of the Road", "Dang Me" e "England Swings", todos de sua era Nashville sound de meados da d\u00e9cada de 1960. Morreu em 1992 em decorr\u00eancia de um c\u00e2ncer."""@pt,
        "Roger Dean Miller (Fort Worth (Texas), 2 januari 1936 \u2013 25 oktober 1992) was een Amerikaans zanger en acteur. Zijn bekendste wapenfeit was de single King of the Road, die ook de Nederlandse hitparades haalde. Zijn stijl wordt omschreven als countrymuziek, maar kent specialisaties in scat en vocalese (variant van vocalise). Hijzelf was zich daarvan niet bewust; hij wilde muziek schrijven als anderen, maar het bleek altijd een ander resultaat te hebben."@nl,
        "Roger Dean Miller est un auteur-compositeur et chanteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 2 janvier 1936, et mort le 25 octobre 1992 \u00e0 Los Angeles, connu en particulier pour les chansons King of the Road, Dang Me et England Swings. Il a \u00e9galement \u00e9crit et compos\u00e9 enti\u00e8rement la com\u00e9die musicale de Broadway Big River, en 1985, qui raconte l'histoire de Huckleberry Finn (voir Les Aventures de Huckleberry Finn)."@fr,
        """Roger Dean Miller, Sr. (January 2, 1936 \u2013 October 25, 1992) was an American singer, songwriter, musician and actor, best known for his honky-tonk-influenced novelty songs. His most recognized tunes included the chart-topping country/pop hits "King of the Road", "Dang Me" and "England Swings", all from the mid-1960s Nashville sound era."""@en,
        "\u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0414\u0438\u043d \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440 ( \u0430\u043d\u0433\u043b. Roger Dean Miller, \u0440\u043e\u0434. 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1936, \u0424\u043e\u0440\u0442-\u0423\u044d\u0440\u0442, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441 \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1992, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00abKing of the Road\u00bb \u0438 \u00abDang Me\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:112431543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Miller>,
        <http://viaf.org/viaf/112431543>,
        <https://musicbrainz.org/artist/102045e3-577c-4b10-b01b-424b7e461094>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roger_Miller_1975.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Miller.
doremus_artist:b3f77cd2-074a-3023-a676-5a79d72e1f5d
owl:sameAs viaf:49269245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49269245>.
doremus_artist:b450a6bc-598e-384e-bd2a-a47cccab5f42
    dbp:birthPlace dbr:Sulina;
    dbp:deathPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "George Georgescu (September 12, 1887 \u2013 September 1, 1964) was a Romanian conductor. The moving force behind the Bucharest Philharmonic Orchestra for decades beginning shortly after World War I, a prot\u00e9g\u00e9 of Artur Nikisch and a close associate of George Enescu, he received honors from the French and communist Romanian governments and lived to make recordings in the stereo era."@en,
        "George Georgescu (ur. 12 wrze\u015bnia 1887 w Sulinie, zm. 1 kwietnia 1964 w Bukareszcie) \u2013 rumu\u0144ski dyrygent i wiolonczelista. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w konserwatorium w Bukareszcie i w Hochschule f\u00fcr Musik w Berlinie, gdzie by\u0142 uczniem s\u0142awnego w\u0119gierskiego dyrygenta Arthura Nikischa. Na scenie zadebiutowa\u0142 15 lutego 1918 w Filharmonii Berli\u0144skiej, gdzie dyrygowa\u0142 wykonaniem Symfonii Nr. 6 Piotra Czajkowskiego, koncertu fortepianowego Griega oraz Till Eulenspiegels lustige Streiche Richarda Straussa. Pocz\u0105tkowo wyst\u0119powa\u0142 jako wiolonczelista, nast\u0119pnie po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 dyrygenturze. Od roku 1920 by\u0142 dyrektorem artystycznym filharmonii i Rumu\u0144skiej Opery Narodowej. Ceniony zw\u0142aszcza za wykonania dzie\u0142 Richarda Straussa i George Enescu.[potrzebny przypis] W czasie II wojny \u015bwiatowej, gdy Rumunia by\u0142a sojusz"@pl,
        "George Georgescu, n\u00e9 le 12 septembre 1887 \u00e0 Sulina et mort le 1er septembre 1964, est un chef d'orchestre roumain."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0301\u0440\u0434\u0436\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0435\u0301\u0441\u043a\u0443 (\u0440\u0443\u043c. George Georgescu; 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1887, \u0421\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0427\u043b\u0435\u043d-\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441\u043f\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30a7\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30a7\u30b9\u30af\uff08George Georgescu, 1887\u5e749\u670812\u65e5 - 1964\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b9\u30ea\u30ca\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ec\u30b9\u30af\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u3001\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fb\u30ad\u30ea\u30a2\u30af\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30ab\u30b9\u30bf\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u548c\u58f0\u3068\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u30021911\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30d5\u30fc\u30b4\u30fc\u30fb\u30d9\u30c3\u30ab\u30fc\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011912\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30fc\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306b\u52a0\u5165\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021916\u5e74\u306b\u8155\u306e\u6545\u969c\u3067\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u505c\u6b62\u3057\u305f\u304c\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u53e3\u6dfb\u3048\u30671918\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30fb\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u305d\u306e\u5e74\u306e\u3046\u3061\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u8eab\u3057\u305f\u30021920\u5e74\u306b\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306b\u623b\u308a\u3001\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u5074\u306b\u3064\u3044\u305f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u56fd\u5185\u3067\u3082\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u30011944\u5e74\u306e\u653f\u5909\u3067\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u304c\u9023\u5408\u56fd\u5074\u306b\u3064\u304f\u3068\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u3078\u306e\u52a0\u62c5\u3092\u7591\u308f\u308c\u3066\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u8077\u3092\u89e3\u4efb\u3055\u308c\u305f\u30021953\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u3078\u306e\u52a0\u62c5\u306e\u5bb9\u7591\u304c\u6674\u308c\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u5ea7\u306b\u8fd4\u308a\u54b2\u3044\u305f\u3002 \u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79129895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Georgescu>,
        <http://viaf.org/viaf/79129895>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Georgescu.
doremus_artist:b547ef48-6481-383c-9003-c5df3c02524f
    dbp:birthPlace dbr:Kazan;
    rdfs:comment
        "Stepan Vasil'evich Smolensky (Russian: \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043c\u043e\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, 1848 \u2013 1909) was a choir director and scholar of ancient Russian chant. Smolensky was a graduate of the Faculties of Jurisprudence and Philology of Kazan University; during his studies, he had also taken private lessons on violin and piano. From the early 1870s he made a study of ancient church chant, publishing several books on znamenny chant and a catalogue of the musical manuscripts held in the library of the Solovetsky Monastery."@en,
        "Stepan Wassiljewitsch Smolenski (russisch  \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043c\u043e\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 , wiss. Transliteration Stepan Vasil'evi\u010d Smolenskij; * 8. Augustjul./ 20. August 1848greg. in Kasan; \u2020 20. Julijul./ 2. August 1909greg. in Wassilsursk) war ein russischer Komponist, Kirchenmusiker und Musikwissenschaftler."@de,
        "\u0421\u0442\u0435\u0301\u043f\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043c\u043e\u043b\u0435\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (8 (20) \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1848, \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044c \u2014 20 \u0438\u044e\u043b\u044f (2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430) 1909 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0441\u0443\u0440\u0441\u043a) \u2014 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30d1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30b7\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b9\u30e2\u30ec\u30f3\u30b9\u30ad\u30a4\uff08\u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043c\u043e\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, 1848\u5e748\u67088\u65e5\uff088\u670820\u65e5\uff09 \u30ab\u30b6\u30f3 - 1909\u5e747\u670820\u65e5\uff088\u67082\u65e5\uff09 \u30f4\u30a1\u30b7\u30ea\u30b9\u30eb\u30b9\u30af\uff08\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0441\u0443\u0440\u0441\u043a\uff09\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u53e4\u6587\u5b57\u30fb\u53e4\u6587\u66f8\u5b66\u8005\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u5408\u5531\u6559\u5e2b\u3002 \u30ab\u30b6\u30f3\u5927\u5b66\u306b\u3066\u6cd5\u5b66\u90e8\u3068\u54f2\u5b66\u90e8\u3092\u4fee\u4e86\u3002\u5e2b\u7bc4\u795e\u5b66\u6821\uff08\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0438\u044f\uff09\u306b\u3066\u6b4c\u5531\u3092\u6559\u3048\u308b\u30021889\u5e74\u304b\u30891901\u5e74\u307e\u3067\u3001\u6559\u4f1a\u8056\u6b4c\u30b7\u30ce\u30c9\u5b66\u6821\uff08\u0421\u0438\u043d\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f\uff09\u306e\u6821\u9577\u3001\u540c\u6642\u306b\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u8a18\u5ff5\u56fd\u7acb\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u306e\u4efb\u306b\u3042\u3063\u305f\u30021901\u5e74\u304b\u30891903\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u56fd\u7acb\u5927\u5b66\u5408\u5531\u56e3\uff08\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430\uff09\u306e\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u6b63\u6559\u4f1a\u8056\u6b4c\u306e\u5049\u5927\u306a\u5c02\u9580\u5bb6\u30fb\u7814\u7a76\u8005\u3002\u53e4\u3044\u30ed\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u6587\u732e\u306e\u53ce\u96c6\u3068\u7814\u7a76\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002 \u591a\u304f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3001\u30d1\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30b9\u30ce\u30b3\u30d5\u3082\u30b9\u30e2\u30ec\u30f3\u30b9\u30ad\u30a4\u304b\u3089\u6b63\u6559\u4f1a\u8056\u6b4c\u306b\u3064\u3044\u3066\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u30b9\u30e2\u30ec\u30f3\u30b9\u30ad\u30a4\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u8056\u6b4c\u4f5c\u54c1\u300e\u5fb9\u591c\u7977\u300f\u306f\u30b9\u30e2\u30ec\u30f3\u30b9\u30ad\u30a4\u306e\u601d\u3044\u51fa\u306b\u3055\u3055\u3052\u3089\u308c\u3001\u30c1\u30a7\u30b9\u30ce\u30b3\u30d5\u306e\u8056\u6b4c\u4f5c\u54c1\u300e\u30d1\u30cb\u30d2\u30c0\u7b2c2\u756a\u300f\u306f\u30b9\u30e2\u30ec\u30f3\u30b9\u30ad\u30a4\u3092\u8a18\u61b6\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19721110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stepan_Smolensky>,
        <http://viaf.org/viaf/19721110>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stepan_Smolensky.
doremus_artist:b5ea85a0-1563-3f6f-99dd-97b9a0c3619b
    dbp:birthPlace dbr:Fallersleben;
    dbp:deathPlace dbr:Imperial_Abbey_of_Corvey;
    rdfs:comment
        """August Heinrich Hoffmann von Fallersleben (; 2 April 1798 \u2013 19 January 1874) was a German poet. He is best known for writing "Das Lied der Deutschen", its third stanza now being the national anthem of Germany, and a number of popular children's songs, considered part of the Young Germany movement."""@en,
        """August Heinrich Hoffmann von Fallersleben (Fallersleben, 2 april 1798 \u2013 Corvey, 19 januari 1874), eigenlijk August Heinrich Hoffmann, was een Duits auteur. Hij werd geboren te Fallersleben, Mecklenburg, kwam in 1821 naar Nederland om kennis te maken met de overblijfselen van de Middelnederlandse letterkunde, waarvan hij een vurig beminnaar en beoefenaar was. Aan deze "litterarische Reise" heeft men de uitgave te danken van zijn Horae Belgicae, met daarin de eerste tekstedities van een aantal Middelnederlandse werken. In enkele gevallen bleef zijn editie tot eind 20e eeuw de enige gedrukte versie. Hij werd in 1830 buitengewoon en in 1835 bijzonder hoogleraar te Breslau, maar in 1842 werd hij vanwege zijn liberale beginselen van zijn post ontheven. In 1841 dichtte hij op Helgoland Das Lied d"""@nl,
        "August Heinrich Hoffmann von Fallersleben (Fallersleben, hoje bairro de Wolfsburg, 2 de abril de 1798 \u2014 Corvey, 19 de janeiro de 1874), que usava Hoffmann von Fallersleben como o seu nome de autoria, foi um poeta alem\u00e3o. \u00c9 conhecido por ter escrito o Deutschlandlied, cuja terceira estrofe \u00e9 o atual hino alem\u00e3o, assim como v\u00e1rias can\u00e7\u00f5es infantis."@pt,
        "August Heinrich Hoffmann, bekannt als Hoffmann von Fallersleben (* 2. April 1798 in Fallersleben, Kurf\u00fcrstentum Braunschweig-L\u00fcneburg; \u2020 19. Januar 1874 in Corvey) war ein deutscher Hochschullehrer f\u00fcr Germanistik, der wesentlich zur Etablierung des Fachs als wissenschaftlicher Disziplin beitrug, Dichter sowie Sammler und Herausgeber alter Schriften aus verschiedenen Sprachen. Er schrieb die sp\u00e4tere deutsche Nationalhymne, das Lied der Deutschen, sowie zahlreiche popul\u00e4re Kinderlieder. Zur Unterscheidung von anderen Tr\u00e4gern des h\u00e4ufigen Familiennamens Hoffmann nahm er als Zusatz den Herkunftsnamen von Fallersleben an."@de,
        "August Heinrich Hoffmann, connu sous le nom de Hoffmann von Fallersleben, est un professeur et \u00e9crivain allemand, n\u00e9 le 2 avril 1798 \u00e0 Fallersleben (aujourd'hui quartier de Wolfsbourg, en Basse-Saxe) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 janvier 1874 \u00e0 Corvey (aujourd'hui en Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie). En 1841, il \u00e9crit l'hymne national allemand, Das Lied der Deutschen. Originaire de Fallersleben, pr\u00e8s de Brunswick, il se fait appeler Hoffmann von Fallersleben, accolant son lieu de naissance \u00e0 son patronyme afin d'\u00e9viter toute confusion avec d'autres auteurs, le nom \u00ab Hoffmann \u00bb \u00e9tant tr\u00e8s courant en Allemagne."@fr,
        "Hoffmann von Fallersleben (w\u0142a\u015bc. August Heinrich Hoffmann, ur. 2 kwietnia 1798 w Fallersleben, zm. 19 stycznia 1874 w Corvey) \u2013 nauczyciel akademicki, germanista (j\u0119zykoznawca), poeta. W 1841 w prote\u015bcie przeciwko rozbiciu Niemiec napisa\u0142 p\u00f3\u017aniejszy niemiecki hymn narodowy Pie\u015b\u0144 Niemc\u00f3w (Das Lied der Deutschen \u2013 \u201eDeutschland, Deutschland \u00fcber alles\u201d). By\u0142 te\u017c tw\u00f3rc\u0105 wielu piosenek dla dzieci. Od 1855 mieszka\u0142 w Corvey. Pracowa\u0142 tu w bibliotece zamkowej."@pl,
        "Para Heinrich Hoffmann (desambiguaci\u00f3n), v\u00e9ase otras personas con el mismo nombre August Heinrich Hoffmann, conocido como Hoffmann von Fallersleben (Fallersleben (hoy un barrio de Wolfsburgo), 2 de abril de 1798 - Corvey, 19 de enero de 1874) fue profesor universitario de Filolog\u00eda Alemana y poeta alem\u00e1n. A su apellido original (Hoffmann) a\u00f1adi\u00f3 su lugar de procedencia, para distinguirse de otras personas con el mismo apellido. En 1841 escribi\u00f3 en la isla de Helgoland la poes\u00eda \u201eDas Lied der Deutschen\u201d, que pasar\u00eda a ser el himno de Alemania."@es,
        "\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d \u0444\u043e\u043d \u0424\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0441\u043b\u0435\u0431\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. August Heinrich Hoffmann von Fallersleben, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d, August Heinrich Hoffmann; 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1798, \u0424\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0441\u043b\u0435\u0431\u0435\u043d \u2014 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1874, \u041a\u043e\u0440\u0432\u0435\u0439) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0432 1841 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u0413\u0435\u043b\u044c\u0433\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434 (\u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438) \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u043a \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u0435 \u043d\u0435\u043c\u0446\u0435\u0432\u00bb (\u00abDeutschland, Deutschland \u00fcber alles\u00bb)."@ru,
        "\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\uff08August Heinrich Hoffmann, 1798\u5e744\u67082\u65e5 - 1874\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u5b66\u6559\u6388\u3001\u8a69\u4eba\u30021841\u5e74\u306b\u3001\u306e\u3061\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u56fd\u6b4c\u3068\u306a\u308b\u8a69\u300c\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6b4c\u300d(Das Lied der Deutschen) \u3092\u4f5c\u3063\u305f\u3002\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30e9\u30fc\u30b9\u30ec\u30fc\u30d9\u30f3 (Hoffmann von Fallersleben) \u306e\u547c\u3073\u65b9\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u3053\u308c\u306f\u8cb4\u65cf\u968e\u7d1a\u306e\u51fa\u8eab\u3060\u3068\u601d\u308f\u305b\u305f\u304b\u3063\u305f\u304b\u3089\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u59d3\u304c\u300c\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u300d\u3068\u3044\u3046\u3042\u308a\u3075\u308c\u305f\u3082\u306e\u306a\u306e\u3067\u3001\u5225\u306e\u5bb6\u7cfb\u3068\u533a\u5225\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u51fa\u8eab\u5730\u540d\u306e\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\uff1d\u30d5\u30a1\u30e9\u30fc\u30b9\u30ec\u30fc\u30d9\u30f3\uff08\u73fe\u5728\u306f\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5e02\u306e\u4e00\u90e8\uff09\u3092\u59d3\u306e\u5f8c\u308d\u306b\u4ed8\u3051\u3066\u540d\u4e57\u3063\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56604274;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_Heinrich_Hoffmann_von_Fallersleben>,
        <http://viaf.org/viaf/56604274>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hoffmann_von_Fallersleben.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_Heinrich_Hoffmann_von_Fallersleben.
doremus_artist:b5eece2e-b9a8-3624-942a-40cc55d04ef5
owl:sameAs viaf:107542228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107542228>.
doremus_artist:b6c623ab-ae96-3013-9a13-38002041c283
owl:sameAs viaf:71303110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71303110>.
doremus_artist:b6f95f0e-86f7-343e-9729-cbc37285db82
owl:sameAs viaf:306261146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306261146>.
doremus_artist:b82a4114-6fac-3ba7-bd8d-9f371555b656
    rdfs:comment
        """David Allen "Dave" Fredrickson (August 11, 1927 \u2013 August 28, 2012) was an American archaeologist, anthropologist, and folk singer. He was born in Berkeley, California, and moved with his family to Redwood City in 1932, spending much of his childhood with his mother's farming family in the San Joaquin Valley. He enrolled at the University of California, Berkeley, in 1944, and returned there after a period in the U.S. Navy at the end of World War II. He started graduate studies in archaeology at Berkeley, but left in 1952 and took various jobs including driving cabs and trucks, gardening work, and giving guitar lessons. He married in 1954."""@en;
    owl:sameAs viaf:66156805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Fredrickson>,
        <http://viaf.org/viaf/66156805>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93c49f33-297d-4d0e-9f49-cf696d6b48ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Fredrickson.
doremus_artist:b8e71e48-23ba-3e52-8bf7-342406a21dd3
owl:sameAs viaf:100931944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100931944>.
doremus_artist:b8f9246a-b80b-3416-8ee3-bd080197172b
    dbp:birthPlace dbr:Vire;
    rdfs:comment
        "Michel Drucker (* 12. September 1942 in Vire, Calvados, Normandie) ist ein franz\u00f6sischer Journalist und Fernsehmoderator."@de,
        "Michel Drucker est un animateur de t\u00e9l\u00e9vision et de radio, producteur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais, n\u00e9 le 12 septembre 1942 \u00e0 Vire (Calvados). Il fait partie des figures embl\u00e9matiques du paysage audiovisuel fran\u00e7ais depuis cinquante ans."@fr,
        "Michel Drucker, (ur. 12 wrze\u015bnia 1942 w Vire) francuski dziennikarz i prezenter TV. Rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 w 1965 roku dziennikarskiej w ORTF jako reporter sportowy i komentator. By\u0142 prezenterem sportowym z najwa\u017cniejszych mecz\u00f3w pi\u0142karskich do 1986 roku, nast\u0119pnie gospodarz program\u00f3w rozrywkowych . Znany z uprzejmego i stonowanego stosunku do gwiazd show-biznesu, poza granicami Francji najbardziej znany z incydentu pomi\u0119dzy Serge Gainsbourg i Whitney Houston do jakiego dosz\u0142o w programie Champs-\u00c9lys\u00e9es, kt\u00f3rego by\u0142 prowadz\u0105cym."@pl,
        "Michel Drucker, CQ (born 12 September 1942 in Vire) is a popular French journalist and TV host. He has been on screen for so long and so permanently (in various shows and on different networks, both public and private), that he once said that some people consider that he was included in the price of their TV sets. He is married to the French actress Dany Saval and is an uncle of L\u00e9a Drucker, an actress, and Marie Drucker, a TV journalist on France 2."@en;
    owl:sameAs viaf:98521740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Drucker>,
        <http://viaf.org/viaf/98521740>,
        <https://musicbrainz.org/artist/587deaff-a618-4f57-ae6a-827171d78da5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salon_Du_Livre_2011_Michel_Drucker_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Drucker.
doremus_artist:b915445a-eb87-3382-a6e9-48dab74610a3
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Mandé;
    dbp:deathPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Robert Lamoureux (4 January 1920 \u2013 29 October 2011) was a French actor, screenwriter and film director. He appeared in 37 films between 1951 and 1994. He starred in the film The Adventures of Ars\u00e8ne Lupin, which was entered into the 7th Berlin International Film Festival."@en,
        "Robert Lamoureux (4 de enero de 1920 \u2013 29 de octubre de 2011) fue un actor, humorista, dramaturgo, director, poeta, letrista y guionista de nacionalidad francesa."@es,
        "Robert Lamoureux, n\u00e9 le 4 janvier 1920 \u00e0 Saint-Mand\u00e9 et mort le 29 octobre 2011 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est un acteur, humoriste, auteur dramatique, r\u00e9alisateur, po\u00e8te, parolier et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr,
        "Robert Marcel Adolphe Lamoureux (* 4. Januar 1920 in Paris; \u2020 29. Oktober 2011 in Boulogne-Billancourt) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Regisseur, Drehbuchautor und Chansonnier."@de,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u041b\u0430\u043c\u0443\u0440\u0451 (\u0444\u0440. Robert Lamoureux; 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1920, \u0421\u0435\u043d-\u041c\u0430\u043d\u0434\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2011, \u0411\u0443\u043b\u043e\u043d\u044c-\u0411\u0438\u0439\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:56612330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Lamoureux>,
        <http://viaf.org/viaf/56612330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/997f0170-0692-4cce-a0fc-20d6dfe266c9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Lamoureux.
doremus_artist:b97d3540-4fad-3643-922f-ce8f774303af
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Martina Arroyo (* 2. Februar 1937 in New York) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Arroyo gilt neben Leontyne Price und Grace Bumbry als bedeutendste afroamerikanische Operns\u00e4ngerin der 1960er und 1970er Jahre."@de,
        "Martina Arroyo (Nueva York, 2 de febrero de 1937) fue una soprano l\u00edrico-spinto estadounidense, entre las primeras afroamericanas que conquist\u00f3 los escenarios internacionales de \u00f3pera. De padre puertorrique\u00f1o y madre afroamericana, naci\u00f3 y se crio en el barrio de Harlem. En 1976 cant\u00f3 La africana y en 1968 Los hugonotes de Giacomo Meyerbeer junto a Joan Sutherland. Fue muy solicitada en teatros europeos, especialmente en La Scala, Roma, Par\u00eds, Covent Garden, Berl\u00edn, M\u00fanich y en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires donde cant\u00f3 en 1968, 1970, 1971 y 1972."@es,
        "Martina Arroyo (n\u00e9e le 2 f\u00e9vrier 1936 \u00e0 New York) est une soprano afro-am\u00e9ricaine, particuli\u00e8rement admir\u00e9e dans les op\u00e9ras de Verdi."@fr,
        "Martina Arroyo, (born February 2, 1937), is an American operatic soprano who had a major international opera career from the 1960s through the 1980s. She was part of the first generation of black opera singers to achieve wide success, and is viewed as part of an instrumental group of performers who helped break down the barriers of racial prejudice in the opera world. On December 8, 2013, Arroyo received a Kennedy Center Honor."@en;
    owl:sameAs viaf:113812484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martina_Arroyo>,
        <http://viaf.org/viaf/113812484>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martina_Arroyo.
doremus_artist:b9f372ec-48b7-3cd2-a127-f0f328fec0b5
owl:sameAs viaf:119398872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119398872>.
doremus_artist:b9fed71a-1f1e-352c-ad48-30c745a8c91a
    owl:sameAs viaf:12493711;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12493711>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82708940-d781-4b47-9341-8ac225551241>.
doremus_artist:ba2aadb8-e134-34d8-883d-6640bbb837dd
owl:sameAs viaf:10033778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10033778>.
doremus_artist:baa2ef6d-619f-31d5-8e70-f1499e25f11c
owl:sameAs viaf:120164922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120164922>.
doremus_artist:bb440306-ddff-372b-8815-837fede1f336
    dbp:birthPlace dbr:Indonesia;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0622\u0646\u06af\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0631 \u0627\u0644\u062c\u0633\u0645\u064a (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 29, 1974) \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0625\u0646\u062f\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0644\u062f\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u062f\u0627\u062a\u0648 \u0633\u064a\u0646\u063a\u0648\u060c \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062f\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0644\u0647\u0627\u062f\u064a\u0646\u0627\u060c \u0648\u0647\u064a \u0627\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0644\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0623\u0642\u0627\u0631\u0628 \u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u0646. \u0628\u062f\u0623 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0638\u0647\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0634\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u062a\u0627\u0645\u0627\u0646 \u062c\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0646\u0643\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639\u0629\u060c \u0648\u0633\u062c\u0644\u062a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0628\u0639\u0627\u0645\u064a\u0646. \u0628\u062a\u0648\u062c\u064a\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0625\u064a\u0627\u0646 \u0627\u0646\u062a\u0648\u0644\u0627\u060c \u0633\u062c\u0644\u062a \u0622\u0646\u063a\u0648\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0644\u0647 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062f\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a\u0627\u060c \u062a\u062d\u062a \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u062d\u0635\u0644\u062a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1986. \u0648\u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643\u060c \u0627\u0631\u062a\u0641\u0639 \u0627\u0633\u0645 \u0622\u0646\u063a\u0648\u0646 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0625\u0641\u0631\u0627\u062c \u0639\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "\u062d\u0644\u0645" \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1989. \u062a\u0645\u0643\u0646\u062a \u0641\u064a \u0622\u0646\u063a\u0648\u0646 \u0633\u0646 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u062c\u062f\u0627 \u0644\u0644\u0648\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0630\u0631\u0648\u0629 \u0634\u0639\u0628\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0643\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0635\u062e\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0646\u062f\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a\u0627 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u0627\u0632\u062a "\u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062f\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 1990-1991"."""@ar,
        "Anggun (* 29. April 1974 in Jakarta, Indonesien, eigentlicher Name Anggun Cipta Sasmi) ist eine indonesische Pop-S\u00e4ngerin, die seit 2000 auch die franz\u00f6sische Staatsangeh\u00f6rigkeit besitzt. Sie ist Tr\u00e4gerin des Ordre des Arts et des Lettres."@de,
        """Anggun Cipta Sasmi (Indonesian pronunciation: [a\u014b\u02c8\u0261un \u02c8t\u0361\u0283ipta \u02c8sasmi]; born 29 April 1974) is an Indonesian and French-naturalised singer-songwriter. Born in Jakarta, she began performing at the age of seven and recorded a children's album two years later. With the help of famed Indonesian producer Ian Antono, in 1986 Anggun released her first rock-influenced studio album, Dunia Aku Punya. She became further well known with the single "Mimpi" (1989), which was listed as one of the 150 Greatest Indonesian Songs of All Time by Rolling Stone. She followed it with a series of singles and three more studio albums, which established her as one of the most prominent Indonesian rock stars of the early 1990s."""@en,
        "Anggun Cipta Sasmi (Jacarta, Indon\u00e9sia, 29 de abril de 1974) \u00e9 uma cantora indon\u00e9sia. Anggun representou a Fran\u00e7a no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 2012."@pt,
        """Anggun Cipta Sasmi (Yakarta, 29 de abril de 1974) es una cantautora franco-indonesia, su nombre significa "gracia nacida de un sue\u00f1o" en lenguaje bali. Anggun es tambi\u00e9n la artista asi\u00e1tica con las m\u00e1s altas ventas fuera de Asia e hizo historia por ser la primera artista indonesia en irrumpir en la escena musical internacional. Es mejor conocida en Europa, sobre todo en Francia, donde reside desde los 20 a\u00f1os, e Italia, as\u00ed como tambi\u00e9n en varias partes de Asia. En mayo de 2012 represent\u00f3 a Francia en el Festival de Eurovisi\u00f3n con el tema "Echo (You and I)"."""@es,
        "Anggun Cipta Sasmi (ur. 29 kwietnia 1974 w D\u017cakarcie, Indonezja) \u2013 indonezyjska piosenkarka i autorka tekst\u00f3w o francuskim pochodzeniu. W 1986 roku wyda\u0142a sw\u00f3j pierwszy rockowy album Dunia Aku Punya. W 1989 roku zrobi\u0142o si\u0119 o niej g\u0142o\u015bno po opublikowaniu singla \u201eMimpi\u201d. Wykorzysta\u0142a to wyr\u00f3\u017cnienie, wydaj\u0105c kilka singli i trzy nowe albumy studyjne, kt\u00f3re ustabilizowa\u0142y jej pozycj\u0119 na scenie i zapewni\u0142y jej opini\u0119 jednej z czo\u0142owych indonezyjskich gwiazd rocka na pocz\u0105tku lat 90."@pl,
        "Anggun, de son nom complet Anggun Cipta Sasmi, qui signifie \u00ab r\u00eave gracieux \u00bb en javanais[r\u00e9f. n\u00e9cessaire], n\u00e9e le 29 avril 1974 \u00e0 Jakarta, est une chanteuse franco-indon\u00e9sienne."@fr,
        "Anggun, geboren als Anggun Cipta Sasmi (Jakarta, 29 april 1974) is een Indonesisch rock- en popzangeres."@nl,
        """Il suo nome completo significa "Grazia nata da un sogno". \u00c8 molto famosa nella nativa Indonesia e in Francia. Nel corso della sua carriera ha cantato in indonesiano, francese, inglese (tutte lingue che padroneggia con grande facilit\u00e0) e anche in italiano. Attualmente vive dividendosi tra Parigi e Montr\u00e9al (in Canada)."""@it,
        "\u0410\u043d\u0433\u0433\u0443\u043d (\u0438\u043b\u0438 \u0410\u043d\u0433\u0443\u043d, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u2014 \u0410\u043d\u0433\u0443\u043d \u0427\u0438\u043f\u0442\u0430 \u0421\u0430\u0441\u043c\u0438, Anggun Cipta Sasmi; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1974, \u0414\u0436\u0430\u043a\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0418\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 RnB, \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u043f\u043e\u0451\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445, \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b\u0430 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0447\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435. \u0410\u043d\u0433\u0443\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 12 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 (\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 2 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0438\u043b\u044f\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438-2012 \u0432 \u0411\u0430\u043a\u0443 \u0437\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0430 22 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e, \u043d\u0430\u0431\u0440\u0430\u0432 21 \u0431\u0430\u043b\u043b."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30b0\u30f3\uff08Anggun Cipta Sasmi \u30011974\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u30cd\u30b7\u30a2\u30fb\u30b8\u30e3\u30ab\u30eb\u30bf\u51fa\u8eab\u306e\u30dd\u30c3\u30d7\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u8c37\u00b7\u5e2d\u666e\u5854\u00b7\u838e\u7d72\u7c73\uff08\u5370\u5c3c\u8bed\uff1aAnggun Cipta Sasmi\uff0c1974\u5e741\u670829\u65e5\uff0d\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u5370\u5c3c\u96c5\u52a0\u9054\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u570b\u969b\u77e5\u540d\u7684\u5973\u6b4c\u624b\uff0c\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u8a5e\u66f2\u5275\u4f5c\u4eba\u3002 \u5b89\u8c37\u662f\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u6210\u529f\u7684\u4e9e\u88d4\u6b4c\u624b\uff0c\u5728\u6cd5\u570b\u3001\u7f8e\u570b\u3001\u5df4\u897f\u3001\u6bd4\u5229\u6642\u3001\u7fa9\u5927\u5229\u3001\u65b0\u52a0\u5761\u3001\u5370\u5c3c\u3001\u99ac\u4f86\u897f\u4e9e\u3001\u82ac\u862d\u3001\u745e\u58eb\u3001\u897f\u73ed\u7259\u3001\u4fc4\u7f85\u65af\u3001\u5fb7\u570b\u3001\u52a0\u62ff\u5927\u3001\u8377\u862d\u3001\u5e0c\u81d8\u3001\u83f2\u5f8b\u8cd3\u3001\u6c76\u840a\u3001\u65e5\u672c\u7b4940\u591a\u500b\u570b\u5bb6\u4e5f\u6709\u8457\u9ad8\u77e5\u540d\u5ea6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:261263917;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anggun>,
        <http://viaf.org/viaf/261263917>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f4357c8-6899-494a-b239-76b89f06a9a3>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2543756-c98c-452e-b536-60f2ca877046>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serge_Atlaoui_-_Anggun_Paris_2015_a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anggun.
doremus_artist:bc20bb7b-7a56-3674-841f-00253710da78
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Vadim Brodski (full name Vadimir Brodski born April 24, 1950) is a Polish-Ukrainian violinist, longtime resident of Rome, Italy. A descendant of Adolf Brodsky, Vadim was born in Kiev, where he played as the soloist of Kiev Philharmonic at the age of 11. He received the first prizes at many of the international violin contests in which he participated, including the Wieniawski contest in 1977 (Poland), Paganini contest in 1984 (Italy), and Tibor Varga in 1984 (Switzerland), and fifth prize at the 1974 Tchaikovsky competition."@en,
        "Wadim Brodski (ukr. \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, Wadym Adolfowycz Brodski, ros. \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439, Wadim Adolfowicz Brodski, ur. w 1950 roku w Kijowie) \u2013 ukrai\u0144ski wirtuoz skrzypiec z polskim paszportem, potomek znakomitego Adolfa Brodskiego, pierwszego wykonawcy Koncertu skrzypcowego Piotra Czajkowskiego. Zwyci\u0119zca VII Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Skrzypcowego im. Henryka Wieniawskiego (1977)."@pl,
        "Wadim Brodsky (ukrainisch \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, * 24. April 1950 in Kiew) ist ein seit 1986 in Rom wohnhafter ukrainisch-polnischer Violinist und Showman. Als Urenkel des Violinisten Adolph Brodsky begann Brodsky im Alter von sechs Jahren mit Violinunterricht. Im Alter von elf Jahren trat er in der Kiewer Philharmonie mit dem Violinkonzert von Dmitri Borissowitsch Kabalewski unter der Leitung des Komponisten auf. Als Sch\u00fcler von Olga Michajlowna Parchomjenko in Kiew und Dawid Fjodorowitsch Oistrach in Moskau wurde er Sieger in internationalen Violinwettbewerben: Wieniawski-Wettbewerb in Posen 1977, Paganini-Wettbewerb in Genua 1984 und Tibor-Varga-Wettbewerb in Martigny (Schweiz) 1984. 1981 siedelte Brodsky in Warschau an und erhielt 1996 das polnische Staatsb\u00fcrgerrecht."@de,
        "\u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru;
    owl:sameAs viaf:60465735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vadim_Brodski>,
        <http://viaf.org/viaf/60465735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ccb254c0-76f2-49ba-83cd-351ad492f464>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JKRUK_20080705_VADIM_BRODSKI_PINCZOW_DSC02030.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vadim_Brodski.
doremus_artist:bc740780-e14c-3836-94dc-952cf54e5436
owl:sameAs viaf:301803742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301803742>.
doremus_artist:bc806d7e-7400-3f70-b303-0b788acbb06e
    owl:sameAs viaf:120719411;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120719411>,
        <http://viaf.org/viaf/2659168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53438f43-cb36-4bf0-8263-f16897d6cf32>.
doremus_artist:bcd18c82-2ea1-3c01-8d3a-ab56d72fb6b5
owl:sameAs viaf:100987306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100987306>.
doremus_artist:be5df286-3adf-344f-89b4-34e4319020f7
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628\u0648 \u0628\u064a\u0631\u064a  \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648 \u0645\u063a\u0646\u064d\u0651 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0622\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1561 \u0648 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0641\u0644\u0648\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0622\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1633. \u0644\u0642\u0650\u0651\u0628\u064e \u0628\u0627\u0644\u0632\u0627\u0632\u064a\u0631\u064a\u0646\u0648 \u0644\u0643\u062b\u0627\u0641\u0629 \u0634\u0639\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0647\u0628."@ar,
        """Jacopo Peri (* 20. August 1561 in Rom; \u2020 12. August 1633 in Florenz; Spitzname Il Zazzerino, der Langhaarige/Zottelkopf) war ein italienischer Komponist. Jacopo Peri z\u00e4hlt zu den Wegbereitern der Oper. Seinen ersten musikalischen Unterricht erhielt er von Cristofano Malvezzi. Schon bald war er als guter S\u00e4nger und Organist bekannt, so dass er von vielen Adeligen zu Festen und Auff\u00fchrungen eingeladen wurde. 1587 stellte ihn die F\u00fcrstenfamilie der Medici an, und ab 1591 wurde Peri dort Kapellmeister, der "direttore della musia e di Musiche". Er war hier am Hofe so sehr gesch\u00e4tzt, dass er sehr bald besondere Missionen erf\u00fcllen musste."""@de,
        "Jacopo Peri (20 de agosto de 1561 \u2014 12 de agosto de 1633), foi um compositor e cantor italiano do per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o entre os estilos renascentista e per\u00edodo terminal do barroco, e \u00e9 frequentemente chamado o exterminado da \u00f3pera. Escreveu a primeira obra a ser chamada hoje uma \u00f3pera, Dafoe (cerca de 1597), e tamb\u00e9m a primeira \u00f3pera que sobreviveu at\u00e9 aos nossos dias, Euridice (1620)."@pt,
        "Jacopo Peri (20 de agosto de 1561-12 de agosto de 1633) fue un compositor y cantante Italiano del per\u00edodo de transici\u00f3n entre el Renacimiento y el Barroco, y es considerado el inventor de la \u00f3pera. Compuso la primera \u00f3pera que se conserva: Eur\u00eddice (1600)."@es,
        "Jacopo Peri (Rome, 20 augustus 1561 - Florence, 12 augustus 1633) was een Italiaans componist. Jacopo Peri was naast componist zanger en harpist. Hij studeerde in Florence bij Malvezzi. Rond 1588 ging hij werken aan het hof van de Medici, waar hij vanwege zijn lange gouden lokken de bijnaam Il Zazzerino verwierf. Als lid van het Bardi camerata was hij nauw betrokken bij de ontwikkelingen in de muziek die naar de opera leidden. Hij was de eerste die de stile rappresentativo verwerkte in een compleet dramatisch werk. Zijn werk Dafne staat bekend als de eerste opera. Het libretto is van de hand van Ottavio Rinuccini.De opvolger Euridice is het oudste werk dat geheel bewaard is gebleven. Het werd gecomponeerd ter gelegenheid van het huwelijk van koning Hendrik IV van Frankrijk met Maria de' Me"@nl,
        "Jacopo Peri (Zazzerino) (20 August 1561 \u2013 12 August 1633) was an Italian composer and singer of the transitional period between the Renaissance and Baroque styles, and is often called the inventor of opera. He wrote the first work to be called an opera today, Dafne (around 1597), and also the first opera to have survived to the present day, Euridice (1600)."@en,
        "Jacopo Peri (ur. 20 sierpnia 1561 w Rzymie zm. 12 sierpnia 1633 we Florencji) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak i kompozytor, nale\u017c\u0105cy do Cameraty florenckiej. Ucze\u0144 Cristofano Malvezziego, od 1591 \u2013 pierwszy kierownik muzyczny na dworze Medyceuszy we Florencji. Jego opera \u2013 Dafne z 1598 roku otwiera w muzyce barok. By\u0142a ona pierwsz\u0105 oper\u0105 w historii \u015bwiatowej muzyki, jednak pierwsz\u0105 zachowan\u0105 oper\u0105 kompozytora jest Eurydyka (Euridice) z roku 1600. Inne dzie\u0142a Periego to: opera Arianna, balety, intermedia i madryga\u0142y."@pl,
        "Jacopo Peri est un compositeur et chanteur italien, n\u00e9 \u00e0 Rome le 20 ao\u00fbt 1561, et mort \u00e0 Florence le 12 ao\u00fbt 1633. Il est surnomm\u00e9 il Zazzerino en raison de son abondante chevelure blond-roux."@fr,
        "\u042f\u043a\u043e\u043f\u043e \u041f\u0435\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Jacopo Peri; 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1561, \u0420\u0438\u043c \u0438\u043b\u0438 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1633, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u0430\u0442\u044b, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 (\u00ab\u0414\u0430\u0444\u043d\u0430\u00bb, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1597; \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c), \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u042d\u0432\u0440\u0438\u0434\u0438\u043a\u0430\u00bb (1600). \u041f\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430\u043d\u043e \u041c\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u0446\u0446\u0438 \u0432\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u044f\u0445. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u041c\u0435\u0434\u0438\u0447\u0438, \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0438 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432."@ru,
        "\u30e4\u30b3\u30dd\u30fb\u30da\u30fc\u30ea\uff08Jacopo Peri 1561\u5e748\u670820\u65e5 - 1633\u5e748\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u672b\u671f\u304b\u3089\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u521d\u671f\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3001\u521d\u3081\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002 16\u4e16\u7d00\u672b\u306e\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\uff08\u30c8\u30b9\u30ab\u30fc\u30ca\u5927\u516c\u56fd\uff09\u3067\u3001\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u30cb\u30fb\u30c7\u30fb\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u4f2f\u7235\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u6f14\u5287\u3092\u5fa9\u8208\u3057\u3088\u3046\u3068\u3044\u3046\u52d5\u304d\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f\u3002\u60f3\u50cf\u3067\u6349\u3048\u308b\u307b\u304b\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u60b2\u5287\u3092\u6a21\u7bc4\u306b\u3001\u6b4c\u3046\u3088\u3046\u306a\u30bb\u30ea\u30d5\u3092\u7528\u3044\u308b\u5287\u304c\u8003\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u904b\u52d5\u306e\u4e2d\u3067\u30011597\u5e74\u3054\u308d\u306b\u30da\u30fc\u30ea\u304c\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u795e\u8a71\u3092\u984c\u6750\u306b\u3057\u305f\u300e\u30c0\u30d5\u30cd\u300f\uff08Dafne\uff09\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u3053\u308c\u304c\u4eca\u65e5\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u308b\uff08\u77e5\u3089\u308c\u308b\u9650\u308a\uff09\u6700\u53e4\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\uff08\u90e8\u5206\u7684\u306b\u73fe\u5b58\uff1f\uff09\u3002"@ja,
        "\u96c5\u5404\u5e03\u00b7\u4f69\u91cc \u662f\u610f\u5927\u5229\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6b4c\u624b\u3002\u7ecf\u5e38\u88ab\u79f0\u4e3a\u6b4c\u5267\u7684\u53d1\u660e\u8005\u3002\u4ed6\u5728\u5927\u7ea61597\u5e74\u6240\u4f5c\u66f2\u7684\u6b4c\u5267\u8fbe\u8299\u59ae\u5e38\u88ab\u89c6\u4e3a\u9996\u90e8\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\u3002\u8fbe\u8299\u59ae\u7684\u66f2\u8c31\u4f3c\u4e4e\u6ca1\u6709\u6d41\u4f20\u4e0b\u6765\uff0c\u800c\u4ed6\u7684\u53e6\u4e00\u90e81600\u7684\u4f5c\u54c1\u5c24\u4e3d\u72c4\u831c\uff0c\u81f3\u4eca\u4ecd\u6709\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54265591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacopo_Peri>,
        <http://viaf.org/viaf/54265591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64b4d971-10a0-4eb0-9b4f-a51f495be8cf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacopo_Peri_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacopo_Peri.
doremus_artist:bf7a601c-f629-3fb4-a90a-abcf14d28e24
    rdfs:comment
        "Arthur Ho\u00e9r\u00e9e est un compositeur et acteur belge n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 16 avril 1897 et mort \u00e0 Paris le 2 juin 1986.Auteur de musique de films, il collabora souvent avec Arthur Honegger. Il eut comme \u00e9l\u00e8ve le compositeur et organiste Andr\u00e9 Jorrand en cours d'instrumentation."@fr;
    owl:sameAs viaf:100330404;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Arthur_Ho\u00e9r\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/100330404>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arthur_Hoérée.
doremus_artist:bfd20b1b-28f9-34fc-a7f7-b5b00edf47f5
    dbp:birthPlace dbr:Évreux;
    rdfs:comment
        "Yves Henry (born 1959) is a French pianist. He debuted at 13 performing Ludwig van Beethoven's 1st Piano Concerto with the Berlin Philharmonic. A graduate from the Conservatoire de Paris (where he teaches nowadays), he was the first Western European pianist to win the Robert Schumann Competition (1981) and was subsequently prized at the Casadesus Competition (1985). He has performed and recorded at an international level. Yves Henry is also a music transcriber and a composer, known for his music tale Tubulin. He has been decorated the Ordre des Arts et des Lettres."@en,
        "Yves Henry est un pianiste classique fran\u00e7ais n\u00e9 le 2 avril 1959 \u00e0 \u00c9vreux."@fr,
        "\u0418\u0432 \u0410\u043d\u0440\u0438 (\u0444\u0440. Yves Henry; \u0440\u043e\u0434. 1959) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:28516401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yves_Henry>,
        <http://viaf.org/viaf/28516401>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yves_Henry.
doremus_artist:c04c5b8f-596e-37fb-a272-96fcf8cf0e3e
    dbp:birthPlace dbr:Rostov-on-Don;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Daniel Guilet (Daniel "Dotka" Guilevitch; * 10. Januar 1899 in Rostow; \u2020 14. Oktober 1990 in New York City) war ein franz\u00f6sisch-amerikanischer Geiger und Musikp\u00e4dagoge russischer Herkunft."""@de,
        "Daniel Guilet (January 10, 1899 \u2013 October 14, 1990) was a French, and later, American, classical violinist, best known for being the founding member of the Beaux Arts Trio. He was born at Rostov-on-Don in the Russian Empire and raised in Paris, where his family moved when he was less than a year old. His original surname was Guilevitch (Russian: \u0413\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447), which he changed when he went to the USA. His teachers at the Conservatoire de Paris included George Enescu and Guillaume R\u00e9my. He played in the Calvet String Quartet and as a soloist, and toured France with Maurice Ravel playing his accompaniments."@en,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u0301\u043b\u044c \u0413\u0438\u043b\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Daniel Guilet, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0413\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447, \u0444\u0440. Daniel Guilevitch; 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1899, \u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432-\u043d\u0430-\u0414\u043e\u043d\u0443 \u2014 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1990, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30ae\u30ec(Daniel Guilet, 1899\u5e741\u670810\u65e5 - 1990\u5e7410\u670814\u65e5)\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30ae\u30ec\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0413\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Daniel Guilevitch\uff09\u3002 \u30ed\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30ca\u30fb\u30c9\u30cc\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u751f\u5f8c\uff16\u304b\u6708\u3067\u5bb6\u65cf\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30a7\u30fb\u30a8\u30cd\u30b9\u30af\u3068\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30ec\u30df\u30fc\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021929\u5e74\u306b\u30ab\u30eb\u30f4\u30a7\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u7b2c\u4e8c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u30011940\u5e74\u306b\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u4e00\u6642\u7684\u306b\u505c\u6b62\u3059\u308b\u307e\u3067\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u30021941\u5e74\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u3066\u30ae\u30ec\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u30011955\u5e74\u307e\u3067\u7387\u3044\u305f\u30021944\u5e74\u306b\u306fNBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011951\u5e74\u304b\u3089\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u6607\u683c\u3057\u305f\u304c\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u5f15\u9000\u5f8c\u306b\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u30fb\u30aa\u30f4\u30fb\u30b8\u30fb\u30a8\u30a2\u306b\u306a\u3063\u305f\u5f8c\u3082\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021955\u5e74\u306b\u306f\u30dc\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u306b\u5275\u7acb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u52a0\u308f\u308a\u30011968\u5e74\u307e\u3067\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u30021969\u5e74\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3001\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5927\u5b66\u3001\u30d9\u30a4\u30e9\u30fc\u5927\u5b66\u7b49\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306f\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u8133\u5185\u51fa\u8840\u306b\u3088\u308a\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61749139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Guilet>,
        <http://viaf.org/viaf/61749139>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c528297-e88b-4840-8fb8-13c38e5ed25d>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1adbb102-201f-494e-960e-6bfd72136f73>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Guilet.
doremus_artist:c12ce92a-1bda-3f7a-8c28-654eb6712217
owl:sameAs viaf:251014306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251014306>.
doremus_artist:c135b672-cf77-3b5e-b545-60e7a46ccdb8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Weingarten,_Württemberg>;
    rdfs:comment
        "Franz Beyer (* 26. Februar 1922 in Weingarten) ist ein deutscher Bratschist, Hochschullehrer und Herausgeber. Nach seiner Ausbildung zum Bratscher wurde Beyer Mitglied im Stuttgarter Kammerorchester unter Karl M\u00fcnchinger, beim Strub-Quartett und in Ensembles f\u00fcr alte Musik wie der Cappella Coloniensis und dem Collegium Aureum. 1962 wurde er Professor f\u00fcr Bratsche und Kammermusik an der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen. 1983 erhielt Beyer den Kulturpreis der St\u00e4dte Ravensburg und Weingarten."@de,
        "Franz Beyer (Weingarten, 26 de fevereiro de 1922) \u00e9 um violista e music\u00f3logo alem\u00e3o. Conhecido como editor musical, revisou o Requiem de Mozart, KV 626, vers\u00e3o preferida \u00e0 de S\u00fcssmayr, devido ao empenho de Beyer em recuperar o estilo do compositor. Como violista, tocou no conjunto de m\u00fasica antica Collegium Aureum e colaborou com o Quarteto Melos em obras de Mozart. At\u00e9 aposentar-se, foi professor de m\u00fasica de c\u00e2mara na Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen. Faz parte do j\u00fari do Jeunesses Musicales"@pt,
        "Franz Beyer (born 26 February 1922 in Weingarten) is a German musicologist who is best known for his revising and restoration of Wolfgang Amadeus Mozart's music, in particular his unfinished Requiem, KV 626, which he restored in the early 1970s. In 1962 he became professor for viola and chamber music at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen."@en,
        "Franz Beyer, nacido el 26 de febrero de 1922 en Weingarten, es un music\u00f3logo, director de orquesta y violista alem\u00e1n. Es principalmente conocido por sus estudios y restauraci\u00f3n de algunas obras de Mozart, sobre todo su R\u00e9quiem (KV 626), trabajo que realiz\u00f3 en 1971. La revisi\u00f3n de este R\u00e9quiem fue hecha de acuerdo al estilo musical real de Mozart, sin dejarse influir por la interpretaci\u00f3n del propio music\u00f3logo."@es,
        "Franz Beyer, n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1922, est un musicologue allemand qui est mieux connu pour sa r\u00e9vision et restauration de la musique de Wolfgang Amadeus Mozart, en particulier son \u0153uvre inachev\u00e9e Requiem, KV 626, qu'il a restaur\u00e9 dans les d\u00e9buts des ann\u00e9es 1970."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d0\u30a4\u30e4\u30fc\uff08Franz Beyer, 1922\u5e742\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112825242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Beyer_(musicologist)>,
        <http://viaf.org/viaf/112825242>,
        <https://musicbrainz.org/artist/facba60b-6eb7-4ee3-b967-c35acc77349b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Franz_Beyer_(musicologist)>.
doremus_artist:c17694a2-6ce8-36ad-b51e-133166519130
owl:sameAs viaf:14965794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965794>.
doremus_artist:c1ef6f13-f44f-38d1-b9a5-174c21158007
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Brusque_(Aveyron)>;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Gouzes, n\u00e9 le 6 juin 1943 \u00e0 Brusque, petit village de l\u2019Aveyron non loin de l\u2019abbaye de Sylvan\u00e8s, est un religieux dominicain fran\u00e7ais, musicien, qui est l'un des principaux auteurs actuels de chants liturgiques chr\u00e9tiens. Il est l\u2019un des rares compositeurs contemporains \u00e0 conjuguer tradition harmonique et modernit\u00e9 du langage. Par son \u0153uvre, depuis trente ans, il est l'artisan d'un renouveau du chant liturgique.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 personne sur le site du catalogue g\u00e9n\u00e9ral de la BnF"@fr;
    owl:sameAs viaf:79076942;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Gouzes>,
        <http://viaf.org/viaf/79076942>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Gouzes.
doremus_artist:c24f14a3-e6f1-3371-946b-165d429f0736
owl:sameAs viaf:5128193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5128193>.
doremus_artist:c2546e39-fedd-3f46-baab-2f6aa092fc6c
owl:sameAs viaf:19290089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19290089>.
doremus_artist:c2933464-a5bf-3f8d-875e-480f52a1870e
    owl:sameAs viaf:78818259;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78818259>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Karl_Naegelen.
doremus_artist:c2e17c7a-e4df-3225-be97-ede543d172c0
owl:sameAs viaf:12042626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12042626>.
doremus_artist:c31d14b2-62df-359e-a573-9978995d7529
    dbp:birthPlace dbr:Kraków;
    rdfs:comment
        "Daniel Stabrawa (* 23. August 1955 in Krakau) ist ein polnischer Geiger und Dirigent."@de,
        "Daniel Stabrawa (born August 23, 1955 in Krak\u00f3w) is a Polish violinist and conductor."@en,
        "Daniel Stabrawa (ur. 1955 w Krakowie) \u2013 polski skrzypek i dyrygent, pierwszy koncertmistrz Filharmonik\u00f3w Berli\u0144skich, od 1995 r. kierownik i dyrygent Capelli Bydgostiensis."@pl;
    owl:sameAs viaf:24256942;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Stabrawa>,
        <http://viaf.org/viaf/24256942>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JKRUK_20110707_DANIEL_STABRAWA_BUSKO_IMG_6176.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Stabrawa.
doremus_artist:c3977041-ef05-3a72-9ea5-cde7e9f3ad38
    rdfs:comment
        "Richard Farnes (born 1964) is a British conductor, and is Music Director of Opera North."@en;
    owl:sameAs viaf:26109663;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Farnes>,
        <http://viaf.org/viaf/26109663>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Farnes.
doremus_artist:c3f95aa4-1def-3e02-998e-007e48c1cf65
owl:sameAs viaf:299336353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299336353>.
doremus_artist:c47f1b55-5796-3ffc-ace1-b9875f4e47e0
owl:sameAs viaf:68955316; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68955316>.
doremus_artist:c549657e-d30f-32c9-bea4-f94416ba40e8
    dbp:birthPlace dbr:Kent;
    rdfs:comment
        "Django Bates (born 2 October 1960) is a British composer, multi-instrumentalist and band leader. He plays the piano, keyboards and the tenor horn. He writes large-scale compositions on commission."@en,
        "Leon \u201eDjango\u201c Bates (* 2. Oktober 1960 in Beckenham, England) ist ein britischer Musiker (Piano, Keyboards, Tenorhorn), Komponist und Bandleader des Modern Creative Jazz."@de;
    owl:sameAs viaf:5116886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Django_Bates>,
        <http://viaf.org/viaf/5116886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/355d5ffc-a3a6-48df-9650-f1a0bdfd2c15>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Django_Bates.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Django_Bates.
doremus_artist:c55b4e0b-901b-3e9c-988a-01d8a28e4a3c
owl:sameAs viaf:19865648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19865648>.
doremus_artist:c5637015-8146-3a18-9b7a-964727b13dbd
owl:sameAs viaf:27276566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27276566>.
doremus_artist:c5a3b8cd-9fd5-3856-b603-3e2de453202d
owl:sameAs viaf:54333602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54333602>.
doremus_artist:c5b3b88e-c9dd-3ae4-8103-7bd42c7c0bfa
    owl:sameAs viaf:74750906;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/273371299>,
        <http://viaf.org/viaf/74750906>.
doremus_artist:c5b86deb-d584-387b-a0eb-c5445826aa62
owl:sameAs viaf:7580850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7580850>.
doremus_artist:c65636d0-e89f-3f37-ab1b-5e3a96d1bbe9
owl:sameAs viaf:103237213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103237213>.
doremus_artist:c6896210-b8e3-3c90-8e6d-9e6f26548de1
owl:sameAs viaf:65948358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65948358>.
doremus_artist:c69bb1fc-623f-358f-8226-4903bb954b87
owl:sameAs viaf:66661930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66661930>.
doremus_artist:c762ebd7-02ca-318a-a978-2ac8b0a8e052
owl:sameAs viaf:24270770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24270770>.
doremus_artist:c7bcdc92-4c89-3a76-8263-cd4f91a3c31d
    owl:sameAs viaf:102397327;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102397327>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bohuslav_Matj_ernohorský.
doremus_artist:c959aff8-e643-38a0-900f-325e86bd1e46
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Walter Malcolm Neil McEachern (1 April 1883 \u2013 17 January 1945) was a noted Australian bass singer who enjoyed a successful career in the United Kingdom, both as a concert soloist and as one half of the comic musical duo Flotsam and Jetsam."@en;
    owl:sameAs viaf:66798613;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_McEachern>,
        <http://viaf.org/viaf/66798613>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62077bfc-cca5-4800-bbbf-bdf24efcfe7c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_McEachern.
doremus_artist:ca0f13c5-102b-3421-abfb-d7dbdf4609eb
    dbp:birthPlace re:Nogent-Le-Rotrou;
    rdfs:comment
        "Louis Dandrel, n\u00e9 le 11 janvier 1939, est un journaliste, musicien et designer sonore fran\u00e7ais. Il est responsable de l'unit\u00e9 de design sonore de l'Ircam et dirige le studio de design et d'architecture sonore qu'il a cr\u00e9\u00e9, Diasonic.Il suit des \u00e9tudes musicales au conservatoire de musique de Paris et litt\u00e9raire \u00e0 la Sorbonne Il est journaliste et critique musical au journal Le Monde de 1965 \u00e0 1980, puis est directeur de France Musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:24721770;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Dandrel>,
        <http://viaf.org/viaf/24721770>;
    foaf:depiction
        <http://fr.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Oignies_-_Le_Métaphone_(A).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Dandrel.
doremus_artist:ca492efc-ede5-3200-ab53-99e5d69de0c6
    owl:sameAs viaf:111596432;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111596432>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73583198-abb0-40d0-ad11-e7a6604c875c>.
doremus_artist:caa63fb0-51a8-35e0-965a-9ec6f1ebc375
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Richard Bruce Shull (* 24. Februar 1929 in Evanston, Illinois; \u2020 14. Oktober 1999 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Richard Bruce Shull (February 24, 1929 \u2013 October 14, 1999) was an American character actor."@en;
    owl:sameAs viaf:34669154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_B._Shull>,
        <http://viaf.org/viaf/34669154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_B._Shull>.
doremus_artist:cadfbc30-e7ec-3445-a8b0-13dbf59409e4
owl:sameAs viaf:74768635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74768635>.
doremus_artist:cb79d919-8f24-35e5-b0f5-2dc29addb475
    dbp:birthPlace res:Q18199314;
    dbp:deathPlace dbr:Chatou;
    rdfs:comment
        "Alexandre Camille Chevillard, n\u00e9 \u00e0 Paris le 14 octobre 1859 et mort \u00e0 Chatou le 30 mai 1923, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Camille Chevillard (Par\u00eds, 14 de octubre de 1859 - 30 de mayo de 1923) fue compositor y director de orquesta franc\u00e9s."@es,
        "Paul Alexandre Camille Chevillard (* 14. Oktober 1859 in Paris; \u2020 30. Mai 1923 in Chatou) war einfranz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Paul Alexandre Camille Chevillard (14 October 1859 \u2013 30 May 1923) was a French composer and conductor."@en,
        "\u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c \u041f\u043e\u043b\u044c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0435\u0432\u0438\u0439\u044f\u0440 (\u0444\u0440. Camille Paul Alexandre Chevillard; 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1859, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 30 \u043c\u0430\u044f 1923, \u0428\u0430\u0442\u0443, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0438\u0439\u044f\u0440\u0430. \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c \u0428\u0435\u0432\u0438\u0439\u044f\u0440 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0412 1887 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041b\u0430\u043c\u0443\u0440\u0451 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0445\u043e\u0440\u0430. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0428\u0435\u0432\u0438\u0439\u044f\u0440 \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0430\u043c\u0443\u0440\u0451 \u0438 \u0432 1897 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437 \u0440\u0443\u043a \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0442\u0435\u0441\u0442\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u043c. \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u0428\u0435\u0432\u0438\u0439\u044f\u0440\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435, \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ab\u30df\u30fc\u30e6\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30e4\u30fc\u30eb\uff08Camille Chevillard\u30011859\u5e7410\u670814\u65e5\u30d1\u30ea - 1923\u5e745\u670830\u65e5\u30a4\u30f4\u30ea\u30fc\u30cc\u770c\u30b7\u30e3\u30c8\u30a5\uff08Chatou\uff09\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30e9\u30e0\u30eb\u30fc\uff08\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30e0\u30eb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u5275\u8a2d\u8005\uff09\u306e\u5973\u5a7f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7576613;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Camille_Chevillard>,
        <http://viaf.org/viaf/7576613>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Camille_Chevillard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Camille_Chevillard.
doremus_artist:cbd0b647-471a-3b60-b9c3-a234615229c2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ruse,_Bulgaria>;
    rdfs:comment
        "Vassil Kazandjiev [va\u02c8sil\u0329 kaza\u014b\u02c8d\u0292i\u025bv] (or Vasil Ivanov Kazandzhiev Bulgarian: \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432 \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432) (born September 10, 1934) is a Bulgarian composer of orchestral, chamber, vocal, film and piano music. His work is representative of the 20th century classical music and 21st century classical music."@en,
        "\u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0434\u0436\u0438\u0301\u0435\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f, 1934, \u0420\u0443\u0441\u0435, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:64199994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vassil_Kazandjiev>,
        <http://viaf.org/viaf/64199994>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5081d6c9-5494-4165-b1d7-1dfb706bc262>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vassil_Kazandjiev.
doremus_artist:cbd5ae9e-d5c5-3175-a743-62df86fd6779
owl:sameAs viaf:24786366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24786366>.
doremus_artist:cc4972a3-e8db-3803-bf53-a2db0db45532
owl:sameAs viaf:74041264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041264>.
doremus_artist:cc7fdd75-f195-355a-98b3-59f1bac0a95a
owl:sameAs viaf:39560473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39560473>.
doremus_artist:cc92d56b-6353-3a8d-9245-02379e708aad
    rdfs:comment
        "John Casken (Yorkshire, 1949), compositor ingl\u00eas, professor de m\u00fasica na Universidade de Manchester desde 1992, nasceu em Barnsleu, Yorkshire, na Gr\u00e3-Bretanha. Depois de frequentar a Universidade de Birmingham, Casken viajou at\u00e9 a Pol\u00f4nia em 1971 onde estudou na Academia de M\u00fasica em Vars\u00f3via com Witold Lutoslawski, quem exerceu grande influ\u00eancia em suas composi\u00e7\u00f5es."@pt,
        """John Casken (born 1949) is an English composer, born in Barnsley, Yorkshire, England.Casken read music at the University of Birmingham, studying composition and contemporary music with John Joubert and Peter Dickinson. He then went on to study in Poland with Andrzej Dobrowolski on a Polish government scholarship at the Academy of Music in Warsaw, from 1971 to 1972. During this time he began to have regular consultations with Witold Lutos\u0142awski, with whom he formed a close association and friendship. Casken has since written articles on the music of Lutos\u0142awski, including the contribution of the chapter "The Visionary and Dramatic in the music of Lutos\u0142awski" to Zbigniew Skowron's Lutos\u0142awski Studies. Casken left Poland to return to Birmingham as a lecturer in 1973. After a Fellowship at Hu"""@en;
    owl:sameAs viaf:27251343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Casken>,
        <http://viaf.org/viaf/27251343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Casken.
doremus_artist:cd92a17a-c837-3d8c-8b08-1b02cb596570
owl:sameAs viaf:29794451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29794451>.
doremus_artist:cdb71245-6558-3344-a5a1-5f70beb461f4
owl:sameAs viaf:22342168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22342168>.
doremus_artist:cdd10b9d-87f8-3de2-984a-90b30ffed9fd
    dbp:birthPlace dbr:Regensburg;
    dbp:deathPlace dbr:Augsburg;
    rdfs:comment
        "Assieme ad Hans Leo Hassler, \u00e8 stato tra i pi\u00f9 importanti e prolifici compositori della Germania meridionale nel periodo compreso tra la fine del XVI secolo e l'inizio del XVII. Aichinger \u00e8 stato organista presso la famiglia Fugger ad Augusta nel 1584. Nel 1599 \u00e8 stato in visita a Roma per due anni, per motivi musicali piuttosto che religiosi, sebbene abbia preso i voti prima di prestare servizio presso i Fugger."@it,
        "Gregor Aichinger (* 1564 in Regensburg; \u2020 21. Februar 1628 in Augsburg) war ein deutscher Komponist der Sp\u00e4trenaissance."@de,
        "Gregor Aichinger (Regensburgo, 1564 - Augsburgo, 21 de janeiro de 1628) foi um compositor alem\u00e3o."@pt,
        "Gregor Aichinger (c. 1565 \u2013 21 January 1628) was a German composer."@en,
        "Gregor Aichinger (probablement n\u00e9 \u00e0 Ratisbonne en 1564 ou 1565 - mort \u00e0 Augsbourg le 21 janvier 1628) est un compositeur allemand de la Renaissance tardive."@fr,
        "Gregorio Aichinger (en alem\u00e1n: Gregor Aichinger) (Ratisbona, 1564 - Augsburgo, 21 de febrero de 1628) fue un compositor y sacerdote cat\u00f3lico alem\u00e1n de m\u00fasica sacra."@es;
    owl:sameAs viaf:34721102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregor_Aichinger>,
        <http://viaf.org/viaf/34721102>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82333e2b-dd19-4403-8847-689b2e79eb91>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregor_Aichinger.
doremus_artist:d009b424-d998-33e4-a846-52d730a26399
owl:sameAs viaf:34011907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34011907>.
doremus_artist:d1259fd4-1649-32f5-b563-547a36f0547a
owl:sameAs viaf:101852575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101852575>.
doremus_artist:d17e9908-cb56-3998-95b9-72dc5bd36171
    rdfs:comment
        "Alfred Zimmerlin est un compositeur et violoncelliste suisse n\u00e9 le 12 avril 1955."@fr;
    owl:sameAs viaf:100990665;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alfred_Zimmerlin>,
        <http://viaf.org/viaf/100990665>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alfred_Zimmerlin.
doremus_artist:d1b21fdf-045e-3a04-8862-8047881e6005
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Pierre Labric (* 1921 in Rouen) ist ein franz\u00f6sischer Organist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Pierre Labric studierte am Pariser Conservatoire bei Marcel Dupr\u00e9 und Maurice Durufl\u00e9 sowie, privat, bei Jeanne Demessieux, deren s\u00e4mtliche Orgelwerke er in den 1970er Jahren in Saint-Ouen in Rouen und St. Pierre in Angoul\u00eame einspielte. W\u00e4hrend Jeanne Demessieuxs T\u00e4tigkeit als Titularorganistin an der Pariser Kirche La Madeleine von 1962 bis 1968 war Labric einer ihrer Vertreter, ebenso wie f\u00fcr Pierre Cochereau an der Kathedrale Notre-Dame de Paris. Labric spielte dar\u00fcber hinaus (als Weltersteinspielungen) s\u00e4mtliche Orgelsinfonien von Louis Vierne und Charles-Marie Widor ein."@de,
        "Pierre Labric (born 1921 in Rouen) is a French organist, pedagogue and composer. Pierre Labric studied the organ at Rouen Conservatory under Marcel Lanquetuit, and at the Paris Conservatoire with Marcel Dupr\u00e9 and Maurice Durufl\u00e9. Later, he studied organ privately with Jeanne Demessieux, whose complete organ works he recorded on LP. During Jeanne Demessieux's tenure as titular organist at La Madeleine in Paris, he was her assistant and substitute. He also substituted for Pierre Cochereau at Notre Dame Cathedral in Paris.Pierre Labric recorded the complete organ symphonies of Louis Vierne and Charles-Marie Widor (both as world premiere recordings), the Preludes and Fugues of Camille Saint-Sa\u00ebns and the complete Promenades en Provence of Eug\u00e8ne Reuchsel."@en,
        "Pierre Labric, n\u00e9 \u00e0 Rouen en 1921, est un organiste, concertiste, compositeur, improvisateur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:229378444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Labric>,
        <http://viaf.org/viaf/229378444>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Labric.
doremus_artist:d22b52c3-a94f-3f83-9238-cce2487616aa
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Ronan Keating (Dublin, 3 maart 1977) is een Ierse zanger, bekend geworden als zanger van de boy-band Boyzone."@nl,
        "Ronan KeatingFichier:Ronan Keating 3.jpg Ronan Keating \u00e0 Sydney le 26 janvier 2012. Ronan Patrick John Keating, plus connu sous le nom de Ronan Keating, est un chanteur de pop irlandais, n\u00e9 le 3 mars 1977 \u00e0 Swords."@fr,
        "Ronan Patrick John Keating (3 de marzo de 1977 en Dubl\u00edn, Irlanda) es un cantante de m\u00fasica pop y balada ganador de un World Music Award. Compositor y m\u00fasico, se dio a conocer en 1994 como uno de los componentes del grupo pop Boyzone. En 1999 inici\u00f3 su carrera en solitario. Como solista ha lanzado diez \u00e1lbumes y otros recopilatorios vendiendo de \u00e9stos m\u00e1s de 25 millones de copias en todo el mundo. Ha recibido reconocimientos en Reino Unido, Irlanda, Alemania, Suecia, Australia o Nueva Zelanda, entre otros."@es,
        """Ronan Patrick John Keating (Dublin, 3 de mar\u00e7o de 1977) \u00e9 um cantor-compositor, m\u00fasico e filantropo irland\u00eas. Ele estreou em 1994, ao lado de Keith Duffy, Michael Graham, Shane Lynch, e Stephen Gately, como o vocalista do grupo irland\u00eas Boyzone. Sua carreira solo come\u00e7ou em 1999 e gerou nove \u00e1lbuns. Ele ganhou a aten\u00e7\u00e3o mundial quando seu single "When You Say Nothing at All" foi apresentado no filme Notting Hill e chegou ao n\u00famero um em v\u00e1rios pa\u00edses. Como artista solo, ele j\u00e1 vendeu mais de 20 milh\u00f5es de discos em todo o mundo ao lado dos 25 milh\u00f5es de registros com Boyzone, e na Austr\u00e1lia, ele \u00e9 mais conhecido como um jurado no The X Factor e agora um treinador no The Voice."""@pt,
        """Ronan Patrick John Keating (born 3 March 1977) is an Irish recording artist, singer-songwriter, musician, and philanthropist. He debuted in 1994, alongside Keith Duffy, Michael Graham, Shane Lynch, and Stephen Gately, as the lead singer of Irish group Boyzone. His solo career started in 1999 and has spawned nine albums. He gained worldwide attention when his single "When You Say Nothing at All" was featured in the film Notting Hill and peaked at number one in several countries. As a solo artist, he has sold over 20 million records worldwide alongside the 25 million records with Boyzone, and in Australia, he is best known as a judge on The X Factor and now a coach on The Voice."""@en,
        "Ronan Patrick John Keating (ur. 3 marca 1977 w Dublinie) \u2013 irlandzki wokalista popowy, kompozytor, by\u0142y frontman popularnego boysbandu Boyzone. Wraz z zespo\u0142em ma na koncie 16 topowych singli, z kt\u00f3rych 6 znalaz\u0142o si\u0119 na 1 miejscu list przeboj\u00f3w, 4 longplaye numer jeden (sprzedane w ponad 12 mln egzemplarzy), dziesi\u0105tki wyprzedanych tras po Wielkiej Brytanii i miliony wielbicieli. W czasie ponad dziewi\u0119ciu lat dzia\u0142alno\u015bci w showbiznesie Ronan Keating mo\u017ce szczyci\u0107 si\u0119 mi\u0119dzy innymi wyst\u0119pem w duecie z Eltonem Johnem w Madison Square Garden, internetowym wywiadem z Davidem Bowie, prowadzeniem wszelakich imprez \u2013 pocz\u0105wszy od Miss World, poprzez Konkurs Piosenki Eurowizji, a na rozdaniu nagr\u00f3d MTV sko\u0144czywszy, autobiografi\u0105 oraz mn\u00f3stwem nagr\u00f3d i wyr\u00f3\u017cnie\u0144. Warto te\u017c przypomnie\u0107, \u017ce artysta"@pl,
        "Ronan Patrick John Keating [\u02c8\u0279\u0259\u028an\u0259n \u02c8p\u00e6t\u0279\u026ak d\u0292\u0252n \u02c8ki\u02d0t\u026a\u014b] (* 3. M\u00e4rz 1977 in Dublin) ist ein irischer S\u00e4nger."@de,
        "\u0420\u043e\u043d\u0430\u043d \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a \u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u0438\u0442\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ronan Patrick John Keating; \u0440\u043e\u0434. 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1977, \u0421\u0443\u043e\u0440\u0434\u0441, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043f\u043e\u043f-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Boyzone, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30ca\u30f3\u30fb\u30ad\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\uff08Ronan Patrick John Keating\uff09\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30021977\u5e743\u67083\u65e5\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja,
        "\u7f57\u5357\u00b7\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u00b7\u7ea6\u7ff0\u00b7\u57fa\u5ef7\uff08Ronan Patrick John Keating\uff0c1977\u5e743\u67083\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7231\u5c14\u5170\u6d41\u884c\u6b4c\u624b\uff0c\u7537\u5b69\u7279\u5340\uff08Boyzone\uff09\u6210\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37115690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronan_Keating>,
        <http://viaf.org/viaf/37115690>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1cd545b-f17b-4d3a-98de-68b695bfe211>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ronan_Keating_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronan_Keating.
doremus_artist:d2686777-8a74-325e-8fbe-9b6e268f8a48
owl:sameAs viaf:49412205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49412205>.
doremus_artist:d31f87d3-e911-367a-a22d-7048a098c8b2
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Oliver George Wallace (* 6. August 1887 in London; \u2020 15. September 1963 in Los Angeles, Kalifornien) war ein britisch-US-amerikanischer Komponist und Dirigent. Er ist vor allem durch seine Filmmusiken bekannt, die er f\u00fcr Zeichentrick-, Dokumentar- und Spielfilme der Walt-Disney-Studios geschaffen hat."@de,
        "Oliver George Wallace (August 6, 1887 \u2013 September 15, 1963) was an English-born American composer and conductor. He was especially known for his film music compositions, which were written for many animation, documentary, and feature films from Walt Disney Studios."@en,
        "Oliver Wallace (ur. 6 sierpnia 1887 w Londynie, zm. 15 wrze\u015bnia 1963 w Los Angeles) - brytyjski kompozytor muzyki filmowej i dyrygent, znany jako tw\u00f3rca \u015bcie\u017cek d\u017awi\u0119kowych do film\u00f3w Disneya. Po uko\u0144czeniu szko\u0142y muzycznej w 1904 wyjecha\u0142 do USA. Dyrygowa\u0142 orkiestr\u0105 teatru i tworzy\u0142 muzyk\u0119 do niemych film\u00f3w. W 1936 do\u0142\u0105czy\u0142 do Disney Studios i sta\u0142 si\u0119 jednym z czo\u0142owych kompozytor\u00f3w muzyki do film\u00f3w tej wytw\u00f3rni. Pocz\u0105tkowo pisa\u0142 muzyk\u0119 do kr\u00f3tkich film\u00f3w z Kaczorem Donaldem, Myszk\u0105 Miki i Goofym, a w 1941 wraz z Frankiem Churchillem skomponowa\u0142 \u015bcie\u017ck\u0119 d\u017awi\u0119kow\u0105 do pe\u0142nometra\u017cowego filmu Dumbo, za kt\u00f3r\u0105 w 1942 otrzyma\u0142 Oscara. W 1942 napisa\u0142 muzyk\u0119 do satyrycznej kresk\u00f3wki Der Fuehrer's Face z Kaczorem Donaldem; p\u00f3\u017aniej tytu\u0142owa piosenka zosta\u0142a sparodiowana m.in. przez Spike'a Jonesa."@pl,
        "Oliver Wallace est un compositeur de musiques de films n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1887 \u00e0 Londres (Royaume-Uni), mort le 15 septembre 1963 \u00e0 Los Angeles (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u30aa\u30ea\u30d0\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30ec\u30b9\uff08Oliver Wallace\u30011887\u5e748\u67086\u65e5 - 1963\u5e749\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30fb\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u4e3b\u306b\u3057\u3001\u591a\u6570\u306e\u77ed\u7de8\u6620\u753b\u306e\u307b\u304b\u8907\u6570\u306e\u9577\u7de8\u4f5c\u54c1\u3067\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7584373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oliver_Wallace>,
        <http://viaf.org/viaf/7584373>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad0e1c5b-2a97-45e2-9176-105444da0752>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oliver_Wallace.
doremus_artist:d49994ae-8511-3ebb-b312-0e79c3b14f6b
owl:sameAs viaf:39574624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39574624>.
doremus_artist:d4cee885-663a-3484-9302-e7e4af878138
    owl:sameAs viaf:15145542343396640617;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15145542343396640617>,
        <http://viaf.org/viaf/197115419>.
doremus_artist:d67b6bb3-b6a4-3ba5-9ef9-dd38676ea73e
    dbp:birthPlace dbr:Montepulciano;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pandolfi. Giovanni Antonio Pandolfi Mealli est un musicien et un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle, baptis\u00e9 le 27 novembre 1624 \u00e0 Montepulciano On ne sait presque rien de sa vie, si ce n'est qu'il n'est mentionn\u00e9 que par les annales de la cour de l'archiduc Charles-Ferdinand de Habsbourg \u00e0 Innsbruck comme employ\u00e9 par la cour en 1660. De son \u0153uvre, seuls ont surv\u00e9cu deux recueils de sonates pour violon et B.c. (op. 3 et op. 4), publi\u00e9s en 1660 ; ils se trouvent au Mus\u00e9e civique de Bologne."@fr,
        "Giovanni Antonio Pandolfi Mealli (* 22. Dezember 1624 in Montepulciano (Toskana); \u2020 um 1687 m\u00f6glicherweise in Madrid) war ein italienischer Komponist und Violinist."@de,
        "Giovanni Antonio Pandolfi Mealli (Montepulciano, Tuscany, c. 1630 \u2013 Madrid, c. 1669/1670) was an Italian composer and violinist. Little is known of Pandolfi Mealli. The annals of the court of Ferdinand Charles, Archduke of Austria in Innsbruck record that he was employed at the court in 1660. Baroque expert Enrico Gatti reports that Pandolfi Mealli murdered castrato Giovanni Marquett in Messina during an argument in the Duomo, after which he fled first to France and then Spain, where he was employed in the Royal Chapel. Of his works, his two collections of sonatas for violin and harpsichord (Op. 3 and Op. 4) published 1660 and his trio sonatas (Sonate Cio Balletti) published 1669 have survived; they are at the Civic Museum of Bologna."@en,
        "Giovanni Antonio Pandolfi Mealli (Montepulciano, ca. 1629 - Madrid, ca. 1679) fue un violinista y compositor italiano del Seicento (siglo XVII). Las pocas partituras que se conservan de \u00e9l se consideran ejemplos perfectos del llamado Stilus phantasticus. Pocos son los datos biogr\u00e1ficos que se conocen de Pandolfi. Nacido en Toscana, en Montepulciano, la primera pista de su actividad musical aparece en la corte habsburga de Innsbruck. Sus colecciones de sonatas Op. 3 y Op. 4 fueron dedicadas, a la altura de 1660, a Ana de M\u00e9dici y al archiduque Segismundo Francisco de Austria, respectivamente."@es,
        """Poco si conosce di Pandolfi Mealli a parte le sue permanenze fino al 1660 ad Innsbruck (musico di corte d'Asburgo), fino al 1675 a Messina ("maestro d'imparare a sonare di violino [...] primo strumentista di violino della citt\u00e0"), da cui fugg\u00ec perch\u00e9 accusato di omicidio, e dal 1678 a Madrid (violinista della Cappella Reale della Corte). Tra le composizioni pervenuteci: le Sonate cio\u00e8 Balletti, Sarabande, Correnti, Passacagli, Capriccetti, & una Trombetta... (o "sonate messinesi") del 1669, le Sonate per violino op. 3 e 4 del 1660."""@it;
    owl:sameAs viaf:250792846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Antonio_Pandolfi_Mealli>,
        <http://viaf.org/viaf/250792846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Antonio_Pandolfi_Mealli.
doremus_artist:d6a2bc68-a429-3043-af06-1422d2df8443
    dbp:birthPlace dbr:Bobrynets;
    dbp:deathPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        """George Korson (August 8, 1899 \u2013 May 23, 1967) was a folklorist, journalist, and historian. He has been cited as a pioneer collector of industrial folklore, and according to Michael Taft of the Library of Congress, "may very well be considered the father of occupational folklore studies in the United States." In addition to writing and editing a number of influential books, he also issued his field recordings of coal miners on two LP records for the Library of Congress."""@en;
    owl:sameAs viaf:51681749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Korson>,
        <http://viaf.org/viaf/51681749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Korson.
doremus_artist:d7113778-4f11-3437-b72b-f1e0a27e8dec
owl:sameAs viaf:44566521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44566521>.
doremus_artist:d7d672ca-6958-3f2d-8f00-9d841e8ee9fe
owl:sameAs viaf:54359517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54359517>.
doremus_artist:d88b9029-c63c-349d-9131-5ec14c821405
owl:sameAs viaf:26631242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26631242>.
doremus_artist:d8f5d682-621a-39ff-b0c0-7731262c91fd
    dbp:birthPlace dbr:Mühlhausen;
    dbp:deathPlace dbr:Mühlhausen;
    rdfs:comment
        "Johann Rudolph (auch Rudolf) Ahle (* 24. Dezember 1625 in M\u00fchlhausen/Th\u00fcringen; \u2020 9. Juli 1673 ebenda) war ein deutscher Komponist, Organist, Dichter und evangelischer Kirchenmusiker."@de,
        "Johann Rudolph Ahle (24 December 1625 \u2013 9 July 1673) was a German composer, organist, theorist, and Protestant church musician."@en,
        "Johann Rudolph Ahle (24 d\u00e9cembre 1625 - 9 juillet 1673) est un compositeur allemand, organiste, th\u00e9oricien et musicien d'\u00e9glise protestant."@fr,
        "Nato in Turingia, studi\u00f2 letteratura, teologia e musica inizialmente nella sua citt\u00e0 natale poi a Gottinga ed Erfurt. \u00c8 noto soprattutto per i molti corali tuttora in uso nella Chiesa luterana e per i chiari lavori teorico-didattici che ci ha lasciato."@it;
    owl:sameAs viaf:51956381;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Rudolph_Ahle>,
        <http://viaf.org/viaf/51956381>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Rudolph_Ahle.
doremus_artist:d9b57d47-c65d-36ef-bf5c-ceaa6d57f134
owl:sameAs viaf:19878355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19878355>.
doremus_artist:dac7b90c-b445-3ec9-b702-f399f6053f4f
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Nougaro (* 9. September 1929 in Toulouse; \u2020 4. M\u00e4rz 2004 in Paris) war ein Jazz-S\u00e4nger und Dichter aus Frankreich, aber auch Maler und Zeichner."@de,
        "Claude Nougaro (9 September 1929 \u2013 4 March 2004) was a French songwriter and singer."@en,
        "Claude Nougaro (Toulouse, 9 de Setembro de 1929 \u2014 Paris, 5 de Mar\u00e7o de 2004) foi um cantor franc\u00eas. Iniciou a sua carreira profissional como compositor e, a partir de 1962, passou a interpretar as suas pr\u00f3prias can\u00e7\u00f5es. No in\u00edcio da d\u00e9cada de 1970, realizou uma s\u00e9rie de recitais em Paris que o tornaram muito popular. Foi um dos cantores mais apreciados em Fran\u00e7a."@pt,
        "Claude Nougaro (Toulouse, 9 september 1929 \u2013 Parijs, 4 maart 2004) was een Frans zanger. Zijn vader Pierre was bariton, zijn moeder Liette pianist en lerares. Nougaro ontwikkelde een brede muzikale smaak, hij groeit op met Verdi, Bizet, luistert naar \u00c9dith Piaf maar ook naar Bessie Smith en Glenn Miller. Hij ging in 2002 voor de laatste keer op tournee. Het jaar daarop trakteerde hij zijn fans op een spektakel met zijn eigen verzen uit zijn bundel \u201cLes fables de ma fontaine\u201d. Hij was een groot liefhebber van de teksten van Jacques Audiberti, L\u00e9o Ferr\u00e9 en Rimbaud."@nl,
        "Claude Nougaro (Toulouse, Francia, 9 de septiembre de 1929 - Par\u00eds, 4 de marzo de 2004) fue un cantante de jazz y poeta franc\u00e9s. Si bien era principalmente conocido por su actividad musical, tambi\u00e9n era ocasionalmente pintor y dibujante."@es,
        "Claude Nougaro, n\u00e9 le 9 septembre 1929 \u00e0 Toulouse et mort le 4 mars 2004 \u00e0 Paris, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Grand amateur de jazz, de musique latine et africaine, jouant sur le rythme des mots, il s'est appliqu\u00e9 tout au long de sa carri\u00e8re, dans un insolite mariage des genres, \u00e0 unir chansons fran\u00e7aises et rythmes. Il a \u00e9galement \u00e9crit de la po\u00e9sie et pratiqu\u00e9 le dessin."@fr;
    owl:sameAs viaf:97027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Nougaro>,
        <http://viaf.org/viaf/97027>,
        <https://musicbrainz.org/artist/729d5d04-a4d7-4540-905e-0afec8e9f004>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claudenougaro060607.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Nougaro.
doremus_artist:db159347-cfa0-3df0-846b-d51d8096cb22
owl:sameAs viaf:107044563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107044563>.
doremus_artist:db6a7a6d-a8f5-3715-87a3-5d73137640d4
owl:sameAs viaf:10038219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038219>.
doremus_artist:db76dc41-682c-3778-8892-abdd4f462f24
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Darmstadt;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0634\u0645\u0627\u0644\u0641\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Peter Schmalfuss) (\u062a\u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2008) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0641\u0627\u0644\u062a\u0631 \u063a\u064a\u0632\u064a\u0643\u064a\u0646\u063a \u0648\u0623\u062f\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0634\u0628\u0627\u062e\u0631 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0647\u0644\u0645 \u0643\u064a\u0645\u0628\u0641."@ar,
        "Peter Schmalfuss (* 13. Januar 1937 in Berlin; \u2020 23. Oktober 2008 in Darmstadt) war ein deutscher Pianist. Er studierte bei Walter Gieseking, Adrian Aeschbacher und Wilhelm Kempff. Ab 1960 begann er Tourneen durch Europa, Nordafrika und Asien. Seine Einspielungen enthalten einen kompletten Zyklus der Beethoven-Sonaten und vor allem die Werke von Chopin. Er war 35 Jahre Professor an der Akademie f\u00fcr Tonkunst (Darmstadt) und Mitglied der Chopin-Gesellschaft in Warschau."@de,
        "Peter Schmalfuss (January 13, 1937 \u2013 October 23, 2008) was a German classical pianist born in Berlin, Germany. He studied with Walter Gieseking, Adrian Aeschbacher and, at the Beethoven-Class Positano, with Wilhelm Kempff. In 1960 he began touring in Europe, North Africa, and Asia; his performing accomplishments included presenting a complete cycle of the Beethoven sonatas on consecutive evenings. At the invitation of the Chopin Society of Warsaw, Poland, of which he was a member, he performed at Chopin\u2019s birth house in \u017belazowa Wola, Poland. Schmalfuss also arranged various small festivals in which he championed neglected chamber music by Carl Maria von Weber. He did not exclude contemporary music from his attention, however; for instance, he recorded piano music by Akin Euba in 1989 and "@en;
    owl:sameAs viaf:85870516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Schmalfuss>,
        <http://viaf.org/viaf/85870516>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7601a96f-a7df-4967-bdf6-fa1779c25e0a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Schmalfuss.
doremus_artist:db837133-77a8-3c18-864d-7ee4a14de627
    owl:sameAs viaf:7589232;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7589232>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fb9c9d8-1c28-4d4a-adf6-9d12bd5dffc6>.
doremus_artist:dcd420b3-6b40-3bf4-b2a2-420bf0019375
    dbp:birthPlace dbr:Yorkshire;
    dbp:deathPlace dbr:West_Sussex;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kenneth Baker.Kenny Baker Kenny Baker (1er mars 1921, Withernsea, Yorkshire de l'Est, Angleterre - 7 d\u00e9cembre 1999, Felpham, Sussex de l'Ouest, Angleterre) est un trompettiste, cornettiste, bugliste, compositeur et chef d'orchestre de jazz anglais."@fr,
        "Kenny Baker (* 1. M\u00e4rz 1921 in Withernsea, Yorkshire; \u2020 7. Dezember 1999 in Felpham, West Sussex) war ein britischer Jazzmusiker (Trompete, Fl\u00fcgelhorn, Kornett) und Komponist."@de,
        "Kenny Baker (1 March 1921 in Withernsea, East Riding of Yorkshire \u2013 7 December 1999) was a player of jazz trumpet, cornet and flugelhorn, and a composer."@en,
        "Kenny Baker (Withernsea, Inglaterra, 1 de marzo de 1921 7 de diciembre de 1999) fue un m\u00fasico de jazz y compositor ingl\u00e9s, consumado int\u00e9rprete de trompeta, corneta y fliscorno."@es;
    owl:sameAs viaf:29455863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Baker_(trumpeter)>,
        <http://viaf.org/viaf/29455863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Kenny_Baker_(trumpeter)>.
doremus_artist:def34e5c-6e63-3bd3-8378-a4ef04aefafb
owl:sameAs viaf:39155508; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39155508>.
doremus_artist:df5f9271-61f7-3841-9e20-ce91b95f82e5
owl:sameAs viaf:32254518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32254518>.
doremus_artist:e274f7e2-2be6-3112-b891-e52a5976e39e
owl:sameAs viaf:18881785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18881785>.
doremus_artist:e2b39444-c3b9-3f5f-b3d2-671063b8acfb
owl:sameAs viaf:10039330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039330>.
doremus_artist:e3881921-fea1-3ae9-9df5-1dba28211c28
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Poughkeepsie,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Keith Alan Lockhart (born November 7, 1959) is the Conductor of the Boston Pops Orchestra, and the Principal Conductor of the BBC Concert Orchestra. Lockhart was the Music Director of the Utah Symphony from 1998 - 2009, and has held honorary titles in many other orchestras. Under Lockhart's leadership, the Boston Pops has commissioned several new works--including The Dream Lives On, a tribute to the Kennedy brothers, which was premiered in May 2010 during the 125th anniversary season-and dozens of new arrangements."@en,
        "Keith Lockhart (7 de Novembro de 1959) \u00e9 um maestro estadunidense. Ele \u00e9 o atual maestro da Orquestra Pops de Boston, sucedendo John Williams desde 1995. Antes disso, Lockhart foi associado com a Orquestra Sinf\u00f4nica de Cincinnati e a Orquestra Pops de Cincinnati, como tamb\u00e9m diretor musical da Orquestra de C\u00e2mara de Cincinnati. Ele tamb\u00e9m foi maestro do Instituto Filarm\u00f4nica de Los Angeles."@pt;
    owl:sameAs viaf:78377516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keith_Lockhart>,
        <http://viaf.org/viaf/78377516>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be7019f8-2546-42d3-9ec5-684b6e14dd0f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KeithLockhart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keith_Lockhart.
doremus_artist:e429925f-d88d-3e8f-827b-47d6204b8d71
owl:sameAs viaf:7575935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7575935>.
doremus_artist:e50e1f11-bd95-359e-9c17-1cd621ef5a18
    dbp:birthPlace dbr:Blackpool;
    rdfs:comment
        "David Atherton (* 3. Januar 1944, Blackpool) ist ein britischer Dirigent. David Atherton wurde bereits 1968 von Georg Solti zum Dirigenten des Royal Opera House Covent Garden ernannt. Gleichzeitig war Atherton auch als Dirigent und musikalischer Leiter der von ihm gegr\u00fcndeten London Sinfonietta t\u00e4tig. Er galt schon zu dieser Zeit als ein bedeutender Vertreter der Neuen Musik. Im Opernhaus Covent Garden feierte er gro\u00dfe Erfolge und pr\u00e4gte dadurch das Londoner Musikleben."@de,
        "David Atherton OBE, (born 3 January 1944) is an English conductor and co-founder of the London Sinfonietta."@en,
        "David Atherton, n\u00e9 le 3 janvier 1944 \u00e0 Blackpool, est un chef d'orchestre anglais. Il a fond\u00e9 la London Sinfonietta."@fr,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30a2\u30b5\u30fc\u30c8\u30f3\uff08David Atherton, 1944\u5e741\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30d7\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u6821\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011967\u5e74\u304b\u3089\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u306f\u3058\u3081\u30011968\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u30a4\u30eb\u30fb\u30c8\u30ed\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3002\u540c\u5e74\u306b\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30b9\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u3068\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u30661973\u5e74\u307e\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021976\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u521d\u767b\u5834\u3057\u30011978\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u306e\u6226\u4e89\u8a18\u5ff5\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u767b\u5834\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021980\u5e74\u304b\u30891987\u5e74\u307e\u3067\u30b5\u30f3\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011980\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u517c\u4efb\u3057\u305f\u30021989\u5e74\u304b\u30892000\u5e74\u307e\u3067\u9999\u6e2f\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u3001\u305d\u306e\u7740\u4efb\u6642\u304b\u3089\u30b5\u30f3\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u30012013\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u97f3\u697d\u796d\u306b\u95a2\u308f\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u540c\u30581989\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u307e\u3067\u53e4\u5de3\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u518d\u5ea6\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u4e3b\u306a\u521d\u6f14\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u30cf\u30ea\u30bd\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30a6\u30a3\u30c3\u30b9\u30eb\u306e\u300a\u30d1\u30f3\u30c1\u3068\u30b8\u30e5\u30c7\u30a3\u300b(1968\u5e74\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d0\u30e9\u3067\u306e\u521d\u6f14)\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u300a\u6211\u3005\u306f\u5ddd\u306b\u6765\u305f\u300b(1976\u5e74\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u306e\u521d\u6f14)\u7b49\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5927\u885b\u00b7\u827e\u5fb7\u6566(David Atherton\uff0c1944\u5e741\u67083\u65e5\u751f\u65bc\u82f1\u683c\u862d\u9ed1\u6f6d\u5e02)\uff0c\u4e43\u82f1\u570b\u77e5\u540d\u6307\u63ee\u3002 \u827e\u5fb7\u6566\u65bc\u528d\u6a4b\u5927\u5b78\u653b\u8b80\u97f3\u6a02\u6642\uff0c\u6307\u63ee\u6b4c\u5287\u6f14\u51fa\u5df2\u5149\u8292\u56db\u5c04\u3002\u4f5c\u70ba\u67ef\u6587\u7279\u82b1\u5712\u7687\u5bb6\u6b4c\u5287\u9662\u6709\u53f2\u4ee5\u4f86\u6700\u5e74\u8f15\u7684\u6307\u63ee\uff0c\u4ed6\u64d4\u4efb\u99d0\u9662\u6307\u63ee\u905412\u5e74\uff0c\u5171\u6307\u63ee\u903e150\u5834\u4e4b\u6f14\u51fa\u3002\u4ed6\u7d93\u5e38\u8ddf\u82f1\u570b\u570b\u5bb6\u6b4c\u5287\u5718\u3001\u52a0\u62ff\u5927\u6b4c\u5287\u5718\u3001\u683c\u6797\u5fb7\u4f2f\u6069\u7bc0\u65e5\u6b4c\u5287\u5718\u5408\u4f5c\uff0c\u8207\u7d10\u7d04\u5927\u90fd\u6703\u6b4c\u5287\u9662\u7684\u5408\u4f5c\u5c24\u70ba\u5bc6\u5207\u3002 \u827e\u5fb7\u6566\u4f5c\u70ba\u502b\u6566\u5c0f\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u5275\u8fa6\u4eba\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ea6\u66fe\u4ee5\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u8eab\u4efd\u6307\u63ee\u591a\u5957\u91cd\u8981\u73fe\u4ee3\u4f5c\u54c1\u4e4b\u9996\u6f14\u3002\u4ed6\u6240\u704c\u9304\u4e4b\u5531\u7247\u66fe\u596a\u5f97\u611b\u8fea\u751f\u734e\u3001\u842c\u4eba\u77da\u76ee\u7684\u6cd5\u570b\u5531\u7247\u5927\u734e\u3001\u79d1\u585e\u7dad\u8332\u57fa\u6a02\u8a55\u4eba\u734e\u8207\u897f\u897f\u8389\u4e9e\u734e\u3002\u4ed6\u6307\u63ee\u704c\u9304\u8fea\u67cf\u7279\u6b4c\u5287\u5275\u4f5c\u300a\u5e15\u91cc\u5b89\u570b\u738b\u300b\uff0c\u69ae\u7372\u88ab\u516c\u8a8d\u70ba\u4e16\u754c\u5531\u7247\u734e\u9805\u4e4b\u9996\u7684\u570b\u969b\u5531\u7247\u6a02\u8a55\u4eba\u734e\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u66f4\u5728\u81ea\u50b3\u4e0a\u5f62\u5bb9\uff1a\u300c\u6709\u4e9b\u85dd\u8853\u5bb6\u6709\u904e\u4eba\u7684\u6d1e\u5bdf\u529b\uff0c\u80fd\u64f4\u95ca\u6211\u7684\u8996\u91ce\uff1a\u827e\u5fb7\u6566\u7684\u6307\u63ee\u4fbf\u662f\u5176\u4e2d\u4e4b\u4e00\u2026\u2026\u800c\u827e\u5fb7\u6566\u672c\u8eab\u5c31\u662f\u5929\u624d\u6a6b\u6ea2\u7684\u6307\u63ee\u3002\u300d \u827e\u5fb7\u6566\u4e43\u82f1\u570b\u5ee3\u64ad\u516c\u53f8\u900d\u9059\u97f3\u6a02\u6703(BBC Proms)\u53f2\u4e0a\u6700\u5e74\u8f15\u7684\u6307\u63ee\uff0c\u4ed6\u4ea6\u5728\u53ca\u5f8c\u9023\u7e8c30\u500b\u6a02\u5b63\u7684\u97f3\u6a02\u6703\u7576\u4e2d\u4eae\u76f8\u3002\u4ed6\u66fe\u8d74\u6377\u514b\u4e3b\u6301\u5e03\u62c9\u683c\u4e4b\u6625\u97f3\u6a02\u7bc0\u958b\u5e55\u97f3\u6a02\u6703\uff0c\u4e26\u540c\u6642\u5230\u5fb7\u570b\u6307\u63ee\u67cf\u6797\u611b\u6a02\u6a02\u5718\uff0c\u70ba\u67cf\u6797\u97f3\u6a02\u7bc0\u63ed\u958b\u5e8f\u5e55\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u66f4\u6642\u5e38\u8d74\u7f8e\u6307\u63ee\u5317\u7f8e\u5404\u5927\u4e3b\u8981\u6a02\u5718\u3002 \u827e\u5fb7\u6566\u65bc1980\u81f31987\u5e74\u9593\u51fa\u4efb\u7f8e\u570b\u8056\u5730\u7259\u54e5\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u4e4b\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\uff0c\u800c\u6bcf\u5e74\u590f\u5b63\u4ed6\u90fd\u6703\u8fd4\u56de\u52a0\u5dde\uff0c\u4e3b\u6301\u4ed6\u57281989\u5e74\u5275\u8fa6\u7684\u83ab\u624e\u7279\u666e\u53ca\u97f3\u6a02\u7bc0\u3002\u4ed6\u66fe\u4efb\u8077\u4e4b\u6a02\u5718\u5305\u62ec\u82f1\u570b\u5ee3\u64ad\u516c\u53f8\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u3001\u7687\u5bb6\u5229\u7269\u6d66\u611b\u6a02\u6a02\u5718\u53ca\u82f1\u570b\u5ee3\u64ad\u516c\u53f8\u5a01\u723e\u65af\u570b\u5bb6\u6a02\u5718\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113726511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Atherton>,
        <http://viaf.org/viaf/113726511>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0ea49bd-fa47-4d59-8aed-fa06843ee403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Atherton.
doremus_artist:e533d096-ad58-3e4b-be38-88da31627633
owl:sameAs viaf:78692614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78692614>.
doremus_artist:e5a71c3d-6ae9-3aaa-ad9f-4fb905e760fc
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Gabor Tak\u00e1cs-Nagy (born 17 April 1956, Budapest, Hungary) is a Hungarian violinist and conductor. He began violin studies at age 8. He attended the Franz Liszt Academy of Music, where he was a winner of the Jen\u0151 Hubay prize. His teachers at the Liszt Academy included Ferenc Rados, Andr\u00e1s Mih\u00e1ly, and Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g. Tak\u00e1cs-Nagy has held the International Chair in Chamber Music at the Royal Northern College of Music. He married Lesley de Senger (n\u00e9e Townson), a native of Burnley, in 1991. They have two daughters."@en,
        "G\u00e1bor Tak\u00e1cs-Nagy (n\u00e9 le 17 avril 1956, \u00e0 Budapest, Hongrie) est un violoniste et chef d'orchestre hongrois."@fr,
        "\u0413\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0422\u0430\u043a\u0430\u0447-\u041d\u0430\u0434\u044c (\u0432\u0435\u043d\u0433. Tak\u00e1cs-Nagy G\u00e1bor; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1956, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u0425\u0430\u043b\u0430\u0441\u0430 (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430), \u0410\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044f \u0438 \u0414\u044c\u0451\u0440\u0434\u044f \u041a\u0443\u0440\u0442\u0430\u0433\u0430 (\u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c). \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0438\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430. \u0412 1979 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0415\u043d\u0451 \u0425\u0443\u0431\u0430\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:7581456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e1bor_Tak\u00e1cs-Nagy>,
        <http://viaf.org/viaf/7581456>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27e9cdfe-4b27-4850-82c9-7318a432dd81>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gábor_Takács-Nagy.
doremus_artist:e5faaac2-4462-32d2-82e7-5f31c18ef336
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Corona_del_Mar,_Newport_Beach>;
    rdfs:comment
        "Arthur Johnston (* 10. Januar 1898 in New York City, New York; \u2020 1. Mai 1954 in Corona del Mar, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist von Filmmusik, der bei der Oscarverleihung 1937 f\u00fcr den Oscar f\u00fcr den besten Song nominiert war."@de,
        """Arthur Johnston (January 10, 1898 \u2013 May 1, 1954) was a composer known for such works as \u201cMandy, Make Up Your Mind,\u201d "Pennies From Heaven," and many others. He worked for a time with Irving Berlin, Johnny Burke, Sam Coslow, and Bing Crosby. Johnston and Burke were nominated for an Academy Award for Best Original Song in 1936 for "Pennies From Heaven"."""@en,
        """Arthur Johnston (Nova Iorque, 10 de janeiro de 1898 \u2013 Corona del Mar, Calif\u00f3rnia, 1 de maio de 1954) foi um compositor norte-americano, conhecido por obras como, "Mandy, Make Up Your Mind", "Pennies from Heaven", entre outros. Ele trabalhou por muito anos com Irving Berlin, Johnny Burke, Sam Coslow e Bing Crosby. Johnston e Burke foram nomeados ao Oscar de melhor can\u00e7\u00e3o original em 1936 por "Pennies from Heaven". Em 1970, Johnston foi introduzido no Songwriters Hall of Fame."""@pt,
        "Divenne noto arrangiatore e compositore di famosi musical hollywoodiani e per alcune canzoni diventate classici del jazz, tra cui Cocktails for Two e Pennies from Heaven."@it;
    owl:sameAs viaf:69113989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Johnston_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/69113989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f45179f2-dbe1-4076-af0f-e4a1b5bf2393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Arthur_Johnston_(composer)>.
doremus_artist:e606784d-b3f2-3731-8a53-0764bab4f5a5
owl:sameAs viaf:91044122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91044122>.
doremus_artist:e643e153-27e5-388c-b39f-e03a9aba8752
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Eric Jean Weissberg (n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1939) est un banjo\u00efste am\u00e9ricain, connu pour avoir sign\u00e9 la bande originale du film D\u00e9livrance."@fr,
        """Eric Weissberg (born August 16, 1939) is an American singer, banjo player and multi-instrumentalist, best known for playing solo in "Dueling Banjos," featured as the theme of the movie Deliverance (1972) and released as a single that reached number 1 in 1973 in the United States and Canada. A member of the folk group, the Tarriers, for years, Weissberg later developed a career as a session musician. He has played and recorded with leading rock and popular musicians and groups of the late 20th century. Weissberg continues to play at folk festivals."""@en;
    owl:sameAs viaf:32186846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Weissberg>,
        <http://viaf.org/viaf/32186846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Weissberg.
doremus_artist:e68ca396-a7b8-354c-8c19-16697318eaa3
owl:sameAs viaf:59289696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59289696>.
doremus_artist:e85ce250-a056-3a35-8b13-02874892eb6d
    owl:sameAs n0:02580f69-5b6e-41a2-a5f6-c5d3c41d316b;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/02580f69-5b6e-41a2-a5f6-c5d3c41d316b>.
doremus_artist:e9042d6f-682c-34a7-9671-8ebf520f0835
    dbp:birthPlace dbr:Mainz;
    dbp:deathPlace dbr:Bad_Ems;
    rdfs:comment
        "Gustav Neidlinger (* 21. M\u00e4rz 1910 in Mainz; \u2020 26. Dezember 1991 in Bad Ems) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        """Gustav Neidlinger (21 March 1910 \u2013 26 December 1991) was a German bass-baritone, who was most famous for playing Wagner's "howling-and-spitting" villains. Born in Mainz, Neidlinger studied at the conservatory in Frankfurt, where he was trained by Otto Rottsieper. He debuted in 1931 at the Stadttheater in Mainz, where he sang until 1934. From 1934 to 1935, he was engaged at the Stadttheater in Plauen, Sachsen, and, from 1935 to 1950, he was a member of the opera in Hamburg. In 1937, he took part in the world premiere of the opera Schwarzer Peter by Norbert Schultze at this opera house. In 1950, he became a member of the Staatsoper Stuttgart, where he grew to be very popular and was, in 1977, named an honorary member of the ensemble. In Stuttgart, he sang in Igor Stravinsky's The Rake's Prog"""@en,
        "Gustav Neidlinger (Mog\u00fancia, 21 de mar\u00e7o de 1910 \u2014 Bad Ems, 26 de dezembro de 1991) foi um baixo-bar\u00edtono alem\u00e3o. Estudou em Frankfurt e fez sua estr\u00e9ia em 1931 em sua cidade natal, Mog\u00fancia. Sua interpreta\u00e7\u00e3o do papel de Alberich na \u00f3pera Der Ring des Nibelungen foi celebrada em todo o mundo. Cantou no Festival de Bayreuth entre 1952 at\u00e9 1975."@pt,
        "Gustav Neidlinger (n\u00e9 le 21 mars 1910 \u00e0 Mayence et mort le 26 d\u00e9cembre 1991 \u00e0 Bad Ems) est un baryton-basse allemand."@fr,
        "Gustav Neidlinger(21 de marzo de 1910, Maguncia - 26 de diciembre de 1991, Bad Ems, Alemania) fue un bajo-bar\u00edtono alem\u00e1n de destacada trayectoria en el repertorio wagneriano. Estudi\u00f3 en Fr\u00e1ncfort del Meno y debut\u00f3 en 1929 en Maguncia entre 1930-34. Cant\u00f3 en la \u00d3pera de Plauen entre 1934-35 y en la Opera Estatal de Hamburgo entre 1936 y 1950. En 1950 trabaj\u00f3 en la Opera Stuttgart y debut\u00f3 Festival de Bayreuth donde su encarnaci\u00f3n de Alberico en El anillo del nibelungo, Hans Sachs, Klingsor de Parsifal, Kurwenal de Tristan und Isolde y Telramund en Lohengrin lo hicieron figura imprescindible del festival."@es,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041d\u0430\u0439\u0434\u043b\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Gustav Neidlinger; 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1910, \u041c\u0430\u0439\u043d\u0446 \u2014 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1991, \u0411\u0430\u0434-\u042d\u043c\u0441) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ca\u30a4\u30c8\u30ea\u30f3\u30ac\u30fc\uff08Gustav Neidlinger, 1910\u5e743\u670821\u65e5 - 1991\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u8af8\u5f79\u306e\u3046\u3061\u3001\u300e\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300f\u306e\u30a2\u30eb\u30d9\u30ea\u30d2\u3084\u300e\u30d1\u30eb\u30b8\u30d5\u30a1\u30eb\u300f\u306e\u30af\u30ea\u30f3\u30b0\u30be\u30eb\u306b\u4ee3\u8868\u3055\u308c\u308b\u60aa\u5f79\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u30011952\u5e74\u304b\u30891975\u5e74\u307e\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u305f\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3067\u3082\u3001\u3053\u306e2\u3064\u306e\u5f79\u3092\u307b\u307c\u72ec\u5360\u3057\u305f\u3002\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u4f5c\u54c1\u4ee5\u5916\u3067\u3082\u73fe\u4ee3\u4f5c\u54c1\u306e\u5275\u5531\u3092\u624b\u639b\u3051\u308b\u306a\u3069\u30011950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:93066961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustav_Neidlinger>,
        <http://viaf.org/viaf/93066961>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustav_Neidlinger.
doremus_artist:e90703d4-d4df-3feb-820d-3ac2a560f67e
    dbp:birthPlace re:Royaume_de_France;
    dbp:deathPlace re:Royaume_de_France;
    rdfs:comment
        "Bernard Viguerie est un musicien et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 vers 1761 \u00e0 Carcassonne et mort \u00e0 Paris en 1819. Professeur de musique, il tenait \u00e9galement une boutique d'instruments et de partitions au n\u00b0 38 de la rue Vivienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:76475913;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Viguerie>,
        <http://viaf.org/viaf/76475913>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Viguerie.
doremus_artist:e9794615-fdb7-3f88-a4ea-79be9598a8d6
owl:sameAs viaf:23448141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23448141>.
doremus_artist:ea6a8690-3546-3770-9a73-8795936cb658
owl:sameAs viaf:77391903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77391903>.
doremus_artist:ea94eba1-172a-3897-ad37-76924c81d7a3
    dbp:birthPlace dbr:Senegal;
    rdfs:comment
        "Baaba Maal (* 1953 in Podor in der senegalesischen Provinz Fouta) ist ein senegalesischer S\u00e4nger, der \u00fcber 15 Alben ver\u00f6ffentlicht hat. Er singt meist in seiner Muttersprache Pulaar, die zur Fulfulde-Gruppe geh\u00f6rt."@de,
        "Baaba Maal (Podor, 12 november 1953) is een Senegalese zanger die meer dan 15 albums uit heeft gebracht."@nl,
        "Baaba Maal (born 12 November 1953) is a Senegalese singer and guitarist born in Podor, on the Senegal River. He is well known in Africa and internationally is one of Senegal's most famous musicians. In addition to acoustic guitar, he also plays percussion. He has released several albums, both for independent and major labels. In July 2003, he was made a UNDP Youth Emissary. Baaba sings primarily in Pulaar and is the foremost promoter of the traditions of the Pulaar-speaking people, who live on either side of the Senegal River in the ancient Senegalese kingdom of Futa Tooro."@en,
        "Baaba Maal (ou Baba Maal[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]) est un chanteur et guitariste s\u00e9n\u00e9galais d'origine peule."@fr,
        "\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0645\u0627\u0644 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 12 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1953) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0633\u0646\u063a\u0627\u0644\u064a \u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0644\u062f \u0648 \u062a\u0631\u0639\u0631\u0639 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0636\u0641\u0627\u0641 \u0646\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0646\u063a\u0627\u0644\u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0641\u064a \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627 \u0648 \u062f\u0648\u0644\u064a\u0627 \u064a\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0646\u063a\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0628\u0639\u062f \u064a\u0648\u0633\u0648 \u0646\u062f\u0648\u0631. \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u060c \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u064a\u0629. \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a . \u0641\u064a \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2003 \u0639\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0643\u0645\u0628\u0639\u0648\u062b \u0644\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u064a\u0648 \u0623\u0646 \u062f\u064a \u0628\u064a \u0627\u0644\u0625\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a. \u0628\u0627\u0628\u0627 \u064a\u063a\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0628\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u0627\u0631 \u0648 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0648\u062c \u0627\u0644\u0627\u0648\u0644 \u0644\u062a\u0642\u0627\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u0634\u0639\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0637\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u0639\u064a\u0634\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628\u064a \u0646\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0646\u063a\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0646\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629 \u0641\u0648\u062a\u0627 \u062a\u0648\u0631\u0648."@ar;
    owl:sameAs viaf:44495814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Baaba_Maal>,
        <http://viaf.org/viaf/44495814>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cec7447d-a39c-41c5-ba74-5d7057e5c731>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baaba_Maal_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Baaba_Maal.
doremus_artist:ead13334-2f29-3653-a745-3c2bf6d2ea5f
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    rdfs:comment
        "Janusz Olejniczak (Polish pronunciation: [\u02c8janu\u0282 \u0254l\u025bj\u02c8\u0272i\u0288\u0361\u0282ak]; born 2 October 1952 in Wroc\u0142aw) is a Polish classical pianist and actor."@en,
        "Janusz Olejniczak (ur. 2 pa\u017adziernika 1952 we Wroc\u0142awiu) \u2013 polski pianista, pedagog muzyczny i aktor. Laureat VI nagrody na VIII Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (1970). By\u0142y m\u0105\u017c aktorki S\u0142awomiry \u0141ozi\u0144skiej."@pl,
        "Janusz Olejniczak cominci\u00f2 sin da giovanissimo lo studio del pianoforte. I suoi insegnanti furono Ryszard Bakst e Zbigniew Drzewiecki. Nel 1970 vinse il sesto premio nell'ottava edizione del Concorso pianistico internazionale Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin e due anni dopo si classific\u00f2 nel concorso Alfredo Casella di Napoli. Dal 1971 al 1972 si \u00e8 perfezionato a Parigi con Konstanty Schmaeling e Witold Malcuzynski.Ha suonato in tutto il mondo come solista o collaborando con direttori quali Charles Dutoit, Kazimierz Kord, Grzegorz Nowak, Witold Rowicki e Jerzy Maksymiuk.Il suo vasto repertorio include Beethoven, Schumann, Schubert, Ravel, Fryderyk Chopin e Prokofiev. Ha inciso per la radio e la televisione e per diverse etichette: Polskie Nagrania, Selene, Pony Canyon, Opus 111 e CD Accord. Ha eseguito le "@it,
        "Janusz Olejniczak est un pianiste et p\u00e9dagogue polonais, n\u00e9 le 2 octobre 1952 \u00e0 Wroc\u0142aw. Form\u00e9 par Ryszard Bakst et Zbigniew Drzewicki, il re\u00e7oit les conseils de Konstanty Schmaeling et de Witold Ma\u0142cu\u017cy\u0144ski."@fr,
        "Janusz Olejnizak (n. Wroklaw, Polonia, 2 de octubre de 1952) es un pianista polaco."@es;
    owl:sameAs viaf:69135282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janusz_Olejniczak>,
        <http://viaf.org/viaf/69135282>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Janusz-Olejniczak_2009-05-29_Adam-Bielawski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janusz_Olejniczak.
doremus_artist:eb1c376f-9f74-3bd2-b8f0-190fe194d874
owl:sameAs viaf:79678082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79678082>.
doremus_artist:eb4f9b88-ade0-3382-8996-43b9674415e7
owl:sameAs viaf:42051714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42051714>.
doremus_artist:eb5f6fd8-0846-396e-b99f-85cfbb4dc3fa
owl:sameAs viaf:35689100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35689100>.
doremus_artist:eb633d4c-60c5-331a-92d3-753c9308d3a1
owl:sameAs viaf:66675183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675183>.
doremus_artist:ec3106fe-ece5-3917-bb51-6fa7b4ef44fe
    dbp:birthPlace dbr:Czech_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Kurt Adler (Jind\u0159ich\u016fv Hradec (destijds Neuhaus geheten), 1 maart 1907 \u2013 Butler (New Jersey), 21 september 1977) was een Boheems-Amerikaanse dirigent, muziekpedagoog en pianist. Zijn ouders waren het Joods echtpaar Vit\u011bszlav Adler en Olga F\u00fcrthov\u00e1."@nl,
        "Kurt Adler (March 1, 1907 \u2013 September 21, 1977) was an Austrian classical chorus master, music conductor, author and pianist. He was best known as the chorus master and lead conductor of the Metropolitan Opera in New York City from 1943 to 1973. He conducted in Austria, Germany, Russia, Czechoslovakia, Ukraine, United States, Canada, Mexico, Yugoslavia, Romania, Bulgaria and Hungary."@en;
    owl:sameAs viaf:49417107;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Adler>,
        <http://viaf.org/viaf/49417107>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kurt_Adler_Elder.JPEG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Adler.
doremus_artist:ec76267d-8ff9-37dc-84d5-6de62bf4c265
owl:sameAs viaf:76506401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76506401>.
doremus_artist:ec9cc422-c698-3931-ab2b-6de406438ab4
owl:sameAs viaf:194826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/194826>.
doremus_artist:ed0baa3b-f22b-3127-b2c4-bb5aedeedae4
    rdfs:comment
        "Jacques Labrecque est un chanteur, folkloriste, producteur et \u00e9diteur qu\u00e9b\u00e9cois, n\u00e9 le 8 juin 1917 \u00e0 Saint-Beno\u00eet et mort \u00e0 Longueuil, le 18 mars 1995.\u2191 [PDF] Notes de pochette de l'album Folk Songs of France and French Canada sung by Jacques Labrecque"@fr;
    owl:sameAs viaf:24801694;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Labrecque>,
        <http://viaf.org/viaf/24801694>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2836ff2a-d5f8-4c3f-95b0-5fe6d0b85af1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Labrecque.
doremus_artist:ed884702-f67b-3679-adc4-b8a4e554ec6b
    dbp:birthPlace dbr:Šibenik;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645 \u0645\u0631\u0641\u064a\u0643\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0643\u0631\u0648\u0627\u062a\u064a\u0629:Maksim Mrvica \u0648\u062a\u0642\u0631\u0623 \u0645\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645 \u0645\u064a\u0631\u0641\u064a\u062a\u0633\u0627) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 3 \u0645\u0627\u064a\u0648 1975) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0645\u0646 \u0643\u0631\u0648\u0627\u062a\u064a\u0627. \u0648\u0641\u0649 \u0639\u0627\u0645 2003 \u0623\u0635\u062f\u0631 \u0645\u0627\u0643\u0633\u064a\u0645 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0644\u0647 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648"."""@ar,
        "Maksim Mrvica (* 3. Mai 1975 in \u0160ibenik, SR Kroatien) ist ein kroatischer Pianist."@de,
        "Maksim Mrvica (Croatian pronunciation: [m\u00e2ksim mr\u0329\u0302\u028bitsa]; born May 3, 1975) is a Croatian pianist. He plays classical crossover music."@en,
        "Maksim Mrvica Maksim Mrvica est un pianiste croate, n\u00e9 le 3 mai 1975 \u00e0 \u0160ibenik (Croatie). Il a re\u00e7u une formation musicale \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique de Zagreb aupr\u00e8s de Vladimir Krpan qui fut un \u00e9l\u00e8ve d'Arturo Benedetti Michelangeli, puis il a \u00e9t\u00e9 admis au Conservatoire Franz Liszt de Budapest. En 1996, il a re\u00e7u le 1er prix du Concours international Nicola\u00ef Rubinstein. En 1998, il a s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 Paris afin de recevoir les conseils d'Igor Lazko. L'ann\u00e9e suivante, il s'est vu d\u00e9cerner le 1er prix au Concours international de piano de Pontoise."@fr,
        "Maksim Mrvica [\u02c8maksim \u02c8mr\u028bitsa] (\u0160ibenik, 3 mei, 1975) is een populaire pianist uit Kroati\u00eb. In 2003 verscheen zijn eerste album:The Piano Player."@nl,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u041c\u0440\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0445\u043e\u0440\u0432. Maksim Mrvica, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u041c\u0440\u0432\u0438\u0446\u0430; \u0440\u043e\u0434. 3 \u043c\u0430\u044f 1975) \u2014 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 9 \u043b\u0435\u0442. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0440\u043f\u0430\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u041b\u0430\u0437\u044c\u043a\u043e. \u0412\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (1999) \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0432 \u041f\u043e\u043d\u0442\u0443\u0430\u0437\u0435 (2001). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0422\u043e\u043d\u0447\u0438 \u0425\u0443\u043b\u0438\u0447\u0430."@ru,
        "\u30de\u30af\u30b7\u30e0\u30fb\u30e0\u30eb\u30f4\u30a3\u30c4\u30a1\uff08Maksim Mrvica, 1975\u5e745\u67083\u65e5 \u2010 \uff09\u306f\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u540c\u56fd\u30c0\u30eb\u30de\u30c1\u30a2\u5730\u65b9\u30b7\u30d9\u30cb\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u901a\u79f0\u306e\u30de\u30ad\u30b7\u30e0\uff08Maksim\uff09\u3068\u3044\u3046\u540d\u7fa9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e2\u30c7\u30eb\u4e26\u306e\u7518\u3044\u30de\u30b9\u30af\u306b\u9577\u8eab\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3089\u3057\u304b\u3089\u306c\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u3001\u3042\u3060\u540d\u306f\u300c\u9375\u76e4\u306e\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u300d\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3068\u306e\u30af\u30ed\u30b9\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u514b\u897f\u59c6\u00b7\u59c6\u5c14\u7ef4\u5bdf\uff08Maksim Mrvica\uff0c1975\u5e745\u67083\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u514b\u7f57\u5730\u4e9a\u6d41\u884c\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u66fe\u83b7\u9080\u8bf7\u4e3a2004\u5e74\u96c5\u5178\u5965\u8fd0\u4f1a\u5f39\u594f\u4e3b\u9898\u66f2\u300aOlympic Dream\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46999222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maksim_Mrvica>,
        <http://viaf.org/viaf/46999222>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maksim_Mrvica.
doremus_artist:ee09f331-5d31-326a-baec-278da90b5332
owl:sameAs viaf:92446395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92446395>.
doremus_artist:ee67ea1f-4190-3873-a90b-b3dfffe07c14
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "Murray Lerner est un producteur, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma am\u00e9ricain, de films documentaires et de films d'essai. Il est n\u00e9 \u00e0 Philadelphie en Pennsylvanie."@fr,
        "Murray Lerner is an American documentary and experimental film director and producer. 1967 saw the release of the film Festival. Produced and directed by Lerner, the film was a documentary shot between 1963 and 1966 at the Newport Folk Festival that included performances by Buffy Sainte-Marie, Donovan, Pete Seeger, Judy Collins, Bob Dylan, Peter, Paul & Mary, Johnny Cash and Joan Baez. It was nominated for an Academy Award."@en,
        "Murray Lerner \u00e9 um diretor de cinema, documentarista e produtor estadunidense."@pt;
    owl:sameAs viaf:46968309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Murray_Lerner>,
        <http://viaf.org/viaf/305816253>,
        <http://viaf.org/viaf/46968309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Murray_Lerner.
doremus_artist:ee951603-a4df-3650-8499-f1e321f9fd3e
owl:sameAs viaf:71727801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71727801>.
doremus_artist:efcce6bc-4171-3ee5-82dc-4372e79fb5de
    dbp:birthPlace dbr:Luzzara;
    dbp:deathPlace dbr:Mantua;
    rdfs:comment
        "Maurizio Cazzati (* 1. M\u00e4rz 1616 in Luzzara; \u2020 28. September 1678 in Mantua) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Maurizio Cazzati (1 March 1616 \u2013 28 September 1678) was a northern Italian composer of the seventeenth century."@en,
        "Maurizio Cazzati (Lucera, Reggio Emilia, 1616 \u2013 Mantua, 1678) fue un compositor y organista italiano de la \u00e9poca barroca perteneciente a la llamada escuela bolo\u00f1esa."@es,
        "Maurizio Cazzati (Luzzara, maart 1616 - 28 september 1678) was een  Noord-Italiaanse muziekbarok componist uit de 17e eeuw."@nl,
        "Maurizio Cazzati, n\u00e9 en mars 1616 \u00e0 Luzzara (duch\u00e9 de Mantoue) et mort le 28 septembre 1678 \u00e0 Mantoue, est un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041c\u0430\u0443\u0440\u0438\u0446\u0438\u043e \u041a\u0430\u0446\u0446\u0430\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Maurizio Cazzati; \u0440\u043e\u0434. \u043c\u0430\u0440\u0442 1616, \u041b\u0443\u0446\u0446\u0430\u0440\u0430 \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1678, \u041c\u0430\u043d\u0442\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30de\u30a6\u30ea\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30ab\u30c3\u30c4\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\uff08Maurizio Cazzati\u30011616\u5e74 \u30eb\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u30e9 - 1678\u5e749\u670828\u65e5 \u30de\u30f3\u30c8\u30f4\u30a1\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 1641\u5e74\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u3001\u30dc\u30c3\u30c4\u30a9\u30ed\u3001\u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u306e\u6559\u4f1a\u3067\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3092\u5207\u3063\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\u3067\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ec\u30b0\u30ec\u30f3\u30c4\u30a3\u3068\u50cd\u3044\u3066\u3044\u308b\u30021657\u5e74\u9803\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u4e2d\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30da\u30c8\u30ed\u30cb\u30aa\u6559\u4f1a\u306e\u697d\u9577\u3068\u306a\u308b\u3002\u3053\u3053\u3067\u3001\u4ee5\u524d\u3088\u308a\u3082\u5897\u3057\u3066\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u697d\u5668\uff08\u7279\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\uff09\u306b\u91cd\u8981\u306a\u4fa1\u5024\u3092\u898b\u51fa\u3057\u305f\u3002\u306a\u304a\u3001\u30ab\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u30c6\u30a3\u306f\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u6709\u529b\u306a\u697d\u9577\u3067\u3042\u3063\u305f\u30b8\u30e5\u30ea\u30aa\u30fb\u30c1\u30a7\u30fc\u30b6\u30ec\u30fb\u30a2\u30ec\u30b9\u30c6\u30a3\u3068\u306e\u8ad6\u4e89\u306b\u6557\u308c\u3001\u305d\u308c\u304c\u539f\u56e0\u3068\u306a\u308a\u30011671\u5e74\u306b\u5f53\u5730\u3067\u306e\u697d\u9577\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5931\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30de\u30f3\u30c8\u30f4\u30a1\u516c\u56fd\u306e\u6442\u653f\u30a4\u30b6\u30d9\u30c3\u30e9\u30fb\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30c0\u30a6\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3001\u5668\u697d\u4f5c\u54c1\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurizio_Cazzati>,
        <http://viaf.org/viaf/39561248>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff7f2578-6511-4661-bbdb-cdc258b54a66>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurizio_Cazzati.
doremus_artist:f00d917e-17e9-343e-b52d-03cbe1bf125a
owl:sameAs viaf:100312621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100312621>.
doremus_artist:f04d8050-84cd-30d8-8cdd-4783211da35e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Marietta,_Georgia>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Robinson. Chris Robinson (n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1966 \u00e0 Marietta, G\u00e9orgie, \u00c9.-U.) est le chanteur du groupe am\u00e9ricain The Black Crowes, dont il forme, avec son fr\u00e8re Rich, le noyau dur. Chris et Rich ont \u00e9crit et compos\u00e9 la majorit\u00e9 des morceaux pr\u00e9sents sur les disques du groupe. Rich est, en ce qui le concerne, le guitariste du groupe. Il fut mari\u00e9 \u00e0 l'actrice Kate Hudson, de 2000 \u00e0 2007, avec laquelle il a eu un fils, Ryder (n\u00e9 en 2004)."@fr,
        """Christopher Mark "Chris" Robinson (Marietta, 20 de diciembre de 1966) es un vocalista y guitarrista estadounidense, y uno de los fundadores de la banda de rock The Black Crowes, junto a su hermano menor Rich Robinson. Ha grabado diez \u00e1lbumes con Black Crowes, adem\u00e1s de formar el proyecto solista New Earth Mud, con los que grab\u00f3 un \u00e1lbum en el a\u00f1o 2002. Chris tambi\u00e9n se ha desempe\u00f1ado como productor musical. Es reconocido por poseer una de las mejores voces en la escena blues rock de los Estados Unidos."""@es,
        """Christopher Mark "Chris" Robinson (born December 20, 1966) is the singer of the rock and roll band The Black Crowes and brother of its guitarist Rich Robinson."""@en,
        """Christopher Mark "Chris" Robinson (nascido em 20 de dezembro de 1966) \u00e9 o vocalista da banda de rock The Black Crowes e irm\u00e3o do guitarrista Rich Robinson."""@pt,
        "Christopher Mark Robinson, meglio noto come Chris Robinson (Marietta 20 dicembre 1966) \u00e8 un cantante rock statunitense, noto soprattutto come voce solista dei Black Crowes."@it,
        "Christopher \u201eChris\u201c Mark Robinson (* 20. Dezember 1966 in Atlanta, Georgia) ist ein US-amerikanischer Musiker. Er war Leads\u00e4nger der Rockband The Black Crowes, die er gemeinsam mit seinem Bruder Rich Robinson in den 1980er-Jahren gegr\u00fcndet hatte."@de;
    owl:sameAs viaf:44501136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Robinson_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/44501136>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c94e70a2-c16f-48fa-90ac-884378540f01>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chris_robinson-newport2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Chris_Robinson_(singer)>.
doremus_artist:f147eb84-247e-3a2f-867f-476fef58a754
owl:sameAs viaf:78955598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78955598>.
doremus_artist:f1521e83-4b55-3f99-9ec5-4f698fd834ef
owl:sameAs viaf:69156192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69156192>.
doremus_artist:f1a48871-8a5f-35da-9873-efdf3d67a0f5
    rdfs:comment
        "Lucy van Dael (* 1946) ist eine niederl\u00e4ndische Violinistin."@de,
        "Lucy van Dael (1946) is een Nederlands violiste, gespecialiseerd in barokmuziek."@nl,
        "Lucy van Dael (born in 1946) is a Dutch baroque violinist and member of the faculty of the Amsterdam Conservatory. Her principal violin studies were at the Royal Conservatory in The Hague. Originally a classically trained violinist, she began her career with the Netherlands Chamber Orchestra before pursuing baroque violin studies. She has collaborated extensively with Gustav Leonhardt, Frans Br\u00fcggen, and Ton Koopman, co-founded the Orchestra of the 18th Century with Frans Br\u00fcggen, and has conducted or performed with many other baroque ensembles, including:"@en;
    owl:sameAs viaf:231091848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucy_van_Dael>,
        <http://viaf.org/viaf/231091848>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucy_van_Dael.
doremus_artist:f1fa51e5-25fa-3a7b-8f5e-626f8b58b0e2
owl:sameAs viaf:9552150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9552150>.
doremus_artist:f21ec0e4-69de-3f54-83aa-06adf6191f48
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Bienaim\u00e9 Joseph Robert[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] Collaro, n\u00e9 le 20 mai 1943 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un journaliste, humoriste, acteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, animateur de t\u00e9l\u00e9vision, exploitant h\u00f4telier, et promoteur immobillier."@fr;
    owl:sameAs viaf:29532047;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Collaro>,
        <http://viaf.org/viaf/29532047>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stéphane_Collaro.
doremus_artist:f2445553-db85-3eb4-8d3b-b392e5cbe265
    dbp:deathPlace dbr:Kraków;
    rdfs:comment
        "Annibale Stabile (c.1535 \u2013 April 1595) was an Italian composer of the Renaissance. He was a member of the Roman School of composition, and probably was a pupil of Palestrina. He was active mainly at Rome but moved briefly to Krak\u00f3w, Poland at the end of his life."@en;
    owl:sameAs viaf:42105689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annibale_Stabile>,
        <http://viaf.org/viaf/42105689>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annibale_Stabile.
doremus_artist:f26104af-c639-38b5-ae64-3e20a1dfc5bc
owl:sameAs viaf:55322371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55322371>.
doremus_artist:f285d42d-aaa6-3ee1-9c8f-9ab7d838141a
    owl:sameAs viaf:80048365;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34766066>,
        <http://viaf.org/viaf/80048365>.
doremus_artist:f2df5dc3-519b-36eb-a29f-524c602f87b6
owl:sameAs viaf:101820114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101820114>.
doremus_artist:f32287a3-ff8b-326a-8fb5-bc13ab3f0b40
    dbp:birthPlace dbr:Düren;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Max von Schillings (* 19. April 1868 in D\u00fcren im Rheinland; \u2020 24. Juli 1933 in Berlin) war ein deutscher Komponist, Dirigent und Theaterintendant."@de,
        "Max von Schillings (19 avril 1868 \u2013 Berlin, 24 juillet 1933) est un chef d'orchestre, compositeur et directeur de th\u00e9\u00e2tre allemand. Il fut le chef d'orchestre principal du Staatsoper Unter den Linden de 1919 \u00e0 1925 o\u00f9 il succ\u00e9da \u00e0 Richard Strauss. Il a \u00e9crit des op\u00e9ras comme Ingwelde (Gingembre), Der Pfeifertag (Le Joueur de pipeau), Moloch op. 20 et surtout Mona Lisa en 1915 qui a connu un grand succ\u00e8s international. Il a \u00e9pous\u00e9 la soprano Barbara Kemp."@fr,
        "Max von Schillings (April 19, 1868 \u2013 Berlin, July 24, 1933) was a German conductor, composer and theatre director. He was chief conductor at the Berlin State Opera from 1919 to 1925. Schillings' opera Mona Lisa (1915) was internationally successful and was performed at the Metropolitan Opera. The composer married Barbara Kemp, the soprano who sang the title role. Before Mona Lisa, Schillings had already written three operas: Ingwelde (1894), Der Pfeifertag (1899) and Der Moloch (1906)."@en,
        """Max von Schillings (ur. 19 kwietnia 1868 w D\u00fcren w Nadrenii, zm. 24 lipca 1933 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor i dyrygent; prezes Pruskiej Akademii Sztuki w Berlinie, cz\u0142onek NSDAP, zwolennik Adolfa Hitlera; brat fotografa Carla Georga Schillingsa. Od 1908 do 1918 Schillings by\u0142 generalnym dyrektorem Kr\u00f3lewskiego Teatru Dworskiego w Stuttgarcie, za\u015b kr\u00f3l Wirtembergii Wilhelm II nada\u0142 mu tytu\u0142 szlachecki i order kr\u00f3lewski. Czasy wilhelmi\u0144skiej, arystokratyczno-bur\u017cuazyjnej Rzeszy, by\u0142y dla Schillingsa okresem najwy\u017cszego uznania. Linki zewn\u0119trzne: 
*  Katalog Niemieckiej Biblioteki Narodowej:"""@pl,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0444\u043e\u043d \u0428\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Max von Schillings; 1868, \u0414\u044e\u0440\u0435\u043d \u2014 1933, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433; \u0447\u043b\u0435\u043d \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438; \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0428\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0441\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Carl Georg Schillings; 1865\u20131921). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u041c\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0437\u0430\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Mona Lisa)."@ru,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b7\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\uff08Max von Schillings, 1868\u5e744\u670819\u65e5\u30c7\u30e5\u30fc\u30ec\u30f3\u751f - 1933\u5e747\u670824\u65e5\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u6ca1\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 1919\u5e74\u304b\u30891925\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306e\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30e2\u30ca\u30fb\u30ea\u30b6\u300f\u306f2\u756a\u76ee\u306e\u592b\u4eba\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30d0\u30fc\u30d0\u30e9\u30fb\u30b1\u30f3\u30d7\u304c\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u307b\u3069\u306e\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u514b\u65af\u00b7\u51af\u00b7\u5e2d\u6797\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aMax von Schillings\uff0c1868\u5e744\u670819\u65e5\uff0d1933\u5e747\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u5fb7\u56fd\u897f\u90e8\u7684\u4e00\u4e2a\u5c0f\u57ce\u5e02\uff0c\u65e9\u5e74\u5728\u6155\u5c3c\u9ed1\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u54f2\u5b66\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u4efb\u54f2\u5b66\u6559\u5e08\u3002\u4f46\u4ed6\u4e00\u76f4\u75f4\u8ff7\u4e8e\u97f3\u4e50\uff0c\u540e\u6765\u66fe\u53c2\u52a0\u8fc7\u62dc\u7f57\u4f0a\u7279\u97f3\u4e50\u8282\u5e76\u62c5\u4efb\u52a9\u624b\uff0c1908\u5e74\u5230\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u62c5\u4efb\u6307\u6325\uff0c1918\u5e74\u63a5\u66ff\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u62c5\u4efb\u67cf\u6797\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u7684\u6307\u6325\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u4e0d\u591a\uff0c\u5448\u665a\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u662f\u6b4c\u5267\u300a\u8499\u5a1c\u4e3d\u838e\u300b\uff0c\u4f46\u8be5\u5267\u4e0e\u8fbe\u82ac\u5947\u7684\u540c\u540d\u753b\u4f5c\u5e76\u65e0\u76f4\u63a5\u8054\u7cfb\uff0c\u53e6\u6709\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u7b49\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32184594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_von_Schillings>,
        <http://viaf.org/viaf/32184594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e207ddd1-65a0-4d89-86ed-ac23ab826757>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_von_Schillings_by_Nicola_Perscheid.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_von_Schillings.
doremus_artist:f4286957-2dc8-325c-ad76-9bf0725a4b68
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Great_Neck,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Ervin Drake (April 3, 1919 \u2013 January 15, 2015), birth name was Irving Maurice Druckman, was an American songwriter whose works include such American Songbook standards as "I Believe" and "It Was a Very Good Year". He wrote in a variety of styles and his work has been recorded by musicians around the world. In 1983, he was inducted into the Songwriters Hall of Fame."""@en,
        """Ervin Drake (ur. 3 kwietnia 1919 w Nowym Jorku, zm. 15 stycznia 2015 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i autor tekst\u00f3w piosenek najbardziej aktywny zawodowo w latach '40, '50 i '60 XX w., tw\u00f3rca wielu tekst\u00f3w utwor\u00f3w popowych oraz jazzowych (w 1952 napisa\u0142 piosenk\u0119 o Marilyn Monroe zatytu\u0142owan\u0105 "Marilyn", najbardziej znane kompozycje to piosenki "I Believe" Frankie Laine'a i "It Was a Very Good Year" Franka Sinatry), cz\u0142onek Songwriters Hall of Fame."""@pl,
        """Ervin Maurice Druckman ( Manhattan, Nueva York;3 de abril de 1919 \u2013 Great Neck; 15 de enero de 2015), m\u00e1s conocido como Ervin Drake, fue un compositor y letrista norteamericano entre cuyos trabajos incluidos en el Great American Songbook destacan "I Believe" y "It Was a Very Good Year". Compuso en una variedad de estilos y sus canciones han sido grabadas por multitud de m\u00fasicos de todos el mundo, entre los que se citan Frank Sinatra, Billie Holiday, Ella Fitzgerald o las Andrews Sisters. En 1983, fue incluido en el Sal\u00f3n de la Fama de los Compositores."""@es;
    owl:sameAs viaf:10055256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ervin_Drake>,
        <http://viaf.org/viaf/10055256>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ervin_Drake.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ervin_Drake.
doremus_artist:f4c961f4-0e54-3d8b-865b-9b581a0c5d4f
owl:sameAs viaf:39568676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568676>.
doremus_artist:f5377c4c-1785-3657-9d60-81074fa92e49
    rdfs:comment
        "Frederick Moyer (born December 12, 1957) is an American concert pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:79178166;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederick_Moyer>,
        <http://viaf.org/viaf/79178166>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederick_Moyer.
doremus_artist:f5b5921f-f4ab-3d7f-96ec-eb88e4fc3190
owl:sameAs viaf:165121522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165121522>.
doremus_artist:f739a47d-0779-3014-8f5e-21cecac626c3
owl:sameAs viaf:49412884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49412884>.
doremus_artist:f7440b30-c2cc-3d38-bf27-3a3ab4744ac8
    rdfs:comment
        "Elizabeth Wallfisch (n\u00e9e Hunt; born 28 January 1952) is an Australian Baroque violinist. Wallfisch debuted as a concert soloist at the age of 12 and took part in such competitions as the ABC Concerto Competition. She studied at the Royal Academy of Music under Frederick Grinke and was awarded, among other prizes, the President's Prize. At the age of 20 she won the Franco Gulli Senior Prize for violin, and was jointly awarded the Mozart Memorial Prize. She is married to the British cellist Raphael Wallfisch."@en,
        "Elizabeth Wallfisch es una violinista especialista en la interpretaci\u00f3n de la m\u00fasica del Barroco y del Clasicismo. A menudo dirige al resto de instrumentistas de la orquesta desde su puesto de concertino. En 2004/05 dirigi\u00f3 conciertos en Australia con la West Australian Symphony Orchestra y The Queensland Orchestra. En Norteam\u00e9rica dirige la Vancouver Symphony Orchestra, St Paul Chamber Orchestra, Philharmonia Baroque, Apollo's Fire, Tafelmusik y Ensemble Arion."@es,
        "\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u043a\u0435. \u0412 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0440\u044f\u0434 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430 (1974). \u0412 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1970-\u0445 \u0433\u0433. \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 Fiori Musicali \u0438 \u0434\u0440. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0423\u043e\u043b\u043b\u0444\u0438\u0448 \u2014 \u0442\u0430\u043a\u0430\u044f \u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u0438\u043a\u0430, \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435 \u0417\u0438\u043c\u0431\u0430\u0431\u0432\u0435 \u0425\u0430\u0440\u0430\u0440\u0435 \u0441 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 1989 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0438\u043e \u041b\u043e\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0422\u0440\u0438\u043e \u00abConvivium\u00bb) \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u0422\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043b\u0438\u0444\u0444\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041f\u043e\u043b\u043e"@ru;
    owl:sameAs viaf:49411699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Wallfisch>,
        <http://viaf.org/viaf/49411699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd38b09c-f356-4b2b-a4eb-3a8028096bc0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elizabeth_Wallfisch.
doremus_artist:f7658848-7e47-3652-915b-4966a4d6feaf
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Wilms (* 29. April 1947 in Stra\u00dfburg) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Andr\u00e9 Wilms (born 29 April 1947) is a French film and television actor who has also appeared in German and Finnish films. Wilms was the winner of the Best Supporting European Actor award at the 1992 European Film Awards for his work in Aki Kaurism\u00e4ki's La Vie de Boh\u00e8me."@en,
        "Andr\u00e9 Wilms (n\u00e9 le 29 avril 1947 \u00e0 Strasbourg, France) est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais."@fr,
        "Appare anche in film tedeschi e finlandesi, tra cui in alcuni film di Aki Kaurism\u00e4ki; per uno di questi, Vita da boh\u00e8me, ha ottenuto il Premio per miglior attore non protagonista agli European Film Awards del 1992."@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0412\u0438\u043b\u044c\u043c (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Wilms; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30e0 \uff08Andr\u00e9 Wilms, 1947\u5e744\u670829\u65e5\uff09 \u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24862175;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Wilms>,
        <http://viaf.org/viaf/24862175>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Wilms_Cannes_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Wilms.
doremus_artist:f890f6bc-4c03-35d8-9362-8ad3b00ca5a7
owl:sameAs viaf:221847700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221847700>.
doremus_artist:f89dc0cc-8f6d-3957-b05a-9feb59b46c26
    owl:sameAs viaf:202145542527796640674;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202145542527796640674>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d11a0241-3b6c-40ff-af4d-5dbffd38aff5>.
doremus_artist:f92a0b40-7b84-3d9c-97c7-3769213f27f5
    dbp:birthPlace dbr:Leeds;
    rdfs:comment
        "Anthony Rooley (* 10. Juni 1944 in Leeds) ist ein englischer Lautenist, Gitarrist und Musikp\u00e4dagoge. Er ist Spezialist f\u00fcr Alte Musik und Gr\u00fcnder des Ensembles The Consort of Musicke."@de,
        "Anthony Rooley (born 10 June 1944 in Leeds) is a British lutenist. He founded in 1969 and directs the early music ensemble The Consort of Musicke, which continues to be one of the chief vehicles for his inspiration, among many other activities and interests. He has recorded extensively and continues to perform solo and duo repertoire with sopranos Evelyn Tubb and former partner Emma Kirkby. He is the author of Performance: revealing the Orpheus within."@en,
        "Anthony Rooley, n\u00e9 le 10 juin 1944 \u00e0 Leeds, est un luthiste britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:56797538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Rooley>,
        <http://viaf.org/viaf/56797538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b542a67e-68fd-4ab5-8e9d-77452a9853da>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Rooley.
doremus_artist:fa258b9f-426c-38a7-bca3-46492595555b
owl:sameAs viaf:29790753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29790753>.
doremus_artist:faae3a9b-2d9c-36b0-ae1d-ce9befff1ca9
owl:sameAs viaf:29820464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29820464>.
doremus_artist:fb51e623-a1af-3171-807d-a02cf09be63a
owl:sameAs viaf:51875513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51875513>.
doremus_artist:fb944376-283e-3a0b-b21a-94a944328189
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Daniel Goode (born January 24, 1936) is an American composer and clarinetist. Daniel Goode was born in New York City. After graduating in 1957 from Oberlin College, he studied composition at Columbia University with Henry Cowell and Otto Luening, receiving an MA 1962. He pursued further studies at the University of San Diego with Pauline Oliveros and Kenneth Gaburo (Benary and Sandow 2001). His works are published by Frog Peak Music and Theodore Presser."@en;
    owl:sameAs viaf:266518370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Goode>,
        <http://viaf.org/viaf/266518370>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ddea81f-06c2-43a0-971d-32241f6a0d68>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Goode.
doremus_artist:fbb08e3a-69c1-3a06-8fc1-cb19d13d8fae
owl:sameAs viaf:240257429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/240257429>.
doremus_artist:fc4aa6fc-1dba-3e41-bc68-629fe5b9ec66
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Gian Franco Reverberi (auch Gianfranco; * 12. November 1934 in Genua) ist ein italienischer Komponist und Musiker."@de,
        """Gian Franco Reverberi (born in 1934 in Genoa, Italy) is an Italian composer and musician. He worked mainly on the soundtracks for Spaghetti Westerns. He was one of the first Italian rock music artists. He also worked with his brother Gian Piero Reverberi on the song "Last Man Standing" (or "Nel Cimitero di Tucson") from the 1968 soundtrack of Django, Prepare a Coffin (Preparati la bara!) (one of many unofficial sequels to Django), which forms the basis of Gnarls Barkley's hit "Crazy". Both brothers are listed as writers of the song."""@en,
        "Gianfranco Reverberi (ur. 12 listopada 1934 \u2013 w Genui, W\u0142ochy) \u2013 w\u0142oski muzyk i kompozytor, brat Gian Piero Reverberiego, r\u00f3wnie\u017c kompozytora i aran\u017cera."@pl;
    owl:sameAs viaf:34665402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gian_Franco_Reverberi>,
        <http://viaf.org/viaf/34665402>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gian_Franco_Reverberi.
doremus_artist:fcd06225-87cf-3df7-93f6-59bc586ea7c1
    rdfs:comment
        "Nicolas Folmer est un trompettiste de jazz, compositeur et arrangeur, fran\u00e7ais. Il est \u00e9galement cofondateur, directeur artistique, et compositeur de la musique du Paris Jazz Big Band."@fr;
    owl:sameAs viaf:46971259;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Folmer>,
        <http://viaf.org/viaf/46971259>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Folmer.
doremus_artist:fce3a219-2825-37d4-a043-e9a09796c702
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    dbp:deathPlace dbr:Cape_Town;
    rdfs:comment
        "Erik Chisholm (* 4. Januar 1904 in Glasgow; \u2020 8. Juni 1965 in Kapstadt) war ein schottischer Komponist und Dirigent."@de,
        """Erik William Chisholm (4 January 1904 \u2013 8 June 1965) was a Scottish composer, pianist, organist and conductor often known as "Scotland's forgotten composer". According to his biographer, Chisholm "was the first composer to absorb Celtic idioms into his music in form as well as content, his achievement paralleling that of Bart\u00f3k in its depth of understanding and its daring", which led to his nickname of "MacBart\u00f3k". He was also a founder of the Celtic Ballet and, together with Margaret Morris, created the first full-length Scottish ballet, The Forsaken Mermaid. He was also the dean and director of the South African College of Music at the University of Cape Town for 19 years. Chisholm founded the South African College of Music opera company in Cape Town and was a vital force in bringing new"""@en,
        """Erik William Chisholm (Glasgow, 4 januari 1904 - Kaapstad, 8 juni 1965) was een componist, dirigent en pianist van Schotse komaf. Hij staat bekend als "Scotland's forgotten composer". De reden van onbekendheid moet gezocht worden in het feit dat hij de gehele wereld overtrok. Hij verwerkte veel Schotse muziek in zijn composities, een overeenkomst met B\u00e9la Bart\u00f3k, die Hongaarse volksmuziek in zijn composities verwerkte."""@nl,
        "Erik William Chisholm, n\u00e9 le 4 janvier 1904 \u00e0 Glasgow et mort le 8 juin 1965 au Cap, en Afrique du Sud, est un compositeur, organiste, pianiste, musicologue et chef d'orchestre \u00e9cossais. Il a compos\u00e9 plus de 100 \u0153uvres. Tr\u00e8s influenc\u00e9 par la musique de B\u00e9la Bart\u00f3k, il \u00e9tait surnomm\u00e9 \u00ab MacBartok \u00bb."@fr,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c1\u30be\u30fc\u30e0\uff08Erik Chisholm\u30011904\u5e741\u67084\u65e5 - 1965\u5e746\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c1\u30be\u30fc\u30e0\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u3001\u300c\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30c1\u30be\u30fc\u30e0\u306e\u4f1d\u8a18\u4f5c\u5bb6\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u5f7c\u306f\u300c\u30b1\u30eb\u30c8\u306e\u8a9e\u6cd5\u3092\u5f62\u5f0f\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u5185\u5bb9\u306b\u3082\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u7406\u89e3\u306e\u6df1\u3055\u3068\u5927\u80c6\u3055\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u306b\u304a\u3044\u3066\u305d\u306e\u529f\u7e3e\u306f\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306b\u6bd4\u80a9\u3057\u5f97\u308b\u3002\u300d\u305d\u306e\u305f\u3081\u3001\u5f7c\u306f\u300c\u30de\u30c3\u30af\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af MacBart\u00f3k\u300d\u3068\u3042\u3060\u540d\u3055\u308c\u305f\u3002\u307e\u305f\u5f7c\u306f\u30b1\u30eb\u30c8\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30de\u30fc\u30ac\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30e2\u30ea\u30b9\u3068\u5171\u306b\u521d\u306e\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5b8c\u5168\u306a\u30d0\u30ec\u30a8\u300c\u5b64\u72ec\u306a\u4eba\u9b5a The Forsaken Mermaid\u300d\u3092\u88fd\u4f5c\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u30b1\u30fc\u30d7\u30bf\u30a6\u30f3\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u300119\u5e74\u9593\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30c1\u30be\u30fc\u30e0\u306f\u30b1\u30fc\u30d7\u30bf\u30a6\u30f3\u306b\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5927\u5b66\u30aa\u30da\u30e9\u4f1a\u793e\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306b\u65b0\u305f\u306a\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u7d39\u4ecb\u3059\u308b\u306e\u306b\u6b20\u304b\u305b\u306a\u3044\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f1965\u5e74\u306b\u3053\u306e\u4e16\u3092\u53bb\u308b\u307e\u3067\u306b\u3001100\u3092\u8d85\u3048\u308b\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u306b\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3001\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30ab\u30bc\u30c3\u30e9\u306e\u8981\u7d20\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41966846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Chisholm>,
        <http://viaf.org/viaf/41966846>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b75d2b5-8bf0-479a-9133-0fb46ed993b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Chisholm.
doremus_artist:fced27cf-d89f-3246-bef7-7354b8fb97d6
    owl:sameAs viaf:34644051;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34644051>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ad21242-91bb-402b-a9a2-4a67011b8aef>.
doremus_artist:fcef9d00-4124-32d3-b7bd-06990940589e
    dbp:birthPlace dbr:Longarone;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Caterino Tommaso Mazzol\u00e0 (* 18. Januar 1745 in Longarone; \u2020 16. Juli 1806 in Venedig) war ein italienischer Librettist und Dichter."@de,
        "Caterino Tommaso Mazzol\u00e0 (18 January 1745 at Longarone \u2013 16 July 1806 in Venice) was an Italian poet and librettist. Born into a wealthy family from the islands of Murano, he and his family moved to Venice around 1767, but after a few years he moved to Treviso. He married in 1780 and having already met Giacomo Casanova and Lorenzo Da Ponte, started work as a librettist."@en;
    owl:sameAs viaf:79098907;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caterino_Mazzol\u00e0>,
        <http://viaf.org/viaf/79098907>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed968e80-0e0c-46ef-8a3d-ddca74484c17>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Caterino_Mazzolà.
doremus_artist:fed6d74e-bce8-3746-a8d7-9f7f2f89fa72
owl:sameAs viaf:202169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202169>.
doremus_artist:ff7e8ccb-cb96-3f63-a58f-7609ce1d7f72
owl:sameAs viaf:59394633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59394633>.
doremus_artist:ffad0cf6-bc35-34ca-8633-25d1e5857f55
    dbp:birthPlace dbr:Hradec_Králové;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Eduard Francevi\u010d N\u00e1pravn\u00edk (Russian: \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434 \u0424\u0440\u0430\u0301\u043d\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0301\u0432\u043d\u0438\u043a; 24 August 1839 \u2013 10 November 1916) was a Czech conductor and composer, who settled in Russia and is best known for his leading role in Russian musical life as the principal conductor of the Imperial Mariinsky Theatre in Saint Petersburg for many decades. In that capacity, he conducted the premieres of many operas by Russian composers, including those by Mussorgsky, Tchaikovsky and Rimsky-Korsakov."@en,
        "Eduard Francevi\u010d N\u00e1pravn\u00edk (ruso: \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434 \u0424\u0440\u0430\u0301\u043d\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0301\u0432\u043d\u0438\u043a; 24 de agosto de 1839 \u2013 10 de noviembre de 1916) fue un director y compositor checo, que se estableci\u00f3 en Rusia y es mejor conocido por su obra en la vida de la m\u00fasica rusa como director principal del Teatro Imperial Mariinsky  en San Petersburgo durante muchas d\u00e9cadas. En aquella capacidad, dirigi\u00f3 los estrenos de muchas \u00f3peras escritas por compositores rusos, incluyendo las de Mussorgsky, Chaikovski y Rimski-K\u00f3rsakov."@es,
        "Eduard Frantsovitsj N\u00e1pravn\u00edk (B\u00fd\u0161t' bij Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 (Bohemen), 24 augustus 1839 \u2013 Sint-Petersburg, 23 november 1916) was een Tsjechische dirigent en componist."@nl,
        "Eduard N\u00e1pravn\u00edk (auch: Eduard Franzewitsch Naprawnik; * 24. August 1839 in B\u00fd\u0161t' bei Hradec Kr\u00e1lov\u00e9; \u2020 10.jul./ 23. November 1916greg. in Petrograd) war ein russischer Komponist und Dirigent tschechischer Herkunft. Naprawnik studierte und unterrichtete in Prag. 1862 wurde er Kapellmeister der Kaiserlichen Oper in Sankt Petersburg; in dieser Eigenschaft leitete er die Urauff\u00fchrung der Oper Boris Godunow. Daneben leitete er von 1869 bis 1881 die Sinfoniekonzerte der Kaiserlich Russischen Musikgesellschaft und dirigierte am Mariinski-Theater."@de,
        "Eduard N\u00e1pravn\u00edk (en russe : \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a, Edouard Frantsovitch Napravnik ; n\u00e9 le 24 ao\u00fbt 1839 \u00e0 B\u00fd\u0161\u0165 pr\u00e8s de Hradec Kr\u00e1lov\u00e9 et mort le 23 novembre 1916 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg) est un compositeur et chef d'orchestre tch\u00e8que, dont la vie et la carri\u00e8re se d\u00e9roul\u00e8rent essentiellement en Russie, et qui eut un r\u00f4le important dans la vie musicale de Saint-P\u00e9tersbourg."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434 \u0424\u0440\u0430\u0301\u043d\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0301\u0432\u043d\u0438\u043a (\u0447\u0435\u0448. Eduard N\u00e1pravn\u00edk; 12 (24) \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1839, \u0411\u044b\u0448\u0442\u044c, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0433\u0440\u0435\u0446\u0430, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 10 (23) \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1916, \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u043f\u044f\u0442\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u044b \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440. \u0416\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0428\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30ca\u30fc\u30d7\u30e9\u30f4\u30cb\u30fc\u30af\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ca\u30d7\u30e9\u30f4\u30cb\u30af\u3001\u30ca\u30d7\u30e9\u30fc\u30f4\u30cb\u30af\u3068\u3082\uff09\uff08Eduard Francevi\u010d N\u00e1pravn\u00edk,\u3000\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0410\u041f\u0420\u0410\u0412\u041d\u0418\u041a, 1839\u5e748\u670824\u65e5 \u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u5730\u65b9\u30d3\u30fc\u30b7\u30c1\uff08B\u00fd\u0161\u0165\uff09 - 1916\u5e7411\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u3067\u6c38\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u6709\u540d\u3002\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u3084\u30ad\u30e5\u30a4\u3089\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3088\u308b\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u521d\u6f14\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c6\u756a\u300c\u60b2\u6134\u300d\u306f\u3001\u30ca\u30fc\u30d7\u30e9\u30f4\u30cb\u30fc\u30af\u306b\u3088\u308b\u6539\u8a02\u7a3f\u304c\u4e00\u822c\u306b\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ca\u30fc\u30d7\u30e9\u30f4\u30cb\u30fc\u30af\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u5bb6\u65cf\u306f1917\u5e745\u6708\u306b\u5916\u56fd\u306b\u53bb\u308a\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306b\u843d\u3061\u7740\u3044\u305f\u3002 \u606f\u5b50\u306e\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u7236\u89aa\u306e\u8a55\u4f1d\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002\uff08Eduard Frantsovich N\u00e1pravn\u00edk i ego sovremenniki, ISBN 5714004124\u30011991\u5e74\u51fa\u7248\uff09 \u30d6\u30a3\u30b7\u30c1\u6751\u306e\u5b66\u6821\u306f\u3001\u3053\u3093\u306b\u3061\u30ca\u30d7\u30e9\u30f4\u30cb\u30fc\u30af\u306e\u540d\u3092\u63b2\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69122937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_N\u00e1pravn\u00edk>,
        <http://viaf.org/viaf/69122937>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Napravnik.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Nápravník.
doremus_artist:ffbce82a-5088-303a-908e-7eb07493630a
owl:sameAs viaf:120544160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120544160>.
doremus_artist:ffc17906-0cd8-34fe-b141-53f6e02e9446
    rdfs:comment
        "Jean Manse (n\u00e9 le 19 novembre 1899 \u00e0 Marseille o\u00f9 il est mort le 25 ao\u00fbt 1967) est un sc\u00e9nariste et parolier fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:10115084;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Manse>,
        <http://viaf.org/viaf/10115084>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Manse.
doremus_artist:ffcabe36-7720-3d38-9275-94b1ca3c1cb2
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Gundula Janowitz (* 2. August 1937 in Berlin) ist eine \u00f6sterreichische Opern-, Oratorien- und Konzerts\u00e4ngerin (lyrischer Sopran)."@de,
        "Gundula Janowitz (2 de Agosto de 1937 ) \u00e9 uma soprano l\u00edrica austr\u00edaca. Ela \u00e9 uma das sopranos mais renomadas no s\u00e9culo XX e foi muito proeminente nas d\u00e9cadas de 1960 e 1970."@pt,
        "Gundula Janowitz (Berlijn, 2 augustus 1937) is een Oostenrijkse sopraan. Zij zong in opera\u2019s, oratoria en op concerten."@nl,
        "Gundula Janowitz (born August 2, 1937) is an Austrian lyric soprano singer of operas, oratorios and concerts. She is one of the most renowned opera singers of the 20th century and was pre-eminent in the 1960s and 1970s."@en,
        "Gundula Janowitz (nacida el 2 de agosto de 1937 en Berl\u00edn, Alemania) es una de las m\u00e1s grandes sopranos l\u00edricas de la historia moderna, conocida por su magn\u00edfico timbre de gran luminosidad y su control vocal en las notas m\u00e1s agudas de su tesitura. Estudi\u00f3 en el conservatorio de Graz y, en 1960, debut\u00f3 en Viena. La popularidad le lleg\u00f3 pronto. Fue admirada especialmente por el director Herbert von Karajan, quien a menudo cont\u00f3 con ella para sus producciones."@es,
        "Gundula Janowitz (ur. 2 sierpnia 1937 w Berlinie) - austriacka \u015bpiewaczka, sopran liryczny. \u015apiewaczka znana jest szczeg\u00f3lnie z r\u00f3l mozartowskich. Jej g\u0142os charakteryzowa\u0142a krystaliczna czysto\u015b\u0107, by\u0142 on te\u017c r\u00f3wny i jednakowo pi\u0119kny we wszystkich rejestrach. Okre\u015bli\u0107 mo\u017cna go jako sopran liryczny, zw\u0142aszcza w pocz\u0105tkach kariery. Z biegiem czasu nabiera\u0142 jednak cech dramatycznych, charakterystyki sopranu liryczno-dramatycznego (w niemieckim systemie kategoryzacji g\u0142os\u00f3w jugendlich-dramatischer Sopran). Janowitz w\u0142\u0105cza\u0142a stopniowo do swojego repertuaru coraz wi\u0119cej r\u00f3l dramatycznych, w tym tak\u017ce l\u017cejsze role wagnerowskie, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych szczeg\u00f3lnie cenione s\u0105 zw\u0142aszcza role Elzy i El\u017cbiety, a tak\u017ce Zyglindy, Ewy i Gutruny. Repertuar ten by\u0142 zreszt\u0105 bardzo obszerny, pr\u00f3cz r\u00f3l w operach Mozarta "@pl,
        "Gundula Janowitz est une soprano autrichienne n\u00e9e \u00e0 Berlin le 2 ao\u00fbt 1937."@fr,
        "Ha studiato presso il Conservatorio di Graz. Nel 1960 ha fatto il suo debutto operistico come Barbarina ne Le nozze di Figaro di Mozart alla Staatsoper di Vienna, in cui in seguito \u00e8 divenuta una presenza fissa fino al 1990 con 682 recite complessive, e ha cantato al Festival di Bayreuth tra il 1960 e il 1963 e al Festival di Salisburgo dal 1963. Tra il 1963 e il 1966 ha cantato presso l'Opera di Francoforte sul Meno, quindi alla Deutsche Oper Berlin. Nel 1964 sempre ne Le nozze di Figaro a Vienna interpreta Cherubino e nel 1968 la Contessa Almaviva. Quello della Contessa Almaviva sar\u00e0 il ruolo da lei maggiormente rappresentato allo Staatsoper, con settantuno recite."@it,
        "\u0413\u0443\u043d\u0434\u0443\u043b\u0430 \u042f\u043d\u043e\u0432\u0438\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Gundula Janowitz; \u0440\u043e\u0434. 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1937, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0413\u0440\u0430\u0446\u0435. \u0412 1960 \u0433. \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0443 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443. \u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u042f\u043d\u043e\u0432\u0438\u0446 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439 \u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439. \u0412 1960\u20141962 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u0445, \u0432 1964 \u2014 \u043d\u0430 \u0413\u043b\u0430\u0439\u043d\u0434\u0431\u043e\u0440\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435. C 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f. \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430. \u0421 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u042f\u043d\u043e\u0432\u0438\u0446 \u0443\u0434\u0435\u043b\u044f\u043b\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0443, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430."@ru,
        "\u30b0\u30f3\u30c9\u30a5\u30e9\u30fb\u30e4\u30ce\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff08Gundula Janowitz, 1937\u5e748\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u6b4c\u624b\uff08\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u3002"@ja,
        "\u6606\u675c\u62c9\u00b7\u96c5\u8afe\u7dad\u8328\uff08Gundula Janowitz\uff0c1937\u5e748\u67082\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u8457\u540d\u5fb7\u570b\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u88ab\u8b7d\u70ba\u73fe\u4ee3\u53f2\u4e0a\u6700\u512a\u79c0\u7684\u6292\u60c5\u5973\u9ad8\u97f3\u3002\u96c5\u8afe\u7dad\u8328\u4ee5\u5979\u58ef\u9e97\u7684\u55d3\u97f3\u548c\u9ad8\u97f3\u90e8\u5206\u51fa\u8272\u7684\u8072\u97f3\u63a7\u5236\u800c\u8457\u540d\uff0c\u56e0\u6b64\u6df1\u53d7\u5927\u6307\u63ee\u5bb6\u5361\u62c9\u63da\u7684\u8b9a\u8cde\u548c\u63d0\u651c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76500447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gundula_Janowitz>,
        <http://viaf.org/viaf/76500447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5dea2dba-bf0d-4087-9117-40f90e4134ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gundula_Janowitz.
