@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ar.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:0187cde1-164c-3e3b-9d81-dbcf9c863177
owl:sameAs viaf:19946332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19946332>.
doremus_artist:028fe434-462d-3e81-83e4-9bbe4934ee39
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "Craig Armstrong (Glasgow, 29 april 1959) is een Schots componist van voornamelijk filmmuziek. Armstrong studeerde compositie, viool en piano aan de Royal Academy of Music in Londen van 1977 tot 1981. Hij was in de jaren tachtig en negentig actief bij de Royal Shakespeare Company, de Royal Scottish National Orchestra en de London Sinfonietta. Door de jaren heen met zijn werk en bij soundtracks, werkte hij met artiesten als U2, Madonna, Massive Attack, Tina Turner en de Spice Girls. Armstrong werd vooral bekend als componist voor filmmuziek, waarmee hij met de film The Bone Collector bij het grote publiek bekend werd. Armstrong won een Golden Globe met de film Moulin Rouge! en een Grammy Award met de film Ray voor beste filmmuziek. Zijn muziekstijl varieert van klassieke muziek, eigentijdse "@nl,
        "Craig Armstrong (ur. 1959 w Glasgow) \u2013 brytyjski kompozytor, absolwent Royal Academy of Music. Autor muzyki filmowej; za \u015bcie\u017ck\u0119 d\u017awi\u0119kow\u0105 do Moulin Rouge! wyr\u00f3\u017cniony Z\u0142otym Globem w roku 2001. Wyda\u0142 cztery albumy solowe, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi artystami jak: Massive Attack, Madonna, Spice Girls, Pet Shop Boys, U2 i The Future Sound of London oraz zesp\u00f3\u0142 Texas."@pl,
        "Craig Armstrong est un compositeur et arrangeur britannique, n\u00e9 le 29 avril 1959 \u00e0 Glasgow en \u00c9cosse."@fr,
        "Craig Armstrong, (nacido el 29 de abril de 1959) es un compositor escoc\u00e9s de m\u00fasica orquestal, electr\u00f3nica y bandas sonoras. Se gradu\u00f3 por la Royal Academy of Music en 1981 y desde entonces ha escrito para la Royal Shakespeare Company, la Royal Scottish National Orchestra y la London Sinfonietta."@es,
        "Craig Armstrong, OBE (* 29. April 1959 in Glasgow) ist ein schottischer Komponist moderner Orchester- und Filmmusik, h\u00e4ufig mit elektronischen Elementen."@de,
        "Craig Armstrong, OBE (born 29 April 1959) is a Scottish composer of modern orchestral music, electronica and film scores. He graduated from the Royal Academy of Music in 1981, and has since written music for the Royal Shakespeare Company, the Royal Scottish National Orchestra and the London Sinfonietta."@en,
        "\u041a\u0440\u044d\u0439\u0433 \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Craig Armstrong; \u0440. 1959, \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 BAFTA \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443\u00bb. \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430\u0434 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u00ab\u041c\u0443\u043b\u0435\u043d \u0420\u0443\u0436!\u00bb, \u00ab\u0420\u044d\u0439\u00bb, \u00ab\u041f\u043b\u0430\u043d\u043a\u0435\u0442\u0442 \u0438 \u041c\u0430\u043a\u043b\u0435\u0439\u043d\u00bb, \u00ab\u0420\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c\u00bb, \u00ab\u0420\u043e\u043c\u0435\u043e + \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb, \u00ab\u0411\u0430\u0448\u043d\u0438-\u0431\u043b\u0438\u0437\u043d\u0435\u0446\u044b\u00bb \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043f\u044f\u0442\u044c \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u041a\u0440\u044d\u0439\u0433 \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0442\u0440\u0438\u043e The Dolls. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a U2, \u041c\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d\u0430, \u041b\u0443\u0447\u0430\u043d\u043e \u041f\u0430\u0432\u0430\u0440\u043e\u0442\u0442\u0438, \u0438 Massive Attack."@ru,
        "\u30af\u30ec\u30a4\u30b0\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\uff08Craig Armstrong, 1959\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u514b\u96f7\u683c\u00b7\u963f\u59c6\u65af\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCraig Armstrong\uff0c1959\u5e744\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82cf\u683c\u5170\u7ba1\u5f26\u4e50\u5bb6\u3001\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74049521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Craig_Armstrong_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/74049521>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f7bf43e-2a13-431a-a274-19e28965fe07>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Craig_Armstrong_(composer)>.
doremus_artist:029b9878-1f08-3d3c-8806-c7ce3013ad38
    rdfs:comment
        "Peter Douglas Kennedy (18 November 1922 \u2013 10 June 2006) was an English collector of folk songs in the 1950s. Peter's father, Douglas, was EFDSS director after Cecil Sharp. Peter's mother, Helen, was the sister of Cecil Sharp's amanuensis Maud Karpeles."@en;
    owl:sameAs viaf:91832480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Douglas_Kennedy>,
        <http://viaf.org/viaf/91832480>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Douglas_Kennedy.
doremus_artist:02a3752a-eee3-3ea1-bbe2-a1adbf4584be
    rdfs:comment
        "Johannes Lupi (* um 1506 in Cambrai; \u2020 20. Dezember 1539 ebenda) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist der Renaissance."@de,
        "Johannes Lupi (c. 1506 \u2013 December 20, 1539) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance. A representative of the generation after Josquin, he was a minor but skilled composer of polyphony who was mainly active in Cambrai."@en,
        "Johannes Lupi (omstreeks 1506 \u2013 overleden op 20 december 1539) was een Nederlandse polyfonist uit de Renaissance. Als vertegenwoordiger van de generatie na Josquin was hij een componist van mindere betekenis, die hoofdzakelijk in Kamerijk werkte."@nl,
        "Johannes Lupi, n\u00e9 vers 1506 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1539 \u00e0 Cambrai, est un compositeur de l'\u00e9cole franco-flamande. En tant que repr\u00e9sentant de la g\u00e9n\u00e9ration apr\u00e8s Josquin, il est consid\u00e9r\u00e9 comme un compositeur de moindre importance. Il travailla principalement \u00e0 Cambrai."@fr;
    owl:sameAs viaf:42035469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Lupi>,
        <http://viaf.org/viaf/42035469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81d6b3f7-95f2-4a29-8d00-5696f841cf15>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Lupi.
doremus_artist:02a3b8e6-f8da-3b94-b976-02a67e02f8d8
owl:sameAs viaf:10060498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060498>.
doremus_artist:02d7641f-417e-33ac-9b1c-8418c67c1b91
    owl:sameAs n0:f3cc9a30-7ee9-4e56-b6ea-ca86a2ef9cb1;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/f3cc9a30-7ee9-4e56-b6ea-ca86a2ef9cb1>.
doremus_artist:03a073dd-9e57-3bcd-a348-c3480252a92a
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "John Field (* 26. Juli 1782 in Dublin; \u2020 23. Januar 1837 in Moskau) war ein irischer Komponist, Pianist und Klavierp\u00e4dagoge. Er gilt als der Erfinder des Nocturnes."@de,
        "John Field (26 July 1782 [?], baptised 5 September 1782 \u2013 23 January 1837) was an Irish pianist, composer, and teacher. He was born in Dublin into a musical family, and received his early education there, in particular with the immigrant Tommaso Giordani. The Fields soon moved to London, where Field studied under Muzio Clementi. Under his tutelage, Field quickly became a famous and sought-after concert pianist; together, master and pupil visited Paris, Vienna, and St. Petersburg. Ambiguity surrounds Field's decision to remain in the Russian capital, but it is likely that Field acted as a sales representative for the Clementi Pianos."@en,
        "John Field (Dublin, 26 de julho de 1782 \u2014 Moscovo, 23 de janeiro de 1837) foi um pianista e compositor irland\u00eas. John Field \u00e9 conhecido como o primeiro compositor de noturnos."@pt,
        "John Field (Dublin, 26 juli 1782 \u2013 Moskou, 23 januari 1837) was een Iers pianist en componist."@nl,
        "John Field (Dubl\u00edn, 26 de julio de 1782 - Mosc\u00fa, 23 de enero de 1837) fue un compositor y pianista irland\u00e9s, conocido por ser el primer compositor que diera el nombre de nocturnos a estos y considerado el padre del nocturno rom\u00e1ntico. Fue muy bien visto por sus contempor\u00e1neos y por su forma de tocar y las composiciones influenciaron en muchos compositores importantes, como Chopin, Brahms, Schumann y Liszt."@es,
        "John Field (ur. 26 lipca 1782 w Dublinie, zm. 23 stycznia 1837 w Moskwie) \u2013 irlandzki kompozytor, pianista i pedagog."@pl,
        "John Field est un pianiste et compositeur irlandais, n\u00e9 \u00e0 Dublin le 26 juillet 1782 et mort \u00e0 Moscou le 23 janvier 1837."@fr,
        """\u00c8 conosciuto soprattutto per aver inventato il genere pianistico romantico del "notturno", che ispirer\u00e0 decine di compositori del romanticismo musicale fra cui Fryderyk Chopin."""@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0424\u0438\u043b\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Field, 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1782, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d \u2014 11 (23) \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1837, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u043d\u043e\u043a\u0442\u044e\u0440\u043d\u0430. \u0421\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff08John Field, 1782\u5e747\u670826\u65e5 - 1837\u5e741\u670823\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u306e\u521d\u3081\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u7279\u306b\u6700\u521d\u306b\u300c\u591c\u60f3\u66f2\u300d\uff08Nocturne\uff09\u3092\u66f8\u3044\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3068\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u9577\u304f\u6ede\u5728\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u30fb\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u3001\u5f8c\u306b\u300e\u8fd1\u4ee3\u30ed\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300f\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30f3\u30ab\u3092\u6307\u5c0e\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5927\u304d\u304f\u5bc4\u4e0e\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u83f2\u5c14\u5fb7\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Field\uff0c1782\u5e747\u670826\u65e5\uff0d1837\u5e741\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u7231\u5c14\u5170\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56796078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Field_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/56796078>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdf80ada-5c3e-426f-a371-d9915d02a0da>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_field.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Field_(composer)>.
doremus_artist:0478f732-af2e-3c4e-981a-0f2bb2edcb87
    rdfs:comment
        "Egli fu uno dei primi compositori del Trecento conosciuto per nome e probabilmente uno dei pi\u00f9 vecchi. Viene particolarmente ricordato per i suoi madrigali."@it,
        "Maestro Piero (Magister Piero, Piero) (b. before 1300, d. shortly after 1350) was an Italian composer of the late medieval era. He was one of the first composers of the Trecento who is known by name, and probably one of the oldest. He is mainly known for his madrigals."@en,
        "\u30de\u30ae\u30b9\u30c6\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30fc\u30ed\uff08Magister Piero\uff08\u30d4\u30a8\u30fc\u30ed\u5e2b\uff09\u3001\u6d3b\u52d5\u6642\u671f\uff1a1330\u5e74\u9803 - 1350\u5e74\u9803\uff09\u306f\u300114\u4e16\u7d00\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30c8\u30ec\u30c1\u30a7\u30f3\u30c8\u97f3\u697d\u306e\u521d\u671f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u521d\u3081\u3066\u591a\u58f0\u97f3\u697d\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002 \u7d4c\u6b74\u306e\u8a18\u9332\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5b58\u5728\u3057\u306a\u3044\u304c\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u50ed\u4e3b\u30eb\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30f4\u30a3\u30b9\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u30e4\u30b3\u30dd\u30fb\u30c0\u30fb\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3084\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30c0\u30fb\u30ab\u30c3\u30b7\u30e3\u3068\u3068\u3082\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002\u540d\u524d\u304c\u793a\u3059\u3088\u3046\u306b\u5b66\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u5358\u306a\u308b\u656c\u79f0\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u3082\u8003\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u3053\u306e3\u4eba\u3092\u63cf\u3044\u3066\u3044\u308b\u5199\u672c\u306e\u8096\u50cf\u753b\u3067\u306f\u4e00\u756a\u5e74\u9577\u8005\u306b\u63cf\u304b\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u4f5c\u54c1\u306e\u5b8c\u6210\u5ea6\u3082\u4ed6\u306e2\u4eba\u3088\u308a\u521d\u671f\u306e\u5f62\u614b\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6d3b\u52d5\u6642\u671f\u306f\u305d\u308c\u3089\u304b\u3089\u306e\u63a8\u6e2c\u306b\u3057\u304b\u3059\u304e\u306a\u3044\u3002 6\u66f2\u306e\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\uff08\u305d\u306e\u3046\u30612\u66f2\u304c\u30ab\u30ce\u30f3\uff09\u30012\u66f2\u306e\u30ab\u30c3\u30c1\u30e3\u3001\u5e7e\u3064\u304b\u306e\u65ad\u7247\u304c\u30d1\u30f3\u30c1\u30e3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ad\u5199\u672c\uff08Panciatichi 26\uff09\u3068\u30ed\u30c3\u30b7\u5199\u672c\uff08Rossi 215\uff09\u306b\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u66f2\u306f\u30012\u58f0\u306e\u30ab\u30ce\u30f3\u5f62\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u300c\u6dd1\u5973\u306e\u3088\u3046\u306b\u6c17\u9ad8\u304f\u79c1\u306e\u5fc3\u3092\u611b\u304c\u5360\u3081\u300d\uff08Ongni dilecto e ongni bel piacciere\uff09\u306a\u3069\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120173182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maestro_Piero>,
        <http://viaf.org/viaf/120173182>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maestro_Piero.
doremus_artist:04c25156-355f-3bb4-9507-7e20d5725c2e
    owl:sameAs viaf:7587059;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7587059>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29c2d1b1-f43a-42cc-9817-8aa363d3aeae>.
doremus_artist:059caf11-080e-39f5-a811-392326251219
owl:sameAs viaf:19868255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19868255>.
doremus_artist:0676ed04-fdc2-3a5b-9c75-eac961ff985c
owl:sameAs viaf:70031213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70031213>.
doremus_artist:067e954e-e1c1-3154-afb7-c6991aaea61d
    rdfs:comment
        """Jean-Claude Darnal (n\u00e9 le 24 juin 1929 \u00e0 Douai et mort le 12 avril 2011 \u00e0 Ballainvilliers) est un chanteur, compositeur, interpr\u00e8te et \u00e9crivain fran\u00e7ais.\u2191 Jacques Schra\u00fbwen, \u00ab Le chanteur Jean-Claude Darnal est parti "tout seul au paradis" \u00bb, RTBF.be (www.rtbf.be),\u200e 13 avril 2011 (consult\u00e9 le 13 avril 2011)."""@fr;
    owl:sameAs viaf:17221369;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Darnal>,
        <http://viaf.org/viaf/17221369>,
        <https://musicbrainz.org/artist/222897d6-9f0a-4cb0-8e55-15c0380de18f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Claude_Darnal.
doremus_artist:06bac6ed-ff15-3b6f-aa69-498f72e11ca0
owl:sameAs viaf:102438017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102438017>.
doremus_artist:0c973fb3-ba98-3138-8d45-d8ab21848b3a
owl:sameAs viaf:90559820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90559820>.
doremus_artist:0e9d1d22-b36e-3779-9bf6-5f4fdad61bbd
owl:sameAs viaf:68807449; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68807449>.
doremus_artist:0ea81c62-d4d7-3577-891d-5b1a48d2861b
owl:sameAs viaf:116713162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116713162>.
doremus_artist:0ec456de-b92d-37f8-990f-6cde7683bff9
owl:sameAs viaf:309842829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309842829>.
doremus_artist:0ed19782-8a5b-3bab-96bd-b9885165f3b3
owl:sameAs viaf:46959231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46959231>.
doremus_artist:0ed255c9-26fe-36fc-a2a7-a1a4d959bdc8
    rdfs:comment
        "Beno\u00eet Pollet est un harpiste et compositeur fran\u00e7ais de musique classique dont la vie et l'\u0153uvre ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9s sommairement par Georges Menon.N\u00e9 en 1753 \u00e0 B\u00e9thune, Jean-Joseph-Beno\u00eet Pollet aurait \u00e9t\u00e9 l'\u00e9l\u00e8ve de Johann Baptist Krumpholz. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 16 avril 1823. Sa belle-fille, Marie-Nicole Simonin (1787-1864), \u00e9tait la harpiste de l'imp\u00e9ratrice Jos\u00e9phine de Beauharnais."@fr;
    owl:sameAs viaf:4879265;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Beno\u00eet_Pollet>,
        <http://viaf.org/viaf/4879265>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benoît_Pollet.
doremus_artist:0ef1b894-26dd-31ea-91f7-bf5f4294bf86
    owl:sameAs viaf:49414968;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49414968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/017ef4b6-2dc3-42cd-8a94-ff27caa742aa>.
doremus_artist:0efce188-0259-3be5-bd79-3076be46bff0
owl:sameAs viaf:117403644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117403644>.
doremus_artist:0f10f13c-7fe0-3bc8-b7ca-ba70b11036d7
owl:sameAs viaf:46950561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950561>.
doremus_artist:0f119d92-e511-3ba1-b3fa-9207d9604497
owl:sameAs viaf:197818998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/197818998>.
doremus_artist:10005fbc-a38a-355a-9394-0fbaf38543b2
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Aveva anche un fratello musicista: il sassofonista Bill Barron."@it,
        "Kenny Barron (* 9. Juni 1943 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pianist und Komponist. Seine professionelle Karriere begann 1957 in der Band von Mel Melvin, in der ebenfalls sein Bruder Bill spielte. Nach einem Umzug nach New York 1959 spielte er zun\u00e4chst mit Philly Joe Jones, dann mit Yusef Lateef, James Moody und Lee Morgan. Lateef hatte \u2013 wie Barron selbst sagt \u2013 einen gro\u00dfen Einfluss auf seine Improvisationsweise. 1961 wurde er von Lou Donaldson engagiert, um zwei Jahre sp\u00e4ter zu Dizzy Gillespies Quintett zu wechseln, wo er Nachfolger von Lalo Schifrin wurde. Nach einer Europa-Tournee wechselte er zu Freddie Hubbard und spielte anschlie\u00dfend unter anderem mit Jimmy Owens, Joe Henderson, Esther Marrow, Milt Jackson, Stanley Turrentine und Stan Getz.Danach stieg"@de,
        "Kenny Barron (Philadelphia, 9 juni 1943) is een Amerikaanse jazzpianist, die vooral bekend staat om zijn lyrische stijl. Hij wordt beschouwd als een van de belangrijkste en invloedrijkste mainstream jazzpianisten sinds het beboptijdperk."@nl,
        "Kenny Barron (born June 9, 1943, Philadelphia) is an American jazz pianist. Known for his lyrical style of playing, Barron has appeared on hundreds of recordings as both leader and sideman and is consequently considered one of the most important and influential mainstream jazz pianists since the bebop era."@en,
        "Kenny Barron (nacido el 9 de junio de 1943 en Filadelfia, EE.UU.) es un pianista estadounidense de jazz. Es uno de los principales pianistas del post bop influenciado principalmente por Tommy Flanagan y Wynton Kelly, pero tambi\u00e9n por Thelonious Monk, Art Tatum y McCoy Tyner."@es,
        "Kenny Barron (n\u00e9 le 9 juin 1943 \u00e0 Philadelphie) est un pianiste de jazz am\u00e9ricain. Il est le jeune fr\u00e8re du saxophoniste t\u00e9nor Bill Barron. Son talent a commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre reconnu lorsqu'il a jou\u00e9 dans le quartet de Dizzy Gillespie de 1962 \u00e0 1967. Kenny Barron a jou\u00e9 avec des centaines de musiciens de jazz renomm\u00e9s comme Yusef Lateef, James Moody, Joe Henderson, Freddie Hubbard, Buddy Rich, Ron Carter, Chet Baker, Benny Carter, Stan Getz, Regina Carter et Ornette Coleman. Il a aussi codirig\u00e9 le groupe Sphere. De 1973 \u00e0 2000, Kenny Barron a enseign\u00e9 \u00e0 la Rutgers University dans le New Jersey."@fr;
    owl:sameAs viaf:119903038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Barron>,
        <http://viaf.org/viaf/119903038>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenny_Barron_Munich_2001.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Barron.
doremus_artist:11956db3-34fb-34f9-b11f-06b34210a6fc
owl:sameAs viaf:63686529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63686529>.
doremus_artist:12a3ffa1-3c10-3ec5-a5bf-615faab00e83
owl:sameAs viaf:116715406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116715406>.
doremus_artist:134abcfd-b4fd-3024-bc4d-5b01ff021c0b
owl:sameAs viaf:64203551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64203551>.
doremus_artist:13a5bef2-3cd3-337d-805b-3f3ce3f0f98a
owl:sameAs viaf:20864814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20864814>.
doremus_artist:146ff463-541a-3f5b-b528-05855194eb7f
    dbp:birthPlace dbr:Tangier;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Fez,_Morocco>;
    rdfs:comment
        "Abu Abdallah Muhammad Ibn Battuta, zwany r\u00f3wnie\u017c Ibn Battuta, Ibin Batuta, arab.:\u0623\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629 (ur. 1304, zm. 1377) \u2013 pochodz\u0105cy z Tangeru podr\u00f3\u017cnik, uwa\u017cany za ostatniego z wybitniejszych geograf\u00f3w arabskich p\u00f3\u017anego \u015bredniowiecza. W Tangerze odebra\u0142 wykszta\u0142cenie z dziedziny prawa muzu\u0142ma\u0144skiego. Nast\u0119pnie odby\u0142 liczne podr\u00f3\u017ce, kt\u00f3rymi zyska\u0142 sobie przydomek Rahhalat al-asr (Podr\u00f3\u017cnik epoki). Kolejny etap jego podr\u00f3\u017cy prowadzi\u0142 do arab. Hiszpanii, na Sardyni\u0119 i poprzez Sahar\u0119 w g\u0142\u0105b Afryki, a\u017c do Timbuktu, sk\u0105d powr\u00f3ci\u0142 do Fezu. Jego imieniem nazwano krater na Ksi\u0119\u017cycu."@pl,
        "Abu Abdullah Mohammed ibn Battuta of kortweg Ibn Battuta (Tanger, 1304 \u2013 Fez, 1368 of 1369) was een Marokkaanse ontdekkingsreiziger en auteur, afkomstig uit Tanger in het huidige Marokko. Hij stamde van de Berberse stam Luwata af. Zijn volledige naam luidde Abdullah Mohammed ibn Abdullah ibn Mohammed ibn Ibrahim al-Lawati ibn Battuta."@nl,
        "Abu Abdullah Muhammad ibn Battuta (tamazight \u2d49\u2d31\u2d4f \u2d31\u2d30\u2d5f\u2d5f\u2d53\u2d5f\u2d30 Ibn Ba\u1e6d\u1e6du\u1e6da, arabisch \u0623\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629, DMG Ab\u016b \u02bfAbd All\u0101h Mu\u1e25ammad b. Ba\u1e6d\u1e6d\u016b\u1e6da * 24. Februar 1304 in Tanger, Marokko; \u2020 1368 oder 1377 in Marokko) war ein muslimischer Forschungsreisender des 14. Jahrhunderts. Mit 21 Jahren ging er auf muslimische Pilgerfahrt nach Mekka. Nachdem er diese abgeschlossen hatte, reiste er jedoch weiter, wobei er insgesamt mehr als 120.000 Kilometer durch die gesamte islamische Welt und dar\u00fcber hinaus zur\u00fccklegte. Seine Aufzeichnungen unter dem Titel Rihla / \u0631\u062d\u0644\u0629 / ri\u1e25la / \u201aReise\u2018 berichten von seinen Erlebnissen."@de,
        "Considerato uno dei pi\u00f9 grandi esploratori della storia, per quasi trent'anni si avventur\u00f2 tra Africa, India, Sud-est asiatico e Cina."@it,
        "Ibn Batt\u00fbta ( en arabe \u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629, Ibn Batuta), de son nom complet Abu Abdallah Muhammad Ibn Abdallah al-Lawati at-Tanji Ibn Battuta, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1304 \u00e0 Tanger et mort en 1377 \u00e0 Marrakech, est un explorateur et voyageur berb\u00e8re qui a parcouru pr\u00e8s de 120 000 km entre 1325 et 1349, de Tombouctou au sud, jusqu'\u00e0 l'ancien territoire du Khanat bulgare de la Volga au nord, et de Tanger \u00e0 l\u2019ouest jusqu'\u00e0 Quanzhou en Extr\u00eame-Orient. Ses r\u00e9cits sont compil\u00e9s par Ibn Juzayy en un livre appel\u00e9 Tu\u1e25fat al-nu\u1e93\u1e93\u0101r f\u012b \u02bfa\u011f\u0101\u02beib l-am\u1e63\u0101r wa-\u0121ar\u0101\u02beib l-asf\u0101r. Toutefois, il faut rester prudent sur la fiabilit\u00e9 de ses \u00e9crits, certains historiens doutent qu'Ibn Battuta ait r\u00e9ellement effectu\u00e9 la totalit\u00e9 des p\u00e8lerinages et voyages apparaissant dans ses \u00e9crits."@fr,
        """Ibn Ba\u1e6d\u016b\u1e6dah (/\u02cc\u026ab\u0259nb\u00e6t\u02c8tu\u02d0t\u0251\u02d0/ Arabic: \u0623\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0644\u0648\u0627\u062a\u064a \u0627\u0644\u0637\u0646\u062c\u064a \u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629\u200e\u200e, \u02beAb\u016b \u02bfAbd al-L\u0101h Mu\u1e25ammad ibn \u02bfAbd al-L\u0101h l-Law\u0101t\u012b \u1e6d-\u1e6can\u01e7\u012b ibn Ba\u1e6d\u016b\u1e6dah), or simply Muhammad Ibn Battuta (\u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629) (February 25, 1304 \u2013 1368 or 1369), was a Medieval Moroccan Muslim traveler and scholar, who is widely recognised as one of the greatest travelers of all time. He is known for his extensive travels, accounts of which were published in the Rihla (lit. "Journey"). Over a period of thirty years, Ibn Battuta visited most of the known Islamic world as well as many non-Muslim lands. His journeys included trips to North Africa, the Horn of Africa, West Africa, Middle East, South Asia, Central Asia, Southeast Asia and China."""@en,
        "Shams ad-Din Abu Abd Allah Muhammad ibn Muhammad ibn Ibrahim al-Luwati at-Tanyi (em \u00e1rabe: \u0634\u0645\u0633 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0623\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0625\u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0644\u0648\u0627\u062a\u064a \u0627\u0644\u0637\u0646\u062c\u064a), mais conhecido como Ibn Battuta (\u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629), foi um viajante e explorador berbere, nascido em T\u00e2nger a 17 de rajab do ano 703 da H\u00e9gira, correspondente a 25 de fevereiro de 1304, e falecido em 1377."@pt,
        "Shams ad-Din Abu Abd Allah Muhammad ibn Muhammad ibn Ibrahim al-Luwati at-Tanyi (en \u00e1rabe:  \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0628\u0646 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u0644\u0648\u0627\u062a\u064a \u0627\u0644\u0637\u0646\u062c\u064a ), m\u00e1s conocido como Ibn Battuta (\u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629), fue un viajero y explorador de la \u00e9poca de la dinast\u00eda Merin\u00ed, nacido en T\u00e1nger el 17 de rayab del a\u00f1o 703 de la H\u00e9gira, correspondiente al 25 de febrero de 1304, y muerto en 1368 o en 1369. En 1976 la Uni\u00f3n Astron\u00f3mica Internacional llam\u00f3 \u00abIbn Battuta\u00bb a un astroblema lunar en su honor. El aeropuerto de T\u00e1nger, su ciudad natal, tambi\u00e9n lleva su nombre."@es,
        "\u041c\u0443\u0445\u0430\u0301\u043c\u043c\u0430\u0434 \u0438\u0431\u043d \u0410\u0431\u0434\u0443\u043b\u043b\u0430\u0301\u0445 \u0438\u0431\u043d \u041c\u0443\u0445\u0430\u0301\u043c\u043c\u0430\u0434 \u0430\u0442-\u0422\u0430\u043d\u0434\u0436\u0438\u0301 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0628\u0646 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u0637\u0646\u062c\u064a\u200e), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0418\u0431\u043d \u0411\u0430\u0442\u0442\u0443\u0301\u0442\u0430  (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629\u200e; 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1304, \u0422\u0430\u043d\u0436\u0435\u0440 \u2014 1377, \u0424\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043a\u0443\u043f\u0435\u0446, \u043e\u0431\u044a\u0435\u0445\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u0441\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430 \u2014 \u043e\u0442 \u0411\u0443\u043b\u0433\u0430\u0440\u0430 \u0434\u043e \u041c\u043e\u043c\u0431\u0430\u0441\u044b, \u043e\u0442 \u0422\u0438\u043c\u0431\u0443\u043a\u0442\u0443 \u0434\u043e \u041a\u0438\u0442\u0430\u044f. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438\u043c\u0435\u0441\u044f\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u041c\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u0432\u0430\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u00ab\u041f\u043e\u0434\u0430\u0440\u043e\u043a \u0441\u043e\u0437\u0435\u0440\u0446\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u043e \u0434\u0438\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u043a\u0430\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0447\u0443\u0434\u0435\u0441\u0430\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439\u00bb."@ru,
        "\u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0628\u0646 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u0644\u0648\u0627\u062a\u064a \u0627\u0644\u0637\u0646\u062c\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0628\u0646 \u0628\u064e\u0640\u0637\u064f\u0651\u0648\u0637\u064e\u0629 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 24 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1304 - 1377\u0645 \u0628\u0637\u0646\u062c\u0629) (703 - 779\u0647\u0640) \u0647\u0648 \u0631\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0648\u0645\u0624\u0631\u062e \u0648\u0642\u0627\u0636 \u0648\u0641\u0642\u064a\u0647 \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a \u0644\u0642\u0628 \u0628\u0640\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0631\u062d\u0627\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0645\u064a\u0646. \u062e\u0631\u062c \u0645\u0646 \u0637\u0646\u062c\u0629 \u0633\u0646\u0629 725 \u0647\u0640 \u0641\u0637\u0627\u0641 \u0628\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0648\u0645\u0635\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0648\u062f\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062d\u062c\u0627\u0632 \u0648\u062a\u0647\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0646\u062c\u062f \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642 \u0648\u0641\u0627\u0631\u0633 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0645\u0646 \u0648\u0639\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0646 \u0648\u062a\u0631\u0643\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0648\u0645\u0627 \u0648\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0631 \u0648\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0648\u0627\u0644\u0635\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0648\u0629 \u0648\u0628\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u062a\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0623\u0648\u0627\u0633\u0637 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627. \u0648\u0625\u062a\u0635\u0644 \u0628\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0648\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u0627\u0621 \u0641\u0645\u062f\u062d\u0647\u0645 - \u0648\u0643\u0627\u0646 \u064a\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 - \u0648\u0627\u0633\u062a\u0639\u0627\u0646 \u0628\u0647\u0628\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0633\u0641\u0627\u0631\u0647. \u0641\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0644\u0647 \u0645\u0631 \u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0648\u062a\u0648\u0646\u0633 \u0648\u0645\u0635\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0648\u062f\u0627\u0646 \u0648\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646 \u0648\u0633\u0648\u0631\u064a\u0627 \u0648\u0645\u0646\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0643\u0629. \u0648\u0641\u064a\u0645\u0627 \u064a\u0644\u064a \u0645\u0642\u0637\u0639 \u0645\u0645\u0627 \u0633\u062c\u0644\u0647 \u0639\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0631\u062d\u0644\u0629:"@ar,
        "\u30a4\u30d6\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30c8\u30a5\u30fc\u30bf\uff08\u82f1\u8a9e: Ibn Battuta[\u02cc\u026ab\u0259nb\u00e6t\u02c8tu\u02d0t\u0251\u02d0]\u3001\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u8a9e: \u0623\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0628\u0646 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0644\u0648\u0627\u062a\u064a \u0627\u0644\u0637\u0646\u062c\u064a \u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629\u200e, \u30a2\u30d6\u30fc\u30fb\u30a2\u30d6\u30c9\u30a5\u30c3\u30e9\u30fc\u30fb\u30e0\u30cf\u30f3\u30de\u30c9\u30fb\u30a4\u30d6\u30f3\u30fb\u30a2\u30d6\u30c9\u30a5\u30c3\u30e9\u30fc\u30fb\u30a2\u30c3\uff1d\u30e9\u30ef\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u30fb\u30a2\u30c3\uff1d\u30bf\u30f3\u30b8\u30fc\uff09\uff081304\u5e742\u670824\u65e5/25\u65e5 - 1368\u5e74/69\u5e74\uff09\u306f\u30de\u30ea\u30fc\u30f3\u671d\u306e\u30d9\u30eb\u30d9\u30eb\u4eba\u306e\u63a2\u691c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u65c5\u884c\u8a18\u300e\u8af8\u90fd\u5e02\u306e\u65b0\u5947\u3055\u3068\u65c5\u306e\u9a5a\u7570\u306b\u95a2\u3059\u308b\u89b3\u5bdf\u8005\u305f\u3061\u3078\u306e\u8d08\u308a\u7269\u300f\uff08\u062a\u062d\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0631 \u0641\u064a \u063a\u0631\u0627\u0626\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0635\u0627\u0631 \u0648\u0639\u062c\u0627\u0626\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0641\u0627\u0631 tu\u1e25fat al-na\u1e93\u0101r f\u012b \u0121ar\u0101\u02beib al-\u02beam\u1e63\u0101r wa-\u02bfa\u01e7\u0101\u02beib al-\u02beasf\u0101r\u3001\u901a\u79f0Rihla\uff09\u306b\u307e\u3068\u3081\u3089\u308c\u305f\u5e83\u7bc4\u306b\u308f\u305f\u308b\u65c5\u884c\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u300230\u5e74\u9593\u3092\u304b\u3051\u65e2\u77e5\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u4e16\u754c\u3001\u305d\u3057\u3066\u975e\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u306e\u5730\u3092\u65c5\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u65c5\u3057\u305f\u5730\u306b\u306f\u5317\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u89d2\u3001\u897f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3001\u6771\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3001\u4e2d\u6771\u3001\u5357\u30a2\u30b8\u30a2\u3001\u4e2d\u592e\u30a2\u30b8\u30a2\u3001\u6771\u5357\u30a2\u30b8\u30a2\u3001\u4e2d\u56fd\u304c\u542b\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a4\u30d6\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30c8\u30a5\u30fc\u30bf\u306f\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u65c5\u884c\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u672c\u00b7\u767d\u56fe\u6cf0\uff08\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed\uff1a\u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629\u200e\u3001\u62c9\u4e01\u8f6c\u5199\uff1aibn Ba\u1e6d\u016b\u1e6dah\uff09\uff081304\u5e742\u670824\u65e5\uff0d1377\u5e74\uff09\uff0c\u5168\u540d\u963f\u5e03\u00b7\u963f\u5e03\u675c\u62c9\u00b7\u7a46\u7f55\u9ed8\u5fb7\u00b7\u4f0a\u672c\u00b7\u963f\u5e03\u675c\u62c9\u00b7\u4f0a\u672c\u00b7\u7a46\u7f55\u9ed8\u5fb7\u00b7\u4f0a\u672c\u00b7\u4f0a\u5e03\u62c9\u6b23\u00b7\u8d56\u74e6\u8482\u00b7\u56e2\u667a\u00b7\u4f0a\u672c\u00b7\u767d\u56fe\u6cf0\uff08\u0623\u0628\u0648 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0628\u0646 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0628\u0646 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0628\u0646 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0644\u0648\u0627\u062a\u064a \u0627\u0644\u0637\u0646\u062c\u064a \u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629\u200e\u3001\u62c9\u4e01\u8f6c\u5199\uff1a\u02beAb\u016b \u02bfAbd-ul-L\u0101h Mu\u1e25ammad ibn \u02bfAbd-ul-L\u0101h ibn Mu\u1e25ammad ibn \u02beIbr\u0101h\u012bm l-Law\u0101t\u012b \u1e6d-\u1e6can\u01e7\u012b ibn Ba\u1e6d\u016b\u1e6dah\uff09\uff0c\u6469\u6d1b\u54e5\u7684\u7a46\u65af\u6797\u5b66\u8005\uff0c\u516c\u8a8d\u662f\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u5049\u5927\u7684\u65c5\u884c\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002 1304\u5e742\u670824\u65e5\uff0c\u767d\u56fe\u6cf0\u51fa\u751f\u4e8e\u6469\u6d1b\u54e5\u4e39\u5409\u5c14\u7684\u4e00\u4e2a\u67cf\u67cf\u5c14\u4eba\u5bb6\u5ead\u300220\u5c81\u5de6\u53f3\u65f6\uff0c\u4ed6\u51fa\u53d1\u53bb\u9ea6\u52a0\u671d\u5723\uff0c\u4ece\u6b64\u5f00\u59cb\uff0c\u4ed6\u8e0f\u4e0a\u4e86\u4e00\u6761\u957f\u8fbe117,000\u516c\u91cc\u7684\u65c5\u9014\uff0c\u7ecf\u8fc7\u4e86\u73b0\u572844\u4e2a\u56fd\u5bb6\u7684\u56fd\u571f\uff0c\u4ed6\u7684\u65c5\u7a0b\u8a18\u9304\u5728\u300a\u4f0a\u672c\u00b7\u5df4\u5716\u5854\u904a\u8a18\u300b\u4e2d\uff0c\u5728\u4e09\u5341\u5e74\u7684\u65c5\u9014\u904e\u7a0b\u4e2d\uff0c\u4ed6\u7d93\u904e\u4e86\u5927\u90e8\u4efd\u8457\u540d\u7684\u7a46\u65af\u6797\u4e16\u754c\uff0c\u4e5f\u5230\u4e86\u8a31\u591a\u975e\u7a46\u65af\u6797\u7684\u5730\u5340\uff0c\u65c5\u9014\u5305\u62ec\u5317\u975e\u3001\u975e\u6d32\u4e4b\u89d2\u3001\u6771\u6b50\u3001\u4e2d\u6771\u3001\u5357\u4e9e\u3001\u4e2d\u4e9e\u3001\u6771\u5357\u4e9e\u53ca\u4e2d\u570b\u7b49\u5730\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:90635782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ibn_Battuta>,
        <http://viaf.org/viaf/90635782>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Handmade_oil_painting_reproduction_of_Ibn_Battuta_in_Egypt,_a_painting_by_Hippolyte_Leon_Benett..jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ibn_Battuta.
doremus_artist:149ef3f6-b825-3b23-a7bf-4080e94e7bf9
    rdfs:comment
        "John Kaizan Neptune (born November 13, 1951 in Oakland, California) is an American player and builder of the shakuhachi (Japanese bamboo flute). He is known particularly for his use of the instrument in non-traditional contexts, such as jazz and cross-cultural music. He also makes shakuhachi and other bamboo instruments at his home workshop in the Japanese countryside. John Kaizan Neptune has recorded 21 records since 1979"@en;
    owl:sameAs viaf:8731841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Kaizan_Neptune>,
        <http://viaf.org/viaf/8731841>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4eb77078-0fdb-4481-913f-5ff856118dc9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Kaizan_Neptune.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Kaizan_Neptune.
doremus_artist:156f69df-4638-3d79-bb4f-56063c786e77
owl:sameAs viaf:80080778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80080778>.
doremus_artist:16348a02-72a1-3b26-a93a-96bc93023dde
    rdfs:comment
        "M\u00e1rta F\u00e1bi\u00e1n (born 1946 in Budapest) is an award-winning Hungarian cimbalom player and soloist."@en;
    owl:sameAs viaf:10033086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M\u00e1rta_F\u00e1bi\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/10033086>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Márta_Fábián.
doremus_artist:17018809-98c9-3293-8224-2a7ca35691ca
    dbp:birthPlace res:Lestre;
    dbp:deathPlace res:Antraigues-sur-Volane;
    rdfs:comment
        "Allain Leprest est un po\u00e8te-parolier et chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 juin 1954 dans le Cotentin \u00e0 Lestre (Manche) et mort le 15 ao\u00fbt 2011 \u00e0 Antraigues-sur-Volane (Ard\u00e8che).\u2191 Mort d'Allain Leprest, France 3 Haute-Normandie"@fr;
    owl:sameAs viaf:14131699;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Allain_Leprest>,
        <http://viaf.org/viaf/14131699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f28da686-961f-4c28-8b30-82fc84a242d3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Allain_Leprest_aout_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Allain_Leprest.
doremus_artist:17971494-b1c0-39ca-87fe-db7937afc221
owl:sameAs viaf:110843914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110843914>.
doremus_artist:17c41e02-8745-30a1-a0bd-e76251944abb
    rdfs:comment
        """Donald Gramm (February 26, 1927 \u2013 June 2, 1983) was an American bass-baritone whose career was divided between opera and concert performances. His appearances were primarily limited to the United States, which at the time was unusual for an American singer. John Rockwell of The New York Times described Gramm as follows: "He had an unusually rich, noble tone, and although its volume may not have been large, it penetrated even the biggest theaters easily. Technically, he could handle bel-canto ornamentation fluently. But his real strengths lay in his aristocratic musicianship (impeccable phrasing that he polished by accompanying himself at the piano, and an easy command of five languages) and his instinctive acting." Among the most notable of his many operatic roles were the title role in Ve"""@en;
    owl:sameAs viaf:114936144;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Gramm>,
        <http://viaf.org/viaf/114936144>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Gramm.
doremus_artist:18bf09be-db7d-37b8-a384-4273eba5617e
owl:sameAs viaf:117275082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117275082>.
doremus_artist:18d25cba-584a-389d-b67e-6e5c6d3d99e5
    owl:sameAs viaf:46956825;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46956825>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebb305c8-0c26-4445-8411-bdee5a14312a>.
doremus_artist:18efd10a-fd3a-3dfc-8b53-288aad2b4e29
owl:sameAs viaf:24865257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24865257>.
doremus_artist:191dda6a-92d6-3d87-8dc6-432f55c7c14f
owl:sameAs viaf:17432206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432206>.
doremus_artist:193f8501-bdb4-301f-ad72-3c52d2e4cb4e
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Dino Risi (* 23. Dezember 1916 in Mailand; \u2020 7. Juni 2008 in Rom) war ein italienischer Filmregisseur und Drehbuchautor. Risi gilt als einer der Altmeister der Commedia all\u2019italiana. Er arbeitete mit gro\u00dfen Schauspielern \u2013 darunter Sophia Loren oder Marcello Mastroianni \u2013 und gab ihnen zahlreiche M\u00f6glichkeiten f\u00fcr ikonische Auftritte. Eine besondere Bekanntheit erfuhr Der Duft der Frauen mit Vittorio Gassman (sp\u00e4ter US-amerikanische Neuverfilmung unter dem gleichen Titel Der Duft der Frauen)."@de,
        "Dino Risi (23 December 1916 \u2013 7 June 2008) was an Italian film director. With Mario Monicelli, Luigi Comencini, Nanni Loy and Ettore Scola, he was one of the masters of Commedia all'italiana. He was born in Milan."@en,
        "Dino Risi (Milaan, 23 december 1916 - Rome, 7 juni 2008) was een Italiaanse filmregisseur. Hij was een cineast die gespecialiseerd was in het Italiaanse komediefilmgenre van de Commedia all'italiana, net zoals Mario Monicelli, Luigi Comencini, Nanni Loy en Ettore Scola Zijn grootste commerci\u00eble successen waren Poveri ma belli, een film die werd gevolgd door onder meer Una vita difficile, Il sorpasso, I mostri en Profumo di donna. Die laatste film kreeg in 1992 een remake met Al Pacino onder de naam Scent of a Woman."@nl,
        "Dino Risi (Milan, 23 d\u00e9cembre 1916 - Rome, 7 juin 2008) est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste italien."@fr,
        "Dino Risi (Mil\u00e1n, 23 de diciembre de 1916 \u2013 Roma, 7 de junio de 2008) fue un director de cine italiano. Junto a Mario Monicelli, Luigi Comencini, Nanni Loy y Ettore Scola, fue uno de los llamados maestros de la comedia a la italiana. Es hermano del desaparecido Nelo Risi. Risi qued\u00f3 hu\u00e9rfano de ni\u00f1o, y fue criado por familiares y amigos de la familia. Estudi\u00f3 medicina, y se especializ\u00f3 en psiquiatr\u00eda. Se convirti\u00f3 en un respetado director de cine tras el \u00e9xito de la pel\u00edcula Pane, amore e... (1955), secuela de Pane, amore e fantasia y Pane, amore e gelosia, ambas dirigidas por Comencini."@es,
        "Dino Risi (Mil\u00e3o, 23 de Dezembro de 1916 \u2014 Roma, 7 de Junho de 2008) foi um cineasta italiano. Considerado um dos pais da com\u00e9dia italiana, Risi realizou 54 filmes ao longo de meio s\u00e9culo, em que retratou sutilmente a sociedade italiana."@pt,
        """Dino Risi (ur. 23 grudnia 1916 w Mediolanie, zm. 7 czerwca 2008 w Rzymie) - w\u0142oski re\u017cyser i scenarzysta filmowy, uwa\u017cany za jednego z mistrz\u00f3w tzw. commedia all'italiana. Artysta wywo\u0142a\u0142 kontrowersje filmem "W imieniu narodu w\u0142oskiego" (1971), uznanym przez niekt\u00f3rych za po\u015bredni\u0105 pochwa\u0142\u0119 \u0142amania prawa w walce z d\u0142awi\u0105c\u0105 W\u0142ochy przest\u0119pczo\u015bci\u0105 aferow\u0105. Jego film Zapach kobiety zosta\u0142 przerobiony w Hollywood. G\u0142\u00f3wn\u0105 posta\u0107 zagra\u0142 w\u00f3wczas Al Pacino, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 za ni\u0105 Oscara. W 2002 otrzyma\u0142 Z\u0142otego Lwa na festiwalu w Wenecji za ca\u0142okszta\u0142t tw\u00f3rczo\u015bci."""@pl,
        "\u00c8 considerato il massimo esponente della commedia all'italiana insieme a Mario Monicelli e Luigi Comencini."@it,
        "\u0414\u0438\u0301\u043d\u043e \u0420\u0438\u0301\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Dino Risi; 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1916, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u2014 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 2008, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30ea\u30fc\u30b8\uff08Dino Risi\u30011916\u5e7412\u670823\u65e5 - 2008\u5e746\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30e2\u30cb\u30c1\u30a7\u30ea\u3001\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30b3\u30e1\u30f3\u30c1\u30fc\u30cb\u3001\u30ca\u30f3\u30cb\u30fb\u30ed\u30a4\u3001\u30a8\u30c3\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u3068\u306a\u3089\u3076\u300c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f0f\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u300d\u306e\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u300e\u8ca7\u3057\u3044\u304c\u7f8e\u3057\u3044\u7537\u305f\u3061\u300f\u3001\u300e\u8ffd\u3044\u8d8a\u3057\u91ce\u90ce\u300f\u3001\u300e\u5973\u306e\u9999\u308a\u300f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19761937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dino_Risi>,
        <http://viaf.org/viaf/19761937>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dino_Risi_Cannes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dino_Risi.
doremus_artist:19534e60-e30c-3214-9cf9-7e705f27ed0b
    owl:sameAs viaf:100246677;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100246677>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b555b016-d03c-4fa4-8c2e-eafff7d94ae9>.
doremus_artist:196d2dd7-2c66-3ffd-903d-0a48461904e5
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Con la sua opera prima, Taxi Blues (Taksi-Blyuz), ha vinto il premio per la miglior regia del Festival di Cannes 1990. Nel 2010 l'Ischia Film Festival gli ha riconosciuto il Ciak di Corallo alla carriera."@it,
        "Pavel Lungin (12 de julho de 1949) \u00e9 um diretor de cinema russo."@pt,
        "Pavel Semionovitch Lounguine (en russe : \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u043d\u0433\u0438\u043d) est un cin\u00e9aste russe."@fr,
        "Pavel Semyonovich Lungin PAR (Russian: \u041f\u0430\u0301\u0432\u0435\u043b \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u043d\u0433\u0438\u0301\u043d; born July 12, 1949) is a Russian film director. He is sometimes credited as Pavel Loungine (as in the American release of Tycoon). Born 12 July 1949 in Moscow, Lungin is the son of a scriptwriter and linguist Lilianna Lungina. He later attended Moscow State University from which he graduated in 1971. Lungin worked primarily as a scriptwriter until given the opportunity to direct Taxi Blues at age 40. Lungin was awarded the distinction People's Artist of Russia in 2008."@en,
        "Pawel Semjonowitsch Lungin (russisch \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u043d\u0433\u0438\u043d; * 12. Juli 1949 in Moskau, Sowjetunion) ist ein russischer Drehbuchautor und Filmregisseur."@de,
        "P\u00e1vel Semi\u00f3novich Lungu\u00edn (en ruso, \u041f\u0430\u0301\u0432\u0435\u043b \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u043d\u0433\u0438\u0301\u043d; n. 12 de julio de 1949, Mosc\u00fa), en ocasiones acreditado por la transliteraci\u00f3n francesa como Pavel Loungine, es un director de cine ruso de origen jud\u00edo, condecorado como Artista del Pueblo de Rusia. Lungin comenz\u00f3 su carrera cinematogr\u00e1fica como guionista y en 1990 debut\u00f3 como director de su primer largometraje, Taxi Blues, por el que gan\u00f3 el Premio al mejor director en el Festival de Cannes. Desde entonces ha dirigido varias pel\u00edculas que han participado en los m\u00e1s prestigiosos festivales internacionales de cine y sus pel\u00edculas han recibido el aplauso de la cr\u00edtica."@es,
        "\u041f\u0430\u0301\u0432\u0435\u043b \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u043d\u0433\u0438\u0301\u043d (\u0440\u043e\u0434. 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1949, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f (1990), \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2008)."@ru,
        "\u30d1\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30eb\u30f3\u30ae\u30f3\uff08Pavel Lungin, \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u043d\u0433\u0438\u043d, 1949\u5e747\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u30bd\u9023\u30fb\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002 \u7236\u89aa\u306e\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30eb\u30f3\u30ae\u30f3\u306f\u811a\u672c\u5bb6\u30021990\u5e74\u306e\u300e\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u300f\u3067\u30ab\u30f3\u30cc\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d \u76e3\u7763\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49411532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pavel_Lungin>,
        <http://viaf.org/viaf/49411532>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pavel_Lungin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pavel_Lungin.
doremus_artist:197c46c7-7ae3-301e-837a-44fc3aca7e7b
owl:sameAs viaf:44510363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510363>.
doremus_artist:1987f154-53b6-3aa9-a21b-5a531b747269
    rdfs:comment
        "Roger Albin, violoncelliste, chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Beausoleil (Alpes-Maritimes) le 30 septembre 1920 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Strasbourg (Bas-Rhin) le 1er juin 2001.Portail de la musique classique Portail de la musique classique"@fr;
    owl:sameAs viaf:32182416;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roger_Albin>,
        <http://viaf.org/viaf/32182416>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Albin.
doremus_artist:1ab72fe6-051a-316f-a402-474c737f1997
owl:sameAs viaf:119245198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119245198>.
doremus_artist:1b747635-2b73-3db6-9a6d-0d60a2a2d40b
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Georg Eduard Goltermann (* 19. August 1824 in Hannover; \u2020 29. Dezember 1898 in Frankfurt am Main) war ein deutscher Cellist und Komponist."@de,
        "Georg Eduard Goltermann (19 August 1824 \u2013 29 December 1898) was a German cellist and composer."@en,
        "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Georg Eduard Goltermann; 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1824 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440 \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1898 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0435\u043b\u043b\u044f \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 1847\u20141849 \u0433\u0433. \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u041c\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0418\u0433\u043d\u0430\u0446\u0430 \u041b\u0430\u0445\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0412 1850\u20141852 \u0433\u0433. \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0432 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 (\u0432 1851 \u0433. \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f). \u0412 1852 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0412\u044e\u0440\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0430 \u0441 1853 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u0432 1874 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:7583766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Goltermann>,
        <http://viaf.org/viaf/7583766>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f656f4ae-a285-4f92-97bc-65ac0b2d7b1d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Goltermann.
doremus_artist:1cada6b4-028a-3d04-b3a0-c9bd78c9369c
    dbp:birthPlace dbr:Libourne;
    rdfs:comment
        "Jean-Marie Londeix (* 20. September 1932 in Libourne (Frankreich)) geh\u00f6rt zu den wichtigsten Vertretern des klassischen Saxophons."@de,
        "Jean-Marie Londeix (20 September 1932) is a French saxophonist born in Libourne who studied saxophone, piano, harmony and chamber music. Jean-Marie Londeix studied saxophone with the legendary Marcel Mule at the Paris Conservatory. He also studied with Fernand Oubradous and Norbert Dufourcq, among others. He then served as the saxophone instructor at the Conservatory of Dijon for 18 years. He retired from the National Conservatory of Bordeaux, France in 2001. Jean-Marie Londeix won the international saxophone competition when he was 15 years old."@en,
        "Jean-Marie Londeix (Arveyres, 20 september 1932) is een Frans componist, muziekpedagoog, saxofonist en arrangeur. Hij behoort tot de belangrijkste vertegenwoordigers van het klassieke saxofoonspel."@nl,
        "Jean-Marie Londeix (ur. 20 wrze\u015bnia 1932 w Libourne) \u2013 francuski saksofonista. Za\u0142o\u017cyciel Francuskiego Stowarzyszenia Saksofonist\u00f3w oraz Mi\u0119dzynarodowego Komitetu Saksofonowego. W swoim rodzinnym mie\u015bcie pobiera\u0142 pierwsze nauki gry na saksofonie i fortepianie oraz poznawa\u0142 zasady harmonii i muzyki kameralnej. Londeix kiedy mia\u0142 15 lat wygra\u0142 presti\u017cowy mi\u0119dzynarodowy konkurs saksofonowy. Ponad 100 urozmaiconych kompozycji na saksofon zosta\u0142o napisanych specjalnie dla niego."@pl,
        "Jean-Marie Londeix, n\u00e9 \u00e0 Libourne (Gironde) le 20 septembre 1932 est un saxophoniste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041b\u043e\u043d\u0434\u0435\u0301\u043a\u0441, \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0434\u0435\u0439\u043a\u0441 (\u0444\u0440. Jean-Marie Londeix; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1932, \u041b\u0438\u0431\u0443\u0440\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u041c\u044e\u043b\u044f, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0430 \u0423\u0431\u0440\u0430\u0434\u0443 \u0438 \u041d\u043e\u0440\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u044e\u0444\u0443\u0440\u043a\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0414\u0438\u0436\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0410\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e (12 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439). \u0414\u043b\u044f \u041b\u043e\u043d\u0434\u0435\u043a\u0441\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0438\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u2014 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0421\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041b\u043e\u0431\u0430 \u0438 \u0434\u0440. \u0412 1970 \u0438 1981 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30ed\u30f3\u30c7\u30c3\u30af\u30b9\uff08Jean-Marie Londeix, 1932\u5e749\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112915967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Londeix>,
        <http://viaf.org/viaf/112915967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fd3e55c-54a3-4f07-98c9-338b6c038c12>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Marie_Londeix.
doremus_artist:1ee856b7-64d6-3533-843a-cadc3b514038
owl:sameAs viaf:100319487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100319487>.
doremus_artist:1ff38ad3-70eb-317b-8c58-78729abd2deb
owl:sameAs viaf:57956183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57956183>.
doremus_artist:21379271-7366-3110-ad13-0c4c5d327e0d
owl:sameAs viaf:56796130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56796130>.
doremus_artist:22af9764-ee2b-3d9b-a4fe-c1666fe6e445
owl:sameAs viaf:125101406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/125101406>.
doremus_artist:23e7bfa9-f152-3e1f-9693-4cc5f3f868ea
owl:sameAs viaf:12498716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12498716>.
doremus_artist:24f8264c-baad-3cc9-a5cf-cf4655237dd0
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0627\u0631\u064a \u0645\u0627\u0646\u064a\u0644\u0648 Barry Manilow \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 17 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1943 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0648\u0643\u0644\u064a\u0646 (\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629)."@ar,
        "Barry Alan Pincus, mais conhecido como Barry Manilow, (Brooklyn, 17 de junho de 1943) \u00e9 um cantor e compositor estadunidense, muito conhecido pelos seus hits dos anos 70 I Write the Songs, Mandy e Copacabana."@pt,
        "Barry Manilow (* 17. Juni 1943 in Brooklyn, New York; geboren als Barry Alan Pincus) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger. Mit \u00fcber 80 Millionen verkauften Singles und Alben geh\u00f6rt er vor allem in den Vereinigten Staaten zu den erfolgreichsten Interpreten von Popsongs und -balladen im Bereich der Adult-Contemporary-Musik."@de,
        """Barry Manilow (Brooklyn, Nueva York, el 17 de junio de 1943) es un cantante estadounidense, descendiente de rusos, jud\u00edos e irlandeses. Sus padres, Harold y Edna Pincus (quienes fallecieron en 1993 y en 1994, respectivamente) lo registraron con el nombre Barry Alan Pincus, pero m\u00e1s adelante, poco despu\u00e9s de su Bar Mitzvah, su madre, quien se hab\u00eda divorciado de su padre y hab\u00eda vuelto a casarse, cambi\u00f3 legalmente su propio apellido y el de su hijo, utilizando desde entonces para ambos su apellido de soltera: Manilow. Barry es conocido por \u00e9xitos como I Write The Songs, Mandy y Copacabana (At The Copa). En 1990, la revista Rolling Stone le proclam\u00f3 "representante de nuestra generaci\u00f3n". Ha vendido m\u00e1s de 75 millones de copias en todo el mundo."""@es,
        """Barry Manilow (born Barry Alan Pincus; June 17, 1943) is an American singer-songwriter, arranger, musician, and producer with a career that has spanned over 50 years. He is best known for a long string of hit recordings such as "Mandy", "Can't Smile Without You", and "Copacabana (At the Copa)"."""@en,
        """Barry Manilow, geboren Barry Alan Pincus (Brooklyn, 17 juni 1943), is een Amerikaans zanger, pianist en liedjesschrijver, bekend van zijn nummers "Could It Be Magic", "Mandy" (1974) en "Copacabana" (1978). Hij wordt ook wel "the King of Soft-Rock" en "the showman of this era" genoemd. Frank Sinatra heeft een keer over hem gezegd: "he's Next". Hij is met meer dan 80 miljoen verkochte platen, uitverkochte concerten en 50 top 40-nummers een van de grootste zangers ooit. Manilow woont in Palm Springs."""@nl,
        "Barry Manilow, w\u0142a\u015bc. Barry Alan Pincus (ur. 17 czerwca 1943 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz i autor tekst\u00f3w, najbardziej znany jako wykonawca takich utwor\u00f3w jak I Write the Songs, Mandy, Weekend in New England i Copacabana."@pl,
        "Barry ManilowFichier:Barry Manilow2 1979.jpg Barry Manilow lors de la premi\u00e8re s\u00e9ance de The Rose en 1979. Barry Manilow n\u00e9 Barry Alan Pincus est un compositeur, chanteur, acteur, pr\u00e9sentateur et producteur am\u00e9ricain d'origine polonaise, n\u00e9 le 17 juin 1943 \u00e0 New York. Il est le cinqui\u00e8me artiste \u00e0 avoir fait le plus d'entr\u00e9es au Hot Adult Contemporary Tracks derri\u00e8re Elton John, Barbra Streisand, Neil Diamond et Elvis Presley."@fr,
        "\u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041c\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barry Manilow; \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0410\u043b\u0430\u043d \u041f\u0438\u043d\u043a\u0443\u0441; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1943) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u041c\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 75 \u043c\u043b\u043d \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443."@ru,
        "\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30cb\u30ed\u30a6\uff08Barry Manilow, 1943\u5e746\u670817\u65e5 - \uff09\u3000\u51fa\u751f\u540d\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d4\u30f3\u30ab\u30b9\uff08Barry Alan Pincus\uff09\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u5352\u696d\u3002"@ja,
        "\u5df4\u745e\u00b7\u66fc\u5c3c\u6d1b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBarry Manilow\uff0c1943\u5e746\u670817\u65e5\uff0d)\uff0c\u672c\u540dBarry Alan Pincus\uff0c\u7f8e\u570b\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u97f3\u6a02\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u5531\u7247\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u6307\u63ee\u5bb6\u3002\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u66f2\u5305\u62ec\uff1a\u6211\u5beb\u4e86\u4e00\u4e9b\u6b4c(I Write the Songs)\u3001\u66fc\u8482(Mandy)\u3001\u65b0\u82f1\u683c\u862d\u7684\u9031\u672b(Weekend in New England)\u3001\u79d1\u5df4\u5361\u5df4\u90a3(Copacabana)\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84975348;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Manilow>,
        <http://viaf.org/viaf/84975348>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BarryManilow.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Manilow.
doremus_artist:25776f8e-a6e5-3dd6-b048-b986e6413190
owl:sameAs viaf:17434768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17434768>.
doremus_artist:25a66c9c-8214-38bb-8bc0-cd040b79d3f9
owl:sameAs viaf:2755046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2755046>.
doremus_artist:265e1fd8-95e7-3146-9448-4c1d9fbc781a
owl:sameAs viaf:12501123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12501123>.
doremus_artist:269cec9d-5025-3a8a-b2ef-4f7acb088f2b
    dbp:birthPlace dbr:Eisenach;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0633\u0628\u0627\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062e (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Johann Sebastian Bach) \u0639 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1685 \u0648\u0631\u062d\u0644 \u0641\u064a 1750 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u0629 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0639\u0628\u0627\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a. \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647: \u0648\u0644\u062f \u0633\u0646\u0629 1685 \u0645 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0632\u064a\u0646\u0627\u062e. \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u062a\u0647\u060c \u0648\u062a\u0644\u0642\u0649 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0630\u0627\u062a\u0647 \u0639\u0646 \u0623\u0628\u064a\u0647 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0623\u0645\u0628\u0631\u0648\u0632\u064a\u0633 (\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646). \u062a\u0627\u0628\u0639 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0641\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u063a\u0627\u0646 \u0645\u0639 \u0623\u062e\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641."@ar,
        "Bach oper\u00f2 una sintesi mirabile fra lo stile tedesco (di cui erano stati esponenti, fra gli altri, Pachelbel e Buxtehude) e le opere dei compositori italiani (particolarmente Vivaldi), dei quali trascrisse numerosi brani, assimilandone soprattutto lo stile concertante. La sua opera costitu\u00ec la summa e lo sviluppo delle svariate tendenze compositive della sua epoca. Il grado di complessit\u00e0 strutturale, la difficolt\u00e0 tecnica e l'esclusione del genere melodrammatico, tuttavia, resero la sua opera appannaggio solo dei musicisti pi\u00f9 dotati e all'epoca ne limitarono la diffusione fra il grande pubblico, in paragone alla popolarit\u00e0 raggiunta da altri musicisti contemporanei come Telemann o H\u00e4ndel."@it,
        "Johann Sebastian Bach (* 21. M\u00e4rzjul./ 31. M\u00e4rz 1685greg. in Eisenach; \u2020 28. Juli 1750 in Leipzig) war ein deutscher Komponist sowie Orgel- und Klaviervirtuose des Barock. Er ist der prominenteste Vertreter der Musikerfamilie Bach und gilt heute als einer der bekanntesten und bedeutendsten Musiker \u00fcberhaupt. Insbesondere von Berufsmusikern wird er oft als der gr\u00f6\u00dfte Komponist der Musikgeschichte angesehen. Seine Werke beeinflussten nachfolgende Komponistengenerationen und inspirierten Musikschaffende zu zahllosen Bearbeitungen."@de,
        "Johann Sebastian Bach (31 March [O.S. 21 March] 1685 \u2013 28 July 1750) was a German composer and musician of the Baroque period. He enriched established German styles through his skill in counterpoint, harmonic and motivic organisation, and the adaptation of rhythms, forms, and textures from abroad, particularly from Italy and France. Bach's compositions include the Brandenburg Concertos, the Goldberg Variations, the Mass in B minor, two Passions, and over three hundred cantatas of which around two hundred survive. His music is revered for its technical command, artistic beauty, and intellectual depth."@en,
        "Johann Sebastian Bach (Eisenach, 21 de mar\u00e7o de 1685 \u2014 Leipzig, 28 de julho de 1750) foi um compositor, cravista, Kapellmeister, regente, organista, professor, violinista e violista oriundo do Sacro Imp\u00e9rio Romano-Germ\u00e2nico, atual Alemanha."@pt,
        "Johann Sebastian Bach (Eisenach, 21 maart 1685 \u2013 Leipzig, 28 juli 1750) was een Duitse componist van barokmuziek, organist, klavecinist, violist, muziekpedagoog en dirigent.Hij wordt door de meeste muziekwetenschappers beschouwd als een van de grootste en invloedrijkste componisten uit de geschiedenis van de klassieke muziek vanwege de inventiviteit waarmee hij melodie, harmonie en ritme, maar ook diverse muziekstijlen uit zijn tijd en dansvormen combineerde, wat vele componisten na hem inspireerde en wat ze ook trachtten te evenaren."@nl,
        "Johann Sebastian Bach (IPA /jo\u02c8han/ o /\u02c8jo\u02d0han ze\u02c8bastjan \u02c8bax/ en alem\u00e1n) (Eisenach, Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico \u2014actualmente estado federado alem\u00e1n de Turingia\u2014, 21 de marzojul./ 31 de marzo de 1685greg.-Leipzig, Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico \u2014actualmente estado federado alem\u00e1n de Sajonia\u2014, 28 de julio de 1750) fue un compositor, organista, clavecinista, violinista, violista, maestro de capilla y kantor alem\u00e1n del periodo barroco."@es,
        "Johann Sebastian Bach (w formie spolszczonej Jan Sebastian Bach, ur. 21 marca?/31 marca 1685 w Eisenach, zm. 28 lipca 1750 w Lipsku) \u2013 kompozytor i organista niemiecki epoki baroku, jeden z najwybitniejszych artyst\u00f3w w dziejach muzyki, kr\u00f3lewsko-polski i elektorsko-saski kapelmistrz i kompozytor dworski. Czo\u0142owa posta\u0107 rodu Bach\u00f3w."@pl,
        "Johann Sebastian Bach , en fran\u00e7ais Jean-S\u00e9bastien Bach, n\u00e9 \u00e0 Eisenach le 31 mars (21 mars) 1685, mort \u00e0 Leipzig le 28 juillet 1750, est un musicien, notamment organiste, et compositeur allemand. Membre le plus \u00e9minent de la famille Bach \u2014 la famille de musiciens la plus prolifique de l'histoire \u2014, sa carri\u00e8re s'est enti\u00e8rement d\u00e9roul\u00e9e en Allemagne centrale, dans le cadre de sa r\u00e9gion natale, au service de petites municipalit\u00e9s, de cours princi\u00e8res sans importance politique, puis du conseil municipal de Leipzig qui lui manifestait peu de consid\u00e9ration : il n'a ainsi jamais pu obtenir un poste \u00e0 la mesure de son g\u00e9nie et de son importance dans l'histoire de la musique occidentale, malgr\u00e9 la consid\u00e9ration de certains souverains allemands, tel Fr\u00e9d\u00e9ric le Grand, pour le \u00ab Cantor de Leipzig \u00bb."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u0301\u043d \u0411\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Johann Sebastian Bach; 21 [31] \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1685, \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0430\u0445, \u0421\u0430\u043a\u0441\u0435\u043d-\u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0430\u0445 \u2014 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1750 [\u043d. \u0441\u0442.], \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433, \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0411\u0430\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 1000 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0412 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u0432\u0441\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0436\u0430\u043d\u0440\u044b \u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b; \u043e\u043d \u043e\u0431\u043e\u0431\u0449\u0438\u043b \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0411\u0430\u0445 \u2014 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Johann Sebastian Bach, 1685\u5e743\u670831\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a61685\u5e743\u670821\u65e5\uff09 - 1750\u5e747\u670828\u65e5\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u9ad8\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f53\u6642\u304b\u3089\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u7814\u7a76\u8005\u306e\u898b\u89e3\u3067\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6700\u5f8c\u5c3e\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u305d\u308c\u307e\u3067\u306e\u97f3\u697d\u3092\u96c6\u5927\u6210\u3057\u305f\u3068\u3082\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u5f8c\u4e16\u306b\u306f\u3001\u897f\u6d0b\u97f3\u697d\u306e\u57fa\u790e\u3092\u69cb\u7bc9\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u97f3\u697d\u306e\u6e90\u6d41\u3067\u3042\u308b\u3068\u3082\u6349\u3048\u3089\u308c\u3001\u65e5\u672c\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3067\u306f\u300c\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30d0\u30c3\u30cf\u4e00\u65cf\u306f\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\uff08\u30d0\u30c3\u30cf\u5bb6\u53c2\u7167\uff09\u6570\u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u304c\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u305d\u306e\u529f\u7e3e\u306e\u5927\u304d\u3055\u304b\u3089\u3001\u5927\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u3082\u7565\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5df4\u8d6b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Sebastian Bach\uff0c1685\u5e743\u670831\u65e5\uff0d1750\u5e747\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u5df4\u6d1b\u514b\u6642\u671f\u7684\u5fb7\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5091\u51fa\u7684\u7ba1\u98a8\u7434\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u3001\u5927\u9375\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u540c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u97d3\u5fb7\u723e\u548c\u6cf0\u52d2\u66fc\u9f50\u540d\u3002\u5df4\u8d6b\u88ab\u666e\u904d\u8a8d\u70ba\u662f\u97f3\u6a02\u53f2\u4e0a\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u57282005\u5e74\u5fb7\u570b\u96fb\u8996\u4e8c\u53f0\u7968\u9078\u6700\u5049\u5927\u7684\u5fb7\u570b\u4eba\u6d3b\u52d5\u4e2d\uff0c\u4ed6\u6392\u540d\u7b2c\u516d\uff0c\u6b21\u65bc\u7b2c\u4e94\u5049\u5927\u7684\u897f\u5fb7\u7e3d\u7406\u7dad\u5229\u00b7\u52c3\u862d\u7279\u3002 \u5df4\u8d6b\u51fa\u751f\u4e8e\u5fb7\u56fd\u4e2d\u90e8\u56fe\u6797\u6839\u5dde\u5c0f\u57ce\u827e\u68ee\u7d0d\u8d6b\u7684\u4e00\u4e2a\u97f3\u6a02\u4e16\u5bb6\uff0c\u5728\u6709\u751f\u4e4b\u5e74\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u5bab\u5ef7\u6a02\u957f\uff0c\u5728\u5fb7\u570b\u840a\u6bd4\u932b\u5723\u591a\u9a6c\u6559\u5802\u5ea6\u8fc7\u4e86\u6700\u540e27\u5e74\u7684\u65f6\u95f4\u3002 \u5c3d\u7ba1\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u5e76\u6ca1\u6709\u5f00\u521b\u65b0\u98ce\u683c\uff0c\u4f46\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u4f7f\u7528\u4e86\u4e30\u5bcc\u7684\u5fb7\u56fd\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u548c\u5a34\u719f\u7684\u8907\u8c03\u6280\u5de7\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u96c6\u6210\u4e86\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u7684\u7cbe\u534e\u3002\u4f46\u7531\u4e8e\u97f3\u4e50\u7684\u98ce\u5c1a\u8fc5\u901f\u8f6c\u5411\u4e3a\u6d1b\u53ef\u53ef\u548c\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u5df4\u8d6b\u7684\u8907\u8c03\u97f3\u4e50\u97f3\u4e50\u88ab\u89c6\u4e3a\u9648\u8150\u4e4b\u7269\uff0c\u5176\u6210\u5c31\u957f\u65f6\u95f4\u672a\u5f97\u5230\u5e94\u6709\u7684\u8bc4\u4ef7\uff0c\u4ec5\u4ec5\u4f5c\u4e3a\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u800c\u95fb\u540d\u3002\u867d\u7136\u83ab\u624e\u7279\u3001\u8d1d\u591a\u82ac\u7b49\u4f1f\u5927\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5747\u5bf9\u5df4\u8d6b\u7684\u4f5c\u54c1\u5d07\u62dc\u6709\u52a0\uff0c\u4f46\u76f4\u5230\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u65f6\u4ee3\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u7684\u56fe\u4e66\u9986\u4e2d\u53d1\u73b0\u4e86\u5df4\u8d6b\u7684\u300a\u9a6c\u592a\u53d7\u96be\u66f2\u300b\uff0c\u5e76\u4e14\u5728\u5176\u97f3\u4e50\u4f1a\u4e0a\u6f14\u594f\uff0c\u624d\u9707\u60ca\u97f3\u4e50\u754c\u3002\u6b64\u540e\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u5bf9\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u8fdb\u884c\u4e86\u53d1\u6398\u3001\u6574\u7406\u548c\u63a8\u5e7f\uff0c\u7ecf\u8fc7\u51e0\u4ee3\u97f3\u4e50\u5bb6\u7684\u5171\u540c\u52aa\u529b\uff0c\u5df4\u8d6b\u9010\u6e10\u6062\u5fa9\u4e86\u4eca\u65e5\u7684\u5d07\u9ad8\u5730\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12304462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Sebastian_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/12304462>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24f1766e-9635-4d58-a4d4-9413f9f98a4c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Sebastian_Bach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Sebastian_Bach.
doremus_artist:27309b30-d6bc-35e0-ac89-6da7761b75b6
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "E. Power Biggs (ur. 29 marca 1906 zm. 10 marca 1977) \u2013 ameryka\u0144ski organista pochodzenia brytyjskiego."@pl,
        "E. Power Biggs - Edward George Power Biggs, n\u00e9 le 29 mars 1906 \u00e0 Westcliff-on-Sea (Essex), Angleterre, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 mars 1977 \u00e0 Cambridge (Massachusetts), est un organiste de concert anglais naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1937. Il \u00e9tait reconnu pour son immense r\u00e9pertoire allant de Frescobaldi, Buxtehude et Bach \u00e0 Hindemith, Scott Joplin et Charles Ives. Son affection marqu\u00e9e pour la musique baroque ne l\u2019emp\u00eachait pas de briller dans les grandes \u0153uvres romantiques ou symphoniques ; parall\u00e8lement, il a jou\u00e9 beaucoup de musique contemporaine et command\u00e9 plusieurs \u0153uvres \u00e0 des compositeurs am\u00e9ricains."@fr,
        "Edward George Power Biggs (29 de marzo de 1906 \u2013 10 de marzo de 1977) fue un organista brit\u00e1nico de gran reconocimiento en la m\u00fasica cl\u00e1sica del siglo XX. Los aficionados al g\u00e9nero recuerdan varias de sus principales grabaciones, aunque muchas de ellas no est\u00e1n disponibles en ediciones recientes, como por ejemplo las Cuatro grandes Toccatas y Fugas, de Bach, grabadas para el sello Sony BMG Masterworks."@es,
        "Edward George Power Biggs (March 29, 1906 \u2013 March 10, 1977), professionally known as E. Power Biggs, was a British-born American concert organist and recording artist."@en,
        "Edward George Power Biggs (Westcliff-on-Sea, (Essex, Engeland), 29 maart 1906 - Cambridge (Massachusetts, USA)), 10 maart 1977), beter bekend als E. Power Biggs, was een concertorganist, klavecinist en opnamekunstenaar."@nl,
        "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d1\u30ef\u30fc\u30fb\u30d3\u30c3\u30b0\u30b9\uff08Edward George Power Biggs\u30011906\u5e743\u670829\u65e5 - 1977\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51876372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/E._Power_Biggs>,
        <http://viaf.org/viaf/51876372>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8be84470-71d4-42e7-8283-6d568b64abc7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/E._Power_Biggs>.
doremus_artist:2744af1b-b693-3272-b672-b30b3e0ae076
owl:sameAs viaf:162893794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162893794>.
doremus_artist:283964c6-2478-3bf5-a523-e7ba3a91a630
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Charleston,_South_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tryon,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "DuBose Heyward (n. el 31 de agosto de 1885 \u2013 f. el 16 de junio de 1940) fue un escritor estadounidense, reconocido por su novela publicada en 1924, Porgy. Junto a su mujer Dorothy, a la que conoci\u00f3 en MacDowell Colony en 1922, fue coautor de la obra teatral adaptada de la novela. Esta obra teatral fue el origen de la opera de George Gershwin, Porgy and Bess."@es,
        "DuBose Heyward - de son nom complet Edwin DuBose Heyward - est un \u00e9crivain et librettiste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1885 \u00e0 Charleston (Caroline du Sud) et mort le 16 juin 1940 \u00e0 Tryon (Caroline du Nord). Heyward est surtout connu pour son roman Porgy \u00e9crit en 1925, adapt\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre en 1927 avec sa femme Dorothy, puis mis en musique par George Gershwin dans son op\u00e9ra Porgy and Bess (1935)."@fr,
        "Edwin DuBose Heyward (August 31, 1885 \u2013 June 16, 1940) was an American author best known for his 1925 novel Porgy, which was adapted by his wife Dorothy into a 1927 play. The stage Porgy inspired the 1935 opera Porgy and Bess with music by George Gershwin, which was later adapted into a 1959 film. Heyward also wrote poetry and other novels and plays, as well as the children's book The Country Bunny and the Little Gold Shoes (1939)."@en,
        "Edwin DuBose Heyward (Charleston, 31 augustus 1885 \u2013 Tryon, 16 juni 1940) was een Amerikaans schrijver die vooral bekendheid verwierf met zijn boek uit 1925 Porgy dat weer de basis vormde voor het gelijknamige toneelstuk (met zijn vrouw Dorothy als co-auteur) dat weer het fundament leverde voor de opera Porgy and Bess waarvoor George Gershwin de muziek schreef."@nl,
        "Edwin DuBose Heyward, bekannt als DuBose Heyward, (* 31. August 1885 in Charleston (South Carolina); \u2020 16. Juni 1940 in Tryon (South Carolina)) war ein US-amerikanischer Schriftsteller, bekannt als Librettist der Oper Porgy and Bess (1935) zur Musik von George Gershwin. Von ihm stammen auch die Drehb\u00fccher zu The Emperor Jones (nach Eugene O\u2019Neill) und Good Earth (nach Pearl S. Buck). Er starb an einem Herzanfall."@de;
    owl:sameAs viaf:34476077;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/DuBose_Heyward>,
        <http://viaf.org/viaf/34476077>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82953e0d-464a-4fb8-80fc-78dbf8b49b1b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Porgy-DuBose-Dorothy-Heyward.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:DuBose_Heyward.
doremus_artist:285f11eb-6e37-3939-9c83-218ea256d2f3
    owl:sameAs viaf:1393145857047122921311;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108580815>,
        <http://viaf.org/viaf/1393145857047122921311>,
        <http://viaf.org/viaf/259622550>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7f7df4a-77d8-4f12-8acd-5c60c93f4de8>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed4af54b-1e65-4ef4-a4b8-39c349bd9f9a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:_.
doremus_artist:28e805db-576c-370a-b023-fbe652976581
    rdfs:comment
        "Louis-Armand Chardin, n\u00e9 \u00e0 F\u00e9camp en 1755 et mort \u00e0 Paris le 1er octobre 1793, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12653148;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis-Armand_Chardin>,
        <http://viaf.org/viaf/12653148>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis-Armand_Chardin.
doremus_artist:2eb9a6d2-13d2-3c4e-aae4-d3c68e86d409
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Côtes-d'Armor>;
    rdfs:comment
        "Marthe Vassallo, n\u00e9e en 1974 dans les C\u00f4tes-d'Armor, est une chanteuse traditionnelle bretonne et figure connue de la chanson bretonne \u00e0 danser et de la culture bretonne."@fr;
    owl:sameAs viaf:12504037;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marthe_Vassallo>,
        <http://viaf.org/viaf/12504037>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marthe_VASSALLO-w1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marthe_Vassallo.
doremus_artist:2fc3fa7e-c5ce-34a1-bb11-b8ababf5002d
owl:sameAs viaf:7577753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577753>.
doremus_artist:304defae-df1e-3306-bf2b-587c707b14c1
    rdfs:comment
        "John Mitchinson (born 31 March 1932) is an English operatic tenor. Mitchison was born in Blackrod, Lancashire. He made his d\u00e9but singing the role of Jupiter in Handel's Semele. From 1972 to 1978, he was associated with the Sadler's Wells opera company; during that time, he created the role of the Poet in Joseph Tal's opera Massada 967 which premiered in 1972. In 1978 he joined the Welsh National Opera, with whom he worked for four years. Able to sing a variety of roles, he was perhaps most notable for his portrayals of Peter Grimes and Tristan. He is also remembered for having sung the title role of Wagner's Rienzi in a 1976 BBC broadcast of one of the rare performances (possibly the only performance) in recent history of the complete opera; a recording of this broadcast survives and has c"@en,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30c3\u30c1\u30f3\u30bd\u30f3\uff08John Leslie Mitchinson, 1932\u5e743\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002 \u30e9\u30f3\u30ab\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30ed\u30c3\u30c9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30d8\u30c9\u30eb\u30fb\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u3001\u30dc\u30ea\u30b9\u30ab\u30fb\u30b2\u30ec\u30d7\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3076\u300227\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30d3\u30f3\u30bd\u30f3\u304c\u53f8\u4f1a\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u300c\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30e6\u30fc\u300d\u306b\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u3057\u3001\u30b5\u30c9\u30e9\u30fc\u30ba\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u5287\u5834\u3067\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300a\u30bb\u30e1\u30ec\u300b\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u3093\u3060\u30021972\u304b\u30891978\u5e74\u307e\u3067\u30b5\u30c9\u30e9\u30fc\u30ba\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u5287\u5834\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3001\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30bf\u30eb\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30de\u30c3\u30b5\u30fc\u30c0967\u300b\u7b49\u3092\u521d\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021978\u5e74\u304b\u30891982\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u516c\u6f14\u306e\u307b\u304b\u30e9\u30b8\u30aa\u3084\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306b\u6570\u591a\u304f\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u624b\u5e83\u304f\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107039973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Mitchinson_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/107039973>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc4a3a02-a8bb-4863-a3aa-e5612307e624>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Mitchinson_(tenor)>.
doremus_artist:305fed30-aa56-3cf4-8366-896bd080e287
owl:sameAs viaf:44489351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44489351>.
doremus_artist:306cc120-96f8-3fac-8a28-5e1fa3d52e14
owl:sameAs viaf:171106495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171106495>.
doremus_artist:306d69cc-2c78-38f8-9979-2f21f07280ef
    dbp:birthPlace dbr:Portugal;
    rdfs:comment
        "Carlos Damas (* 8. April 1973 in Coimbra) ist ein portugiesischer Violinist. Er gilt als der bedeutendste moderne Geiger Portugals."@de,
        "Carlos Damas (Coimbra, 8 de abril de 1973) \u00e9 um violinista portugu\u00eas 22x"@pt,
        "Carlos Damas (born 1973) is a leading Portuguese classical violinist and recording artist for Dux Records, Brilliant Classics, and Naxos. He is particularly known for his Fritz Kreisler interpretations and world premiere recordings of works by the Portuguese composers Ant\u00f3nio Fragoso, Lu\u00eds de Freitas Branco, Fernando Lopes-Gra\u00e7a and S\u00e9rgio Azevedo."@en;
    owl:sameAs viaf:233072716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Damas>,
        <http://viaf.org/viaf/233072716>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Damas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Damas.
doremus_artist:30d22fcc-e469-32ee-99bb-99869c8072af
owl:sameAs viaf:79711486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79711486>.
doremus_artist:30f5184c-25c3-3ea8-adc6-13641a1a3ae5
owl:sameAs viaf:11317946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11317946>.
doremus_artist:3433485c-c64a-3b77-b5b9-0ad402aaa559
    dbp:birthPlace dbr:Frauental_an_der_Laßnitz;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fuchs et Robert Fuchs (g\u00e9n\u00e9ral).Robert FuchsFichier:Robert-Fuchs.jpg Robert Fuchs est un compositeur autrichien, n\u00e9 \u00e0 Frauental an der La\u00dfnitz le 15 f\u00e9vrier 1847 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Vienne le 19 f\u00e9vrier 1927."@fr,
        "Robert Fuchs (* 15. Februar 1847 in Frauental an der La\u00dfnitz, Steiermark; \u2020 19. Februar 1927 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge der Romantik."@de,
        "Robert Fuchs (15 February 1847 \u2013 19 February 1927) was an Austrian composer and music teacher. As Professor of music theory at the Vienna Conservatory, Fuchs taught many notable composers, while he was himself a highly regarded composer in his lifetime."@en,
        "Robert Fuchs (15 de febrero de 1847 - 19 de febrero de 1927) compositor y profesor de m\u00fasica austriaco muy bien considerado en su tiempo. Como profesor de teor\u00eda de la m\u00fasica en el conservatorio de Viena ense\u00f1\u00f3 a muchos compositores relevantes."@es,
        "Robert Fuchs (Frauental an der La\u00dfnitz (Steiermark), 15 februari 1847 - Wenen, 19 februari 1927) was een Oostenrijks componist. Fuchs was docent aan het conservatorium van Wenen van 1875 tot 1912. Fuchs was leermeester van een groot aantal beroemde componisten, zoals Gustav Mahler, Erich Korngold, Richard Strauss, Hugo Wolf, Jean Sibelius, Franz Schmidt, Franz Schreker en Alexander von Zemlinsky. Fuchs was dirigent van het Konzerte der Gesellschaft der Musikfreunde in Wenen vanaf 1875. Van 1894 tot 1905 was hij keizerlijk en koninklijk hoforganist."@nl,
        """Robert Fuchs (Frauental an der La\u00dfnitz, 15 de fevereiro de 1847 \u2014 Viena, 19 de fevereiro de 1927) foi um compositor austr\u00edaco. Em 1875, tornou-se professor do Conservat\u00f3rio de Viena e maestro da Orquestra da Gesellschaft de Musikfreunde. Foi professor de Mahler, Sibelius, Hugo Wolf e Zemlinsky. Sua Sinfonia n\u00ba 1 (1885), das tr\u00eas que comp\u00f4s, \u00e9 sua obra mais conhecida, e, na \u00e9poca, foi elogiada por Brahms. \u00c9 autor das \u00f3peras "Die K\u00f6nigsbraut" (1889) e "Die Teufelsglocke" (1893)."""@pt,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0443\u043a\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Robert Fuchs; 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1847, \u0424\u0440\u0430\u0443\u044d\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c-\u0430\u043d-\u0434\u0435\u0440-\u041b\u0430\u0441\u043d\u0438\u0446 \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1927, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041d\u0435\u043f\u043e\u043c\u0443\u043a\u0430 \u0424\u0443\u043a\u0441\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0443 \u041e\u0442\u0442\u043e \u0414\u0435\u0441\u0441\u043e\u0444\u0444\u0430 \u0438 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0425\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435, \u0432 1875\u20141912 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0424\u0443\u043a\u0441\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440, \u0413\u0443\u0433\u043e \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444, \u042f\u043d \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0444\u043e\u043d \u0426\u0435\u043c\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u042d\u0440\u0438\u0445 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041b\u0430\u0445, \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0435 \u042d\u043d\u0435\u0441\u043a\u0443, \u0420\u0438\u0441\u0442\u043e \u0421\u0430\u0432\u0438\u043d \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435. \u0412 1894\u20141905 \u0433\u0433. \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b."@ru,
        """\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30c3\u30af\u30b9\uff08Robert Fuchs, 1847\u5e742\u670815\u65e5\u30d5\u30e9\u30a6\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30eb - 1927\u5e74 2\u670819\u65e5\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u3000 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5144\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cd\u30dd\u30e0\u30af\u30fb\u30d5\u30c3\u30af\u30b9\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\uff08\u73fe\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff09\u697d\u7406\u79d1\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u8457\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002\u9580\u4e0b\u306b\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30db\u30a4\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u3068\u30ec\u30fc\u30aa\u30fb\u30d5\u30a1\u30eb\uff08\u3069\u3061\u3089\u3082\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff09\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3001\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u3001\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3001\u30c4\u30a7\u30e0\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc \u3001\u30a8\u30eb\u30c3\u30ad\u30fb\u30e1\u30e9\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u3001\u30ec\u30fc\u30f4\u30a3\u30fb\u30de\u30c7\u30c8\u30e4\u3001\u30b3\u30eb\u30f3\u30b4\u30eb\u30c8\u3092\u64c1\u3059\u308b\u3002 \u751f\u524d\u306b\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306f\u30015\u3064\u306e\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u308c\u3089\u304c\u3042\u307e\u308a\u306b\u4eba\u6c17\u306a\u306e\u3067\u3001\u300c\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u5c4b\u306e\u72d0\u300d\uff08"Serenaden-Fuchs"\uff09\u3068\u3044\u3046\u3042\u3060\u540d\u3092\u9802\u6234\u3057\u305f\u307b\u3069\u3060\u3063\u305f\u3002"""@ja,
        "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u5bcc\u514b\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aRobert Fuchs\uff0c1847\u5e742\u670815\u65e5\uff0d1927\u5e742\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u7559\u6821\u4efb\u6559\u3002\u5176\u5b66\u751f\u4e2d\u6709\u4f17\u591a\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u4e3a\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u53d7\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\u3002 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u5bcc\u514b\u65af\u4e4b\u5144\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5c3c\u6ce2\u9ed8\u514b\u00b7\u5bcc\u514b\u65af\u4e5f\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39561810;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Fuchs>,
        <http://viaf.org/viaf/39561810>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6ba541b-3360-4368-8269-b9de09855e53>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert-Fuchs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Fuchs.
doremus_artist:3515efee-f8ca-3429-904e-2dcfb2072fd6
    rdfs:comment
        "Bernardo Storace (* um 1637; \u2020 um 1707) war ein italienischer Komponist und Organist der Barockzeit."@de,
        "Bernardo Storace (c.\u20091637 \u2013 c.\u20091707) est un compositeur, claveciniste et organiste italien de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Bernardo Storace (fl. 1664) was an Italian composer. Almost nothing is known about his life; his only surviving collection of music contains numerous variation sets and represents a transitory stage between the time of Girolamo Frescobaldi and that of Bernardo Pasquini."@en,
        "Bernardo Storace (ur. ok. 1637 - zm. ok. 1707) - kompozytor i organista w\u0142oski okresu baroku. Sk\u0105pe wiadomo\u015bci o jego \u017cyciu pochodz\u0105 ze wydanego w 1664 roku w Wenecji zbioru utwor\u00f3w muzycznych na instrumenty klawiszowe pt. Selva di varie compositioni d'intavolatura per cimbalo et organo. Wiadomo, \u017ce w tym\u017ce (1664) roku zosta\u0142 kapelmistrzem (maestro di capella) przy senacie akademickim miasta Messyny. Miejsce urodzin i \u015bmierci kompozytora pozostaje niepewne."@pl,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u0421\u0442\u043e\u0440\u0430\u0447\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Bernardo Storace, \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442 \u043e\u043a. 1664) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0442\u043e\u0440\u0430\u0447\u0435 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0432 1664 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u043d\u0435. \u042d\u0442\u043e\u0442 \u0444\u0430\u043a\u0442 \u0443\u043f\u043e\u043c\u044f\u043d\u0443\u0442 \u043d\u0430 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0421\u0442\u043e\u0440\u0430\u0447\u0435, Selva di varie compositioni d\u2019intavolatura per cimbalo ed organo, \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0432 1664 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u0442\u0440\u044f\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b, \u0442. \u043d. \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u0442\u0440\u044f\u0441\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c), \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0438 \u0432 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0432\u0430\u0445 \u0437\u0430\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:46947754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernardo_Storace>,
        <http://viaf.org/viaf/46947754>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Storace-selva-covers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernardo_Storace.
doremus_artist:3534dd6d-4af3-3d7b-939c-5c965a53fd43
owl:sameAs viaf:53946631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53946631>.
doremus_artist:355e5879-ef52-3a2a-9faf-7d69025a9cdc
    owl:sameAs viaf:209380;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209380>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73404150-d4b3-417b-a579-95128aca8eeb>.
doremus_artist:36068712-02fd-3088-b2b0-264f2af6b9e8
    dbp:birthPlace dbr:La_Spezia;
    dbp:deathPlace dbr:Treviso;
    rdfs:comment
        "Ettore Gracis (24 September 1915 \u2013 12 April 1992) was an Italian conductor. Born in La Spezia, he studied at the Venice Conservatory and the Accademia Musicale Chigiana. He became involved with the Venice Festival of Contemporary Music and the Naples Festival, conducting modern revivals of classical Italian and German operas (including Mozart and Rossini). He spent much of his career at opera houses throughout Italy, including La Fenice, whose orchestra he led for twelve years."@en,
        "Ettore Gracis Ettore Gracis (La Spezia, 24 septembre 1915 - Tr\u00e9vise, 12 avril 1992) est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u30a8\u30c3\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30b0\u30e9\u30c1\u30b9\uff08Ettore Gracis\u30011915\u5e749\u670824\u65e5 - 1992\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34643252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ettore_Gracis>,
        <http://viaf.org/viaf/34643252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/260ea151-2ea4-442c-9b1f-2144f65b1536>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ettore_Gracis.
doremus_artist:377a2bbb-17d7-32c5-9c8f-214232f3b67c
owl:sameAs viaf:14968957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14968957>.
doremus_artist:378ae86f-31e1-3a19-98e9-c7c3e7c471a1
owl:sameAs viaf:75043061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75043061>.
doremus_artist:379b6130-16b0-3b7a-ba81-b406037ab636
owl:sameAs viaf:12516735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516735>.
doremus_artist:3a4ffb3e-8099-3cb4-82de-3a35aca9eeac
owl:sameAs viaf:56664134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56664134>.
doremus_artist:3a596f5b-3376-3aa1-abbe-2e5a90d191ac
owl:sameAs viaf:33332787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33332787>.
doremus_artist:3a8efe7e-0bd9-3583-a186-54244f571fde
owl:sameAs viaf:85870332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85870332>.
doremus_artist:3ab20816-2c82-309b-a170-cb0500b181a1
owl:sameAs viaf:41408373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41408373>.
doremus_artist:3f2c9e9e-0d75-3122-8028-d523ea50521f
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    rdfs:comment
        "Anna Caterina Antonacci (5 de abril de 1961) es una soprano y mezzosoprano italiana nacida en Ferrara y criada en Bolonia. Debut\u00f3 en 1984 en Pistoia con Rigoletto. Se ha destacado en repertorio barroco y cl\u00e1sico en la primera etapa de su carrera y como mezzosoprano en obras de Rossini, Mozart, Handel, Donizetti, Bellini y Monteverdi. Desde 1990 ha incursionado con gran \u00e9xito como Casandra en Les Troyens de Berlioz, Carmen de Bizet, Charlotte de Werther (Massenet) y Medea de Cherubini. En Les nuits d'et\u00e9 y La muerte de Cleopatra de Berlioz."@es,
        "Anna Caterina Antonacci (n\u00e9e le 5 avril 1961 \u00e0 Ferrare, en \u00c9milie-Romagne) est une artiste lyrique (soprano) italienne."@fr,
        "Anna Caterina Antonacci, (born 5 April 1961) is an Italian soprano known for roles in the bel canto and Baroque repertories. She performed as a mezzo-soprano for several years, particularly performing the Rossini canon. Antonacci studied in Bologna and made her debut as Rosina in 1986 at Arezzo. She was profiled at length by the New York Times in March 2012."@en;
    owl:sameAs viaf:71580613;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Caterina_Antonacci>,
        <http://viaf.org/viaf/71580613>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5580d60-e5c0-49ae-a31f-e1f1dd70be0f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Caterina_Antonacci.
doremus_artist:3f453854-61c0-3674-b059-495e306a004b
    dbp:birthPlace dbr:Bryansk;
    rdfs:comment
        "Valentina Evguenievna Igochina (en russe : \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0418\u0433\u043e\u0448\u0438\u043d\u0430), n\u00e9e \u00e0 Briansk le 4 novembre 1978, est une pianiste russe."@fr,
        "Valentina Igoshina (born 4 November 1978 in Bryansk, Bryansk Oblast) is a Russian classical pianist."@en,
        "Valentina Igoshina (nascida no dia 4 de novembro de 1978, em Bryansk, Oblast de Bryansk, R\u00fassia) \u00e9 uma pianista cl\u00e1ssica russa."@pt,
        "Walentina Jewgiejewna Igoszyna, ros. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0418\u0433\u043e\u0448\u0438\u043d\u0430 (ur. 4 listopada 1978 w Bria\u0144sku) \u2013 rosyjska pianistka klasyczna."@pl,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0418\u0433\u043e\u0448\u0438\u043d\u0430 (4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1978, \u0411\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a, \u0411\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442 \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u044b \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043c. \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:12095895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentina_Igoshina>,
        <http://viaf.org/viaf/12095895>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Valentina_Igoshina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentina_Igoshina.
doremus_artist:3f61b34c-9eb0-36ff-b088-4a3aa72a210f
    dbp:birthPlace dbr:Tidjikja;
    dbp:deathPlace dbr:Rabat;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631_2010) \u0644\u0648\u0644\u0629 \u0645\u0646\u062a \u0633\u064a\u062f\u0627\u062a\u064a \u0648\u0644\u062f \u0622\u0628\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0647 \u0628\u062f\u064a\u0645\u064a \u0645\u0646\u062a \u0622\u0628\u0627 (25 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1958 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0634\u064a\u062f - 4 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2011 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0637)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0631\u064a\u062a\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0647\u064a \u0627\u0628\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646\u064a\u0646\u0629 \u0645\u0646\u062a \u0627\u064a\u062f\u0629."@ar,
        """Dimi Mint Abba (Arabic: \u062f\u064a\u0645\u064a \u0645\u0646\u062a \u0622\u0628\u0627\u200e\u200e\u200e; 25 December 1958 \u2013 4 June 2011) was one of Mauritania's most famous musicians. She was born Loula Bint Siddaty Ould Abba in 1958 into a low-caste ("iggawin") family specializing in the griot tradition."""@en,
        "Dimi mint Abba, n\u00e9e \u00e0 Tidjikdja (Mauritanie) le 25 d\u00e9cembre 1958 et morte le 4 juin 2011 \u00e0 Rabat (Maroc), est une chanteuse mauritanienne."@fr,
        "\u30c7\u30a3\u30df\u30fb\u30df\u30f3\u30c8\u30fb\u30a2\u30c3\u30d0\uff08Dimi Mint Abba, 1958\u5e7412\u670825\u65e5 - 2011\u5e746\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30bf\u30ac\u30f3\u30c8\u5dde\u30c6\u30a3\u30b8\u30af\u30b8\u30e3\u51fa\u8eab\u3002\u7802\u6f20\u306e\u6b4c\u59eb\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002 18\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u56fd\u55b6\u653e\u9001\u3067\u6b4c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30b5\u30fc\u30ad\u30c3\u30c8\u3068\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3073\u3001\u30a2\u30e9\u30d6\u570f\u5916\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30022011\u5e746\u67084\u65e5\u3001\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30e9\u30d0\u30c8\u306b\u306652\u6b73\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32189258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dimi_Mint_Abba>,
        <http://viaf.org/viaf/32189258>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c7bb863-d74c-478b-ad17-d6a96a8a6f8d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dimi_Mint_Abba.
doremus_artist:4131dfbf-5af1-39bd-8d9c-62c35d0ac32b
owl:sameAs viaf:59294683; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294683>.
doremus_artist:4168f08d-b65d-3bb8-93df-258c00d1caf3
owl:sameAs viaf:54356935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356935>.
doremus_artist:419c1325-cbb1-3ff7-a33e-d3ee125a49dc
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Nancy;
    rdfs:comment
        "Alfred Bachelet (Paris le 26 f\u00e9vrier 1864 - Nancy 10 f\u00e9vrier 1944) est un compositeur fran\u00e7ais, chef d'orchestre et enseignant."@fr;
    owl:sameAs viaf:64274155;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alfred_Bachelet>,
        <http://viaf.org/viaf/64274155>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alfred_Bachelet.
doremus_artist:41e143c5-6e65-3bef-878f-67396a6fa1a8
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    dbp:deathPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Joseph Marx (Graz, 11 de maio de 1882 \u2014 Graz, 3 de setembro de 1964) foi um compositor, professor e cr\u00edtico musical austr\u00edaco. Escreveu sinfonias, obras corais, can\u00e7\u00f5es, m\u00fasica de c\u00e2mara, pe\u00e7as para piano e dois concertos para piano e orquestra."@pt,
        "Joseph Marx (ur. 11 maja 1882 w Grazu, zm. 3 wrze\u015bnia 1964, tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor. Od 1914 dyrektor Akademii muzycznej w Wiedniu, pie\u015bniarz, id\u0105cy wzorem Hugona Wolfa, napisa\u0142 ch\u00f3ry, kompozycje kameralne i orkiestralne."@pl,
        "Joseph Marx est un compositeur, p\u00e9dagogue et critique musical autrichien, n\u00e9 \u00e0 Graz le 11 mai 1882 et mort dans le m\u00eame ville le 3 septembre 1964."@fr,
        "Joseph Marx fue un compositor austriaco nacido el 11 de mayo de 1882 en Graz y fallecido el 3 de septiembre de 1964."@es,
        "Joseph Rupert Rudolf Marx (* 11. Mai 1882 in Graz; \u2020 3. September 1964 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Pianist, Musikp\u00e4dagoge und Kritiker."@de,
        "Joseph Rupert Rudolf Marx (Graz, 11 mei 1882 \u2013 aldaar, 3 september 1964) was een belangrijke Oostenrijkse componist, muziekpedagoog, pianist en muziekcriticus. Hij was ambassadeur van de UNESCO en werd als eerste Westerse musicus door Mustafa Kemal Atat\u00fcrk uitgenodigd om het systeem van de muziekscholen en het muziek- en concertleven in Turkije op te bouwen, wat later door Paul Hindemith en B\u00e9la Bart\u00f3k voortgezet werd."@nl,
        "Joseph Rupert Rudolf Marx (May 11, 1882 - September 3, 1964) was an Austrian composer, teacher and critic."@en,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0420\u0443\u043f\u0435\u0440\u0442 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Joseph Rupert Rudolf Marx; 11 \u043c\u0430\u044f 1882, \u0413\u0440\u0430\u0446 \u2014 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        """\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30eb\u30fc\u30da\u30eb\u30c8\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30b9\uff08Joseph Rupert Rudolf Marx\u30011882\u5e745\u670811\u65e5 - 1964\u5e749\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3060\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u7a0b\u3088\u304f\u53d6\u308a\u5165\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u82e5\u5e72\u30e2\u30c0\u30f3\u306a\u97ff\u304d\u3092\u9996\u5c3e\u3088\u304f\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u81ea\u8eab\u3068\u540c\u3058\u304f\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u5468\u8fba\u306b\u3044\u3066\u5b9f\u529b\u3092\u767a\u63ee\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u9769\u65b0\u7684\u3067\u306a\u3044\u3068\u8a00\u308f\u308c\u304c\u3061\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u305f\u3068\u3048\u3070\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u3001\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30b3\u30eb\u30f3\u30b4\u30eb\u30c8\u3089\u3092\u64c1\u8b77\u3057\u305f\u3002\u672c\u540d\u306f\u9577\u3044\u304c\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u81ea\u8eab\u304c\u516c\u7684\u306b2\u3064\u306e\u30df\u30c9\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u300c\u30eb\u30fc\u30da\u30eb\u30c8\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u300d\u3092\u7528\u3044\u305f\u3053\u3068\u306f\u7121\u304b\u3063\u305f\u3089\u3057\u304f\u3001\u4e00\u822c\u7684\u306b\u3082\u305d\u308c\u3089\u304c\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u306f\u975e\u5e38\u306b\u7a00\u3067\u3042\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u7db4\u308a\u306e\u7d30\u90e8\u3092\u9664\u3044\u3066\u307b\u3068\u3093\u3069\u540c\u540d\u306e\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30b9\uff08Josef Marx, 1913\u5e74\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - 1978\u5e74\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u793e\u300c\u30de\u30af\u30ae\u30cb\u30b9&\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u300d\u5275\u696d\u8005\uff09\u3068\u306e\u7d4c\u6b74\u4e0a\u306e\u6df7\u540c\u3082\u3042\u308a\u3001\u4e21\u8005\u306e\u5b58\u547d\u4e2d\u304b\u3089\u90f5\u4fbf\u8aa4\u914d\u3092\u542b\u3080\u591a\u304f\u306e\u9038\u8a71\u3084\u7b11\u3044\u8a71\u306b\u4e8b\u6b20\u304b\u305a\u30012\u4eba\u306f\u89aa\u53cb\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\uff08\u2192 International Double Reed Society : "The Double Reed" 1999)"""@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u9c81\u4f2f\u7279\u00b7\u9c81\u9053\u592b\u00b7\u9a6c\u514b\u601d\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJoseph Rupert Rudolf Marx \uff0c1882\u5e745\u670811\u65e5\uff0d1964\u5e749\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u683c\u62c9\u8328\u5b66\u4e60\u54f2\u5b66\uff0c20\u591a\u5c81\u624d\u5f00\u59cb\u4f5c\u66f2\u3002\u540e\u79fb\u5c45\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u62c5\u4efb\u6559\u5e08\u548c\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5458\u3002\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u9a6c\u514b\u601d\u7684\u4f5c\u54c1\u90fd\u662f\u8c03\u6027\u97f3\u4e50\uff0c\u98ce\u683c\u6bd4\u8f83\u4fdd\u5b88\u3002\u4ed6\u4e3b\u8981\u4ee5\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u8457\u540d\uff0c\u4ed6\u7684\u6b4c\u66f2\u6709\u4e9b\u63a5\u8fd1\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\uff0c\u4ee5\u4e30\u5bcc\u7684\u548c\u58f0\u4e0e\u65cb\u5f8b\u8457\u79f0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44485761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marx>,
        <http://viaf.org/viaf/44485761>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Marx_1912.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Marx.
doremus_artist:42a43647-46c7-3996-a2ad-69da05b70159
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/L'Isle-sur-la-Sorgue>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Autore di diverse poesie, tra cui Il martello senza padrone (1934), nella quale l'autore riflette la sua esperienza surrealista, e Fogli di Hypnos (1946), opera consistente in brevi e fulminanti riflessioni ispirate dall'esperienza partigiana, vissuta personalmente da Ren\u00e9 Char (col soprannome di Capitano Alexandre) nell'ambito della resistenza francese, conosciuta dal pubblico italiano grazie alla traduzione di Vittorio Sereni. Alcune opere dell'autore sono raccolte nel volume Poesie e prose scelte edito nel 1957."@it,
        "Ren\u00e9 Char (* 14. Juni 1907 in L\u2019Isle-sur-la-Sorgue, Vaucluse; \u2020 19. Februar 1988 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dichter."@de,
        "Ren\u00e9 Char (14 June 1907 \u2013 19 February 1988) was a 20th-century French poet and member of the French Resistance."@en,
        "Ren\u00e9 Char (L'Isle-sur-Sorgue, Vaucluse, 14 de junho de 1907 - Paris, 19 de fevereiro de 1988) foi um poeta franc\u00eas, inicialmente ligado ao grupo surrealista de Paris, tendo publicado livros em co-autoria com alguns destes, como Ralentir Travaux (1930), com Andr\u00e9 Breton e Paul \u00c9luard. Le marteau sans ma\u00eetre (1934) \u00e9 sua primeira obra individual, tendo j\u00e1 afastado-se do grupo na data da publica\u00e7\u00e3o, mantendo rela\u00e7\u00f5es ainda com \u00c9luard ."@pt,
        "Ren\u00e9 Char (L'Isle-sur-Sorgue, Vaucluse, 14 de junio de 1907, Par\u00eds - 19 de febrero de 1988); poeta franc\u00e9s."@es,
        "Ren\u00e9 Char (L'Isle-sur-la-Sorgue, Vaucluse, 14 juni 1907 \u2013 Parijs, 19 februari 1988) was een Frans schrijver en dichter."@nl,
        "Ren\u00e9 Char (ur. 14 czerwca 1907 w L'Isle-sur-la-Sorgue, zm. 19 lutego 1988 w Pary\u017cu) \u2013 francuski poeta. Urodzi\u0142 si\u0119 w L'Isle-sur-la-Sorgue na Prowansji (departament Vaucluse), 20 km od Awinionu. Podczas II wojny \u015bwiatowej uczestniczy\u0142 we francuskim ruchu oporu (R\u00e9sistance). By\u0142 dow\u00f3dc\u0105 oddzia\u0142u partyzanckiego w Basses-Alpes. Jego poezja jest przesi\u0105kni\u0119ta krajobrazami Prowansji. Debiutowa\u0142 w 1934 tomikiem Le marteau sans ma\u00eetre. Wczesna tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Chara by\u0142a zwi\u0105zana z ruchem surrealistycznym, od kt\u00f3rego jednak p\u00f3\u017aniej odszed\u0142."@pl,
        "Ren\u00e9 Char est un po\u00e8te et r\u00e9sistant fran\u00e7ais n\u00e9 le 14 juin 1907 \u00e0 L'Isle-sur-la-Sorgue et mort \u00e0 Paris le 19 f\u00e9vrier 1988."@fr,
        "\u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 \u0428\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Ren\u00e9 Char; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1907, \u041b\u0438\u043b\u044c-\u0441\u044e\u0440-\u043b\u0430-\u0421\u043e\u0440\u0433, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0412\u043e\u043a\u043b\u044e\u0437 \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1988, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0634\u0627\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Ren\u00e9 Char) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0645\u0642\u0627\u0648\u0645 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 14 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1907 \u0641\u064a \u0644\u064a\u0633\u0644-\u0633\u0648\u0631-\u0644\u0627-\u0633\u0648\u0631\u063a\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 19 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1988 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633. \u0623\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0643\u0641\u0648\u0646\u064a \u0628\u0642\u0635\u0627\u0626\u062f\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0635\u0646\u0641 \u0643\u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0628\u062f\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0641\u0627\u0647\u064a\u0645 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0623\u0647\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0648\u062d\u062f \u0648 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0633\u0643 \u0648 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0634\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0625\u064a\u062b\u0627\u0631 \u0648 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0646\u062d\u0648 \u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0639\u0644 \u0645\u0645\u0627 \u0645\u0646\u062d\u0647\u0627 \u0643\u062b\u0627\u0641\u0629 \u0641\u0644\u0633\u0641\u064a\u0629 \u0639\u0645\u064a\u0642\u0629 \u0648\u062a\u0631\u062c\u0645\u062a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0634\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a."@ar,
        "\u30eb\u30cd\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30eb\uff08Ren\u00e9 Char,1907\u5e746\u670814\u65e5 - 1988\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u30b7\u30e5\u30eb\u30ec\u30a2\u30ea\u30b9\u30e0\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u30ec\u30b8\u30b9\u30bf\u30f3\u30b9\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24599383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Char>,
        <http://viaf.org/viaf/24599383>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/René_Char.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Char.
doremus_artist:42e4d188-a92f-3a23-90c8-ffe445a80f01
owl:sameAs viaf:71583051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71583051>.
doremus_artist:42f13b31-1739-30b3-8f7d-021aedcbb515
owl:sameAs viaf:17431301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17431301>.
doremus_artist:42f183fb-1322-3551-a474-daf80f7202b5
    dbp:birthPlace dbr:Berdychiv;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Vladimir Horowitz (Hebreeuws: \u05d5\u05dc\u05d3\u05d9\u05de\u05d9\u05e8 \u05d4\u05d5\u05e8\u05d5\u05d1\u05d9\u05e5, Oekra\u00efens: \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0430\u043c\u0456\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446\u044c, Volodimir Samiulovitsj Horowitz, Russisch: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446, Vladimir Samoilovitsj Gorowitz) (Kiev, 18 september 1903 \u2013 New York, 5 november 1989) was een Oekra\u00efens-Amerikaanse pianist, een van de invloedrijkste pianisten ter wereld."@nl,
        "Vladimir Horowitz (ros. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446, W\u0142adimir Samoj\u0142owicz Gorowic; ur. 18 wrze\u015bnia?/1 pa\u017adziernika 1903 - zm. 5 listopada 1989) \u2013 pianista ameryka\u0144ski."@pl,
        "Vladimir Horowitz (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446 / Wladimir Samoilowitsch Gorowiz; hebr\u00e4isch \u05d5\u05dc\u05d3\u05d9\u05de\u05d9\u05e8 \u05d4\u05d5\u05e8\u05d5\u05d1\u05d9\u05e5; ukrainisch \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0430\u043c\u0456\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446\u044c / Wolodymyr Samijlowytsch Horowyz) (* 18. Septemberjul./ 1. Oktober 1903greg. in Berditschew, Russisches Kaiserreich; \u2020 5. November 1989 in New York City) war ein russischer Pianist j\u00fcdischer Herkunft. Seit 1944 war er US-amerikanischer Staatsb\u00fcrger."@de,
        "Vladimir Samoylovich Horowitz (\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446, Vladimir Samoylovich Gorovits; Ukrainian: \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0430\u043c\u0456\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446\u044c, Volodymyr Samiylovych Horovyts; October 1 [O.S. September 18] 1903 \u2013 November 5, 1989) was a Russian-born American classical pianist and composer. He was known for his technique, use of tone color, and the excitement generated by his playing. He is thought of as one of the greatest pianists of all time."@en,
        "Vladimir Samo\u00eflovitch Horowitz (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446, en ukrainien : \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0430\u043c\u00ed\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446\u044c), n\u00e9 \u00e0 Berditchev ou (selon Horowitz) \u00e0 Kiev, en Ukraine (dont une grande superficie faisait partie de l'Empire russe \u00e0 l'\u00e9poque), le 1er octobre 1903 et mort \u00e0 New York le 5 novembre 1989, est un pianiste virtuose ukrainien. Il fait partie des plus grands pianistes virtuoses de l'histoire du piano, parmi lesquels on retrouve, entre autres, Chopin, Liszt, Rachmaninoff, Rubinstein, Richter, Michelangeli et Martha Argerich."@fr,
        "Vlad\u00edmir Sam\u00f3ilovich H\u00f3rowitz (ruso \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446, Vlad\u00edmir Sam\u00f3ilovich G\u00f3rovits - ucraniano: \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0430\u043c\u0456\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446\u044c, Volod\u00edmir Sam\u00edylovich G\u00f3rovits) (1 de octubre de 1903-5 de noviembre de 1989) fue un pianista ruso-estadounidense. Su t\u00e9cnica legendaria destac\u00f3 por la excitaci\u00f3n emocional y su riqueza tonal. Es considerado uno de los m\u00e1s grandes pianistas del siglo XX.Gan\u00f3 26 Premios Grammy, el Prix Mondial du Disque, la Medalla Presidencial de la Libertad y fue comendador de la Legi\u00f3n de Honor entre otras distinciones."@es,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vladimir Horowitz; 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f (1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f) 1903, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1989, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0438\u0437 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u0641\u0644\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0631 \u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0647\u0648\u0631\u0648\u064a\u062a\u0632 (Vladimir Samoylovich Horowitz) (\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446, Vladimir Samojlovich Gorovitz\u061b \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 5 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1989\u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a. \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0642\u0646\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0648\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645\u0627\u062a\u0647 \u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0641\u0636\u0644\u0627\u064b \u0639\u0646 \u0639\u0632\u0641\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631 \u062a\u0645\u062b\u0644 \u0637\u0627\u0628\u0639\u064b\u0627 \u062e\u0631\u0627\u0641\u064a\u064b\u0627. \u0648\u064a\u0639\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0633\u0639 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a."@ar,
        "\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30e2\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30db\u30ed\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff08Vladimir Samoilovich Horowitz\u3001\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05d5\u05dc\u05d3\u05d9\u05de\u05d9\u05e8 \u05d4\u05d5\u05e8\u05d5\u05d1\u05d9\u05e5\u200e\u200e\u30011903\u5e7410\u67081\u65e5 \u2013 1989\u5e7411\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u7fa9\u7236\uff08\u59bb\u306e\u7236\uff09\u306f\u540d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u3002"@ja,
        "\u5f17\u62c9\u57fa\u7c73\u723e\u00b7\u85a9\u83ab\u4f0a\u6d1b\u7dad\u5947\u00b7\u970d\u7f85\u5a01\u8328\uff0c\u53c8\u8b6f\u970d\u7f85\u7dad\u8328\u3001\u970d\u6d1b\u7dad\u8328\u3001\u970d\u6d1b\u5a01\u8328\uff08\u82f1\u8bed\uff1aVladimir Samoylovich Horowitz\uff1b\u4fc4\u8bed\uff1a\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446\uff0c\u62c9\u4e01\u5316\uff1aVladimir Samojlovi\u010d Gorovits\uff1b\u4e4c\u514b\u5170\u8bed\uff1a\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0430\u043c\u0456\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446\u044c\uff0c\u62c9\u4e01\u5316\uff1aVolodymyr Samiylovich Horovyts\uff1b1903\u5e7410\u67081\u65e5\uff0d1989\u5e7411\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u7f85\u65af\u5e1d\u570b\uff0d\u7f8e\u570b\u7537\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u4e00\u751f\u737224\u500b\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:105144775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Horowitz>,
        <http://viaf.org/viaf/105144775>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HorowitzBain.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Horowitz.
doremus_artist:43180c7e-3e56-3a2d-bbb5-1c3f55cf4447
    owl:sameAs viaf:42176515;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42176515>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee6ac2ea-1b9f-418b-bb27-0f55e94f8f03>.
doremus_artist:43c57738-72ae-344f-a975-fce40f8c7929
owl:sameAs viaf:29729669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29729669>.
doremus_artist:43de463c-e053-37c8-8f7b-5d8c62261db4
owl:sameAs viaf:14960016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14960016>.
doremus_artist:43f371a0-f6f8-32a0-90d3-c56f3b0ceda7
owl:sameAs viaf:74010696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74010696>.
doremus_artist:45224dbe-a6fb-3211-aa1d-75f9cfbce477
    dbp:birthPlace dbr:Philippines;
    rdfs:comment
        "Lea Salonga (Manilla, 22 februari 1971) is een Filipijns zangeres en actrice."@nl,
        "Lea Salonga (obecnie Lea Salonga-Chien, ur. 22 lutego 1971 w Manili) \u2013 filipi\u0144ska piosenkarka i aktorka, laureatka nagrody Tony. Znana przede wszystkim jako premierowa odtw\u00f3rczyni g\u0142\u00f3wnej roli Kim w musicalu Claude-Michel Sch\u00f6nberga Miss Saigon w Londynie i Nowym Jorku."@pl,
        "Lea SalongaFichier:Lea Salonga San Francisco Sept 16 2011.png Lea Salonga en 2011. Lea Salonga est une actrice et chanteuse philippine n\u00e9e le 22 f\u00e9vrier 1971 \u00e0 Manille (Philippines). Le 15 octobre 2010, Lea Salonga a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e Ambassadrice de bonne volont\u00e9 de l\u2019Organisation des Nations Unies pour l'alimentation et l'agriculture (FAO). Elle est la cousine de l'actrice et mannequin canadienne Shay Mitchell."@fr,
        "Maria Lea Carmen Imutan Salonga (* 22. Februar 1971 in Manila) ist eine philippinische S\u00e4ngerin, Schauspielerin und Musicaldarstellerin."@de,
        "Maria Lea Carmen Imutan Salonga (22 de febrero de 1971, \u00c1ngeles), m\u00e1s conocida por su nombre art\u00edstico de Lea Salonga, es una cantante y actriz filipina, conocida sobre todo por su representaci\u00f3n de Kim en el musical Miss Saigon. Se inici\u00f3 en el campo del teatro musical, aunque ning\u00fan otro filipino ha logrado alcanzar el mismo reconocimiento a nivel internacional que Salonga; ha sido una de las primeras artistas asi\u00e1ticas en ganar las varias premios internacionales. Actualmente reside en Los \u00c1ngeles, California (EE.UU.)."@es,
        "Mar\u00eda Lea Carmen Imutan Salonga (Manila, 22 de fevereiro de 1971), mais conhecida como Lea Salonga ( /\u02c8le\u026a\u0259 s\u0259\u02c8l\u0252\u014b\u0261\u0259/), \u00e9 uma atriz e cantora filipina que protagonizou Kim no musical Miss Saigon, papel que a fez ganhar os pr\u00eamios Olivier, Tony, Drama Desk, Outer Critics e Theatre World. Salonga assinou com a Atlantic Records em 1993 e se tornou a primeira artista filipina a assinar um contrato com uma gravadora internacional. Al\u00e9m disso, \u00e9 a primeira artista filipina a ter uma grande divulga\u00e7\u00e3o para o lan\u00e7amento do seu \u00e1lbum e a possuir um contrato de distribui\u00e7\u00e3o nos Estados Unidos. \u00c9 uma das artistas que mais venderam da Filipinas, tendo mais de cinco milh\u00f5es de c\u00f3pias de seus \u00e1lbuns vendidas ao redor do mundo."@pt,
        "Mar\u00eda Lea Carmen Imutan Salonga, KLD (born February 22, 1971), known as Lea Salonga (/\u02c8le\u026a\u0259 s\u0259\u02c8l\u0252\u014b\u0261\u0259/), is a Filipina singer and actress best known for her roles in musical theatre, for supplying the singing voices of two Disney Princesses, and as a recording artist and television performer."@en,
        "\u00c8 nota soprattutto per essere stata l'interprete originale di Kim nella prima produzione del musical Miss Saigon, ruolo per il quale vinse il Laurence Olivier (1990) ed il Tony Award (1991) per la miglior attrice protagonista in un musical. Dal 2004 \u00e8 sposata con Robert Charles Chien da cui ha avuto una figlia, Nicole Beverly (2006)."@it,
        "\u041b\u0435\u0430 \u0421\u0430\u043b\u043e\u043d\u0433\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lea Salonga, 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1971 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u043d\u0445\u0435\u043b\u0435\u0441, \u041f\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0433\u0430, \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0444\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441\u0430 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438, \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0444\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442 \u0441 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435\u0439. \u041b\u0435\u0430 \u0421\u0430\u043b\u043e\u043d\u0433\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u042d\u043f\u043e\u043d\u0438\u043d\u044b \u0438 \u0424\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u044b \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435 \u00ab\u041e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u041a\u0438\u043c \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435 \u00ab\u041c\u0438\u0441\u0441 \u0421\u0430\u0439\u0433\u043e\u043d\u00bb. \u0421\u0430\u043b\u043e\u043d\u0433\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0434\u0432\u0443\u043c \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0441\u043d\u0435\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430\u043c: \u041c\u0443\u043b\u0430\u043d \u0438 \u0416\u0430\u0441\u043c\u0438\u043d."@ru,
        "\u30ec\u30a2\u30fb\u30b5\u30ed\u30f3\u30ac\uff08Lea Salonga, \u30ea\u30a2\u30fb\u30b5\u30ed\u30f3\u30ac\u3001\u30ea\u30fc\u30fb\u30b5\u30ed\u30f3\u30ac\u3068\u3082 1971\u5e742\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30d4\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300e\u30df\u30b9\u30fb\u30b5\u30a4\u30b4\u30f3\u300f\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u306e\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30fb\u30a8\u30f3\u30c9\u7248\u3001\u7d9a\u304f\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u7248\u306e\u30d2\u30ed\u30a4\u30f3\u3001\u30ad\u30e0\u5f79\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30ad\u30e3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u306e\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u6620\u753b\u300e\u30a2\u30e9\u30b8\u30f3\u300f\u3084\u300e\u30e0\u30fc\u30e9\u30f3\u300f\u3067\u3001\u4e8c\u4eba\u306e\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u30fb\u30d7\u30ea\u30f3\u30bb\u30b9\u306e\u6b4c\u58f0\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u300e\u3068\u306a\u308a\u306e\u30c8\u30c8\u30ed\u300f\u306e\u82f1\u8a9e\u7248\u3067\u3055\u3064\u304d\u3068\u30e1\u30a4\u306e\u6bcd\u89aa\u306e\u58f0\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8389\u4e9e\u00b7\u838e\u9686\u5609\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLea Salonga\uff0c1971\u5e742\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u83f2\u5f8b\u8cd3\u6b4c\u624b\u3001\u6f14\u54e1\uff0c\u4ee5\u6f14\u51fa\u300a\u897f\u8ca2\u5c0f\u59d0\u300b\u97f3\u6a02\u5287\u805e\u540d\uff0c\u66fe\u7372\u5967\u7acb\u5f17\u734e\u3001\u6771\u5c3c\u734e\u3001\u5287\u8a55\u4eba\u734e\u3001\u5708\u5916\u5287\u8a55\u4eba\u734e\u3001\u4e16\u754c\u6232\u5287\u734e\u7b49\u5927\u734e\u80af\u5b9a\uff0c\u662f\u9996\u4f4d\u4ee5\u55ae\u4e00\u89d2\u8272\u8eab\u5206\u7372\u5404\u570b\u969b\u734e\u9805\u7684\u6b4c\u624b\u3002\u5979\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u9996\u4f4d\u5728\u767e\u8001\u532f\u97f3\u6a02\u5287\u300a\u60b2\u6158\u4e16\u754c\u300b\u4e2d\u98fe\u6f14\u611b\u6ce2\u5be7\u7684\u4e9e\u6d32\u4eba\u3002 \u838e\u9686\u5609\u66fe\u64d4\u4efb1992\u5e74\u8fea\u58eb\u5c3c\u52d5\u756b\u300a\u963f\u62c9\u4e01\u300b\u4e2d\u8309\u8389\u516c\u4e3b\u30011998\u5e74\u300a\u82b1\u6728\u862d\u300b\u4ee5\u53ca2004\u5e74\u300a\u82b1\u6728\u862d2\u300b\u4e2d\u82b1\u6728\u862d\u7b49\u89d2\u8272\u7684\u6b4c\u5531\u914d\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59295991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lea_Salonga>,
        <http://viaf.org/viaf/59295991>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67f4ab30-bfe1-483a-a5ae-c6e6067497b8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lea_Salonga_San_Francisco_Sept_16_2011.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lea_Salonga.
doremus_artist:46793e3b-cdd7-3c83-8ae0-d839e694d47b
owl:sameAs viaf:61092088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61092088>.
doremus_artist:480cf7b3-159b-30fe-bc42-4783117770e1
    rdfs:comment
        "Lys Gauty, de son vrai nom Alice Gauthier, n\u00e9e le 14 f\u00e9vrier 1900 \u00e0 Levallois-Perret et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Monte-Carlo le 2 janvier 1994, est une chanteuse fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:66651804;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lys_Gauty>,
        <http://viaf.org/viaf/66651804>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70eb8f47-640b-4846-b3e3-07f83f3d1d6e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df26c549-e91b-4b07-959f-2f05469c03ff>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lys_Gauty_1934.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lys_Gauty.
doremus_artist:4811a030-0b04-3778-acc5-82d3ff6d88e9
owl:sameAs viaf:77420283; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77420283>.
doremus_artist:496d5dee-5419-3352-b1c8-5df0f469303a
owl:sameAs viaf:5213082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5213082>.
doremus_artist:4a01262b-0f68-308b-b7dc-29a3268a9de6
    rdfs:comment
        "Ernst Pfiffner (n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1922 \u00e0 Mosnang, Canton de Saint-Gall, mort le 9 juillet 2011 \u00e0 B\u00e2le) est un compositeur, chef d'orchestre et organiste suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:39571639;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ernst_Pfiffner>,
        <http://viaf.org/viaf/39571639>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernst_Pfiffner.
doremus_artist:4a96e5f1-4ab0-3e1a-aed7-5c3cfcdc346d
    dbp:birthPlace dbr:Plzeň;
    rdfs:comment
        "Karel Gott (* 14. Juli 1939 in Pilsen), \u201egoldene Stimme aus Prag\u201c genannt, ist ein tschechischer S\u00e4nger und  Komponist, der unter anderem Schlager auf Deutsch singt. Zudem ist er als bildender K\u00fcnstler t\u00e4tig."@de,
        "Karel Gott (Plze\u0148, 14 de julho de 1939) \u00e9 um cantor tcheco de g\u00eanero Schlager. Canta em alem\u00e3o. Participou na Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o em 1968."@pt,
        "Karel Gott (Plze\u0148, 14 juli 1939) is een populaire Tsjechische schlagerzanger bekend als de Gouden stem uit Praag. Gott werd geboren in Pilsen. Op het moment van zijn geboorte was Tsjecho-Slowakije bezet door nazi-Duitsland, die het gebied waarin Pilsen lag hadden uitgeroepen tot het Protectoraat Bohemen en Moravi\u00eb. Hij wilde kunstschilder worden maar nadat hij was afgewezen voor de kunstacademie (UMPRUM) volgde hij een opleiding tot elektricien. Tevens leende hij zijn stem uit aan het titellied van de Duitse versie van Maja de Bij."@nl,
        "Karel Gott (born July 14, 1939, in Plze\u0148) is a Czech Schlager singer, and an amateur painter. He is considered the most successful male singer in former Czechoslovakia and currently in the Czech Republic; he was elected the Most Favorite Male Singer in the annual national poll \u010cesk\u00fd slav\u00edk (English: Czech Nightingale) in total forty times, most recently in 2015. He also gained widespread fame in the German-speaking countries and is a fluent speaker of the language. Worldwide he has sold an estimated 50\u2013100 million records with his songs, 23 million of them in the German-speaking market, and about 15 million in former Czechoslovakia and its successor states, the Czech Republic and Slovakia. Of his debut LP in Russia (Melodiya, 1977) there were sold over 5.5 million copies."@en,
        "Karel Gott (n. 14 de julio de 1939) es uno de los cantantes checos m\u00e1s exitosos y conocidos, as\u00ed como un celebrado pintor."@es,
        "Karel Gott (n\u00e9 le 14 juillet 1939 \u00e0 Plze\u0148, dans le Protectorat de Boh\u00eame-Moravie, aujourd'hui R\u00e9publique tch\u00e8que) est un chanteur tch\u00e8que. Il chante principalement en tch\u00e8que et en allemand mais aussi en anglais, fran\u00e7ais, italien, russe, h\u00e9breu, espagnol, romani, polonais, hongrois, croate et slovaque. Aujourd'hui encore,  Karel Gott  est aussi populaire qu'\u00e0 ses d\u00e9buts dans les ann\u00e9es 1960. Ses disques figurent toujours en t\u00eate des hitparades et il fait continuellement la une des magazines tch\u00e8ques."@fr,
        "Karel Gott (ur. 14 lipca 1939 roku w Pil\u017anie) \u2013 czeski piosenkarz. \u015apiewa\u0142 m.in. przeb\u00f3j Lady Carneval i tytu\u0142ow\u0105 piosenk\u0119 do popularnej bajki Pszcz\u00f3\u0142ka Maja, do wersji czeskiej i niemieckiej (autorem muzyki obu przeboj\u00f3w jest Karel Svoboda). W 2006 w Jevanach pod Prag\u0105, w dawnej willi piosenkarza zosta\u0142o otwarte po\u015bwi\u0119cone mu muzeum, Gottland."@pl,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u0435\u043b \u0413\u043e\u0442\u0442 (\u0447\u0435\u0448. Karel Gott; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1939, \u041f\u043b\u044c\u0437\u0435\u043d\u044c) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb \u0438\u043b\u0438 \u00ab\u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043e\u043b\u043e\u0432\u044c\u0451\u043c\u00bb. \u0413\u043e\u0442\u0442 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439. \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043b\u0430 \u0413\u043e\u0442\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u0436\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 40 \u043b\u0435\u0442, \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430. \u041f\u0435\u043b \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u043c, \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c, \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u043e\u043c, \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:47553753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Gott>,
        <http://viaf.org/viaf/47553753>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5e0328e-035a-45da-9ae5-908bf22169aa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karel_Gott_2014_PRAHA.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Gott.
doremus_artist:4a9baa9f-70c8-3bf7-b1fb-26998e294e77
owl:sameAs viaf:92266239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92266239>.
doremus_artist:4a9e9afe-4a9b-3bce-984a-bee21bacdf00
    dbp:birthPlace dbr:Badajoz;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u0627\u0633\u0643\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Manuel Carrasco) (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 15\u060c 1981)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u060c \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0645\u0639 \u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0633\u062e\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a "\u0627\u0648\u0628\u064a\u0631\u0627\u062b\u064a\u0648\u0646 \u062a\u0631\u064a\u0648\u0646\u0641\u0648" (Operaci\u00f3n Triunfo) \u0648\u062d\u0635\u0648\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a\u0647. \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 "\u0643\u064a\u0631\u064a\u0645\u0647" (Quiereme) \u0628\u0627\u0639 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 200,000 \u0646\u0633\u062e\u0629."""@ar,
        "Manu Carrasco est un chanteur espagnol pop, n\u00e9 le 15 janvier 1981 \u00e0 Isla Cristina, province de Huelva (Andalousie), en Espagne."@fr,
        """Manuel Carrasco (ur. 15 stycznia 1981 roku w Isla Cristina, w Hiszpanii) \u2013 hiszpa\u0144ski wokalista. S\u0142aw\u0119 przyni\u00f3s\u0142 mu udzia\u0142 w drugiej edycji hiszpa\u0144skiego programu muzycznego "Operaci\u00f3n Triunfo", w kt\u00f3rym zaj\u0105\u0142 2 miejsce. Dotychczas wyda\u0142 4 albumy studyjne, w tym debiutancki album "Quiereme" sprzedany w ponad 200000 egz."""@pl,
        "Manuel Carrasco Galloso (Isla Cristina, Huelva, 15 de enero de 1981) es un cantante pop espa\u00f1ol, que particip\u00f3 en la segunda edici\u00f3n del concurso de telerrealidad musical Operaci\u00f3n Triunfo, emitido por Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola, donde qued\u00f3 en segundo lugar. Hasta el momento lleva publicados ocho discos con los que ha superado el medio mill\u00f3n de ventas por toda Espa\u00f1a e Hispanoam\u00e9rica."@es,
        "Manuel Carrasco Galloso (born January 15, 1981) is a Spanish pop singer from Isla Cristina (Huelva), Spain. He rose to fame during his participation in the second edition of the Spanish reality TV singing competition Operaci\u00f3n Triunfo, where he finished second. He has gone on to record four studio albums, including his debut album, Qui\u00e9reme, which sold more than 200,000 records."@en;
    owl:sameAs viaf:217017380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Carrasco>,
        <http://viaf.org/viaf/217017380>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e194045c-6fa4-4508-b9a9-dc928665308f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Carrasco.
doremus_artist:4ad99a2f-fd26-3757-934d-986fd230b74b
owl:sameAs viaf:42328131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42328131>.
doremus_artist:4e825b3e-4af6-30bd-ac34-ccb3733349b7
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Baron Herman Severin L\u00f8venskiold (30 July 1815 \u2013 5 December 1870) was a Norwegian composer, most noted for his score for August Bournonville's 1836 version of the ballet La Sylphide for the Royal Danish Ballet in Copenhagen."@en,
        "Herman Severin L\u00f8venskiold (* 30. Juli 1815 im Holden Jernv\u00e6rk, Telemark, Norwegen; \u2020 5. Dezember 1870 in Kopenhagen) war ein norwegischer Komponist. L\u00f8venskiold wuchs in Kopenhagen auf, wo er auch seine musikalische Ausbildung erhielt. Um 1840 unternahm er eine Bildungsreise durch Deutschland und \u00d6sterreich. Ab 1851 war er Hoforganist auf Christiansborg. Er komponierte eine Oper, zwei Ballette (darunter La Sylphide) und mehrere Schauspielmusiken, zwei Konzertouvert\u00fcren, ein Klavierquintett, M\u00e4rsche, T\u00e4nze, Klavierst\u00fccke und Lieder."@de,
        "Le baron Herman Severin L\u00f8venskiold (Hollensj\u00e4rnbruk, 30 juillet 1815 \u2013 Copenhague, 5 d\u00e9cembre 1870) est un compositeur et organiste norv\u00e9gien, principalement connu aujourd'hui pour sa partition de la version d'Auguste Bournonville du ballet La Sylphide en 1836, pour le Ballet royal danois \u00e0 Copenhague."@fr,
        "\u0411\u0430\u0440\u043e\u043d \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0438\u043d \u0444\u043e\u043d \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u0434 (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e \u041b\u0451\u0432\u0435\u043d\u0448\u0451\u043b\u044c\u0434, \u043d\u043e\u0440\u0432. Herman Severin von L\u00f8venskiold; 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1815 \u2014 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1870, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e-\u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0442\u0443\u0440\u044b \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u0411\u0443\u0440\u043d\u043e\u043d\u0432\u0438\u043b\u044f \u00ab\u0421\u0438\u043b\u044c\u0444\u0438\u0434\u0430\u00bb (1836)."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30bb\u30f4\u30a7\u30ea\u30f3\u30fb\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30b7\u30e7\u30eb\u30c9\uff08Baron Herman Severin L\u00f8venskiold\u30011815\u5e747\u670830\u65e5 - 1870\u5e7412\u67085\u65e5\u3001\u30ed\u30f4\u30a3\u30f3\u30b7\u30e7\u30eb\u30c9\u3001\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30b9\u30e8\u30eb\u30c9\u306a\u3069\u3068\u3082\uff09 \u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30ce\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\u632f\u4ed8\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u300e\u30e9\u30fb\u30b7\u30eb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9\u300f\uff081836\u5e74\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5701694;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herman_Severin_L\u00f8venskiold>,
        <http://viaf.org/viaf/5701694>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd842929-1a8b-4526-adbb-9d13a06d328d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herman_Lovenskiold.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herman_Severin_Løvenskiold.
doremus_artist:4eba9862-c4ed-3ae6-9b97-720834f3021d
    dbp:birthPlace res:Lebrija;
    rdfs:comment
        "Ines Bacan  est une chanteuse de flamenco espagnole, n\u00e9e \u00e0 Lebrija en 1952."@fr;
    owl:sameAs viaf:106989411;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ines_Bacan>,
        <http://viaf.org/viaf/106989411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3c062e9-a7a0-48b7-8ea9-8037780239e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ines_Bacan.
doremus_artist:4ed0e7f4-208f-3d85-bc76-4dc9c0d251b6
owl:sameAs viaf:305246438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305246438>.
doremus_artist:525dc2b2-d054-3754-830b-d5e0483d80a2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Menlo_Park,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Shady,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Henry Cowell (11 de mar\u00e7o de 1897 - 10 de dezembro de 1965) foi um compositor, te\u00f3rico musical, pianista, professor, editor e empres\u00e1rio norte-americano."@pt,
        "Henry Dixon Cowell (* 11. M\u00e4rz 1897 in Menlo Park, Kalifornien; \u2020 10. Dezember 1965 in Shady, New York) war ein US-amerikanischer Komponist irischer Herkunft. Bereits fr\u00fch mit au\u00dfereurop\u00e4ischer Musik in Ber\u00fchrung gekommen, bildete sich Cowell vorwiegend autodidaktisch als Pianist und Komponist aus. Ab 1914 studierte er an der University of California bei Charles Seeger. In den 1920er Jahren unternahm er j\u00e4hrliche Tourneen durch Nordamerika und nach Europa, wo er 1923 in Berlin von Richard Buhlig der jungen Pianistin Grete Sultan vorgestellt wurde; es begann eine intensive Zusammenarbeit. 1929 besuchte er als erster amerikanischer Komponist die Sowjetunion. 1931 erg\u00e4nzte er seine Ausbildung durch ein Studium der vergleichenden Musikwissenschaft in Berlin bei Erich von Hornbostel, im gleiche"@de,
        "Henry Dixon Cowell (/\u02c8ka\u028a\u0259l/; March 11, 1897 \u2013 December 10, 1965) was an American composer, music theorist, pianist, teacher, publisher, and impresario. His contribution to the world of music was summed up by Virgil Thomson, writing in the early 1950s:"@en,
        "Henry Dixon Cowell (11 de marzo de 1897 - 10 de diciembre de 1965) fue un compositor, te\u00f3rico musical, pianista, profesor, publicador y empresario estadounidense. Su contribuci\u00f3n al mundo de la m\u00fasica fue resumida por Virgil Thomson, que escribi\u00f3 a inicios de los a\u00f1os 1950: Otra de sus invenciones, que heredaron John Cage y sus seguidores, es la creaci\u00f3n de la escritura libre o por aproximaci\u00f3n de valores, donde los instrumentistas deben interpretar a su gusto. Con ello quedan suprimidas las barras del comp\u00e1s y el director se limita a marcar el principio y fin de la pieza."@es,
        "Henry Dixon Cowell (ur. 11 marca 1897 w Menlo Park, Kalifornia; zm. 10 grudnia 1965 w Shady Hill, Nowy Jork) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, pianista, muzykolog, pisarz, publicysta i organizator \u017cycia koncertowego; obok Ch. Ivesa jeden z najwi\u0119kszych innowator\u00f3w w historii XX-wiecznej muzyki ameryka\u0144skiej."@pl,
        "Henry Dixon Cowell, n\u00e9 le 11 mars 1897 \u00e0 Menlo Park (Californie) et mort le 10 d\u00e9cembre 1965 \u00e0 Shady, dans l'\u00c9tat de New York, est un compositeur, pianiste, th\u00e9oricien, professeur, \u00e9diteur et impr\u00e9sario am\u00e9ricain. Sa contribution au monde de la musique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9sum\u00e9e par Virgil Thomson, qui \u00e9crit au d\u00e9but des ann\u00e9es 1950:"@fr,
        """La sua musica ricopre un vasto raggio di tecniche ed espressioni, partendo da sperimentazioni ritmiche e armoniche e finendo con occuparsi di sonorit\u00e0 particolari, su strumenti nuovi o modificati. "Nessun altro compositore del nostro tempo ha prodotto un insieme di opere allo stesso tempo radicali e normali, penetranti e globali. Unendo a questa enorme produzione la sua lunga e influente carriera di insegnante, i suoi successi risultano davvero impressionanti. Non ce ne sono di uguali, sia per fecondit\u00e0 sia per giustezza"."""@it,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041a\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Henry Cowell; 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1897, \u041c\u0435\u043d\u043b\u043e-\u041f\u0430\u0440\u043a, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1965, \u0428\u0435\u0439\u0434\u0438, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30af\u30bd\u30f3\u30fb\u30ab\u30a6\u30a8\u30eb\uff08Henry Dixon Cowell\u30011897\u5e743\u670811\u65e5 - 1965\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002 \u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30e1\u30f3\u30ed\u30fb\u30d1\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u6642\u3088\u308a\u975e\u897f\u6d0b\u97f3\u697d\u306b\u89aa\u3057\u3080\u30021914\u5e74\u3088\u308a\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b7\u30fc\u30ac\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u30021931\u5e74\u3088\u308a\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u97f3\u697d\u6c11\u65cf\u5b66\u3092\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30db\u30eb\u30f3\u30dc\u30b9\u30c6\u30eb\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30c6\u30d8\u30e9\u30f3\u3084\u30c1\u30a7\u30f3\u30ca\u30a4\u306a\u3069\u30a2\u30b8\u30a2\u3078\u306e\u7814\u7a76\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b1\u30fc\u30b8\u3001\u30eb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30bd\u30f3\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u300c\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a8\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u300d\u306e\u7de8\u96c6\u8005\u517c\u767a\u884c\u4eba\u3068\u3057\u3066\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u306e\u7d39\u4ecb\u306b\u52aa\u3081\u305f\u3002 \u521d\u671f\u306b\u306f\u30c8\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u5b9f\u9a13\u3092\u884c\u3044\u30011931\u5e74\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u30ec\u30d5\u30fb\u30c6\u30eb\u30df\u30f3\u3068\u5171\u540c\u3067\u300c\u30ea\u30ba\u30df\u30b3\u30f3\u300d\u3068\u3044\u3046\u697d\u5668\u3092\u88fd\u4f5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30c3\u30b0\u30eb\u30ba\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d9\u30c3\u30ab\u30fc\u3001\u30a6\u30a9\u30ea\u30f3\u30b0\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30ac\u30fc\u3068\u3068\u3082\u306b\u30a2\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u306a\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3068\u4f4d\u7f6e\u3065\u3051\u3089\u308c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab5\u4eba\u7d44\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f19\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30012\u3064\u306e\u7434\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3001\u6253\u697d\u5668\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30a2\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u306a\u30691000\u66f2\u8fd1\u304f\u306b\u4e0a\u308b\u3002\u305d\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u300c\u65b0\u3057\u3044\u97f3\u697d\u306e\u6e90\u6cc9\u300d\u306a\u3069\u306e\u8457\u4f5c\u3082\u6b8b\u3057\u3001\u5f8c\u9032\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u00b7\u8003\u57c3\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aHenry Cowell\uff0c1897\u5e743\u67081\u65e5\uff0d1965\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5117233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Cowell>,
        <http://viaf.org/viaf/5117233>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_Cowell_as_a_young_man.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Cowell.
doremus_artist:529d49b7-50be-3cce-8f22-8eb57f434c71
    rdfs:comment
        "Harold Samuel (23 mai 1879 - 25 janvier 1937), \u00e9tait un pianiste et p\u00e9dagogue  anglais. Il fut l'un des pianistes du XXe si\u00e8cle \u00e0 se concentrer uniquement sur les \u0153uvres de Bach, et \u00e9tait connu pour son approche acad\u00e9mique et c\u00e9r\u00e9brale."@fr,
        "Harold Solomon Samuel (* 23. Mai 1879 in London; \u2020 25. Januar 1937 ebenda) war ein englischer Pianist und Komponist. Samuel studierte am Royal College of Music in London Klavier bei Edward Dannreuther und Komposition bei Charles Villiers Stanford. 1898 deb\u00fctierte er in London mit Bachs Goldberg-Variationen. Mit seinen auf das Werk Bachs konzentrierten Konzerten war er zun\u00e4chst wenig erfolgreich, so dass er au\u00dferdem als Klavier- und Gesangslehrer und als Klavierbegleiter (u. a. mit der Geigerin Isolde Menges) arbeitete. Den Durchbruch als Pianist hatte er 1919 mit einer Auff\u00fchrung des Gesamtwerkes f\u00fcr Klavier von Bach in London. 1921 spielte er in einem sechsteiligen Zyklus Bachwerke in London und in New York. Ab 1924 unternahm er regelm\u00e4\u00dfig Konzertreisen durch die USA. Er erwarb sich auch "@de,
        "Not to be confused with Harold Samuel, Baron Samuel of Wych Cross Harold Samuel (23 May 1879 \u2013 15 January 1937) was a distinguished English pianist and pedagogue. He was one of the first pianists of the 20th century to focus purely on the works of Johann Sebastian Bach, and was known for his academic and cerebral approach. He was also a minor composer."@en;
    owl:sameAs viaf:66653904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Samuel>,
        <http://viaf.org/viaf/66653904>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Samuel.
doremus_artist:5604e17c-b75e-30cb-b921-d99fa240fd9a
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Joe Zawinul (Josef Erich Zawinul, 7 de julio de 1932-11 de septiembre de 2007) fue un teclista de jazz y compositor austriaco. Es reconocido como uno de los m\u00e1ximos impulsores de la m\u00fasica del jazz fusi\u00f3n. Nacido en Austria, tras estudiar en el Conservatorio de Viena, se mud\u00f3 a Estados Unidos para ampliar sus estudios. Con Wayne Shorter, con quien hab\u00eda trabajado mientras tocaba con Davis, Zawinul form\u00f3 Weather Report. M\u00e1s adelante, formar\u00eda su banda The Zawinul Syndicate.Muri\u00f3 al terminar la gira mundial para celebrar los 20 a\u00f1os del grupo."@es,
        """Josef Erich "Joe" Zawinul (July 7, 1932 \u2013 September 11, 2007) was an Austrian jazz keyboardist and composer. First coming to prominence with saxophonist Cannonball Adderley, Zawinul went on to play with trumpeter Miles Davis, and to become one of the creators of jazz fusion, an innovative musical genre that combined jazz with elements of rock and world music. Later, Zawinul co-founded the groups Weather Report and world fusion music-oriented The Zawinul Syndicate. Additionally, he made pioneering use of electric piano and synthesizers. Zawinul was named "Best Electric Keyboardist" 28 times by the readers of Down Beat magazine."""@en,
        "Josef Erich (Joe) Zawinul (Wenen, 7 juli 1932 \u2013 aldaar, 11 september 2007) was een Oostenrijks-Amerikaans jazz-toetsenist en componist. Hij speelde een belangrijke rol bij de ontwikkeling van de jazzrock, samen met Chick Corea, Herbie Hancock, John McLaughlin en Miles Davis. Zawinul is het meest bekend geworden als oprichter van de band Weather Report, met Wayne Shorter. Hij leidde ook het ensemble Zawinul Syndicate."@nl,
        "Josef Erich Zawinul (ur. 7 lipca 1932 w Wiedniu, zm. 11 wrze\u015bnia 2007 tam\u017ce) \u2013 austriacki pianista jazzowy i kompozytor. By\u0142 jednym z pionier\u00f3w gatunku jazz fusion obok takich artyst\u00f3w jak Chick Corea, Herbie Hancock, John McLaughlin, czy Miles Davis. Najlepiej znany jako za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u Weather Report, utworzonego przy udziale Miroslava Vitou\u0161a i Wayne'a Shortera, z kt\u00f3rymi wcze\u015bniej nagra\u0142 dwa albumy w studyjnym zespole Davisa. Pod koniec kariery prowadzi\u0142 zesp\u00f3\u0142 Zawinul Syndicate."@pl,
        "Josef Erich Zawinul, conhecido como Joe Zawinul (Viena, 7 de julho de 1932 - Viena, 11 de setembro de 2007) foi um m\u00fasico austr\u00edaco, de ascend\u00eancia h\u00fangara, tcheca e cigana. Tecladista, compositor e arranjador de jazz foi um dos principais criadores do jazz fusion, juntamente com Chick Corea, Herbie Hancock, John McLaughlin e Miles Davis. Zawinul, Corea e Hancock foram os primeiros m\u00fasicos a integrar piano el\u00e9trico e sintetizador. Com a dissolu\u00e7\u00e3o do Weather Report, criou o Zawinul Syndicate."@pt,
        "Josef Erich \u201eJoe\u201c Zawinul (* 7. Juli 1932 in Wien; \u2020 11. September 2007 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Musiker und einer der einflussreichsten Jazz-Musiker des 20. Jahrhunderts. Zun\u00e4chst als Pianist und Keyboarder, dann auch als Komponist, Bandleader und Arrangeur pr\u00e4gte er mehrere Jahrzehnte lang die internationale Musikszene. 1966 schrieb er f\u00fcr Julian \u201eCannonball\u201c Adderley den Hit Mercy, Mercy, Mercy, der zu einer Referenzaufnahme des Soul Jazz wurde. 1969 komponierte er f\u00fcr Miles Davis das Titelst\u00fcck von dessen LP In a Silent Way, eines der ersten Fusion Jazz-Alben, an dem er ebenso entscheidend beteiligt war wie an dessen 1970 ver\u00f6ffentlichter LP Bitches Brew. F\u00fcr die von ihm und Wayne Shorter 1970 gegr\u00fcndete Gruppe Weather Report, die Josef Woodard in der Fachzeitschrift Down Beat "@de,
        "Josef Zawinul, dit Joe Zawinul (n\u00e9 \u00e0 Vienne le 7 juillet 1932, mort \u00e0 Vienne le 11 septembre 2007), est un pianiste et clavi\u00e9riste de jazz de nationalit\u00e9 autrichienne et qui poss\u00e8de des origines hongroises, tch\u00e8ques et, comme il le pr\u00e9cise lui-m\u00eame, tziganes. Il a jou\u00e9 avec le saxophoniste Cannonball Adderley et le trompettiste Miles Davis et fut le fondateur du groupe de jazz-rock Weather Report."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e \u0417\u0430\u0301\u0432\u0438\u043d\u0443\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joe Zawinul, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f: \u043d\u0435\u043c. Josef Erich Zawinul; 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1932, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2007, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0444\u044c\u044e\u0436\u043d, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u00abWeather Report\u00bb \u0438 \u00abThe Zawinul Syndicate\u00bb. \u0411\u044b\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u041a\u044d\u043d\u043d\u043e\u043d\u0431\u043e\u043b\u043b\u0430 \u042d\u0434\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438 \u0438 \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u0430. \u041e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u044b."@ru,
        """\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30a8\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30c4\u30a1\u30f4\u30a3\u30cc\u30eb\uff08Josef Erich "Joe" Zawinul\u30011932\u5e747\u67087\u65e5 - 2007\u5e749\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u594f\u8005\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3092\u99c6\u4f7f\u3057\u3066\u304d\u305f\u5f7c\u304c\u305d\u306e\u767a\u5c55\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3082\u306e\u306f\u5927\u304d\u304f\u3001\u73fe\u4ee3\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u3082\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:119338362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Zawinul>,
        <http://viaf.org/viaf/119338362>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfe8c9e1-10c0-49ab-a07a-5b4c60179611>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_zawinul_2007-03-28_live_in_freiburg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Zawinul.
doremus_artist:5625d888-9a0f-3850-b79a-632636c3879c
    owl:sameAs viaf:115794039;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115794039>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5963d26-01fa-40f5-b200-e0127f410a45>.
doremus_artist:56310f43-8a18-3880-bfdd-ff1b88c4af3a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wichita,_Kansas>;
    rdfs:comment
        """Allen's father was Fletcher ("Sled") Allen (born August 23, 1886 in West Plains, Missouri \u2013 died October 16, 1959 in Lubbock, Texas) a catcher in 1910 for the St. Louis Browns, who continued his career as a player-manager in the Texas League."""@en,
        "Terry Allen (* 7. Mai 1943 in Wichita, Kansas) ist ein US-amerikanischer Country-Songwriter und S\u00e4nger. Allen gilt seit Jahrzehnten als einer der gr\u00f6\u00dften Einzelg\u00e4nger der Countrymusik. Vor allem wird er mit dem Outlaw-Genre in Verbindung gebracht, gilt heute aber auch als einer der Paten des Alternative Country. Er ist auch als Maler, Bildhauer, Schriftsteller und Konzeptk\u00fcnstler t\u00e4tig."@de;
    owl:sameAs viaf:5122562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_Allen_(artist)>,
        <http://viaf.org/viaf/5122562>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Terry_allen_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Terry_Allen_(artist)>.
doremus_artist:5637a31c-10a2-35b3-93ca-9c6cf1ee284b
owl:sameAs viaf:235389032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/235389032>.
doremus_artist:5637dd52-68ec-3c1b-96eb-8d4616e85b4e
owl:sameAs viaf:71858396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71858396>.
doremus_artist:56660a69-783c-32a4-9f0f-bf8d38249d38
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Marcus Roberts (7 de agosto de 1963, Jacksonville, Florida) es un pianista estadounidense de jazz, que ha alcanzado renombre como uno de los recuperados de la tradici\u00f3n del jazz. Roberts interpreta con frecuencia a Thelonious Monk, aportando llamativas disonancias a sus composiciones."@es,
        "Marcus Roberts (born August 7, 1963) is an American jazz pianist, composer, arranger, bandleader, and teacher."@en,
        "Marthaniel \u201eMarcus\u201c Roberts (* 7. August 1963 in Jacksonville, Florida) ist ein amerikanischer Jazzpianist und -komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:92468216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcus_Roberts>,
        <http://viaf.org/viaf/92468216>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcus_Roberts_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcus_Roberts.
doremus_artist:59217ca2-7b65-3328-b2fc-284fd0ac791e
owl:sameAs viaf:56934558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56934558>.
doremus_artist:59966b19-2871-31d8-9f6b-894ad27480d5
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Arthur Bliss (Barnes, Londres, 2 ao\u00fbt 1891 \u2013 Londres, 27 mars 1975) est un compositeur britannique."@fr,
        "Arthur Edward Drummond Bliss (Londen, 2 augustus 1891 \u2013 aldaar, 27 maart 1975) was een Brits componist. Hij studeerde muziek in Cambridge bij Charles Wood, en ging in 1913 naar het Royal College of Music, waar hij bij Charles Villiers Stanford, Ralph Vaughan Williams en Gustav Holst studeerde. In 1914 nam hij dienst bij het leger, waar hij de gehele Eerste Wereldoorlog diende."@nl,
        "Arthur Edward Drummond Bliss (Londres, 2 de agosto de 1891 \u2014 Londres, 27 de marzo de 1975) fue un compositor ingl\u00e9s. Hijo de padre estadounidense y de madre inglesa, Bliss asisti\u00f3 a la Bilton Grange Preparatory School antes de asistir a la Universidad de Cambridge (1910-13), donde estudio contrapunto con Charles Wood. Su m\u00fasica mostrar\u00e1 caracter\u00edsticas de las nacionalidades de sus padres: un profundo esp\u00edritu rom\u00e1ntico balanceado con una inextinguible energ\u00eda y optimismo. Luego de estudiar en el Royal College of Music con Charles Villiers Stanford sirvi\u00f3 como un oficial de infanter\u00eda en la Primera Guerra Mundial."@es,
        "Sir Arthur Edward Drummond Bliss (ur. 2 sierpnia 1891 w Londynie - zm. 27 marca 1975) - kompozytor brytyjski, tw\u00f3rca popularnego baletu Szach-Mat. Napisa\u0142 muzyk\u0119 do filmu Rzeczy, kt\u00f3re nadejd\u0105."@pl,
        "Sir Arthur Edward Drummond Bliss CH KCVO (2 August 1891 \u2013 27 March 1975) was an English composer and conductor. Bliss's musical training was cut short by the First World War, in which he served with distinction in the army. In the post-war years he quickly became known as an unconventional and modernist composer, but within the decade he began to display a more traditional and romantic side in his music. In the 1920s and 1930s he composed extensively not only for the concert hall, but also for films and ballet."@en,
        "Sir Arthur Edward Drummond Bliss CH, KCVO (* 2. August 1891 in London; \u2020 27. M\u00e4rz 1975 ebenda) war ein englischer Komponist."@de,
        "Sir Arthur Edward Drummond Bliss, CH KCVO (Londres, 2 de agosto de 1891 - Londres, 27 de mar\u00e7o de 1975) foi um compositor brit\u00e2nico."@pt,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0414\u0440\u0430\u043c\u043c\u043e\u043d\u0434 \u0411\u043b\u0438\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur Edward Drummond Bliss; 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1891 \u2014 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1975) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0435\u0440\u0441\u0430 \u0421\u0442\u0435\u043d\u0444\u043e\u0440\u0434\u0430. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0445\u043e\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440\u043e\u043c. \u041f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044e \u0411\u043b\u0438\u0441\u0441 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u044f\u0434\u0443 \u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0430\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439: \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u0430, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 (\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0431\u0435\u0437 \u0441\u043b\u043e\u0432), \u0426\u0432\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 (1922), \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0438\u0434\u0435\u0435 \u043e \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0443 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430, \u0438 \u0434\u0440. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0442\u044f\u0433\u0430 \u0411\u043b\u0438\u0441\u0441\u0430 \u043a \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d6\u30ea\u30b9\uff08Sir Arthur Bliss, 1891\u5e748\u67082\u65e5 - 1975\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u963f\u745f\u00b7\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u591a\u8499\u5fb7\u00b7\u5e03\u5229\u65af\u7235\u58eb\uff0cCH\uff0cKCVO\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Arthur Edward Drummond Bliss\uff0c1891\u5e749\u67082\u65e5\uff0d1975\u5e743\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59268878;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Bliss>,
        <http://viaf.org/viaf/59268878>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthurbliss.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Bliss.
doremus_artist:5a745895-ea8d-3775-9678-5139bc5aaf00
owl:sameAs viaf:295064843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295064843>.
doremus_artist:5af3e213-5734-3883-8229-b6132f020745
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Monroe,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Frank Ticheli (Monroe (Louisiana), 21 januari 1958) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog en trompettist die zowel muziek voor orkest, koor, kamermuziek en blaasensembles componeerde."@nl,
        "Frank Ticheli (born January 21, 1958) is an American composer of orchestral, choral, chamber, and concert band works. He lives in Los Angeles, California, where he is a Professor of Composition at the University of Southern California. He was the Pacific Symphony's composer in residence from 1991 to 1998, composing numerous works for that orchestra. A number of his works are particularly notable, as they have become standards in concert band repertoire."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30c6\u30a3\u30b1\u30ea\uff08Frank Ticheli\u30011958\u5e741\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u5439\u594f\u697d\u66f2\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306a\u3069\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u5206\u91ce\u3067\u500b\u6027\u7684\u306a\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u751f\u307e\u308c\u3067\u3001\u73fe\u5728\u306f\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u306e\u4f5c\u66f2\u79d1\u52a9\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u52e4\u52d9\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117122331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Ticheli>,
        <http://viaf.org/viaf/117122331>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frank_Ticheli_with_student.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Ticheli.
doremus_artist:5d6513fe-eb34-36e8-8224-5f2b24c16a1b
owl:sameAs viaf:42041137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42041137>.
doremus_artist:5d7b3f39-2b77-320e-ba22-d183cfbac5d9
owl:sameAs viaf:102407025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102407025>.
doremus_artist:5d89b9db-2d13-3dfd-a7c1-1df03b62d681
owl:sameAs viaf:119954174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119954174>.
doremus_artist:5d8cbaec-2668-3518-85dd-8a17aa7ee88a
owl:sameAs viaf:114608610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114608610>.
doremus_artist:5daaa30d-de16-333a-ac06-1e364ab4acf5
owl:sameAs viaf:79611095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79611095>.
doremus_artist:60e3d0a5-4788-3204-a103-ed2e042e117d
owl:sameAs viaf:12572708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12572708>.
doremus_artist:631fa23a-ccba-3cd1-a557-1ad90cdc43e5
    dbp:birthPlace dbr:Kanjiža;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Tibor Harsanyi, auch Tibor Hars\u00e1nyi, (* 27. Juni 1898 in Magyarkanizsa, K\u00f6nigreich Ungarn, \u00d6sterreich-Ungarn, heute Kanji\u017ea, Serbien; \u2020 19. September 1954 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent und Pianist ungarischer Herkunft."@de,
        "Tibor Hars\u00e1nyi (Magyarkanizsa, Kingdom of Hungary, June 27, 1898 \u2013 Paris, September 19, 1954) was a Hungarian-born composer and pianist. He studied at the Budapest Conservatory under Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly. He toured as a pianist around Europe and the Pacific, then settled in the Netherlands in 1920, and worked there as a pianist, conductor and composer before relocating to Paris in 1923. He helped to found the Soci\u00e9t\u00e9 Triton, which organised concerts of contemporary music, and established ties with other expatriates, becoming one of the so-called Groupe des Quatre, along with Bohuslav Martin\u016f, Marcel Mihalovici and Conrad Beck. He was also one of a related group of \u00e9migr\u00e9 composers known as the \u00c9cole de Paris, which helped bring him together with other colleagues from Central and Eastern Europe, s"@en,
        "Tibor Hars\u00e1nyi, n\u00e9 le 27 juin 1898 \u00e0 Magyarkanizsa, aujourd'hui Kanji\u017ea en Serbie et mort le 19 septembre 1954 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais d\u2019origine hongroise."@fr,
        "\u0422\u0438\u0431\u043e\u0440 \u0425\u0430\u0440\u0448\u0430\u043d\u044c\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Hars\u00e1nyi Tibor; 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1898, \u041c\u0430\u0434\u044c\u044f\u0440\u043a\u0430\u043d\u0438\u0436\u0430 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0434\u0430\u0438 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f) \u0438 \u0428\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u041a\u043e\u0432\u0430\u0447\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e). \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0432 1920 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u0445, \u0430 \u0441 1923 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0417\u0434\u0435\u0441\u044c \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c \u0422\u0430\u043d\u0441\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c, \u0411\u043e\u0433\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u043c \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d\u044b\u043c \u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438. \u0412 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0425\u0430\u0440\u0448\u0430\u043d\u044c\u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c: \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 1935 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0442\u0440\u0438\u043e \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443 (\u0441 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0417\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430). \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0425\u0430\u0440\u0448\u0430\u043d\u044c\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30eb\u30b7\u30e3\u30fc\u30cb\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u30eb\uff08Hars\u00e1nyi Tibor\u30011898\u5e746\u670827\u65e5 - 1954\u5e749\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ab\u30cb\u30b8\u30e3\u51fa\u8eab\u3002\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u3067\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u30fb\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306a\u3069\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021923\u5e74\u3088\u308a\u30d1\u30ea\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3001\u30dc\u30d5\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cc\u30fc\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30bf\u30f3\u30b9\u30de\u30f3\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30df\u30cf\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u3089\u5404\u56fd\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u306b\u3084\u3063\u3066\u304d\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u3068\u3068\u3082\u306b\u300c\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d1\u30ea\u300d\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u304c\u4e3b\u50ac\u3057\u305f\u65e5\u672c\u4eba\u5bfe\u8c61\u306e\u7ba1\u7d43\u697d\u4f5c\u66f2\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u300c\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u8cde\u300d\u3067\u306f\u5be9\u67fb\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u305f\uff08\u7b2c1\u5e2d\u306f\u4f0a\u798f\u90e8\u662d\u300a\u65e5\u672c\u72c2\u8a69\u66f2\u300b\u3001\u6b21\u5e2d\u306f\u677e\u5e73\u983c\u5247\u300a\u30d1\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30eb\u300b\uff09\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308a\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u6c11\u8b21\u3068\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u305f\u8272\u5f69\u7684\u306a\u4f5c\u98a8\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61812706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tibor_Hars\u00e1nyi>,
        <http://viaf.org/viaf/61812706>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tibor_Harsányi.
doremus_artist:63607898-70cf-3f4e-884e-0cf46d72def0
owl:sameAs viaf:78502177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78502177>.
doremus_artist:6380cbe2-7eda-350b-9b8f-09d1ee3c6bdf
owl:sameAs viaf:74044712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74044712>.
doremus_artist:65c04d8d-79df-3dae-a70b-71a1af8be239
owl:sameAs viaf:27330389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27330389>.
doremus_artist:65d40284-3bab-37f5-9087-33606b3f0078
owl:sameAs viaf:39645651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39645651>.
doremus_artist:67ba6f9e-8aa3-333d-8d0d-cf14da97e962
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Philadelphia,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tomkins_Cove,_New_York>;
    rdfs:comment
        "David Eugene Tudor (Filadelfia, 20 de enero de 1926 \u2013 Tompkins Cove, Nueva York, 13 de agosto de 1996) fue un pianista y compositor norteamericano de m\u00fasica experimental. Estudi\u00f3 piano con Stefan Wolpe y al tiempo gan\u00f3 fama como uno de los principales int\u00e9rpretes de la m\u00fasica de vanguardia para piano. En 1950, fue el primer pianista en tocar la Piano Sonata No. 2 de Pierre Boulez en Norteam\u00e9rica, y un tour europeo en 1954 hizo mucho por aumentar su reputaci\u00f3n. El a\u00f1o siguiente, Karlheinz Stockhausen le dedic\u00f3 su Klavierst\u00fcck VI. Tudor tambi\u00e9n fue el primero en estrenar obras de Sylvano Bussotti y uno de los pioneros en interpretar piezas de Morton Feldman y La Monte Young."@es,
        "David Eugene Tudor (January 20, 1926 \u2013 August 13, 1996) was an American pianist and composer of experimental music."@en,
        "David Tudor (* 20. Januar 1926 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 13. August 1996 in Tomkins Cove, New York) war ein US-amerikanischer Pianist und Komponist und einer der Pioniere f\u00fcr elektronische und experimentelle Musik im 20. Jahrhundert."@de,
        "David Tudor (Philadelphie, 20 janvier 1926 - 13 ao\u00fbt 1996) est un pianiste et compositeur de musique exp\u00e9rimentale des \u00c9tats-Unis."@fr,
        """\u00c8 conosciuto per essere uno dei maggiori esponenti della musica sperimentale per pianoforte insieme a John Cage, con il quale lavor\u00f2 negli anni cinquanta. Fu il primo esecutore di molte delle composizioni di Cage; fra le molte si ricordi il "Concerto per pianoforte e orchestra"."""@it,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0422\u044e\u0434\u043e\u0440 (1926, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f \u2014 1996, \u0422\u043e\u043c\u043a\u0438\u043d\u0441-\u041a\u043e\u0443\u0432, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30c1\u30e5\u30fc\u30c0\u30fc (David Tudor\u30011926\u5e741\u670820\u65e5 - 1996\u5e748\u670813\u65e5)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\uff64\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42035532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Tudor>,
        <http://viaf.org/viaf/42035532>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6df5ba4e-71c9-4d1e-99f8-9a045163eb3f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Tudor.
doremus_artist:67f64979-14de-3da3-bf81-e90c387635b9
    dbp:birthPlace dbr:Macclesfield;
    rdfs:comment
        "Il suo complesso, i Bluesbreakers, ha rappresentato la formazione di transizione e di connessione tra il blues revival degli anni cinquanta e il blues rock degli anni sessanta. Particolarmente capace nella scoperta di grandissimi talenti, dal gruppo di Mayall sono nati musicisti come Jack Bruce, Eric Clapton, Mick Taylor, Larry Taylor e Peter Green. Tra gli album pi\u00f9 significativi: Blues Breakers with Eric Clapton, Crusade, The Turning Point e Jazz Blues Fusion."@it,
        "John Mayall (Macclesfield, 29 november 1933) is een Britse gitarist, toetsenist en componist en een van de mensen die de bluesmuziek in de jaren zestig van de twintigste eeuw immens populair maakten. In de invloedrijke, door hem opgerichte band John Mayall's Bluesbreakers, hebben muzikanten gespeeld als Eric Clapton, Jack Bruce, Peter Green, John McVie, Mick Fleetwood, Mick Taylor en Walter Trout."@nl,
        "John Mayall (n\u00e9 le 29 novembre 1933 \u00e0 Macclesfield) est un bluesman anglais \u00e0 la fois chanteur, harmoniciste, clavi\u00e9riste, guitariste et auteur-compositeur."@fr,
        "John Mayall (ur. 29 listopada 1933 w Macclesfield, hrabstwo Cheshire w Anglii) \u2013 brytyjski multiinstrumentalista (gra na gitarze, instrumentach klawiszowych, harmonijce), kompozytor, bluesman, pionier muzyki rockowej."@pl,
        "John Mayall OBE (Macclesfield, 29 de novembro de 1933) \u00e9 um cantor, compositor e multi-instrumentalista ingl\u00eas que toca blues. Com uma carreira musical que atravessa mais de cinquenta anos, foi o fundador da banda John Mayall & the Bluesbreakers e influenciou muitos instrumentistas, como Eric Clapton, Jack Bruce, Peter Green, John McVie, Mick Fleetwood, Mick Taylor e Larry Taylor, entre outros."@pt,
        "John Mayall, OBE (* 29. November 1933 in Macclesfield, Cheshire, England) ist ein Mitbegr\u00fcnder des britischen Blues Anfang der 1960er Jahre. Er gilt neben Alexis Korner als einer der V\u00e4ter des britischen Blues (beide tragen den Beinamen \u201eVater des wei\u00dfen Blues\u201c) und als einer der Ersten, die diese Musikrichtung von den Wurzeln weg zu experimentelleren Formen brachten."@de,
        """John Mayall, OBE (Macclesfield, Cheshire, 29 de noviembre de 1933) es un cantante, instrumentista (especialmente, guitarrista) y compositor brit\u00e1nico de blues y pop-rock. Precursor de la invasi\u00f3n del blues ingl\u00e9s junto a Alexis Korner. A partir de 1969 Mayall grabar\u00e1 los discos bajo su propio nombre. No obstante, ocasionalmente agrega el "and The Bluesbreakers", para sus m\u00fasicos de apoyo, en discos y actuaciones. La banda deja definitivamente a existir en el 2008 y Mayall se rodea de otros m\u00fasicos."""@es,
        """John Mayall, OBE (born 29 November 1933) is an English blues singer, guitarist, organist and songwriter, whose musical career spans over fifty years. In the 1960s, he was the founder of John Mayall & the Bluesbreakers, a band which has counted among its members some of the most famous blues and blues rock musicians. They include Eric Clapton, Peter Green, Jack Bruce, John McVie, Mick Fleetwood, Mick Taylor, Don "Sugarcane" Harris, Harvey Mandel, Larry Taylor, Aynsley Dunbar, Hughie Flint, Jon Hiseman, Dick Heckstall-Smith, Andy Fraser, Johnny Almond, Walter Trout, Coco Montoya and Buddy Whittington."""@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0435\u0439\u043e\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Mayall; 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1933) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u00ab\u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0430\u0440\u0445\u043e\u0432\u00bb \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u043b\u044e\u0437-\u0440\u043e\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e1\u30a4\u30aa\u30fc\u30eb\uff08John Mayall\u30011933\u5e7411\u670829\u65e5-\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30021950\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3002\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e1\u30a4\u30aa\u30fc\u30eb&\u30b6\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30d6\u30ec\u30a4\u30ab\u30fc\u30ba\uff08John Mayall & The Bluesbreakers\uff09\u3092\u7387\u3044\u3066\u30011960\u5e74\u4ee3\u306e\u82f1\u56fd\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d6\u30fc\u30e0\u3092\u727d\u5f15\u3057\u305f\u300221\u4e16\u7d00\u306b\u5165\u3063\u3066\u304b\u3089\u3082\u3001\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19866198;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Mayall>,
        <http://viaf.org/viaf/19866198>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18c1e06b-fe76-4802-b070-53a2f6b707bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Mayall_2007.07.05_008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Mayall.
doremus_artist:6b1f0f27-4b47-3b46-bb5e-901c2d98f316
owl:sameAs viaf:69121382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121382>.
doremus_artist:72dc2d81-3969-358e-8b94-0e93965ce50d
owl:sameAs viaf:271939788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/271939788>.
doremus_artist:7632a612-dc5e-3d04-bf57-225e43ed5170
owl:sameAs viaf:277164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277164>.
doremus_artist:7645a8ae-b0a6-32c9-8f4c-6ef924d8eb78
    dbp:birthPlace dbr:Poltava_Governorate;
    dbp:deathPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Mykola Vitaliiovytch Lyssenko (en ukrainien : \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0412\u0456\u0442\u0430\u043b\u0456\u0439\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0438\u0441\u0435\u043d\u043a\u043e ), n\u00e9 \u00e0 Hrynky le 22 mars (10 mars) 1842 et mort \u00e0 Kiev le 6 novembre (24 octobre) 1912, est un compositeur, pianiste, chef d'orchestre et ethnomusicologue ukrainien."@fr,
        "Mykola Vitalijovijtsj Lysenko (Oekra\u00efens: \u041c\u0438\u043a\u043e\u0301\u043b\u0430 \u0412\u0456\u0442\u0430\u0301\u043b\u0456\u0439\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0438\u0301\u0441\u0435\u043d\u043a\u043e) (Hrynky bij Krementsjoek, 22 maart 1842 \u2013 Kiev, 6 november 1912) was een Oekra\u00efens componist, muziekpedagoog, dirigent, pianist, organist, violist en ethnomusicoloog."@nl,
        "Mykola Vitaliyovych Lysenko (Hrynky 22 de octubre de 1842 - Kiev 6 de noviembre de 1912), fue un compositor ucraniano. Compuso la mayor\u00eda de sus obras para piano aunque tambi\u00e9n compuso obras para la modalidad vocal."@es,
        "Mykola Vitaliyovych Lysenko (Ukrainian: \u041c\u0438\u043a\u043e\u0301\u043b\u0430 \u0412\u0456\u0442\u0430\u0301\u043b\u0456\u0439\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0438\u0301\u0441\u0435\u043d\u043a\u043e, 22 March [O.S. 10 March] 1842 \u2013 6 November [O.S. 24 October] 1912) was a Ukrainian composer, pianist, conductor and ethnomusicologist."@en,
        "Mykola Vitaliyovych Lysenko, em ucraniano \u041c\u0438\u043a\u043e\u0301\u043b\u0430 \u0412\u0456\u0442\u0430\u0301\u043b\u0456\u0439\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0438\u0301\u0441\u0435\u043d\u043a\u043e (Hrynky, Poltava, 22 de mar\u00e7o de 1842  \u2014 Kiev, 6 de novembro de 1912), foi um m\u00fasico, compositor, pianista e maestro ucraniano. A sua m\u00fasica, considerada uma deriva\u00e7\u00e3o da m\u00fasica de Chopin, \u00e9 pouco conhecida para l\u00e1 das fronteiras da Ucr\u00e2nia e, at\u00e9 hoje, as suas partituras, principalmente, as composi\u00e7\u00f5es para piano, n\u00e3o suscitaram grande interesse nos cr\u00edticos da \u00e1rea."@pt,
        "Mykola Vitaljowytsch Lysenko (ukrainisch \u041c\u0438\u043a\u043e\u0301\u043b\u0430 \u0412\u0456\u0442\u0430\u0301\u043b\u0456\u0439\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0438\u0301\u0441\u0435\u043d\u043a\u043e, * 10. M\u00e4rzjul./ 22. M\u00e4rz 1842greg. in Hrynky bei Krementschuk, Gouvernement Poltawa, Russisches Kaiserreich; \u2020 24. Oktoberjul./ 6. November 1912greg. in Kiew) war ein ukrainischer Komponist, Pianist und Dirigent. Seine Oper Taras Bulba nach Nikolai Wassiljewitsch Gogol mit ukrainischem Libretto von Mychajlo Staryzkyj gefiel Pjotr Iljitsch Tschaikowski, der die Oper in Moskau auff\u00fchren wollte: Lysenko stellte jedoch die Bedingung, dass die Auff\u00fchrung in ukrainischer Sprache erfolgt."@de,
        "Myko\u0142a Witalijowycz \u0141ysenko (ukr. \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0412\u0456\u0442\u0430\u043b\u0456\u0439\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0438\u0441\u0435\u043d\u043a\u043e, ur. 22 marca 1842 w Hry\u0144kach, zm. 6 listopada 1912 w Kijowie) \u2013 ukrai\u0144ski kompozytor i pianista, dyrygent, tw\u00f3rca ukrai\u0144skiej opery narodowej."@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0412\u0438\u0442\u0430\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044b\u0301\u0441\u0435\u043d\u043a\u043e (\u0443\u043a\u0440. \u041c\u0438\u043a\u043e\u0301\u043b\u0430 \u0412\u0456\u0442\u0430\u0301\u043b\u0456\u0439\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0438\u0301\u0441\u0435\u043d\u043a\u043e; 10 (22) \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1842, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0413\u0440\u0438\u043d\u044c\u043a\u0438 \u041a\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0447\u0443\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0435\u0437\u0434\u0430 \u041f\u043e\u043b\u0442\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0413\u043b\u043e\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430 \u041f\u043e\u043b\u0442\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438) \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f (6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f) 1912, \u041a\u0438\u0435\u0432) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30df\u30b3\u30e9\u30fb\u30f4\u30a3\u30e9\u30ea\u30e8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ea\u30bb\u30f3\u30b3\uff08Mykola Vitaliyovych Lysenko \u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u041c\u0438\u043a\u043e\u0301\u043b\u0430 \u0412\u0456\u0442\u0430\u0301\u043b\u0456\u0439\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0438\u0301\u0441\u0435\u043d\u043a\u043e 1842\u5e743\u670822\u65e5 - 1912\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30ea\u30bb\u30f3\u30b3\u306f\u30bd\u9023\u4f53\u5236\u4e0b\u3067\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u5e02\u6c11\u968e\u7d1a\u306e\u56fd\u7c8b\u4e3b\u7fa9\u8005\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64201388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mykola_Lysenko>,
        <http://viaf.org/viaf/64201388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d9db0d9-89dc-407f-80fc-4b638a99c4a9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Лисенко_Микола.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mykola_Lysenko.
doremus_artist:7664b041-d400-3714-b3ec-7a20bc390dc2
owl:sameAs viaf:79215678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79215678>.
doremus_artist:76b2376c-bacc-30af-b147-9779697ab0ff
    rdfs:comment
        "Philippe Mion (1er janvier 1956, Tournan-en-Brie, France) est un compositeur de musique \u00e9lectroacoustique r\u00e9sidant \u00e0 Paris, France. Enfant, Philippe Mion \u00e9tait choriste et guitariste, il laisse ses \u00e9tudes scientifiques et opte pour la musique en 1974, en poursuivant des \u00e9tudes musicales au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique (CNSM) de Paris (Prix de composition, 1977), et de musicologie \u00e0 la Sorbonne."@fr;
    owl:sameAs viaf:76500971;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Mion>,
        <http://viaf.org/viaf/76500971>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aad8367d-fe71-4b76-9f58-019744a2b219>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Mion.
doremus_artist:76c7453a-b0cd-37b7-b4eb-29bdc90c3027
owl:sameAs viaf:74047926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74047926>.
doremus_artist:76f15ae9-7d20-351e-92e8-7c35836360c7
    dbp:birthPlace dbr:Vechta;
    dbp:deathPlace dbr:Gotha;
    rdfs:comment
        " Andreas Jakob Romberg (27 April 1767 \u2013 10 November 1821) was a German violinist and composer. Romberg was born in Vechta, in the Duchy of Oldenburg. He learned the violin from his musician father Gerhard Heinrich Romberg and first performed in public at the age of six. In addition to touring Europe, Romberg also joined the M\u00fcnster Court Orchestra. Cellist and composer Bernhard Romberg was his cousin."@en,
        "Andreas Jakob Romberg (* 27. April 1767 in Vechta; \u2020 10. November 1821 in Gotha) war ein deutscher Violinvirtuose, Komponist und Dirigent. Gemeinsam mit seinem Cousin Bernhard Romberg (1767\u20131841) ist Andreas Romberg der bedeutendste Angeh\u00f6rige der Musikerfamilie Romberg. Im Unterschied aber zu seinem Cousin, dessen europaweiter Ruf sich vornehmlich auf seine Virtuosit\u00e4t als aus\u00fcbender K\u00fcnstler gr\u00fcndete, verschaffte sich Andreas Romberg prim\u00e4r als Komponist einen Namen. Zu Beginn des 19. Jahrhunderts wurden seine Kompositionen auf eine Stufe mit denen Haydns, Mozarts und Beethovens gestellt; nach seinem Tod verblasste sein Ruhm indes schnell. Einzig seine Vertonung von Friedrich Schillers Ballade Das Lied von der Glocke (1808) erfreute sich bis in die ersten Jahrzehnte des 20. Jahrhunderts "@de,
        "Andreas Jakob Romberg est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Vechta le 27 avril 1767 et mort \u00e0 Gotha le 10 novembre 1821."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441 \u042f\u043a\u043e\u0431 \u0420\u043e\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Andreas Jakob Romberg, 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1767 \u2014 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1821, \u0413\u043e\u0442\u0430) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0420\u043e\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0412 1800 \u0433. \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0434\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00abDon Mendoze\u00bb. \u0418\u0437 \u0435\u0433\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fc\u30a2\u30b9\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30ed\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08Andreas Jakob Romberg, 1767\u5e744\u670827\u65e5 - 1821\u5e7411\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27216784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Romberg>,
        <http://viaf.org/viaf/27216784>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bbd086a9-5bd1-4f8f-a69a-85532fc794f3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andreas_Romberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Romberg.
doremus_artist:77f3e4ab-4b49-3c1d-816b-37a1c562cc03
owl:sameAs viaf:7498232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7498232>.
doremus_artist:790db1e7-248f-33a0-9638-f37e1f331239
    dbp:birthPlace dbr:Debrecen;
    rdfs:comment
        "Laszlo Halasz (6 June 1905 in Debrecen \u2013 26 October 2001 in Port Washington, New York) was an American opera director, conductor, and pianist of Hungarian birth. In 1943 he was appointed the first director of the New York City Opera; a position he held through 1951. He later served on music faculties of the Peabody Conservatory of Music and the Eastman School of Music as part of their conducting and opera departments. He was married to the cellist Suzette Forgues Halasz for more than 50 years."@en,
        "\u041b\u0430\u0441\u043b\u043e \u0425\u0430\u043b\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Laszlo Halasz; 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1905, \u0414\u0435\u0431\u0440\u0435\u0446\u0435\u043d \u2014 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2001, \u041f\u043e\u0440\u0442-\u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041c\u0443\u0436 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0421\u044e\u0437\u0435\u0442 \u0424\u043e\u0440\u0433. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0422\u0438\u0432\u0430\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0442\u043e, \u0425\u0430\u043b\u0430\u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a, \u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d \u041a\u043e\u0434\u0430\u0439, \u041b\u0435\u043e \u0412\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440, \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0444\u043e\u043d \u0414\u043e\u043d\u0430\u043d\u044c\u0438). \u0412 1928 \u0433. \u043e\u043d \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u0432\u0437\u044f\u043b \u0432\u0435\u0440\u0445, \u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0425\u0430\u043b\u0430\u0441 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443. \u0421 1930 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0421\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0432 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435, \u0432 1933 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 1935 \u0438 1936 \u0433\u0433. \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0443 \u043d\u0430"@ru;
    owl:sameAs viaf:36473376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laszlo_Halasz>,
        <http://viaf.org/viaf/36473376>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laszlo_Halasz.
doremus_artist:7cb3ebd3-7af6-3d8a-98db-280a59e1ed1b
owl:sameAs viaf:19765125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19765125>.
doremus_artist:7e215975-4846-3016-94e9-33f498ac7cd0
    dbp:birthPlace dbr:Somerset;
    dbp:deathPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Fu piuttosto rinomato per il suo virtuosismo alla tastiera e molte delle sue composizioni erano dedicate a questo strumento."@it,
        "John Bull (* 1562/1563 in Somerset; \u2020 13. M\u00e4rz 1628 in Antwerpen) war ein englischer Organist, Cembalist und Komponist."@de,
        "John Bull (1562 o 1563\u201312 de marzo de 1628) fue un compositor, m\u00fasico y constructor de \u00f3rganos flamenco ingl\u00e9s. Reputado clavecinista, la mayor\u00eda de sus composiciones fueron escritas para ese instrumento."@es,
        "John Bull (1562 or 1563 \u2013 15 March 1628) was an English composer, musician and organ builder. He was a renowned keyboard performer of the virginalist school and most of his compositions were written for this medium."@en,
        "John Bull (1562 ou 1563 \u2013 15 de mar\u00e7o 1628) foi um compositor ingl\u00eas, m\u00fasico e organista."@pt,
        "John Bull (1562 ou 1563; 12 mars 1628) \u00e9tait un compositeur anglo flamand, \u00e9galement musicien et facteur d'orgue. Il \u00e9tait un interpr\u00e8te renomm\u00e9 au clavier et la majeure partie de ses \u0153uvres ont \u00e9t\u00e9 \u00e9crites pour les instruments \u00e0 clavier (orgue, clavecin...)."@fr,
        "John Bull (circa 1562 - 13 maart 1628) was een in Engeland geboren organist en componist. John Bull was achtereenvolgens organist van de kathedraal in Hereford en de Koninklijke Kapel in Londen. Hij behaalde de doctorsgraad in de muziek in zowel Cambridge als Oxford. In 1613 ging hij naar Brussel, waar hij organist werd in de aartshertogelijke kapel en later van de kathedraal van Antwerpen, waar hij naast Peter Philips werkte. Bull verliet Engeland nadat hij door zijn controversi\u00eble levenswijze in opspraak was gekomen. Hij keerde er nooit meer terug en overleed in Antwerpen."@nl,
        "John Bull (ur. 1562 lub 1563, zm. 12/13 marca 1628 w Antwerpii) \u2013 angielski kompozytor i organista, wirtuoz wirgina\u0142u. Urodzi\u0142 si\u0119 w Somerset lub w Old Radnor w Walii. Oko\u0142o 1573 roku wst\u0105pi\u0142 do ch\u00f3ru przy Chapel Royal, gdzie odebra\u0142 edukacj\u0119 muzyczn\u0105 u Williama Blithemana. Po uko\u0144czeniu nauki w 1582 roku pracowa\u0142 pocz\u0105tkowo jako organista katedry w Hereford, by w 1585 roku powr\u00f3ci\u0107 do Chapel Royal jako jej cz\u0142onek. Po \u015bmierci Blithemana w 1591 roku zosta\u0142 organist\u0105 Chapel Royal. Uzyska\u0142 stopie\u0144 baka\u0142arza (1586) i doktora (1592) na Uniwersytecie Oksfordzkim. W latach 1596-1607 piastowa\u0142 posad\u0119 profesora w nowo utworzonym Gresham College. W 1613 roku zosta\u0142 oskar\u017cony o cudzo\u0142\u00f3stwo, na skutek czego musia\u0142 ucieka\u0107 z Anglii. Pocz\u0105tkowo przebywa\u0142 w Brukseli na dworze arcyksi\u0119cia Albrechta, b\u0119d\u0105"@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0411\u0443\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Bull; Old Radnor (?), \u0420\u0430\u0434\u043d\u043e\u0440\u0448\u0438\u0440, 1562 \u0438\u043b\u0438 1563 \u2014 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d, 12 \u0438\u043b\u0438 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1628) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u043e \u0424\u043b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438. \u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0432\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 John Bull)(\u0648. 1562 \u2013 \u062a. 15 \u0645\u0627\u0631\u0633 1628)\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0645\u062b\u0644 \u0633\u0648\u064a\u0644\u0627\u0646\u0643 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u0631\u0641\u0647\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u0627\u062b\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0630\u0627\u062a \u0644\u0648\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0627\u062a\u064a\u062d \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u062a\u0631\u0627\u0628\u0646\u0637\u064a\u0629 (\u062d\u064a\u062b \u062a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u062f\u0629 \u0646\u063a\u0645\u0627\u062a \u0623\u0648 \u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a). \u0628\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0645\u0646 1613 \u0641\u0635\u0627\u0639\u062f\u0627. \u062a\u0639\u0643\u0633 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0644\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0627\u0631\u0628\u0633\u0643\u0648\u0631\u062f \u0645\u0647\u0627\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0638\u064a\u0645\u0629 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0628\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0641\u0632\u0627\u062a \u0627\u0644\u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0646\u063a\u0645\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u062e\u0631\u0649."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\uff08John Bull, 1562\u5e74\u307e\u305f\u306f1563\u5e74 - 1628\u5e743\u670812\u65e5\uff09\u306f\u300116\u4e16\u7d00\u672b\uff5e17\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u5efa\u9020\u5bb6\u3002\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54331967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Bull_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/54331967>,
        <http://viaf.org/viaf/76332219>,
        <http://viaf.org/viaf/77558043>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnbullcomposer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Bull_(composer)>.
doremus_artist:7e6a505d-17c6-35b5-91a5-2d11658d732f
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Saxony;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Saxony;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0631\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0641\u0648\u0631\u0634\u062a\u064a\u062c\u0648\u062a \u062c\u064a\u0644\u0631\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Christian F\u00fcrchtegott Gellert) \u0623\u062f\u064a\u0628 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0623\u062e\u0644\u0627\u0642\u064a \u0645\u0646 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u064a\u0631 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 4 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1715 \u0641\u064a \u0647\u0627\u064a\u0646\u064a\u0634\u0646 \u2013 \u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u064a 13 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1769 \u0641\u064a \u0644\u0627\u064a\u0628\u0632\u062c \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0643\u0633 \u0641\u0627\u064a\u0633\u0647 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0639\u062f\u062f \u0642\u0631\u0627\u0626\u0647\u0645."@ar,
        "Christian F\u00fcrchtegott Gellert  (Hainichen, 4 juli 1715 - Leipzig, 13 december 1769) was een Duits schrijver, dichter en moraalfilosoof uit de tijd van de verlichting, vooral bekend om zijn fabels."@nl,
        "Christian F\u00fcrchtegott Gellert (* 4. Juli 1715 in Hainichen; \u2020 13. Dezember 1769 in Leipzig) war ein deutscher Dichter und Moralphilosoph der Aufkl\u00e4rung und galt zu Lebzeiten neben Christian Felix Wei\u00dfe als meistgelesener deutscher Schriftsteller."@de,
        "Christian F\u00fcrchtegott Gellert (4 July 1715 \u2013 13 December 1769) was a German poet, one of the forerunners of the golden age of German literature that was ushered in by Lessing."@en,
        "Christian F\u00fcrchtegott Gellert (Haunichen, 4 de julho de 1715 \u2014 Leipzig, 13 de dezembro de 1769) foi um escritor alem\u00e3o do s\u00e9culo XVIII. Gellert foi um dos principais representantes do iluminismo pietista."@pt,
        "Christian F\u00fcrchtegott Gellert (ur. 4 lipca 1715 w Hainichen, zm. 13 grudnia 1769 w Lipsku) \u2013 niemiecki my\u015bliciel i poeta epoki o\u015bwiecenia."@pl,
        "Christian F\u00fcrchtegott Gellert, n\u00e9 le 4 juillet 1715 \u00e0 Hainichen (Saxe) et mort le 13 d\u00e9cembre 1769 \u00e0 Leipzig, est un fabuliste et moraliste allemand. Gellert re\u00e7ut dans la maison de son p\u00e8re, qui \u00e9tait pasteur, une \u00e9ducation tr\u00e8s chr\u00e9tienne. D\u2019une famille nombreuse et pauvre, il dut travailler de bonne heure \u00e0 copier des actes de commerce. Cependant sa vocation politique se manifesta des l\u2019\u00e2ge de treize ans par quelques pi\u00e8ces dont on loue encore la gr\u00e2ce. Il a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 plusieurs \u00e9ditions g\u00e9n\u00e9rales de ses \u0152uvres (Gellerts S\u00e4mmtliche Werke ; Leipzig, 1769-1774, 10 vol. ; 1841, 6 vol. in-12)."@fr,
        "\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0424\u044e\u0440\u0445\u0442\u0435\u0433\u043e\u0442\u0442 \u0413\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Christian F\u00fcrchtegott Gellert; 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1715, \u0425\u0430\u0439\u043d\u0438\u0445\u0435\u043d \u2014 13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1769, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444-\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u043e\u043c \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u043e\u043c \u0412\u0435\u0439\u0441\u0435."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30b2\u30c3\u30ec\u30fc\u30eb\u30c8\uff08Christian F\u00fcrchtegott Gellert, 1715\u5e747\u67084\u65e5 - 1769\u5e7412\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u30b4\u30c3\u30c8\u30db\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30d5\u30e9\u30a4\u30e0\u30fb\u30ec\u30c3\u30b7\u30f3\u30b0\u306b\u3088\u3063\u3066\u30c9\u30a4\u30c4\u6587\u5b66\u9ec4\u91d1\u6642\u4ee3\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u5148\u99c6\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6319\u3052\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9870867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_F\u00fcrchtegott_Gellert>,
        <http://viaf.org/viaf/9870867>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Fürchtegott_Gellert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Fürchtegott_Gellert.
doremus_artist:80715e94-a79f-3bed-bc03-a2838857d915
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexei Nasedkin (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u041d\u0430\u0441\u0435\u0301\u0434\u043a\u0438\u043d; (December 20, 1942 in Moscow \u2013 December 4, 2014 in Moscow) was a Russian pianist and composer. Nasedkin showed a talent for music at a young age, composing an opera at age 7, The Tale of the Fisherman and the Fish (\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0435 \u043e \u0440\u044b\u0431\u0430\u043a\u0435 \u0438 \u0440\u044b\u0431\u043a\u0435), and performing in public at age 9. He attended the Central Music School in Moscow from 1949 to 1961, where his teachers included Anna Artobolevskaya. From 1961 to 1966, he studied at the Moscow Conservatory, where his piano teachers included Heinrich Neuhaus and Lev Naumov. He was also a composition student of Sergei Balasanyan at the conservatory. He was a sixth-prize winner at the 1962 International Tchaikovsky Competition, and a third-prize winner at the 1966 Leeds Piano Competition."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0301\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0430\u0441\u0435\u0301\u0434\u043a\u0438\u043d (20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1942, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2014, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1991), \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:116183488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksey_Nasedkin>,
        <http://viaf.org/viaf/116183488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksey_Nasedkin.
doremus_artist:808f8a15-d307-374e-9a41-b731684d36d5
    dbp:birthPlace dbr:Adjud;
    rdfs:comment
        "Angela Gheorghiu (Adjud, 7 de setembro de 1965) \u00e9 uma soprano e cantora de \u00f3pera romena."@pt,
        "Angela Gheorghiu (Adjud, 7 september 1965) is een Roemeense operazangeres en een van de beroemdste sopranen van haar generatie. Ze was tot 2013 gehuwd met de Franse tenor Roberto Alagna, met wie ze veel heeft samengewerkt."@nl,
        "Angela Gheorghiu (Angela Burlacu) (Adjud, Rumania, 7 de septiembre de 1965) es una soprano l\u00edrica rumana. Destaca en los repertorios italiano y franc\u00e9s, rom\u00e1ntico y verista, especialmente en \u00f3peras de Puccini y Verdi, y est\u00e1 considerada la mejor Violeta de los \u00faltimos veinte a\u00f1os, as\u00ed como una de las mejores representantes de las cuerdas l\u00edricas de Mim\u00ed y Magda en su generaci\u00f3n."@es,
        "Angela Gheorghiu (Romanian pronunciation: [an\u02c8d\u0361\u0292ela \u0261e\u032for\u02c8\u0261i.u] ; born 7 September 1965) is a Romanian soprano. Since her professional debut in 1990, she has performed in leading roles of several operas at New York's Metropolitan Opera, London's Royal Opera House, the Vienna State Opera, Milan's La Scala, and many other opera houses in Europe and the United States. She has a substantial discography primarily with EMI Classics and Decca and is especially known for her performances in the operas of Puccini."@en,
        "Angela Gheorghiu (Zum Anh\u00f6ren bitte klicken! [an\u02c8d\u0361\u0292ela \u0261e\u032for\u02c8\u0261i.u]) (* 7. September 1965 in Adjud) ist eine rum\u00e4nische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Angela Gheorghiu (nazwisko rodowe Angela Burlacu) (ur. 7 wrze\u015bnia 1965 w Adjud w Rumunii) \u2013 rumu\u0144ska \u015bpiewaczka, sopran."@pl,
        "Angela Gheorghiu, n\u00e9e Burlacu (en roumain : an\u02c8d\u0361\u0292ela \u0261e\u032for\u02c8\u0261i.u ) est une soprano roumaine. Depuis ses d\u00e9buts professionnels en 1990, elle a chant\u00e9 les principaux r\u00f4les pour soprano sur les sc\u00e8nes du Royal Opera House de Covent Garden, du Wiener Staatsoper, de la Scala pour ne citer que celles-ci. Sa discographie substantielle est principalement \u00e9dit\u00e9e par EMI Classics et Decca."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0443 (\u0440\u0443\u043c. Angela Gheorghiu; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u0434\u0436\u0443\u0434, \u0412\u0440\u0430\u043d\u0447\u0430, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30ae\u30e5\u30fc\uff08Angela Gheorghiu\u30011965\u5e749\u67087\u65e5\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u742a\u62c9\u00b7\u57fa\u67ef\u57fa\u6c83\uff08Angela Gheorghiu\uff0c1965\u5e749\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u539f\u540d\u5b89\u742a\u62c9\u00b7\u5e03\u723e\u62c9\u5eab\uff08Angela Burlacu\uff09\uff0c\u7f85\u99ac\u5c3c\u4e9e\u8457\u540d\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u6cd5\u7c4d\u7537\u9ad8\u97f3\u7f85\u4f2f\u6258\u00b7\u963f\u85cd\u5c3c\u4e9e\u7684\u524d\u59bb\u3002\u57fa\u67ef\u57fa\u6c83\u4ee5\u64c5\u9577\u6f14\u7e79\u5a01\u723e\u7b2c\u548c\u666e\u5951\u5c3c\u7684\u4f5c\u54c1\u800c\u8457\u540d\u65bc\u4e16\u3002\u800c\u5979\u6f14\u7e79\u5beb\u5be6\u4e3b\u7fa9\u6b4c\u5287\u548c\u6cd5\u8a9e\u6b4c\u5287\u4e5f\u5ee3\u53d7\u597d\u8a55\u3002\u53e6\u5916\u57fa\u67ef\u57fa\u6c83\u4e5f\u81f4\u529b\u63a8\u5ee3\u6545\u9109\u7f85\u99ac\u5c3c\u4e9e\u7684\u97f3\u6a02\uff0c\u5076\u6709\u9304\u88fd\u7f85\u99ac\u5c3c\u4e9e\u7684\u6c11\u6b4c\u548c\u6771\u6b63\u6559\u7684\u5b97\u6559\u97f3\u6a02\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24583225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angela_Gheorghiu>,
        <http://viaf.org/viaf/24583225>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Angela_Gheorghiu_as_Floria_Tosca_at_San_Francisco_Opera,_November_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angela_Gheorghiu.
doremus_artist:80b47108-2089-351f-9568-7ffc594dadeb
owl:sameAs viaf:120350009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120350009>.
doremus_artist:80bc9c96-328b-3242-8128-e4dd8abc815a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dora,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "Steve (the Colonel) Cropper (Dora (Missouri), 21 oktober 1941) is een Amerikaans gitarist, liedjesschrijver en producer."@nl,
        """Steve Cropper (21 de octubre de 1941) es un guitarrista de soul y R&B y productor. Adquiri\u00f3 fama, a ra\u00edz de ser el gruitarrista de la banda The Blues Brothers. Nacido en Willow Spring (Missouri), comenz\u00f3 su carrera en los 60s con The Mar Keys y \u00e9xitos como "Last night". M\u00e1s tarde cofund\u00f3 Booker T. & the M.G.'s y a lo largo de los 60s trabaj\u00f3 como guitarrista y productor en cl\u00e1sicos de Otis Redding, Sam & Dave y Wilson Pickett, entre otros. Una de sus m\u00e1ximas composiciones es el tema "In the Midnight Hour" y tambi\u00e9n la co-escritura de "Sittin' on the Dock of the Bay". Despu\u00e9s de la fractura de Booker T. & the M.G.'s pas\u00f3 la mayor parte de la d\u00e9cada de los 70s centrado en la producci\u00f3n, con artistas como Jeff Beck o Mitch Ryder. A finales de esta d\u00e9cada form\u00f3 parte de The Blues Brothers, don"""@es,
        """Steve Cropper (Willow Springs, 21 de outubro de 1941) \u00e9 um guitarrista e produtor americano. Suas principais influ\u00eancias foram m\u00fasicos de blues e rock, tais como Bo Diddley e Chuck Berry. Na escola, Cropper e seu amigo Donald "Duck" Dunn, que tocava baixo, formaram uma banda chamada The Mar-Keys. Cropper tinha apenas 20 anos quando o 1\u00ba single da Mar-Keys, uma m\u00fasica instrumental chamada "Last Night", surgiu nas paradas. No ano seguinte, Cropper foi contratado pela Stax para tocar na banda da casa."""@pt,
        "Steve Cropper (ur. 21 pa\u017adziernika 1941 w Willow Springs w Missouri) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta, tw\u00f3rca piosenek i producent muzyczny. Tworzy muzyk\u0119 Funk, R&B, Soul i Blues. Steve Cropper mieszka\u0142 na rodzinnej farmie w Dora w Missouri. W 1950 roku jego rodzina przeprowadzi\u0142a si\u0119 do Memphis w Tennessee. Uczy\u0142 si\u0119 gry na gitarze od 10 roku \u017cycia. W 1958 wraz z Charliem Freemanem za\u0142o\u017cyli grup\u0119 The Royal Spades, kt\u00f3ra wkr\u00f3tce przekszta\u0142ci\u0142a si\u0119 w Mar-Keys. W 1961 wydali pierwszy singiel Last Night. W 1962 roku za\u0142o\u017cy\u0142 wraz z Booker T. Jonesem, Lewisem Steinbergiem i Alem Jacksonem Jr. grup\u0119 Booker T. & the M.G.'s, w kt\u00f3rej Cropper gra do dzi\u015b. Grupa by\u0142a aktywna w latach 1962-1971; 1977 i od 1994 roku do teraz. Od 1978 gra r\u00f3wnie\u017c w zespole The Blues Brothers. W 1992 roku nazwisko Croppera do\u0142\u0105"@pl,
        "Steve Cropper, n\u00e9 Stephen Lee Cropper le 21 octobre 1941, est un guitariste am\u00e9ricain."@fr,
        "Steve \u201eThe Colonel\u201c Cropper (* 21. Oktober 1941 in Dora, Missouri) ist ein US-amerikanischer Gitarrist, Musikproduzent und Songwriter."@de,
        "Steven Lee Cropper (born October 21, 1941, Dora, Missouri, United States) is an American guitarist, songwriter, and record producer. He is best known as the guitarist of the Stax Records house band, Booker T. & the M.G.'s, which backed artists such as Otis Redding, Sam & Dave, Carla Thomas, Rufus Thomas and Johnnie Taylor. He also acted as the producer of many of these records. He was later a member of the Blues Brothers band. Rolling Stone magazine ranked him 39th on its list of the 100 greatest guitarists of all time."@en,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto per la sua militanza nella soul band Booker T. & the MG's e per la partecipazione al film The Blues Brothers nel 1980 ed \u00e8 uno dei musicisti che di pi\u00f9 ha contribuito allo sviluppo del cosiddetto Memphis Sound. Ha lavorato principalmente per la Stax, celebre casa discografica rhythm e blues di Memphis (in concorrenza con la Motown) per la quale incideva anche Otis Redding."@it,
        """\u0421\u0442\u0438\u0432 \u041a\u0440\u043e\u043f\u043f\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steven Lee "Steve" Cropper, \u0440\u043e\u0434. 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941 \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 Booker T. & the M.G.\u2019s \u2014 \u0448\u0442\u0430\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430 Stax Records, \u2014 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c, \u043a\u0430\u043a \u041e\u0442\u0438\u0441 \u0420\u0435\u0434\u0434\u0438\u043d\u0433, Sam & Dave, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0420\u0443\u0444\u0443\u0441 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u0430. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b the Blues Brothers."""@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30af\u30ed\u30c3\u30d1\u30fc\uff08Stephen Lee Cropper,1941\u5e7410\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u30c9\u30fc\u30e9\u51fa\u8eab\u3002\u30d5\u30a7\u30f3\u30c0\u30fc\u793e\u306e\u30a8\u30ec\u30ad\u30ae\u30bf\u30fc\u300c\u30c6\u30ec\u30ad\u30e3\u30b9\u30bf\u30fc\u300d\u53ca\u3073\u305d\u308c\u3092\u5143\u306b\u3057\u305f\u30d4\u30fc\u30d3\u30fc\u793e\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30e2\u30c7\u30eb\u3092\u611b\u7528\u3057\u3001\u4e16\u754c\u3067\u3082\u6307\u6298\u308a\u306e\u30c6\u30ec\u30ad\u30e3\u30b9\u30bf\u30fc\u4f7f\u3044\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u99b3\u305b\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c36\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c39\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46955024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Cropper>,
        <http://viaf.org/viaf/46955024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4387a8ed-8a80-453c-a863-73dc0b23900c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_cropper.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Cropper.
doremus_artist:80ceaf46-8afa-3ee2-b021-c1ebc2606eb3
    dbp:birthPlace res:Tarbes;
    rdfs:comment
        "Yvette Horner, n\u00e9e le 22 septembre 1922 \u00e0 Tarbes, est une accord\u00e9oniste fran\u00e7aise.Apr\u00e8s avoir remport\u00e9 la Coupe du monde de l'accord\u00e9on en 1948, elle obtient le grand prix du disque de l\u2019Acad\u00e9mie Charles-Cros en 1950 gr\u00e2ce \u00e0 l'album Le Jardin secret d'Yvette Horner. Elle \u00e9tablit sa popularit\u00e9 en accompagnant la caravane du Tour de France \u00e0 onze reprises."@fr;
    owl:sameAs viaf:245299555;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yvette_Horner>,
        <http://viaf.org/viaf/245299555>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed8dba19-0521-4cec-b327-e85c7ef94488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yvette_Horner.
doremus_artist:80e4b4f5-f2f1-35b8-bd28-916428888046
owl:sameAs viaf:59348081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348081>.
doremus_artist:81198ce7-7178-384d-a2ba-67bf6d13eac8
owl:sameAs viaf:33349747; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33349747>.
doremus_artist:814a2c6e-3b8f-3d93-8ce5-66852cef1907
owl:sameAs viaf:71119196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71119196>.
doremus_artist:8154ff20-d81a-3014-bd6f-0b1781fefd7b
    owl:sameAs viaf:49162185;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49162185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/David_Braid_(compositeur)>.
doremus_artist:81772258-cec8-3b94-9a35-3de337575a7b
owl:sameAs viaf:87075523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87075523>.
doremus_artist:81a1b26f-2b06-3b3c-95ad-02be059d483f
owl:sameAs viaf:87291908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87291908>.
doremus_artist:81fd5a41-3cbe-301b-82cd-56ad99421839
owl:sameAs viaf:42024016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024016>.
doremus_artist:83748cad-8689-3211-9576-4f04dbec7611
    rdfs:comment
        "Catherine Cessac  n\u00e9e le 19 ao\u00fbt 1952 \u00e0 Bordeaux, est une musicologue et \u00e9ditrice de musique fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:115219469;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Catherine_Cessac>,
        <http://viaf.org/viaf/115219469>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Catherine_Cessac.
doremus_artist:8398db8b-6430-3a94-8dea-3760e4655b3b
    dbp:birthPlace dbr:Gipsy_Hill;
    rdfs:comment
        "Geoffrey Grey (* 26. September 1934 in Gipsy Hill) ist ein englischer Komponist, Dirigent und Violinist."@de,
        "Geoffrey Grey (Gipsy Hill, 26 september 1934) is een Brits componist en violist."@nl,
        "Geoffrey Grey (born September 26, 1934) is a British classical composer."@en,
        "Geoffrey Grey es un violinista, compositor y director de orquesta brit\u00e1nico, que naci\u00f3 en Gipsy Hill, Londres, el 26 de septiembre de 1934."@es,
        "Geoffrey Grey est un violoniste, chef d'orchestre et compositeur britannique, n\u00e9 le 26 septembre 1934, \u00e0 Gipsy Hill."@fr;
    owl:sameAs viaf:94212158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Grey>,
        <http://viaf.org/viaf/94212158>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geoffrey_Grey_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Grey.
doremus_artist:84d9d4e4-9339-307c-a2b3-f100a9b92665
owl:sameAs viaf:33159341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33159341>.
doremus_artist:86925930-4a37-3eeb-b197-66eb3378a110
owl:sameAs viaf:29798113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29798113>.
doremus_artist:879023ae-5fdc-323b-b2c6-99f93f03ff81
owl:sameAs viaf:64230038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64230038>.
doremus_artist:87a7899d-c623-389a-b386-070672a98798
    rdfs:comment
        "Mary O'Hara (born 12 May 1935) is an Irish soprano and harpist from County Sligo. She achieved fame on both sides of the Atlantic in the late 1950s and early 1960s. Her recordings of that period influenced a generation of Irish female singers who credit O'Hara with influencing their style, among them Carmel Quinn, Mary Black, and Moya Brennan. In his autobiography Memoirs of an Irish Troubadour (2002), Liam Clancy wrote how her music inspired and influenced him and others of the Folk Revival period."@en,
        "Mary O'Hara (n. en la provincia de  Sligo, en Irlanda 1935) es una arpista y cantante de tesitura soprano. Mary O'Hara se gan\u00f3 la fama en las dos riberas del Atl\u00e1ntico a finales de los a\u00f1os 50 y principios de los 60. Sus grabaciones de esa \u00e9poca determinaron en buena parte el estilo de toda una hornada de cantantes irlandesas, entre ellas Carmel Quinn, Mary Black, Maire Brennan, Ann Breen y Mary McGonigle."@es;
    owl:sameAs viaf:109437495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_O'Hara>,
        <http://viaf.org/viaf/109437495>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mary_O'Hara>.
doremus_artist:894e5421-5db7-3098-8f79-04602dab57e5
owl:sameAs viaf:95382795; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95382795>.
doremus_artist:896ad8ac-cb57-37b0-b49e-b0041931d3d1
    owl:sameAs n0:a2f595c1-e346-41ff-94e9-aac97b3129d1;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/a2f595c1-e346-41ff-94e9-aac97b3129d1>.
doremus_artist:8b1eed22-f2a1-3f73-a1db-5488ac4fa787
owl:sameAs viaf:42038478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42038478>.
doremus_artist:8b57fb88-dbb3-3ca8-bcb6-d05d2d966177
    dbp:birthPlace dbr:Braunschweig;
    rdfs:comment
        "Federigo Fiorillo (baptis\u00e9 \u00e0 Brunswick le 1er juin 1755, mort vers 1823) est un violoniste, un altiste et un compositeur d'origine italienne, n\u00e9 en Allemagne. Fiorillo \u00e9tait le troisi\u00e8me fils d'Ignazio Fiorillo de Naples (1715\u20131787), qui \u00e9tait kapellmeister \u00e0 la cour aupr\u00e8s du Duc Charles Ier de Brunswick-Wolfenb\u00fcttel. En 1823, Fiorillo tr\u00e8s malade, se rend encore une fois \u00e0 Paris pour y subir une intervention chirurgicale. Le lieu et la date de son d\u00e9c\u00e8s sont inconnus, mais selon son \u00e9diteur Sieber, il est tr\u00e8s probablement mort \u00e0 Londres en 1823."@fr,
        "Federigo Fiorillo (baptized 1 June 1755 Brunswick, Germany, died after 1823) was a mandolinist and composer, who wrote thirty-six caprices for violin, also called \u00e9tudes."@en,
        "Federigo Fiorillo (getauft am 1. Juni 1755 in Braunschweig; \u2020 1823 wahrscheinlich in London) war ein deutscher Komponist italienischer Herkunft, Mandoline-, Violin- und Violaspieler."@de;
    owl:sameAs viaf:27330803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Federigo_Fiorillo>,
        <http://viaf.org/viaf/27330803>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Federigo_Fiorillo.
doremus_artist:8b83aa45-b01e-33f0-b804-d940a61e11b7
    dbp:birthPlace dbr:Shibuya;
    rdfs:comment
        "Yoshinao Nakada (\u4e2d\u7530\u559c\u76f4, Nakada Yoshinao; Shibuya, een wijk van Tokio, 1 augustus 1923 \u2013 3 mei 2000) was een Japans componist en muziekpedagoog. Hij is de derde zoon van de componist en muziekpedagoog Akira Nakada (1886-1931)."@nl,
        "Yoshinao Nakada (\u4e2d\u7530\u559c\u76f4, Shibuya, Tokyo, 1 August 1923 \u2013 3 May 2000) was a Japanese composer."@en,
        "\u4e2d\u7530 \u559c\u76f4\uff08\u306a\u304b\u3060 \u3088\u3057\u306a\u304a\u30011923\u5e74\uff08\u5927\u6b6312\u5e74\uff098\u67081\u65e5 - 2000\u5e74\uff08\u5e73\u621012\u5e74\uff095\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:50543476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yoshinao_Nakada>,
        <http://viaf.org/viaf/50543476>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yoshinao_Nakada.
doremus_artist:8bc638ac-c0cc-3ed8-80f2-d7f45c585f54
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dole,_Jura>;
    rdfs:comment
        "Michel Chapuis (* 15. Januar 1930 in Dole) ist ein franz\u00f6sischer Organist."@de,
        "Michel Chapuis (Dole (Jura), 15 januari 1930) is een Frans organist en muziekpedagoog."@nl,
        "Michel Chapuis (French pronunciation: \u200b[mi\u0283\u025bl \u0283ap\u0265i]) (born 15 January 1930) is a French classical organist and pedagogue. He is especially known as an interpreter of the French and the German Baroque masters and he is dedicated to historically informed performances. He has performed every surviving piece of French organ music from the 17th and 18th centuries on the Cliquot organ of St. Nicolas des Champs. Michel Chapuis has been in the forefront in France in his efforts to restore and build organs."@en,
        "Michel Chapuis, n\u00e9 \u00e0 Dole (Jura) le 15 janvier 1930, est un organiste concertiste, improvisateur et professeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:111732111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Chapuis_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/111732111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/adb29a70-1a5a-40dc-b92d-8acfd3c481f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michel_Chapuis_(organist)>.
doremus_artist:8d24c9c1-cf12-36b8-95b8-d543bd7d8674
    dbp:birthPlace dbr:La_Bouille;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u064a\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0645\u0627\u0644\u0648 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 20 \u0645\u0627\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1830 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 La Bouille \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0631\u0648\u0627\u0646 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 17 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1907. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u062a\u064a \u0631\u0648\u0627\u0646 \u0648\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0643\u0631\u0633 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0623\u062f\u0628 \u062d\u064a\u062b \u0623\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0634\u063a\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0627\u063a\u0644. \u0639\u0645\u0644 \u0646\u0627\u0642\u062f\u064b\u0627 \u0644\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0635\u062d\u064a\u0641\u0629 Lioyd Francais \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0635\u062d\u064a\u0641\u0629 L'Opinion Nationale . \u0623\u0645\u0627 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0646\u064f\u0634\u0631 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1859\u060c \u0641\u0643\u0627\u0646 Les Amants \"\u0627\u0644\u0639\u0634\u0627\u0642\". \u0648\u0648\u0635\u0644 \u0625\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a \u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647\u0627 \"\u0645\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a\" \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0627 \u064a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 73 \u0643\u062a\u0627\u0628\u064b\u0627. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0643\u062a\u0628\u0647 \u062d\u062a\u0649 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \"\u0628\u0644\u0627 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629\" (Nobody's Boy \"\u0623\u0648 \u0641\u062a\u0649 \u0628\u0644\u0627 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629\" \u0627\u0644\u0635\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 1878)\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0646\u0627\u0648\u0644 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0644 \u0627\u0644\u064a\u062a\u064a\u0645 \"\u0631\u064a\u0645\u064a\" \u0627\u0644\u0630\u064a \u0631\u0627\u062d \u064a\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0644\u0622\u062e\u0631 \u0628\u062d\u062b\u064b\u0627 \u0639\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u064a\u0647. \u0648\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0628\u0644\u063a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647\u060c \u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0647 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u064a\u062f\u0639\u0649 \""@ar,
        "Dopo aver studiato giurisprudenza a Rouen e Parigi, si appassion\u00f2 alla letteratura lavorando come critico teatrale per il Lloyd Francais e come critico letterario per L'Opinion Nationale. Il suo primo romanzo, Les Amants (Gli amanti), venne pubblicato ne 1859. Malot scrisse pi\u00f9 di 70 opere, la pi\u00f9 conosciuta delle quali \u00e8 senza dubbio Senza famiglia (Sans Famille, 1878), che racconta i viaggi di Remi, un bambino falsamente orfano venduto al musicante di strada Vitali quando aveva 8 anni."@it,
        "Hector Henri Malot (* 20. Mai 1830 in La Bouille; \u2020 17. Juli 1907 in Fontenay-sous-Bois) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Hector Malot (French: [malo]; 20 May 1830 \u2013 17 July 1907) was a French writer born in La Bouille, Seine-Maritime. He studied law in Rouen and Paris, but eventually literature became his passion. He worked as a dramatic critic for Lloyd Francais and as a literary critic for L'Opinion Nationale. He announced his retirement as an author of fiction in 1895, but in 1896 he returned with the novel L'amour Dominateur as well as the account of his literary life Le Roman de mes Romans (The Novel of my Novels). He died in Fontenay-sous-Bois in 1907."@en,
        "Hector Malot (La Bouille, 20 de mayo de 1830 \u2013 Fontenay-sous-Bois, 17 de julio de 1907) fue un escritor franc\u00e9s nacido en La Bouille, cerca de Ruan. Hijo de un notario, estudi\u00f3 leyes en Ruan pero la literatura termin\u00f3 siendo su pasi\u00f3n. Trabaj\u00f3 como cr\u00edtico dram\u00e1tico para Lloyd Fran\u00e7ais y como cr\u00edtico literario para L'Opinion Nationale."@es,
        "Hector Malot (ur. 20 maja 1830, zm. 17 lipca 1907) \u2013 francuski pisarz. Urodzi\u0142 si\u0119 w La Bouille. Studiowa\u0142 prawo na uniwersytecie w Pary\u017cu. P\u00f3\u017aniej pracowa\u0142 jako krytyk teatralny dla \u201eLloyd Francais\u201d oraz krytyk literacki dla \u201eL'Opinion Nationale\u201d i to w\u0142a\u015bnie literatura sta\u0142a si\u0119 ostatecznie jego \u017cyciow\u0105 pasj\u0105. Og\u0142osi\u0142 swoj\u0105 emerytur\u0119 jako autor fikcji w 1895, ale w 1896 wr\u00f3ci\u0142 z powie\u015bci\u0105 L'amour Dominateur i b\u0119d\u0105c\u0105 relacj\u0105 jego literackiego \u017cycia Le Roman de mes Romans (Powie\u015b\u0107 moich Powie\u015bci)."@pl,
        "Hector-Henri Malot (La Bouille bij Rouen, 20 mei 1830 \u2013 Fontenay-sous-Bois, 17 juli 1907) was een Franse schrijver. Hij studeerde rechten in Rouen en Parijs, maar uiteindelijk werd literatuur zijn passie. Hij werkte als literatuurcriticus voor L'Opinion Nationale en als theatercriticus voor Lloyd Fran\u00e7ais. Zijn veruit meest bekende boek is Alleen op de wereld."@nl,
        "Hector-Henri Malot dit Hector Malot, n\u00e9 le 20 mai 1830 \u00e0 La Bouille, non loin de Rouen, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 juillet 1907 \u00e0 Fontenay-sous-Bois, est un romancier fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0413\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043b\u043e (\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u2014 \u042d\u043a\u0442\u043e\u0440-\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u043b\u043e, \u0444\u0440. Hector Henri Malot; 20 \u043c\u0430\u044f 1830, \u041b\u0430-\u0411\u0443\u0439, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0435\u043d\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 17 \u0438\u043b\u0438 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1907, \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0435-\u0441\u0443-\u0411\u0443\u0430, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0435\u043d\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30a8\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30de\u30ed\uff08Hector Henri Malot, 1830\u5e745\u670820\u65e5 - 1907\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5317\u897f\u90e8\u306e\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u8fd1\u304f\u306e\u30e9\u30fb\u30d6\u30a4\u30e6\u306e\u5f53\u6642\u6751\u9577\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u306b\u51fa\u3066\u5287\u4f5c\u5bb6\u306b\u306a\u308d\u3046\u3068\u3057\u305f\u304c\u6210\u529f\u305b\u305a\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u65b0\u805e\u9023\u8f09\u5f8c\u520a\u884c\u3068\u3044\u3046\u5f62\u3067\u751f\u6daf60\u7de8\u3042\u307e\u308a\u306e\u9577\u7de8\u5c0f\u8aac\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u73fe\u5728\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u300e\u5bb6\u306a\u304d\u5b50\u300fSans famille\uff081878\u5e74\uff09\u3067\u3001\u5150\u7ae5\u6587\u5b66\u306e\u53e4\u5178\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u59c9\u59b9\u7de8\u306e\u300e\u5bb6\u306a\u304d\u5a18\u300fEn famille\uff081893\u5e74\uff09\u3084\u3001\u6700\u521d\u306b\u5150\u7ae5\u5411\u3051\u306b\u66f8\u3044\u305f\u300e\u30ed\u30de\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30d6\u30ea\u30b9\u7269\u8a9e\uff08\u6d77\u306e\u5b50\u30ed\u30de\u30f3\uff09\u300fRomain Kalbris\uff081867\u5e74\uff09\u3082\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308a\u65e5\u672c\u3067\u3082\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u5927\u534a\u306e\u5927\u4eba\u5411\u3051\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u5c0f\u8aac\u306f\u65e5\u672c\u3067\u306f\u5168\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u8cc0\u514b\u591a\u00b7\u99ac\u6d1b\uff08Hector Malot\uff09\u662f\u6cd5\u570b\u4f5c\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u6ff1\u6d77\u585e\u7d0d\u7701La Bouille\uff0c\u5f8c\u4f86\u65bc\u5df4\u9ece\u5de5\u4f5c\u3002\u8cc0\u514b\u591a\u00b7\u99ac\u6d1b\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u300a\u82e6\u5152\u6d41\u6d6a\u8a18\u300b\u8207\u300a\u5b64\u5973\u52aa\u529b\u8a18\u300b\uff08En famille\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49228546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hector_Malot>,
        <http://viaf.org/viaf/49228546>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7d4ac23-df79-4103-8b57-7a5fbf5c7200>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hector_Malot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hector_Malot.
doremus_artist:8e0646a4-492e-3ff7-ae95-c2d0c95bad17
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    dbp:deathPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Karel August Goeyvaerts (* 8. Juni 1923 in Antwerpen; \u2020 3. Februar 1993 ebenda) war ein belgischer Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Karel Goeyvaerts (Antwerp, 8 June 1923 \u2013 3 February 1993, Antwerp) was a Belgian composer."@en,
        "Karel Goeyvaerts (Antwerpen, 8 juni 1923 - aldaar, 3 februari 1993) was een Belgische componist. Goeyvaerts is vooral bekend om zijn seri\u00eble muziek en was de eerste componist die een werk schreef waarop het serialisme op alle muzikale aspecten was toegepast. Hij studeerde aan de conservatoria in Antwerpen en Parijs (1947-1951) en was onder andere leerling van Darius Milhaud en Olivier Messiaen. In 1951 nam hij deel aan de Darmst\u00e4dter Ferienkurse en ontmoette daar Karlheinz Stockhausen, met wie hij een vriendschappelijke relatie opbouwde. Nadat hij tot 1970 vooral werkzaam was geweest als vertaler, werkte Goeyvaerts in de hierop volgende vier jaren in Gent in het aldaar gevestigde instituut voor psychoakoestiek en elektronische muziek als redacteur van de Vlaamse radio voor elektronische mu"@nl,
        "Karel Goeyvaerts, n\u00e9 le 8 juin 1923 \u00e0 Anvers et mort dans cette ville le 3 f\u00e9vrier 1993, est un compositeur belge. \u00ab La musique a pour t\u00e2che de pr\u00e9senter \u2018l\u2019essence\u2019 dans le temps et l\u2019espace \u00bb - Goeyvaerts"@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u0435\u043b \u0413\u0443\u0439\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Karel Goeyvaerts; 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1923, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d \u2014 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1993, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0413\u0443\u0439\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (1947\u20141951), \u0433\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0414\u0430\u0440\u0438\u044e\u0441\u0430 \u041c\u0438\u0439\u043e \u0438 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430. \u0412 1951 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0413\u0443\u0439\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u0441\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0445\u0430\u0439\u043d\u0446\u0435\u043c \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u043e\u043c (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0432\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0443). \u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0443\u0439\u0432\u0430\u0440\u0442\u0441\u0430 1950\u20141951 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0430\u043c \u00ab\u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e\u00bb \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30d5\u30a4\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u30c4\uff08Karel Goeyvaerts, 1923\u5e746\u67088\u65e5\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3 - 1993\u5e742\u67083\u65e5\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3)\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30d5\u30a4\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u30c4\u300d\u300c\u30d8\u30a4\u30f4\u30a7\u30eb\u30c4\u300d\u306a\u3069\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u30fb\u821e\u8e0a\u5b66\u6821\u3067\u30c0\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30df\u30e8\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u307e\u305f\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u30a2\u30ca\u30ea\u30fc\u30bc\u306e\u8b1b\u7fa9\u3092\u53d7\u8b1b\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a7\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u306e\u300e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5909\u594f\u66f2\u300f\u3092\u7814\u7a76\u3057\u30011951\u5e74\u306b\u5b8c\u6210\u3057\u305f\u300e\u4e8c\u53f0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\uff08\u82f1\u8a9e\u7248\uff09\u300f\u3067\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3084\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3088\u308a\u3082\u5148\u306b\u97f3\u4fa1\u3068\u30c7\u30e5\u30ca\u30fc\u30df\u30af\u3068\u30a2\u30bf\u30c3\u30af\u306e\u30bb\u30ea\u30fc\u5316\u306b\u5230\u9054\u3001\u30c8\u30fc\u30bf\u30eb\u30fb\u30bb\u30ea\u30a8\u30ea\u30ba\u30e0\u3078\u306e\u9053\u3092\u958b\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u30011950\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u65cb\u6cd5\u6027\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3001\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u3082\u63a5\u8fd1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69224747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Goeyvaerts>,
        <http://viaf.org/viaf/69224747>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8398a4fc-98f0-4ecb-9b8f-c70c134842bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Goeyvaerts.
doremus_artist:8e124749-4017-32eb-b08d-d4c5d5c1d88d
owl:sameAs viaf:69206731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69206731>.
doremus_artist:8e424835-9194-3721-b5a1-ab53b398c8c8
    dbp:birthPlace dbr:Yutz;
    dbp:deathPlace dbr:Warendorf;
    rdfs:comment
        "Elisabeth Gr\u00fcmmer, geborene Elisabeth Schilz (* 31. M\u00e4rz 1911 in Niederjeutz, Reichsland Elsa\u00df-Lothringen, Deutsches Kaiserreich; \u2020 6. November 1986 in Warendorf, Nordrhein-Westfalen) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie geh\u00f6rte zu den herausragenden deutschsprachigen Sopranistinnen des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Elisabeth Gr\u00fcmmer, n\u00e9e Elisabeth Schilz (31 mars 1911 \u00e0 Niederjeutz - 6 novembre 1986 \u00e0 Warendorf) est une soprano lyrique allemande. Chanteuse de renomm\u00e9e internationale, elle s'illustra particuli\u00e8rement \u00e0 l'Op\u00e9ra de Berlin."@fr,
        """Elisabeth Schilz Gr\u00fcmmer (31 March 1911 \u2013 6 November 1986) was a German soprano. She has been described as "a singer blessed with elegant musicality, warm-hearted sincerity, and a voice of exceptional beauty"."""@en,
        "Kammers\u00e4ngerin Elisabeth Gr\u00fcmmer (nacida Elisabeth Schliz) (31 de marzo de 1911, Niederjeutz, Alsacia-Lorena, Francia \u2013 6 de noviembre de 1986, Warendorf, Westfalia, Alemania) fue una notable soprano l\u00edrica alemana cuyas interpretaciones en papeles de Mozart, Richard Wagner y Richard Strauss son vistas como referenciales, en especial Elsa, Elisabeth, Agatha, Elettra, Pamina, Octaviano, La Mariscala y por sobre todo  Donna Anna."@es,
        "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0413\u0440\u044e\u043c\u043c\u0435\u0440, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0428\u0438\u043b\u044c\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Elisabeth Gr\u00fcmmer; 1911\u20141986) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:32183339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Gr\u00fcmmer>,
        <http://viaf.org/viaf/32183339>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54a6f754-dabc-461a-9e6f-1f202faabbb5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabeth_Grümmer.
doremus_artist:8fecbb41-9a81-3280-b373-0e517fcf274a
    dbp:birthPlace dbr:Arnstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Eisenach;
    rdfs:comment
        "Figlio di Heinrich Bach, prozio di Johann Sebastian Bach, era quindi cugino di secondo grado di quest'ultimo, e inoltre lo zio di Maria Barbara Bach, prima moglie di J.S. Bach. Da non confondersi con il figlio di Johann Sebastian, Johann Christoph Friedrich Bach. Di Johann Christoph rimangono pochi lavori, molti dei quali, nel tempo, erano stati erroneamente attribuiti a Johann Sebastian, in particolare: Uno dei suoi lavori pi\u00f9 famosi \u00e8 la cantata Meine Freundin, du bist sch\u00f6n, basata sul Cantico dei cantici."@it,
        """Johann Christoph Bach (6 December 1642 \u2013 31 March 1703) was a German composer and organist of the Baroque period. He was born at Arnstadt, the son of Heinrich Bach, Johann Sebastian Bach's great uncle, hence he was Johann Sebastian's first cousin once removed. He was also the uncle of Maria Barbara Bach, J.S. Bach's first wife.He is not to be confused with Johann Sebastian Bach's son, Johann Christoph Friedrich Bach. Sebastian Bach described him in his Genealogy (1735) as "the profound composer", thus hinting at his reputation, not just within the family, but within society."""@en,
        "Johann Christoph Bach (6 de Dezembro de 1642 - 31 de Mar\u00e7o de 1703) foi um compositor, organista de Eisenach. Era tio de Johann Sebastian Bach, filho de seu primo Johann Ambrosius Bach."@pt,
        """Johann Christoph Bach (6 de diciembre de 1642 - 31 de marzo de 1703) fue un organista y compositor alem\u00e1n, el m\u00fasico m\u00e1s importante y respetado de la familia Bach anterior a Johann Sebastian Bach. Hijo mayor de Heinrich Bach, naci\u00f3 en Arnstadt, de donde fue organista. Se le ofreci\u00f3 el mismo puesto en la iglesia de San Jorge de Eisenach en 1665, en donde fue m\u00fasico de la corte en 1700. Adem\u00e1s trabaj\u00f3 en colaboraci\u00f3n con su primo Johann Ambrosius Bach, padre de Johann Sebastian, a quien dio lecciones de m\u00fasica, y el cual tuvo sus obras en alta consideraci\u00f3n: le calific\u00f3 como "el compositor m\u00e1s grande y expresivo de la familia". Fue un compositor de gran capacidad, si bien su arte no recibi\u00f3 la apreciaci\u00f3n que merec\u00eda, probablemente debido a su dif\u00edcil y terco car\u00e1cter con el Concejo de Eisen"""@es,
        "Johann Christoph Bach (Arnstadt, 8 december 1642 - Eisenach, 31 maart 1703) was de zoon van Heinrich Bach en de broer van Johann Michael Bach. Hij is met Johann Sebastian Bach, Johann Christian Bach en Carl Philipp Emanuel Bach een van de beroemdste componisten uit de componistenfamilie Bach."@nl,
        """Johann Christoph Bach (getauft 8. Dezemberjul./ 18. Dezember 1642greg. in Arnstadt; \u2020 31. M\u00e4rz 1703 in Eisenach), der \u00e4lteste Sohn von Heinrich Bach, war ein deutscher Komponist. Er gilt als bedeutendster Komponist seiner Generation innerhalb der Familie Bach. Bach war seit 1663 Organist der Schlosskapelle Arnstadt und seit 1665 an der Georgenkirche in Eisenach, wo er daneben als Cembalist der Hofkapelle wirkte. 1694 wurde er als "nothd\u00fcrfftige Person" zum Almosenvorsteheramt in Eisenach auserkoren, im gleichen Jahr bezog er eine Dienstwohnung in der sogenannten M\u00fcnze."""@de,
        "Johann Christoph Bach (n\u00e9 \u00e0 Arnstadt, le 6 d\u00e9cembre 1642 - mort \u00e0 Eisenach, le 31 mars 1703) est un compositeur et organiste allemand de la p\u00e9riode baroque. Fils de Heinrich Bach, le grand-oncle de Johann Sebastian Bach, il \u00e9tait donc l'oncle de Johann Sebastian. Il \u00e9tait \u00e9galement l'oncle de Maria Barbara Bach, la premi\u00e8re \u00e9pouse de Johann Sebastian Bach."@fr,
        "Johann Christoph Bach I (ur. 8 grudnia 1642 w Arnstadt, zm. 31 marca 1703 w Eisenach) \u2013 niemiecki kompozytor epoki baroku, syn Heinricha Bacha. Od 1663 by\u0142 organist\u0105 w kaplicy zamkowej w Arnstadt, a od 1665 w ko\u015bciele \u015bw. Jerzego (Georgenkirche) w Eisenach, gdzie nast\u0119pnie dzia\u0142a\u0142 jako klawesynista kapeli dworskiej. Pozosta\u0142o po nim niewiele kompozycji (wszystkie w tzw. Archiwum starobachowskim)."@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0411\u0430\u0445 (6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1642 \u2014 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430, 1703) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0421\u044b\u043d \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u044f\u0434\u044f \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u0440\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0434\u044f\u0434\u0435\u0439 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0435 \u0411\u0430\u0445, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0435 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Johann Christoph Bach, 1642\u5e7412\u67086\u65e5 - 1703\u5e743\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30a2\u30eb\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306b\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021663\u5e74\u304b\u30891665\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30eb\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306e\u8056\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u30a2\u30a4\u30bc\u30ca\u30cf\u306e\u5bae\u5ef7\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u4e00\u65cf\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u5b58\u547d\u4e2d\u306b\u552f\u4e00\u4ebaJ\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u5339\u6575\u3059\u308b\u540d\u58f0\u3092\u304b\u3061\u5f97\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u5144\u5f1f\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u3001\u9577\u5b50\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3082\u307e\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u4f5c\u66f2\u3068\u3055\u308c\u308b\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u306e\u771f\u4f5c\u304c\u6df7\u3058\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3084\u5408\u5531\u66f2\u3092\u5e45\u5e83\u304f\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 \u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3057\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u306f\u305f\u3073\u305f\u3073\u7d4c\u6e08\u7684\u306b\u56f0\u7aae\u3057\u3001\u305d\u306e\u305f\u3081\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u4e21\u89aa\u304c\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u969b\u3001\u305d\u306e\u6276\u990a\u8005\u306b\u306f\u9078\u3070\u308c\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046\u7d50\u679c\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u591a\u304f\u306e\u8ca0\u50b5\u3092\u62b1\u3048\u305f\u307e\u307e\u3001\u30a2\u30a4\u30bc\u30ca\u30cf\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27258171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Christoph_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/27258171>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Christoph_Bach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Christoph_Bach.
doremus_artist:90909974-6720-308f-8488-0f385a29a1df
owl:sameAs viaf:304256706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304256706>.
doremus_artist:90a4bde2-1b95-39ac-b736-f6191379c221
owl:sameAs viaf:59295498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59295498>.
doremus_artist:90d71def-b72a-32aa-a527-83e1c4c1307a
owl:sameAs viaf:85942526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85942526>.
doremus_artist:92e3c4e7-53cb-3282-a7cb-487bae4a4b24
owl:sameAs viaf:100839889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100839889>.
doremus_artist:9452bc6c-e58c-3478-b977-3a3dba82db5d
owl:sameAs viaf:44513612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44513612>.
doremus_artist:949be879-abe4-32d9-aed5-5648c6a8f658
    owl:sameAs viaf:54339397;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339397>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db76c5ca-d555-4f09-b1db-baa1b713d875>.
doremus_artist:95f59127-5f63-3519-af07-bff36d4c9fce
owl:sameAs viaf:307423647; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307423647>.
doremus_artist:965e599e-47f2-32bc-91bb-d123d480d502
owl:sameAs viaf:34115239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34115239>.
doremus_artist:979c3b77-bb7b-3ebb-afcc-2de298cf03c7
    rdfs:comment
        "Alphonse du Cong\u00e9 (ou Ducong\u00e9) Dubreuil est un po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais n\u00e9 le 19 juin 1734 et mort le 22 f\u00e9vrier 1801.Il est l'auteur en 1777 d'un livret d'op\u00e9ra sur le sujet d'Iphig\u00e9nie en Tauride, qu'il proposa \u00e0 Christoph Willibald Gluck mais qui fut en d\u00e9finitive mis en musique par Niccol\u00f2 Vito Piccinni."@fr;
    owl:sameAs viaf:79116368;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alphonse_du_Cong\u00e9_Dubreuil>,
        <http://viaf.org/viaf/294223188>,
        <http://viaf.org/viaf/79116368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alphonse_du_Congé_Dubreuil.
doremus_artist:9884fe10-588d-3b7c-a06a-06dbddacdc96
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Alberto Veronesi (Milan, 1965) is an Italian conductor. He is a student of Myung-Whun Chung"@en;
    owl:sameAs viaf:17517716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Veronesi>,
        <http://viaf.org/viaf/17517716>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Veronesi.
doremus_artist:98c3af17-1078-3dae-a5ea-867e0abab1e3
    rdfs:comment
        "Haim Harboun (n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1932 dans le Mellah de Marrakech) est est un rabbin fran\u00e7ais auteur de nombreux ouvrages."@fr;
    owl:sameAs viaf:54277152;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ha\u00efm_Harboun>,
        <http://viaf.org/viaf/54277152>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Haïm_Harboun.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Haïm_Harboun.
doremus_artist:9935e1f2-06b6-3eee-8e62-40986f883581
    dbp:birthPlace dbr:Chaumes-en-Brie;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Il est, avec son neveu Fran\u00e7ois, le plus illustre membre de la famille Couperin. Avec ses deux jeunes fr\u00e8res, Fran\u00e7ois et Charles, il offre une aubade \u00e0 Jacques Champion de Chambonni\u00e8res, musicien du roi, le jour de la Saint-Jacques, qui est ce jour-l\u00e0 au Plessis-Feu-Aussoux, village de la Brie proche de Chaumes et o\u00f9 son \u00e9pouse a une propri\u00e9t\u00e9. Chambonni\u00e8res, agr\u00e9ablement surpris, s'enquiert de l'identit\u00e9 de ces jeunes gens et les invite \u00e0 sa table. Impressionn\u00e9 par le talent de l'a\u00een\u00e9, il le fait venir \u00e0 Paris vers 1650 : Louis Couperin y devient rapidement organiste titulaire de l'\u00e9glise Saint-Gervais, et se fait remarquer comme gambiste et claveciniste. Les influences r\u00e9ciproques avec Johann Jakob Froberger de passage \u00e0 Paris \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque sont manifestes, leur rencontre \u00e9tant proba"@fr,
        "Louis Couperin (* um 1626 in Chaumes-en-Brie; \u2020 29. August 1661 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Violinist. Louis Couperin, Onkel von Fran\u00e7ois Couperin, war eines der bekanntesten Mitglieder der Familie Couperin und einer der besten Komponisten f\u00fcr Tasteninstrumente des 17. Jahrhunderts. \u00dcber seine ersten 23 Lebensjahre ist wenig bekannt. 1650 nahm ihn Jacques Champion de Chambonni\u00e8res, ber\u00fchmter Cembalist, Geiger und Komponist, in Paris unter seine Fittiche. Drei Jahre sp\u00e4ter trat Louis als erster seiner Dynastie das Organistenamt an St-Gervais an, das er bis zu seinem Tod bekleidete. Zudem spielte er als Organist, Cembalist und Violenspieler im Kammermusikensemble Ludwigs XIV."@de,
        "Louis Couperin (Chaumes-en-Brie, ca. 1626 - Parijs, 29 augustus 1661) was een Franse componist van voornamelijk orgel- en klavecimbelmuziek. Uit \u00c9vrard Titon du Tillets aantekening in diens Le Parnasse fran\u00e7ois dat Couperin in zijn 35e levensjaar overleed is af te leiden dat hij ca. 1626 werd geboren.Hij en zijn neef Fran\u00e7ois, bijgenaamd 'Le Grand', waren de beroemdste leden van de componistenfamilie Couperin."@nl,
        """Louis Couperin (c. 1626 \u2013 1661). Compositor barroco franc\u00e9s que realiz\u00f3 contribuciones significativas al desarrollo de la m\u00fasica barroca para teclado. H\u00e1bil clavecinista, organista e int\u00e9rprete de viola da gamba, fue uno de los fundadores de la escuela francesa de clave e invent\u00f3 el g\u00e9nero de preludio sin comp\u00e1s para clave. \u00c9l y su sobrino Fran\u00e7ois "El Grande" fueron los m\u00e1s renombrados miembros de la Familia Couperin."""@es,
        "Louis Couperin (c. 1626 \u2013 29 August 1661) was a French Baroque composer and performer. He was born in Chaumes-en-Brie and moved to Paris in 1650\u20131651 with the help of Jacques Champion de Chambonni\u00e8res. Couperin worked as organist of the Church of St. Gervais in Paris and as musician at the court. He quickly became one of the most prominent Parisian musicians, establishing himself as a harpsichordist, organist, and violist, but his career was cut short by his early death at the age of thirty-five."@en,
        "Louis Couperin (c. 1626, Chaumes-en-Brie \u2013 29 de agosto de 1661, Paris) foi um compositor franc\u00eas do barroco que contribuiu significativamente para o desenvolvimento da m\u00fasica para teclado naquele per\u00edodo. Sendo um excelente cravista, organista e gambista, foi um dos fundadores da escola francesa do cravo, tendo inventado o g\u00eanero de prel\u00fadio non mesur\u00e9 (sem compasso) para o cravo. Ele e seu sobrinho Couperin o Grande foram os mais renomados membros da fam\u00edlia Couperin."@pt,
        "Louis Couperin [wym. Lui Kuper\u0119] (ur. ok. 1626 w Chaumes-en Brie, zm. 29 sierpnia 1661 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor, organista i klawesynista baroku; brat Fran\u00e7ois, Charlesa. By\u0142 organist\u0105 w ko\u015bciele St-Gervais w Pary\u017cu i muzykiem nadwornym Ludwika XIV. Najwybitniejsza indywidualno\u015b\u0107 kompozytorska w\u015br\u00f3d klawesynist\u00f3w francuskich XVII w. Jego spu\u015bcizna (zachowana w tzw. R\u0119kopisie Bauyn) obejmuje 130 utwor\u00f3w klawesynowych, 70 na organy, a ponadto kilka kompozycji na wiol\u0119 oraz 3 symfonie na r\u00f3\u017cne instrumenty. Na tw\u00f3rczo\u015b\u0107 klawesynow\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 preludia niemenzurowane, ta\u0144ce suitowe - allemande, courante, sarabanda, gigue, passacaglia, chaconne i pawana. Oryginalno\u015b\u0107 inwencji przejawia si\u0119 tu g\u0142\u00f3wnie w harmonice. Couperin by\u0142 zw\u0142aszcza mistrzem formy chaconny."@pl,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Louis Couperin; \u043e\u043a. 1626, \u0428\u043e\u043c-\u0430\u043d-\u0411\u0440\u0438 \u2014 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1661, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0432."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\uff08Louis Couperin\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b7\u30e7\u30fc\u30e0\u30fb\u30b6\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f1626\u5e74\u9803\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u30671661\u5e74\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u4e00\u65cf\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3001\u7525\u306e\u300c\u5927\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u300d\u3053\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u306b\u6b21\u3044\u3067\u9ad8\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u300223\u6b73\u9803\u307e\u3067\u306e\u524d\u534a\u751f\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5206\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116176271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Couperin>,
        <http://viaf.org/viaf/116176271>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2efbc4db-a5fc-41e2-a46d-398654c3e55e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/StGervais_Fassade.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Couperin.
doremus_artist:9992b8af-c938-3576-9d5f-70bfd0d24638
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Stepan Ivanovich Davydov  (Russian: \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0432\u044b\u0301\u0434\u043e\u0432, born: January 12 [OS January 1] 1777, Chernigov \u2013 died: May 21 [OS May 9] 1825 Moscow) was a Russian composer and singer."@en,
        "Stepan Iwanowitsch Dawydow (russisch \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0432\u044b\u0434\u043e\u0432, wiss. Transliteration Stepan Ivanovi\u010d Davydov; * 1. Januarjul./ 12. Januar 1777greg. in Tschernigow; \u2020 9. Maijul./ 21. Mai 1825greg. in Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        "\u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0430\u0432\u044b\u0301\u0434\u043e\u0432 (1 [12] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1777, \u0427\u0435\u0440\u043d\u0438\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 22 \u043c\u0430\u044f [4 \u0438\u044e\u043d\u044f] 1825, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30d1\u30f3\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30d5\uff08Stepan Ivanovich Davydov, 1777\u5e74 - 1825\u5e74\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u304b\u308919\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76509165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stepan_Davydov>,
        <http://viaf.org/viaf/76509165>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stepan_Davydov.
doremus_artist:99b7d1bd-e536-311a-8be6-4f8d6969fe29
    dbp:birthPlace dbr:Offenbach_am_Main;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Klauspeter Seibel (* 7. Mai 1936 in Offenbach am Main; \u2020 8. Januar 2011 in Hamburg ) war ein deutscher Dirigent. Er war Generalmusikdirektor der St\u00e4dte Kiel und Freiburg. Als Chefdirigent leitete er die N\u00fcrnberger Symphoniker und das Louisiana Philharmonic Orchestra in New Orleans. Er gastierte regelm\u00e4\u00dfig an der Semperoper Dresden, der Hamburgischen Staatsoper, der Wiener Staatsoper und der New Orleans Opera. Neben seinem aktiven Wirken als Dirigent widmete Seibel sich \u00fcber zwei Jahrzehnte lang der Ausbildung des Nachwuchses. Viele seiner Sch\u00fcler finden sich heute in leitenden Positionen des deutschen Musiklebens.Klauspeter Seibel war Pr\u00e4sident der  Gustav Mahler Vereinigung, Hamburg."@de,
        "Klauspeter Seibel (7 May 1936, Offenbach am Main - 8 January 2011, Hamburg) was a German conductor. Trained at the Nuremberg Conservatory and the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen, he was principal conductor of the Nuremberg Symphony Orchestra (1980-1988), the Kiel Philharmonic Orchestra (1987-1995), and the Louisiana Philharmonic Orchestra (1995-2005). He was notably the LPO's first music director, and after being succeeded by Carlos Miguel Prieto as principal conductor in 2005 he remained principal guest conductor of the LPO until his death. He last conducted the LPO in October 2010 when he led the orchestra in the world premiere of Stephen Dankner's Symphony No. 9. In addition to conducting, Seibel was a professor of conducting at the Hamburger Konservatorium for two decades, and"@en;
    owl:sameAs viaf:68074642;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klauspeter_Seibel>,
        <http://viaf.org/viaf/68074642>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klauspeter_Seibel.
doremus_artist:9a9b94f3-b037-3449-b19a-c56431abe358
    dbp:birthPlace dbr:Ukrainian_SSR;
    dbp:deathPlace dbr:Mytishchi;
    rdfs:comment
        "Leonid Borisovich Kogan (Dnepropetrovsk, Ucrania, 17 de noviembre de 1924 - 17 de diciembre de 1982) (en ruso: \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0433\u0430\u043d) fue de los grandes violinistas virtuosos del siglo XX, y uno de los artistas sovi\u00e9ticos m\u00e1s representativos."@es,
        "Leonid Borisovich Kogan (Russian: \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0301\u0433\u0430\u043d; Ukrainian: \u041b\u0435\u043e\u043d\u0456\u0434 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0433\u0430\u043d; November 14, 1924 \u2013 December 17, 1982) was a preeminent Soviet violinist during the 20th century. He is considered to have been one of the greatest representatives of the Soviet School of violin playing."@en,
        "Leonid Borisovitsj Kogan (Russisch: \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0433\u0430\u043d) (Dnjepropetrovsk, 14 november 1924 - Mytisjtsji, 17 november 1982) was een groots vioolvirtuoos en een van de grootste Russische violisten van de 20e eeuw. In 1951 won hij de prestigieuze Koningin Elisabethwedstrijd. Samen met David Oistrach kon hij worden beschouwd als een van de grootste karakteristieke personen in de Russisch-Joodse traditie van het vioolspel. Kogan meed publiciteit waardoor zijn carri\u00e8re in de schaduw kwam te staan van zijn goede vriend Oistrach, die sterk werd gesteund door de Sovjet-autoriteiten."@nl,
        "Leonid Borisowicz Kogan (ros. \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0301\u0433\u0430\u043d, ur. 14 listopada 1924 w Jekatierinos\u0142awiu \u2013 zm. 17 grudnia 1982 w poci\u0105gu jad\u0105cym z Wiednia do Moskwy) \u2013 radziecki skrzypek i pedagog pochodzenia \u017cydowskiego. By\u0142 synem fotografa Borysa Kogana. Od roku 1933 uczy\u0142 si\u0119 w Moskwie, od roku 1936 w Centralnej Szkole Muzycznej w klasie Abrama Jampolskiego, pozosta\u0142 jego uczniem w Konserwatorium Moskiewskim kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142 w roku 1948. W repertuarze Kogana znajdowa\u0142y si\u0119 tak\u017ce utwory wirtuozowskie Niccol\u00f2 Paganiniego, Henryka Wieniawskiego, Pablo Sarasatego i Fritza Kreislera."@pl,
        "Leonid Borissovitch Kogan (en russe : \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0433\u0430\u043d; ISO 9 : Leonid Borisovi\u010d Kogan), n\u00e9 le 14 novembre 1924 \u00e0 Ekaterinoslav (alors Union sovi\u00e9tique, aujourd'hui Ukraine) et mort le 17 novembre 1982 est un violoniste sovi\u00e9tique. Il est mort subitement \u00e0 Mytichtchi dans un train qui reliait Moscou \u00e0 Iaroslavl, o\u00f9 il devait donner un concert avec son fils Pavel, \u00e9galement violoniste."@fr,
        "Leonid Borissowitsch Kogan (russisch \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0433\u0430\u043d, wiss. Transliteration Leonid Borisovi\u010d Kogan; * 14. November 1924 in Jekaterinoslaw; \u2020 17. Dezember 1982 in einem Zug auf der Reise von \u00d6sterreich in die Sowjetunion) war ein sowjetischer Violinvirtuose j\u00fcdisch-ukrainischer Abstammung."@de,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0301\u0433\u0430\u043d (1924 \u2014 1982) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1966). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1965)."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30dc\u30ea\u30bd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b3\u30fc\u30ac\u30f3\uff08Leonid Borisovich Kogan\u30011924\u5e7411\u670824\u65e5 - 1982\u5e7411\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u9023\u306e\u540d\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u540c\u90f7\u306e\u89aa\u53cb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u306b\u540c\u3058\u304f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002"@ja,
        "\u5217\u5965\u5c3c\u5fb7\u00b7\u9c8d\u91cc\u7d22\u7ef4\u5947\u00b7\u67ef\u5c97\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0433\u0430\u043d\uff0c1924\u5e7411\u670817\u65e5\uff0d1982\u5e7412\u670817\u65e5\uff09\u662f\u524d\u82cf\u8054\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f20\u4e16\u7eaa\u6700\u6709\u540d\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100337349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonid_Kogan>,
        <http://viaf.org/viaf/100337349>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonid_kogan_tomb.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonid_Kogan.
doremus_artist:9befa0de-3e3c-33d6-a640-1dfa57db881e
    owl:sameAs viaf:24821733;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198037653>,
        <http://viaf.org/viaf/24821733>.
doremus_artist:9c0fb25e-bdfe-39fa-864f-13e35c07c405
    dbp:birthPlace re:Q9005;
    dbp:deathPlace dbr:Ostend;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Singel\u00e9e (* 25. September 1812 in Br\u00fcssel; \u2020 29. September 1875 in Oostende) war ein belgischer Komponist, Violinist und Dirigent."@de,
        "Jean-Baptiste Singel\u00e9e (25 September 1812 in Brussels \u2013 29 September 1875 in Oostende) was a Belgian classical composer of the romantic period. Jean-Baptiste Singel\u00e9e was born in Brussels and studied at the Royal Conservatoire there. He was the violin soloist at the Th\u00e9\u00e2tre Royal de la Monnaie and directed orchestras there and in Ghent. Singel\u00e9e was one of the first composers to treat the saxophone as a serious classical instrument, evidenced by his composing over 30 Solos de Concours for saxophone and his students at the Paris Conservatory."@en,
        "Jean-Baptiste Singel\u00e9e (ur. 25 wrze\u015bnia 1812 w Brukseli, zm. 29 wrze\u015bnia 1875 w Ostendzie) \u2013 belgijski kompozytor muzyki powa\u017cnej, przedstawiciel romantyzmu. Jean-Baptiste Singel\u00e9e urodzi\u0142 si\u0119 w Brukseli, gdzie r\u00f3wnie\u017c studiowa\u0142. By\u0142 solist\u0105 skrzypcowym w teatrze La Monnaie oraz dyrektorem Gandawskiej orkiestry. Singel\u00e9e by\u0142 jednym z pierwszych kompozytor\u00f3w, kt\u00f3ry wzi\u0105\u0142 niedawno wynaleziony saksofon, jako realny instrument muzyki powa\u017cnej. \u015awiadczy o tym skomponowanie przez niego oko\u0142o 30 Solos de Concours na saksofon, dla uczni\u00f3w Konserwatorium Paryskiego."@pl,
        "Jean-Baptiste Singel\u00e9e, n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 25 septembre 1812 et mort \u00e0 Ostende le 29 septembre 1875, est un violoniste, chef d'orchestre et compositeur belge de la p\u00e9riode romantique."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0438\u043d\u0436\u0435\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Jean-Baptiste Singel\u00e9e; 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1812, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1875, \u041e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0434\u0435) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435 \u0443 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0412\u0435\u0440\u0438. \u0417\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0432 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0432 1829 \u0433., \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043c\u0438\u043a. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u0432 1839 \u0433. \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043d\u0435. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0413\u0435\u043d\u0442\u0430, \u0432 1869\u20141872 \u0433\u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043d\u0435, \u0430 \u0432 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u2014 \u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0434\u0435 (\u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u044e\u043d\u044b\u0435 \u041e\u0432\u0438\u0434 \u041c\u044e\u0437\u0435\u043d \u0438 \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440 \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30b5\u30f3\u30b8\u30e5\u30ec\u30fc\uff08Jean-Baptiste Singel\u00e9e, 1812\u5e749\u670825\u65e5 - 1875\u5e749\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u671f\u306e\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64197507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Singel\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/64197507>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Baptiste_Singelée.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Singelée.
doremus_artist:9c32003d-9d7f-35e1-a579-9b436919e5fd
owl:sameAs viaf:78710201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78710201>.
doremus_artist:9e208629-5eb1-3ae5-9c96-a1ecce6785a8
owl:sameAs viaf:22339557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22339557>.
doremus_artist:9e881683-a2dd-3295-9c8b-806dfb058d96
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Laon;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Louis Perne (Paris, 4 de outubro de 1772 \u2014 Laon, 26 de maio de 1832) foi um music\u00f3logo, cantor, professor, contrabaixista, compositor e historiador franc\u00eas. Iniciou seus estudos de m\u00fasica como menino cantor na Igreja de Saint-Jacques-de-la-Boucherie, e em 1792 foi admitido como tenor na \u00d3pera de Paris, permanecendo nessa posi\u00e7\u00e3o at\u00e9 1799, quando assumiu o contrabaixo na orquestra. Em seguida ingressou como professor de harmonia no Conservat\u00f3rio de Paris, mais tarde assumindo a dire\u00e7\u00e3o da casa. Entre suas obras publicadas se destacam Cours \u00e9l\u00e9mentaire d'harmonie (1823) e Ancienne musique des chansons du ch\u00e2telain de Coucy mise en notation moderne (1830). Deixou poucas composi\u00e7\u00f5es, entre elas uma Fugue \u00e0 trois partes, trois modes, quatre sujets et quatre faces e um Canon \u00e0 sept part"@pt,
        "Fran\u00e7ois-Louis Perne (also known as Fran\u00e7ois Perne; October 4, 1772 \u2013 May 26, 1832), was a French composer and musicographer. He is known both for his writings on the history of music, and also for being a director of the Paris Conservatoire."@en,
        "Fran\u00e7ois-Louis Perne (parfois Fran\u00e7ois Perne), n\u00e9 le 4 octobre 1772 \u00e0 Paris et mort \u00e0 Laon le 26 mai 1832, est un musicographe et compositeur fran\u00e7ais. Il est surtout connu, d\u2019une part pour ses \u00e9crits sur l\u2019histoire de la musique, d\u2019autre part pour avoir dirig\u00e9 le Conservatoire de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:32385201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Louis_Perne>,
        <http://viaf.org/viaf/32385201>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-Louis_Perne.
doremus_artist:9e9085da-a801-34a7-b40f-c5e09cdd5ff7
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Gilbert Montagn\u00e9 (* 28. Dezember 1951 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, der aufgrund der Fr\u00fchgeborenenretinopathie blind ist."@de,
        """Gilbert Montagn\u00e9 (born 28 December 1951 in Paris) is a French musician from the M\u00e9nilmontant neighborhood in Paris and Bourbonnais, a pianist, organist, and a singer. He is a decorated Knight of the Order of Arts and Letters. Blind since birth, he is best remembered for his international hit "The Fool", which was a number 1 single across Europe in 1971. In France he is still a popular albums and concert artist, having toured with the likes of Johnny Hallyday. In 2009, he participated in Rendez-vous en terre inconnue."""@en,
        "Gilbert Montagn\u00e9 est un chanteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1951 \u00e0 Paris, dans le 20e arrondissement."@fr;
    owl:sameAs viaf:49253315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Montagn\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/49253315>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ca575dd-30ec-4d1a-8742-93a2c47044ba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gm01362.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_Montagné.
doremus_artist:a01d0f20-8f09-39b7-ba6b-3aae17d4fba9
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Gerald Lester Byrd, known as Jerry Byrd (March 9, 1920 \u2013 April 11, 2005), was an American musician who played the lap steel guitar in country and Hawaiian music."@en,
        "Gerald \u201eJerry\u201c Byrd (* 9. M\u00e4rz 1920 in Ohio; \u2020 11. April 2005 in Honolulu) war ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger und Musiker. Er gilt als einer Pionier der Hawaiian Steel Guitar in der Country-Musik, da er neben Cliff Carlisle der erste Countrymusiker war, der diese erfolgreich einsetzte."@de;
    owl:sameAs viaf:304405565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Byrd>,
        <http://viaf.org/viaf/304405565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Byrd.
doremus_artist:a02803f5-54b3-36bf-82fd-3a4c800a9e5e
    owl:sameAs viaf:192452224;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/192452224>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1416bf88-640d-42a7-bf84-24176905f4f2>.
doremus_artist:a09427f5-f553-3cbc-9981-df04b764ca77
owl:sameAs viaf:42154478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42154478>.
doremus_artist:a0cbb5a0-221c-3d13-afee-c2cf36229999
owl:sameAs viaf:17430228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17430228>.
doremus_artist:a13284ed-6a75-32ec-b006-06015263c463
owl:sameAs viaf:44506413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44506413>.
doremus_artist:a145d544-f306-3bef-8013-3b8255c013dd
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Patrick Abrial est un chanteur, auteur, compositeur, sound designer fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 septembre 1946 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:7572955;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Abrial>,
        <http://viaf.org/viaf/7572955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Abrial.
doremus_artist:a18e1bb8-8cdd-38ac-b8dc-42f90a7467f5
owl:sameAs viaf:41077990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41077990>.
doremus_artist:a222dfb6-b542-3516-b571-e20787275244
    rdfs:comment
        "Sharon Sweet (born August 16, 1951 in New York City) is an American dramatic soprano. Sharon Sweet has appeared in leading roles in several major venues in Europe and the United States and has made notable contributions to several recordings, in particular Lohengrin, Der Freisch\u00fctz, Don Giovanni, and Il Trovatore. In 1999, she accepted a full-time teaching position at Westminster Choir College of Rider University. In a column in Opera News, Sweet stated that she made the move out of frustration with the current operatic scene which emphasized physical appearance over voice. She cited her struggles with Hashimoto's syndrome, a thyroid condition."@en;
    owl:sameAs viaf:46949686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sharon_Sweet>,
        <http://viaf.org/viaf/46949686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sharon_Sweet.
doremus_artist:a236a5b9-d60d-33a5-9ee6-280eb07b7216
owl:sameAs viaf:10162485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10162485>.
doremus_artist:a7020c78-c9c7-3405-9fb6-9db4dcb42733
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    dbp:deathPlace dbr:Ruurlo;
    rdfs:comment
        "Arthur Conley (* 4. Januar 1946 in Atlanta, Georgia; \u2020 17. November 2003 in Ruurlo, Niederlande) war ein US-amerikanischer Soul-S\u00e4nger."@de,
        "Arthur Conley (McIntosh County (Georgia), 4 januari 1946 \u2013 Ruurlo, 17 november 2003) was een Amerikaanse soulzanger. Zijn grote hit was Sweet Soul Music die hij in 1967 schreef, samen met zijn grote voorbeeld en leermeester Otis Redding."@nl,
        "Arthur ConleyFichier:Arthur Conley.png Arthur Conley est un chanteur de rhythm and blues am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Atlanta en G\u00e9orgie, le 4 janvier 1946, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 aux Pays-Bas le 17 novembre 2003."@fr,
        """Arthur Lee Conley (January 4, 1946 \u2013 November 17, 2003) was a U.S. soul singer, best known for the 1967 hit "Sweet Soul Music"."""@en,
        "\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b3\u30f3\u30ea\u30fc\uff08Arthur Conley\u30011946\u5e741\u67084\u65e5 - 2003\u5e7411\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u5dde\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30bf\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b3\u30f3\u30ec\u30a4\u306a\u3069\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59274641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Conley>,
        <http://viaf.org/viaf/59274641>,
        <https://musicbrainz.org/artist/162fc0a7-4385-4433-a85d-73619272d237>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthur_Conley.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Conley.
doremus_artist:a7699af7-c5f0-3dbc-93a0-b14b9a38c116
owl:sameAs viaf:2682120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682120>.
doremus_artist:a7933570-e624-3f3a-9bb0-e7636d8631e8
    rdfs:comment
        "Auguste Charles Paul Friant (January 12, 1890 \u2013 April 22, 1947), was a French tenor. Friant was born in the Montmartre district of Paris. His father was a principal ballet dancer, and his grandfather a professor of ballet at the Paris Op\u00e9ra. While a boy, Charles Friant sang in the opera chorus, and appeared in the premiere of Vincent d'Indy\u2019s opera L'Etranger in 1902. Friant attended ballet school in Paris from 1901-1906. He met his wife to be, Mademoiselle Mougot, at the ballet school where she taught an acting course in which Friant enrolled. He then trained as an actor with Sarah Bernhardt, joining her company touring Europe 1908-1909. This included performing opposite Bernhardt in Edmond Rostand\u2019s L'Aiglon. In 1910 it was discovered he had a tenor voice, and he went to the Conservatoir"@en;
    owl:sameAs viaf:34649102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Friant>,
        <http://viaf.org/viaf/34649102>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Friant.
doremus_artist:a9216931-73b3-3e1e-8d79-14f1fcd04109
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Sergei Leiferkus (born 4 April 1946) is an operatic baritone from Russia, known for his dramatic technique and powerful voice particularly in Russian and Italian language repertoire. He is most notable for his roles as Scarpia in Tosca, Iago in Otello, Grand-pr\u00e9tre de Dagon in Samson et Dalila and Simon Boccanegra as the title role. Leiferkus was born in Leningrad (now known as St Petersburg), Russia. He studied music at the St. Petersburg conservatory."@en,
        "Sergei Petrowitsch Leiferkus (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0439\u0444\u0435\u0440\u043a\u0443\u0441; * 4. April 1946 in Leningrad) ist ein russischer Opern- und Konzerts\u00e4nger (Heldenbariton). Leiferkus studierte Musik am Konservatorium in Leningrad, nach seinem Abschluss war er ab 1972 am Maly-Theater und ab 1977 am Kirow-Theater in Leningrad engagiert. Zu seinem Repertoire geh\u00f6ren St\u00fccke in russisch und italienisch. Er ist bekannt durch seine Rollen als Scarpia in Giacomo Puccinis Tosca, Jago in Giuseppe Verdis Otello und Simon Boccanegra (Titelrolle), der Hohepriester des Dagon in Samson et Dalila von Camille Saint-Sa\u00ebns.Im Konzertrepertoire ist er ber\u00fchmt geworden durch die Interpretation von Modest Mussorgskis Liedern und T\u00e4nzen des Todes sowie des Bassparts in der 13. Sinfonie von Dmitri Schostakowitsch."@de,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0439\u0444\u0435\u0440\u043a\u0443\u0301\u0441 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1946, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1983), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1985)"@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30da\u30c8\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ec\u30a4\u30d5\u30a7\u30eb\u30af\u30b9\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0439\u0444\u0435\u0440\u043a\u0443\u0301\u0441\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Sergei Petrovich Leiferkus\u30011946\u5e744\u67084\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u529b\u5f37\u3044\u6b4c\u5531\u3068\u5287\u7684\u306a\u8868\u73fe\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u7279\u306b\u300e\u30c8\u30b9\u30ab\u300f\u3067\u306e\u30b9\u30ab\u30eb\u30d4\u30a2\u3084\u300e\u30aa\u30c6\u30ed\u300f\u306e\u30a4\u30a2\u30fc\u30b4\u30fc\u3001\u300e\u30b5\u30e0\u30bd\u30f3\u3068\u30c7\u30ea\u30e9\u300f\u306e\u30c0\u30b4\u30f3\u306e\u5927\u795e\u5b98\u3001\u300e\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30dc\u30c3\u30ab\u30cd\u30b0\u30e9\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u306e\u6f14\u6280\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u59d3\u306f\u30ec\u30a4\u30d5\u30a1\u30fc\u30af\u30b9\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17411855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Leiferkus>,
        <http://viaf.org/viaf/17411855>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a09ce880-1c9f-4d45-b76d-2c2ed1a5abd3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergei_Leiferkus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Leiferkus.
doremus_artist:a9eae8fb-ebe8-3816-a1fc-11ddde37b98d
    rdfs:comment
        "Hans Ulrich Lehmann, n\u00e9 le 4 mai 1937 \u00e0 Bienne, mort le 26 janvier 2013 \u00e0 Zollikerberg, dans le canton de Zurich, est un compositeur suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:114920322;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hans_Ulrich_Lehmann>,
        <http://viaf.org/viaf/114920322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hans_Ulrich_Lehmann.
doremus_artist:aa0c68e3-d41b-39ba-9d10-5b1a70b6c412
    dbp:birthPlace res:Budapest;
    rdfs:comment
        "Gy\u00f6rgy Lehel est un chef d'orchestre hongrois, n\u00e9 \u00e0 Budapest le 10 f\u00e9vrier 1926, mort en cette ville le 25 septembre 1989."@fr;
    owl:sameAs viaf:85123767;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Lehel>,
        <http://viaf.org/viaf/85123767>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4cc1c9be-78fb-49a2-8d8d-e1df519393a6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lehel_György_karmester_sírja.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:György_Lehel.
doremus_artist:acc06d9c-0832-3bc0-bbec-ef438fedfe0f
    dbp:birthPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        """David Anthony "Tony" Roberts (born October 22, 1939) is an American actor. He is best known for his roles in several Woody Allen movies, most notably Annie Hall, usually cast as Allen's best friend."""@en,
        """David Anthony "Tony" Roberts (ur. 22 pa\u017adziernika 1939 na Manhattanie w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy i telewizyjny. Sta\u0142 si\u0119 najbardziej znany z r\u00f3l w kilku filmach Woody'ego Allena, zw\u0142aszcza Annie Hall, zwykle w rolach najlepszego przyjaciela Allena."""@pl,
        "Tony Roberts (* 22. Oktober 1939 in New York, NY, USA) ist ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Tony Roberts (New York City, 22 oktober 1939), geboren als David Anthony Roberts, is een Amerikaans acteur."@nl,
        "Tony Roberts (n\u00e9 le 22 octobre 1939 \u00e0 New York) est un acteur am\u00e9ricain. Il est surtout connu pour avoir jou\u00e9 dans plusieurs films de Woody Allen, la plupart du temps en tant que meilleur ami du personnage qu'Allen interpr\u00e9tait."@fr;
    owl:sameAs viaf:101143685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Roberts_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/101143685>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rosetti_Ryan_1977.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Tony_Roberts_(actor)>.
doremus_artist:ad0415a1-e73b-344b-8477-f9b0b89db1bc
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Tusques (n\u00e9 le  27 janvier 1938 \u00e0 Paris) est un pianiste fran\u00e7ais de jazz. Il a eu une influence d\u00e9terminante dans l'\u00e9mergence de musiciens de free jazz et dans la dynamique de ce mouvement en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:7585020;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Tusques>,
        <http://viaf.org/viaf/7585020>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Tusques.
doremus_artist:af4ae7d9-6391-34d3-ac59-a23e01e6d92d
owl:sameAs viaf:119207227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119207227>.
doremus_artist:af8520a4-f444-3e20-8197-257e6e92fc2e
owl:sameAs viaf:58643544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58643544>.
doremus_artist:b1dbedd9-e3cd-3812-ba2d-cfe01a9c6271
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Andrew H. \u201eAndy\u201c Simpkins (* 29. April 1932 in Richmond (Indiana); \u2020 2. Juni 1999 in Culver City) war ein amerikanischer Jazzmusiker (Kontrabass, Komposition), der mit seinen Basslinien das stilistische Vorbild von John Heard und Niels-Henning \u00d8rsted Pedersen war."@de,
        "Andy Simpkins (April 29, 1932 \u2013 June 2, 1999) was an American jazz bassist. Born Andrew Simpkins in Richmond, Indiana, he first became known as a member of the group The Three Sounds, with which he performed from 1956 to 1968. After that, until 1974, he was a member of pianist George Shearing's group, and from 1979 to 1989 toured with singer Sarah Vaughan. Throughout and after that time, during which he settled in Los Angeles, Simpkins became respected as a top-quality bassist and widely known as a solid and reliable studio musician. He performed with singers Carmen McRae and Anita O'Day, instrumentalists Gerald Wiggins, Monty Alexander, Buddy DeFranco, Don Menza, and St\u00e9phane Grappelli, and many others. He recorded three albums as a leader.He also played acoustic bass on the 1997 Cover Al"@en,
        "\u30a2\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30b7\u30f3\u30d7\u30ad\u30f3\u30b9\uff08\u82f1: Andy Simpkins\u30011932\u5e744\u670829\u65e5 - 1999\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d9\u30fc\u30b9\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30e5\u30fc\u30fb\u30b7\u30f3\u30d7\u30ad\u30f3\u30ba\uff08Andrew Simpkins\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51876579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andy_Simpkins>,
        <http://viaf.org/viaf/51876579>,
        <https://musicbrainz.org/artist/708d19de-f16d-449b-8ab3-d37407463ae3>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e0f0eb03-464c-485f-99f5-fb177afcc6f0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andy_Simpkins.
doremus_artist:b353a159-115d-3e5d-bfd7-eceb5f050bdc
    rdfs:comment
        "Yondani Chak Cheung Butt (January 13, 1945 - August 28, 2014) was an orchestral conductor. He was born in Macao of Chinese parentage. He studied music at Indiana University and the University of Michigan. He also has a PhD in chemistry, on which subject he has published numerous research papers, particularly on polyene photochemistry. He studied conducting with Wolfgang Vacano (1906-1985) at Indiana University, majoring in chemistry. He continued to study conducting with Josef Blatt (1906-1999) at the University of Michigan while pursuing his chemistry degree."@en,
        "\u30e8\u30f3\u30c0\u30fc\u30cb\u30fb\u30c1\u30e3\u30af\uff1d\u30c1\u30e5\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30c8\uff08Yondani Chak-Cheung Butt, 1945\u5e741\u670813\u65e5 - 2014\u5e748\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30dd\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5316\u5b66\u306e\u535a\u58eb\u53f7\u3082\u6301\u3064\u3002 \u30de\u30ab\u30aa\u5728\u4f4f\u306e\u4e2d\u56fd\u4eba\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u3068\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011983\u5e74\u306b\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u30fb\u30ab\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fc\u30ca\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021986\u5e74\u30681995\u5e74\u306bMRA\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73e0\u6d77\u5e02\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34642701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yondani_Butt>,
        <http://viaf.org/viaf/34642701>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yondani_Butt.
doremus_artist:b4500e0c-12e2-3f51-91ad-51cae6889b2b
owl:sameAs viaf:54950860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54950860>.
doremus_artist:b484d72b-abd4-3ba2-b947-fd033fa375b0
    rdfs:comment
        "Sammy Gallop (March 16, 1915 \u2013 February 24, 1971) was an American lyricist, known for his big band and swing songs of the 1940s and 1950s."@en;
    owl:sameAs viaf:7654534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sammy_Gallop>,
        <http://viaf.org/viaf/7654534>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a488336-a1ac-40f7-83ec-e01202973a13>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sammy_Gallop.
doremus_artist:b5cf5390-f850-37a1-93b1-5109dca5b91e
    owl:sameAs viaf:7579659;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579659>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ecb20979-baa6-45c6-a027-ce13663ddecf>.
doremus_artist:b8c361a8-e151-3758-9927-a45503f4fc8a
owl:sameAs viaf:32238223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32238223>.
doremus_artist:bb58d258-8fe4-3e02-aaca-6f76f1f0d252
owl:sameAs viaf:84960424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84960424>.
doremus_artist:bb638ba8-49e1-3ced-934d-95b670ad7eef
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Dominique Horwitz  (* 23. April 1957 in Paris, Frankreich) ist ein in Deutschland lebender deutsch-franz\u00f6sischer Schauspieler, S\u00e4nger und Schriftsteller."@de,
        "Dominique Horwitz (born April 23, 1957) is a French-born German film and television actor and singer."@en,
        "Dominique Horwitz (n\u00e9 le 23 avril 1957 \u00e0 Paris) est un acteur et chanteur franco-allemand."@fr,
        "Dominique Horwitz (ur. 23 kwietnia 1957 w Pary\u017cu) \u2013 niemiecki aktor."@pl;
    owl:sameAs viaf:120203526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Horwitz>,
        <http://viaf.org/viaf/120203526>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e37ad97-ccbc-4937-b211-306f863dc5aa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dominique_Horwitz_Berlinale_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Horwitz.
doremus_artist:bb9db21d-f385-3591-9b12-3dad9711b921
owl:sameAs viaf:74048463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74048463>.
doremus_artist:bbb40c5f-b62a-3f0e-8bd7-b836d6659aab
owl:sameAs viaf:39567933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567933>.
doremus_artist:bbbe2785-9465-3192-9981-f92d3bb59db9
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Russell Procope (* 11. August 1908 in New York City; \u2020 21. Januar 1981 ebenda) war ein US-amerikanischer Jazz-Klarinettist und Altsaxophonist, bekannt f\u00fcr seine lange Mitgliedschaft in Duke Ellingtons Orchester, wo er neben Jimmy Hamilton auch als Solo-Klarinettist zu h\u00f6ren war."@de,
        "Russell Procope (August 11, 1908 \u2013 January 21, 1981), an American clarinettist and alto saxophonist, was known best for his long tenure in the reed section of Duke Ellington's orchestra, where he was one of its two signature clarinet soloists."@en,
        "Russell Procope (New York, 11 augustus 1908 - aldaar, 21 januari 1981) was een Amerikaanse jazzklarinettist en altsaxofonist. Hij werd vooral bekend als klarinettist in het orkest van Duke Ellington. Procope studeerde acht jaar viool, daarna stapte hij over op klarinet en altsaxofoon. Toen hij twintig was, nam hij op met Jelly Roll Morton. Hij werkte in de orkesten van Benny Carter (1929), Chick Webb (1929-1931), Fletcher Henderson (1931-1934), Tiny Bradshaw (1934-1935), Teddy Hill (1935-1937) en Willie Bryant. In 1938 ging hij naar de band van John Kirby, waar hij saxofoon speelde en naam begon te maken. Hij speelde er tot 1943 en in 1945. In 1946 moest hij \u00e9\u00e9n avond Otto Hardwick vervangen in het orkest van Ellington: hij zou er spelen tot Ellington's overlijden in 1974. Alleen in 1961 w"@nl,
        """Russell Procope est un saxophoniste et clarinettiste de jazz am\u00e9ricain (11 ao\u00fbt 1908 - 21 janvier 1981) qui se produisit dans les orchestres de Fletcher Henderson, Teddy Hill et John Kirby avant de se joindre \u00e0 celui de Duke Ellington en 1946 avec qui il enregistra la plupart des albums sur lesquels on a pu l\u2019entendre. 
* Portail du jazz Portail du jazz"""@fr;
    owl:sameAs viaf:14959337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Russell_Procope>,
        <http://viaf.org/viaf/14959337>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Russell_Procope.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Russell_Procope.
doremus_artist:bbd0e094-3bf7-38f6-8ec3-e556d7436044
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Barbara,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Brant.Henry Brant Henry Dreyfuss Brant est un compositeur am\u00e9ricain. Il est n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al le 15 septembre 1913, de parents am\u00e9ricains, et mort \u00e0 Santa Barbara le 26 avril 2008. Henry Brant a d\u00e9velopp\u00e9 le concept de musique spatiale. Pour lui, l\u2019espace est une \u00ab quatri\u00e8me dimension \u00bb. Il a remport\u00e9 le Prix Pulitzer de musique en 2002 pour sa composition Ice Field. Henry Brant \u00e9tait un orchestrateur pour de nombreuses musiques de film de Hollywood, en particulier Cl\u00e9op\u00e2tre, film pour lequel il a travaill\u00e9 avec le compositeur Alex North."@fr,
        "Henry Brant (Montreal (Canada), 15 september 1913 - Santa Barbara, 26 april 2008) was een Amerikaans componist van modern klassieke muziek (spatial music en aleatorische muziek). Ook schreef hij onder meer filmmuziek. Zijn bekendste composities zijn Verticals Ascending en Horizontals Extending."@nl,
        "Henry Dreyfus Brant (* 15. September 1913 in Montr\u00e9al, Kanada; \u2020 26. April 2008 in Santa Barbara, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Henry Dreyfuss Brant (September 15, 1913 \u2013 April 26, 2008) was a Canadian-born American composer. An expert orchestrator with a flair for experimentation, many of Brant's works featured spatialization techniques."@en;
    owl:sameAs viaf:10047463;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Brant>,
        <http://viaf.org/viaf/10047463>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Brant.
doremus_artist:bbe7c82e-80a1-3d10-a389-dcbfa300e9a5
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Renaud Garcia-Fons (* 24. Dezember 1962 in der N\u00e4he von Paris, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Musiker. Er gilt als einer der virtuosesten Kontrabassisten der Gegenwart im stilistischen Umfeld der Weltmusik und des Jazz."@de,
        "Renaud Garcia-Fons (born December 24, 1962) is a French upright-bass player and composer, notable for his customised 5-stringed bass."@en,
        "Renaud Garcia-Fons est un contrebassiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en r\u00e9gion parisienne, le 24 d\u00e9cembre 1962, connu notamment pour son jeu innovant et l'utilisation d'une contrebasse \u00e0 cinq cordes. Fils du peintre Pierre Garcia-Fons, sa famille est d'origine catalane."@fr;
    owl:sameAs viaf:79169564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renaud_Garcia-Fons>,
        <http://viaf.org/viaf/79169564>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59d8bee3-a751-4849-9f1f-42e9f343baf1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renaud_Garcia-Fons_in_concert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renaud_Garcia-Fons.
doremus_artist:bc3cc98e-59cb-3d75-ae30-545cd70e6e55
owl:sameAs viaf:116678916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116678916>.
doremus_artist:bc51606e-902c-3b3f-bea9-c7ef86e08638
owl:sameAs viaf:44490842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490842>.
doremus_artist:bc6acd4d-f629-3fc4-ad9e-f0bdce482f5f
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    dbp:deathPlace dbr:Meudon;
    rdfs:comment
        "Nelly van Doesburg or Cupera, P\u00e9tro van Doesburg, Nelly van Moorsel (July 27, 1899 \u2013 October 1, 1975) was a Dutch avant-garde (dada) musician, dancer and artist. As a painter, she used the Pseudonym Cupera. Doesburg was born Nelly van Moorsel on July 27, 1899 in The Hague. Her field of work included dadaism. She married Theo van Doesburg after moving to Paris with him in 1923. She was his third wife.She died on October 1, 1975 in Meudon."@en,
        "Nelly van Doesburg, Nelly van Moorsel o Nelly K\u00fcpper-van Moorsel (nacida Petronella Johanna van Moorsel en La Haya, 27 de julio de 1899 - Meudon, 1 de octubre de 1975) fue una bailarina, pianista y artista de vanguardia neerlandesa. Utiliz\u00f3 como nombre de artista del dada\u00edsmo P\u00e9tro van Doesburg y como seud\u00f3nimo para sus pinturas Cupera."@es,
        "Nelly van Doesburg, Nelly van Moorsel ou Nelly K\u00fcpper-van Moorsel (n\u00e9e Petronella Johanna van Moorsel le 27 juillet 1899 \u00e0 La Haye ; morte le 1er octobre 1975 (\u00e0 76 ans) \u00e0 Meudon) \u00e9tait une danseuse, pianiste et artiste d'avant-garde n\u00e9erlandaise. Elle utilisa P\u00e9tro van Doesburg comme nom d'artiste dada et se servit du pseudonyme Cupera en tant que peintre."@fr,
        "Nelly van Doesburg, eigenlijk Nelly van Moorsel, vanaf 1928 K\u00fcpper-van Moorsel (Den Haag, 27 juli 1899 - Meudon, 1 oktober 1975), was een Nederlands avant-gardistisch pianiste, danseres en beeldend kunstenaar. Ze trad op onder haar dada\u00efstische artiestennaam P\u00e9tro van Doesburg en maakte als schilder gebruik van het pseudoniem Cupera."@nl;
    owl:sameAs viaf:69221630;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nelly_van_Doesburg>,
        <http://viaf.org/viaf/69221630>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Nelly_van_Doesburg_002.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nelly_van_Doesburg.
doremus_artist:bc77d2c3-9f0c-315e-ae00-95f22ff43928
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Huntington_Beach,_California>;
    rdfs:comment
        "Matt Costa (* 16. Juni 1982 in Huntington Beach, Kalifornien, USA) ist ein amerikanischer S\u00e4nger und Songschreiber."@de,
        "Matt Costa (geboren Matthew Albert Costa, 16 juni 1982) is een Amerikaans singer-songwriter uit Huntington Beach (Californi\u00eb).Hij bracht vier onafhankelijke cd\u2019s uit: Matt Costa ep in 2003, Songs We Sing, The Elasmosaurus ep in 2005 en Unfamiliar Faces in 2008."@nl,
        "Matt Costa (n\u00e9 Matthew Albert Costa le 16 juin 1982) est un auteur-compositeur de Huntington Beach, Californie. Il a r\u00e9alis\u00e9 cinq disques sous label ind\u00e9pendant : un self-titled five-song EP en 2003, un album Songs We Sing, un maxi-titre 6 titres The Elasmosaurus EP en 2005, un autre album Unfamiliar Faces sorti en 2008, ainsi que Mobile Chateau en 2010."@fr,
        "Matt Costa es el nombre art\u00edstico de Matthew Albert Costa (Nacido el 16 de junio de 1982), un int\u00e9rprete y compositor de m\u00fasica folk de origen estadounidense."@es,
        "Matthew Albert Costa (born June 16, 1982) is a singer-songwriter from Huntington Beach, California.He has five independent releases: two self-recorded EPs, and three full-length CDs released via Brushfire Records."@en,
        "Matthew Albert Costa, ou apenas Matt Costa, (Huntington Beach, Calif\u00f3rnia, 16 de junho de 1982) \u00e9 um cantor e compositor estadunidense de origem portuguesa."@pt;
    owl:sameAs viaf:39665849;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matt_Costa>,
        <http://viaf.org/viaf/39665849>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa7ed4fb-fa39-4820-8ae1-5fe98bc2ef8d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matt_Costa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matt_Costa.
doremus_artist:bc8582e5-abc0-303d-86ad-9fca8466ab52
owl:sameAs viaf:309838217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309838217>.
doremus_artist:bc884f7b-cef5-338d-b8f7-c9f4d442a40a
    dbp:birthPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "Gr\u00e2ce au succ\u00e8s de son premier titre Al-Mu'allim et ses chansons tr\u00e8s vives m\u00e9langeant les diff\u00e9rentes cultures, Sami Yusuf est appr\u00e9ci\u00e9 autant en orient qu'en occident. Au cours de sa carri\u00e8re, Sami Yusuf bat un grand record d'affluence lors d'un concert \u00e0 Istanbul avec 250 000 spectateurs."@fr,
        """Sami Yusuf (Persian: \ufeb3\ufe8e\ufee3\ufbfd \ufbfe\ufeee\ufeb3\ufed2\u200e\u200e, Azerbaijani: Sami Yusif; born 29 July 1980) is a British singer-songwriter, composer, producer and multi-instrumentalist musician of Iranian Azerbaijani descent. In 2003 Yusuf released his first album "Al-Mu`allim" at the age of 23. He released his second album "My Ummah" in 2005. In October 2010, Yusuf's third official album "Wherever You Are" was launched. Sami calls his genre of music "Spiritique". "Salaam" is his fourth album, that was released on 22 December 2012. On 12 September 2014, Yusuf's fifth official album "The Center" was released. In January 2015, Sami Yusuf's sixth official album "Songs of the Way" was released. His seventh album, "Barakah", was released in February 2016."""@en,
        "Sami Yusuf (Teheran, juli 1980) is een Britse zanger van Azerbeidzjaans-Iraanse afkomst. Zijn eerste album, al-Mu'allim kwam uit in juli 2003 en werd met groot succes ontvangen. Zijn tweede album, My Ummah (2005) is in twee versies uitgekomen; een muzikale en een percussieversie. Zijn internationale bekendheid is enorm gegroeid door samen met Outlandish de song Try not to Cry uit te brengen. Yusuf groeide op in Londen en leerde op jonge leeftijd meerdere instrumenten bespelen. Hij werd hierdoor ge\u00efnspireerd door zijn muzikale vader."@nl,
        "Sami Yusuf (persisch \u0633\u0627\u0645\u06cc \u06cc\u0648\u0633\u0641; * Juli 1980 in Teheran) ist ein britischer S\u00e4nger, Komponist und Musiker iranisch-aserbaidschanischer Abstammung. Bekannt wurde er durch sein Deb\u00fctalbum Al-Muallim (\u201eDer Lehrer\u201c). 2005 erschien sein zweites Album My Ummah (\u201eMeine Gemeinschaft\u201c). Am 28. Oktober 2010 erschien sein drittes Album mit dem Titel Where Ever You Are."@de,
        """Sami Yusuf (\u0633\u0627\u0645\u064a \u064a\u0648\u0633\u0641) es un autor, compositor e int\u00e9rprete brit\u00e1nico-iran\u00ed nacido en 1980. La m\u00fasica de Yusuf est\u00e1 relacionada con el Islam y el hecho de ser musulm\u00e1n en el mundo actual. Yusuf se ha convertido en una figura muy popular del mundo isl\u00e1mico, habiendo realizado videos de varias de sus producciones. De acuerdo a The Guardian, es el musulm\u00e1n brit\u00e1nico m\u00e1s conocido del mundo. En 2006, la revista Time lo llam\u00f3 "la mayor estrella isl\u00e1mica del rock"."""@es,
        "\u00c8 nato a Teheran, in Iran, da genitori originari dell'Azerbaigian nel luglio 1980 ed \u00e8 cresciuto in Regno Unito. Firmato Awakening Records, il suo primo album Al-Mu'allim, autoprodotto, esce nel luglio 2003 ed ottiene presto un grande successo. Il secondo album My Ummah, uscito nel 2005, viene pubblicato in due versioni, una strumentale e l'altra con sole percussioni. La musica di Yusuf ha come principale tema l'Islam e l'essere musulmani al giorno d'oggi, ma tratta anche molte questioni sociali e umanitarie. Sami Yusuf sta conquistando sempre pi\u00f9 fama nel mondo musulmano, anche grazie ai suoi videoclip molto apprezzati. \u00c8 in programma anche un terzo album, che uscir\u00e0 probabilmente a met\u00e0 2008, di cui Sami ha anticipato due tracce durante il suo concerto a Wembley il 21 ottobre 2007 e nel "@it,
        "\u0421\u0430\u043c\u0438 \u042e\u0441\u0443\u0444 (\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431. Sami Yusuf, \u043f\u0435\u0440\u0441. \u0633\u0627\u0645\u06cc \u06cc\u0648\u0633\u0641\u200e; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0438\u044e\u043b\u0435 1980 \u0433., \u0422\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u042d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0435\u0446."@ru,
        "\u0633\u0627\u0645\u064a \u064a\u0648\u0633\u0641 (29 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1980) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0645\u0633\u0644\u0645 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u060c \u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u062e\u0644\u0641\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645\u062c\u062f \u0623\u062e\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u060c \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646. \u062a\u0644\u0642\u0649 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0645\u0648\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u0644\u0646\u062f\u0646\u060c \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0635\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062a\u0645\u064a\u060c \u0641\u0642\u062f \u0628\u062f\u0627 \u0630\u0644\u0643 \u062c\u0644\u064a\u0627\u064b \u0645\u0646\u0630 \u0646\u0639\u0648\u0645\u0629 \u0623\u0638\u0627\u0641\u0631\u0647 \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u0634\u064a\u0626\u0627\u064b \u0645\u0641\u0627\u062c\u0626\u0627\u064b\u061b \u0628\u0644 \u062e\u0637\u0648\u0629 \u0623\u0642\u062f\u0645 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0628\u0643\u0644 \u062b\u0642\u0629."@ar,
        "\u8428\u7c73\u00b7\u4f18\u7d20\u798f (\u6ce2\u65af\u8a9e\uff1a\ufeb3\ufe8e\ufee3\ufbfd \ufbfe\ufeee\ufeb3\ufed2\u200e, \u963f\u585e\u62dc\u7586\u8bed\uff1aSami Yusif;1980\u5e747\u670829\u65e5\uff0d) \u662f\u82f1\u56fd\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5236\u4f5c\u4eba\u53ca\u591a\u79cd\u4e50\u5668\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u963f\u585e\u62dc\u7586\u88d4\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71701216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sami_Yusuf>,
        <http://viaf.org/viaf/71701216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff084186-8c03-4a84-bdea-039a79b1b2fe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sami_Yusuf_2011_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sami_Yusuf.
doremus_artist:bc9b52a7-39a8-301b-a943-711c260ccf5e
owl:sameAs viaf:37227759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37227759>.
doremus_artist:bca1d397-c257-3da0-9639-7ea7d4a9b442
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ron,_Karnataka>;
    dbp:deathPlace dbr:Pune;
    rdfs:comment
        """Bhimsen Gururaj Joshi (,Acerca de este sonido pronunciaci\u00f3n (?\u00b7i)) (canar\u00e9s: \u0caa\u0c82\u0ca1\u0cbf\u0ca4 \u0cad\u0cc0\u0cae\u0cb8\u0cc7\u0ca8 \u0c97\u0cc1\u0cb0\u0cc1\u0cb0\u0cbe\u0c9c \u0c9c\u0ccb\u0cb7\u0cbf) (marathi: \u092d\u0940\u092e\u0938\u0947\u0928 \u0917\u0941\u0930\u0941\u0930\u093e\u091c \u091c\u094b\u0936\u0940) (nacido el 4 de febrero de 1922 - 24 de enero de 2011), fue un famoso cantante indio de m\u00fasica cl\u00e1sica indostan\u00ed. Se form\u00f3 en la escuela "Kirana Gharana" fundada por Sawai Gandharva, junto con su primo Abdul Waheed Khan, uno de los m\u00e1s destacados de la m\u00fasica cl\u00e1sica indost\u00e1nica, y especialmente conocidos por la pr\u00e1ctica del g\u00e9nero khyal."""@es,
        "Bhimsen Gururaj Joshi (; 4 February 1922 \u2013 24 January 2011) was an Indian vocalist from Karnataka in the Hindustani classical tradition. He is known for the khayal form of singing, as well as for his popular renditions of devotional music (bhajans and abhangs). In 1998, he was awarded the Sangeet Natak Akademi Fellowship, the highest honour conferred by Sangeet Natak Akademi, India's National Academy for Music, Dance and Drama. Subsequently, he received the Bharat Ratna, India's highest civilian honour, in 2009."@en,
        "Bhimsen Joshi (4 de fevereiro de 1922 - 24 de janeiro de 2011) foi um cantor indiano de m\u00fasica hindustani."@pt,
        "Pandit Bhimsen Gururaj Joshi (Kannada: \u0caa\u0c82\u0ca1\u0cbf\u0ca4 \u0cad\u0cc0\u0cae\u0cb8\u0cc7\u0ca8 \u0c97\u0cc1\u0cb0\u0cc1\u0cb0\u0cbe\u0c9c \u0c9c\u0ccb\u0cb7\u0cbf), (Marathi: \u092d\u0940\u092e\u0938\u0947\u0928 \u0917\u0941\u0930\u0941\u0930\u093e\u091c \u091c\u094b\u0936\u0940), n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1922 \u00e0 Gadag au Karnataka (Inde) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 janvier 2011 \u00e0 Pune au Maharashtra (Inde), est un chanteur renomm\u00e9 en Inde. Il est issu de l'\u00e9cole Kirana (en) ghar\u00e2n\u00e2 fond\u00e9e par Sawai Gandharva (en) avec son cousin Abdul Waheed Khan (en), l'une des plus en vue de la musique hindoustanie, et est particuli\u00e8rement connu pour sa pratique du khyal."@fr;
    owl:sameAs viaf:121882804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bhimsen_Joshi>,
        <http://viaf.org/viaf/121882804>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pandit_Bhimsen_Joshi_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bhimsen_Joshi.
doremus_artist:bcb7cbaa-9c66-3dfa-86b9-76aea69bbd0a
owl:sameAs viaf:44560559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44560559>.
doremus_artist:bceb794f-0c72-3e13-bc74-a18c616c0143
owl:sameAs viaf:19867163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867163>.
doremus_artist:bd3c77c9-3ded-3881-9cfc-d80c404dbddf
    dbp:birthPlace dbr:Charleville-Mézières;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Antoine Habeneck (22 January 1781 \u2013 8 February 1849) was a French violinist and conductor."@en,
        "Fran\u00e7ois-Antoine Habeneck (Charleville-M\u00e9zi\u00e8res, 22 de enero de 1781 - Par\u00eds, 8 de febrero de 1849) fue un violinista y compositor franc\u00e9s. Entr\u00f3 al Conservatorio de Par\u00eds, y en 1816 fue nombrado primer viol\u00edn de la Capilla Real. De 1821 a 1824 desarroll\u00f3 las funciones de director de orquesta de la \u00d3pera nacional de Par\u00eds, y se le nombr\u00f3 despu\u00e9s profesor de viol\u00edn en el conservatorio, donde era inspector de estudios, sirviendo en esta plaza hasta 1846."@es,
        "Fran\u00e7ois-Antoine Habeneck (M\u00e9zi\u00e8res, 22 januari 1781 \u2013 Parijs, 8 februari 1849) was een Frans violist en dirigent."@nl,
        "Fran\u00e7ois-Antoine Habeneck [ab\u02c8n\u025bk] (* 22. Januar 1781 in Charleville-M\u00e9zi\u00e8res; \u2020 8. Februar 1849 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist, Komponist und Dirigent."@de,
        "Fran\u00e7ois-Antoine Habeneck, n\u00e9 le 22 janvier 1781 \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res et mort le 8 f\u00e9vrier 1849 \u00e0 Paris est un violoniste, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0410\u0431\u0435\u043d\u0435\u043a (\u0425\u0430\u0431\u0435\u043d\u0435\u043a, \u0413\u0430\u0431\u0435\u043d\u0435\u043a, \u0444\u0440. Fran\u00e7ois-Antoine Habeneck; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1781, \u041c\u0435\u0437\u044c\u0435\u0440 \u2014 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1849, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30a2\u30d6\u30cd\u30c3\u30af\uff08Fran\u00e7ois Antoine Habeneck, 1781\u5e741\u670822\u65e5 - 1849\u5e742\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30e1\u30b8\u30a8\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u30021801\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30a4\u30e8\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308b\uff081804\u5e74\uff09\u3002\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u3057\u3001\u9996\u5e2d\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u306e\u3061\u30011806\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30011821\u5e74\u304b\u30891824\u5e74\u307e\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u30021806\u5e74\u304b\u3089\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u309220\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u52d9\u3081\u30011828\u5e74\u306b\u306f\u7d42\u8eab\u6307\u63ee\u8005\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f\u3002\u30a2\u30d6\u30cd\u30c3\u30af\u306f\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u901a\u3058\u3066\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u5e83\u3081\u305f\u3002\u307e\u305f\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u3084\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u304c\u3001\u30a2\u30d6\u30cd\u30c3\u30af\u306e\u89e3\u91c8\u3092\u901a\u3058\u3066\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3078\u306e\u5d07\u656c\u306e\u5ff5\u3092\u6df1\u3081\u305f\u3053\u3068\u306f\u6709\u540d\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u30012\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u9580\u4eba\u306b\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30f3\u30fb\u30a2\u30e9\u30fc\u30eb\u3068\u30e6\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30aa\u30ca\u30fc\u30eb\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27330786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Habeneck>,
        <http://viaf.org/viaf/27330786>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François-Antoine_Habeneck_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Habeneck.
doremus_artist:bd5bcd03-84e1-31b0-9085-d93322dd416b
    owl:sameAs viaf:87320412;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87320412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kentar_Haneda.
doremus_artist:c07e35f9-b430-3572-96ec-0160f2719c0e
    owl:sameAs viaf:17220427;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17220427>,
        <http://viaf.org/viaf/30561577>.
doremus_artist:c0af8b8c-987a-3d98-b1d7-3d6af312552f
owl:sameAs viaf:79529290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79529290>.
doremus_artist:c1e234a8-2409-39f9-b042-217c9f3833cc
    dbp:birthPlace dbr:Colorado;
    rdfs:comment
        "Sierra Boggess (Denver, 20 mei 1982) is een Amerikaanse musicalactrice en operazangeres.Ze is voornamelijk bekend als hoofdrolspeelster in de musicals van Andrew Lloyd Webber."@nl,
        "Sierra Boggess (n. 20 de mayo de 1982) es una cantante y actriz estadounidense, famosa por sus papeles en el teatro musical de su pa\u00eds. Naci\u00f3 en Denver, Colorado, en donde creci\u00f3, hasta que se mud\u00f3 al estado de Illinois para estudiar en la Universidad de Millikin, de donde se gradu\u00f3 en la categor\u00eda de Teatro Musical."@es,
        "Sierra Marjory Boggess (* 20. Mai 1982 in Denver, Colorado) ist eine US-amerikanische Sopranistin und Musicaldarstellerin. Sie wurde vor allem als Originalbesetzung der Christine Daa\u00e9 im Musical Love Never Dies ber\u00fchmt."@de,
        "Sierra Marjory Boggess (born May 20, 1982) is an American theater actress and singer. Boggess has had notable performances of The Little Mermaid on Broadway and has been involved in several productions of The Phantom of the Opera since 2006. In the fall of 2016 she has been invited to reprise her role as Christine Daa\u00e9 in Le Fant\u00f4me de l'Op\u00e9ra, the French production of The Phantom of the Opera. The musical will play at the Th\u00e9\u00e2tre Mogador, only a few blocks away from the Op\u00e9ra Garnier, where the actual story of The Phantom of the Opera takes place with Boggess chosen for the 30th Anniversary of the musical."@en,
        "Sierra Marjory Boggess (nascida em 20 de Maio de 1982) \u00e9 uma atriz e cantora de teatro americana."@pt,
        "\u30b7\u30a8\u30e9\u30fb\u30dc\u30fc\u30b2\u30b9\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u751f\u307e\u308c\u306e\u821e\u53f0\u4ff3\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30fb\u30a8\u30f3\u30c9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u58f0\u57df\u306f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3002"@ja,
        "\u5e2d\u827e\u62c9\u00b7\u6ce2\u683c\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSierra Boggess\uff0c1982\u5e745\u670820\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5168\u540d\u5e2d\u827e\u62c9\u00b7\u99ac\u55ac\u5229\u00b7\u6ce2\u683c\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSierra Marjory Boggess\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u97f3\u6a02\u5287\u6f14\u54e1\u3001\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u624b\uff0c\u66fe\u98fe\u6f14\u7d10\u7d04\u767e\u8001\u532f\u97f3\u6a02\u5287\u300a\u5c0f\u7f8e\u4eba\u9b5a\u300b\u7684\u611b\u9e97\u5152\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAriel\uff09\u548c\u300a\u6b4c\u5287\u9b45\u5f71\u300b\u7684\u5973\u4e3b\u89d2\u514b\u8389\u7d72\u6c40\u00b7\u6234\u4e5f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aChristine Daae\uff09\uff0c\u5979\u4e5f\u662f\u82f1\u570b\u897f\u5340\u5287\u9662\u97f3\u6a02\u5287\u300a\u611b\u7121\u6b62\u76e1\u300b\u5973\u4e3b\u89d2\u514b\u8389\u7d72\u6c40\u7684\u539f\u7248\u5361\u53f8\u3002\u5979\u4ee5\u5728\u300a\u611b\u7121\u6b62\u76e1\u300b\u3001\u300a\u6b4c\u5287\u9b45\u5f71\u300b25\u5468\u5e74\u7d00\u5ff5\u7684\u6f14\u51fa\u6700\u70ba\u77e5\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17040185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sierra_Boggess>,
        <http://viaf.org/viaf/17040185>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1fde7dc-c21e-4eb5-b9d3-67423a168eb8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sierra_Boggess.
doremus_artist:c1f2781b-d4f0-34f3-83a3-1d29f1be6085
owl:sameAs viaf:7670481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7670481>.
doremus_artist:c1f87411-f36c-3ed8-b4aa-ad6204c00350
owl:sameAs viaf:34720275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34720275>.
doremus_artist:c3dc5c84-5e28-395c-8c81-c321918c0373
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Rosa Maria Farias Passos (* 13. April 1952 in Salvador (Bahia)) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin und Gitarristin, die sich der M\u00fasica Popular Brasileira (MBP) verschrieben hat, aber auch im Jazzbereich t\u00e4tig ist."@de,
        "Rosa Maria Farias Passos (Salvador, 13 de abril de 1952), mais conhecida como Rosa Passos, \u00e9 uma cantora, violonista e compositora brasileira. Estreou no mercado fonogr\u00e1fico com o disco Recria\u00e7\u00e3o."@pt,
        """Rosa Passos (born April 13, 1952) is a Brazilian singer and guitarist born in Bahia State, Brazil. Passos began playing piano at age thirteen, but after listening to Dorival Caymmi and Jo\u00e3o Gilberto she abandoned the instrument to become a singer. In the late 1960s, Passos began appearing on television and at music festivals. In 1972 she submitted the song "Mutilados" under a pseudonym to the Globo Network's Festival Universitario and won the competition's first prize. However, she did not record her debut until 1978, working with poet Fernando de Oliveira in Brasilia; the album was released in 1979. A follow-up effort, Amorosa followed nine years later, in 1988. In the 1990s she has recorded several albums of songs by her major influences. She toured Europe in 1999 with Paquito D'Rivera a"""@en,
        "Rosa Passos (plus pr\u00e9cis\u00e9ment Rosa Maria Farias Passos), n\u00e9e \u00e0 Salvador le 13 avril 1952, est une chanteuse, guitariste et compositrice br\u00e9silienne, originaire de Bahia. Souvent compar\u00e9e \u00e0 Jo\u00e3o Gilberto pour sa douceur, Rosa Passos est aujourd\u2019hui consid\u00e9r\u00e9e comme l\u2019une des plus grandes interpr\u00e8tes de bossa nova."@fr;
    owl:sameAs viaf:29732680;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosa_Passos>,
        <http://viaf.org/viaf/29732680>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9d531af-d51d-4c18-98b4-2a2d67fc3233>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rosa+Passos.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosa_Passos.
doremus_artist:c445f05e-1918-3343-bd45-13bea4809d81
owl:sameAs viaf:19867171; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867171>.
doremus_artist:c528c549-1a71-3abe-abee-61d2d29eeaa6
owl:sameAs viaf:32283562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32283562>.
doremus_artist:c6658495-eae4-3224-a5c2-3b1e49378d29
owl:sameAs viaf:46774699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46774699>.
doremus_artist:c7c79a88-8ec4-36f8-aba9-db2442001d71
owl:sameAs viaf:265636575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265636575>.
doremus_artist:c7cbf6a3-e2c9-3e5d-b2ec-d3a6d002ee63
owl:sameAs viaf:103656587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103656587>.
doremus_artist:c8be0552-b5ee-37ca-9311-018ad6341e9a
    dbp:birthPlace res:Alger;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Georges Tabet (Georges Zacharie Tabet), n\u00e9 le 23 janvier 1905 \u00e0 Alger et mort le 28 f\u00e9vrier 1984 \u00e0 Paris, est un chanteur, compositeur, acteur, dialoguiste, sc\u00e9nariste et chef d'orchestre fran\u00e7ais. Avec Jacques Pills, il forme le duo Pills et Tabet pendant les ann\u00e9es 1930."@fr;
    owl:sameAs viaf:9857744;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Tabet>,
        <http://viaf.org/viaf/9857744>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c8f22b3-9dec-411e-bf17-0390c9f120b7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Tabet.
doremus_artist:c8c74ce0-4c13-3d37-814e-134040aadd39
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brownsville,_Texas>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2016) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0631\u064a\u0633 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u064a\u0631\u0633\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Kris Kristofferson) \u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 22 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1936\u0645 \u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0628\u0644\u064a\u062f \u0641\u064a \u0623\u062c\u0632\u0627\u0626\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b ."@ar,
        """Kris Kristofferson (Brownsville (Texas), 22 juni 1936) is een Amerikaans country-songwriter, zanger en acteur. Hij is voornamelijk bekend van liedjes als "Me and Bobby McGee", "Sunday Mornin' Comin' Down" en "Help me Make it Through the Night", nummers die veelvuldig door andere artiesten zijn gecoverd, onder wie Janis Joplin, Johnny Cash, Jerry Lee Lewis en Willie Nelson. In 1977 werd hij opgenomen in de Nashville Songwriters Hall of Fame."""@nl,
        "Kris Kristofferson (Brownsville, 22 de Junho de 1936) \u00e9 um cantor, compositor e ator estadunidense. Tem como parceiros musicais v\u00e1rios artistas country famosos na capital estadunidense desse g\u00eanero musical: Johnny Cash, Shel Silverstein e Fred Foster, dentre outros."@pt,
        "Kris Kristofferson est un acteur et chanteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 22 juin 1936 \u00e0 Brownsville, au Texas (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        """Kristoffer "Kris" Kristofferson (born June 22, 1936) is an American singer, songwriter, musician and actor. He wrote and recorded the songs "Me and Bobby McGee", "For the Good Times", "Sunday Mornin' Comin' Down" and "Help Me Make It Through the Night". Kristofferson composed his own songs and collaborated with Nashville songwriters such as Shel Silverstein. In 1985, Kristofferson joined fellow country artists Waylon Jennings, Willie Nelson and Johnny Cash in forming the country music supergroup The Highwaymen.In 2004, Kristofferson was inducted into the Country Music Hall of Fame. He is also known for his starring roles in Alice Doesn't Live Here Anymore and A Star Is Born, the latter for which he won a Golden Globe Award for Best Actor."""@en,
        "Kristoffer Kristian Kristofferson, lepiej znany jako Kris Kristofferson (ur. 22 czerwca 1936 roku w Brownsville w Teksasie) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy i telewizyjny, piosenkarz, kompozytor, autor tekst\u00f3w piosenek. Legenda muzyki folk i country, wsp\u00f3pracuj\u0105cy z Johnnym Cashem, Willie'm Nelsonem i Sammi Smith."@pl,
        "Kristoffer Kristofferson (Brownsville, Texas, 22 de junio de 1936) es un compositor de m\u00fasica country, actor y cantante estadounidense conocido por canciones como \u00abMe and Bobby McGee\u00bb, \u00abFor the Good Times\u00bb, \u00abSunday Mornin' Comin' Down\u00bb, y \u00abHelp Me Make It Through the Night\u00bb. Adem\u00e1s de componer la mayor parte de su trabajo como m\u00fasico, ha colaborado con otras figuras de la escena musical de Nashville como Shel Silverstein o Fred Foster. En 1985, Kristofferson form\u00f3 el supergrupo The Highwaymen con Waylon Jennings, Willie Nelson y Johnny Cash. En 2004, entr\u00f3 en el Museo y Sal\u00f3n de la Fama del Country."@es,
        "Kristoffer \u201eKris\u201c Kristofferson (* 22. Juni 1936 in Brownsville, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, Songwriter und Schauspieler."@de,
        "\u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0444\u0444\u0435\u0440 (\u041a\u0440\u0438\u0441) \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0301\u0444\u0444\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (Kristoffer Kristofferson; 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1936 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0412 1960-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u043e\u0431\u043b\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0411\u043e\u0431\u0430 \u0414\u0438\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432 \u0435\u0451 \u043e\u0442 \u044d\u043a\u0441\u043f\u043b\u0443\u0430\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0448\u0430\u0431\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u0432\u0431\u043e\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u043a \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u0438\u043c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Kris Kristofferson, 1936\u5e746\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u30ba\u30d3\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u5168\u7c73\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc&\u30a6\u30a8\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u6620\u753b\u3084TV\u306a\u3069\u3067\u306e\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u8e8d\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        """\u514b\u91cc\u65af\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u4f5b\u68ee\uff08Kris Kristofferson\uff09\uff08\u751f\u65bc1936\u5e746\u670822\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u6a02\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\u3002\u514b\u91cc\u65af\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u4f5b\u68ee\u6700\u6709\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f"Me and Bobby McGee", "For the Good Times", "Sunday Mornin' Comin' Down", "Help Me Make It Through the Nigh\u3002\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u68ee\u7684\u5927\u90e8\u5206\u6b4c\u66f2\u90fd\u662f\u7368\u81ea\u5b8c\u6210\uff0c\u4ed6\u66fe\u8207\u8c22\u5c14\u00b7\u5e0c\u5c14\u5f17\u65af\u5766\u5b8c\u6210\u7d0d\u4ec0\u7dad\u723e\u5404\u7a2e\u4eba\u7269\u63cf\u5beb\u3002 1985\u5e74\uff0c\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u68ee\u52a0\u5165The Highwaymen\u30022004\u5e74\uff0c\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u68ee\u88ab\u9078\u5165\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u540d\u4eba\u5802\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:29718413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kris_Kristofferson>,
        <http://viaf.org/viaf/29718413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb1ca13a-4821-4e66-aff0-0fd6b3dc9a81>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kristofferson_-_78.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kris_Kristofferson.
doremus_artist:c8d2e94e-3057-3123-833d-ee846f462a68
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Darmstadt;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Carl Briegel (* 21. Mai 1626 im unterfr\u00e4nkischen K\u00f6nigsberg; \u2020 19. November 1712 in Darmstadt) war ein deutscher Komponist. Nach seiner Ausbildung in N\u00fcrnberg wurde er 1650 Hofkantor in Gotha und wirkte ab 1670 als Hofkapellmeister in Darmstadt. Briegel schrieb etliche Werke geistlicher Chormusik, Singspiele und Instrumentalsuiten."@de,
        "Wolfgang Carl Briegel (21 May 1626, K\u00f6nigsberg, Bavaria \u2013 19 November 1712, Darmstadt, Germany) was a German organist, teacher, and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:69194953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Carl_Briegel>,
        <http://viaf.org/viaf/69194953>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wolfgang_Carl_Briegel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Carl_Briegel.
doremus_artist:c9629ae9-c34b-36e7-b49d-5556529db02c
    dbp:birthPlace dbr:Caen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0646\u0633\u0648\u0627 \u062f\u064a \u0645\u0627\u0644\u064a\u0631\u0628 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0628\u0643\u0627\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645 1555. \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a 16 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1628\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0646\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0631\u0645 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0648\u0627. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0634\u0639\u0631 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0628 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0643\u0648\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0641\u0631\u0646\u0633\u0648\u0627 \u062f\u064a \u0645\u0627\u0644\u064a\u0631\u0628 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Di nobili origini, a 19 anni entra in contatto con Enrico d'Angoul\u00eame, figlio naturale di Enrico II e grande priore di Francia. Combatte nei ranghi della Ligue Catholique, prima di sposarsi e di stabilirsi a Aix-en-Provence. Nel 1605 redige le Istruzioni di Fran\u00e7ois de Malherbe a suo figlio e la Preghiera per il Re in viaggio per il Limosino. Il re Enrico IV ne rimane affascinato e decide di nominarlo poeta ufficiale e gentiluomo della camera del Re. Non scrive manifesti programmatici, ma nelle sue opere \u00e8 chiaro l'intento di superare i modelli del manierismo e del barocco, e in particolare la poetica della Pl\u00e9iade. A tal scopo propone uno stile in cui la chiarezza provenga dalla logica, come riteneva fosse giusto per tutte le opere d'ingegno, e a cui si aggiunga la semplicit\u00e0 e il buon se"@it,
        "Fran\u00e7ois de Malherbe (* 1555 in Caen; \u2020 16. Oktober 1628 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Er war haupts\u00e4chlich als Lyriker t\u00e4tig und gilt als Wegbereiter der franz\u00f6sischen Klassik. Malherbe wuchs in einer protestantischen Richterfamilie auf, studierte dann Jura an der Universit\u00e4t Caen (wo er fr\u00fch auch in humanistischen Zirkeln verkehrte und erste Gedichte verfasste) sowie in Basel und in Heidelberg, calvinistischen Hochburgen der Zeit. 1577 konvertierte er zum Katholizismus und wurde Sekret\u00e4r des k\u00f6niglichen Statthalters (gouverneur) der Provence, des literaturbeflissenen Bastards von K\u00f6nig Heinrich II., Henri d\u2019Angoul\u00eame, der auch Grand Prieur, d. h. Oberhaupt des franz\u00f6sischen Zweiges des Malteserordens war."@de,
        "Fran\u00e7ois de Malherbe (1555 \u2013 October 16, 1628) was a French poet, critic, and translator."@en,
        "Fran\u00e7ois de Malherbe (Caen, 1555 - Paris, 1628), foi um poeta franc\u00eas, dissidente da Pl\u00e9iade. Sua fam\u00edlia tentou educ\u00e1-lo dentro de normas protestantes, encaminhando-o para a profiss\u00e3o do pai (que era conselheiro presidencial de Caen). Mas, j\u00e1 na Universidade de Basileia e na Universidade de Heidelberg, Malherbe percebeu que n\u00e3o tinha qualquer inclina\u00e7\u00e3o para a magistratura bem como para o protestantismo. Deixou a fam\u00edlia em 1576 e procurou a prote\u00e7\u00e3o de Henri d'Angoul\u00eame, filho de Henrique II, governador da Proven\u00e7a, do qual tornou-se secret\u00e1rio."@pt,
        "Fran\u00e7ois de Malherbe (Caen, 1555 - Par\u00eds, 16 de octubre de 1628) fue un poeta, cr\u00edtico y traductor franc\u00e9s."@es,
        "Fran\u00e7ois de Malherbe (bij Caen, 1555 - Parijs, 16 oktober 1628) was een Franse dichter uit een adellijke familie. Hij ging op 19-jarige leeftijd een relatie aan met Henri d'Angoul\u00eame, een grote Franse prior en een onwettige zoon van koning Hendrik II. Malherbe was lid van de Franse Katholieke Liga voordat hij trouwde met de dochter van een Franse parlementsvoorzitter en zich in het Zuid-Franse Aix-en-Provence vestigde. In 1585 werd hij teruggeroepen naar Parijs en kreeg daar kost en inwoning van Hendrik IV en Maria de' Medici. Een jaar later overleed Malherbes schoonvader, waardoor zijn positie aan het hof onzeker werd. In 1586 ging Malherbe terug naar zijn geboortestreek Normandi\u00eb."@nl,
        "Fran\u00e7ois de Malherbe (ur. 1555 w Caen, zm. 16 pa\u017adziernika 1628) \u2013 francuski poeta, jeden z tw\u00f3rc\u00f3w poetyki klasycystycznej. By\u0142 synem urz\u0119dnika kr\u00f3lewskiego o tym samym imieniu, twierdzi\u0142 jednak, \u017ce jeden z jego przodk\u00f3w uczestniczy\u0142 w wyprawie Wilhelma Zdobywcy. Nie jest wyja\u015bnione, w jakiej religii zosta\u0142 ochrzczony i wychowany, jednak przez ca\u0142e \u017cycie podawa\u0142 si\u0119 za katolika. W wieku 21 lat, by\u0107 mo\u017ce w celu odzyskania dawnej pozycji rodziny, postanowi\u0142 zosta\u0107 wojskowym. Wst\u0105pi\u0142 do oddzia\u0142\u00f3w przybocznych trzeciego syna Henryka II, Henryka d'Angoul\u00eame'a, razem z kt\u00f3rym uda\u0142 si\u0119 do Prowansji. Proteguj\u0105cy go ksi\u0105\u017c\u0119, a nast\u0119pnie kr\u00f3l francuski uwa\u017ca\u0142 go za wybitnie uzdolnionego poetycko i zach\u0119ca\u0142 do tw\u00f3rczo\u015bci literackiej. Jednak pierwsze publikowane utwory Malherbe'a, Larmes de Saint Pier"@pl,
        "Fran\u00e7ois de Malherbe est un po\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Caen vers 1555 et mort \u00e0 Paris le 16 octobre 1628. Il est le fils de Fran\u00e7ois, \u00e9cuyer, seigneur de Digny, conseiller au bailliage et pr\u00e9sidial de Caen, et de Louise Le Vallois. Durant tout le XVIIe si\u00e8cle, Malherbe est la r\u00e9f\u00e9rence majeure des th\u00e9oriciens classiques. Dans son Art Po\u00e9tique (1674), Nicolas Boileau le loue avec ferveur, commen\u00e7ant son \u00e9loge par le c\u00e9l\u00e8bre h\u00e9mistiche \u00ab Enfin Malherbe vint \u00bb."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0431 (\u041c\u0430\u043b\u044c\u0433\u0435\u0440\u0431 \u0444\u0440. Fran\u00e7ois de Malherbe; 1555, \u041a\u0430\u043d \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1628, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 XVII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0447\u044c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0412 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0431\u0430 \u0442\u044f\u0433\u043e\u0442\u0435\u044e\u0442 \u043a \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u5fb7\u00b7\u9a6c\u52d2\u5e03\uff08\u82f1\u8bed\uff1aFran\u00e7ois de Malherbe\uff09\uff0c\uff081555\u5e74\uff0d1628\u5e74\uff09\uff0c\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6b27\u6d32\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u51fa\u751f\u4e8e\u8bfa\u66fc\u5e95\uff0c\u662f\u4ea8\u5229\u56db\u4e16\u7684\u5bab\u5ef7\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u6e05\u6670\u7684\u53e4\u5178\u98ce\u683c\u4e0e\u65e9\u671f\u8bd7\u4eba\u7684\u5938\u9970\u5f62\u6210\u5bf9\u6bd4\uff0c\u53d7\u523017\u4e16\u7eaa\u6279\u8bc4\u5bb6\u7684\u6b22\u8fce\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46831035;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_de_Malherbe>,
        <http://viaf.org/viaf/46831035>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b28e8319-216b-4d33-87a3-0321bdaef776>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_de_malherbe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_de_Malherbe.
doremus_artist:c998930d-23ec-3d9d-a4b7-cadd1a2a3dfc
    rdfs:comment
        "Rodney Slatford (born 18 July 1944) is an English contemporary double bass player and teacher (especially of young children). He was the principal bass player of the Midland Sinfonia, Academy of St. Martin in the Fields, and English Chamber Orchestra, a founder of the Nash Ensemble, and has been a principal player in other early music ensembles. He is also a publisher of sheet music for double bass. He had studied with Adrian Beers and wrote his obituary in The Independent."@en;
    owl:sameAs viaf:24813054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodney_Slatford>,
        <http://viaf.org/viaf/24813054>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rodney_Slatford.
doremus_artist:cf023ff2-9797-3315-b04a-2a3c6b0a057a
    dbp:birthPlace dbr:Visby;
    dbp:deathPlace dbr:Gothenburg;
    rdfs:comment
        "Elfrida Andr\u00e9e (* 19. Februar 1841 in Visby; \u2020 11. Januar 1929 in G\u00f6teborg) war eine schwedische Organistin und Komponistin. Die Sch\u00fclerin von Ludvig Norman und Niels Wilhelm Gade war eine Vertreterin der Frauenbewegung. Sie war eine der ersten Organistinnen im skandinavischen Raum. Ab 1861 wirkte sie in Stockholm und wurde 1867 Organistin an der Kathedrale von G\u00f6teborg. F\u00fcr ihre Verdienste wurde sie zum Mitglied der Schwedischen Musikakademie gew\u00e4hlt."@de,
        "Elfrida Andr\u00e9e (19 February 1841 \u2013 11 January 1929), was a Swedish organist, composer, and conductor. A 1996 recording on the Caprice label features Andr\u00e9e's piano quintet, along with a piano sonata, the string quartet in D minor, and vocal music."@en,
        "Elfrida Andr\u00e9e (19 f\u00e9vrier, 1841, Visby \u2013 11 janvier, 1929, G\u00f6teborg) est une organiste, une compositrice, et un chef d'orchestre d'origine su\u00e9doise. Andr\u00e9e fut l'\u00e9l\u00e8ve de Ludvig Norman et de Niels Wilhelm Gade. Sa s\u0153ur \u00e9tait la cantatrice Fredrika Stenhammar. Elle fut une des premi\u00e8res femmes \u00e0 occuper un poste d'organiste en Scandinavie. Elle d\u00e9buta \u00e0 Stockholm en 1861 et devint l'organiste de la cath\u00e9drale de G\u00f6teborg en 1867. Elle fut \u00e9lue \u00e0 l'acad\u00e9mie royale de musique de Su\u00e8de en 1864."@fr,
        "Elfrida Andr\u00e9e (Visby, 19 februari 1841 \u2013 G\u00f6teborg, 11 januari 1929) was een Zweeds organiste, componiste en dirigente."@nl,
        "\u042d\u043b\u044c\u0444\u0440\u0438\u0434\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Elfrida Andr\u00e9e, 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1841, \u0412\u0438\u0441\u0431\u044e \u2014 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1929, \u0413\u0451\u0442\u0435\u0431\u043e\u0440\u0433) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430-\u0442\u0435\u043b\u0435\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0441\u0442. \u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0424\u0440\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0421\u0442\u0435\u043d\u0445\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440. \u0412 \u0412\u0438\u0441\u0431\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u042d\u043b\u044c\u0444\u0440\u0438\u0434\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435, \u0435\u0451 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c0\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fc\uff08Elfrida Andr\u00e9e, 1841\u5e742\u670819\u65e5 \u30f4\u30a3\u30b9\u30d3\u30e5\u30fc \u2013 1929\u5e741\u670811\u65e5 \u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u5973\u6027\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u533b\u8005\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fc\u3001\u59c9\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306e\u30d5\u30ec\u30fc\u30bc\u30ea\u30ab\u30fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30f3\u30cf\u30de\u30eb\u3002\u30eb\u30fc\u30c9\u30f4\u30a3\u30b0\u30fb\u30cc\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u3068\u30cb\u30eb\u30b9\u30fb\u30b2\u30fc\u30bc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u304a\u3051\u308b\u5973\u6027\u89e3\u653e\u904b\u52d5\u306e\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b9\u30ab\u30f3\u30b8\u30ca\u30d3\u30a2\u8af8\u56fd\u3067\u5973\u6027\u3068\u3057\u3066\u6700\u521d\u306b\u516c\u5f0f\u306e\u5927\u8056\u5802\u6b63\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8 sv:Domkyrkoorganist\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021861\u5e74\u306b\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u3067\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u30011861\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3002\u9577\u5e74\u306e\u8ca2\u732e\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u4e00\u54e1\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69130046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elfrida_Andr\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/69130046>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrée,_Elfrida_i_VJ_6_1916.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elfrida_Andrée.
doremus_artist:d35a09e8-304c-3624-b7fc-d65470098f68
owl:sameAs viaf:76513768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76513768>.
doremus_artist:d5d7ef99-cdec-3761-8458-9535ae40d10b
    rdfs:comment
        "Matthew Best (* 6. Februar 1957) ist ein britischer Operns\u00e4nger (Bass) und Dirigent."@de,
        "Matthew Best (born 6 February 1957) is an English bass singer and conductor, especially of vocal music. He founded the ensemble Corydon Singers. From 1985, he was also a guest conductor of the English Chamber Orchestra. His recordings focus on the vocal music by Anton Bruckner."@en,
        "Matthieu Best (n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1957) est un chanteur (basse) et chef d'orchestre britannique, particuli\u00e8rement de musique vocale. Il est le fondateur de l'ensemble Corydon Singers. \u00c0 partir de 1985, il est le chef invit\u00e9 de l'English Chamber Orchestra. Ses enregistrements, tous pour le label Hyperion, se concentrent sur la musique vocale d'Anton Bruckner."@fr;
    owl:sameAs viaf:65388482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Best_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/65388482>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Matthew_Best_(conductor)>.
doremus_artist:d644c250-7b94-333d-be83-7570e00487ba
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Moidele Bickel (* 6. M\u00e4rz 1937 in M\u00fcnchen; \u2020 16. Mai 2016 in Berlin) war eine deutsche Kost\u00fcmbildnerin. Bickel, die sowohl am Theater als auch f\u00fcr die Filmindustrie arbeitete, wurde mehrfach f\u00fcr ihre Entw\u00fcrfe ausgezeichnet. In manchen Filmen wird sie unter dem Pseudonym Bernadette Villard gef\u00fchrt."@de,
        "Moidele Bickel (6 March 1937 \u2013 16 May 2016) was a German costume designer."@en;
    owl:sameAs viaf:24863438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moidele_Bickel>,
        <http://viaf.org/viaf/24863438>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moidele_Bickel.
doremus_artist:d6912d8f-41ee-3b34-bffa-6c5cd40bc92b
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Joaqu\u00edn Turina (9 December 1882 \u2013 14 January 1949) was a Spanish composer of classical music."@en,
        "Joaqu\u00edn Turina (S\u00e9ville, 9 d\u00e9cembre 1882 - Madrid, 14 janvier 1949) est un pianiste et compositeur de musique classique espagnol."@fr,
        "Joaqu\u00edn Turina P\u00e9rez (* 9. Dezember 1882 in Sevilla; \u2020 14. Januar 1949 in Madrid) war ein spanischer Komponist."@de,
        "Joaqu\u00edn Turina P\u00e9rez (Sevilla, 9 de diciembre de 1882 - Madrid, 14 de enero de 1949) fue un c\u00e9lebre compositor espa\u00f1ol y destacado representante del nacionalismo musical en la primera mitad del siglo XX. Junto a Manuel de Falla e Isaac Alb\u00e9niz produjeron las obras m\u00e1s relevantes del Impresionismo musical en Espa\u00f1a. Sus obras m\u00e1s importantes son Danzas fant\u00e1sticas y La procesi\u00f3n del Roc\u00edo."@es,
        "Joaqu\u00edn Turina P\u00e9rez (Sevilla, 9 december 1882 \u2013 Madrid, 14 januari 1949) was een Spaans componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Nacque a Siviglia, dove inizi\u00f2 i suoi studi, per poi spostarsi a Madrid ma le sue origini erano del Nord Italia. Si perfezion\u00f2 a Parigi, dove visse dal 1905 al 1914, e dove prese lezioni da Vincent d'Indy alla sua Schola Cantorum, e studi\u00f2 il pianoforte con Moritz Moszkowski. Come il suo connazionale ed amico Manuel de Falla, nella capitale francese entr\u00f2 in contatto con i compositori impressionisti come Maurice Ravel e Claude Debussy. Dal 1914 torn\u00f2 a vivere a Madrid, dove lavor\u00f2 come compositore, critico ed insegnante. Nel 1931 cominci\u00f2 ad insegnare al Conservatorio Reale."@it,
        "\u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u0301\u043d \u0422\u0443\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0435\u0301\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Joaqu\u00edn Turina P\u00e9rez; 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1882, \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f \u2015 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1949, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2015 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30ea\u30fc\u30ca\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e: Joaqu\u00edn Turina, 1882\u5e7412\u67089\u65e5\u30bb\u30d3\u30fc\u30ea\u30e3 - 1949\u5e741\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja,
        "\u534e\u91d1\u00b7\u56fe\u91cc\u7eb3\u00b7\u4f69\u96f7\u65af\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aJoaqu\u00edn Turina P\u00e9rez\uff0c1882\u5e7412\u67089\u65e5\uff0d1949\u5e741\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5df4\u9ece\u5b66\u4e60\uff0c\u5e08\u4ece\u4e39\u7b2c\u5e76\u7ed3\u8bc6\u4e86\u5fb7\u5f6a\u897f\u548c\u62c9\u5a01\u5c14\u30021914\u5e74\u56de\u56fd\uff0c1931\u5e74\u51fa\u4efb\u9a6c\u5fb7\u91cc\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6559\u6388\u3002\u56fe\u91cc\u7eb3\u7684\u4f5c\u54c1\u53d7\u5230\u5b89\u8fbe\u5362\u897f\u4e9a\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7684\u5f3a\u70c8\u5f71\u54cd\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u5177\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7279\u70b9\uff0c\u4f5c\u54c1\u5bcc\u4e8e\u6c11\u65cf\u7279\u8272\u548c\u591a\u53d8\u7684\u8272\u5f69\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17409116;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00edn_Turina>,
        <http://viaf.org/viaf/17409116>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9e7a0d2-e76e-483e-a219-26ce8bf40ede>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joaquín_Turina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joaquín_Turina.
doremus_artist:d69cb958-3151-3b04-8f83-cd2a27aff43f
    dbp:birthPlace dbr:Eichstätt;
    dbp:deathPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Anton Fils (Eichst\u00e4tt, Beieren, 22 september 1733 - Mannheim, 14 maart 1760) - ook wel Fieltz of Filtz - was een Duits componist die tot de zogenoemde late Mannheimers behoorde. Anton Fils was de zoon van een cellist aan het bisschoppelijke hof in Eichst\u00e4tt. Na zijn opleiding aan het gymnasium schreef hij zich in als student in de rechten aan de universiteit van Ingolstadt. In 1754 werd hij benoemd als cellist aan de toen al beroemde Mannheimer Hofkapelle. Ondanks zijn vroege dood liet hij een verrassend groot aantal werken na. Naast een achttal missen en enkele andere religieuze werken, schreef hij kamermuziek, soloconcerten en meer dan dertig symfonie\u00ebn die volgens de musicus en tijdgenoot Christian Schubart tot de beste behoorden die ooit waren gecomponeerd. Net als het werk van zijn co"@nl,
        """Anton Fils (also Anton\u00edn Fils, Johann Anton Fils, Johann Anton Filtz), 22 September 1733 (baptized) \u2013 14 March 1760 (buried) was a German classical composer. Fils was born in Eichst\u00e4tt, in the Bishopric of Eichst\u00e4tt. Long thought to have been of Bohemian origin (e.g., ), despite having been described as "from Bavaria" by Friedrich Wilhelm Marpurg in 1756, his true origins were discovered in the 1960s (). Fils studied law and theology at the University of Ingolstadt, and in 1754 became part of the "Mannheimer Hofkapelle" as a cellist. The Mannheim orchestra at the time was led by Johann Stamitz (). In 1757 Fils married Elizabeth Range, and in 1759 the couple bought a house."""@en,
        "Anton FilsFichier:Defaut.svg Anton Fils est un compositeur et violoncelliste allemand du d\u00e9but de la p\u00e9riode classique, n\u00e9 \u00e0 Eichst\u00e4tt le 22 septembre 1733 et mort \u00e0 Mannheim le 14 mars 1760."@fr,
        "Bench\u00e9 nel 1753 Marpurg dicesse che Filtz era bavarese, si \u00e8 a lungo pensato che il compositore fosse di origine boema (es. Racek 1956); le sue effettive origini vennero scoperte negli anni '60 del secolo scorso (Wolf 2001). Filtz studi\u00f2 legge e teologia all'Universit\u00e0 di Ingolstadt, e nel 1754 entr\u00f2 a far parte della Mannheimer Hofkapelle come violoncellista (Wolf 2001). All'epoca l'orchestra di Mannheim era diretta da Johann Stamitz (W\u00fcrtz & Wolf 2001). Nel 1757 Filtz spos\u00f2 Elizabeth Range."@it,
        "Johann Anton Fils (getauft 22. September 1733 in Eichst\u00e4tt; begraben 14. M\u00e4rz 1760 in Mannheim; auch Filtz, Filz) war ein deutscher Komponist der fr\u00fchen Klassik. S\u00e4mtliche dokumentarischen Zeugnisse \u00fcber ihn nennen ihn in der Namensschreibweise Fils, w\u00e4hrend in den gedruckten, postum erschienenen Notenausgaben die Schreibweise Filtz \u00fcberwiegt."@de,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0424\u0438\u043b\u044c\u0441, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0424\u0438\u043b\u044c\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Anton Fils; 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1733, \u0410\u0439\u0445\u0448\u0442\u0435\u0442\u0442 \u2014 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1760, \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0430. \u0421 1754 \u0433. \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0435. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 40 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044f \u0428\u0443\u0431\u0430\u0440\u0442\u0430, \u2014 \u0432\u043f\u0440\u043e\u0447\u0435\u043c, \u043f\u0438\u043a \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0424\u0438\u043b\u044c\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438. \u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435, \u0424\u0438\u043b\u044c\u0441 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043b \u0435\u0441\u0442\u044c \u043f\u0430\u0443\u043a\u043e\u0432, \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u044f\u044f, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e \u0432\u043a\u0443\u0441\u0443 \u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u044e\u0442 \u043a\u043b\u0443\u0431\u043d\u0438\u043a\u0443, \u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u0432 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30c4\uff08Anton Filtz 1733\u5e749\u670822\u65e5\uff08\u53d7\u6d17\uff09 - 1760\u5e743\u670814\u65e5\uff08\u57cb\u846c\uff09\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24801562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Fils>,
        <http://viaf.org/viaf/24801562>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Fils.
doremus_artist:d9af4a8d-b8ed-3962-ab4c-da04630ae10f
owl:sameAs viaf:119160245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119160245>.
doremus_artist:da45d499-dc48-36d6-9f06-2340348ce598
    dbp:birthPlace dbr:Reims;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Pascal Colasse (ook Collasse) (Reims, gedoopt 22 januari 1649 \u2013 Versailles, 17 juli 1709) was een Franse componist, die samen met Goupillet, Minoret en Delalande verantwoordelijk was voor de muziek in de Chapelle royale, een van de onderdelen van de Musique du roi, dat weer een onderdeel vormde van het Franse hof. Voor de Chapelle royale heeft Colasse Grand motets gecomponeerd, waarvan het merendeel echter verloren is gegaan. Hoewel Colasse niet in dienst was van de kostschool in Saint-Cyr heeft hij voor deze school muziek gecomponeerd: de Cantiques spirituels op teksten van Jean Racine."@nl,
        "Pascal Collasse (Colasse, Colase) (getauft 22. Januar 1649 in Reims; \u2020 17. Juli 1709 in Versailles) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Nach seiner Ausbildung in Paris wurde er zun\u00e4chst Sch\u00fcler, sp\u00e4ter Sekret\u00e4r von Jean-Baptiste Lully, 1683 wurde er Musikmeister der K\u00f6niglichen Kapelle. Die Erlaubnis, in Lille eine Oper zu errichten (1700), brachte ihm jedoch kein Gl\u00fcck. Das Opernhaus wurde durch ein Feuer vernichtet. Der stets eifers\u00fcchtige und sehr auf seine Alleinstellung bedachte Lully bezichtigte ihn, bei der Komposition seiner Opern von ihm abgeschrieben zu haben. Entt\u00e4uscht wandte Collasse sich von der Musik ab und versuchte sich in der Alchemie."@de,
        "Pascal Collasse (o Colasse) (Reims, 22 de enero de 1649 \u2013 Versalles, 17 de julio de 1709) fue un m\u00fasico y compositor franc\u00e9s. Fue monaguillo en Par\u00eds, en la Iglesia de St. Paul, y, luego de realizar estudios en el Coll\u00e8ge de Navarre, se hizo aprendiz de m\u00fasica de Jean-Baptiste Lully. Luego de un tiempo se convirti\u00f3 en el disc\u00edpulo favorito de Lully, al punto de que en los \u00faltimos a\u00f1os lo emple\u00f3 para completar intermedios de algunas \u00f3peras y secciones de bajo continuo. En 1677 tuvo \u00e9xito como percusionista de \u00f3pera. Recibi\u00f3 en 1683 el cargo de sub-maestro de la Capilla Real, y fue nombrado en 1696 tras la muerte de Lambert, maestro de m\u00fasica, compositor de m\u00fasica de c\u00e1mara y compositor de capilla. En 1708 termina sus servicios con la capilla, quedando s\u00f3lo con los de c\u00e1mara. En sus \u00faltimos "@es,
        "Pascal Collasse (or Colasse) (22 January 1649 (baptised) \u2013 17 July 1709) was a French composer of the Baroque era. Born in Rheims, Collasse became a disciple of Jean-Baptiste Lully during the latter's domination of the French operatic stage. When Lully died in 1687 leaving his trag\u00e9die en musique Achille et Polyx\u00e8ne unfinished, Collasse completed the last four acts of the score. He went on to produce around a dozen operas and ballets, as well as sacred music, including settings of the Cantiques spirituels of Jean Racine. His plan to establish his own opera house in Lille ended in failure when the theatre burnt down. He dabbled in alchemy with even less success. His musical style is close to that of Lully."@en,
        "Pascal Collasse (ou Colasse) est un compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque, n\u00e9 \u00e0 Reims le 22 janvier 1649 et mort \u00e0 Versailles le 17 juillet 1709."@fr,
        "\u5e15\u65af\u79d1\u00b7\u79d1\u62c9\u65af\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aPascal Collasse\uff0c1649\u5e741\u670822\u65e5\uff0d1709\u5e747\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u5df4\u6d1b\u514b\u65f6\u4ee3\u7684\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24677982;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Collasse>,
        <http://viaf.org/viaf/24677982>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Collasse.
doremus_artist:dc9ba8cc-b479-3237-964f-f96bb17344ca
owl:sameAs viaf:41556057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41556057>.
doremus_artist:de9aca13-ef9b-3ad7-8c83-abe0161b5d92
owl:sameAs viaf:79920616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79920616>.
doremus_artist:dea34a08-7252-317a-9cca-c4fcdb5c0bae
    rdfs:comment
        "Carlos Surinach (or Carlos Suri\u00f1ach) (March 4, 1915 \u2013 November 12, 1997) was a Spanish composer and conductor."@en,
        "Carlos Surinach i Wrokona [[su\u027ei'\u014bak]]? (eigenlijk: Suri\u00f1ach) (Barcelona, 4 maart 1915 \u2013 New Haven (Connecticut), 12 november 1997) was een Spaans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Carlos Suri\u00f1ach Wrokona -conocido como Carles Suri\u00f1ach en Catalu\u00f1a y como Carlos Surinach en el mundo anglosaj\u00f3n- (n. Barcelona, 4 de marzo de 1915, \u2020 New Haven, 12 de noviembre de 1997) fue un compositor y director de orquesta catal\u00e1n que desarroll\u00f3 la parte m\u00e1s importante de su carrera musical en EE.UU., donde se convirti\u00f3 en un reconocido compositor de danza contempor\u00e1nea y cuya nacionalidad adquiri\u00f3 en 1959."@es,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b9\u30ea\u30ca\u30c3\u30c1\uff08Carlos Surinach\u3001\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\uff1aCarles Suri\u00f1ach [\u02c8kar\u026b\u0259s su\u027ei\u02c8\u0272ak]\u30011915\u5e743\u67084\u65e5 - 1997\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u5dde\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u51fa\u8eab\u3002\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30ea\u30bb\u30a6\u5927\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u306f\u30ea\u30bb\u30a6\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30c8\u30e9\u30c3\u30d7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u30bb\u30df\u30ca\u30fc\u3092\u53d7\u8b1b\u3057\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u821e\u8e0a\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u30021959\u5e74\u3001\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u9ad8\u540d\u306a\u632f\u308a\u4ed8\u3051\u5e2b\u306e\u30de\u30fc\u30b5\u30fb\u30b0\u30ec\u30a2\u30e0\u306e\u305f\u3081\u306b\u30013\u66f2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71584345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Surinach>,
        <http://viaf.org/viaf/71584345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Surinach.
doremus_artist:dea62d1d-594c-3057-8112-b452edd6ebf9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Centerville,_Iowa>;
    rdfs:comment
        "Simon Estes (* 2. Februar 1938 in Centerville, Iowa) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Simon Estes (Centerville, Iowa, 2 de marzo de 1938) es un bajo-bar\u00edtono estadounidense, muy apreciado en sus interpretaciones de Wagner, Verdi y como recitalista. Nieto de esclavos, entr\u00f3 a la Universidad de Iowa para estudiar Psicolog\u00eda; participando en el coro de la universidad llamo la atenci\u00f3n de Charles Kellis quien lo anim\u00f3 a seguir una carrera l\u00edrica consiguiendo becas para que estudiara en la prestigiosa Juilliard School de Nueva York. En 1964 viajo a Berl\u00edn donde debut\u00f3 como Ramfis en Aida de Verdi en la Deutsche Oper."@es,
        "Simon Estes (born March 2, 1938) is an operatic bass-baritone of African-American descent who had a major international opera career beginning in the 1960s. He has sung at most of the world's major opera houses as well as in front of presidents, popes and internationally renowned figures and celebrities including Bill Clinton, Richard Nixon, Boris Yeltsin, Yasser Arafat, Nelson Mandela and Desmond Tutu. Notably, he was part of the first generation of black opera singers to achieve widespread success and is viewed as part of a group of performers who were instrumental in helping to break down the barriers of racial prejudice in the opera world."@en,
        "Simon Estes (ur. 2 lutego 1938 w Centerville) \u2013 ameryka\u0144ski \u015bpiewak operowy, bas-baryton."@pl;
    owl:sameAs viaf:11010388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Estes>,
        <http://viaf.org/viaf/11010388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Estes.
doremus_artist:e019eed9-58a1-3f24-bad6-e3fa9044b517
owl:sameAs viaf:17487821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17487821>.
doremus_artist:e12bd941-6a65-39b4-83b4-80d7a704a5d8
owl:sameAs viaf:301077167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301077167>.
doremus_artist:e16ba20a-91dd-31e0-8fe1-f02a1ddedb5f
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Rispettivamente fratello e zio di Ernesto e Crist\u00f3bal Halffter, altri due importanti compositori."@it,
        "Rodolfo Halffter Escriche (* 30. Januar 1900 in Madrid; \u2020 14. Oktober 1987 in Mexiko-Stadt) war ein spanisch-mexikanischer Komponist."@de,
        "Rodolfo Halffter Escriche (Madrid, 1900 - M\u00e9xico, 1987) fue un compositor espa\u00f1ol nacionalizado mexicano."@es,
        "Rodolfo Halffter Escriche (October 20, 1900 \u2013 October 14, 1987) was a Spanish composer."@en,
        "Rodolfo Halffter Escriche (n\u00e9 \u00e0 Madrid le 30 octobre 1900 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Mexico le 14 octobre 1987) est un compositeur espagnol naturalis\u00e9 mexicain \u00e0 la suite de son exil cons\u00e9cutif \u00e0 la Guerre civile espagnole."@fr,
        "\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30af\u30ea\u30c1\u30a7\uff08Rodolfo Halffter Escriche\u30011900\u5e7410\u670830\u65e5 - 1987\u5e7410\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u30b1\u30fc\u30cb\u30d2\u30b9\u30d9\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u7236\u3068\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u4eba\u306e\u6bcd\u3068\u306e\u9593\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u6bcd\u306e\u5f71\u97ff\u3067\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u306f\u5f1f\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d0\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u306f\u7525\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u306f\u72ec\u5b66\u3067\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u5144\u5f1f\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u3092\u3082\u3058\u3063\u3066\u30b9\u30da\u30a4\u30f38\u4eba\u7d44\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u306f\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u306a\u3069\u5f53\u6642\u306e\u524d\u885b\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u6642\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u300c\u30a2\u30eb\u30e1\u30ea\u30a2\u306e\u30c9\u30f3\u30fb\u30ea\u30f3\u30c9\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5185\u6226\u6642\u306b\u306f\u5171\u548c\u56fd\u653f\u5e9c\u306e\u5ba3\u4f1d\u90e8\u3067\u50cd\u3044\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u5171\u548c\u56fd\u653f\u5e9c\u306e\u6557\u5317\u5f8c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3067\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308a\u3001\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021963\u5e74\u4ee5\u964d\u5e30\u56fd\u3092\u8a31\u3055\u308c\u3001\u30b0\u30e9\u30ca\u30c0\u3068\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30b4\u30fb\u30c7\u30fb\u30b3\u30f3\u30dd\u30b9\u30c6\u30fc\u30e9\u3067\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3068\u5171\u306b\u3001\u30af\u30a8\u30f3\u30ab\u3068\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u796d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021986\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021989\u5e74\u306b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3067\u751f\u6daf\u3092\u9589\u3058\u305f\u3002 \u4f5c\u98a8\u306f\u3001\u591a\u8abf\u3068\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306a\u3069\u306e\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u521d\u3081\u3066\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34643350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodolfo_Halffter>,
        <http://viaf.org/viaf/34643350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rodolfo_Halffter.
doremus_artist:e1de9ac2-e236-3849-97de-cf8bb0b6be39
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tangipahoa,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Willie Cook (* 11. November 1923 in Tangipahoa, Louisiana; \u2020 22. September 2000 in Stockholm) war ein US-amerikanischer Jazz-Trompeter des Swing und spielte im Duke Ellington Orchestra."@de,
        "Willie Cook (November 11, 1923, Tangipahoa, Louisiana - September 22, 2000, Stockholm, Sweden) was an American jazz trumpeter. Cook grew up in Chicago and learned to play violin before settling on trumpet as a teenager. He joined King Perry's band in the late 1930s, then joined Jay McShann's band early in the 1940s. His later credits include performing and recording with Johnny Hartman, Earl Hines, Jimmie Lunceford, Ella Fitzgerald, Dizzy Gillespie, Duke Ellington, B.B. King, and Count Basie (1970s). He moved to Sweden in 1982 after spending time in the country touring."@en,
        "Willie Cook (Tangipahoa, 11 november 1923 - Stockholm, 22 september 2000) was een Amerikaanse jazz-trompettist. Hij is waarschijnlijk het meest bekend door zijn spel in het orkest van Duke Ellington. Cook groeide op in Chicago en speelde aanvankelijk ook viool, maar koos uiteindelijk voor de trompet. Eind jaren dertig speelde hij in de band van King Perry en in het begin van de jaren veertig bij Jay McShann. In 1942 had hij kort een eigen groep, daarna keerde hij terug naar McShann. Van 1943 tot 1948 speelde hij in het orkest van Earl Hines, waarvoor hij ook arrangementen schreef. In 1948 was hij bij Edwin Wilcox en daarna bij Dizzy Gillespie (1948-1950) en Jimmie Lunceford (1949). In het begin van de jaren vijftig werkte hij met Ella Fitzgerald en Johnny Hodges en in 1951 begon zijn tijd "@nl;
    owl:sameAs viaf:61733672;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willie_Cook>,
        <http://viaf.org/viaf/61733672>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b482412e-4ca7-4adf-95e3-3cd2270862e7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willie_Cook.
doremus_artist:e20f3055-68ec-3f7d-a1e7-8fd0447e2c90
    owl:sameAs viaf:109251904;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/109251904>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af4c43d3-c0e0-421e-ac64-000329af0435>.
doremus_artist:e226d16c-2b4c-3d06-9e0b-2d91117fe7e5
owl:sameAs viaf:21711100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21711100>.
doremus_artist:e244bd7b-0578-340b-bf42-8e64ee6cf2be
owl:sameAs viaf:195718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195718>.
doremus_artist:e25e1ad2-908b-3c62-8100-f6aa060cfc33
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gori,_Georgia>;
    dbp:deathPlace dbr:Tomsk;
    rdfs:comment
        "Vano Iljitsj Muradeli (Georgisch: \u10d5\u10d0\u10dc\u10dd \u10db\u10e3\u10e0\u10d0\u10d3\u10d4\u10da\u10d8; Russisch: \u0412\u0430\u043d\u043e \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u0438), geboren als Ivan Iljitsj Lenin Muradov of Hovhannes Mouradian, (Gori, 6 april 1908 (naar de Juliaanse kalender: 24 maart) \u2013 Tomsk, 14 augustus 1970) was een Georgisch-Sovjet-Russisch componist en dirigent. Zijn ouders Ilja Petrovitsj Muradov (1864-1944) en Helen Zakharovna Muradov waren afkomstig vanuit Armeni\u00eb."@nl,
        "Vano Mouradeli (en g\u00e9orgien : \u10d5\u10d0\u10dc\u10dd \u10db\u10e3\u10e0\u10d0\u10d3\u10d4\u10da\u10d8 ; en russe : \u0412\u0430\u043d\u043e \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u0438), n\u00e9 le 6 avril (24 mars) 1908 \u00e0 Gori (Empire russe) et mort le 14 ao\u00fbt 1970 \u00e0 Tomsk (Russie), est un compositeur sovi\u00e9tique et g\u00e9orgien."@fr,
        "Vano Muradeli (Georgian: \u10d5\u10d0\u10dc\u10dd \u10db\u10e3\u10e0\u10d0\u10d3\u10d4\u10da\u10d8; Russian: \u0412\u0430\u043d\u043e \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u0438; 6 April [O.S. 24 March] 1908 in Gori \u2013 14 August 1970, in Tomsk) was a Soviet Georgian composer. He was born in Gori, Georgia (then part of Imperial Russia) to Armenian parents. He graduated from Tbilisi State Conservatory in 1931. From 1934 to 1938, he worked at the Moscow Conservatory. From 1942 to 1944, he served as a principal and artistic director of the Central Ensemble of the Soviet Navy. In 1946, he was awarded the Stalin Prize. In 1948, his opera The Great Friendship was censured by the resolution of the Communist Party Central Committee. After Joseph Stalin's death, he was restored to favor and granted the title of the People's Artist of the USSR in 1968. His later works include the operetta Moscow-Paris-Moscow"@en,
        "Wano Muradeli (gruz. \u10d5\u10d0\u10dc\u10dd \u10db\u10e3\u10e0\u10d0\u10d3\u10d4\u10da\u10d8 \u2013 Owannes Muradian, ros. \u0412\u0430\u043d\u043e \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u0438, ur. 6 kwietnia/24 marca 1908 w Gori, zm. 14 sierpnia 1970 w Tomsku) \u2013 kompozytor radziecki pochodzenia gruzi\u0144skiego. Pochodzi\u0142 z ormia\u0144skiej rodziny, zamieszka\u0142ej w Gruzji. W m\u0142odo\u015bci by\u0142 przekonanym stalinist\u0105, zmieni\u0142 ko\u0144c\u00f3wk\u0119 nazwiska \u201eian\u201d (Muradian) na \u201eeli\u201d (Muradeli) by upodobni\u0107 je do nazwisk gruzi\u0144skich, np. D\u017cugaszwili. W latach 1939-1948 by\u0142 przewodnicz\u0105cym komitetu organizacyjnego Zwi\u0105zku Kompozytor\u00f3w ZSRR. W okresie wojny 1942-1944 by\u0142 kierownikiem artystycznym Centralnego Zespo\u0142u Floty Wojennej ZSRR."@pl,
        "\u0412\u0430\u043d\u043e\u0301 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0301\u0447 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0434\u0435\u0301\u043b\u0438 (\u0430\u0440\u043c. \u054e\u0561\u0576\u0578 \u053b\u056c\u056b\u0561\u0575\u056b \u0544\u0578\u0582\u0580\u0561\u0564\u0575\u0561\u0576, \u0433\u0440\u0443\u0437. \u10d5\u10d0\u10dc\u10dd \u10d8\u10da\u10d8\u10d0\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10db\u10e3\u10e0\u10d0\u10d3\u10d4\u10da\u10d8; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0418\u043b\u044c\u0438\u0301\u0447 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0301\u0434\u043e\u0432; 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 (6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f) 1908 \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1970) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1968). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946, 1951). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0412\u041a\u041f(\u0431) \u0441 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30fc\u30ce\u30fb\u30e0\u30e9\u30c7\u30ea\uff08\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u6587\u5b57\uff1a\u10d5\u10d0\u10dc\u10dd \u10db\u10e3\u10e0\u10d0\u10d3\u10d4\u10da\u10d8 ; \u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57\uff1a\u0412\u0430\u043d\u043e \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u0438 ; Vano Muradeli, 1908\u5e744\u67086\u65e5 \u30b4\u30ea - 1970\u5e748\u670814\u65e5 \u30c8\u30e0\u30b9\u30af\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5f53\u6642\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u9818\u3060\u3063\u305f\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u5730\u65b9\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u56fd\uff09\u30b4\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021931\u5e74\u306b\u30c8\u30d3\u30ea\u30b7\u97f3\u697d\u9662\u3092\u4fee\u4e86\u3057\u30011942\u5e74\u304b\u30891944\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30bd\u9023\u6d77\u8ecd\u4e2d\u592e\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u517c\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u30021948\u5e74\u306b\u6b4c\u5287\u300a\u5927\u3044\u306a\u308b\u53cb\u60c5\u300b\u304c\u30bd\u9023\u5171\u7523\u515a\u4e2d\u592e\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u691c\u95b2\u306b\u5f15\u3063\u304b\u304b\u308a\u3001\u3044\u308f\u3086\u308b\u300c\u30b8\u30c0\u30fc\u30ce\u30d5\u6279\u5224\u300d\u306b\u3088\u3063\u3066\u7cfe\u5f3e\u306e\u5bfe\u8c61\u3068\u3055\u308c\u305f\u3002\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u306e\u6b7b\u5f8c\u306b\u540d\u8a89\u56de\u5fa9\u304c\u53f6\u3044\u30011968\u5e74\u306b\u306f\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3082\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:65154614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vano_Muradeli>,
        <http://viaf.org/viaf/65154614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vano_Muradeli.
doremus_artist:e26d971b-7277-39cd-b11c-266472582b91
owl:sameAs viaf:19877721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19877721>.
doremus_artist:e29506f6-ff50-35d0-ada7-fa29c81ad742
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        """Zehava Ben (Hebreeuws: \u05d6\u05d4\u05d1\u05d4 \u05d1\u05df) (Be\u00ebr Sjeva, 8 november 1968) is een Isra\u00eblische zangeres. Zij is \u00e9\u00e9n van de meest populaire zangeressen van Isra\u00ebl. Ze werd geboren in een arme achterstandswijk in Be\u00ebr Sjeva, de hoofdstad van Zuid-Isra\u00ebl (Negev). Ze is vooral bekend vanwege haar Mizrachi-zangstijl met een "versierde" vocale presentatie. Zij zingt vaak in een Turkse stijl die populair was in het Midden-Oosten van de jaren 1990. Ze werd bekend in 1990 toen de titelsong van een film waarin zij acteerde een grote hit werd in Isra\u00ebl. De film Tipat mazal (vertaling: 'een klein beetje geluk'), was erg populair bij met name immigranten uit Azi\u00eb en Noord-Afrika."""@nl,
        "Zehava Ben (Hebrew: \u05d6\u05d4\u05d1\u05d4 \u05d1\u05df\u200e\u200e, Arabic: \u0632\u0647\u0627\u0641\u0627 \u0628\u0646\u200e\u200e; born November 8, 1968) is one of the most popular Israeli female vocalists in the Mizrahi music genre; the Middle Eastern-style of singing rising from Israel's Mizrahi Jewish population, dominating Israeli music in the 1990s and popular ever since."@en,
        """Zehava Ben (en h\u00e9breu : \u05d6\u05d4\u05d1\u05d4 \u05d1\u05df), (n\u00e9e le 8 novembre 1968) est une chanteuse et actrice isra\u00e9lienne.Elle est l'une des chanteuses les plus populaires du registre "Musique Mizrahi Isra\u00e9lienne" ; le style de musique et de chant issu des communaut\u00e9s orientales isra\u00e9liennes (Moyen-Orient, Nord-Afrique) un genre qui pr\u00e9domina la sc\u00e8ne musicale isra\u00e9lienne dans les ann\u00e9es 90 et qui se maintient de nos jours."""@fr;
    owl:sameAs viaf:97392551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zehava_Ben>,
        <http://viaf.org/viaf/97392551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb4f3a1b-ab07-43ed-9339-06ce0435c3bd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zehava_Ben.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zehava_Ben.
doremus_artist:e2966af7-c999-314e-8dd2-e3b089f08a7a
owl:sameAs viaf:59283083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59283083>.
doremus_artist:e3141eb9-7b98-3ded-9676-42a124b2901b
    dbp:birthPlace dbr:Auxerre;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Berthier (* 27. Juni 1923 in Auxerre, Frankreich; \u2020 27. Juni 1994 in Paris) war ein Organist und Komponist in Paris."@de,
        "Jacques Berthier (27 June 1923 \u2013 27 June 1994) was a French composer of liturgical music, best known for writing much of the music used at Taiz\u00e9."@en,
        "Jacques Berthier (n\u00e9 le 27 juin 1923 \u00e0 Auxerre - mort le 27 juin 1994 \u00e0 Paris) est un compositeur et organiste fran\u00e7ais, connu entre autres pour sa large contribution \u00e0 la composition des chants de la Communaut\u00e9 de Taiz\u00e9."@fr,
        "Jacques Berthier (ur. 27 czerwca 1923 w Auxerre, Burgundia, zm. 27 czerwca 1994 w Pary\u017cu) \u2014 francuski kompozytor chrze\u015bcija\u0144skiej muzyki liturgicznej i organista, najbardziej znany jako tw\u00f3rca pie\u015bni u\u017cywanych we Wsp\u00f3lnocie Taiz\u00e9."@pl;
    owl:sameAs viaf:7386894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Berthier>,
        <http://viaf.org/viaf/7386894>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Berthier.
doremus_artist:e35a723e-dda7-3d6b-8197-c5732a56520b
owl:sameAs viaf:86635725; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86635725>.
doremus_artist:e36055b6-a449-30b6-8fec-ebd460ae0e4e
    rdfs:comment
        "Kresimir Sipusch (Croatian:Kre\u0161imir \u0160ipu\u0161; 26 June 1930 \u2013 23 September 2014) was a Croatian composer and conductor, who has often worked in Norway. He was born in Zagreb, Croatia. He is known for promoting contemporary music and composers from the 20th century. From the mid-1970s on, Sipusch worked in Norway. He was the Artistic Director of the State Opera School at the State Opera College from September 1976 to 1996. He was married to the soprano Guri Egge, daughter of composer Klaus Egge. Sipusch recorded Egge's Cello Concerto."@en,
        "\u30af\u30ec\u30b7\u30df\u30eb\u30fb\u30b7\u30d7\u30b7\u30e5\uff08\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u8a9e:Kre\u0161imir \u0160ipu\u0161, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199:Kresimir Sipusch, 1930\u5e746\u670826\u65e5 - 2014\u5e749\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30d3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b6\u30b0\u30ec\u30d6\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b7\u30e5\u30c6\u30d1\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30af\u306b\u4f5c\u66f2\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30f4\u30a3\u30c1\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u5730\u5143\u30b6\u30b0\u30ec\u30d6\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u7d4c\u30661964\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30f3\u30cc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021968\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b6\u30b0\u30ec\u30d6\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3082\u517c\u4efb\u3057\u30011974\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u30021970\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u304b\u3089\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011976\u5e74\u304b\u30891996\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u56fd\u7acb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u6559\u97ad\u3092\u53d6\u3063\u305f\u3002 \u30aa\u30b9\u30ed\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32275842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kresimir_Sipusch>,
        <http://viaf.org/viaf/32275842>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kresimir_Sipusch.
doremus_artist:e370f06c-1200-31ae-b6e5-707356a4b297
owl:sameAs viaf:85938419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85938419>.
doremus_artist:e37c0431-8d8e-3dda-badf-9f906a3f88df
owl:sameAs viaf:34272342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34272342>.
doremus_artist:e3a61ced-8c5e-396c-9ddc-23d2aafa86b5
owl:sameAs viaf:64266037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64266037>.
doremus_artist:e3b6e961-f3db-32e2-891b-456e263f4abe
owl:sameAs viaf:29796773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29796773>.
doremus_artist:e3b775e8-9bfa-3196-be0e-7a5fddb8ec9c
owl:sameAs viaf:302338950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/302338950>.
doremus_artist:e3d1dc6c-781d-3615-96ee-2163a51fd222
    dbp:birthPlace dbr:Piacenza;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Francesco Corselli (Piacenza, April 19, 1705 - April 3, 1778 in Madrid) was an Italian composer of the pre-classical period."@en,
        "Francesco Corselli (auch Francesco Courcelle; * 19. April 1705 in Piacenza; \u2020 3. April 1778 in Madrid) war ein italienischer Komponist der Vorklassik."@de;
    owl:sameAs viaf:29787929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Corselli>,
        <http://viaf.org/viaf/29787929>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Corselli_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Corselli.
doremus_artist:e3dc5144-d3d7-36a3-9285-ceeacc0e9c16
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Hans Kann (born February 14, 1927 in Vienna; died June 24, 2005) was an Austrian pianist and composer. He taught music in his native Austria and in Japanese schools such as the Tokyo National University of Fine Arts and Music."@en,
        """Johann \u00abHans\u00bb Kann (* 14. Februar 1927 in Wien; \u2020 24. Juni 2005 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Pianist und Komponist. Ab 1946 unternahm er weltweite Konzertreisen. Er studierte unter anderem bei Otto Schulhof Klavier. Kann war Lehrer an der Staatsakademie in Wien, der Tokyo National University of Fine Arts & Music, der Musashino Music University, der University of Arts Ueno in Tokio und der St\u00e4dtischen Akademie Darmstadt. 1987 f\u00fchrte er die Mittagskonzerte im Wiener Konzerthaus ein. Von 1977 bis 1995 war er Professor an der Musikhochschule in Wien. In den 1970er Jahren machte Kann gelegentlich Vertretungen als Pianist in der ORF-Sonntagmorgensendung "Was gibt es Neues?" mit Heinz Conrads. Seine Grabst\u00e4tte befindet sich auf dem Wiener Zentralfriedhof (Gr. 33G, Nr. 35). Im Jahr 2011 wurde """@de,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ab\u30f3\uff08Johann \u00abHans\u00bb Kann, 1927\u5e742\u670814\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3  \u2013 2005\u5e746\u670824\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u30fb\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306b\u6539\u5b97\u3057\u3066\u3044\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u592b\u59bb\u3001\u30a8\u30fc\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30ab\u30f3\uff08Emil Christian (Israel) Kann\u3001\u5e03\u5e1b\u58f2\u8cb7\u696d\u8005\uff09\u3068\u30ab\u30ed\u30ea\u30fc\u30cd\u30fb\u30a4\u30a7\u30ea\u30cd\u30af\uff08Caroline Jellinek\uff09\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 1946\u5e74\u3088\u308a\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3046\u304c\u3001\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30eb\u30db\u30fc\u30d5\uff08Otto Schulhof\u30011889 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 \u2013 1958 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306e\u8a31\u3067\u66f4\u306a\u308b\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u7814\u945a\u3092\u7a4d\u3080\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u304a\u3088\u3073\u6771\u4eac\u85dd\u8853\u5927\u5b66\u3001\u6b66\u8535\u91ce\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3001\u4e0a\u91ce\u5b66\u5712\u3001\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u5e02\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u3066\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3002\u307e\u305f1977\u5e74\u304b\u30891995\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021987\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30c4\u30a7\u30eb\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u306b\u3066\u663c\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u51fa\u6f14\u3002\u6771\u4eac\u6642\u4ee3\u306b\u3001\u300c\u5168\u97f3\u30d4\u30a2\u30ce\u30d4\u30fc\u30b9\u300d\u306e\u305f\u3081\u306b\u6821\u8a02\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:109687496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Kann>,
        <http://viaf.org/viaf/109687496>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Kann.
doremus_artist:e3e7aa61-8e38-34ae-9f56-4eb8ea16bbf6
owl:sameAs viaf:88078682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078682>.
doremus_artist:e3fda6d4-5682-340b-8c7b-96f3330dba75
owl:sameAs viaf:253342628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/253342628>.
doremus_artist:e4cc82a0-6469-3b63-b908-92167cbb7dc7
    dbp:birthPlace dbr:Racibórz;
    dbp:deathPlace dbr:Darmstadt;
    rdfs:comment
        "Arnold Ludwig Mendelssohn (* 26. Dezember 1855 in Ratibor; \u2020 18. Februar 1933 in Darmstadt) war ein deutscher Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Laut Musik in Geschichte und Gegenwart war er \u201eeine der markantesten Pers\u00f6nlichkeiten seiner Zeit, als Musiker und Mensch von gro\u00dfer Weite des Horizontes, gleich beschlagen in Musik, Literatur, Theologie und Philosophie, wie eigenwilliger Denker.\u201c"@de,
        "Arnold Ludwig Mendelssohn (26 December 1855 in Racib\u00f3rz \u2013 18 February 1933 in Darmstadt), was a German composer and music teacher. He was born in the then Ratibor, Province of Silesia, son of Felix Mendelssohn's cousin Wilhelm Mendelssohn (1821\u20131866) who had married in 1854 Louise Aimee Cauer (sister to Bertha Cauer). Arnold Ludwig himself married in 1885 his second cousin Maria Cauer, daughter of Carl Cauer (brother of Ludwig Cauer)."@en,
        "Arnold Ludwig Mendelssohn (Racib\u00f3rz, Sil\u00e9sia, 26 de dezembro de 1855 \u2013 Darmstadt, 18 de fevereiro de 1933) foi um compositor e professor de m\u00fasica alem\u00e3o. Depois da sua morte, a sua obra foi proibida na Alemanha Nazi devido \u00e0 sua ascend\u00eancia judia."@pt,
        "Arnold Ludwig Mendelssohn (Ratibor, 26 december 1855 - Darmstadt, 18 februari 1933) was een Duits componist. Hij was een achterneef van Felix Mendelssohn-Bartholdy."@nl,
        "Arnold Ludwig Mendelssohn (n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1855 \u00e0 Racib\u00f3rz, \u00e0 l\u2019\u00e9poque Ratibor \u2013 mort le 18 f\u00e9vrier 1933 \u00e0 Darmstadt) est un compositeur allemand. Son p\u00e8re \u00e9tait le cousin au deuxi\u00e8me degr\u00e9 de Felix Mendelssohn. Paul Hindemith fut son \u00e9l\u00e8ve."@fr,
        "Arnold Ludwig Mendelssohn (ur. 26 grudnia 1855 w Raciborzu, zm. 18 lutego 1933 w Darmstadt) \u2013 niemiecki kompozytor, odnowiciel muzyki i \u015bpiewu ko\u015bcielnego, pedagog."@pl,
        "\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\uff08Arnold Mendelssohn\u30011855\u5e7412\u670826\u65e5 - 1933\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:275547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_Mendelssohn>,
        <http://viaf.org/viaf/275547>,
        <http://viaf.org/viaf/32145542609996642262>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_Mendelssohn.
doremus_artist:e4fc23b4-3393-3262-a19d-61905a3ca768
owl:sameAs viaf:74042491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74042491>.
doremus_artist:e54836a2-af9e-36c6-ad35-b9460d367cd6
    rdfs:comment
        "Bengt Erik Forsberg (* 26 de julio de 1952; Edsleskog, Dalsland, Suecia) es un pianista y organista sueco. Hijo de Sven Forsberg e Ingrid Bexell, se gradu\u00f3 en la Escuela Real de M\u00fasica de Gotenburgo perfeccion\u00e1ndose luego con Peter Feuchtwanger en Londres y Herman David Koppel en Copenhague. Ambos fueron ganadores del Gramophone Award al disco del a\u00f1o 1995 por su recital de canciones de Edward Grieg. Es director de las series de m\u00fasica de c\u00e1mara del Festival de Estocolmo."@es,
        "Bengt Erik Forsberg (n\u00e9 en 1952) est un pianiste su\u00e9dois, bien connu pour ses nombreuses collaborations avec la mezzo-soprano Anne Sofie von Otter."@fr,
        "Bengt Forsberg (born 1952) is a Swedish concert pianist most famous for his numerous collaborations with the mezzo-soprano Anne Sofie von Otter. He participated in her project to record songs written in the concentration camp of Terez\u00edn. Forsberg has a reputation as a champion of neglected music and composers. He is highly acclaimed as a recital accompanist and regularly plays alongside Mats Lidstr\u00f6m and Nils-Erik Sparf. After graduating from the Gothenburg School of Music and Musicology, Forsberg was trained by Peter Feuchtwanger and Herman David Koppel."@en;
    owl:sameAs viaf:69118439;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bengt_Forsberg>,
        <http://viaf.org/viaf/69118439>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bengt_Forsberg.
doremus_artist:e96947ad-732d-361f-9fc1-0db8ab348998
owl:sameAs viaf:34659206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34659206>.
doremus_artist:e983c810-489d-3386-9c4e-d670f0fc4b68
    dbp:birthPlace dbr:Krefeld;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (indiquez la date de pose gr\u00e2ce au param\u00e8tre date). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?)."@fr,
        "Hans Neuenfels (* 31. Mai 1941 in Krefeld) ist ein deutscher Schriftsteller, Dichter, Filmemacher, Librettist, Theaterregisseur und Opernregisseur."@de,
        "Hans Neuenfels (born 31 May 1941, Krefeld) is a German writer, poet, film producer, librettist, theatre director and opera director."@en;
    owl:sameAs viaf:68989227;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Neuenfels>,
        <http://viaf.org/viaf/68989227>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Neuenfels.
doremus_artist:e993b561-2b58-3896-8be3-e9ca5ec90630
    dbp:birthPlace dbr:Kópavogur;
    rdfs:comment
        "Emil\u00edana Torrini (K\u00f3pavogur, 16 de mayo de 1977) es una cantante islandesa. Se dio a conocer mundialmente con su \u00e1lbum Love in the Time of Science y con su interpretaci\u00f3n de \u00abGollum's Song\u00bb en la banda sonora de El Se\u00f1or de los Anillos: las dos torres."@es,
        "Emil\u00edana Torrini (Reykjavik, 16 mei 1977) is een IJslandse zangeres en songschrijver. Ze brak in 1999 door met het album Love in the Time of Science en zong onder meer Gollum's Song uit de aftiteling van de film Lord of the Rings: The Two Towers."@nl,
        "Emil\u00edana Torrini (Reykjav\u00edk, 16 de maio de 1977) \u00e9 uma cantora islandesa, mais conhecida por seu single de 2009 Jungle Drum e pela performance na m\u00fasica Gollum's Song, do filme de Peter Jackson, O Senhor dos An\u00e9is: As Duas Torres."@pt,
        "Emil\u00edana Torrini Dav\u00ed\u00f0sd\u00f3ttir (* 16. Mai 1977) ist eine isl\u00e4ndische S\u00e4ngerin, Komponistin und Musikproduzentin."@de,
        """Emil\u00edana Torrini Dav\u00ed\u00f0sd\u00f3ttir (born 16 May 1977) is an Icelandic singer and songwriter. She is best known for her 2009 single "Jungle Drum" off the 2009 record Me and Armini, 1999 album Love in the Time of Science and for performing "Gollum's Song" for Peter Jackson's film The Lord of the Rings: The Two Towers."""@en,
        """Emil\u00edana Torrini Dav\u00ed\u00f0sd\u00f3ttir (ur. 16 maja 1977 w Reykjav\u00edku) \u2013 islandzka piosenkarka. Ojciec Emil\u00edany Torrini pochodzi z W\u0142och, za\u015b jej matka jest Islandk\u0105. Torrini zdoby\u0142a popularno\u015b\u0107 na Islandii w 1994, kiedy w wieku 17 lat wygra\u0142a konkurs piosenki \u015bpiewaj\u0105c "I Will Survive". Jej najbardziej znany \u015bwiatowy album to Love in the Time of Science. Wcze\u015bniej wyda\u0142a albumy Spoon, Crou\u00e7ie d'O\u00f9 La oraz Merman w Islandii. Oficjalna strona artystki okre\u015bla jej muzyk\u0119 jako "nieklasyfikowaln\u0105"."""@pl,
        "Emil\u00edana Torrini Dav\u00ed\u00f0sd\u00f3ttir n\u00e9e le 16 mai 1977 \u00e0 K\u00f3pavogur, en Islande est une chanteuse islandaise d'origine italienne."@fr,
        "Nata da madre islandese e padre italiano, \u00e8 conosciuta per il suo album di debutto mondiale Love in the Time of Science."@it,
        "\u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0422\u043e\u0440\u0440\u0438\u043d\u0438, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0422\u043e\u0440\u0440\u0438\u043d\u0438 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u0441\u0434\u043e\u0443\u0442\u0442\u0438\u0440 (\u0438\u0441\u043b. Emil\u00edana Torrini Dav\u00ed\u00f0sd\u00f3ttir; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u044f 1977) \u2014 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u0623\u064a\u0645\u0627\u0644\u064a\u0646\u0627 \u062a\u0648\u0631\u064a\u0646\u0649 \u062f\u0627\u0641\u064a\u0648\u0633\u0648\u062f\u062a (\u0648\u0644\u062f\u062a 16 \u0645\u0627\u064a\u0648 1977 \u060c \u0643\u0648\u0628\u0627\u0641\u0648\u063a\u0648\u0631 \u060c \u0623\u064a\u0633\u0644\u0646\u062f\u0627) \u060c \u0648\u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u064a\u0633\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0639\u0631\u0641\u062a \u0623\u064a\u0645\u0627\u0644\u064a\u0646\u0627 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0641\u064a \u0632\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u062e\u0631\u062c\u0647 \u0628\u064a\u062a\u0631 \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646 \u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062e\u0648\u0627\u062a\u0645 \u060c \u0648\u0632\u0627\u062f\u062a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0648\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0648\u0636\u0639\u062a \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645."@ar,
        "\u30a8\u30df\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u30fb\u30c8\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30b9\u30c9\u30c3\u30c6\u30a3\u30eb \uff08Emil\u00edana Torrini Dav\u00ed\u00f0sd\u00f3ttir ,1977\u5e745\u670816\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30ec\u30a4\u30ad\u30e3\u30f4\u30a3\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u6709\u540d\u306a\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6599\u7406\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u306e\u7d4c\u55b6\u8005\u3001\u6bcd\u306f\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3002\u5b66\u751f\u306e\u9803\u306f\u5bb6\u696d\u3092\u624b\u4f1d\u3063\u3066\u6642\u6298\u30a6\u30a7\u30a4\u30c8\u30ec\u30b9\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u30027\u6b73\u304b\u3089\u30b3\u30fc\u30e9\u30b9\u968a\u306b\u5165\u308a\u300115\u6b73\u304b\u3089\u30aa\u30da\u30e9\u5b66\u6821\u306b\u5165\u3063\u305f\u3002 1994\u5e74\u306b\u300eSpoon\u300f\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3067\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30d4\u30c1\u30ab\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a1\u30a4\u30f4\u306e\u697d\u66f2\u3082\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 4th\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eLove in the time of science\u300f\uff08\u30c6\u30a3\u30a2\u30fc\u30ba\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30a2\u30fc\u30ba\u306e\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b6\u30d0\u30eb\u3089\u306b\u3088\u308b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u4f5c\u54c1\uff09\u3092\u30d5\u30a1\u30c3\u30c8\u30ad\u30e3\u30c3\u30c8\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30ba\u3088\u308a\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u4e16\u754c\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\uff08\u6700\u521d\u306e3\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306f\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u307f\u306e\u767a\u58f2\uff09\u3002 2002\u5e74\u3001\u6620\u753b\u300e\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30ea\u30f3\u30b0/\u4e8c\u3064\u306e\u5854\u300f\u306e\u30a8\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30c6\u30fc\u30de\u306e\u30aa\u30d5\u30a1\u30fc\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u305f\u30d3\u30e7\u30fc\u30af\u304c\u81ea\u8eab\u306e\u598a\u5a20\u3092\u7406\u7531\u306b\u65ad\u308a\u3001\u305d\u306e\u4ee3\u5f79\u3068\u3057\u3066\u307b\u307c\u7121\u540d\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3060\u3063\u305f\u30a8\u30df\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u304c\u5927\u629c\u64e2\u3055\u308c\u8a71\u984c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u6620\u753b\u4e0a\u6620\u5f8c\u306f\u300c\u3042\u306e\u6b4c\uff08\u300c\u30b4\u30e9\u30e0\u306e\u6b4c\u300d\uff09\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u305f\u306e\u306f\u30d3\u30e7\u30fc\u30af\u672c\u4eba\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\uff1f\u300d\u3068\u306e\u554f\u3044\u5408\u308f\u305b\u304c\u6bba\u5230\u3057\u305f\u3002 2003\u5e74\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30ab\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30ce\u30fc\u30b0\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30dc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30f3\u30b2\u30fc\u30b8\u300f\u306b\u697d\u66f2\u3092\u6570\u66f2\u63d0\u4f9b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29731574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emil\u00edana_Torrini>,
        <http://viaf.org/viaf/29731574>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2a9731b-9e13-4ff9-af21-5e694a5663e8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emilíana_Torrini_at_Het_Paradiso_Amsterdam.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilíana_Torrini.
doremus_artist:e9a25053-0ad5-34ba-ab1e-9da4b348d8c8
owl:sameAs viaf:17413972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17413972>.
doremus_artist:e9df5620-a1e6-3f2f-9db9-a9f1bf1fc0a4
    rdfs:comment
        "Lauren Amber Newton (* 16. November 1952 in Coos Bay, Oregon) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin (Jazzgesang, improvisierte und Neue Musik), Komponistin und Hochschullehrerin. Die S\u00e4ngerin ist eine der wichtigen Vokalisten des Jazz und nach Peter R\u00fcedi \u201eeine der bedeutendsten zeitgen\u00f6ssischen Vokal-Improvisatorinnen.\u201c Sie hat \u201eeinen instrumental und vor allem perkussiv orientierten Stil entwickelt, der in seiner technischen Perfektion, der stimmlichen Dimensionierung, aber auch durch die Phantasie, mit der sie musikalische Materialien \u00fcberraschend kombiniert\u201c, bis heute unvergleichbar ist."@de,
        "Lauren Amber Newton is an avant-garde jazz and contemporary classical singer, composer and teacher, best known as a founding member of the Vienna Art Orchestra. Born 16 November 1952 in Coos Bay, Oregon, Lauren Newton earned a degree in music at the University of Oregon. In 1974 Newton moved to Europe and continued her music studies with Sylvia Geszty at the State University of Music and Performing Arts Stuttgart. In 1977 she joined the Vienna Art Orchestra, touring widely with the group until 1989. Together with Bobby McFerrin, Jeanne Lee, Urszula Dudziak and Jay Clayton she formed the Vocal Summit in 1982 (CD, TV broadcasting, tour)."@en;
    owl:sameAs viaf:32208858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lauren_Newton>,
        <http://viaf.org/viaf/32208858>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3ccda71-396a-49ff-a666-1905a7d36f67>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lauren_Newton_2015_(Annamarie_Ursula)_P1180751.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lauren_Newton.
doremus_artist:e9efe6d5-cb2f-3b3e-9ac8-2b2e1fb59d17
    rdfs:comment
        "Raymond Gram Swing (March 25, 1887 \u2013 December 22, 1968) was an American print and broadcast journalist. He was one of the most influential news commentators of his era, heard by people worldwide as a leading American voice from Britain during World War II. Known originally as Raymond Swing, he adopted his wife's last name in 1919 and became known as Raymond Gram Swing."@en;
    owl:sameAs viaf:69007556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Gram_Swing>,
        <http://viaf.org/viaf/69007556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Gram_Swing.
doremus_artist:ea5508b1-71f9-34e4-a3f5-e1248d86d894
owl:sameAs viaf:93300696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93300696>.
doremus_artist:ecbc77a2-e545-3ed0-904a-3af67793981f
owl:sameAs viaf:56875985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56875985>.
doremus_artist:edc6486c-9e58-3616-b1e1-6eea8d32fcb5
    rdfs:comment
        "John Osborn (born c. 1973) is an American operatic tenor. He was born in Sioux City, Iowa, and studied music at Simpson College. He made his professional debut in The Saint of Bleecker Street at the Des Moines Metro Opera in 1993. Osborn was a winner of the Metropolitan Opera National Council Auditions in 1994 at the age of 21. He made his Met debut in Salome in 1996, and has subsequently sung the roles of Don Ottavio in Don Giovanni and Count Almaviva in The Barber of Seville, among others, with the company."@en;
    owl:sameAs viaf:164451063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Osborn_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/164451063>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Osborn_(tenor)>.
doremus_artist:ee3a9e3f-338a-3a46-b6a5-dfd0f039abff
owl:sameAs viaf:223782650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223782650>.
doremus_artist:ee506b5c-35ca-313e-b023-cf6615fba790
owl:sameAs viaf:66568003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66568003>.
doremus_artist:ee68909b-0e69-30ec-b94e-99bdb11c8638
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Christopher (Chapman) Rouse (Baltimore (Maryland), 15 februari 1949) is een Amerikaans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Christopher Rouse (* 15. Februar 1949 in Baltimore) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Christopher Rouse (Baltimore, Maryland, 15 f\u00e9vrier 1949) est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Christopher Rouse (born February 15, 1949) is an American composer. Though he has written for various ensembles, Rouse is primarily known for his orchestral compositions, including a Requiem, eleven concertos, and four symphonies. His work has received numerous accolades, including the Kennedy Center Friedheim Award, the Grammy Award for Best Classical Contemporary Composition, and the Pulitzer Prize for Music. Rouse was the composer-in-residence for the New York Philharmonic from 2012 to 2015."@en;
    owl:sameAs viaf:114919291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Rouse_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/114919291>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Christopher_Rouse_(composer)>.
doremus_artist:ee8637fd-1bd8-3d1c-a25c-63a4036b9f3b
    owl:sameAs viaf:39119265;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39119265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09fcec50-3cef-4941-9382-334924b03818>.
doremus_artist:eede77c0-821d-302f-8fe0-41af99f8e4e3
owl:sameAs viaf:40298654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40298654>.
doremus_artist:eee294c6-1e13-317b-8076-6a02e003f50d
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Nacque a Graz, e inizialmente si dedic\u00f2 a studi di ingegneria, ma nel 1876 si avvicin\u00f2 alla musica e frequent\u00f2 il Conservatorio di Graz, dove ebbe come maestro Robert Fuchs. Trasferitosi a Vienna, assunse il ruolo di chorus master del Wiener Akademischer Gesangverein, diresse il Wiener Singakademie. \u00c8 stato un giornalista, critico musicale della Neue Freie Presse, per cinque anni a partire dal 1896. Inoltre ha diretto la Wiener Maennergesangverein fino a cinque anni dalla morte e dal 1902 ha insegnato al Conservatorio di Vienna."@it,
        "Richard Franz Joseph Heuberger (18 June 1850 in Graz, Austria \u2013 28 October 1914 in Vienna, Austria) was an Austrian composer of operas and operettas, a music critic, and teacher. Heuberger was born in Graz, the son of a bandage manufacturer. He initially studied engineering, but gave it up in 1876, and turned to music. He studied at the Graz Conservatory (where he studied with Robert Fuchs), and later transferred to Vienna, where he eventually became the chorus master of the Wiener Akademischer Gesangverein, conductor of the Wiener Singakademie, director of the Wiener M\u00e4nnergesang-Verein (Vienna Men's Choral Association), and a teacher at the Konservatorium der Stadt Wien. Although Heuberger wrote many operas, ballets, choral works, and songs, he is best known today for his operetta Der Op"@en,
        "Richard Franz Joseph Heuberger (18 de Junho de 1850 - 28 de Outubro de 1914) foi um compositor de \u00f3peras e operettas, cr\u00edtico de m\u00fasica e professor austr\u00edaco. Heuberger nasceu em Graz. Ele inicialmente estudou engenharia, mas em 1876 ee mudou seu curso para m\u00fasica. Ele estudou no Conservat\u00f3rio de Graz (onde estudou com Robert Fuchs) e posteriormente transferiu-se para Viena, onde ele eventualmente tornou-se maestro do coral da Wiener Akademischer Gesangverein, maestro da Wiener Singakademie, diretor da Wiener M\u00e4nnergesang-Verein e professor no Konservatorium der Stadt Wien. Heuberger escreu muitas \u00f3peras, bal\u00e9s, trabalhos para coral e m\u00fasicas. Sua obra mais conhecida \u00e9 a operetta Der Opernball, que ele comp\u00f4s em 1898."@pt,
        "Richard Franz Joseph Heuberger (Graz, 18 de junio de 1850 \u2013 Viena, 28 de octubre de 1914) fue un compositor austriaco de \u00f3peras y operetas, y tambi\u00e9n fue cr\u00edtico musical y pedagogo de la m\u00fasica. Adem\u00e1s de m\u00fasica, estudi\u00f3 la carrera de ingeniero, pero al acabarla se dedic\u00f3 exclusivamente a la m\u00fasica y en 1878 fue nombrado director de la Akademischer Gesangverein de Viena y de la Singakademie. A partir de 1881 tambi\u00e9n se dedic\u00f3 a la cr\u00edtica y colabor\u00f3 sucesivamente en el Wiener Tageblatt, Allg. Zeitung de M\u00fanich y Neue Freie Presse, dirigiendo desde 1904 la Neue Musikalische Presse. En 1902 fue nombrado profesor del Conservatorio de Viena y director del Wiener M\u00e4nnergesangverein."@es,
        "Richard Franz Joseph Heuberger (Graz, 18 juni 1850 \u2013 Wenen, 28 oktober 1914) was een Oostenrijks componist van opera's, operettes en balletten, muziekcriticus, en muziekpedagoog."@nl,
        "Richard Franz Joseph Heuberger der \u00c4ltere (* 18. Juni 1850 in Graz; \u2020 28. Oktober 1914 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Dirigent, Musikp\u00e4dagoge und Musikjournalist."@de,
        "Richard Franz Joseph Heuberger, n\u00e9 le 18 juin 1850 \u00e0 Graz et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 octobre 1914 \u00e0 Vienne, est un compositeur autrichien d'op\u00e9ras et d'op\u00e9rettes, un critique musical et un professeur autrichien."@fr,
        "Richard Heuberger (ur. 18 czerwca 1850 w Grazu, zm. 28 pa\u017adziernika 1914 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor, muzykolog i krytyk muzyczny. Tw\u00f3rca operetki Bal w operze."@pl,
        "\u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0425\u043e\u0439\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Richard Heuberger; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1850, \u0413\u0440\u0430\u0446 \u2014 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1914, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u7d46\u5275\u818f\u5de5\u5834\u306e\u7d4c\u55b6\u4e3b\u3092\u7236\u306b\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5f53\u521d\u306f\u5de5\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u304c\u30011876\u5e74\u306b\u65ad\u5ff5\u3057\u3066\u97f3\u697d\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u3002\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30c3\u30af\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011902\u5e74\u306b\u512a\u79c0\u306a\u6210\u7e3e\u3067\u4fee\u4e86\u3059\u308b\u3068\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u79fb\u3063\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u58f0\u697d\u5354\u4f1a\u3084\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30b8\u30f3\u30b0\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u7537\u58f0\u5408\u5531\u5354\u4f1a\u306e\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u30021902\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u3001\u9580\u4e0b\u3088\u308a\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u3089\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u3002 \u30db\u30a4\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u306f\u3001\u65b0\u805e\u306e\u97f3\u697d\u6279\u8a55\u62c5\u5f53\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u540d\u3092\u99b3\u305b\u3001\u307e\u305a\u306f\u300e\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u65e5\u5831\u201cNeuen Wiener Tagblatt\u201d\u300f\u3067\u3001\u6b21\u3044\u30671899\u5e74\u3088\u308a\u300e\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u6c11\u5831\u300f\u306b\u5bc4\u7a3f\u3057\u305f\u30021896\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30cf\u30f3\u30b9\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u3001\u300e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u65b0\u81ea\u7531\u65b0\u805e\u300f\u306e\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a18\u8005\u3084\u7de8\u96c6\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u300e\u65b0\u97f3\u697d\u65b0\u805e\u300f\u3067\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 1914\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u4ed6\u754c\u3057\u3001\u30d2\u30f3\u30bf\u30fc\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30eb\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3084\u6b4c\u66f2\u3001\u5668\u697d\u66f2\u3068\u5e45\u5e83\u3044\u5206\u91ce\u3067\u5275\u4f5c\u3057\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f1898\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u300a\u30aa\u30da\u30e9\u821e\u8e0f\u4f1a\u201cDer Opernball\u201d\u300b\u306e\u307f\u3067\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1955\u5e74\u306b\u907a\u529f\u3092\u8b83\u3048\u3066\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30d2\u30fc\u30c4\u30a3\u30f3\u30b0\u5730\u533a\u306b\u3001\u30db\u30a4\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u901a\u308a\uff08Heubergergasse\uff09\u3068\u3044\u3046\u540d\u304c\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64274345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Heuberger>,
        <http://viaf.org/viaf/64274345>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a54977a-2d07-44ab-9a3c-112fa9545e28>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heubergerphoto.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Heuberger.
doremus_artist:ef7bc47c-699f-3e2f-b2c7-91b4eb6a03d0
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Marty (born on October 12, 1932) is a French pianist and conductor. Jean-Pierre Marty was first a pupil of Alfred Cortot, then of Julius Katchen. He started a piano career at the age of 13, first serving as accompanist to the cellist Pierre Fournier for a few months before appearing in Paris as soloist in three piano concertos. He also studied harmony, counterpoint and composition with Nadia Boulanger whom he eventually succeeded as Director of the American Conservatory in Fontainebleau. He pursued his pianistic career in France, Spain, the Netherlands and Germany until it was interrupted by serious muscular problems at the age of 20."@en,
        "Jean-Pierre Marty n\u00e9 le 12 octobre 1932 \u00e0 Paris est un pianiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:73902953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Marty>,
        <http://viaf.org/viaf/73902953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Marty.
doremus_artist:f0156fc8-f705-3327-ad86-71163ac7c2ea
owl:sameAs viaf:278833170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278833170>.
doremus_artist:f1f093d0-afb4-3010-824c-4da22cbb4f41
owl:sameAs viaf:32282716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32282716>.
doremus_artist:f362c9da-d321-3d89-972b-e4738576aa54
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Vyacheslav Petrovich Artyomov (Russian: \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0451\u0301\u043c\u043e\u0432; born June 29, 1940 in Moscow) is a Russian and Soviet composer."@en,
        "Vyacheslav Petrovich Artyomov, tamb\u00e9m Artemov, (em russo: \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0451\u0301\u043c\u043e\u0432, nascido em 29 de junho de 1940) \u00e9 um compositor russo e sovi\u00e9tico."@pt,
        "Wjatscheslaw Petrowitsch Artjomow (russisch: \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0451\u043c\u043e\u0432, wiss. Transliteration: Vja\u010deslav Petrovi\u010d Art\u00ebmov; * 29. Juni 1940 in Moskau) ist ein russischer Komponist."@de,
        "\u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0451\u043c\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1940, \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0413\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u043e\u043c, \u043d\u043e \u043d\u0435\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0410. \u0418. \u041f\u0438\u0440\u0443\u043c\u043e\u0432\u0430), \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0432 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0421\u0438\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0422\u043e\u0432\u0438\u044f \u041b\u043e\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u0446\u0435\u043c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0445\u043e\u0442\u044f \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f: \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430, \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0430, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0421\u043a\u0440\u044f\u0431\u0438\u043d\u0430, \u0412\u0430\u0440\u0435\u0437\u0430. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u5f53\u521d\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u5927\u5b66\u3067\u7269\u7406\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u97f3\u697d\u306b\u8ee2\u3058\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30b7\u30c7\u30eb\u30cb\u30b3\u30d5\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30661968\u5e74\u306b\u4fee\u4e86\u3057\u305f\u3002\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540c\u76df\u306e\u4f1a\u54e1\u3068\u306a\u308a\u3001\u6570\u5e74\u9593\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u56fd\u55b6\u697d\u8b5c\u51fa\u7248\u793e\u30e0\u30ba\u30a3\u30ab\uff08\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\uff09\u306b\u7de8\u96c6\u8005\u3068\u3057\u3066\u52e4\u3081\u305f\u3002 1975\u5e74\u306b\u3001\u30bd\u30d5\u30a3\u30e4\u30fb\u30b0\u30d0\u30a4\u30c9\u30a5\u30fc\u30ea\u30ca\u3084\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30b9\u30b9\u30ea\u30f3\u3068\u5171\u306b\u5373\u8208\u6f14\u594f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u300c\u30a2\u30b9\u30c8\u30ec\u30e4\uff08\u0410\u0441\u0442\u0440\u0435\u044f\uff09\u300d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021979\u5e74\u306b\u3001\u7b2c6\u56de\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540c\u76df\u4f1a\u8b70\u306e\u5e2d\u4e0a\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u627f\u8a8d\u3092\u5f97\u305a\u306b\u897f\u5074\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u97f3\u697d\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3068\u7cfe\u5f3e\u3055\u308c\u3001\u3044\u308f\u3086\u308b\u300c\u30d5\u30ec\u30f3\u30cb\u30b3\u30d5\u306e7\u540d\u300d\u3068\u3057\u3066\u8981\u6ce8\u610f\u4eba\u7269\u8996\u3055\u308c\u308b\u30021979\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u4f1a\u54e1\u3084\u3001\u5fa9\u8208\u3055\u308c\u305f\u30bd\u9023\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u540c\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56801983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vyacheslav_Artyomov>,
        <http://viaf.org/viaf/56801983>,
        <https://musicbrainz.org/artist/579bb907-9c75-4072-8859-3376060af5d1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vyacheslav_Artyomov_©Meladina89.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vyacheslav_Artyomov.
doremus_artist:f3f37cbb-178b-311e-82f5-b4e35aef8f17
owl:sameAs viaf:27357598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27357598>.
doremus_artist:f450cda1-d1b2-3ea5-9750-cf1b92e0b9ad
owl:sameAs viaf:79208059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79208059>.
doremus_artist:faaec2d1-ca90-3232-805b-ba6b04bc63eb
owl:sameAs viaf:24865219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24865219>.
doremus_artist:fc817495-01c5-3b0e-b8a2-76ccd1e66274
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jersey_City,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Maury Yeston (* 23. Oktober 1945 in Jersey City, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Musicalkomponist, Songtexter und Autor. Zudem lehrt er als Musikwissenschaftler und ist auch als wissenschaftlicher Autor t\u00e4tig. Yeston studierte an der Yale University und am Clare College der Universit\u00e4t Cambridge."@de,
        "Maury Yeston (born October 23, 1945) is an American composer, lyricist, educator and musicologist. He is known for writing the music and lyrics to Broadway musicals, including Nine in 1982, and Titanic in 1997, both of which won Tony Awards for best musical and best score. He also won a Drama Desk Award for Nine. Yeston also wrote a significant amount of the music and most of the lyrics to the Tony-nominated musical Grand Hotel in 1989, which was nominated for best score. His musical version of the novel The Phantom of the Opera entitled Phantom (not to be confused with Andrew Lloyd Webber's version) has enjoyed numerous productions in the U.S. and around the world. He has also written a number of other Off-Broadway musicals, including Death Takes a Holiday; a song cycle entitled December "@en,
        """\u00c8 noto soprattutto per aver scritto la musica e le parole dei musical di successo a Broadway Nine (1982), Grand Hotel (1989) e Titanic (1997). Sia Nine che Titanic gli sono valsi il Tony Award alla migliore colonna sonora originale, mentre Grand Hotel ha vinto il Laurence Olivier Award. La sua canzone "Take it All", scritta per l'adattamento cinematografico di Nine, gli \u00e8 valsa una candidatura al Golden Globe per la migliore canzone originale e all'Oscar per la migliore canzone nel 2009."""@it;
    owl:sameAs viaf:87325040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maury_Yeston>,
        <http://viaf.org/viaf/87325040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c7ddea6-f48e-47de-8fe9-73ae665386f9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maury_Yeston.
doremus_artist:fcbf0f10-069d-394d-a828-c1f31f842424
    rdfs:comment
        "Anne Germain est une chanteuse fran\u00e7aise n\u00e9e le 15 avril 1935 \u00e0 Paris. Interpr\u00e8te de g\u00e9n\u00e9riques t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres comme L'\u00cele aux enfants et Les Visiteurs du mercredi,  elle est particuli\u00e8rement connue pour avoir doubl\u00e9 Catherine Deneuve pour le chant dans Les Demoiselles de Rochefort et Peau d'\u00e2ne de Jacques Demy.\u2191 Autorit\u00e9 BnF\u2191 \u00ab Anne Germain : \u201cChanter la vie, chanter les fleurs, chanter les rires et les pleurs\u201d (partie 1/6) \u00bb, Dans l'ombre des studios, 17 mai 2014."@fr;
    owl:sameAs viaf:46953662;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Anne_Germain>,
        <http://viaf.org/viaf/46953662>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fc9e52e-f142-47a9-a676-0999d0b3d660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anne_Germain.
doremus_artist:ffe09133-5214-397c-afbe-0d7a5646f6d0
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Francesco Mancini  (16 January 1672 \u2013 22 September 1737) was a Neapolitan composer."@en,
        "Francesco Mancini (* 16. Januar 1672 in Neapel; \u2020 22. September 1737 ebenda) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist der neapolitanischen Schule."@de,
        "Francesco Mancini (Naples, 16 janvier 1672 \u2013 Naples, 22 septembre 1737) est un compositeur et un organiste italien."@fr,
        "Francesco Mancini (ur. 16 stycznia 1672 w Neapolu, zm. 22 wrze\u015bnia 1737 tam\u017ce) \u2013 w\u0142oski kompozytor i organista, przedstawiciel szko\u0142y neapolita\u0144skiej w muzyce."@pl,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30de\u30f3\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Francesco Mancini, 1672\u5e741\u670816\u65e5 \u30ca\u30dd\u30ea - 1737\u5e749\u670822\u65e5 \u30ca\u30dd\u30ea\uff09 \u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30ca\u30dd\u30ea\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3001\u6669\u5e74\u306f\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u5b97\u6559\u66f2\u3092\u521d\u3081\u5404\u7a2e\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u304c\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u4e3b\u306b\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66653728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Mancini_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/66653728>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8dfb957a-9c62-4e01-a629-4bc99ee29ef9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Francesco_Mancini_(composer)>.
