@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ar.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix w: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://af.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:006f6bc1-7198-3fe3-9a74-9cc894cb74b9
owl:sameAs viaf:277472667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277472667>.
doremus_artist:008a3084-942b-3151-8450-2872e9ed8798
    dbp:birthPlace dbr:Krefeld;
    rdfs:comment
        "Carola Bauckholt (* 21. August 1959 in Krefeld) ist eine deutsche Komponistin, Verlegerin und Intermedia-K\u00fcnstlerin. Nach mehrj\u00e4hriger Mitarbeit im Krefelder Theater am Marienplatz TAM studierte sie von 1978 bis 1984 an der Musikhochschule K\u00f6ln bei Mauricio Kagel. 1985 gr\u00fcndete sie mit anderen den Th\u00fcrmchen Verlag, seit 1991 arbeitet sie auch im Th\u00fcrmchen Ensemble mit. Bauckholt wurde auf der Fr\u00fchjahrs-Mitgliederversammlung der Akademie der K\u00fcnste Berlin am 25. Mai 2013 als neues Mitglied in die Sektion Musik gew\u00e4hlt."@de,
        "Carola Bauckholt (born 21 August 1959) is a German composer. She was born in Krefeld, West Germany. She worked at the theater at the Marienplatz in Krefeld and studied music with Mauricio Kagel the Cologne Musikhochschule from 1978-84. Bauckholt co-founded Th\u00fcrmchen Verlag in 1985, a publishing house in Cologne, and in 1991 co-founded the Th\u00fcrmchen ensemble, also in Cologne. In 1990-91, she attended the Stuttgart Academy on scholarship, in 1992 the Schreyahn Artists' Colony in Lower Saxony and in 1997 the Villa Massimo in Rome."@en;
    owl:sameAs viaf:190316903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carola_Bauckholt>,
        <http://viaf.org/viaf/190316903>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carola_Bauckholt.
doremus_artist:01cd6996-ac9a-3620-b873-702abe304af6
    owl:sameAs viaf:78411229;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78411229>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8f47cf4-b8bc-4815-b0ca-1abf3572f416>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaroslav_Souek.
doremus_artist:01de7d31-fd0a-3583-beda-23d590406e6c
owl:sameAs viaf:27347509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27347509>.
doremus_artist:01f1efce-2428-3db8-9df6-5fda6b0a3fce
owl:sameAs viaf:91117500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91117500>.
doremus_artist:0204cdaf-3ac7-3c4a-8075-3dd9feda220e
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    rdfs:comment
        """Considerato uno dei pi\u00f9 raffinati ed eleganti chitarristi della scena mondiale, dotato di uno straordinario talento vocale che insieme alla sua "mitica"chitarra Ibanez ha generato una simbiosi davvero unica; ha spaziato dal jazz ad hits internazionali come Give Me The Night, Turn your love around, On Broadway, Nothing's Gonna Change My Love for You, Song for my brother ed altre ancora"""@it,
        "George Benson (* 22. M\u00e4rz 1943 in Pittsburgh, Pennsylvania) ist ein amerikanischer Jazz-und Fusion-Gitarrist und S\u00e4nger. Seine gr\u00f6\u00dften kommerziellen Erfolge feierte er in den sp\u00e4ten 1970er und fr\u00fchen 1980er Jahren, als er seinen Stil in Richtung Soul, Disco und Pop \u00e4nderte. In jenen Jahren wurde er mit acht Grammys ausgezeichnet, zwei weitere folgten 2007. Zu seinen gr\u00f6\u00dften Hits z\u00e4hlen This Masquerade (1976), On Broadway (1978), Give Me the Night (1980) und Turn Your Love Around (1981), die die Top-10 der amerikanischen Single-Charts erreichten."@de,
        "George Benson (Pittsburgh (Pennsylvania), 22 maart 1943) is een Amerikaanse jazzgitarist."@nl,
        """George Benson (Pittsburgh, 22 de Mar\u00e7o de 1943) \u00e9 um guitarrista norte-americano de Smooth jazz. \u00c9 considerado um dos maiores guitarristas da hist\u00f3ria da humanidade. Benson nasceu numa fam\u00edlia de refinados m\u00fasicos amadores. Aos seis anos j\u00e1 tinha come\u00e7ado a se apresentar ao p\u00fablico. Um ano depois, sua m\u00e3e se casou com um eletricista que tamb\u00e9m tocava guitarra de jazz amplificada. O jovem George implorou ao padrasto que lhe ensinasse a tocar. Infelizmente, suas m\u00e3os eram pequenas demais para alcan\u00e7ar o instrumento em toda a sua extens\u00e3o e ele acabou ganhando um ukulele (pequeno viol\u00e3o de quatro cordas). Mesmo assim, alguns anos mais tarde, Benson ganhou a sua primeira guitarra. Em 1953 - ainda com 10 - ele gravou o single "She Makes Me Mad" nos est\u00fadios da RCA e mas tarde gravou "Sweet chil"""@pt,
        "George Benson (Pittsburgh, 22 de marzo de 1943) es un cantante, compositor y guitarrista estadounidense de jazz. Se trata de uno de los artistas de esta corriente musical m\u00e1s populares de las \u00faltimas d\u00e9cadas, habiendo recibido adem\u00e1s encendidos elogios por parte de la cr\u00edtica. Adem\u00e1s de ello, ha llevado a cabo algunas exitosas aportaciones al jazz vocal. Entre muchas distinciones, ha sido merecedor de 10 Premios Grammy, desde 1976, con This Masquerade como disco del a\u00f1o, hasta 2006, con God Bless The Child, como mejor interpretaci\u00f3n vocal de R&B tradicional."@es,
        "George Benson (born March 22, 1943) is an American musician, guitarist and singer-songwriter. He began his professional career at 21 as a jazz guitarist. Benson uses a rest-stroke picking technique similar to that of gypsy jazz players such as Django Reinhardt."@en,
        "George Benson (ur. 22 marca 1943 w Pittsburghu) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta, piosenkarz i kompozytor jazzowy. Powszechnie znany jednak ze swojej tw\u00f3rczo\u015bci w dziedzinie R&B oraz muzyce popularnej. 10-krotny laureat nagrody Grammy, a tak\u017ce m.in. wyr\u00f3\u017cnienia NEA Jazz Master 2009 za ca\u0142okszta\u0142t tw\u00f3rczo\u015bci, przyznane przez National Endowment for the Arts. Jest ono uwa\u017cane za najwy\u017csze odznaczenie jazzowe na naszym globie. Jego p\u0142yta Breezin z 1976 by\u0142a jedn\u0105 z pierwszych w historii jazzu, kt\u00f3ra uzyska\u0142a status platynowej. Nagrody Grammy"@pl,
        "George Benson est un guitariste, chanteur, et compositeur de jazz n\u00e9 le 22 mars 1943 \u00e0 Pittsburgh en Pennsylvanie aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0435\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Benson; 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943, \u041f\u0438\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0432 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u043d\u043e \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430, \u0441\u043e\u0444\u0442-\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0441\u043e\u043f\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0435\u043c\u0443 \u0432 1970-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb (1977, \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e This Masquerade). \u0411\u0435\u043d\u0441\u043e\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u041b\u0438 \u0441 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0411\u0435\u043d\u0441\u043e\u043d \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043d\u0430 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0443, \u0430 \u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u0412 1979 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0411\u0435\u043d\u0441\u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0421\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0418\u0435\u0433\u043e\u0432\u044b, \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u043c \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d9\u30f3\u30bd\u30f3\uff08George Benson, 1943\u5e743\u670822\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u55ac\u6cbb\u00b7\u73ed\u68ee\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aGeorge Benson\uff0c1943\u5e743\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u97f3\u6a02\u4eba\u53ca\u5531\u4f5c\u4eba\uff0c\u66fe\u5341\u6b21\u7372\u5f97\u683c\u6797\u7f8e\u734e\u3002\u4ed6\u65bc\u4e8c\u5341\u4e00\u6b72\u958b\u59cb\u4e86\u4ed6\u7684\u8077\u696d\u6a02\u624b\u751f\u6daf\uff0c\u6210\u70ba\u4e00\u540d\u7235\u58eb\u6a02\u7d50\u4ed6\u624b\u3002 \u516d\u5341\u5e74\u4ee3\uff0c\u73ed\u68ee\u8207Jack McDuff\u7b49\u6a02\u624b\u5408\u4f5c\u6f14\u594f\u9a37\u9748\u7235\u58eb\u6a02\u3002\u4e4b\u5f8c\uff0c\u4ed6\u7684\u500b\u4eba\u767c\u5c55\u5c08\u6ce8\u65bc\u7235\u58eb\u6a02\uff0c\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\uff0c\u53ca\u7bc0\u594f\u85cd\u8abf\u7684\u6f14\u5531\u3002\u4ed6\u767c\u5e03\u65bc1976\u5e74\u7684\u5c08\u8f2f\u300aBreezin'\u300b\uff0c\u5305\u62ec\u5728\u544a\u793a\u724c\u4e8c\u767e\u5f37\u5c08\u8f2f\u699c\u5167\uff0c\u88ab\u8a8d\u8b49\u6709\u4e09\u767d\u91d1\u7684\u92b7\u91cf\u3002\u516b\u5341\u5e74\u4ee3\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u6703\u90fd\u662f\u5ea7\u7121\u865b\u8a2d\uff0c\u4e26\u4e14\u9084\u6709\u5927\u6279\u8ffd\u96a8\u8005\u3002\u55ac\u6cbb\u00b7\u73ed\u68ee\u65bc\u8377\u91cc\u6d3b\u661f\u5149\u5927\u9053\uff0c\u7372\u5f97\u661f\u5f62\u734e\u7ae0\uff0c\u4ee5\u7d00\u5ff5\u4ed6\u5c0d\u5a1b\u6a02\u696d\u7684\u8ca2\u737b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85419947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Benson>,
        <http://viaf.org/viaf/85419947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/467f69b6-8d6d-4d2c-bfad-e89adf2806ff>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Benson_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Benson.
doremus_artist:02d36d81-c187-3908-8759-2cb40b724dd8
owl:sameAs viaf:34482047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34482047>.
doremus_artist:03776155-653d-3198-901b-85b31811d2e0
owl:sameAs viaf:34652818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34652818>.
doremus_artist:0847e663-b32c-3bbf-a278-73152b137adc
    rdfs:comment
        "Capel Bond (* 14. Dezember 1730 in Gloucester; \u2020 14. Februar 1790 in Coventry) war ein englischer Organist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Capel Bond (14 December 1730 \u2013 14 February 1790) was an English organist and composer. He was born in Gloucester, the son of William Bond and the younger brother of painter and japanner Daniel Bond (1725\u20131803). He received his education at the Crypt school with his uncle, Rev. Daniel Bond, and at the age of twelve became apprentice to the organist of Gloucester Cathedral, Martin Smith. He left for Coventry in 1749, where he became organist of two large churches, St Michael and All Angels (later Coventry Cathedral), and, in 1752, Holy Trinity Church, Coventry."@en,
        "Capel Bond (ur. 1730, zm. 14 lutego 1790) - brytyjski kompozytor p\u00f3\u017anobarokowy. Urodzi\u0142 si\u0119 w Gloucester. Ochrzczono go 14 grudnia 1730 roku. W 1749 roku wyruszy\u0142 do Coventry by zosta\u0107 tam organist\u0105. Najprawdopodobniej Bond by\u0142 p\u0142odnym kompozytorem, lecz jedyne jego dzie\u0142a jakie dotrwa\u0142y do naszych czas\u00f3w i s\u0105 dzi\u015b wykonywane to: Six Concertos in Seven Parts (London, 1766) - sze\u015b\u0107 koncert\u00f3w w stylu w\u0142oskich concerto grosso i 6 hymn\u00f3w - Six Anthems in Score (London, 1769). Na obie serie rozpisano subskrypcje, co wskazuje na du\u017c\u0105 popularno\u015b\u0107 jego muzyki u mu wsp\u00f3\u0142czesnych."@pl;
    owl:sameAs viaf:14964698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Capel_Bond>,
        <http://viaf.org/viaf/14964698>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Capel_Bond.
doremus_artist:086baf4c-6917-3985-ab91-0b6e8f07b83f
    dbp:birthPlace dbr:Elazığ_Province;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Ners\u00e8s. Ners\u00e8s IV Chnorhali (\u00b01100 - \u20201173), en arm\u00e9nien \u0546\u0565\u0580\u057d\u0567\u057d \u0534 \u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u056c\u056b (\u00ab Ners\u00e8s le Gracieux \u00bb) est un Catholicos de l'\u00c9glise apostolique arm\u00e9nienne de 1166 \u00e0 1173. L'\u00c9glise apostolique arm\u00e9nienne l'a sanctifi\u00e9. C'est en outre un saint de l'\u00c9glise catholique romaine c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 13 ao\u00fbt."@fr,
        """Nerses IV the Gracious (Armenian: \u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u0546\u0565\u0580\u057d\u0567\u057d \u0534. \u053f\u056c\u0561\u0575\u0565\u0581\u056b (\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u056c\u056b); also Nerses Shnorhali, Nerses of Kla or Saint Nerses the Graceful; 1102 \u2013 13 August 1173) was Catholicos of Armenia from 1166 to 1173. A more precise translation of his epithet Shnorhali is "filled with Grace". He received the appellation Shnorhali from his contemporaries because of the very irenic quality of his writing."""@en,
        "Nerses IV \u0160norhali zwany Wdzi\u0119cznym, arm. \u0546\u0565\u0580\u057d\u0567\u057d \u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u056c\u056b (1098 lub 1102 w Gaziantep \u2013 1172 lub 13 sierpnia 1173 w Hromkla) \u2013 chrze\u015bcija\u0144ski poeta ormia\u0144ski. Przez sze\u015b\u0107 lat pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 katolikosa Wielkiego Domu Cylicyjskiego, dzia\u0142a\u0142 tak\u017ce na rzecz ekumenizmu. W historii zapisa\u0142 si\u0119 przede wszystkim jako czo\u0142owy liryk ormia\u0144ski, autor poematu lirycznego Jezus, Syn jedyny Ojca, uwa\u017canego za jedno z arcydzie\u0142 \u015bredniowiecznej epiki europejskiej, kt\u00f3re stawia Nersesa w jednym rz\u0119dzie z Dantem czy Miltonem; w dystychu elegijnym zawar\u0142 on ca\u0142e biblijne dzieje zbawienia, opatruj\u0105c je wstawkami modlitewnymi i pokutnymi. Jednocze\u015bnie przyczyni\u0142 si\u0119 on do o\u017cywienia literackiego j\u0119zyka ormia\u0144skiego poprzez wprowadzenie do wznios\u0142ego stylu zwrot\u00f3w przej\u0119tych z mowy ludowej, by\u0142 nowatorem formy poe"@pl,
        "Nerses IV. Schnorhali (der Begnadete), (* 1102 in der Festung Tzovk', (Elaz\u0131\u011f (Provinz)); \u2020 1173) war \u201eKatholikos der Armenier\u201c mit Sitz in Hromkla und der herausragendste Theologe und Dichter seiner Zeit."@de,
        "\u041d\u0435\u0440\u0441\u0435\u0301\u0441 IV \u0428\u043d\u043e\u0440\u0430\u043b\u0438\u0301, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041d\u0435\u0440\u0441\u0435\u0301\u0441 IV \u041a\u043b\u0430\u0435\u0446\u0438\u0301, \u0415\u0440\u0433\u0435\u0446\u043e\u0301\u0445 (\u0430\u0440\u043c. \u0546\u0565\u0580\u057d\u0565\u057d \u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u056c\u056b; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1100 \u0437\u0430\u043c\u043e\u043a \u0426\u043e\u0432\u043a, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0426\u043e\u043f\u043a \u2014 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1173) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e\u0441 (1166\u20141173) \u0410\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432, \u0412. \u0411\u0440\u044e\u0441\u043e\u0432 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441 \u0412\u0435\u0440\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:59428346;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nerses_IV_the_Gracious>,
        <http://viaf.org/viaf/59428346>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nerses_shnorhali_illustration.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nerses_IV_the_Gracious.
doremus_artist:0970ca95-44b2-3551-9f5b-5077e3c7a813
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Walter Prystawski, CM (born 1933) is a Canadian violinist. Born in Toronto, Ontario. Graduated with Artist Diploma of the Faculty of Music, University of Toronto. Past member of Toronto Symphony Orchestra, and member of CBC Symphony Toronto. Returned to Canada as founding Concertmaster of the National Arts Centre Orchestra in Ottawa. Continues in the post. Has appeared as soloist with the Orchestra and as a recitalist and chamber music player. Member of the Order of Canada, 1999. Doctor of the University, University of Ottawa, 2001. Director, Sylva Gelber Foundation 1998 - ."@en;
    owl:sameAs viaf:18481593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Prystawski>,
        <http://viaf.org/viaf/18481593>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Prystawski.
doremus_artist:09ca6554-df3e-36d9-991f-b8551f90d0a0
    dbp:birthPlace dbr:Norway;
    dbp:deathPlace dbr:Oppland;
    rdfs:comment
        "Aase Nordmo L\u00f8vberg (* 10. Juni 1923 in M\u00e5lselv; \u2020 25. Januar 2013 in Lillehammer), im deutschen Sprachraum bekannt als Aase Nordmo-L\u00f6vberg, war eine norwegische Operns\u00e4ngerin im Stimmfach Sopran."@de,
        "Aase Nordmo L\u00f8vberg (10 June 1923 \u2013 25 January 2013) was a Norwegian opera soprano. She was one of the 20th century's foremost Nordic singers. For many years she sang with Jussi Bj\u00f6rling at the Royal Opera in Stockholm, and she also sang under renowned conductors such as Herbert von Karajan and Georg Solti. L\u00f8vberg was born in M\u00e5lselv, Troms, and made her professional d\u00e9but in Oslo in 1948. In the period 1952 to 1970 she lived in Stockholm, interrupted by a stay at the Vienna State Opera and the Metropolitan Opera in New York City."@en,
        "\u041e\u0441\u0435 \u041d\u043e\u0440\u0434\u043c\u043e-\u041b\u0451\u0432\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Aase Nordmo L\u00f8vberg; 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1923, \u041c\u043e\u043b\u0441\u044d\u043b\u044c\u0432 \u2014 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2013, \u041b\u0438\u043b\u043b\u0435\u0445\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u0438. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0435\u043b\u0430 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:203782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aase_Nordmo_L\u00f8vberg>,
        <http://viaf.org/viaf/203782>,
        <https://musicbrainz.org/artist/144c787b-ce78-400d-9710-32c5fb28aa4a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AaseNordmoLøvberg-OB.RP20780a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aase_Nordmo_Løvberg.
doremus_artist:09fe83ab-61aa-3a3b-867c-14377f81fa3d
owl:sameAs viaf:19869689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19869689>.
doremus_artist:0a068551-66bf-3f51-ad75-c544d0c7b6c2
owl:sameAs viaf:7589330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7589330>.
doremus_artist:0b765ebe-6120-3de8-8fcb-63066ef94d5e
owl:sameAs viaf:20000523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20000523>.
doremus_artist:0bf19a2d-4f45-3262-9d40-dca086d7d8ca
owl:sameAs viaf:50391870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50391870>.
doremus_artist:0c1eb386-f61b-30f2-a98b-b020adc085e8
    rdfs:comment
        """Johanna Meier (born February 13, 1938) is an American operatic soprano. She has been described as "one of the foremost Wagnerian sopranos of her era". She had an international career, including fourteen years at the Metropolitan Opera and three summers singing the role of Isolde in Wagner's Tristan und Isolde for the Bayreuth Festival\u2014the Festival's first American Isolde."""@en,
        "Johanna Meier es una soprano estadounidense nacida en Chicago el 13 de febrero de 1938, creci\u00f3 en Spearfish, Dakota del Sur y es asociada al repertorio de Wagner y Strauss. Estudi\u00f3 en la Universidad de Miami con Arturo di Filippi y en la Manhattan School con John Brownlee. Fue la primera cantante norteamericana en cantar el papel de Isolda (de Trist\u00e1n e Isolda) en el Festival de Bayreuth junto al tenor Rene Kollo dirigidos por Daniel Barenboim en 1982 (Producci\u00f3n de Jean Pierre Ponnelle)."@es;
    owl:sameAs viaf:17415365;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johanna_Meier>,
        <http://viaf.org/viaf/17415365>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johanna_Meier.
doremus_artist:0c2e9cf4-f6e9-3c73-a73e-da92c2c04d53
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Albert Spalding (* 15. August 1888 in Chicago, Illinois; \u2020 26. Mai 1953 in New York City) war ein US-amerikanischer Violinvirtuose und Komponist."@de,
        "Albert Spalding (August 15, 1888 \u2013 May 26, 1953) was an American violinist and composer."@en,
        "Albert Spalding (Chicago, Illinois, 15 ao\u00fbt 1888 \u2013 New York, 26 mai 1953) est un violoniste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b9\u30dd\u30fc\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\uff08Albert Spalding, 1888\u5e748\u670815\u65e5 - 1953\u5e745\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u540c\u540d\u306e\u53d4\u7236\u306f\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u7528\u54c1\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u30fb\u30b9\u30dd\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306e\u5275\u696d\u8005\u3067\u91ce\u7403\u9078\u624b\u30fb\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u306e\u9803\u304b\u3089\u3001\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u517c\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u30cf\u30fc\u30d7\u3082\u582a\u80fd\u306b\u3057\u305f\u6bcd\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30fc\u30c9\u30de\u30f3\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u590f\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u51ac\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3092\u884c\u304d\u6765\u3059\u308b\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u3063\u3066\u3044\u305f\u30b9\u30dd\u30fc\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306f\u30017\u6b73\u306e\u6642\u306b\u53d4\u6bcd\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u9001\u3089\u308c\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u306f\u30a6\u30eb\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c1\u30fc\u30c6\u30a3\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d6\u30a4\u30c8\u30e9\u30b4\u3068\u3044\u30462\u4eba\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b9\u30b3\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30ce\u306b\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u308b\u30021903\u5e74\u306b\u306f\u30c1\u30fc\u30c6\u30a3\u306e\u52e7\u3081\u3067\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5352\u696d\u8a66\u9a13\u3092\u53d7\u3051\u3066\u5352\u696d\u8a3c\u66f8\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3059\u3050\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30ca\u30eb\u30b7\u30b9\uff1d\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30eb\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u5b66\u3093\u3060\u30021905\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u305d\u306e\u5e74\u306e\u3046\u3061\u306b\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ea\u30d2\u30bf\u30fc\u7387\u3044\u308b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30021908\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30c0\u30e0\u30ed\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3092\u5de1\u3063\u3066\u56fd\u969b\u7684\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u306f\u5f93\u8ecd\u3059\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u7d42\u6226\u5f8c\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021941\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39564524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Spalding_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/39564524>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albert_Spalding_(August_15,_1888_–_May_26,_1953)_in_1915.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Albert_Spalding_(violinist)>.
doremus_artist:0c49e4f9-3eb4-3dc7-93b1-b43768121df7
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Rudolf Christ (* 20. M\u00e4rz 1916 in Wien; \u2020 20. April 1982 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Rudolf Christ (20 March 1916 in Vienna \u2013 20 April 1982 in Vienna) was an Austrian tenor concert and opera singer. Christ began his career in 1939 as chorister in the Vienna Volksoper. He then studied for three years with Adolf Vogel in Vienna. In 1941 he made his debut as soloist at the Landestheater in Innsbruck, and he worked from 1946-49 at the Z\u00fcrich City Theatre as lyric tenor and operetta singer. In 1949 he went back to the Vienna Volksoper, where he remained a member of the Company until his retirement in 1976. In addition, Christ was from 1956 engaged at the German Oper am Rhein, at D\u00fcsseldorf-Duisburg, and made very numerous guest appearances at the Vienna State Opera, and also at the large theatres in Germany, Austria, Belgium, Italy and Switzerland. From 1955 he very often appea"@en;
    owl:sameAs viaf:115529733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Christ>,
        <http://viaf.org/viaf/115529733>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Christ.
doremus_artist:0c98cb03-729e-3bd5-aa0e-d5f41f169085
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Lamberto Gardelli (* 8. November 1915 in Venedig; \u2020 17. Juli 1998 in M\u00fcnchen) war ein italienischer Dirigent."@de,
        "Lamberto Gardelli (8 November 1915 \u2013 17 July 1998) was a Swedish conductor of Italian birth, particularly associated with the Italian opera repertory, especially the works of Giuseppe Verdi."@en,
        "Lamberto Gardelli (Venecia, 8 de noviembre de 1915 \u2013 M\u00fanich, 17 de julio de 1998) fue un director de orquesta italiano. Gardelli fue considerado un especialista en las obras de Giuseppe Verdi. Hizo varias grabaciones de sus \u00f3peras, entre ellas, Alzira, Attila, Stifellio, I Masnadieri, Ernani, Oberto, Rigoletto, La Forza del Destino y Un Giorno di Regno, as\u00ed como de la \u00f3pera de Giordano Fedora (con Magda Olivero). Fue mentor de varias sopranos, incluyendo a Luc\u00eda Aliberti y la diva h\u00fangara Sylvia Sass, con quien grab\u00f3 la \u00f3pera de Cherubini Medea."@es,
        "Lamberto Gardelli (Veneti\u00eb, 8 november 1915 - M\u00fcnchen, 17 juli 1998) was een Italiaans dirigent. Gardelli studeerde aan het Liceo Musicale Rossini in Pesaro en ging voor verdere studie naar Rome. Van 1946 tot 1955 was hij dirigent bij de Koninklijke Zweedse Opera in Stockholm. Van 1955 tot 1961 werkte hij bij het Deens Radio Symfonieorkest in Kopenhagen, waarvan hij later, van 1986 tot 1988, eerste dirigent was. Gedurende het seizoen 1965-66 werkte hij bij de Metropolitan Opera in New York. Van 1982 tot 1985 was Gardelli eerste dirigent bij het Symphonieorchester des Bayerischen Rundfunks in M\u00fcnchen."@nl,
        "Lamberto Gardelli Lamberto Gardelli (Venise, 8 novembre 1915 - Munich, 17 juillet 1998) \u00e9tait un chef d'orchestre italien naturalis\u00e9 su\u00e9dois, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux op\u00e9ras de Giuseppe Verdi, dont il a laiss\u00e9 de nombreux enregistrements."@fr,
        "\u041b\u0430\u043c\u0435\u0301\u0440\u0442\u043e \u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Lamberto Gardelli, \u0440\u043e\u0434. 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1915 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 \u0443\u043c. 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1998 \u0433. \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041b.\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043b\u043b\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0432 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 \u0443 \u0413\u043e\u0444\u0444\u0440\u0435\u0434\u043e \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0438 \u0438 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0411\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d\u0438. \u0421\u0432\u043e\u044e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0443 \u0422\u0443\u043b\u043b\u0438\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438. \u041a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1944 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0432 \u0422\u0440\u0430\u0432\u0438\u0430\u0442\u0435 \u0414\u0436. \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438."@ru,
        "\u30e9\u30f3\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ac\u30eb\u30c7\u30eb\u30ea\uff08Lamberto Gardelli, 1915\u5e7411\u67088\u65e5 \u2013 1998\u5e747\u670817\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113890438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lamberto_Gardelli>,
        <http://viaf.org/viaf/113890438>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9d9dd23-7b6e-4644-ae74-163247af2c67>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lamberto_Gardelli.
doremus_artist:0d1cb347-47de-3fab-a628-138cb514613f
    rdfs:comment
        "Imants Zemzaris (born 14 April 1951) is a Latvian composer and teacher. His family is famous in Latvia due to his grandfather Janis Endzelins. A native of Riga, he studied in Em\u012bls D\u0101rzi\u0146\u0161 Music School and Latvia State Conservatory with \u0100dolfs Skulte. Among his compositions are chamber and vocal music, as well as music for theatre and movies. He is also an interpreter of his own piano music."@en;
    owl:sameAs viaf:22404543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Imants_Zemzaris>,
        <http://viaf.org/viaf/22404543>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ec2bcce-e26b-46fe-b21b-52e06ac2001d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Imants_Zemzaris.
doremus_artist:0d42c355-caca-3637-92c9-52d2da3f9ef9
    dbp:birthPlace dbr:German_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Erich Johannes Bruno Ponto (* 14. Dezember 1884 in L\u00fcbeck; \u2020 4. Februar 1957 in Stuttgart) war ein deutscher Schauspieler."@de,
        "Erich Johannes Bruno Ponto (14 December 1884 \u2013 14 February 1957) was a German film and stage actor."@en,
        "Erich Johannes Bruno Ponto (n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1884 \u00e0 L\u00fcbeck, mort le 4 f\u00e9vrier 1957 \u00e0 Stuttgart) est un acteur allemand."@fr,
        "Erich Ponto (14 de diciembre de 1884 \u2013 14 de febrero de 1957) fue un actor teatral y cinematogr\u00e1fico de nacionalidad alemana."@es,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30dd\u30f3\u30c8\uff08Erich Ponto\u30011884\u5e7412\u670814\u65e5 - 1957\u5e742\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64194967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erich_Ponto>,
        <http://viaf.org/viaf/64194967>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_pk_0000156_028_Aufnahmen_von_M._Friedrichs,_M._Fischer,_Hermann_Matern,_Arno_Schellenberg_und_F.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erich_Ponto.
doremus_artist:0ee15091-8951-3fd0-87e5-1897cfa9905f
owl:sameAs viaf:305103565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305103565>.
doremus_artist:10344936-7259-36de-bf88-77c88462457b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Strzelce,_Kutno_County>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Sigismond Stojowski  (Zygmunt Stojowski; * 27. M\u00e4rzjul./ 8. April 1870greg. in Strzelce bei Kielce; andere m\u00f6gliche Geburtsdaten sind der 2. oder 14. Mai der Jahre 1863, 1869, 1871 oder 1876; \u2020 5. November 1946 in New York) war ein polnischer Pianist und Komponist. Stojowski war in Krakau Sch\u00fcler von W\u0142adys\u0142aw \u017bele\u0144ski (1837\u20131921). 1887 ging er nach Paris, wo er am Conservatoire bei Louis Di\u00e9mer, L\u00e9o Delibes und Th\u00e9odore Dubois studierte. Daneben studierte er an der Sorbonne Philosophie, Geschichte und Literatur. Ab 1891 nahm er Klavierunterricht bei Ignatz Paderewski."@de,
        "Sigismond Stojowski ou Zygmunt Denis Antoni Jordan de Stojowski (Kielce,Pol\u00f4nia, 4 de maio de 1870 - Nova Iorque, 5 de novembro de 1946) foi um pianista e compositor polon\u00eas. Inicialmente estudou com sua m\u00e3e. Mais tarde foi aluno de W\u0142adys\u0142aw \u017bele\u0144ski . Com 17 anos, foi o solista em uma apresenta\u00e7\u00e3o do Concerto n\u00ba3 para piano de Beethoven, em Crac\u00f3via."@pt,
        "Zygmunt Denis Antoni Jordan de Stojowski (May 4, 1870 \u2013 November 5, 1946) was a Polish pianist and composer."@en,
        "Zygmunt Denis Antoni Jordan de Stojowski (Strzelce (en), 4 mai 1870 \u2013 New York, 5 novembre 1946) est un pianiste et compositeur polonais."@fr,
        "Zygmunt Denis Antoni Jordan de Stojowski, znany te\u017c jako Sigismond Stojowski (ur. 8 kwietnia 1870 w Strzelcach na Kielecczy\u017anie, zm. 5 listopada 1946 w Nowym Jorku) \u2013 polski pianista i kompozytor, mieszkaj\u0105cy przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia w USA. Zygmunt Stojowski by\u0142 synem Alfreda i Marii z Bogda\u0144skich. Sporo informacji o ojcu, Alfredzie Stojowskim znale\u017a\u0107 mo\u017cna w Dziennikach Stefana \u017beromskiego. Matka Zygmunta, Maria z Bogda\u0144skich, by\u0142a osob\u0105 ustosunkowan\u0105 w towarzysko-arystokratyczno-naukowych sferach, co przys\u0142u\u017cy\u0142o si\u0119 w rozwoju talentu jej syna. Wybrane dzie\u0142a (spo\u015br\u00f3d 43 opus\u00f3w):"@pl,
        "\u0417\u044b\u0433\u043c\u0443\u043d\u0442 \u0421\u0442\u043e\u0451\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0417\u044b\u0433\u043c\u0443\u043d\u0442 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0419\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d \u0421\u0442\u043e\u0451\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Zygmunt Denis Antoni Jordan Stojowski, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0438\u043b\u0438 \u0433\u0430\u043b\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u0435: \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0421\u0442\u043e\u0451\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u043e\u043d\u0434 \u0421\u0442\u043e\u0451\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 (8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f) 1869, \u0421\u0442\u0436\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0421\u0432\u0435\u043d\u0442\u043e\u043a\u0448\u0438\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0435\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 \u2014 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30b0\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fb\u30e8\u30eb\u30c0\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30b9\u30c8\u30e8\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Zygmunt Denis Antoni Jordan de Stojowski, 1870\u5e745\u67084\u65e5 \u2013 1946\u5e7411\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300220\u4e16\u7d00\u306b\u306a\u308b\u3068\u6e21\u7c73\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u3001\u3044\u308f\u3070\u7b2c\u4e8c\u306e\u6545\u90f7\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19874319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zygmunt_Stojowski>,
        <http://viaf.org/viaf/19874319>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zygmunt_Stojowski_and_Ernest_Schelling_in_1917.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zygmunt_Stojowski.
doremus_artist:10522925-3075-3f6e-b428-5fd76100dfda
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "George E. Lewis (* 14. Juli 1952 in Chicago, Illinois) ist ein amerikanischer Posaunist aus dem Bereich des Avantgarde-Jazz und Edwin-H.-Case-Professor f\u00fcr Musik an der Columbia University in New York. Lewis ist auch als Komponist im Bereich Computermusik t\u00e4tig, spielt auch elektronische Instrumente, Sousaphon und Tuba und ist an Kunst-Installationen beteiligt."@de,
        "George E. Lewis (born July 14, 1952) is an American composer, electronic performer, installation artist, trombone player, and scholar in the fields of improvisation and experimental music. He has been a member of the Association for the Advancement of Creative Musicians (AACM) since 1971, and is a pioneer of computer music."@en,
        "George E. Lewis, n\u00e9 le 14 juillet 1952 \u00e0 Chicago est un tromboniste, saxophoniste et compositeur am\u00e9ricain. Sp\u00e9cialiste du jazz et de la musique exp\u00e9rimentale, il est membre de l'Association for the Advancement of Creative Musicians depuis 1971. En compl\u00e9ment des enregistrements r\u00e9alis\u00e9s sous son nom, il a \u00e9galement enregistr\u00e9 ou jou\u00e9 avec de nombreux autres musiciens renomm\u00e9s, notamment Anthony Braxton, Roscoe Mitchell, Wadada Leo Smith, Douglas Ewart, Muhal Richard Abrams, Count Basie, Gil Evans, Conny Bauer, et a fait partie de l'ICP Orchestra"@fr;
    owl:sameAs viaf:19871875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Lewis_(trombonist)>,
        <http://viaf.org/viaf/19871875>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lewis_george_download_1_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Lewis_(trombonist)>.
doremus_artist:10592262-fe2c-3cf2-bf2a-60cbefbfad58
owl:sameAs viaf:170248708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170248708>.
doremus_artist:10de7f07-ce7b-38b5-beba-4cfe2648b877
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Taneli Kuusisto (19 June 1905 \u2013 30 March 1988) was a Finnish composer, music critic, teacher and choir leader."@en,
        "Taneli Kuusisto (ur. 19 czerwca 1905 w Helsinkach, zm. 30 marca 1988 tam\u017ce) \u2013 fi\u0144ski kompozytor, profesor Akademii Muzycznej im. Jeana Sibeliusa w Helsinkach, 1959\u20131971 tak\u017ce jej dyrektor, dyrygent Opery Narodowej w Helsinkach, 1969\u20131970 jej dyrektor. Autor utwor\u00f3w orkiestrowych, wokalno-instrumentalnych, kameralnych, organowych i fortepianowych."@pl;
    owl:sameAs viaf:64197856;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Taneli_Kuusisto>,
        <http://viaf.org/viaf/64197856>,
        <https://musicbrainz.org/artist/033ef28a-a303-4f4c-851c-2fe1f242c752>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TaneliKuusisto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Taneli_Kuusisto.
doremus_artist:1152cb08-1f8a-310c-8262-b0dcb8981f89
    rdfs:comment
        "Donald Hunsberger (born August 2, 1932 in Souderton, Pennsylvania) is an American conductor and arranger. He served as the conductor of the Eastman Wind Ensemble from 1965 until 2001. He also held the position of Professor of conducting at the Eastman School of Music. Generally regarded as a key contributor to the rise of the modern wind ensemble in the twentieth century, Hunsberger's notable contributions include conducting, recording, and arranging music for winds."@en,
        "Donald R. Hunsberger (Souderton (Pennsylvania), 2 augustus 1932) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "\u5510\u8afe\u00b7\u6f22\u65af\u67cf\u683c\uff08\u82f1\u6587\uff1aDonald Hunsberger\uff0c1932\u5e748\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u6307\u63ee\u5bb6\u3002 \u4ed6\u66fe\u7d93\u64d4\u4efb\u4f0a\u58eb\u66fc\u7ba1\u6a02\u5408\u594f\u5718\u6307\u63ee\uff081965\u5e74\u81f32001\u5e74\uff09\u548c\u4f0a\u58eb\u66fc\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u6307\u63ee\u7cfb\u6559\u6388\uff0c\u73fe\u70ba\u4f0a\u58eb\u66fc\u7ba1\u6a02\u5408\u594f\u5718\u7684\u540d\u8b7d\u6307\u63ee\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:261485189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Hunsberger>,
        <http://viaf.org/viaf/261485189>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Hunsberger.
doremus_artist:11797acb-f9f5-3939-9daa-ff9e553fd8a4
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Stuart,_Florida>;
    rdfs:comment
        """David Thomas "Davy" Jones (30 December 1945 \u2013 29 February 2012) was an English singer-songwriter, musician, actor and businessman best known as a member of the band The Monkees, and for starring in the TV series of the same name. His acting credits include a Tony-nominated role as the Artful Dodger in the original London and Broadway productions of Oliver! as well as a starring cameo role in a hallmark episode of The Brady Bunch television show and later reprised parody film; Love, American Style; and My Two Dads. Jones is considered one of the great teen idols."""@en,
        "David Thomas (Davy) Jones (Manchester, 30 december 1945 \u2013 Indiantown (Florida), 29 februari 2012) was een Engelse zanger en acteur, het best bekend als lid van The Monkees."@nl,
        "David Thomas Jones (Manchester, Inglaterra, 30 de dezembro de 1945 \u2014 29 de fevereiro de 2012), mais conhecido como David Jones ou Davy Jones, foi um m\u00fasico e ator ingl\u00eas."@pt,
        "David Thomas \u201eDavy\u201c Jones (* 30. Dezember 1945 in Manchester, England; \u2020 29. Februar 2012 in Stuart, Florida, USA) war ein britischer Schauspieler, Perkussionist und S\u00e4nger, der insbesondere durch seine Rolle als Mitglied der US-amerikanischen Popband The Monkees bekannt wurde."@de,
        "Davy Jones, cuyo nombre real era David Thomas Jones (M\u00e1nchester, Inglaterra, 30 de diciembre de 1945-Indiantown, Florida, 29 de febrero de 2012), fue un compositor, cantante, empresario y actor ingl\u00e9s mejor conocido por haber sido miembro del grupo musical The Monkees. Como actor fue nominado al premio Tony, por su papel de Artful Dodger, en la obra Oliver! Particip\u00f3 adem\u00e1s en las series The Brady Bunch, Love American Style y My Two Dads. Adem\u00e1s, es considerado uno de las grandes \u00eddolos juveniles de todos los tiempos."@es,
        """Davy Jones, w\u0142a\u015bciwie David Thomas Jones (ur. 30 grudnia 1945 w Manchesterze, zm. 29 lutego 2012 w Indiantown, USA) \u2013 aktor i piosenkarz angielski. Ju\u017c jako nastolatek Jones gra\u0142 w angielskiej telenoweli Coronation Street, wyst\u0119powa\u0142 te\u017c z powodzeniem w musicalu Oliver!, zar\u00f3wno w Londynie, jak i na Broadwayu. By\u0142 za t\u0119 rol\u0119 nominowany do nagrody Tony. Jones by\u0142 cz\u0142onkiem grupy pop-rockowej The Monkees, \u015bpiewa\u0142 m.in. przeb\u00f3j "Daydream Believer". Zmar\u0142 29 lutego 2012 roku na atak serca podczas snu."""@pl,
        "Davy JonesFichier:Davy Jones (Geneva, IL, 2006).jpg Davy Jones en concert \u00e0 Geneva (Illinois) en 2006 Davy Jones, n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1945 \u00e0 Manchester, Royaume-Uni, et mort le 29 f\u00e9vrier 2012 \u00e0 Indiantown, Floride, est un chanteur et acteur britannique. Durant les ann\u00e9es 1960, il chante au sein du groupe pop am\u00e9ricain The Monkees."@fr,
        "\u30c7\u30a4\u30d3\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Davy Jones\u30011945\u5e7412\u670830\u65e5 - 2012\u5e742\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u300c\u30b6\u30fb\u30e2\u30f3\u30ad\u30fc\u30ba\u300d\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12569292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Davy_Jones_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/12569292>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a4e3b36-1755-4176-97d3-72e0dc8e9289>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Davy_Jones,_Sydney_1968.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Davy_Jones_(musician)>.
doremus_artist:12830211-fad9-3318-9ba7-1eb340163579
    rdfs:comment
        "Th\u00e9odore D\u00e9sorgues, n\u00e9 \u00e0 Aix-en-Provence le 9 novembre 1764 et mort \u00e0 Paris le 5 juin 1808, est un po\u00e8te fran\u00e7ais r\u00e9volutionnaire. Il vient d'une famille parlementaire aixoise install\u00e9e. Proche des Jacobins, son heure de gloire vient lorsque le peuple de Paris chante son Hymne \u00e0 l'\u00catre supr\u00eame sur le Champ de Mars, lors de la f\u00eate de l'\u00catre supr\u00eame, le 20 prairial de l'an II (8 juin 1794). Robespierriste, il \u00e9chappe de peu \u00e0 la guillotine lors de la chute de l'Incorruptible."@fr;
    owl:sameAs viaf:27163364;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Th\u00e9odore_D\u00e9sorgues>,
        <http://viaf.org/viaf/27163364>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Théodore_Désorgues.
doremus_artist:1295da92-a911-3ab6-b1dc-1d9d2335de62
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Vassiliev.Vladimir VassilievFichier:Vladimir Vasiliev 1972.jpg Vladimir Vassiliev en 1972 Vladimir Viktorovitch Vassiliev (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432) est un danseur russe n\u00e9 \u00e0 Moscou le 18 avril 1940."@fr,
        "Vladimir Viktorovich Vasiliev (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432; born 18 April 1940 in Moscow, Soviet Union), a Russian ballet dancer, was principal dancer with the Bolshoi Ballet, and was best known for his role of Spartacus and his powerful leaps and turns."@en,
        "Vlad\u00edmir Vas\u00edliev \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432 (nacido en Mosc\u00fa en 1940) es un bailar\u00edn de ballet ruso. T\u00e9cnico y virtuoso de la danza cl\u00e1sica (El lago de los cisnes; Espartaco; Iv\u00e1n IV de Rusia), estren\u00f3 tambi\u00e9n la versi\u00f3n de Petrushka de Maurice B\u00e9jart (1977) y destac\u00f3 asimismo como core\u00f3grafo (\u00cdcaro, 1971; Macbeth, 1980; Romeo y Julieta, 1990), antes de dirigir el teatro Bolsh\u00f3i de Mosc\u00fa en 1995."@es,
        "W\u0142adimir Wiktorowicz Wasiljew  (ros. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432; ur. 18 kwietnia 1940 w Moskwie) \u2013 radziecki i rosyjski tancerz baletowy oraz choreograf Teatru Wielkiego w Moskwie. Baletmistrz, aktor i pedagog. G\u0142\u00f3wne partie w baletach Jurija Grigorowicza (Spartakus Arama Chaczaturiana, Iwan Gro\u017any Siergieja Prokofjewa). Tw\u00f3rca balet\u00f3w m.in. Ikar muzyka Siergieja S\u0142onimskiego (1971), Makbet muzyka Kiri\u0142\u0142a Mo\u0142czanowa (1980)."@pl,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1940, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1973). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1970), \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1977), \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c. \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u044b\u0445 (1984), \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c. \u0418. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1991) \u0438 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0441\u043e\u043c\u043e\u043b\u0430 (1968)."@ru,
        "\u30a6\u30e9\u30b8\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ef\u30b7\u30fc\u30ea\u30a8\u30d5 \uff08\u9732: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432, \u82f1: Vladimir Viktorovich Vasiliev, 1940\u5e744\u670818\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306e\u5143\u82b8\u8853\u7dcf\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:48026228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Vasiliev_(dancer)>,
        <http://viaf.org/viaf/48026228>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Vasiliev_1972.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Vladimir_Vasiliev_(dancer)>.
doremus_artist:12e9cd1d-6a1b-3569-a6fa-8db74298fe54
owl:sameAs viaf:19888413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19888413>.
doremus_artist:12ebfb32-8cbc-382b-86ff-73148428dc15
owl:sameAs viaf:19676936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19676936>.
doremus_artist:133c0894-8a6c-378b-a0d6-5133f5e9002f
owl:sameAs viaf:232740621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232740621>.
doremus_artist:13bfb2cf-e077-31fb-97fb-1d2d92d927e2
owl:sameAs viaf:2678388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2678388>.
doremus_artist:13fab924-b6ea-396f-8d1f-e3f1b2db2486
    rdfs:comment
        "Gilles Chabenat est un musicien fran\u00e7ais, vielliste contemporain, n\u00e9 en 1963 \u00e0 Ligni\u00e8res (Cher).Entr\u00e9 aux Thiaulins de Ligni\u00e8res, groupe fond\u00e9 par Roger P\u00e9arron au Ch\u00e2teau du Plaix (Cher), Gilles Chabenat est issu du milieu traditionnel de la vielle \u00e0 roue."@fr;
    owl:sameAs viaf:221463961;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilles_Chabenat>,
        <http://viaf.org/viaf/221463961>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gilles_Chabenat.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilles_Chabenat.
doremus_artist:14410c57-d051-3037-9e2a-de601ba72a44
    rdfs:comment
        "Michel Caron (1929\u20132001) was a French operatic tenor and stage actor. He sang in operettas like L'Auberge du Cheval-Blanc (1960) and op\u00e9ra-bouffe La P\u00e9richole with Jean Le Poulain and Roger Carel, and Barbe Bleue with Jean Le Poulain and Arlette Didier (1968)."@en,
        "Michel Caron (29 avril 1929 - 3 septembre 2001) est un artiste fran\u00e7ais, chanteur lyrique (t\u00e9nor) et com\u00e9dien."@fr;
    owl:sameAs viaf:17424325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Caron_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/17424325>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Michel_Caron_(tenor)>.
doremus_artist:14da599c-7631-3216-bcb3-e1961d0019ba
owl:sameAs viaf:168723898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168723898>.
doremus_artist:14dc77c8-0982-3816-8ed5-6916f4bcd984
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "David Crosby (* 14. August 1941 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Gitarrist, S\u00e4nger und Songwriter. Er war Gr\u00fcndungsmitglied der Byrds und von Crosby, Stills and Nash (and Young)."@de,
        "David Crosby (ur. 14 sierpnia 1941 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk folkowy znany ze swych wyst\u0119p\u00f3w w grupach Byrds i Crosby, Stills and Nash oraz z kariery solowej. Crosby by\u0142 jednym z pionier\u00f3w kalifornijskiej odmiany folk rocka opartej na akustycznym brzmieniu i wielog\u0142osowych harmoniach wokalnych. Kariera muzyczna Davida Crosby'ego by\u0142a cz\u0119sto przerywana konieczno\u015bci\u0105 odwykowego leczenia jego uzale\u017cnienia od alkoholu i narkotyk\u00f3w."@pl,
        "David Crosby, n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1941 \u00e0 Los Angeles, Californie, est un chanteur, arrangeur vocal, guitariste et compositeur am\u00e9ricain. Inspir\u00e9 par Brian Wilson (principal fondateur compositeur/arrangeur du groupe vocal The Beach Boys) et par les chants folkloriques du Moyen \u00c2ge, il est reconnu pour la qualit\u00e9 de sa voix haute et pure, ainsi que pour ses talents d'arrangeur de ch\u0153urs. Il a \u00e9galement travaill\u00e9 de fa\u00e7on marginale pour le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision comme compositeur, acteur et producteur."@fr,
        "David Van Cortlandt Crosby (Los Angeles, 14 augustus 1941) is een Amerikaans gitarist en singer-songwriter. Hij maakte van 1965 tot 1968 deel uit van de folkrockgroep The Byrds en vormde daarna met Stephen Stills (van Buffalo Springfield) en Graham Nash (van The Hollies) de supergroep Crosby, Stills & Nash. Neil Young (ook van Buffalo Springfield) sloot zich bij hen aan toen ze op het Woodstock-festival optraden."@nl,
        "David Van Cortlandt Crosby (Los Angeles, 14 de agosto de 1941) \u00e9 um guitarrista, cantor, compositor e produtor dos Estados Unidos. Al\u00e9m de sua carreira solo, tamb\u00e9m \u00e9 conhecido por ter sido um dos fundadores das bandas The Byrds, Crosby, Stills & Nash e Crosby, Stills, Nash & Young e CPR. Crosby \u00e9 membro do Hall da Fama do Rock and Roll por seu trabalho com os Byrds e com o CSN."@pt,
        "David Van Cortlandt Crosby (Los \u00c1ngeles, California, 14 de agosto de 1941) es un conocido guitarrista y cantautor. Fue miembro fundador del grupo The Byrds y de Crosby, Stills, Nash & Young (CSNY). Es miembro del Rock and Roll Hall of Fame por su trabajo con The Byrds y con Crosby, Stills, Nash & Young."@es,
        """David Van Cortlandt Crosby (born August 14, 1941) is an American singer-songwriter. In addition to his solo career, he was a founding member of both the Byrds and Crosby, Stills & Nash. He wrote or co-wrote "Lady Friend", "Why", and "Eight Miles High" with the Byrds and "Guinnevere", "Wooden Ships", "Shadow Captain", and "In My Dreams" with Crosby, Stills & Nash. He wrote "Almost Cut My Hair" and the title track "D\u00e9j\u00e0 Vu" for Crosby, Stills, Nash & Young's 1970 album. He is known for his use of alternate guitar tunings and jazz influences."""@en,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0412\u0430\u043d \u041a\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434 \u041a\u0440\u043e\u0441\u0431\u0438 (\u0440\u043e\u0434. 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1941) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0410\u043a\u0442\u0435\u0440. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0441\u043e\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f: The Byrds; Crosby, Stills, Nash & Young (\u0434\u043e \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0430 \u042f\u043d\u0433\u0430 \u2014 Crosby, Stills & Nash) \u0438 CPR. \u041a\u0440\u043e\u0441\u0431\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b: \u043e\u0434\u0438\u043d \u0440\u0430\u0437 \u0437\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 The Byrds \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0440\u0430\u0437 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0441 Crosby, Stills & Nash."@ru,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u30d3\u30fc\uff08David Van Cortland Crosby\u30011941\u5e748\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c99\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84171482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Crosby>,
        <http://viaf.org/viaf/84171482>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e90f9815-221d-4e10-8675-e75c07988113>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Crosby,_Stills_&_Nash!_(7960728834).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Crosby.
doremus_artist:152597d6-adea-3182-a14e-c1488ac8ac62
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Gerhard R\u00fchm (* 12. Februar 1930 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Schriftsteller, Komponist und bildender K\u00fcnstler."@de,
        "Gerhard R\u00fchm (Wenen, 12 februari 1930) is een schrijver, componist en beeldend kunstenaar die deel uitmaakte van de Wiener Gruppe. Zijn radicaal vernieuwende werk is voor een groot gedeelte intermediaal. Het beweegt zich in het grensgebied van literatuur, beeldende kunst en muziek. In 1991 werd hem de Grote Oostenrijkse Staatsprijs toegekend."@nl,
        "Gerhard R\u00fchm (born February 12, 1930 in Vienna) is an Austrians author, composer and visual artist."@en,
        "Gerhard R\u00fchm (n. 12 de febrero 1930), es un escritor, compositor y artista visual austriaco nacido en Viena. Estudi\u00f3 piano y composici\u00f3n en la Universidad de M\u00fasica y Arte Dram\u00e1tico de Viena, produjo, en los a\u00f1os 50, lo que se llam\u00f3 poes\u00eda sonora, poes\u00eda visual y los libros objeto, fue co-fundador del Grupo de Viena al lado de Friedrich Achleitner, Hans Carl Artmann, Konrad Bayer y Oswald Wiener. Sus principales influencias son: August Stramm, Kurt Schwitters, Gertrude Stein, Carl Einstein y Paul Scheerbart."@es,
        "Gerhard R\u00fchm (ur. 12 lutego 1930 w Wiedniu) - austriacki pisarz, kompozytor, rysownik. Cz\u0142onek tzw. Grupy Wiede\u0144skiej; wyk\u0142ada\u0142 w Wy\u017cszej Szkole Sztuk Pi\u0119knych w Hamburgu, mieszka w Wiedniu i w Kolonii. W roku 1991 otrzyma\u0142 Wielk\u0105 Austriack\u0105 Nagrod\u0119 Pa\u0144stwow\u0105 w dziedzinie literatury."@pl;
    owl:sameAs viaf:84362743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerhard_R\u00fchm>,
        <http://viaf.org/viaf/84362743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerhard_Rühm.
doremus_artist:157ea57d-ab15-3e80-902f-381c2d3906a0
owl:sameAs viaf:73547888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73547888>.
doremus_artist:159019c9-d924-3640-bc20-45cab2fc45a2
    owl:sameAs viaf:54338855;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338855>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab8fcc28-8f8c-4616-9059-a5ff3db9ef81>.
doremus_artist:16006a41-bf0d-3e21-9093-94f6118e8d01
owl:sameAs viaf:66787654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66787654>.
doremus_artist:1621d77a-20c4-30e8-b928-f679ed8239b0
    dbp:birthPlace dbr:Périgueux;
    rdfs:comment
        "Francesca Solleville est une chanteuse fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 P\u00e9rigueux le 2 mars 1932. Elle est la petite-fille du fondateur de la Ligue italienne des droits de l'homme. Son mari est le peintre Louis Loyzeau de Grandmaison (n\u00e9 en 1927) et elle r\u00e9side \u00e0 Malakoff (Hauts-de-Seine)."@fr,
        "Francesca Solleville is a French singer. She was born in P\u00e9rigueux on 2 March 1932 and lives in Malakoff (Hauts-de-Seine). She is the granddaughter of the founder of the Italian League for the Rights of Man. She is married to the painter Louis Loyzeau de Grandmaison."@en;
    owl:sameAs viaf:10034762;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesca_Solleville>,
        <http://viaf.org/viaf/10034762>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesca_Solleville.
doremus_artist:1652fa8b-9b84-325c-84e0-cd1145088f24
    dbp:birthPlace res:Q9005;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Verlant. Gilles Verlant est un animateur de t\u00e9l\u00e9vision, animateur de radio et journaliste belge n\u00e9 le 11 juin 1957 \u00e0 Bruxelles et mort le 20 septembre 2013 (\u00e0 56 ans) des suites d'une chute dans un escalier."@fr,
        "Gilles Verlant (11 June 1957 \u2013 20 September 2013) was a Belgian journalist, best known as a music critic and rock expert. He was also Serge Gainsbourg's friend and wrote his definitive biography."@en;
    owl:sameAs viaf:115373428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilles_Verlant>,
        <http://viaf.org/viaf/115373428>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gilles_verlant_rennes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilles_Verlant.
doremus_artist:185f083d-4251-30b8-befd-7f0d09ad3487
owl:sameAs viaf:169246815; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169246815>.
doremus_artist:18bee769-313f-3690-81d7-dcad185221ac
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Kremlin-Bicêtre;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Gioacchino Maria Cambini (13 de febrero de 1746 - 29 de diciembre de 1825) fue un compositor y violinista italiano. Empez\u00f3 a estudiar viol\u00edn con Filippo Manfredi. Todo lo que pas\u00f3 despu\u00e9s de este hecho en su vida est\u00e1 envuelto en leyenda. Otro dato fiable es que Cambini lleg\u00f3 a Par\u00eds en 1773. Despu\u00e9s de la interpretaci\u00f3n de una de sus sinfon\u00edas en el Concert Spirituel, se hizo muy famoso. Sus obras se publicaban tan pronto como las escrib\u00eda, hasta el punto de que se publicaron obras bajo su nombre de otros autores."@es,
        "Giuseppe Maria CambiniFichier:Defaut.svg Giuseppe Maria Gioacchino Cambini est un compositeur et violoncelliste italien, n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1746 \u00e0 Livourne et mort le 29 d\u00e9cembre 1825 \u00e0 Paris. Cambini est actif \u00e0 Paris \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle, il a laiss\u00e9 un grand nombre de quatuors \u00e0 cordes et de quintettes \u00e0 cordes."@fr,
        "Giuseppe Maria Gioacchino Cambini (* 13. Februar 1746 ? in Livorno; \u2020 29. Dezember 1825 in Bic\u00eatre bei Paris ?) war ein italienischer Komponist und Violinist, der Ende des 18. Jahrhunderts sehr erfolgreich in Paris wirkte. Dennoch ist seine Vita \u2013 einschlie\u00dflich der Lebensdaten \u2013 nur bruchst\u00fcckhaft bekannt, was der Legendenbildung Vorschub leistete. Die Geschichtsschreibung muss sich teilweise auf die Biographie universelle des musiciens  von F\u00e9tis st\u00fctzen, der selbst auf unsicheren Quellen aufsetzte, und beispielsweise Cambinis Vornamen f\u00e4lschlich mit \u201eGiovanni Giuseppe\u201c (Jean-Joseph) angibt."@de,
        "Giuseppe Maria Gioacchino Cambini (Livorno, 13 February? 1746\u2013Netherlands? 1810s? or Paris? 1825?) was an Italian composer and violinist. Born in Livorno, it is likely that Cambini studied violin with Filippo Manfredi; the only evidence for this is however Cambini's own unreliable account, which also claims inaccurately that he worked with Luigi Boccherini and Pietro Nardini, and was a friend of Joseph Haydn. Another legend about Cambini, circulated by Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis, claimed that Cambini and his fianc\u00e9e had been kidnapped by Barbary pirates and ransomed by a music-lover."@en,
        "Giuseppe Maria Gioacchino Cambini (Livorno, 13 de fevereiro de 1746 \u2014 Paris, 29 de dezembro de 1825) foi um violinista e compositor erudito italiano"@pt,
        "Giuseppe Maria Gioacchino Cambini (ook (maar niet juist): Giovanni Giuseppe-Maria Cambini) (Livorno, Itali\u00eb, 13 februari 1746 \u2013 Bic\u00eatre bij Parijs, 29 december 1825) was een Italiaanse componist en dirigent."@nl,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u0301\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u041a\u0430\u043c\u0431\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Maria Gioacchino Cambini; 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1746, \u041b\u0438\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1825 ?) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0438\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e \u0443 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041d\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e \u041c\u0430\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434\u0438. \u0421 1773 \u0433. \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u041e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u044b \u041a\u0430\u043c\u0431\u0438\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c, \u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u0437\u0430\u0431\u044b\u0442\u044b. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u044b \u041a\u0430\u043c\u0431\u0438\u043d\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0437\u0430\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1790-\u0445 \u0433\u0433. \u041a\u0430\u043c\u0431\u0438\u043d\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30ab\u30f3\u30d3\u30fc\u30cb\uff08Giuseppe Cambini, 1746\u5e74?2\u670813\u65e5-1825\u5e7412\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u6b63\u5f0f\u306a\u672c\u540d\u306f\u300c\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b8\u30e7\u30a2\u30c3\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ab\u30f3\u30d3\u30fc\u30cb\uff08Giuseppe Maria Gioacchino Cambini\uff09\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95167349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Cambini>,
        <http://viaf.org/viaf/95167349>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Cambini.
doremus_artist:1a2fda75-5d05-3b12-a8cc-18537e3d8e78
owl:sameAs viaf:2659621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659621>.
doremus_artist:1b813d73-1340-3af4-80a2-a7b7d61971c2
    dbp:birthPlace dbr:Vilanova_i_la_Geltrú;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Eduard Toldr\u00e0 Soler (Catalan pronunciation: [\u0259\u00f0u\u02c8art tu\u026b\u02c8d\u027ea]) (Vilanova i la Geltr\u00fa 7 April 1895 - Barcelona, 31 May 1962) was a Spanish Catalan conductor and composer. Toldr\u00e0 played an important role in the Culture of Barcelona. In 1944 he founded the Barcelona Symphony Orchestra at the Palau de la M\u00fasica Catalana, where his deputy in 1957 was his friend Ricardo Lamote de Grignon. Toldr\u00e0 was a regular juror on the Maria Canals International Music Competition. His students included Antoni Ros-Marb\u00e0 and Xavier Montsalvatge.The personal papers of Eduard Toldr\u00e0 are preserved in the Biblioteca de Catalunya."@en,
        "Eduard Toldr\u00e0 i Soler (* 7. April 1895 in Vilanova i la Geltr\u00fa; \u2020 31. Mai 1962 in Barcelona) war ein spanischer Violinist, Dirigent und Komponist. Den ersten Unterricht auf der Violine erhielt Toldr\u00e0 von seinem Vater. Schon in jungen Jahren studierte er an der Escola Municipal de M\u00fasica Barcelona bei Rafael G\u00e1lvez (Violine) und Antoni Nicolau (Harmonielehre). 1912 gab Toldr\u00e0 sein Solodeb\u00fct und im selben Jahr gr\u00fcndete er das Streichquartett Renaixement, das zehn Jahre lang im In- und Ausland gastierte. An der Escola Municipal de M\u00fasica wurde er 1921 zum Professor f\u00fcr Violine berufen."@de,
        "Eduard Toldr\u00e0 i Soler (Villanueva y Geltr\u00fa 7 de abril de 1895 - Barcelona 31 de mayo de 1962), fue un m\u00fasico y compositor espa\u00f1ol, considerado una de las figuras m\u00e1s importantes de la m\u00fasica catalana de mediados del siglo XX, especialmente por su important\u00edsima labor como director de la Orquesta Municipal de Barcelona. El fondo personal de Eduard Toldr\u00e0 se conserva en la Biblioteca de Catalu\u00f1a."@es,
        "Eduard Toldr\u00e0 i Soler (Villanueva y Geltr\u00fa 7 de abril de 1895 \u2014 Barcelona 31 de maio de 1962), foi um m\u00fasico e compositor da Catalunha, Espanha, considerado uma das figuras mais importantes da m\u00fasica catal\u00e3, especialmente pelo seu importantissimo trabalho como director da Orquesta Municipal de Barcelona."@pt,
        "Eduard Toldr\u00e0 i Soler, n\u00e9 le 7 avril 1895 \u00e0 Vilanova i la Geltr\u00fa et mort le 31 mai 1961 \u00e0 Barcelone, est un chef d'orchestre et compositeur espagnol, consid\u00e9r\u00e9 comme une des figures les plus marquantes de la musique catalane du milieu du XXe si\u00e8cle, sp\u00e9cialement pour son travail tr\u00e8s important comme directeur de l'Orchestre symphonique de Barcelone. Le fonds personnel d'Eduard Toldr\u00e0 est conserv\u00e9 \u00e0 la Biblioteca de Catalunya (ca)."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0422\u043e\u043b\u044c\u0434\u0440\u0430-\u0438-\u0421\u043e\u043b\u0435\u0440 (\u043a\u0430\u0442. Eduard Toldr\u00e0 i Soler; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1895, \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u043d\u0443\u044d\u0432\u0430-\u0438-\u0416\u0435\u043b\u044c\u0442\u0440\u0443, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 31 \u043c\u0430\u044f 1962, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441\u0430 \u041c\u0438\u043b\u044c\u0435\u0442\u0430, \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044f \u0413\u0430\u043b\u0432\u0435\u0441\u0430 \u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0441 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u0432 1912 \u0433. \u0412 1911\u20141921 \u0433\u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430 \u0432 \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (\u043a\u0430\u0442. Quartet Renaixement). \u0421 1923 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0432 1924\u20141934 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0412 1920-30-\u0435 \u0433\u0433. \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430. \u0412 1941 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043d\u0435\u0433\u043e. \u0412 1944 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u044b (\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430) "@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30c8\u30eb\u30c9\u30e9\uff08Eduard Toldr\u00e0, 1895\u5e744\u67087\u65e5 - 1962\u5e745\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d3\u30e9\u30ce\u30d0\u30fb\u30a4\u30fb\u30e9\u30fb\u30b8\u30e3\u30eb\u30c8\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u6700\u521d\u7236\u89aa\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u5f8c\u306b\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u306e\u30ea\u30bb\u30a6\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u548c\u58f0\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021912\u5e74\u306b\u30bd\u30ed\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u307e\u305f\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3002\u4ee5\u5f8c10\u5e74\u306e\u9593\u306b\u56fd\u5185\u5916\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021921\u5e74\u3001\u30ea\u30bb\u30a6\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u30021921\u5e74\u304b\u30891936\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u81ea\u4f5c\u3082\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f1924\u5e74\u304b\u30891934\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002 1943\u5e74\u306b\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u97f3\u697d\u5802\u3067\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u5e02\u7acb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u304c\u7d50\u6210\u3055\u308c\u308b\u3068\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011957\u5e74\u306b\u526f\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u53cb\u4eba\u306e\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e9\u30e2\u30fc\u30c6\u30fb\u30c7\u30fb\u30b0\u30ea\u30cb\u30e7\u30f3\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u5730\u65b9\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3084\u5916\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u7684\u306a\u97f3\u697d\u3092\u666e\u53ca\u3055\u305b\u308b\u5927\u304d\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30ca\u30eb\u30b9\u30fb\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u6f14\u594f\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u5f1f\u5b50\u306b\u30cf\u30d3\u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30b5\u30eb\u30d0\u30fc\u30c1\u30a7\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19867267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Toldr\u00e0>,
        <http://viaf.org/viaf/19867267>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b97a0d0-8cfa-4fbc-a1c2-6738ce8715f0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Toldrà.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Toldrà.
doremus_artist:1c3a53cd-949e-3448-af1e-1ab703e1adba
    dbp:birthPlace dbr:New_York;
    dbp:deathPlace dbr:Newfoundland_and_Labrador;
    rdfs:comment
        "Herbert Halpert (August 23, 1911 \u2013 December 29, 2000) was an American anthropologist and folklorist, specialised in the collection and study of both folk song and narrative."@en;
    owl:sameAs viaf:91650320;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Halpert>,
        <http://viaf.org/viaf/91650320>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Halpert.
doremus_artist:1d229cd1-d61c-358a-9dc6-40f7b2188058
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Neiafu_(Vavaʻu)>;
    rdfs:comment
        "Nani Wolfgramm was a Tongan born Steel guitarist and recording artist who released multiple albums throughout the 1970s and 1980s."@en;
    owl:sameAs viaf:310502360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nani_Wolfgramm>,
        <http://viaf.org/viaf/310502360>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nani_Wolfgramm.
doremus_artist:1dc1c6ed-afc8-3ec0-9cd1-e064a57f6edc
owl:sameAs viaf:19946642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19946642>.
doremus_artist:1f94ca90-10c7-34e5-8dc8-bda1f5ec70c0
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Elisabeth Leonskaja (Tbilisi, 23 de noviembre de 1945) es una pianista y profesora natural de Georgia, cuando este pa\u00eds pertenec\u00eda a la antigua Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica. Hija de madre jud\u00eda, naci\u00f3 en el seno de una familia de origen ruso, esta considerada una pianistas de referencia a nivel internacional. Abandon\u00f3 la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica en 1978, fijando su residencia en Viena, donde realiz\u00f3 algunas grabaciones memorables, entre ellas las sonatas para piano de Mozart en colaboraci\u00f3n con Sviatoslav Richter, pianista con el que estableci\u00f3 un importante v\u00ednculo art\u00edstico y que la consideraba su heredera."@es,
        "Elisabeth Leonskaja (born November 23, 1945) is a distinguished Soviet and Austrian pianist and teacher. She was born to a family of Jewish and Polish extraction living in Tbilisi, then the capital of the Georgian Soviet Socialist Republic. In 1964, she began studies in the Moscow Conservatory. During her conservatory years she won prizes in the prestigious Enescu, Marguerite Long\u2013Jacques Thibaud and Queen Elizabeth international piano competitions in Bucharest, Paris and Brussels."@en,
        "Elisabeth Leonskaja ou Leonska\u00efa (en russe : \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0418\u043b\u044c\u0438\u043d\u0438\u0447\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, Elizaveta Ilinitchna Leonska\u00efa), n\u00e9e le 23 novembre 1945 \u00e0 Tbilisi, en RSS de G\u00e9orgie (Union sovi\u00e9tique), est une pianiste russe et autrichienne."@fr,
        "Elisabeth Leonskaja, ook wel Leonskaya, (Russisch: \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0418\u043b\u044c\u0438\u043d\u0438\u0447\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, Elizaveta Ilinichna Leonskaja) (Tbilisi, Georgi\u00eb, 23 november 1945) is een Georgisch pianiste. Ze gaf haar eerste concert op elfjarige leeftijd. In 1964 begon ze haar pianostudie aan het Conservatorium van Moskou bij Jacob Milstein. Gedurende haar conservatoriumperiode won ze diverse prijzen in concoursen in Boekarest, Brussel en Parijs."@nl,
        "Elisabeth Leonskaja, russisch \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, (* 23. November 1945 in Tiflis, Sowjetunion) ist eine russische Pianistin."@de,
        "Jelizawieta Iljiniczna Leonska (ros. \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0418\u043b\u044c\u0438\u043d\u0438\u0447\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f; ur. 23 listopada 1945 r. w Tbilisi, Zwi\u0105zek Radziecki) \u2013 rosyjska pianistka i pedagog fortepianu. Wyst\u0119puje jako Elisabeth Leonskaja."@pl,
        "Nata da una famiglia di origine ebreo-polacca a Tbilisi, allora capitale della Repubblica Socialista Sovietica della Georgia. Diede il suo primo concerto in pubblico all'et\u00e0 di 11 anni. Nel 1964 inizia gli studi al Conservatorio di Mosca sotto la guida di Jacob Milstein. Durante gli anni del conservatorio vinse premi in concorsi musicali a Bucarest, Bruxelles, Parigi. Nel 1978 lascia l'Unione Sovietica per trasferirsi a Vienna, dove vive a tutt'oggi."@it,
        "\u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0418\u043b\u044c\u0438\u043d\u0438\u0447\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0440\u043e\u0434. 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30b6\u30fc\u30d9\u30c8\u30fb\u30a4\u30ea\u30fc\u30cb\u30c1\u30ca\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30b9\u30ab\u30e4\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0418\u043b\u044c\u0438\u043d\u0438\u0447\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Elisabeth Ilinichna Leonskaja , 1945\u5e7411\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u306e\u30c8\u30d3\u30ea\u30b7\u751f\u307e\u308c\u306e\u5973\u6d41\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29718547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Leonskaja>,
        <http://viaf.org/viaf/29718547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db511542-7e53-4dfb-b513-504d52a0446f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabeth_Leonskaja.
doremus_artist:1ff58f2c-6e8a-39f0-a36c-870d39c5b9cc
owl:sameAs viaf:38961276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38961276>.
doremus_artist:202dbcad-d171-3249-bd07-616e4c605da6
    dbp:birthPlace dbr:Doncaster;
    rdfs:comment
        """Lesley Garrett CBE (* 10. April 1955 in Thorne (South Yorkshire)) ist eine englische Sopranistin. Lesley Garrett wuchs in einer musikalischen Familie auf. Sie studierte an der Royal Academy of Music. Ab 1984 war sie als S\u00e4ngerin bei der English National Opera t\u00e4tig. Sie wirkte in den St\u00fccken Serse, Le nozze di Figaro, Cos\u00ec fan tutte und Die Fledermaus mit. 2002 wurde sie mit dem Order of the British Empire ausgezeichnet f\u00fcr ihre "Verdienste an der Musik". 2004 geh\u00f6rte sie zu den ersten Tanzpaaren der Sendung Strictly Come Dancing, wo sie zusammen mit dem Standardt\u00e4nzer Anton du Beke den dritten Platz erreichte. 2005 tourte sie als Die lustige Witwe in einer Produktion der Welsh National Opera durch Gro\u00dfbritannien. 2006 spielte sie die Mother Abbess in The Sound of Music."""@de,
        "Lesley Garrett est une soprano et une personnalit\u00e9 des m\u00e9dias n\u00e9e le 10 avril 1955. En tant que commandeur de l'Ordre de l'Empire britannique, son nom est suivi des lettres BCE."@fr,
        """Lesley Garrett, CBE (born 10 April 1955) is an English soprano singer, musician, broadcaster and media personality. She is noted for being at home in opera and "crossover music"."""@en;
    owl:sameAs viaf:64198159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lesley_Garrett>,
        <http://viaf.org/viaf/64198159>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lesley_Garrett.
doremus_artist:219ee5ef-e58e-3f13-9a7e-d1db7279d80d
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hawthorne,_California>;
    rdfs:comment
        "Britt Woodman (* 4. Juni 1920 in Los Angeles; \u2020 13. Oktober 2000 in Hawthorne (Kalifornien)) war ein US-amerikanischer Jazzposaunist. Woodman ist in einer musikalischen Umgebung aufgewachsen: Sein Vater William O. Woodman war ebenfalls Jazzposaunist (Aufnahmen mit Sonny Clay und Teddy Buckner); Britt spielte zun\u00e4chst bei den Woodman Brothers, einer Familiencombo. Nach einer ersten Jazz-Combo mit seinen Jugendfreunden Buddy Collette und Charles Mingus tourte er 1938 mit Phil Moore und 1939/40 mit Floyd Turnham, um dann bis 1942 bei Les White zu spielen. Nach dem Milit\u00e4rdienst arbeitete er 1946 bei Boyd Raeburn und 1946 bis 1947 bei Lionel Hampton. Nach seinem Studium 1948 bis 1950 auf dem Westlake College und Studiot\u00e4tigkeiten war Woodman von 1951 bis 1960 im Orchestra von Duke Ellington t\u00e4"@de,
        "Britt Woodman (June 4, 1920 in Los Angeles \u2013 October 13, 2000 in Hawthorne, California) was a jazz trombonist. He is best known for his work with Duke Ellington and Charles Mingus. He knew Mingus from childhood, but first worked with Phil Moore and Les Hite. After service in World War II he played with Boyd Raeburn before joining with Lionel Hampton in 1946. During the 1950s he worked with Ellington. As a member of Ellington's band he can be heard on Such Sweet Thunder (1957), Ella Fitzgerald Sings the Duke Ellington Song Book (also 1957), Black, Brown, and Beige (1958) and Ellington Indigos (1958)."@en,
        "Britt Woodman (Los Angeles, 4 juni 1920 - Hawthorne (Californi\u00eb), 13 oktober 2000) was een Amerikaanse jazz-trombonist. Hij is het meest bekend door zijn werk bij Duke Ellington en Charles Mingus. Woodman was de zoon van de trombonist William Woodman, die onder meer opnam met Teddy Buckner en Sonny Clay, en de broer van de saxofonist William Woodman, jr.. Hij speelde in een familiegroepje, de Woodman Brothers, en speelde in een groep met zijn jeugdvrienden Buddy Collette en Mingus. In 1938 toerde hij met Phil Moore, daarna speelde hij bij Floyd Turnham (1939/1940) en Les White (tot 1942). Na militaire dienst tijdens de oorlog werkte hij bij Boyd Raeburn (1946) en Lionel Hampton (1946-1947). Hierna studeerde hij aan Westlake College en was hij actief als studiomuzikant. Van 1951 tot 1960 wa"@nl;
    owl:sameAs viaf:61733444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Britt_Woodman>,
        <http://viaf.org/viaf/61733444>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Britt_Woodman.
doremus_artist:223e643d-7a99-3d7f-9a02-97297410ca92
owl:sameAs viaf:74041716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041716>.
doremus_artist:23720bb2-e8ab-34fa-9420-50934783611c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Massillon,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Jan (Janice) DeGaetani (July 10, 1933 \u2013 September 15, 1989) was an American mezzo-soprano known for her performances of contemporary classical vocal compositions. DeGaetani was born in Massillon, Ohio. Educated at The Juilliard School with Sergius Kagen, she was best known for her wide range, precise pitch, clear tone, and command of extended techniques that made her voice perfectly suited to the demanding style of modern and avant-garde vocal composition. Her recording of Schoenberg's song cycle Pierrot lunaire is one of the classic recordings of the piece. (Due to its use of atonality, wide range, and virtuoso techniques such as sprechstimme, all while requiring a lyrical sensibility, it is exceptionally difficult to sing.) Her collaboration with George Crumb was also a fruitful one; she"@en,
        "Jan (Janice) DeGaetani, n\u00e9e \u00e0 Massillon, Ohio, le 10 juillet 1933 et morte \u00e0 Rochester, dans l'\u00c9tat de New York, le 15 septembre 1989, est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine renomm\u00e9e pour ses interpr\u00e9tations du r\u00e9pertoire vocal contemporain."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u043d (\u0414\u0436\u0435\u043d\u0438\u0441) \u0414\u0435 \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jan (Janice) DeGaetani; 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1933, \u041c\u0430\u0441\u0438\u0439\u043e\u043d, \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e \u2014 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1989, \u0420\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30c7\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30cb\uff08Jan DeGaetani, 1933\u5e747\u670810\u65e5 \u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u5dde\u30de\u30c3\u30b7\u30ed\u30f3 - 1989\u5e749\u670815\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u3002\u82b8\u540d\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30cb\u30b9\uff08Janice\uff09\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u3002 \u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5b66\u3073\u30011958\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u56e3\u4f53\u3068\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u5171\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\uff08\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001BBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\uff09\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u6570\u3005\u306e\u5ba4\u5185\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002 \u5353\u8d8a\u3057\u305f\u8a9e\u5b66\u529b\u3086\u3048\u306b\u3001\u82b8\u8853\u6b4c\u66f2\u306e\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u89e3\u91c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u3084\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3001\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u77e5\u7684\u3067\u5de7\u307f\u306a\u5206\u6790\u529b\u306b\u57fa\u3065\u304f\u89e3\u91c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c7\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30cb\u306e\u5206\u6790\u529b\u306f\u3001\u30d5\u30a9\u30b9\u30bf\u30fc\u3084\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u306e\u4f5c\u54c1\u3084\u3001\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u300a\u30a8\u30df\u30ea\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30ad\u30f3\u30b9\u30f3\u306e12\u306e\u8a69\u300b\u306a\u3069\u3001\u6bcd\u8a9e\u3067\u3042\u308b\u82f1\u8a9e\u306e\u6b4c\u66f2\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u907a\u61be\u306a\u304f\u767a\u63ee\u3055\u308c\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u306f\u307e\u305f\u3001\u4e2d\u4e16\u3084\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u306e\u8457\u540d\u306a\u6b4c\u624b\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u58f0\u697d\u79d1\u306e\u6559\u6388\u3067\u3042\u308a\u30011973\u5e74\u304b\u3089\u6b7f\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30b9\u30da\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u5e38\u4efb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u9580\u4e0b\u306b\u30c9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30c3\u30d7\u30b7\u30e7\u30fc\u3084\u30eb\u30cd\u30fc\u30fb\u30d5\u30ec\u30df\u30f3\u30b0\u3001\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u306e\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30d7\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 1989\u5e74\u306b\u767d\u8840\u75c5\u306b\u3088\u308a\u6025\u901d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44489305;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_DeGaetani>,
        <http://viaf.org/viaf/44489305>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b013ab15-a66e-417e-b107-ea33b010bab7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_DeGaetani.
doremus_artist:244995ad-d230-3a39-a8bf-04570b45bc97
    owl:sameAs viaf:114401319;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114401319>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c254638-6a2d-4c82-9466-ff98789d2bf9>.
doremus_artist:248ae267-1ea9-393c-a334-ba041290072c
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Tommaso Giordani (* cerca de 1730 em N\u00e1poles; \u2020 23 de fevereiro de 1806 em Dublin) foi um compositor italiano."@pt,
        "Tommaso Giordani (Giordano) (* um 1730 in Neapel; \u2020 23. Februar 1806 in Dublin) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Tommaso Giordani (Naples, 1733 \u2013 Dublin, 23 f\u00e9vrier 1806) \u00e9tait un compositeur italien."@fr,
        "Tommaso Giordani (c.1730 to 1733 \u2013 before 24 February 1806) was an Italian composer active in England and particularly in Ireland."@en,
        "\u0422\u043e\u043c\u043c\u0430\u0437\u043e \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Tommaso Giordani; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1733 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e 1806 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30c8\u30f3\u30de\u30fc\u30be\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30cb\uff08Tommaso Giordani, 1730\u5e74 - 1806\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71578060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommaso_Giordani>,
        <http://viaf.org/viaf/71578060>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f007f111-4f3f-4f56-9581-d2bb862c3578>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tommaso_Giordani.
doremus_artist:24e13538-7b30-3e08-bc02-d03ef1d45669
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u064a\u0631\u064a \u0631\u064a\u062f\u060c \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u062c\u064a\u0631\u064a \u0631\u064a\u062f \u0647\u0648\u0628\u0627\u0631\u062f (20 \u0645\u0627\u0631\u0633 1937-31 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2008) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u063a\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        """Come cantautore, \u00e8 forse meglio conosciuto con le canzoni (Who Was the Man Who Put) The Line in Gasoline; Lord, Mr. Ford (What Have You Done); Amos Moses, utilizzata come una delle colonne sonore del gioco GTA San Andreas, ascoltabile sulla stazione "K-Rose"; When You're Hot, You're Hot per la quale ricevette un Grammy Award per "migliore cantante country" nel 1972; e East Bound and Down, la colonna sonora del film Il bandito e la "Madama". Recit\u00f2 inoltre una dozzina di film."""@it,
        "Jerry Reed (* 20. M\u00e4rz 1937 als Jerry Reed Hubbard in Atlanta, Georgia; \u2020 31. August 2008 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, Gitarrist, Schauspieler und Songwriter. Er trat in \u00fcber zwanzig Filmen auf. Als S\u00e4nger wurde er vor allem mit dem Song When You\u2019re Hot, You\u2019re Hot bekannt, f\u00fcr den er 1972 einen Grammy Award erhielt."@de,
        """Jerry Reed Hubbard (20 de marzo de 1937 - 1 de septiembre de 2008) conocido profesionalmente como Jerry Reed, fue un cantante estadounidense de m\u00fasica country, guitarrista, m\u00fasico de sesi\u00f3n, compositor y actor que actu\u00f3 en m\u00e1s de una docena de pel\u00edculas. Como cantante, es principalmente conocido por "La l\u00ednea en la gasolina", "Amos Moses","When You're Hot, You're Hot", por la que recibi\u00f3 el Premio Grammy por Mejor Interpretaci\u00f3n Vocal Masculina en 1972, y "East bound and Down", el tema de la pel\u00edcula Smokey and the Bandit, en la que tambi\u00e9n co-protagoniz\u00f3."""@es,
        """Jerry Reed Hubbard (March 20, 1937 \u2013 September 1, 2008), known professionally as Jerry Reed, was an American country music singer, guitarist, and songwriter, as well as an actor who appeared in more than a dozen films. His signature songs included "Guitar Man", "U.S. Male", "A Thing Called Love", "Alabama Wild Man", "Amos Moses", "When You're Hot, You're Hot" (which garnered a Grammy Award for Best Male Country Vocal Performance), "Ko-Ko Joe", "Lord, Mr. Ford", "East Bound and Down" (the theme song for the 1977 blockbuster Smokey and the Bandit, in which Reed co-starred), "The Bird", and "She Got the Goldmine (I Got the Shaft)"."""@en,
        "Jerry Reed Hubbard est un guitariste, chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te de musique country, acteur, producteur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain n\u00e9 le 20 mars 1937 \u00e0 Atlanta, G\u00e9orgie (\u00c9tats-Unis) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er septembre 2008 \u00e0 Nashville, Tennessee."@fr,
        """Jerry Reed, nome art\u00edstico de Jerry Reed Hubbard, (Atlanta, 20 de mar\u00e7o de 1937 - Nashville, 1 de setembro de 2008) foi um cantor, letrista e ator americano. Uma de suas can\u00e7\u00f5es mais famosas, "Amos Moses", figurou na trilha sonora do jogo eletr\u00f4nico Grand Theft Auto: San Andreas, mais precisamente na r\u00e1dio K-Rose. Ganhou tr\u00eas pr\u00eamios Grammy: Melhor Performance Instrumental de Country em 1970 (Me & Jerry), Melhor Performance de Vocal Masculino Country em 1971 ("When You're Hot, You're Hot" e Melhor Performance Instrumental de Country de 1992 (Sneakin' Around)."""@pt,
        """Jerry Reed, w\u0142a\u015bciwie Jerry Reed Hubbard (ur. 20 marca 1937 w Atlancie, zm. 1 wrze\u015bnia 2008 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta, aktor, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 w kilkunastu filmach. Z jego piosenek najbardziej znane to: "Amos Moses", "When You're Hot, You're Hot". Reed urodzi\u0142 si\u0119 jako drugie dziecko Roberta i Cynthii Hubbart. By\u0142 laureatem nagr\u00f3d Grammy. Zmar\u0142 w wieku 71 lat w Nashville w dniu 1 wrze\u015bnia 2008 w wyniku komplikacji z rozedm\u0105 p\u0142uc."""@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0301\u0440\u0440\u0438 \u0420\u0438\u0434 \u0425\u0430\u0301\u0431\u0431\u0430\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jerry Reed Hubbard; 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1937, \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430, \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u044f \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008, \u041d\u044d\u0448\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0420\u0438\u0434 \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0420\u0438\u0434 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u00abThe Line in Gasoline\u00bb, \u00abLord, Mr. Ford\u00bb, \u00abAmos Moses\u00bb \u0438 \u00abWhen You\u2019re Hot, You\u2019re Hot\u00bb; \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0432 1972 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:59350429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Reed>,
        <http://viaf.org/viaf/59350429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Reed.
doremus_artist:25e0b42f-2c62-3049-9965-03a55986ab30
    dbp:birthPlace dbr:Molfetta;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Piero de Palma (31 August 1925 \u2013 5 April 2013) was an Italian operatic tenor, particularly associated with comprimario roles. After choral and concert work he began his operatic repertoire career relatively late in life in 1948 by singing on Italian radio (RAI). He made his stage debut in 1952 at the Teatro di San Carlo in Naples, where he performed regularly until 1980. The same year saw his debuts at the Rome Opera and the Maggio Musicale Fiorentino; he then went on singing throughout Italy, appearing in Genoa, Palermo, Catania, Trieste, and Bergamo. He also appeared at the Baths of Caracalla and the Verona Arena, and made his debut at La Scala in Milan in 1958. He performed for numerous seasons regularly at The Dallas Opera. He made his Metropolitan Opera debut as Dr. Cajus in Falstaff "@en,
        "Piero de Palma (Molfetta, 1925 \u2013 Milaan, 5 april 2013) was een Italiaans tenor, die vooral comprimariorollen zong. Na koor- en concertwerk begon zijn operacarri\u00e8re relatief laat in zijn leven. In 1948 zong hij bij de Italiaanse radio (RAI), en in 1952 maakte hij zijn debuut aan het San Carlo in Napels, waar hij tot 1980 regelmatig optrad. Hetzelfde jaar maakt hij ook zijn debuut bij de opera in Rome en het Maggio Musicale Fiorentino, waarna hij door heel Itali\u00eb ging zingen. In 1958 trad hij voor het eerst op in de Scala van Milaan. In 1992 maakte hij zijn debuut aan de Metropolitan Opera in New York als Dr. Cajus in Verdi's Falstaff."@nl,
        "Piero de Palma, (* 31. August 1925 in Molfetta, Apulien, nach anderen Quellen in Genua; \u2020 5. April 2013 in Mailand) war ein italienischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Tenor."@de,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440\u043e \u0434\u0435 \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Piero de Palma, 1924 (1925 ?), \u041c\u043e\u043b\u044c\u0444\u0435\u0442\u0442\u0430 \u2014 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2013, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u0438\u043c\u0430\u0440\u0438\u043e. \u0414\u0435 \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 1948 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e RAI. \u0414\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432\u0451\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0445\u043e\u0440\u0435. \u0421\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0421\u0430\u043d-\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e, \u0433\u0434\u0435 \u0434\u0435 \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0443 \u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e 1980 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u043d\u0430 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043c\u0430\u0435, \u0438 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438: \u0434\u0435 \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0435\u043d\u0443\u0435, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e, \u041a\u0430\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0422\u0440\u0438\u0435\u0441\u0442\u0435, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f\u0445 \u0432 \u0422\u0435\u0440\u043c\u0430\u0445 \u041a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u043b\u043b\u044b \u0438 \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0434\u0438 \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430. \u0412 1958 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041f\u044c\u0435\u0440\u043e \u0434\u0435 \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430. \u041d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043f\u0435"@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30eb\u30de\uff08Piero De Palma, 1925\u5e74\uff081924\u5e74\u8aac\u3082\u3042\u308a\uff09 - 2013\u5e744\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5357\u90e8\u306e\u30d0\u30fc\u30ea\u8fd1\u90ca\u306e\u30e2\u30eb\u30d5\u30a7\u30c3\u30bf\u51fa\u8eab\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u9577\u3089\u304f1916\u5e74\u751f\u307e\u308c\u3068\u3055\u308c\u3001\u8a73\u7d30\u306a\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306f\u4e0d\u660e\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891990\u5e74\u4ee3\u306e\u9577\u304d\u306b\u308f\u305f\u308a\u3001\u4e3b\u306b\u8107\u5f79\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u30e9\u30a4\u30f4\u9332\u97f3\u3001\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u9332\u97f3\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85081921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Piero_de_Palma>,
        <http://viaf.org/viaf/85081921>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piero_de_Palma.
doremus_artist:2749e61c-5295-3ce4-85b7-81507d2df222
    dbp:birthPlace res:Q3948975;
    dbp:deathPlace dbr:Udine;
    rdfs:comment
        "Carlo Cossutta (May 8, 1932 \u2013 January 22, 2000) was a prominent Italian dramatic tenor who had a major international opera career that spanned from the mid-1950s through the late 1990s. He began and ended his career at the Teatro Col\u00f3n in Buenos Aires where he sang regularly from 1958 through 1998. He first drew international attention in 1964 when he sang the title role in the world premiere of Alberto Ginastera's Don Rodrigo, which led to a series of appearances at the Royal Opera, London during the 1960s. In the 1970s his international career skyrocketed with appearances at most of the major opera houses in Europe and the United States. He remained active on the international stage during the 1980s but his career slowed down significantly in the 1990s after he contracted liver cancer."@en,
        """Carlo Cossutta (Trieste, 8 de mayo de 1932 - Udine, 22 de enero de 2000) fue un tenor italo-argentino. Emigr\u00f3 muy joven a Buenos Aires, Argentina donde se form\u00f3 musicalmente con Mario Melani, debutando en el Teatro Col\u00f3n en 1958 como Casio en el Otello de Verdi protagonizado por Ram\u00f3n Vinay bajo direcci\u00f3n de Thomas Beecham. Considerado "argentino" en el Teatro Col\u00f3n a trav\u00e9s de 33 a\u00f1os de trayectoria, regres\u00f3 con sus dos personajes preferidos: Otello (1978) y Sans\u00f3n (1997). Su \u00faltima aparici\u00f3n en el Col\u00f3n fue en 1998, como Macduff en Macbeth de Verdi."""@es,
        "Inizi\u00f2 e termin\u00f2 la sua carriera al Teatro Col\u00f3n di Buenos Aires dove cant\u00f2 regolarmente dal 1958 al 1998. Si pose per la prima volta all'attenzione del pubblico interpretando il ruolo del protagonista, nella prima mondiale, dell'opera Don Rodrigo di Alberto Ginastera che ricopr\u00ec poi diverse volte nel corso degli anni sessanta alla Royal Opera House Covent Garden di Londra. La sua carriera esplose negli anni settanta che lo videro cantare presso i maggiori teatri d'opera del mondo. Rimase attivo fino al 1998 quando venne colpito da un cancro e fu costretto a ritirarsi dalle scene."@it;
    owl:sameAs viaf:47921250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Cossutta>,
        <http://viaf.org/viaf/47921250>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Cossutta.
doremus_artist:28041bc0-842b-3f12-95c7-c8ed21580ddd
    rdfs:comment
        "Louis Auriacombe  est un chef d\u2019orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Pau le 22 f\u00e9vrier 1917 et mort \u00e0 Toulouse le 3 d\u00e9cembre 1982."@fr;
    owl:sameAs viaf:14957450;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Auriacombe>,
        <http://viaf.org/viaf/14957450>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Auriacombe.
doremus_artist:282a3f32-9451-3489-baea-2e4920ca45f2
owl:sameAs viaf:17406274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17406274>.
doremus_artist:28f3e428-a2b3-3067-bc95-6f1182d75e82
    dbp:birthPlace dbr:Pontyberem;
    dbp:deathPlace dbr:Llwynypia;
    rdfs:comment
        """Dorothy Squires (25 March 1915 \u2013 14 April 1998) was a Welsh vocalist. Among her recordings were versions of "A Lovely Way to Spend an Evening", "I'm in the Mood for Love", "Anytime", "If You Love Me (Really Love Me)" and "And So to Sleep Again". She is also notorious as a vexatious litigant, filing numerous frivolous lawsuits that led to her bankruptcy."""@en,
        "Dorothy Squires (de son vrai nom Edna May Squires) (25 mars 1915 \u00e0 Pontyberem, pr\u00e8s de Llanelli, au pays de Galles - 14 avril 1998) \u00e9tait une auteur-compositeur-interpr\u00e8te galloise."@fr;
    owl:sameAs viaf:120522300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorothy_Squires>,
        <http://viaf.org/viaf/120522300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1499350a-453a-4cd9-877c-f4697ac91de1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothy_Squires.
doremus_artist:2924bd9d-530a-3fd3-8017-4047fee451af
owl:sameAs viaf:32262679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32262679>.
doremus_artist:294571d9-f0b4-3b00-bc8c-4a933b1790ab
    dbp:birthPlace dbr:The_Bronx;
    rdfs:comment
        "Martin Bresnick (born 1946) is a composer of contemporary classical music, film scores and experimental music."@en,
        "Martin Bresnick (naci\u00f3 en 1946 en Nueva York, Nueva York) es un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea. Como profesor de la Universidad de Yale, ha sido un influyente profesor de composici\u00f3n contempor\u00e1nea. En 2006, fue elegido Miembro de la Academia Estadounidense de las Artes y las Letras.En sus composiciones tiende a ser conciso y directo cuando se trata de expresar lo que quiere."@es;
    owl:sameAs viaf:42896110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Bresnick>,
        <http://viaf.org/viaf/42896110>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Bresnick.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Bresnick.
doremus_artist:29aed39a-87c4-3abd-833a-74d14fd3e1e7
owl:sameAs viaf:7579436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579436>.
doremus_artist:2a172963-a349-3360-9101-7aa4b46bd942
owl:sameAs viaf:19863920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19863920>.
doremus_artist:2a8fbc76-f75f-375a-bfca-1e2db644c724
    dbp:birthPlace dbr:Kolkata;
    rdfs:comment
        "Bickram Ghosh (born 20 October 1966) is an Indian tabla player who performs Hindustani classical music and fusion music. His music is strongly influenced by thumri and khayal genres of the Patiala gharana. Ghosh is known to experiment and reinterpret music and culture; he dabbles in a vast repertoire of musical genres, from classical, rock, new-age, fusion to film music. The son of the illustrious tabla maestro Pt. Shankar Ghosh and well known vocalist Sanjukta Ghosh, Bickram also learnt the nuances of Carnatic percussion from the great Maestro of the mridangam Pandit S.Sekhar."@en;
    owl:sameAs viaf:168778917;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bickram_Ghosh>,
        <http://viaf.org/viaf/168778917>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bickram_Ghosh_-_Kolkata_2011-05-09_3386.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bickram_Ghosh.
doremus_artist:2ab83b28-5c47-3c1b-a22e-82fbbb714497
    dbp:birthPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Vincent Courtois, n\u00e9 le 21 mars 1968 \u00e0 Paris, est un violoncelliste de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:85923427;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vincent_Courtois>,
        <http://viaf.org/viaf/85923427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6708f6f0-8ac8-4c46-8d1e-ce7038f36789>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Courtois_edouard_caupeil_oct_08.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vincent_Courtois.
doremus_artist:2b27fe3c-0d02-337d-bf83-3262ff4e7dee
owl:sameAs viaf:74059150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74059150>.
doremus_artist:2b81ae85-fb33-397e-8a12-0d7f92c94be3
owl:sameAs viaf:66747428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66747428>.
doremus_artist:2b8fc5d2-26ad-3014-99c2-27cdee75e92d
owl:sameAs viaf:12204321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12204321>.
doremus_artist:2b9d1ed3-de63-3683-9cfc-34739af682c0
owl:sameAs viaf:275919416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/275919416>.
doremus_artist:2be82140-b8c1-34ff-9493-5d2dbcf0336b
    dbp:birthPlace dbr:Diyarbakır;
    rdfs:comment
        "Kudsi Erguner (born 4 February 1952 in Diyarbak\u0131r, Turkey) is a Turkish musician. He is considered a master of traditional Mevlevi Sufi music and is one of the best-known players of the Turkish ney flute."@en,
        "Kudsi Erguner (nacido en Diyarbak\u0131r, Turqu\u00eda, en 1952) es un m\u00fasico turco. Se le considera un maestro en las tradiciones Mevlev\u00edes y sufies, y es uno de los int\u00e9rpretes m\u00e1s famosos de la flauta turca ney."@es,
        "Kudsi Erg\u00fcner (* 1952 in Diyarbak\u0131r) ist ein t\u00fcrkischer Nay-Spieler und Komponist."@de,
        "Kudsi Erg\u00fcner, n\u00e9 en 1952 \u00e0 Diyarbak\u0131r, Turquie, est consid\u00e9r\u00e9 comme un ma\u00eetre du Mevlevi traditionnel et l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres joueurs de ney de son pays. Sa famille est musicienne de longue date. En 1975, il s'installe \u00e0 Paris o\u00f9 il \u00e9tudie l'architecture et la musicologie. C'est \u00e0 partir de l\u00e0 qu'il m\u00e8ne une activit\u00e9 incessante et multiforme en faveur du patrimoine culturel de son pays."@fr,
        "\u00c8 direttore dell'istituto Mevlana di Parigi, dove vive dal 1968. Numerosi i suoi cd pubblicati per case discografiche europee. Tiene stage internazionali, in Francia, Turchia, Spagna e Italia. Fra le sue collaborazioni, si ricordano quelle con Peter Gabriel, Maurice B\u00e9jart e con il regista Peter Brook."@it;
    owl:sameAs viaf:85486537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kudsi_Erguner>,
        <http://viaf.org/viaf/85486537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86299acc-2dd4-49d2-b20e-d1707c699d62>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kudsi_Erguner_2012.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kudsi_Erguner.
doremus_artist:2c4adb6d-3ad2-3708-91b0-7bcdb6e29d63
owl:sameAs viaf:39397839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39397839>.
doremus_artist:2d68c991-dfa6-3706-92ec-58ccb462d8ef
owl:sameAs viaf:54242943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54242943>.
doremus_artist:2f6df619-78b5-30da-bcb7-276b6481d077
owl:sameAs viaf:119099484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119099484>.
doremus_artist:2f8fc271-1bc5-33eb-a24b-be48fb28344d
owl:sameAs viaf:120909067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120909067>.
doremus_artist:301cdeb6-d067-3470-8969-111b6dd3cc06
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Sylvie Guillem (23 de febrero de 1965 en Par\u00eds, Francia) es una c\u00e9lebre bailarina francesa. Primera bailarina en el Ballet de la \u00d3pera de Par\u00eds entre 1984-89 y del Royal Ballet de Londres (1989-2003)."@es,
        "Sylvie Guillem (Paris, 25 de fevereiro de 1965) \u00e9 uma bailarina francesa."@pt,
        "Sylvie Guillem CBE (* 25. Februar 1965 in Paris) ist eine franz\u00f6sische T\u00e4nzerin und Choreografin. Sie gilt als bedeutendste T\u00e4nzerin des sp\u00e4ten 20. Jahrhunderts."@de,
        "Sylvie Guillem CBE (French: [silvi gil\u025bm]; born 25 February 1965) is a French ballet dancer. Guillem was the top-ranking female dancer with the Paris Opera Ballet from 1984 to 1989, before becoming a principal guest artist with the Royal Ballet in London. She has performed contemporary dance as an Associate Artist of London's Sadler's Wells Theatre. Her most notable performances have included those in Giselle and in Rudolf Nureyev's stagings of Swan Lake and Don Quixote. In November 2014, she announced her retirement from the stage in 2015."@en,
        "Sylvie Guillem, n\u00e9e le 23 f\u00e9vrier 1965 \u00e0 Paris, est une danseuse fran\u00e7aise. Elle est \u00e9toile du Ballet de l'Op\u00e9ra national de Paris et du Royal Ballet de Londres. Sylvie Guillem est consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des plus grandes ballerines. Elle est nomm\u00e9e \u00e9toile par Rudolf Noureev le 29 d\u00e9cembre 1984, \u00e0 l'\u00e2ge de 19 ans, \u00e0 l'issue d'une repr\u00e9sentation du Lac des cygnes. La nomination d'une \u00e9toile aussi jeune est sans pr\u00e9c\u00e9dent dans l'histoire du ballet de l'Op\u00e9ra de Paris."@fr,
        "\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438\u0301 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0301\u043c (\u0444\u0440. Sylvie Guillem; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1965, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30fb\u30ae\u30a8\u30e0\uff08Sylvie Guillem, 1965\u5e742\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002 100\u5e74\u306b1\u4eba\u306e\u9038\u6750\u3068\u307e\u3067\u79f0\u3055\u308c\u308b\u73fe\u4ee3\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u5973\u738b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49425408;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvie_Guillem>,
        <http://viaf.org/viaf/49425408>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sylvie_Guillem_&_Russell_Maliphan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvie_Guillem.
doremus_artist:311e6b5c-05a6-3fbc-b2d8-96cdd70d90e6
owl:sameAs viaf:20010349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20010349>.
doremus_artist:316a5c40-4892-37f0-b006-c4696e35cafd
owl:sameAs viaf:44488841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44488841>.
doremus_artist:317b8b34-2f85-3f93-ac34-2dcf1b2d2ce4
    dbp:birthPlace dbr:Tolentino;
    dbp:deathPlace dbr:Pesaro;
    rdfs:comment
        "Nicola Vaccai (15 March 1790 \u2013 5 or 6 August 1848) was an Italian composer, particularly of operas, and a singing teacher."@en,
        "Nicola Vaccai (Tolentino, 15 de marzo de 1790 - P\u00e9saro, 5 \u00f3 6 de agosto de 1848) fue un compositor italiano, sobre todo de \u00f3peras, y profesor de canto."@es,
        "Nicola Vaccai (auch: Vaccaj) (* 15. M\u00e4rz 1790 in Tolentino bei Ancona; \u2020 5. August 1848 in Pesaro) war ein italienischer S\u00e4nger (Tenor), Komponist und Gesangsp\u00e4dagoge. Zu seinen Lebzeiten z\u00e4hlte er zu den einflussreichsten Komponisten des italienischen Belcanto. Heute ist er vor allem durch seine Praktische Schule des italienischen Gesangs bekannt."@de,
        "Nicola Vaccai (ur. 15 marca 1790 w Tolentino, zm. 5 lub 6 sierpnia 1848 w Pesaro) \u2013 w\u0142oski kompozytor, oper oraz nauczyciel \u015bpiewu. Studiowa\u0142 w Rzymie i Neapolu rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 w Wenecji, pocz\u0105tkowo zarabiaj\u0105c na \u017cycie przez pisanie balet\u00f3w i praktycznych \u0107wicze\u0144 ucz\u0105cych poprawnej techniki wokalnej. W 1838 zosta\u0142 profesorem w konserwatorium w Mediolanie. Napisa\u0142 17 oper, m.in. I solitari di Scozia (Neapol 1815), Giulietta e Romeo (Mediolan 1825), 4 balety, kantaty, arie oraz 2 szko\u0142y \u015bpiewu."@pl,
        "Nicola VaccaiFichier:Nicola Vaccai italian song teacher & composer.jpg Nicola Vaccai (ou Vaccaj), n\u00e9 \u00e0 Tolentino le 15 mars 1790 et mort \u00e0 Pesaro le 5 ao\u00fbt 1848, est un musicien italien surtout connu comme professeur de chant. Il a compos\u00e9 \u00e9galement des op\u00e9ras (17), des \u0153uvres pour l'\u00e9glise, des cantates, des duos, des airs, des romances et 4 ballets. Attach\u00e9 \u00e0 perfectionner l'enseignement du bel canto dans tous ses aspects et dans toute la complexit\u00e9 qu'il avait pris au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, il enseigna \u00e0 Venise, Trieste, Parme, Paris et Milan."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043a\u043a\u0430\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Nicola Vaccai), \u0438\u043b\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043a\u043a\u0430\u0439 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Nicola Vaccaj; 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1790 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u043e\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1848 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0435\u0437\u0430\u0440\u043e, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0430."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30f4\u30a1\u30c3\u30ab\u30a4\uff08Nicola Vaccai 1790\u5e743\u670815\u65e5 - 1848\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u5531\u6307\u5c0e\u8005\u3002\u7279\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46872491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Vaccai>,
        <http://viaf.org/viaf/46872491>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb547829-775a-4cab-a1c8-71f6861be333>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicola_Vaccai_italian_song_teacher_&_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Vaccai.
doremus_artist:318c5f68-79f9-3c64-bf0e-aba053d013c6
    dbp:birthPlace dbr:Austria;
    dbp:deathPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Georg Bernhard Tintner (22. Mai 1917 in Wien \u2013 2. Oktober 1999 in Halifax, Kanada) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent, der 1946 die neuseel\u00e4ndische Staatsb\u00fcrgerschaft annahm."@de,
        "Georg Tintner est un chef d'orchestre autrichien d'origine juive, naturalis\u00e9 n\u00e9o-z\u00e9landais en 1946, n\u00e9 le 22 mai 1917 \u00e0 Vienne (Autriche) et mort le 2 octobre 1999 \u00e0 Halifax (Canada)"@fr,
        "Georg Tintner, CM (22 May 1917 \u2013 2 October 1999) was an Austrian-born conductor whose career was principally in New Zealand, Australia, and Canada. Although best known as a conductor, he was also a composer (he considered himself a composer who conducted). As a child he was a singer in the Vienna Boys' Choir, directed by Franz Schalk. At the Vienna State Academy he studied composition with Joseph Marx and conducting with Felix Weingartner. Soon he was assistant conductor of the Vienna Volksoper."@en,
        "\u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433 \u0422\u0438\u0301\u043d\u0442\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Georg Tintner; 1917\u20141999) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043d\u043e\u0432\u043e\u0437\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30c6\u30a3\u30f3\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Georg Tintner, 1917\u5e745\u670822\u65e5 - 1999\u5e7410\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6700\u6669\u5e74\u306b\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u9332\u97f3\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117014943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Tintner>,
        <http://viaf.org/viaf/117014943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb36ab05-c86c-4bc6-9d5a-1eece17e74c4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Tintner.
doremus_artist:32897d79-1091-32e8-85c2-35363ba17ae0
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Alois Melichar (* 18. April 1896 in Wien; \u2020 9. April 1976 in M\u00fcnchen) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent."@de,
        """Alois Melichar (18 April 1896, in Vienna \u2013 9 April 1976, in Munich) was an Austrian conductor, music critic, film music composer, and arranger. He was a student of Joseph Marx at the Vienna Academy of Music, then of Franz Schreker at the Hochschule f\u00fcr Musik in Berlin, but later became increasingly culturally conservative. He composed music for several films during the Nazi period. After World War II Melichar became increasingly polemic in his attacks on modern music. His pamphlets include Die unteilbare Musik ("Indivisible music" 1952), Musik in der Zwangsjacke ("Music in the Straitjacket" 1958), and Sch\u00f6nberg und die Folgen ("Schoenberg and his Consequences" 1960)."""@en,
        "Alois Melichar (n\u00e9 le 18 avril 1896 \u00e0 Vienne, mort le 9 avril 1976 \u00e0 Munich) est un compositeur et chef d'orchestre autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:2652309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alois_Melichar>,
        <http://viaf.org/viaf/2652309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alois_Melichar.
doremus_artist:332fd1f0-9f57-3a58-9f62-83a6e9836167
    dbp:birthPlace dbr:Mühlhausen;
    dbp:deathPlace dbr:Mühlhausen;
    rdfs:comment
        "Johann Georg Ahle (June 1651 \u2013 2 December 1706) was a German composer, organist, theorist, and Protestant church musician."@en,
        "Johann Georg Ahle (getauft 12. Juni 1651 in M\u00fchlhausen/Th\u00fcringen; \u2020 2. Dezember 1706 ebenda) war ein deutscher Komponist, Organist, Dichter sowie evangelischer Kirchenmusiker."@de,
        "Johann Georg Ahle (n\u00e9 \u00e0 M\u00fchlhausen en juin 1651 - mort dans la m\u00eame ville le 2 d\u00e9cembre 1706), est un compositeur allemand, organiste, th\u00e9oricien et musicien d'\u00e9glise protestant."@fr,
        "Nel 1680 venne nominato Poeta Laureato dall'imperatore Leopoldo I. \u00c8 conosciuto soprattutto per essere stato autore di un importante ciclo di lavori vocali e strumentali intitolati alle Muse ed illustrati da trattazioni teoriche."@it;
    owl:sameAs viaf:39768077;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Georg_Ahle>,
        <http://viaf.org/viaf/39768077>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Georg_Ahle.
doremus_artist:3493fc7d-abb6-3229-b9e9-37c21630b8dc
owl:sameAs viaf:46950923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950923>.
doremus_artist:3564a6e8-766e-3eb6-8829-503b23c3706b
owl:sameAs viaf:42031573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031573>.
doremus_artist:359dea28-fc93-3ea7-b52b-7bc4c253fa0e
    owl:sameAs viaf:54335067;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33502a5d-a94c-42dd-839c-9373ff542095>.
doremus_artist:35f5333c-3fc5-3fbb-a560-9243fb5f7f40
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Zeena Parkins (* 1956 in Detroit, Michigan) ist eine US-amerikanische Harfenistin (auch Keyboard, Akkordeon und Live-Elektronik), die im Zwischenbereich zwischen Avantgarde Jazz, Artrock, freier Improvisation und Noisemusik t\u00e4tig ist."@de,
        "Zeena Parkins (Detroit, 1956) is een Amerikaanse harpiste (standaard- en elektrische harpen), actief in vrije improvisatie, avant-gardejazz en artrock. Daarnaast speelt ze onder meer piano, accordeon, synthesizer en zelfgemaakte instrumenten. Ze heeft verschillende soloplaten gemaakt en opgenomen met talloze artiesten, zoals Bj\u00f6rk, John Zorn, Elliott Sharp, Ikue Mori, Fred Frith, Chris Cutler, Lee Ranaldo en Anthony Braxton. Ze was lid van enkele experimentele-rockbands, waaronder News From Babel, Skeleton Crew, Keep the Dog en Cosa Brava. Ze heeft gewerkt met dansgezelschappen en choreografen, wat haar een Bessie Award opleverde. Ook werkte ze samen met videokunstenares Janene Higgins."@nl,
        "Zeena Parkins (Detroit, M\u00edchigan, 1956) es una arpista activa en la m\u00fasica rock, improvisaci\u00f3n libre y jazz contempor\u00e1neo. Parkins toca varios tipos de arpa - entre ellas el arpa el\u00e9ctrica -, y tambi\u00e9n toca el piano, la celesta y el acorde\u00f3n. Se instal\u00f3 en Nueva York en 1984."@es,
        "Zeena Parkins is an American harpist active in rock music, free improvisation and jazz. Parkins plays standard harps, as well as several custom-made one-of-a kind electric harps; she also plays piano and accordion. She is currently a guest faculty member for composition courses at Mills College. Born in 1956 in Detroit, Michigan, she studied at Bard College and moved to New York City in 1984. She has also worked with video artist Janene Higgins and visual artists Daria Martin, Cynthia Madansky and Mandy McIntosh."@en,
        "Zeena ParkinsFichier:ZeenaParkins April2008.jpg Zeena Parkins jouant avec le groupe Cosa Brava au Jazzit de Salzbourg, en Autriche, le 5 avril 2008. Zeena Parkins est une harpiste am\u00e9ricaine, n\u00e9e en 1956 \u00e0 D\u00e9troit."@fr;
    owl:sameAs viaf:10038509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zeena_Parkins>,
        <http://viaf.org/viaf/10038509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/548e245f-ec6d-4688-a99c-f549fbe33ee5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ZeenaParkins_April2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zeena_Parkins.
doremus_artist:360dcc2d-30dd-3ff3-9de7-f488881d5162
owl:sameAs viaf:12494495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12494495>.
doremus_artist:3653fb03-5c10-3a04-83de-45d391fcca4c
    rdfs:comment
        """Dimitry Markevitch (1923\u20132002) was a Russian concert cellist, researcher, teacher and musicologist. He studied under Gregor Piatigorsky and founded the Institut de Hautes Etudes Musicales (IHEM) in Switzerland. His brother, Igor Markevitch, was an orchestral conductor. He was one of the first people to champion "authentic" instrumental techniques and played a baroque cello for pieces composed before the 19th century. He specialised in works for the solo cello and his book The Solo Cello is a comprehensive guide to the subject."""@en,
        "\u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dimitry Markevitch; 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1923, \u041b\u0430 \u0422\u0443\u0440-\u0434\u0435-\u041f\u0435\u0439\u043b\u044c\u0446 \u2014 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2002, \u041a\u043b\u0430\u0440\u0430\u043d\u0441) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 (1830\u20141907), \u043f\u0440\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u2014 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447."@ru;
    owl:sameAs viaf:92562242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dimitry_Markevitch>,
        <http://viaf.org/viaf/92562242>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82584a97-f772-42e4-85dd-e1e453fe2609>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dimitry_Markevitch.
doremus_artist:371f76d9-b153-36cd-922f-e77a722ff3e1
    rdfs:comment
        "Denis Comtet, n\u00e9 le 30 avril 1970 \u00e0 Versailles, est un organiste, pianiste, chef de ch\u0153ur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:11892896;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denis_Comtet>,
        <http://viaf.org/viaf/11892896>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Comtet.
doremus_artist:384dba7c-9252-3fb1-8f68-0c189c9b6b62
    dbp:birthPlace dbr:The_Bronx;
    rdfs:comment
        """Com uma carreira de grande ascend\u00eancia, James Caan participa em variados filmes depois de seu sucesso em The Godfather. Em 1996 fez o papel de Robert Deguerin, no filme Eraser, filme estrelado por Arnold Schwarzenegger. Participou em 1999 em Mickey Blue Eyes, contracenando com Hugh Grant, numa com\u00e9dia que ironiza a m\u00e1fia. Caan participou das quatro primeiras temporadas da s\u00e9rie de televis\u00e3o americana Las Vegas como Ed Deline e no epis\u00f3dio "Jalape\u00f1o" de Laranja Irritante como o garanh\u00e3o Chilli Gordo."""@pt,
        "James Caan est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 26 mars 1940 \u00e0 New York. Il est \u00e9galement le r\u00e9alisateur de L'Impossible T\u00e9moin en 1980."@fr,
        "James Edmund Caan (The Bronx, New York, 26 maart 1940) is een Amerikaans acteur, onder andere bekend door zijn rol als Sonny Corleone in The Godfather, waarvoor hij een Oscarnominatie kreeg."@nl,
        "James Edmund Caan (born March 26, 1940) is an American actor. After early roles in The Glory Guys (1965) and El Dorado (1966), he came to prominence in the 1970s with significant roles in films such as Brian's Song (1971), The Gambler (1974), Funny Lady (1975), and A Bridge Too Far (1977). For his signature role in The Godfather (1972), that of hot-tempered Sonny Corleone, Caan was nominated for the Academy Award for Best Supporting Actor and the corresponding Golden Globe."@en,
        "James Edmund Caan (n. 26 de marzo de 1940) es un actor estadounidense de cine y televisi\u00f3n, conocido por su papel de Sonny Corleone en El Padrino y de Ed Deline en Las Vegas. Durante su carrera ha sido nominado a los premios \u00d3scar, Emmy y Globos de Oro por sus actuaciones."@es,
        "James Edmund \u201eJimmy\u201c Caan (* 26. M\u00e4rz 1940 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Schauspieler. F\u00fcr seine Rolle in Der Pate wurde er f\u00fcr den Oscar nominiert."@de,
        "James Langston Edmund Caan (ur. 26 marca 1940 roku w Bronksie w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy, telewizyjny i teatralny, nominowany do nagrody Oscara, Emmy oraz pi\u0119ciokrotnie do Z\u0142otego Globu."@pl,
        """\u00c8 maggiormente conosciuto per l'interpretazione di Santino Corleone, rabbioso e violento primogenito di Don Vito Corleone, nel film Il padrino di Francis Ford Coppola, per la quale l'attore ricevette una candidatura all'Oscar. Altri ruoli noti sono in 40.000 dollari per non morire (1974), Rollerball (1975), Quell'ultimo ponte (1977), Strade violente (1981), Misery non deve morire (1990) e L'eliminatore - Eraser (1996). Tra il 2003 e il 2007 ha interpretato "Big Ed" Deline nella serie televisiva Las Vegas."""@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434 \u041a\u0430\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Edmund Caan; 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1940, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 6 \u0434\u0430\u043d\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0430\u0442\u044d \u0413\u043e\u0441\u043e\u043a\u0443 \u0420\u044e, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u0430 \u0421\u043e\u043a\u044d \u0414\u0430\u0439 International Karate Association. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044e \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u041a\u0440\u0451\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0435\u0446\u00bb, \u00ab\u041c\u043e\u0441\u0442 \u0441\u043b\u0438\u0448\u043a\u043e\u043c \u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e\u00bb, \u00ab\u041c\u0438\u0437\u0435\u0440\u0438\u00bb, \u00ab\u0421\u0442\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb \u0438 \u00ab\u041a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u0448\u043a\u0430 \u043e\u0442 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u00bb. \u041d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb (1972), \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb (1971), \u0442\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb (1972, 1974, 1975), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u00bb (1975)."@ru,
        "\u062c\u064a\u0645\u0633 \u0643\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: James Caan) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u0645\u0627\u0631\u0633 1940) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a. \u0648\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0628\u060c \u0628\u0624\u0633 \u0648\u0625\u0644 \u062f\u0648\u0631\u0627\u062f\u0648 \u0648\u0623\u064a\u0636\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0644\u0627\u0633 \u0641\u064a\u063a\u0627\u0633."@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\uff08James Caan, 1939\u5e743\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u30d6\u30ed\u30f3\u30af\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u304b\u3089\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u79fb\u6c11\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u606f\u5b50\u306b\u306f\u4ff3\u512a\u306e\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5360\u58eb\u00b7\u5805\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames Caan\uff0c1940\u5e743\u670826\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u8cc7\u6df1\u7f8e\u570b\u6f14\u54e1\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u89d2\u8272\u70ba\u300a\u6559\u7236\u300b\u4e2d\u7684\u6851\u5c3c\u00b7\u67ef\u91cc\u6602\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44484545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Caan>,
        <http://viaf.org/viaf/44484545>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94fd951c-1eb7-45f4-be11-5a9c2134c941>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Caan_(1976).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Caan.
doremus_artist:38f2cace-3008-3823-b635-e17f6e4bea1d
    owl:sameAs viaf:42032818;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82ce7132-6c08-4ff1-b48e-5718d49f5bb9>.
doremus_artist:395ddb38-2d34-3726-aca2-b4ba819602dc
owl:sameAs viaf:46970433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46970433>.
doremus_artist:399f662a-b9e0-3025-b738-223cb6ff78c4
    rdfs:comment
        "Lorenzo Gatto, n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 2 d\u00e9cembre 1986, est un violoniste belge, 2e prix au concours musical international Reine \u00c9lisabeth en 2009."@fr;
    owl:sameAs viaf:124853699;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lorenzo_Gatto>,
        <http://viaf.org/viaf/124853699>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lorenzo_Gatto.
doremus_artist:3a04a5bc-4055-34b5-a5d8-5623bf0ca0e7
owl:sameAs viaf:81812358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81812358>.
doremus_artist:3a12cf9c-7b87-3ae9-8602-c29d2b6de1b9
    owl:sameAs viaf:103648062;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103648062>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1f7d81c-ddbb-4414-99a8-553a8eee88f7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:_.
doremus_artist:3b629b2c-01f8-3551-bd9a-367767c5f214
owl:sameAs viaf:68800763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68800763>.
doremus_artist:3b940ab9-87c7-3b21-9349-4e61288eb17e
owl:sameAs viaf:87905991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87905991>.
doremus_artist:3c9af398-b805-3f98-b931-4d1bebc1bb86
    rdfs:comment
        "Madeleine Clervanne (\u00e0 l'\u00e9tat civil Zo\u00e9 Jeanne Cretot), n\u00e9e le 14 janvier 1897 \u00e0 Hano\u00ef (Tonkin) et morte le 14 juin 1975 \u00e0 Paris 12e, est une actrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:10031846;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Madeleine_Clervanne>,
        <http://viaf.org/viaf/10031846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Madeleine_Clervanne.
doremus_artist:3d297617-62b6-3a29-81e0-312fc1d796e9
owl:sameAs viaf:233429408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233429408>.
doremus_artist:3dff1f3b-ca1e-307e-b568-512caf36bd4f
    rdfs:comment
        "Ben Perowsky (* 12. Mai 1966 in New York City) ist ein amerikanischer Jazzmusiker (Schlagzeug, Perkussion, Komposition, Arrangement)."@de,
        "Ben Perowsky (born May 12, 1966) is a New York City based drummer, percussionist, composer, arranger and record producer."@en;
    owl:sameAs viaf:7578874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ben_Perowsky>,
        <http://viaf.org/viaf/7578874>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ben_Perowsky.
doremus_artist:3e1da20b-79d7-3192-97a9-3e770346bf02
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Johannes Klumpp (* 17. Dezember 1980 in Stuttgart) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Johannes Klumpp (born 17 December 1980) is a German conductor born in Stuttgart."@en;
    owl:sameAs viaf:222802667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Klumpp>,
        <http://viaf.org/viaf/222802667>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Klumpp.
doremus_artist:3e36a4b3-68b5-3e03-92a6-38dfa3a4314b
owl:sameAs viaf:39577299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39577299>.
doremus_artist:3ea94c4f-5b47-30ae-ab37-1cce427d2201
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    dbp:deathPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Silvio Varviso (* 26. Februar 1924 in Z\u00fcrich; \u2020 1. November 2006 in Antwerpen) war ein Schweizer Dirigent."@de,
        "Silvio Varviso (26 February 1924 \u2013 1 November 2006) was a Swiss conductor who spent most of his career devoted to conducting opera. He began his conducting career working in minor opera houses in Switzerland in the mid-1940s. He became the principal conductor of the opera house in Basel in 1956 where he served for six years. In the late 1950s he began appearing with major opera houses on the international stage as a guest conductor. During the 1960s, he became a fixture at the Metropolitan Opera in New York City and at the Royal Opera House in London. In 1965 he became the music director of the Royal Swedish Opera, and later in his career served as the music director of the Staatsoper Stuttgart and the Paris Opera. During the early 1990s he became a permanent guest conductor at the Vlaamse"@en,
        "Silvio Varviso (26 de Fevereiro de 1924 - 1 Novembro de 2006) foi um maestro su\u00ed\u00e7o que passou grande parte da sua carreira conduzindo \u00f3peras. Ele come\u00e7ou com sua carreira de maestro trabalhando em algumas casas de \u00f3peras na Su\u00ed\u00e7a na metade da d\u00e9cada de 1940. Ele tornou-se o principal maestro da casa de \u00f3pera em Basel em 1956, onde ele trabalhou por seis anos. No fim da d\u00e9cada de 1950 ele apareceu nas maiores casas de \u00f3peras do mundo como maestro convidado. Durante a d\u00e9cada de 1960 ele conduziu no Metropolitan Opera em Nova Iorque e no Royal Opera House em Londres. Em 1965 ele se tornou o diretor musical da \u00d3pera Real Sueca e depois foi o diretor musical da \u00d3pera Estatal de Stuttgart e da \u00d3pera Nacional de Paris. Durante o come\u00e7o da d\u00e9cada de 1990 ele se tornou o maestro convidado permanent"@pt,
        "Silvio Varviso (Zurich, 26 f\u00e9vrier 1924 - Anvers, 1er novembre 2006) \u00e9tait un chef d'orchestre de nationalit\u00e9 suisse, particuli\u00e8rement associ\u00e9 au r\u00e9pertoire italien et allemand."@fr,
        """Silvio Varviso (Z\u00fcrich, 26 februari 1924 - Antwerpen, 1 november 2006) was een Zwitserse dirigent en bekend om zijn "elegant touch for opera". Silvio Varviso's vader was zangleraar. Silvio zelf studeerde op het conservatorium in Z\u00fcrich geen zang , maar wel piano, viool, klarinet, trompet en percussie. Hij studeerde daarna voor dirigent onder begeleiding van de Australische dirigent Clemens Krauss uit Wenen."""@nl,
        "Silvio Varviso, nacido en Z\u00farich el 26 de febrero de 1924 y fallecido en Amberes el 1 de noviembre de 2006, fue un director de orquesta suizo, particularmente asociado al repertorio alem\u00e1n e italiano."@es,
        "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30aa\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30f4\u30a3\u30fc\u30be\uff08Silvio Varviso, 1924\u5e742\u670826\u65e5 - 2006\u5e7411\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19867377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Silvio_Varviso>,
        <http://viaf.org/viaf/19867377>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3170b175-dded-4c29-a78a-d63d01f44016>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Silvio_Varviso.
doremus_artist:3fa283b8-39a7-3c61-a229-e8e365486535
    dbp:birthPlace re:Fleury-les-Aubrais;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Couturier, n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1950 \u00e0 Fleury-les-Aubrais, est un pianiste et compositeur de jazz fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74037176;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Couturier>,
        <http://viaf.org/viaf/74037176>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Couturier.
doremus_artist:3feefc31-7fbc-326b-a4d1-e9f4499e91cf
    owl:sameAs viaf:55243632;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55243632>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanisaw_Sylwester_Szarzyski.
doremus_artist:401e73bb-a320-396e-aa9c-f2db7016fab3
owl:sameAs viaf:169594702; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169594702>.
doremus_artist:402f4e46-862c-323c-aaf4-0cb654799cf0
    rdfs:comment
        "Daniel Meier (1934-2004) est un compositeur et chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais. Il est le fondateur de l'ensemble vocal Da Camera."@fr;
    owl:sameAs viaf:12492130;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Meier_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/12492130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Daniel_Meier_(compositeur)>.
doremus_artist:41731800-aefa-3424-8b44-3c14b2987cce
owl:sameAs viaf:69119829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69119829>.
doremus_artist:418561c7-ae3d-30a7-a755-7813594f2c3c
owl:sameAs viaf:80047860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80047860>.
doremus_artist:41cbb7ad-0491-3ebc-9587-19cfde0373a9
owl:sameAs viaf:88514075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88514075>.
doremus_artist:41fde588-2628-3302-94d0-d7734b9f64b5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kirchberg,_Saxony>;
    dbp:deathPlace dbr:Darmstadt;
    rdfs:comment
        "Christoph Graupner (* 13. Januarjul./ 23. Januar 1683greg. in Kirchberg; \u2020 10. Mai 1760 in Darmstadt) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Christoph Graupner (13 January 1683 in Kirchberg \u2013 10 May 1760 in Darmstadt) was a German harpsichordist and composer of high Baroque music who was a contemporary of Johann Sebastian Bach, Georg Philipp Telemann and George Frideric Handel."@en,
        "Christoph Graupner (Kirchberg, 13 januari 1683 \u2013 Darmstadt, 10 mei 1760) was een Duits barokcomponist. Graupners muziek is beschaafd, doorvoeld, vernieuwend en veeleisend. Graupner had weinig leerlingen, en dat zou ertoe bijgedragen hebben, dat zijn muziek nauwelijks bekend is."@nl,
        "Christoph Graupner (Kirchberg, Sajonia, 13 de enero de 1683 - Darmstadt, Hesse, 10 de mayo de 1760) fue un prol\u00edfico compositor alem\u00e1n, c\u00e9lebre por la excelente caligraf\u00eda de sus aut\u00f3grafos y copias. En sus composiciones destacan su nivel de invenci\u00f3n y originalidad, era un hombre vivaz, apasionado, culto y de gran experiencia profesional."@es,
        "Christoph Graupner (ur. 13 stycznia 1683 w Kirchbergu, zm. 10 maja 1760 w Darmstadt) \u2212 niemiecki kompozytor epoki p\u00f3\u017anego baroku."@pl,
        "Christoph Graupner, n\u00e9 le 13 janvier 1683 \u00e0 Kirchberg, mort le 10 mai 1760 \u00e0 Darmstadt, est un claveciniste et compositeur allemand de musique baroque contemporain de Johann Sebastian Bach, Georg Philipp Telemann et Georg Friedrich Haendel."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0413\u0440\u0430\u0443\u043f\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Christoph Graupner, \u0440\u043e\u0434. 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1683, \u0425\u0430\u0440\u0442\u043c\u0430\u043d\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0438\u0440\u0445\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 \u0443\u043c. 10 \u043c\u0430\u044f 1760, \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30b0\u30e9\u30a6\u30d7\u30ca\u30fc\uff08Christoph Graupner, 1683\u5e741\u670813\u65e5 \u30cf\u30eb\u30c8\u30de\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5 - 1760\u5e743\u670810\u65e5 \u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30b0\u30e9\u30a6\u30d7\u30ca\u30fc\uff08Johann Christoph Graupner\uff09\u3060\u304c\u3001\u672c\u4eba\u306f\u8077\u696d\u4eba\u3068\u3057\u3066\u300c\u30e8\u30cf\u30f3\u300d\u3092\u540d\u4e57\u3063\u305f\u3053\u3068\u304c\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71657987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Graupner>,
        <http://viaf.org/viaf/71657987>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Graupner-1726.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Graupner.
doremus_artist:4246be98-df5b-38b7-9c25-bfedfa5171b8
owl:sameAs viaf:69082084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69082084>.
doremus_artist:42d28568-dbc6-30a8-9da3-e633e51f4b7e
    dbp:birthPlace re:Lituanie;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Henry Bulawko, n\u00e9 le 25 novembre 1918 \u00e0 Lida, alors en Lituanie, d\u00e9sormais en Bi\u00e9lorussie, et mort le 27 novembre 2011 \u00e0 Paris, est un journaliste, historien, traducteur et \u00e9crivain juif fran\u00e7ais, d\u00e9port\u00e9 \u00e0 Auschwitz, qui pr\u00e9sidait l'Union des d\u00e9port\u00e9s d'Auschwitz.\u2191 Sur le site Mendele Forum for Yiddish Literature and Yiddish Language, Henry Bulawko est pr\u00e9sent\u00e9 comme zhurnalist und shrayber (journaliste et \u00e9crivain).\u2191 Du yiddish au fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:19675179;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henry_Bulawko>,
        <http://viaf.org/viaf/19675179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henry_Bulawko.
doremus_artist:42e61da0-bf03-38f5-97c6-62a2e30f9194
    dbp:birthPlace dbr:Rotterdam;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antonius Wilhelmus Adrianus de Leeuw (* 16. November 1926 in Rotterdam; \u2020 31. Mai 1996 in Paris) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Antonius Wilhelmus Adrianus de Leeuw (born Rotterdam, 16 November 1926; died Paris, 31 May 1996) was a Dutch composer. He occasionally experimented with microtonality."@en,
        "Ton de Leeuw (16 novembre 1926 \u00e0 Rotterdam \u2013 31 mai 1996 \u00e0 Paris) est un compositeur n\u00e9erlandais."@fr,
        "Ton de Leeuw (Rotterdam, 16 november 1926 \u2013 Parijs, 31 mei 1996) was een vooraanstaand Nederlands componist en muziekpedagoog."@nl;
    owl:sameAs viaf:115528469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ton_de_Leeuw>,
        <http://viaf.org/viaf/115528469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12a9b286-abc8-4bad-a0d2-c9be5db7bdd6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ton_de_Leeuw.
doremus_artist:4343336f-b302-30c8-b2fd-f816f6de3475
    dbp:birthPlace dbr:Suyab;
    dbp:deathPlace dbr:Dangtu;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u064a \u0628\u0627\u064a \u0623\u0648 \u0644\u064a \u062a\u0627\u064a \u0628\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0635\u064a\u0646\u064a\u0629: \u674e\u592a\u767d\u061b 701 - 762) \u0643\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0639\u0631\u0627\u064b \u0635\u064a\u0646\u064a\u0627\u064b. \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u062f\u0648 \u0641\u0648\u060c \u064a\u0639\u062f \u0644\u064a \u0628\u0627\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645\u0627\u0621\u060c \u0648\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u062e\u0645\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u0629. \u0639\u0643\u0633\u062a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0635\u0644\u062a \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0633\u0644\u0627\u0644\u0629 \u062a\u0627\u0646\u063a \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0632\u062f\u0647\u0627\u0631\u0647\u0627. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0644\u064a \u0628\u0627\u064a"@ar,
        """Il nome "Li Po" deriva dalla trascrizione della pronuncia cinese "Li Bo" (in pinyin: L\u01d0 B\u00f3), una speciale pronuncia dei caratteri \u674e\u767d impiegata fin dall'VIII secolo d.C. da poeti e letterati cinesi per riferirsi al poeta con un termine onorifico che rendesse omaggio e riconoscimento alla sua grandezza e importanza. Essa era ancora presente negli ambienti colti cinesi nel XIX secolo, l'epoca delle prime traduzioni di poesie cinesi nelle lingue europee. Per questo motivo la prima trascrizione in lingua occidentale del nome del poeta fu "Li Po". Nella Cina contemporanea la pronuncia "Li Bo" \u00e8 una variante ormai desueta, in favore dalla comune "Li Bai".Viene chiamato anche l'immortale caduto e l'immortale poeta, (dove per immortale - xi\u0101n, \u4ed9 - si intende eremita taoista di eccezionale longevit\u00e0"""@it,
        "Li Bai (701 - 762) (jiaxiang: Longxi, Chengji \u9647\u897f\u6210\u7eaa\uff08tegenwoordig Gansu, Qin'an, Dong (Gansu) \u7518\u8083\u79e6\u5b89\u4e1c), vroeger meestal Li Po, maar ook wel Li T'ai Po of Li T'ai Pe genoemd, was een Chinees dichter. Li Bai, bijgenaamd De Onsterfelijke Dichter, wordt vaak samen met Du Fu beschouwd als een van de twee meest eminente dichters uit de literaire geschiedenis van China. Er zijn tot op de huidige dag zo'n 1100 van zijn gedichten bewaard gebleven. De eerste vertalingen in een westerse taal dateren van 1862, toen de Franse markies D'Hervey de Saint-Denys zijn Po\u00e9sies de l'Epoque des Thang publiceerde."@nl,
        """Li Bai (701 \u2013 762), also known as Li Bo, was a Chinese poet acclaimed from his own day to the present as a genius and a romantic figure who took traditional poetic forms to new heights. He and his friend Du Fu (712\u2013770) were the two most prominent figures in the flourishing of Chinese poetry in the Tang Dynasty that is often called the "Golden Age of China". The expression "Three Wonders" referred to Li Bai\u2019s poetry, Pei Min\u2019s swordplay, and Zhang Xu\u2019s calligraphy."""@en,
        "Li Bai (chinesisch \u674e\u767d, Pinyin L\u01d0 B\u00e1i) (* 701; \u2020 762), auch Li Po, gilt neben D\u00f9 F\u01d4 (\u675c\u752b) als der bedeutendste lyrische Dichter Chinas in der Tang-Zeit."@de,
        "Li Bai (chino: \u674e\u767d, pinyin: L\u01d0 B\u00e1i, Wade-Giles: Li Pai) (701-762) fue un poeta chino considerado el mayor poeta rom\u00e1ntico de la dinast\u00eda Tang. El car\u00e1cter \u767d, pronunciado b\u00e1i en mandar\u00edn moderno, ten\u00eda en el pasado una pronunciaci\u00f3n alternativa b\u00f3, motivo por el cual su nombre se transcrib\u00eda antiguamente como Li Po, representaci\u00f3n seg\u00fan el sistema Wade-Giles de esta pronunciaci\u00f3n obsoleta."@es,
        "Li Bai (chinois : \u674e\u767d ; pinyin : L\u01d0 B\u00e1i), n\u00e9 en 701, mort en 762, ou Li Po (pinyin : L\u01d0 B\u00f3), ou encore Li Taibai (chinois : \u674e\u592a\u767d ; pinyin : L\u01d0 T\u00e1ib\u00e1i), son nom de plume, est l'un des plus grands po\u00e8tes chinois de la dynastie Tang."@fr,
        "Li Bai, Li Po ou Li Bo (chin\u00eas: \u674e\u767d, pinyin: L\u01d0 B\u00e1i, Wade-Giles: Li Pai) (701 \u2014 762) foi um poeta chin\u00eas considerado o maior poeta rom\u00e2ntico da dinastia Tang. O car\u00e1ter \u767d, pronunciado b\u00e1i em mandarim moderno, tinha no passado uma pronuncia\u00e7\u00e3o alternativa p\u00f3, motivo pelo qual seu nome transcrevia-se antigamente como Li Po, representa\u00e7\u00e3o segundo o sistema Wade-Giles. Conhecido como o poeta imortal, encontra-se entre os mais respeitados poetas da hist\u00f3ria da literatura chinesa. Aproximadamente mil poemas seus subsistem em nossos dias."@pt,
        "Li Bo / Li Bai (\u674e\u767d), znany te\u017c jako Li Taibo / Li Taibai (\u674e\u592a\u767d); ur. 701, zm. 762 \u2013 chi\u0144ski poeta z okresu z\u0142otego wieku chi\u0144skiej poezji. Obok swojego przyjaciela Du Fu cz\u0119sto wymieniany jako jeden z dw\u00f3ch najwi\u0119kszych poet\u00f3w w dziejach literatury chi\u0144skiej. Zachowa\u0142o si\u0119 ponad 1000 jego utwor\u00f3w.Pierwsze t\u0142umaczenie na j\u0119zyk zachodni, pi\u00f3ra markiza d'Hervey de Saint-Denys ukaza\u0142o si\u0119 w roku 1862, w jego Po\u00e9sies de l'\u00c9poque des Thang. Na jego recepcj\u0119 w \u015bwiecie angloj\u0119zycznym najwi\u0119kszy wp\u0142yw mia\u0142y swobodne, ale poetycko wa\u017cne t\u0142umaczenia japo\u0144skich wersji jego wierszy dokonane przez Ezr\u0119 Pounda."@pl,
        "\u041b\u0438 \u0411\u043e (\u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041b\u0438 \u0411\u0430\u0439) \u0438\u043b\u0438 \u041b\u0438 \u0422\u0430\u0439-\u0431\u043e (\u043a\u0438\u0442. \u674e\u767d; \u674e\u592a\u767d; 701\u2014762/763 \u0433.) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0422\u0430\u043d. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 (\u043a\u0438\u0442. \u8a69\u4ed9, \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u00ab\u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442\u00bb, \u00ab\u0433\u0435\u043d\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442\u00bb), \u041b\u0438 \u0411\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043a \u0447\u0438\u0441\u043b\u0443 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432, \u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0414\u0430\u043d\u0442\u0435 \u0438 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430\u0440\u043a\u0438, \u041d\u0438\u0437\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0424\u0438\u0440\u0434\u043e\u0443\u0441\u0438, \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430. \u041e\u043d \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1100 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 (\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 900 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439)."@ru,
        "\u674e \u767d\uff08\u308a \u306f\u304f\u3001\u7c21\u4f53\u5b57: \u674e \u767d\u3001\u62fc\u97f3: L\u01d0 B\u00e1i\u3001701\u5e74\uff08\u9577\u5b89\u5143\u5e74\uff09 - 762\u5e7410\u670822\u65e5\uff08\u5b9d\u5fdc\u5143\u5e749\u670830\u65e5\uff09\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u56fd\u306e\u76db\u5510\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u5b57\u306f\u592a\u767d\uff08\u305f\u3044\u306f\u304f\uff09\u3002\u53f7\u306f\u9752\u84ee\u5c45\u58eb\u3002\u5510\u4ee3\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u4e2d\u56fd\u8a69\u6b4c\u53f2\u4e0a\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u675c\u752b\u3068\u3068\u3082\u306b\u6700\u9ad8\u306e\u5b58\u5728\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u5954\u653e\u3067\u5909\u5e7b\u81ea\u5728\u306a\u8a69\u98a8\u304b\u3089\u3001\u5f8c\u4e16\u300e\u8a69\u4ed9\u300f\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u674e\u767d\uff08701\u5e74\uff0d762\u5e74\uff09\uff0c\u5b57\u592a\u767d\uff0c\u53f7\u9752\u83b2\u5c45\u58eb\uff0c\u4e2d\u56fd\u5510\u671d\u8bd7\u4eba\uff0c\u5251\u5357\u9053\u7ef5\u5dde\u660c\u9686\u53bf\uff08\u4eca\u56db\u5ddd\u7701\u6c5f\u6cb9\uff09\u4eba\uff0c\u81ea\u8a00\u7956\u7c4d\u9647\u897f\u6210\u7eaa\uff08\u4eca\u7518\u8083\u7701\u5929\u6c34\u5e02\u79e6\u5b89\u53bf\uff09\uff0c\u53e6\u8aaa\u90ed\u6cab\u82e5\u8003\u8bc1\u5510\u4ee3\u5927\u8bd7\u4eba\u674e\u767d\u51fa\u751f\u4e8e\u5409\u5c14\u5409\u65af\u788e\u53f6\u6cb3\u4e0a\u7684\u788e\u53f6\u57ce\uff0c\u5c6c\u5510\u5b89\u897f\u90fd\u8b77\u5e9c\uff08\u4eca\u695a\u6cb3\u5dde\u6258\u514b\u9a6c\u514b\u5e02\uff09\u3002\u6709\u201c\u8a69\u4ed9\u201d\u3001\u201c\u8a69\u4fe0\u201d\u3001\u201c\u9152\u4ed9\u201d\u3001\u201c\u8c2a\u4ed9\u4eba\u201d\u7b49\u79f0\u547c\uff0c\u662f\u76db\u5510\u6700\u5091\u51fa\u7684\u8a69\u4eba\uff0c\u4e5f\u662f\u4e2d\u570b\u6b77\u53f2\u6700\u5049\u5927\u7684\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u8a69\u4eba\u3002\u674e\u767d\u4e0e\u675c\u752b\u5408\u79f0\u300c\u674e\u675c\u300d\u3002\u88ab\u8cc0\u77e5\u7ae0\u7a31\u4e4b\u70ba\u5929\u4e0a\u8b2b\u4ed9\u3002 \u5510\u6587\u5b97\u5fa1\u5c01\u674e\u767d\u7684\u8a69\u6b4c\u3001\u88f4\u65fb\u7684\u528d\u821e\u3001\u5f35\u65ed\u7684\u8349\u66f8\u7a31\u70ba\u300c\u4e09\u7d55\u300d\u3002 \u674e\u767d\u7684\u8a69\u6b4c\u5728\u5510\u671d\u5df2\u88ab\u9078\u9032\u6bb7\u74a0\u7de8\u9078\u7684\u300a\u6cb3\u5dbd\u82f1\u9748\u96c6\u300b\u3001\u65bc\u6566\u714c\u77f3\u5ba4\u767c\u73fe\u7684\u300a\u5510\u5beb\u672c\u5510\u4eba\u9078\u5510\u8a69\u300b\u3001\u97cb\u838a\u7de8\u9078\u7684\u300a\u53c8\u7384\u96c6\u300b\u548c\u97cb\u7e20\u7de8\u9078\u7684\u300a\u624d\u8abf\u96c6\u300b\u3002 \u4f5c\u54c1\u60f3\u50cf\u8c50\u5bcc\uff0c\u6d6a\u6f2b\u5954\u653e\uff0c\u610f\u5883\u7368\u7279\uff0c\u624d\u534e\u6d0b\u6ea2\uff1b\u8a69\u53e5\u884c\u4e91\u6d41\u6c34\uff0c\u81ea\u7136\u5929\u6210\u3002\u674e\u767d\u8bd7\u7bc7\u4f20\u8bf5\u5343\u5e74\uff0c\u4f17\u591a\u8bd7\u53e5\u5df2\u6210\u7ecf\u5178\uff0c\u4f8b\u5982\u201c\u62bd\u5200\u65ad\u6c34\u6c34\u66f4\u6d41\uff0c\u4e3e\u676f\u6d88\u6101\u6101\u66f4\u6101\u201d\u3002\u674e\u767d\u5728\u8bd7\u6b4c\u7684\u827a\u672f\u6210\u5c31\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4e2d\u56fd\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u8a69\u6b4c\u7684\u5dc5\u5cf0\u3002\u674e\u767d\u7684\u8a69\u4f5c\u5728\u5168\u5510\u8a69\u6536\u9304\u65bc\u5377161\u81f3\u5377185\u3002\u6709\u300a\u674e\u592a\u767d\u96c6\u300b\u50b3\u4e16\u3002 \u675c\u752b\u66fe\u7ecf\u8fd9\u6837\u8bc4\u4ef7\u8fc7\u674e\u767d\u7684\u6587\u7ae0\uff1a\u300c\u7b46\u843d\u9a5a\u98a8\u96e8\uff0c\u8a69\u6210\u6ce3\u9b3c\u795e\u300d\u3001\u300c\u767d\u4e5f\u8a69\u7121\u6575\uff0c\u98c4\u7136\u601d\u4e0d\u7fa4\u300d\u3002 2015\u5e743\u670821\u65e5\u300c\u4e16\u754c\u8a69\u6b4c\u65e5\u300d\uff0c\u806f\u5408\u570b\u90f5\u653f\u767c\u884c\u4e00\u5957\u90f5\u7968\uff0c\u5206\u5225\u9078\u53d6\u82f1\u8a9e\u3001\u897f\u73ed\u7259\u8a9e\u3001\u6f22\u8a9e\u3001\u6cd5\u8a9e\u3001\u963f\u62c9\u4f2f\u8a9e\u3001\u4fc4\u8a9e6\u7a2e\u4e0d\u540c\u8a9e\u8a00\u7684\u4ee3\u8868\u6027\u8a69\u6b4c\uff0c\u65bc\u90f5\u7968\u756b\u9762\u5448\u73fe\u3002\u6f22\u8a9e\u8a69\u6b4c\u9078\u53d6\u674e\u767d\u7684\u300a\u975c\u591c\u601d\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:108726426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Li_Bai>,
        <http://viaf.org/viaf/108726426>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LiBai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Li_Bai.
doremus_artist:4547f866-8bc5-3613-b743-c5910d056b27
owl:sameAs viaf:51679601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51679601>.
doremus_artist:460401b0-e401-3c65-b901-96502b2a9243
owl:sameAs viaf:225420381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225420381>.
doremus_artist:46bc0c8b-b6b9-3668-8745-a9405b3ca639
owl:sameAs viaf:15010058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15010058>.
doremus_artist:4736d0a9-7459-3e44-9490-b0156df2a0cc
    dbp:birthPlace dbr:Békésszentandrás;
    rdfs:comment
        "Ildik\u00f3 Koml\u00f3si (* 1959 in B\u00e9k\u00e9sszentandr\u00e1s, Komitat B\u00e9k\u00e9s) ist eine ungarische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Ildik\u00f3 Koml\u00f3si (pronounced [\u02c8ildiko\u02d0 \u02c8komlo\u02d0\u0283i]) (B\u00e9k\u00e9sszentandr\u00e1s, 1959) is a Hungarian mezzo-soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:22333628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ildik\u00f3_Koml\u00f3si>,
        <http://viaf.org/viaf/22333628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ildikó_Komlósi.
doremus_artist:47458a12-62b8-3338-9fa2-4075d1bfb14c
    dbp:birthPlace dbr:Levice;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "P\u00e1l Kadosa (1903\u20131983) fue un compositor h\u00fangaro importante en la generaci\u00f3n posterior a B\u00e9la Bart\u00f3k. Su primer estilo estuvo influido por el folclore h\u00fangaro mientras que en sus \u00faltimas obras se inclin\u00f3 m\u00e1s hacia Paul Hindemith y otros idiomas poderosamente expresivos. Naci\u00f3 en L\u00e9va. Estudi\u00f3 en la Academia Nacional Real H\u00fangara de M\u00fasica con Sz\u00e9kely y Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly. Ense\u00f1\u00f3 piano durante un largo per\u00edodo, y entre sus estudiantes est\u00e1n Gy\u00f6rgy Ligeti, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g, Andr\u00e1s Schiff, Zolt\u00e1n Kocsis, Dezso Ranki y Jen\u0151 Jand\u00f3. Al final de su vida fue asistente para graduaciones."@es,
        "P\u00e1l Kadosa (Hungarian pronunciation: [\u02c8pa\u02d0l \u02c8k\u0252do\u0283\u0252]; 6 September 1903, L\u00e9va, Austria-Hungary (now Levice, Slovakia) \u2013 30 March 1983, Budapest) was a pianist and Hungarian composer of the post-Bart\u00f3k generation. His early style was influenced by Hungarian folklore while his later works were more toward Hindemith and expressively forceful idioms. He was born in Levice. He studied at the national Hungarian Royal Academy of Music under Zolt\u00e1n Sz\u00e9kely and Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly. He was head of the piano department of the Franz Liszt Academy for many years and his students have included such leading musicians as Gy\u00f6rgy Ligeti, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g, Iv\u00e1n Er\u0151d, Ferenc Rados, \u00c1rp\u00e1d Jo\u00f3, Andr\u00e1s Schiff, Zolt\u00e1n Kocsis, Dezs\u0151 R\u00e1nki, Val\u00e9ria Szerv\u00e1nszky, Ronald Cavaye, Jen\u0151 Jand\u00f3, Kenji Watanabe, Istv\u00e1n Kassai, Bal\u00e1zs"@en,
        "P\u00e1l Kadosa (n\u00e9 P\u00e1l Veisz ; L\u00e9va, 6 septembre 1903 \u2013 Budapest, 30 avril 1983) est un compositeur, pianiste et p\u00e9dagogue hongrois."@fr,
        "P\u00e1l Kadosa (ur. 6 wrze\u015bnia 1903 w Levicach, zm. 30 marca 1983 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierski kompozytor. Ucze\u0144 Zolt\u00e1na Sz\u00e9kelya i Zolt\u00e1na Kod\u00e1lya. Tw\u00f3rca oper Ludzie te\u017c si\u0119 myl\u0105 (1947) i Przygoda w Huszt (1951)."@pl,
        "P\u00e1l Kadosa [\u02c8pa\u02d0l \u02c8k\u0252do\u0283\u0252] (* 6. September 1903 in L\u00e9va, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 30. M\u00e4rz 1983 in Budapest) war ein ungarischer Komponist und Pianist."@de,
        "\u041f\u0430\u043b \u041a\u0430\u0301\u0434\u043e\u0448\u0430 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Kadosa P\u00e1l; 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1903, \u041b\u0435\u0432\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041b\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435, \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f \u2014 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1983, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30ab\u30c9\u30b7\u30e3\u30fb\u30d1\u30fc\u30eb\uff08Kadosa P\u00e1l, 1903\u5e749\u670819\u65e5 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd \u30ec\u30f4\u30a1 (\u73fe\u5728\u306e\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2 \u30ec\u30f4\u30a3\u30b9) - 1983\u5e744\u670830\u65e5 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u5f8c\u306e\u4e16\u4ee3\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3002\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u6c11\u8b21\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f8c\u671f\u306f\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306b\u8fd1\u3044\u8868\u73fe\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u4f5c\u98a8\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114336533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/P\u00e1l_Kadosa>,
        <http://viaf.org/viaf/114336533>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pál_Kadosa.
doremus_artist:4748592e-4dbd-3826-bde4-d5cec628ac49
owl:sameAs viaf:59341173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59341173>.
doremus_artist:48259ce1-365a-3a1c-afb9-90378cdfbe24
    dbp:birthPlace dbr:Lolif;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Bertrand "B\u00e9nigne" de Bacilly (Normandy c. 1625 - Paris, 27 September 1690), was a French composer and music theorist, a reformer of the air de cour according to the theories of Pierre de Nyert."""@en,
        "Bertrand de Bacilly [Bacilli, Bassilly], baptis\u00e9 \u00e0 Lolif (Manche) le 21 d\u00e9cembre 1621 et mort \u00e0 Paris le 27 septembre 1690, est un compositeur, chanteur et th\u00e9oricien de la musique fran\u00e7ais, \u00e9l\u00e8ve du chanteur Pierre de Nyert et probablement du luthiste Denis Gaultier. Il a \u00e9t\u00e9 le ma\u00eetre de chant de nombreuses personnes de condition comme de plusieurs musiciens professionnels. De 1703 (ann\u00e9e o\u00f9 il est cit\u00e9 dans le Dictionnaire de musique de S\u00e9bastien de Brossard) jusqu\u2019\u00e0 un colloque de 2008 qui a rectifi\u00e9 cette erreur, il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 B\u00e9nigne de Bacilly."@fr;
    owl:sameAs viaf:24786345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/B\u00e9nigne_de_Bacilly>,
        <http://viaf.org/viaf/24786345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bénigne_de_Bacilly.
doremus_artist:486c1530-8b2f-3885-87fb-5d795bc5afd2
owl:sameAs viaf:80206457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80206457>.
doremus_artist:48e06d6d-1b56-3f58-b90a-19805d853e6c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Philippe Arthuys (22 November 1928 \u2013 6 January 2010) was a French composer and film director. He worked on over 20 films between 1959 and 1997. His 1965 film The Glass Cage was entered into the 4th Moscow International Film Festival."@en,
        "Philippe Arthuys est un musicien et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 22 novembre 1928 et mort le 6 janvier 2010 \u00e0 Toulouse. Il est le fils de l'homme politique et r\u00e9sistant Jacques Arthuys."@fr;
    owl:sameAs viaf:10036468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Arthuys>,
        <http://viaf.org/viaf/10036468>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Arthuys.
doremus_artist:49178350-0a9e-3306-8258-7ca899bf0838
    dbp:birthPlace dbr:Scheibbs;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Johann Heinrich Schmelzer (* um 1623 in Scheibbs; \u2020 zwischen 29. Februar und 20. M\u00e4rz 1680 in Prag) war ein \u00f6sterreichischer Violinist, Komponist und Kapellmeister; er z\u00e4hlte zu den bekannteren Violinisten \u00d6sterreichs. Schmelzer war der f\u00fchrende \u00f6sterreichische Komponist von Instrumentalmusik vor Heinrich Ignaz Franz Biber und hatte entscheidenden Einfluss auf die Entwicklung von Sonate und Suite."@de,
        "Johann Heinrich Schmelzer (Scheibbs, 1620 - Praga, 1680) fue un compositor y violinista austriaco del periodo barroco.Famoso y c\u00e9lebre virtuoso del viol\u00edn, escribi\u00f3 varios ballets para actuaciones en Italia, estableci\u00e9ndose en la ciudad de Viena entre 1675 y 1680. Compuso algunos oratorios, pero mucho m\u00e1s importantes son las sonatas para viol\u00edn solo, que influyeron en posteriores compositores como Biber y Walther."@es,
        "Johann Heinrich Schmelzer (c. 1620\u20131623 \u2013 between 29 February and 20 March 1680) was an Austrian composer and violinist of the Baroque era. Almost nothing is known about his early years, but he seems to have arrived in Vienna during the 1630s, and remained composer and musician at the Habsburg court for the rest of his life. He enjoyed a close relationship with Emperor Leopold I, was ennobled by him, and rose to the rank of Kapellmeister in 1679. He died during a plague epidemic only months after getting the position."@en,
        "Johann Heinrich Schmelzer (n\u00e9 vers 1623, mort en 1680 \u00e0 Prague) est un violoniste, compositeur et ma\u00eetre de chapelle autrichien de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0428\u043c\u0435\u0301\u043b\u044c\u0446\u0435\u0440 (\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1623, \u0428\u0430\u0439\u0431\u0441 \u2014 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f \u0438 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1680, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u0434\u043e \u0411\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30e1\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\uff08Johann Heinrich Schmelzer, 1623\u5e74 - 1680\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u671f\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u6b7b\u3093\u3060\u3002\u30b7\u30e5\u30e1\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u4eba\u3067\u3042\u308a\u306a\u304c\u3089\u3001\u5f53\u6642\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u305f\u3061\u306b\u652f\u914d\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u5206\u91ce\uff08\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u3068\u4f5c\u66f2\uff09\u3067\u3001\u9ad8\u3044\u8a55\u5224\u3092\u5f97\u305f\u3002\u5b9f\u969b\u30011660\u5e74\u3001\u3042\u308b\u65c5\u884c\u8005\u306f\u5f7c\u306b\u3064\u3044\u3066\u300c\u5168\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6700\u3082\u5091\u51fa\u3057\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u306f\u306a\u304b\u308d\u3046\u304b\u300d\u3068\u8a00\u53ca\u3057\u305f\u307b\u3069\u3067\u3042\u308b\u30021664\u5e74\u306e\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u300cSonatae unarum fidium\u300d\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304c\u521d\u3081\u3066\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u3053\u306b\u306f\u3001\u4e2d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u7279\u6709\u306e\u3001\u83ef\u9e97\u306a\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u6027\u3001\u500b\u3005\u306e\u69cb\u6210\u3001\u5e83\u3044\u56fa\u57f7\u4f4e\u97f3\u306e\u5909\u594f\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u5f7c\u304c\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30cf\u30d7\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5bae\u5ef7\u3067\u306f\u3001\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304f\u3001\u5b9f\u969b\u5f7c\u306e\u524d\u4efb\u306e\u697d\u9577\u3082\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30fc\u30c1\u30a7\u30fb\u30b5\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u3068\u3044\u3046\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306f\u73cd\u3057\u3044\u3053\u3068\u306b\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u6607\u9032\u3057\u305f\uff081679\u5e74\uff09\u3002\u3057\u304b\u3057\u305d\u308c\u304b\u3089\u308f\u305a\u304b\u6570\u304b\u6708\u5f8c\u3001\u30da\u30b9\u30c8\u306b\u3088\u308a\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002 \u606f\u5b50\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30e1\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u3082\u7236\u306e\u5f8c\u3092\u7d99\u3044\u3067\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u65bd\u6885\u5c14\u7b56\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Heinrich Schmelzer\uff0c1620\u5e74\uff0d1680\u5e743\u6708\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u30021643\u5e74\u4ed6\u88ab\u4efb\u547d\u4e3a\u5723\u65af\u8482\u82ac\u5927\u6559\u5802\u7684\u5c0f\u53f7\u624b\uff0c1649\u5e74\u6210\u4e3a\u5bab\u5ef7\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c1671\u5e74\u5347\u4efb\u526f\u4e50\u957f\u3002\u4ed6\u4e3a\u5c0f\u63d0\u7434\u521b\u4f5c\u7684\u5927\u91cf\u4f5c\u54c1\u5f00\u62d3\u4e86\u8fd9\u4ef6\u4e50\u5668\u7684\u8868\u73b0\u529b\uff0c\u5e76\u901a\u8fc7\u4ed6\u7684\u8457\u540d\u5b66\u751f\u6bd4\u8d1d\u5c14\u4f20\u4e8e\u540e\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49409323;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Heinrich_Schmelzer>,
        <http://viaf.org/viaf/49409323>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Schmelzer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Heinrich_Schmelzer.
doremus_artist:49249b64-22a5-3d72-988e-0ab658ccd284
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Blauvac;
    rdfs:comment
        "Georges Hugon ( Paris, 23 de julho de 1904 - Blauvac, 19 de junho de 1980) foi um compositor franc\u00eas."@pt,
        "Georges Hugon (* 23. Juli 1904 in Paris; \u2020 19. Juni 1980 in Blauvac) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Georges Hugon (23 July 1904 \u2013 19 June 1980) was a French composer. He is the father of actress Sophie Daumier. His compositional output includes several chamber works, the ballet La Reine de Saba (1933, dedicated to Gustave Flaubert), two completed symphonies (1941 and 1949), and the unfinished symphony Prometheus. He died in Blauvac."@en,
        "Georges Hugon est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 23 juillet 1904 \u00e0 Paris et mort le 19 juin 1980 \u00e0 Blauvac (Vaucluse)."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30e6\u30b4\u30f3\uff08Georges Hugon, 1904\u5e747\u670823\u65e5 - 1980\u5e746\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b3\u30b5\u30fc\u30c9\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u3001\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306f1921\u5e74\u306b\u548c\u58f0\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3067\u30011930\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3067\u9996\u5e2d\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u30021934\u5e74\u304b\u30891940\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ed\u30fc\u30cb\u30e5\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30e1\u30fc\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u8077\u306b\u5c31\u3044\u305f\u30021941\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30bd\u30eb\u30d5\u30a7\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011948\u5e74\u304b\u3089\u306f\u548c\u58f0\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u3082\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19865669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Hugon>,
        <http://viaf.org/viaf/19865669>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Hugon.
doremus_artist:494622bc-aba5-3d27-8ab0-89c20fbb126c
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Marcel Merk\u00e8s (July 7, 1920 \u2013 March 30, 2007), was a French tenor operetta singer. Merk\u00e8s was born in Bordeaux. After receiving several prizes in singing at the Conservatoire de Bordeaux, he started at the age of 22 years at the Grand Th\u00e9\u00e2tre de Bordeaux in the role of Des Grieux in Manon, an opera by Jules Massenet. He often performed an operetta duo with his wife Paulette Merval, a singer and violinist, who he had met at the Conservatoire de Bordeaux. They totaled more than 10,500 performances and recorded many records in their careers. He was a prolific performer at the Th\u00e9\u00e2tre Mogador in Paris."@en,
        "Marcel Merk\u00e8s, n\u00e9 le 7 juillet 1920 \u00e0 Bordeaux et mort le 30 mars 2007 \u00e0 Pessac, est un chanteur d'op\u00e9rette. Apr\u00e8s avoir obtenu plusieurs prix de chant au Conservatoire de Bordeaux, il d\u00e9bute \u00e0 l'\u00e2ge de 22 ans au Grand Th\u00e9\u00e2tre de cette m\u00eame ville dans le r\u00f4le de Des Grieux dans Manon, un op\u00e9ra de Jules Massenet."@fr;
    owl:sameAs viaf:69116282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Merk\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/69116282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Merkès.
doremus_artist:49537613-f8ea-3e6d-936c-6b4ecda9ebc4
    owl:sameAs viaf:78642887;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78642887>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a813c171-c298-427c-8a6c-69c913c76058>.
doremus_artist:4966910e-59fd-36ef-a0a4-8029e4b71051
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Gouffet (n\u00e9 en 1669 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1729) est un organiste et compositeur fran\u00e7ais.P\u00e8re cordelier (ordre mineur franciscain), il semble avoir consacr\u00e9 sa vie enti\u00e8rement \u00e0 Dieu et \u00e0 la musique. Organiste \u00e0 la communaut\u00e9 franciscaine de Saint-Bonaventure, il aurait compos\u00e9 de nombreuses pi\u00e8ces d'orgue, toutes perdues."@fr;
    owl:sameAs viaf:54345497;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Gouffet>,
        <http://viaf.org/viaf/54345497>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Gouffet.
doremus_artist:4997f971-8691-3e2f-a6e2-681e79c93850
owl:sameAs viaf:33193431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33193431>.
doremus_artist:4a210010-a3b3-3e88-ab8f-ca06a6694360
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Harrison,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Wilma Cozart Fine (March 29, 1927, Aberdeen, Mississippi \u2013 September 21, 2009, Harrison, New York) was an American record producer who, with her husband, C. Robert Fine (1922\u20131982), ran the classical division of Mercury Records in the 1950s and early 1960s, producing hundreds of recordings that, according her obituary in The New York Times, "Are still prized by collectors for the depth and realism of their sound." A native of Fort Worth, she attended the University of North Texas studying music education at the UNT College of Music and business."""@en;
    owl:sameAs viaf:257317434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilma_Cozart_Fine>,
        <http://viaf.org/viaf/257317434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilma_Cozart_Fine.
doremus_artist:4ae645e9-5e83-3fbe-ae1f-0984bc8b2532
    dbp:birthPlace dbr:Massachusetts;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Guilford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Dopo aver studiato musica e pianoforte alla Harvard University prosegu\u00ec gli studi con Nadia Boulanger e Wanda Landowska a Parigi, Arnold Dolmetsch ad Haslemere, Heinz Tiessen a Berlino e G\u00fcnther Ramin a Lipsia. Dal 1933-34 ha insegnato al Mozarteum a Salisburgo, in Austria. Una borsa di studio del Guggenheim (Guggenheim Fellowship) gli permise di mantenersi durante gli studi in Europa. Ralph Kirkpatrick \u00e8 morto a Guilford, nel Connecticut, all'et\u00e0 di 72 anni."@it,
        "Ralph Kirkpatrick (* 10. Juni 1911 in Leominster, Massachusetts; \u2020 13. April 1984 in Guilford, Connecticut) war ein amerikanischer Cembalist."@de,
        "Ralph Kirkpatrick (/k\u025c\u02d0rk\u02c8p\u00e6tr\u026ak/; June 10, 1911 \u2013 April 13, 1984) was an American musician, musicologist and harpsichordist. He is best known for his chronological catalog of Domenico Scarlatti's keyboard sonatas."@en,
        "Ralph Kirkpatrick (Leominster, 10 de junho de 1911 \u2013 Guilford (Connecticut), 13 de abril de 1984) foi um m\u00fasico, music\u00f3logo e cravista americano. Estudou nota\u00e7\u00e3o musical e piano na Universidade Harvard e completou seus estudos com Nadia Boulanger e com a pioneira no renascimento do cravo, Wanda Landowska, em Paris. Tamb\u00e9m estudou com Arnold Dolmetsch em Haslemere, Heinz Tiessen em Berlim e G\u00fcnther Ramin em Leipzig. De 1933 a 1934, ensinou no Mozarteum de Salzburgo, \u00c1ustria. Uma bolsa de estudos do Guggenheim possibilitou que fosse estudar na Europa. ]"@pt,
        "Ralph Kirkpatrick (Leominster, Massachusetts, 10 de junio de 1911 - Guilford, Connecticut, 13 de abril de 1984) fue un clavecinista y music\u00f3logo estadounidense. Kirkpatrick estudi\u00f3 en Harvard hasta 1931 piano y notaci\u00f3n musical, completando su formaci\u00f3n con Nadia Boulanger y Wanda Landowska en Par\u00eds, Arnold Dolmetsch en Haslemere, Heinz Tiessen en Berl\u00edn y G\u00fcnther Ramin en Leipzig. Adquiri\u00f3 notoriedad por sus grabaciones de las sonatas para clave de Johann Sebastian Bach y Domenico Scarlatti."@es,
        "Ralph Kirkpatrick (Leominster, Massachusetts, 10 juni 1911 \u2013 Guilford, Connecticut, 13 april 1984) was een Amerikaans klavecinist en musicoloog. Kirkpatrick studeerde aan Harvard University en bij Wanda Landowska, Nadia Boulanger, Arnold Dolmetsch en G\u00fcnther Ramin. Hij doceerde vanaf 1940 aan Yale University en werd er in 1956 tot hoogleraar benoemd. Hij werd voornamelijk bekend door zijn boek over Domenico Scarlatti (1953) en doordat hij in 1972 een uitgave van alle werken van Scarlatti verzorgde."@nl,
        "Ralph Kirkpatrick, n\u00e9 le 10 juin 1911 \u00e0 Leominster (Massachusetts), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 avril 1984 \u00e0 Guilford (en) dans le Connecticut, est un musicologue et claveciniste am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0420\u0430\u043b\u0444 \u041a\u0438\u0301\u0440\u043a\u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ralph Kirkpatrick; 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1911, \u041b\u0435\u043c\u0438\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441, \u0421\u0428\u0410 \u2014 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1984, \u0413\u0438\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u30e9\u30eb\u30d5\u30fb\u30ab\u30fc\u30af\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\uff08Ralph Kirkpatrick, 1911\u5e746\u670810\u65e5 \u2013 1984\u5e744\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:72190568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Kirkpatrick>,
        <http://viaf.org/viaf/72190568>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Kirkpatrick.
doremus_artist:4b0c169a-e968-3371-8694-b960c77a7369
    owl:sameAs viaf:5124686;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124686>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac58c4ac-2694-4dc3-8617-a2bceff0ffe1>.
doremus_artist:4b337d55-e983-3d37-9aac-c20667da6e6b
owl:sameAs viaf:170435784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170435784>.
doremus_artist:4b760714-97cf-33a2-ae88-27c5c64cb606
    dbp:birthPlace dbr:Olot;
    dbp:deathPlace dbr:El_Escorial;
    rdfs:comment
        "Antonio (auf katalanisch Antoni) Francesc Xavier Joseph Soler i Ramos, auch Padre Antonio Soler genannt, (* getauft 3. Dezember 1729 in Olot; \u2020 20. Dezember 1783 in El Escorial) war ein spanischer Komponist der Klassik f\u00fcr Tasteninstrumente."@de,
        "Antonio Francisco Javier Jos\u00e9 Soler Ramos plus connu sous le nom de Padre Soler (baptis\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 1729 et mort le 20 d\u00e9cembre 1783) est un religieux, compositeur, organiste et claveciniste espagnol."@fr,
        "Antonio Francisco Javier Jos\u00e9 Soler Ramos, bekend als pater (padre) Antonio Soler, (Olot, provincie Gerona in Cataloni\u00eb, 3 december 1729 (gedoopt) - Madrid El Escorial, 20 december 1783) was een Spaans componist. Zijn werk beslaat een periode die begint in de late barokmuziek en doorloopt tot in de vroege classicistische periode. Soler werd bekend door zijn sonates voor klavier (klavecimbel, fortepiano en orgel) die een bekend onderdeel vormen van het repertoire voor die instrumenten."@nl,
        "Antonio Francisco Javier Jos\u00e9 Soler Ramos, usually known as Padre ('Father', in the religious sense) Antonio Soler, known in Catalan as Antoni Soler i Ramos (baptized 3 December 1729 \u2013 died 20 December 1783) was a Spanish composer whose works span the late Baroque and early Classical music eras. He is best known for his keyboard sonatas, an important contribution to the harpsichord, fortepiano and organ repertoire."@en,
        "Antonio Francisco Javier Jos\u00e9 Soler Ramos, usualmente mais conhecido hoje como Padre Antonio Soler, (batizado em 3 de Dezembro de 1729 \u2013 morto em 20 de Dezembro de 1783) foi um compositor espanhol cujas obras est\u00e3o enquadradas entre o barroco tardio e o per\u00edodo cl\u00e1ssico. Atualmente \u00e9 mais conhecido por suas sonatas para teclado, uma importante contribui\u00e7\u00e3o para o repert\u00f3rio do cravo, piano e \u00f3rg\u00e3o. Soler tamb\u00e9m escreveu concertos, quintetos para \u00f3rg\u00e3o e cordas, motetos, missas e pe\u00e7as para solo de \u00f3rg\u00e3o. Tamb\u00e9m escreveu, em 1762, um tratado sobre modula\u00e7\u00e3o: Llave de la modulaci\u00f3n."@pt,
        "Antonio Soler (ur. 3 grudnia 1729 w Olot, zm. 20 grudnia 1783) \u2013 hiszpa\u0144ski kompozytor. Ucze\u0144 Domenico Scarlattiego. Prac\u0119 zaczyna\u0142 jako kapelmistrz katedry w L\u00e9rida. Od 1753 by\u0142 organist\u0105 i kierownikiem ch\u00f3ru w klasztorze El Escorial ko\u0142o Madrytu. Przez pewien czas uczy\u0142 muzyki w hiszpa\u0144skiej rodzinie kr\u00f3lewskiej. Komponowa\u0142 sonaty klawesynowe i organowe, koncerty na dwoje organ\u00f3w oraz utwory religijne. Jest autorem muzyki do dramatycznych interludi\u00f3w wed\u0142ug Pedro Calderona. Napisa\u0142 tak\u017ce traktat teoretyczny Llave de la Modulacion y antigue dades de la musica."@pl,
        "Antonio Soler y Ramos (Olot, 3 de diciembre de 1729 \u2013 San Lorenzo de El Escorial, 20 de diciembre de 1783) fue un compositor y clavecinista espa\u00f1ol, representante de la escuela espa\u00f1ola de m\u00fasica para teclado del siglo XVIII, y seguidor de la corriente musical introducida en Espa\u00f1a por el italiano Domenico Scarlatti."@es,
        "I suoi lavori si collocano tra il tardo barocco e il primo classicismo ed \u00e8 principalmente conosciuto per le sue sonate per tastiera, un importante contributo al repertorio clavicembalistico, fortepianistico e organistico."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u00f3\u043d\u0438\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0441\u043a\u043e \u0425\u0430\u0432\u044c\u00e9\u0440 \u0425\u043e\u0441\u00e9 \u0421\u043e\u043b\u00e9\u0440 \u0438 \u0420\u00e1\u043c\u043e\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Antonio Francisco Javier Jos\u00e9 Soler y Ramos; \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u041f\u0430\u0434\u0440\u0435 \u0421\u043e\u043b\u0435\u0440; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1729, \u041e\u043b\u043e\u0442 \u2014 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1783, \u042d\u0441\u043a\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30cf\u30d3\u30a8\u30eb\u30fb\u30db\u30bb\u30fb\u30bd\u30ec\u30fc\u30eb\uff1d\u30e9\u30e2\u30b9 (Antonio Francisco Javier Jos\u00e9 Soler Ramos, \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\u540d: Antoni Soler i Ramos, 1729\u5e7412\u67083\u65e5\u53d7\u6d17 - 1783\u5e7412\u670820\u65e5) \u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u8056\u8077\u8005\u3002\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30bd\u30ec\u30fc\u30eb\u795e\u7236 (Padre Antonio Soler) \u306e\u901a\u79f0\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u30a6\u30ed\u30c8\u51fa\u8eab\u30026\u6b73\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3068\u4f5c\u66f2\u306e\u52c9\u5f37\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30e2\u30f3\u30bb\u30e9\u30fc\u30c8\u4fee\u9053\u9662\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u306b\u52a0\u308f\u308b\u30021744\u5e74\u306b\u30bb\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30a6\u30eb\u30b2\u30eb\u5927\u8056\u5802\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u526f\u52a9\u796d\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u3001\u30b8\u30a7\u30a4\u30c0\uff08Lleida\uff09\u3068\u30a8\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30b3\u30ea\u30a2\u30eb\u4fee\u9053\u9662\u306e\u4ed8\u5c5e\u793c\u62dd\u5802\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002 23\u6b73\u3067\u53d9\u968e\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u8fd1\u90ca\u306e\u30a8\u30b9\u30b3\u30ea\u30a2\u30eb\u4fee\u9053\u9662\u3067\u65e5\u8ab2\u3092\u904e\u3054\u3057\u3001\u305d\u308c\u304b\u308931\u5e74\u9593\u3092\u4e00\u4ecb\u306e\u8056\u8077\u8005\u3068\u3057\u3066\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002\u4e00\u65e5\u306e\u3046\u306120\u6642\u9593\u3092\u7948\u308a\u3068\u7791\u60f3\u3001\u8fb2\u8015\u306b\u904e\u3054\u3057\u3001\u5358\u8abf\u3067\u98fe\u308a\u6c17\u306e\u306a\u3044\u65e5\u3005\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002\u305d\u308c\u3067\u3082\u306a\u304a\u3001\u3053\u306e\u3088\u3046\u306b\u7981\u6b32\u7684\u306a\u74b0\u5883\u306e\u4e2d\u3067\u3001500\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u5f97\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u3046\u3061150\u66f2\u304c\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u591a\u304f\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u56fd\u738b\u30ab\u30eb\u30ed\u30b93\u4e16\u306e\u738b\u5b50\u3067\u6559\u3048\u5b50\u306e\u30c9\u30f3\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u306e\u3060\u3068\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30bd\u30ec\u30fc\u30eb\u306e\u8096\u50cf\u306f\u5b58\u5728\u3057\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u5f17\u6717\u897f\u65af\u79d1\u00b7\u54c8\u7ef4\u00b7\u4f55\u585e\u00b7\u7d22\u52d2\u00b7\u62c9\u83ab\u65af\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aAntonio Francisco Javier Jos\u00e9 Soler Ramos\uff0c1729\u5e7412\u67083\u65e5\uff0d1783\u5e7412\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u52a0\u6cf0\u9686\u5c3c\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u795e\u7236\u3002\u4ed6\u7684\u5927\u90e8\u5206\u751f\u6daf\u662f\u5728\u4fee\u9053\u9662\u4e2d\u4ee5\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u8eab\u4efd\u5ea6\u8fc7\u7684\u3002\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f100\u591a\u9996\u952e\u76d8\u594f\u9e23\u66f2\uff0c\u98ce\u683c\u53d7D.\u65af\u5361\u62c9\u8482\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4f46\u4f53\u73b0\u51fa\u8f83\u591a\u7684\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u7279\u5f81\uff0c\u5e76\u5e38\u91c7\u7528\u591a\u4e50\u7ae0\u7ed3\u6784\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Soler>,
        <http://viaf.org/viaf/59270893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc94f2e1-e6e8-4fce-a767-8c98e910fa3a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Soler.
doremus_artist:4b870a2b-0d9e-3e4a-8aaa-20e74a48c9fc
    rdfs:comment
        "Smt. Lalith J. Rao (also spelt Lalit) (born 6 November 1942) is an Indian classical singer and a representative of the Agra gharana."@en;
    owl:sameAs viaf:71686874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lalith_J._Rao>,
        <http://viaf.org/viaf/71686874>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lalit.J.Rao.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lalith_J._Rao>.
doremus_artist:4d84a8ce-9676-3400-a6dc-6d8504dd272e
    owl:sameAs viaf:76512335;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28994787>,
        <http://viaf.org/viaf/76512335>.
doremus_artist:4db48d94-8f10-3048-9c1c-10a6435feb25
    rdfs:comment
        "Marisa Rezende (born 1944) is a Brazilian music educator and composer."@en,
        "Marisa Rezende, nascida Marisa Pereira de Barcellos (Rio de Janeiro, 8 de agosto de 1944), \u00e9 uma pianista e compositora brasileira."@pt;
    owl:sameAs viaf:9461595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marisa_Rezende>,
        <http://viaf.org/viaf/9461595>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marisa_Rezende.
doremus_artist:4e419a50-dd3c-39a0-9244-3d67f728cd3f
owl:sameAs viaf:91142759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91142759>.
doremus_artist:50127a81-8876-3e23-a917-f49b68bd97dd
owl:sameAs viaf:87293933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87293933>.
doremus_artist:510be918-19c8-3b7f-96a5-b1226a525a62
owl:sameAs viaf:22335390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22335390>.
doremus_artist:52662909-010d-3233-859d-151c4406055f
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "John Wallace Carter (* 24. September 1929 in Fort Worth, Texas; \u2020 31. M\u00e4rz 1991 in Inglewood, Kalifornien) war ein amerikanischer Jazzmusiker (Klarinette, Altsaxophon), Musikerzieher und Komponist."@de,
        "John Wallace Carter (September 24, 1929 \u2013 March 31, 1991) was an American jazz clarinet, saxophone, and flute player."@en,
        "John Wallace Carter (n\u00e9 le 24 septembre 1928 \u00e0 Fort Worth, \u2013 mort le 31 mars 1991) \u00e9tait un clarinettiste, saxophoniste et fl\u00fbtiste de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:15110103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Carter_(jazz_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/15110103>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10c98eba-1479-4b00-bc4e-316264cbae9e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Carter_(jazz_musician)>.
doremus_artist:52667859-6db9-3ff4-9c21-6e915f217d23
owl:sameAs viaf:37171056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37171056>.
doremus_artist:52aeb9d6-e08b-3938-860f-abd2f908217d
owl:sameAs viaf:143640915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/143640915>.
doremus_artist:52d33f36-7f9f-3367-b6b4-6eec6ccaea0f
owl:sameAs viaf:15077606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15077606>.
doremus_artist:52f0857c-2717-3327-b406-680feecddceb
owl:sameAs viaf:39208772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39208772>.
doremus_artist:52f18591-baee-356f-a6c4-4869f7a4f6c2
    dbp:birthPlace dbr:Kraków;
    dbp:deathPlace dbr:Kraków;
    rdfs:comment
        "Miko\u0142aj z Krakowa (1. po\u0142owa XVI wieku) \u2013 polski organista i kompozytor; monogramista N.C. lub Nicolai Crac. (Nicolaus Cracoviensis). Tworzy\u0142 w Krakowie, z kt\u00f3rego prawdopodobnie pochodzi\u0142. Autor utwor\u00f3w organowych, ko\u015bcielnych i \u015bwieckich (ta\u0144ce, zgodnie z \u00f3wczesn\u0105 praktyk\u0105 przeznaczone do wykonania na wszystkich instrumentach klawiszowych bez dok\u0142adnego ich okre\u015blenia) oraz prawdopodobnie utwor\u00f3w wokalno-instrumentalnych. W stylu zbli\u017cony do Josquina des Pr\u00e9s. Wi\u0119ksza cz\u0119\u015b\u0107 pozosta\u0142ych po nim kompozycji znajduje si\u0119 w Tabulaturze organowej (1537-48) Jana z Lublina oraz Tabulaturze z klasztoru \u015awi\u0119tego Ducha w Krakowie (tzw. Tabulatura Krakowska z ok. 1548 r.)."@pl,
        "Nicolaus Cracoviensis (or Miko\u0142aj z Krakowa) was a 16th-century Polish composer. Not much is known about his life. His name appears in the Krak\u00f3w University archives as organist at the Krak\u00f3w court. The biggest part of his compositions is contained in two great Polish organ tablatures: by Jan z Lublina (1537\u201348) and the Cracow Tablature (ca. 1548). They include his masses, motets, songs, dances and preludes. His works show Italian influence. The most known of his works is the choral work Ale\u0107 nade mn\u0105 Wenus (You, Venus, above me)."@en,
        "Nicolaus Cracoviensis oder Nikolaus von Krakau  (polnisch Miko\u0142aj z Krakowa, * in Krakau; \u2020 um 1550 ebenda) war ein polnischer Komponist. \u00dcber seine Lebensumst\u00e4nde ist wenig bekannt. 1488 erscheint sein Name in den Archiven der Krakauer Universit\u00e4t, und man nimmt an, dass er Organist am Krakauer Hof war. In polnischen Orgeltabulaturen, unter anderem der Johannes-von-Lublin-Tabulatur (1537\u201348) und der Krakauer Tabulatur (1548) sind Teile von Messen und Offizien, Motetten, mehrstimmige Lieder, T\u00e4nze und Pr\u00e4ludien von ihm \u00fcberliefert, die italienische Einfl\u00fcsse zeigen."@de,
        "Nicol\u00e1s de Cracovia (en polaco, Miko\u0142aj z Krakowa), tambi\u00e9n conocido como Nicolas von Krakau, fue un compositor polaco de la primera mitad del siglo XVI. Fue organista de la corte de Cracovia y celebrado polifonista de su \u00e9poca. Algunas de sus obras (misas, motetes, madrigales, danzas y preludios) fueron publicados por el tambi\u00e9n compositor polaco Jan z Lublina desde 1536 hasta 1548."@es;
    owl:sameAs viaf:54412666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolaus_Cracoviensis>,
        <http://viaf.org/viaf/54412666>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolaus_Cracoviensis.
doremus_artist:52fd21e2-35fb-34d3-a7f9-d27421084a6f
    rdfs:comment
        "Cheikh Ahmad Al-T\u00fbni, n\u00e9 en 1932 \u00e0 Hawatka pr\u00e8s d\u2019Assiout, est un chanteur soufi de Haute-\u00c9gypte. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand munshid (chantre) d\u2019\u00c9gypte[r\u00e9f. n\u00e9cessaire].Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 mars 2014."@fr;
    owl:sameAs viaf:59284104;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Cheikh_Ahmad_Al-T\u00fbni>,
        <http://viaf.org/viaf/59284104>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cheikh_Ahmad_Al-Tûni.
doremus_artist:539494ff-536d-3fdb-ae4b-7fd91643665f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Benoni,_Gauteng>;
    rdfs:comment
        "Pops Mohamed (* 10. Dezember 1949 in Benoni; eigentlicher Name Ismael Mohamed-Jan) ist ein s\u00fcdafrikanischer Multiinstrumentalist, Jazzmusiker und Musikproduzent."@de,
        "Pops Mohamed (born Ismail Mohamed-Jan) is a respected South African multi-instrumentalist, jazz musician and producer. Born in Benoni, Gauteng Pops Mohamed's career in music was the logical outcome of an early exposure at Dorkay House to the likes of Abdullah Ibrahim and Kippie Moeketsi. He started his first band The Valiants, at 14. Known by fans as the Minister of Music, he plays a wide variety of instruments: African mouth bow, bird whistle, berimbau, didgeridoo, guitar, keyboard, kora, and the thumb piano. He is also known for his wide range of musical styles which include kwela, pop, and soul. He produced Finding One's Self, the late Moses Taiwa Molelekwa's award-winning album."@en;
    owl:sameAs viaf:79176108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pops_Mohamed>,
        <http://viaf.org/viaf/79176108>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70918e21-3fac-4dbf-85e3-b5d44d479dc5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pops_Mohamed.
doremus_artist:53afe330-4003-337c-b5ce-c7e9b369f518
    dbp:birthPlace dbr:Kroměříž;
    rdfs:comment
        "Boris Krajn\u00fd (Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e, 28 novembre 1945) est un pianiste tch\u00e8que, bien connu pour ses interpr\u00e9tations de la musique tch\u00e8que et fran\u00e7aise."@fr,
        "Boris Krajn\u00fd is a Czech pianist, b. 1945, best known for his work on Czech and French pianism - he was awarded the Acad\u00e9mie Charles Cros's 1982 Grand Prix du Disque for his recording of Albert Roussel, Arthur Honegger and Francis Poulenc piano concertos. He has also recorded Sergei Prokofiev and B\u00e9la Bart\u00f3k's 3rd piano concertos together with Ji\u0159\u00ed B\u011blohl\u00e1vek's Czech Philharmonic Orchestra and Maurice Ravel's complete piano works for Supraphon. Krajn\u00fd obtained an honourable mention at the 1975 Queen Elisabeth Music Competition. He teaches at the Academy of Performing Arts in Prague."@en;
    owl:sameAs viaf:2659915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Krajn\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/2659915>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Krajný.
doremus_artist:5456fb25-3618-3be7-a77c-0edc0e6d7d54
    dbp:birthPlace dbr:Venlo;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Carel Anton Fodor oder Carolus Antonius Fodor (* 12. April 1768 in Venlo; \u2020 22. Februar 1846 in Amsterdam) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Carel Anton Fodor or Carolus Antonius Fodor (12 April 1768 \u2013 22 February 1846) was a Dutch pianist, conductor, and the most prominent composer of his generation in the Netherlands, writing in the manner of Joseph Haydn. He was born in Venlo He accompanied his older brother, Carolus Emanuel, to Paris at the age of thirteen, to complete his musical studies, perhaps visiting Russia, but returning to Amsterdam in 1790. Concertising in Amsterdam and The Hague, he built a solid reputation in Dutch musical circles as a pianistic virtuoso."@en,
        "Carolus Antonius Fodor (Venlo, gedoopt 12 april 1768 \u2013 Amsterdam, 22 februari 1846) was een Nederlands pianist, dirigent en componist. Antoine Fodor, een generatiegenoot van Beethoven, kreeg als kind klavecimbel-les van een leraar genaamd Mannheim, en op 13-jarige leeftijd ging hij met zijn oudere broer Carolus Emanuel naar Parijs om zijn studie voort te zetten. Na mogelijk ook nog Rusland aangedaan te hebben, vestigde hij zich in 1790 in Amsterdam. In hetzelfde jaar gaf hij concerten bij Felix Meritis in Amsterdam en aan het hof in Den Haag. Hij bouwde een solide reputatie op als pianovirtuoos en muziekleraar, en verwierf een belangrijke positie in het Amsterdamse muziekleven."@nl;
    owl:sameAs viaf:12498083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carel_Anton_Fodor>,
        <http://viaf.org/viaf/12498083>,
        <https://musicbrainz.org/artist/85d75563-4691-4fac-8353-8607de47f857>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AntoineFodor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carel_Anton_Fodor.
doremus_artist:54e10799-361b-3110-8281-b46895fcd97c
owl:sameAs viaf:76510913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76510913>.
doremus_artist:5530723a-ff96-320e-993b-954f8889625d
    rdfs:comment
        """John Browne (c. 1450 - 1505) foi um compositor do Reino Unido. Ele \u00e9 o primeiro entre os compositores da Eton Choirbook, tanto em contribui\u00e7\u00e3o como em excel\u00eancia de resultados. Seu coral \u00e9 conhecido pelas inova\u00e7\u00f5es e longas linhas mel\u00f3dicas. O formado em m\u00fasica Peter Philips disse "sublime quase m\u00edtico, grandioso de maneiras que aparentemente n\u00e3o tem paralelo nem na Inglaterra, nem fora" ."""@pt,
        "John Browne (fl. ca. 1490) est un compositeur anglais de la p\u00e9riode Tudor. Malgr\u00e9 le niveau \u00e9lev\u00e9 de comp\u00e9tence d\u00e9montr\u00e9 dans ses compositions, peu de ses \u0153uvres survivent. L'int\u00e9gralit\u00e9 de la musique de Browne qui nous est parvenue se trouve dans le Livre de ch\u0153ur d'Eton dans lequel il est le contributeur le mieux repr\u00e9sent\u00e9. Sa musique chorale se distingue par une notation innovante, de fausses relations et des lignes m\u00e9lodiques exceptionnellement longues. Le musicologue Peter Phillips sp\u00e9cialiste de musique ancienne qualifie sa musique de \u00ab subtile, presque mystique \u00bb et \u00ab extr\u00eame par des moyens qui n'ont apparemment aucun parall\u00e8le, soit en Angleterre ou \u00e0 l'\u00e9tranger \u00bb."@fr,
        "John Browne (fl. ca. 1490) was an English composer of the Tudor period. Despite the high level of skill displayed in Browne's compositions, few of his works survive; the entirety of Browne's extant music is found in the Eton Choirbook, in which he is the best-represented contributor. His choral music is distinguished by innovative scoring, false relations, and unusually long melodic lines, and has been called by early music scholar Peter Phillips \"subtle, almost mystical\" and \"extreme in ways which apparently have no parallel, either in England or abroad.\""@en;
    owl:sameAs viaf:19100016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Browne_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/19100016>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Browne_(composer)>.
doremus_artist:5598c514-2c18-3359-9716-ba53b1e29f88
    dbp:birthPlace dbr:Minneapolis;
    rdfs:comment
        "Day ha collaborato spesso con Prince. Recit\u00f2 anche in qualche film in piccole parti, compresi un breve ma memorabile ruolo con Richard Pryor ne Un folle trasloco, e con Andrew Dice Clay ne Le avventure di Ford Fairlane."@it,
        "Morris Day (ur. 13 grudnia 1957 w Springfield w stanie Illinois) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor i wokalista zespo\u0142u The Time."@pl,
        "Morris E. Day (born December 13, 1957) is an American musician, composer, and actor. He is best known as the lead singer of The Time."@en;
    owl:sameAs viaf:74051336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Morris_Day>,
        <http://viaf.org/viaf/74051336>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4bfe54b0-0a68-4c35-b1a5-17725131f979>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Morris_Day_performing_in_June_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Morris_Day.
doremus_artist:55a4fbd1-306c-3428-b106-0958cd58433d
    rdfs:comment
        "Doda Conrad n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1905 \u00e0 Szczytnik (Sil\u00e9sie) mort le 28 d\u00e9cembre 1997 \u00e0 Blois  est un chanteur basse polonais naturalis\u00e9 am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:76499765;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Doda_Conrad>,
        <http://viaf.org/viaf/76499765>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53ed1158-e84f-4461-a59b-4afc57b0cc3b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Doda_Conrad.
doremus_artist:5634d35c-f083-32d7-b679-3af5987b369c
owl:sameAs viaf:44577089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44577089>.
doremus_artist:56824147-9767-3502-b4f0-de6a3df8dac1
owl:sameAs viaf:43692333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43692333>.
doremus_artist:570f8ae9-c5c2-3e69-a2a2-4163b70461ba
owl:sameAs viaf:167492297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167492297>.
doremus_artist:585a7811-9ccd-3b00-b5e4-219c2a5d88bc
    dbp:birthPlace dbr:Maharashtra;
    rdfs:comment
        "Kiran Nagarkar (Marathi: \u0915\u093f\u0930\u0923 \u0928\u0917\u0930\u0915\u0930, Kira\u1e47 Nagarkar; * 1942 in Bombay) ist ein in Mumbai (Bombay) lebender indischer Schriftsteller, der in Marathi und Englisch schreibt. Er ver\u00f6ffentlichte Romane, Theaterst\u00fccke und Drehb\u00fccher."@de,
        "Kiran Nagarkar (born 1942) is an Indian novelist, playwright, film and drama critic and screenwriter both in Marathi and English, and is one of the most significant writers of postcolonial India. Amongst his works are Saat Sakkam Trechalis (tr. Seven Sixes Are Forty Three) (1974), Ravan and Eddie (1994), and the epic novel, Cuckold (1997) for which he was awarded the 2001 Sahitya Akademi Award in English by the Sahitya Akademi, India's National Academy of Letters."@en,
        "Kiran Nagarkar (ur. 1942 w Bombaju) - pisarz indyjski. Powie\u015bciopisarz, dramaturg, scenarzysta pisz\u0105cy w j\u0119zyku marathi i angielskim. Studiowa\u0142 w Fergusson College w Pune i S.I.E.S. College w Bombaju. Kiran Nagarkar zaczyna\u0142 od pracy w przemy\u015ble reklamowym. Z du\u017cym uznaniem krytyk\u00f3w spotka\u0142a si\u0119 jego powie\u015b\u0107 w marathi Saat Sakkam Treechali (ang. Seven Sixes are Forty-Three). Znany z powie\u015bci Ravan & Eddie (1995), kt\u00f3ra pokazuje Bombaj w jego zr\u00f3\u017cnicowaniu i jedno\u015bci. Jej bohaterami s\u0105 dorastaj\u0105cy razem hindus Ravan i chrze\u015bcijanin Eddie, pochodz\u0105cy z Goa."@pl;
    owl:sameAs viaf:32022057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kiran_Nagarkar>,
        <http://viaf.org/viaf/32022057>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kiran_Nagarkar_-_Leipziger_Buchmesse_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kiran_Nagarkar.
doremus_artist:58b60843-3ddf-310f-a89f-d34b2e3b71db
owl:sameAs viaf:19466656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19466656>.
doremus_artist:593b3e27-067b-3ba2-893a-54ef220d9106
owl:sameAs viaf:37158615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37158615>.
doremus_artist:5940c75a-d4bd-36e1-9ffd-075e35465bcc
owl:sameAs viaf:34649875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649875>.
doremus_artist:597b73e6-7e06-3c01-86ff-3e922966e9ac
owl:sameAs viaf:10098645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10098645>.
doremus_artist:59a9886b-98ef-3a75-ae13-e6cc285da620
owl:sameAs viaf:76484810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76484810>.
doremus_artist:5b070229-9cbf-3e36-b08a-c0f2d1bd69a3
owl:sameAs viaf:61733115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733115>.
doremus_artist:5c6cfbf3-65c6-351d-b398-c255200d9ad1
    dbp:birthPlace dbr:Ontario;
    rdfs:comment
        "Noel Edison,  (born November 16, 1958) is a Canadian conductor. He is the conductor of the Elora Festival Singers, Artistic Director of the Elora Festival and the conductor of the Toronto Mendelssohn Choir. In 2009, he was made a member of the Order of Ontario."@en;
    owl:sameAs viaf:96951672;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noel_Edison>,
        <http://viaf.org/viaf/96951672>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb225eb4-ded1-4a43-b706-c3e0d23c38c8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noel_Edison.
doremus_artist:5c775b95-7f4e-3c31-b4d9-274ccb3c2e2c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Champs-sur-Marne;
    rdfs:comment
        "Armand Lanoux (* 24. Oktober 1913 in Paris; \u2020 23. M\u00e4rz 1983 in Champs-sur-Marne) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Armand Lanoux (24 October 1913 - 23 March 1983) was a French writer."@en,
        "Armand Lanoux fue un escritor franc\u00e9s, nacido en 24 de octubre de 1913, en Par\u00eds, y fallecido el 23 de marzo de 1983, en Champs-sur-Marne, Francia. Gan\u00f3 el premio Goncourt en 1963 con la novela Quand la mer se retire (Cuando el mar se retira)."@es,
        "Armand Lanoux, n\u00e9 le 24 octobre 1913 \u00e0 Paris XIIe, mort le 23 mars 1983 \u00e0 Champs-sur-Marne, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, laur\u00e9at du prix Goncourt 1963."@fr,
        "\u0410\u0440\u043c\u0430\u043d \u041b\u0430\u043d\u0443 (\u0444\u0440. Armand Lanoux), (24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1913 \u2014 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1983) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:109461660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armand_Lanoux>,
        <http://viaf.org/viaf/109461660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Armand_Lanoux.
doremus_artist:5d3c07ad-f5bd-3f3d-ab1b-3ef5dedc5e88
owl:sameAs viaf:87886183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87886183>.
doremus_artist:5d4142f4-8759-394c-b6c5-5fa25d96ebca
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "William Billings (* 7. Oktober 1746 in Boston; \u2020 26. September 1800 ebenda) war ein US-amerikanischer Komponist von Chormusik. Billings geh\u00f6rt zu den wenigen Komponisten seiner Zeit, die nicht aus Europa kamen, sondern in Nordamerika geboren waren. Sein ganzes Leben verbrachte er in Boston, w\u00e4hrend der aufregenden Jahre der amerikanischen Revolution."@de,
        "William Billings (7 de octubre de 1746, Boston, Massachusetts - 26 de septiembre de 1800, Boston) fue un compositor de himnos estadounidense. Era curtidor de oficio y en gran medida autodidacta en la m\u00fasica. Su estilo aut\u00f3ctono parece representar los valores distintivos de la naciente Norteam\u00e9rica. Su pieza New England Psalm-Singer de 1770, fue la primera colecci\u00f3n de m\u00fasica estadounidense publicada al igual que otras de sus obras como The Singing Master's Assistant de 1778 y The Continental Harmony de 1794."@es,
        "William Billings (October 7, 1746 \u2013 September 26, 1800) is regarded as the first American choral composer."@en,
        "William Billings (n\u00e9 \u00e0 Boston le 7 octobre 1746, mort dans cette m\u00eame ville le 26 septembre 1800) est un compositeur am\u00e9ricain de musique chorale, et est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de la musique chorale am\u00e9ricaine. \u00c0 l'origine tanneur de m\u00e9tier et autodidacte, Billings a cr\u00e9\u00e9 ce qui est maintenant reconnu comme un style sp\u00e9cifiquement am\u00e9ricain de la musique vocale."@fr;
    owl:sameAs viaf:24786456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Billings>,
        <http://viaf.org/viaf/24786456>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8394fde7-5f20-415a-ab3a-119dfafcb5b9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1781_PsalmSingersAmusement_byWilliamBillings_Boston.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Billings.
doremus_artist:5da20255-b7c3-3251-a1e4-f4ded0fcc2b3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Handsworth,_West_Midlands>;
    rdfs:comment
        """Anthony Frank "Tony" Iommi (/a\u026a\u02c8o\u028ami\u02d0/; born 19 February 1948) is an English guitarist, songwriter and producer. Best known as lead guitarist and founding member of the pioneering heavy metal band Black Sabbath, he has been the band's sole continual member and primary composer. Iommi is widely considered one of the most influential rock guitarists of all time. A prolific riff writer, he was ranked number 25 in Rolling Stone magazine's list of the "100 Greatest Guitarists of All Time"."""@en,
        """Anthony Frank "Tony" Iommi (Birmingham, 19 de fevereiro de 1948) \u00e9 um m\u00fasico brit\u00e2nico. Ele \u00e9 conhecido mundialmente por ser guitarrista e membro fundador da banda brit\u00e2nica de rock Black Sabbath e do projeto Heaven & Hell com o vocalista Dio. Foi considerado o 25\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone. Tony Iommi foi recentemente diagnosticado com est\u00e1gio prematuro de linfoma. O an\u00fancio \u00e9 do dia 9 Janeiro de 2012. Em janeiro de 2014 foi anunciado que o tratamento da doen\u00e7a havia sido finalizado."""@pt,
        """Anthony Frank Iommi (Birmingham, 19 februari 1948) is een Brits gitarist. Hij is vooral bekend als lid van de rockband Black Sabbath. Hij is altijd trouw gebleven aan de Gibson SG, waar ook een "Tony Iommi signature model" van is uitgegeven."""@nl,
        """Frank Anthony "Tony" Iommi est un guitariste britannique n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1948 \u00e0 Birmingham en Angleterre, c\u00e9l\u00e8bre pour avoir \u00e9t\u00e9 l'un des membres fondateurs du groupe de metal Black Sabbath, consid\u00e9r\u00e9 comme le pionnier du heavy metal, groupe dont il est le seul membre permanent. Iommi est largement reconnu comme l'un des guitaristes les plus influents du heavy metal. En 2012, Gibson le classe d'ailleurs en t\u00eate de son classement des 10 plus grands guitaristes de metal de tous les temps. Cet article a \u00e9t\u00e9 partiellement traduit de l'article Wikipedia sur Tony Iommi."""@fr,
        "Frank Anthony Melby Iommi, conocido como Tony Iommi (19 de febrero de 1948 Aston, Birmingham, Reino Unido) es el guitarrista principal del grupo de heavy metal Black Sabbath y tambi\u00e9n la banda conocida como Heaven and Hell (Black Sabbath con el vocalista Ronnie James Dio a partir de la reuni\u00f3n de 2007, hasta la muerte de este \u00faltimo en 2010). Es considerado uno de los guitarristas m\u00e1s importantes e influyentes en la historia del rock, y el padre de muchos de los riffs utilizados en el hard rock y el heavy metal.[cita requerida]"@es,
        "Frank Anthony \u201eTony\u201c Iommi (* 19. Februar 1948 in Birmingham, England) ist ein britischer Gitarrist und Gr\u00fcndungsmitglied der Metal-Band Black Sabbath."@de,
        """Tony Iommi, w\u0142a\u015bciwie Frank Anthony Iommi (ur. 19 lutego 1948 w Birmingham) \u2013 brytyjski muzyk, gitarzysta, za\u0142o\u017cyciel grupy muzycznej Black Sabbath. Ciekawostk\u0105 jest to, \u017ce w 1969 roku odszed\u0142 z Black Sabbath na dwa tygodnie i przy\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 do Jethro Tull, lecz potem wr\u00f3ci\u0142, gdy\u017c muzyka tamtego zespo\u0142u nie by\u0142a stricte gitarowa. Zd\u0105\u017cy\u0142 jednak wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 razem z Jethro Tull w projekcie grupy The Rolling Stones pod nazw\u0105 "Rock'n'Roll Circus" obok mi\u0119dzy innymi Johna Lennona i The Who. Po powrocie do Black Sabbath skupi\u0142 si\u0119 na tworzeniu materia\u0142u na pierwsz\u0105 p\u0142yt\u0119 tej grupy. W sk\u0142ad opr\u00f3cz Iommiego wchodzili John 'Ozzy' Osbourne (wokal), Terry 'Geezer' Butler (gitara basowa) i Bill Ward (perkusja). Do dzi\u015b dnia jest jej jedynym cz\u0142onkiem, kt\u00f3ry przetrwa\u0142 wszystkie zmiany zachodz\u0105ce w sk\u0142a"""@pl,
        "\u0422\u043e\u0301\u043d\u0438 \u0410\u0439\u043e\u0301\u043c\u043c\u0438, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0424\u0440\u044d\u0301\u043d\u043a \u042d\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0410\u0439\u043e\u0301\u043c\u043c\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tony Iommi, Frank Anthony Iommi; 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1948, \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Black Sabbath. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f. \u0410\u0439\u043e\u043c\u043c\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0430 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d. \u041f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0438\u0444\u0444\u043e\u0432, \u043e\u043d \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b 25-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u00ab100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u00bb \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Rolling Stone."@ru,
        "\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30a4\u30aa\u30df\uff08Tony Iommi, 1948\u5e742\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30d0\u30b9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30df\u30c3\u30c9\u30e9\u30f3\u30ba\u3001\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u51fa\u8eab\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c86\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c25\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54335469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Iommi>,
        <http://viaf.org/viaf/54335469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5fa0175-2e93-4ca7-90c3-33f239381252>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tony-Iommi_2009-06-11_Chicago_photoby_Adam-Bielawski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Iommi.
doremus_artist:5e563e45-d11d-36ae-a5c3-120ee192afb2
    rdfs:comment
        "Jules Louis Semler-Collery (Duinkerke, Nord-Pas-de-Calais, 17 september 1902 \u2013 Montmorency (departement Val-d'Oise), 3 november 1988) was een Frans componist, muziekpedagoog, dirigent, pianist en klarinettist. Hij was de oudste zoon van het echtpaar Jules Gaspard Semler-Collery (1876-1950), eveneens componist en muziekpedagoog en Caroline Bollaert (1878 - 1940). Drie verdere zonen van dit echtpaar waren ook componisten en dirigenten zoals de tweelingbroer Armand L\u00e9opold Semler-Collery (1902-?), Paul Albert Semler-Collery (1906-?), componist en dirigent van het Orchestre de l'Harmonie des Houill\u00e8res du Bassin de Lorraine en Andr\u00e9 Semler-Collery (1912-?) componist en militaire kapelmeester."@nl,
        "Jules Semler-Collery (1902 - 1988) was a French composer, conductor and teacher. Jules Semler-Collery was born in Dunkerque in 1902. His father, a conductor, was his first music teacher. Later he studied at the Paris Conservatoire, where he won several prizes, and also at the Schola Cantorum. He then studied with Vincent d'Indy and Paul Vidal. (Source: Information provided by United Music Publishers)."@en;
    owl:sameAs viaf:59286847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Semler-Collery>,
        <http://viaf.org/viaf/59286847>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Semler-Collery.
doremus_artist:5e790095-6d01-3861-a832-7e13e54f45cc
    dbp:birthPlace dbr:Aichach;
    dbp:deathPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Mathias Greiter (ou Greitter), n\u00e9 vers 1495 \u00e0 Aichach (Bavi\u00e8re) et mort le 20 d\u00e9cembre 1550 \u00e0 Strasbourg, est un religieux et compositeur allemand. Chantre \u00e0 la Cath\u00e9drale Notre-Dame de Strasbourg, il se convertit au protestantisme au moment de la R\u00e9forme, mais revient \u00e0 la foi catholique quelques ann\u00e9es plus tard."@fr,
        "Matthias Greitter, also Matth\u00e4us Greiter, (ca. 1495 \u2013 20 December 1550) was a German priest, cantor and composer."@en,
        "Matthias Greitter, auch Matth\u00e4us Greiter, (* um 1495 in Aichach; \u2020 20. Dezember 1550 in Stra\u00dfburg) war Geistlicher, Kantor und Komponist. Greitter war Ordensgeistlicher und Vors\u00e4nger am M\u00fcnster in Stra\u00dfburg. Als sich dort 1524 vor allem durch den Einfluss von Wolfgang Capito die Reformation durchsetzte, stand er vor der Wahl, sich der neuen Bewegung anzuschlie\u00dfen oder die Stadt zu verlassen. Er blieb, ebenso wie sein Freund Wolfgang Dachstein, trat aus dem Kloster aus und wurde ab 1528 Hilfsprediger an St. Stephan und St. Martin. 1538 \u00fcbernahm er eine Stellung als Musiklehrer am Collegium Argentinense, dem Vorl\u00e4ufer der Stra\u00dfburger Universit\u00e4t. Unter den Bedingungen des Augsburger Interims kehrte er 1549 zur katholischen Konfession zur\u00fcck und gr\u00fcndete eine katholische Gesangsschule, versta"@de,
        "Matthias Greitter, ook Matth\u00e4us Greiter, (Aichach, ca. 1495 \u2014 Straatsburg, 20 december 1550) was predikant, kerkmusicus en componist. Greitter was lid van de Orde der Dominicanen en voorzanger aan de munsterkerk te Straatsburg. Toen hier in 1524 vooral door de invloed van Wolfgang Capito de Reformatie werd ingevoerd, stond hij voor de keuze, zich of bij de nieuwe beweging aan te sluiten of Straatsburg te verlaten. Hij bleef, trad uit het klooster en werd in 1528 hulppredikant aan de St. Stephan en St. Martin. In 1538 werd hij muziekleraar aan het Collegium Argentinense, een voorloper van de Straatsburgse universiteit. Tijdens het Augsburger Interim keerde hij in 1549 terug tot de Rooms-katholieke Kerk en stichtte een katholieke zangschool. Een jaar later stierf hij, vermoedelijk aan de pes"@nl,
        "\u041c\u0430\u0442\u0438\u0430\u0441 \u0413\u0440\u0435\u0439\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Matthias Greitter; \u043e\u043a. 1494 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u0439\u0445\u0430\u0445 \u2014 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1550, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440. \u0412 1510 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442. \u041a 1522 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0413\u0440\u0435\u0439\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0445\u043e\u0440\u0430 (Cantor praebendarius) \u0432 \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435. \u041f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432. \u0424\u043e\u043c\u044b, \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0414\u0430\u043a\u0441\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Wolfgang Dachstein), \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440. \u0412 1524 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0438\u0437 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:61731997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthias_Greitter>,
        <http://viaf.org/viaf/61731997>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62517d54-4b8c-4910-83e0-5775ef50820f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthias_Greitter.
doremus_artist:5e92d731-4feb-3b78-8ba7-13b160563e7b
    dbp:birthPlace dbr:Dushanbe;
    rdfs:comment
        "Farouk Sadoulla\u00efevitch Rouzimatov (\u0424\u0430\u0440\u0443\u0445 \u0421\u0430\u0434\u0443\u043b\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0437\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0432), n\u00e9 le 26 janvier 1963 \u00e0 Douchamb\u00e9 (URSS) est un danseur de ballet russe, d'origine ouzb\u00e8ke. Il a \u00e9t\u00e9 directeur artistique du ballet du Th\u00e9\u00e2tre Michel de Saint-P\u00e9tersbourg de 2007 \u00e0 2012. Il est ma\u00eetre de ballet et dirige le ballet du th\u00e9\u00e2tre musical d'\u00c9tat de Rostov, depuis 2014."@fr,
        "Faruj Ruzim\u00e1tov (transliterado en ingl\u00e9s Farukh Ruzimatov), Faruj Sadul\u00e1ievich Ruzim\u00e1tov, en ruso (\u0424\u0430\u0440\u0443\u0445 \u0421\u0430\u0434\u0443\u043b\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0437\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0432), nacido el 26 de junio de 1963, en Tashkent, Uzbekist\u00e1n (entonces en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica), bailar\u00edn ruso, de etnia t\u00e1rtara. Formado en la prestigiosa Academia Vag\u00e1nova de Ballet de Leningrado (hoy San Petersburgo), donde entr\u00f3 en 1973, gradu\u00e1ndose en 1981, lleg\u00f3 a Bailar\u00edn principal del Teatro K\u00edrov en 1986. Actualmente es el director art\u00edstico del Teatro Mij\u00e1ilovski en San Petersburgo, desde 2007."@es,
        "Farukh Sadullayevich Ruzimatov (Russian: \u0424\u0430\u0440\u0443\u0301\u0445 \u0421\u0430\u0434\u0443\u043b\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0437\u0438\u043c\u0430\u0301\u0442\u043e\u0432; born 26 June 1963) is a Russian ballet dancer. He was formerly the principal dancer and assistant artistic director of the Kirov Ballet at the Mariinsky Theatre in Saint Petersburg."@en,
        "\u0424\u0430\u0440\u0443\u0301\u0445 \u0421\u0430\u0434\u0443\u043b\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0437\u0438\u043c\u0430\u0301\u0442\u043e\u0432  (\u0440\u043e\u0434. 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1963, \u0422\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 1986\u20142007 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2000), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u00bb (1998)."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30eb\u30d5\u30fb\u30eb\u30b8\u30de\u30fc\u30c8\u30d5\uff08Farouk Ruzimatov, \u9732: \u0424\u0430\u0440\u0443\u0445 \u0421\u0430\u0434\u0443\u043b\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0437\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u0432, 1963\u5e746\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7599736;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Farukh_Ruzimatov>,
        <http://viaf.org/viaf/7599736>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Farukh_Ruzimatov.
doremus_artist:5f30cd17-9e75-3aab-b58c-381cc42c33f9
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Frank Noah Proffitt (June 1, 1913 \u2013 November 24, 1965) was an Appalachian old time banjoist who helped popularize the song "Tom Dooley" and was a key figure in inspiring musicians of the 1960s and 1970s to play the banjo. He was born in Laurel Bloomery, Tennessee and was raised in the Reese area of Watauga County, North Carolina where he worked in a variety of jobs and lived on a farm with his wife and six children. He grew tobacco, worked as a carpenter and in a spark plug factory. He was known for his carpentry skill; Proffitt's fretless banjos and dulcimers were homemade."""@en;
    owl:sameAs viaf:41384919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Proffitt>,
        <http://viaf.org/viaf/41384919>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Proffitt.
doremus_artist:5fce1a66-30fa-3c66-bdf5-92048366e959
owl:sameAs viaf:66073223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66073223>.
doremus_artist:5ff35e8e-163b-3699-8e10-9f04823671c0
owl:sameAs viaf:61755165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61755165>.
doremus_artist:61176456-bce6-3d65-932c-1104f987d149
    rdfs:comment
        "Ralph Peterson Jr. (* 20. Mai 1962 in Pleasantville, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Schlagzeuger, Kornettist, Trompeter und Bandleader des Modern Jazz."@de,
        "Ralph Peterson, Jr. (born May 20, 1962 in Pleasantville, New Jersey) is an American jazz drummer and bandleader. Four of Peterson's uncles and his grandfather were all drummers, and Peterson himself began on percussion at age three. He was raised in Pleasantville, where he played trumpet at Pleasantville High School and worked locally in funk groups. He applied to Livingston College, Rutgers, for drums but failed the percussion entrance exam, and enrolled as a trumpeter instead, graduating in 1984. In 1983, he joined Art Blakey's Jazz messengers as the second drummer, playing with him for several years. He worked with Terence Blanchard and Donald Harrison in 1984, and with Walter Davis (1985, 1989), Tom Harrell (1985), Out of the Blue (1985\u201388), Branford Marsalis (1986), David Murray, Crai"@en;
    owl:sameAs viaf:46952079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Peterson,_Jr.>,
        <http://viaf.org/viaf/46952079>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ralph_Peterson,_Jr.>.
doremus_artist:61b23e8d-9aa1-3f95-ac12-cdfb97dee61a
owl:sameAs viaf:10143351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10143351>.
doremus_artist:61c9b525-1af5-3591-9a3c-c01f2289f71e
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Bernard Alfred "Jack" Nitzsche (22 April 1937 \u2013 25 August 2000) was an American musician, arranger, producer, songwriter, and film score composer. He first came to prominence in the late 1950s as the right-hand-man of producer Phil Spector, and went on to work with the Rolling Stones, Neil Young and others. He also worked extensively in film scores, winning a song of the year Oscar in 1983 for co-writing "Up Where We Belong" (from An Officer and a Gentleman.)"""@en,
        """Bernard Alfred "Jack" Nitzsche (Chicago, 22 de Abril de 1937 - Hollywood, 25 de Agosto de 2000) foi um compositor de trilhas sonoras para o cinema, chegando a ganhar um Oscar pela m\u00fasica "Up Where We Belong", do filme A For\u00e7a do Destino. Ele trabalhou com os cineastas tais como: William Friedkin, John Byrum e Sean Penn."""@pt,
        """Bernard Alfred Nitzsche (Chicago, Illinois, 22 de abril de 1937 \u2013 Hollywood, California, 25 de agosto de 2000), m\u00e1s conocido como Jack Nitzsche, fue un m\u00fasico, arreglista, productor musical y compositor estadounidense. Fue conocido como mano derecha del productor Phil Spector durante la d\u00e9cada de 1950, y posteriormente trabaj\u00f3 como m\u00fasico y productor para grupos y artistas como Neil Young y The Rolling Stones. Trabaj\u00f3 tambi\u00e9n como compositor de m\u00fasica cinematogr\u00e1fica y obtuvo un \u00d3scar a la mejor canci\u00f3n original en 1983 como compositor de "Up Where We Belong", del largometraje An Officer and a Gentleman."""@es,
        "Bernard Alfred \u201eJack\u201c Nitzsche (* 22. April 1937 in Chicago; \u2020 25. August 2000 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Pianist, Arrangeur und Komponist."@de,
        "Jack Nitzsche, est un compositeur, arrangeur et producteur am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Chicago le 22 avril 1937 et mort \u00e0 Los Angeles le 25 ao\u00fbt 2000. Il a collabor\u00e9 avec Phil Spector, Neil Young & Crazy Horse et les Rolling Stones. Il a obtenu un Oscar pour l'une de ses nombreuses musiques de film."@fr,
        "Jack Nitzsche, geboren als Bernard Alfred Nitzsche (Chicago, 22 april 1937 - Los Angeles, 25 augustus 2000) was een Amerikaans pianist, componist, muziekproducent en arrangeur."@nl,
        "Ricordato soprattutto per aver composto la colonna sonora di Qualcuno vol\u00f2 sul nido del cuculo e L'esorcista.Ha collaborato a diversi LP del cantautore statunitense Neil Young (al piano elettrico, tastiere, voce)."@it,
        """\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u00ab\u0414\u0436\u0435\u043a\u00bb \u041d\u0438\u0446\u0448\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bernard Alfred "Jack" Nitzsche; 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1937 \u2014 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2000) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb 1983 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u0438\u0437 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u041e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u0438 \u0434\u0436\u0435\u043d\u0442\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u00bb (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0411\u0430\u0444\u0444\u0438 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041c\u0430\u0440\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c \u0423\u0438\u043b\u043b\u043e\u043c \u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0441\u043e\u043c)."""@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30cb\u30c3\u30c1\u30a7\uff08Jack Nitzsche \u672c\u540d\uff1a\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30cb\u30c3\u30c1\u30a7 Bernard Alfred Nitzsche 1937\u5e744\u670822\u65e5 - 2000\u5e748\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30fb\u30b7\u30ab\u30b4\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u3001\u30d5\u30a3\u30eb\u30fb\u30b9\u30da\u30af\u30bf\u30fc\u3001\u30cb\u30fc\u30eb\u30fb\u30e4\u30f3\u30b0\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u6709\u540d\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u697d\u66f2\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3082\u6570\u591a\u304f\u62c5\u5f53\u3001\u300e\u611b\u3068\u9752\u6625\u306e\u65c5\u3060\u3061\u300f\u306e\u4e3b\u984c\u6b4c\u3068\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u201cUp Where We Belong\u201d\u306f\u7b2c55\u56de\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u4e00\u6642\u671f\u3001\u5973\u512a\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30ce\u30c3\u30c9\u30b0\u30ec\u30b9\u3068\u4ea4\u969b\u3059\u308b\u304c\u30011979\u5e74\u3001\u5f7c\u5973\u3092\u9283\u3067\u8105\u3057\u305f\u3068\u3057\u3066\u6709\u7f6a\u5224\u6c7a\u3092\u53d7\u3051\u30013\u5e74\u9593\u306e\u4fdd\u8b77\u89b3\u5bdf\u51e6\u5206\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 2000\u5e748\u670825\u65e5\u3001\u6c17\u7ba1\u652f\u708e\u306b\u3088\u308b\u5fc3\u4e0d\u5168\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u300263\u6b73\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7577332;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Nitzsche>,
        <http://viaf.org/viaf/7577332>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28a20b09-5ef7-4f81-878a-a5d8aef5ab1c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Nitzsche_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Nitzsche.
doremus_artist:62c64dcd-d124-30cc-b0f2-4bcf28b84655
    dbp:birthPlace dbr:Margilan;
    rdfs:comment
        "Yulduz Usmanova ou Youldouz Ousmanova (en ouzbek : Yulduz Usmonova, \u042e\u043b\u0434\u0443\u0437 \u0423\u0441\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430. En turc Y\u0131ld\u0131z Usmonova), n\u00e9e le 12 d\u00e9cembre 1963  \u00e0 Marguilan) est une des chanteuses les plus populaires d'Ouzb\u00e9kistan. Elle chante en ouzbek, turc et persan."@fr,
        "Yulduz Usmonova (Russified form: Yulduz Usmanova) (Uzbek: Yulduz Usmonova, \u042e\u043b\u0434\u0443\u0437 \u0423\u0441\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430) (born December 12, 1963) is a well-known Uzbek singer and actress. She has achieved widespread fame in Uzbekistan, other parts of Central Asia, and more recently in Turkey. Usmonova has also acted in a number of Uzbek films."@en,
        "Yulduz Usmonova (auch Usmanova; russisch \u042e\u043b\u0434\u0443\u0437 \u0423\u0440\u0430\u0439\u0438\u043c\u043e\u0445\u0443\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0423\u0441\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430; * 12. Dezember 1963 in Margilan, Usbekische SSR) ist eine usbekische S\u00e4ngerin, die neben ihrem Heimatland auch in einigen anderen L\u00e4ndern Zentralasiens popul\u00e4r ist. Usmanova singt in mehreren Sprachen Zentralasiens, darunter Usbekisch und Russisch, und musste mehrmals wegen politischer \u00dcberwerfungen mit dem usbekischen Pr\u00e4sidenten Islom Karimov ins Exil nach Europa gehen."@de,
        "Yulduz Usmonova, vaak geschreven Yulduz Usmanova, (in het Oezbeeks: Yulduz Usmonova, \u042e\u043b\u0434\u0443\u0437 \u0423\u0441\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430, Russisch: \u042e\u043b\u0434\u0443\u0437 \u0423\u0441\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430, Turks: Y\u0131ld\u0131z Usmonova/Usmanova, uitspraak: joeldoez oesmonova) (Margilon, Fergana, Oezbekistan, 12 december 1963) is een Oezbeeks zangeres. In de jaren 90 trad zij ook regelmatig op in Nederland, Belgi\u00eb en Duitsland. In 2008 verhuisde Yulduz, na problemen met de Oezbeekse autoriteiten, naar Turkije."@nl,
        "\u042e\u043b\u0434\u0443\u0301\u0437 \u0423\u0441\u043c\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0430 (\u0423\u0441\u043c\u0301\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430) (\u0443\u0437\u0431. Yulduz Usmonova, \u0442\u0443\u0440. Y\u0131ld\u0131z Usmanova) (\u0440\u043e\u0434. 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1963, \u041c\u0430\u0440\u0433\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0424\u0435\u0440\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0423\u0437\u0431\u0435\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043f\u0440\u0438\u043c\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u044b\u00bb, \u0443\u0437\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0423\u0437\u0431\u0435\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0422\u0430\u0434\u0436\u0438\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430, \u0422\u0443\u0440\u043a\u043c\u0435\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430, \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0412 \u0435\u0451 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 600 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0443\u0437\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c, \u0443\u0439\u0433\u0443\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c, \u043a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0442\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0442\u0430\u0434\u0436\u0438\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c, \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445; \u0430 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u043d\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 100 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043e\u043a, CD \u0438 DVD \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0423\u0437\u0431\u0435\u043a\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430, \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u0423\u0441\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0421\u0428\u0410, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438, \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438. \u041e\u0431\u0449\u0438\u0439 \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0441\u0438\u043b 25 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30e6\u30eb\u30c9\u30a5\u30b9\u30fb\u30a6\u30b9\u30de\u30ce\u30f4\u30a1 (\u30a6\u30ba\u30d9\u30af\u8a9e: Yulduz Usmonova, \u042e\u043b\u0434\u0443\u0437 \u0423\u0441\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430\u30011963\u5e7412\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30ba\u30d9\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u30d5\u30a7\u30eb\u30ac\u30ca\u5dde\u30de\u30eb\u30ae\u30e9\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002 \u30ab\u30b6\u30d5\u30b9\u30bf\u30f3\u3001\u30c8\u30eb\u30af\u30e1\u30cb\u30b9\u30bf\u30f3\u3001\u30bf\u30b8\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u3089\u4e2d\u592e\u30a2\u30b8\u30a2\u8af8\u56fd\u304b\u3089\u30c8\u30eb\u30b3\u307e\u3067\u3001\u5e45\u5e83\u3044\u5730\u57df\u306b\u304b\u3051\u3066\u5927\u304d\u306a\u4eba\u6c17\u3092\u8a87\u308b\u30021993\u5e74\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cAlma Alma\u300d\u3067\u306f\u3001\u30a2\u30e9\u30d6\u4e16\u754c\u3068\u30e2\u30f3\u30b4\u30eb\u3092\u3064\u306a\u3050\u3088\u3046\u306a\u4e0d\u601d\u8b70\u306a\u65cb\u5f8b\u3092\u30b3\u30d6\u30b7\u305f\u3063\u3077\u308a\u306b\u6b4c\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:36463585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yulduz_Usmonova>,
        <http://viaf.org/viaf/36463585>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c42b6496-c98b-4586-8631-8658b9017d25>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yulduz_Usmonova.
doremus_artist:62c7ce4e-d280-3e7c-a2bd-5cd606439c3a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint_Paul,_Minnesota>;
    rdfs:comment
        """Martin Lewis "Marty" Ehrlich (St. Paul, Minnesota, 31 mei 1955) is een Amerikaanse jazz-saxofonist, -klarinettist, -fluitist en -componist. Hij is actief in de ge\u00efmproviseerde muziek, free jazz en hedendaagse klassieke muziek. Als componist was Ehrlich actief voor verschillende gezelschappen, onder andere voor New York Composer's Orchestra, Boston Jazz Composer's Alliance, Lydian String Quartet en Rova Saxophone Quartet. Ook componeerde hij voor de pianiste Ursula Oppens. Ehrlich geeft tevens les in Hampshire College in Amherst."""@nl,
        "Martin Lewis \u201eMarty\u201c Ehrlich (* 31. Mai 1955 in St. Paul/Minnesota) ist ein US-amerikanischer Jazzsaxophonist, Klarinettist und Fl\u00f6tist."@de,
        "Marty Ehrlich (31 de mayo de 1955, St. Paul, Minnesota) es un compositor, saxofonista, clarinetista, y flautista estadounidense de jazz contempor\u00e1neo."@es,
        "Marty Ehrlich (born May 31, 1955) is a multi-instrumentalist (saxophones, clarinets, flutes) and is considered one of the leading figures in experimental or avant-garde jazz."@en;
    owl:sameAs viaf:19869000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marty_Ehrlich>,
        <http://viaf.org/viaf/19869000>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a94f9ad-fe6f-48b8-be3d-e707b9b21dc3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marty-ehrlich.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marty_Ehrlich.
doremus_artist:62d3419b-a504-3ae0-9708-2ac5cab1f9d8
    rdfs:comment
        "Claude Ayot dit Claude Carr\u00e8re, auteur, compositeur, parolier et producteur fran\u00e7ais, est n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1930 \u00e0 Clermont-Ferrand et mort le 9 avril 2014 (\u00e0 83 ans),.\u2191 Le producteur Claude Carr\u00e8re est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 - RTL.fr, consult\u00e9 le 10 avril 2014.\u2191 Mort de Claude Carr\u00e8re, producteur y\u00e9-y\u00e9 et l'homme qui a relanc\u00e9 \u00ab Intervilles \u00bb, consult\u00e9 le 10 avril 2014."@fr;
    owl:sameAs viaf:54414389;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Carr\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/54414389>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Carrère.
doremus_artist:62e15a2f-cdfc-3ac5-8a0e-99b071db69ef
    dbp:birthPlace dbr:Potenza;
    rdfs:comment
        "Anna Bonitatibus (born in Potenza) is an Italian mezzo-soprano. She comes from the Basilicata region and debuted at La Scala in 1999. Bonitatibus has appeared in many bel canto operas and recordings. She has recorded several times under the direction of Alan Curtis; duets by Alessandro Scarlatti with Patrizia Ciofi, an album of Haydn arias L'infedelt\u00e0 costante, and Handel operas; Elisa in Tolomeo, and the castrato role of Ulysses in Deidamia."@en,
        "Anna Bonitatibus (geboren in Potenza, Basilicata, Italien) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "\u00c8 diplomata in pianoforte e canto,."@it;
    owl:sameAs viaf:64215149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Bonitatibus>,
        <http://viaf.org/viaf/64215149>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Bonitatibus.
doremus_artist:63b38df3-56a5-3be4-ba3a-739e7ad9b609
owl:sameAs viaf:42162004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42162004>.
doremus_artist:642ef335-98be-35b5-8042-ae84118b8132
owl:sameAs viaf:160513448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160513448>.
doremus_artist:643264d2-c1c1-35dd-abf6-ef1bad00fccc
owl:sameAs viaf:64013553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64013553>.
doremus_artist:6481b28f-5a6d-31dd-b810-44800f6eb4d4
owl:sameAs viaf:19867775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867775>.
doremus_artist:652ff458-247b-38e6-87f4-dcb81dbfb972
    dbp:birthPlace dbr:Schaffhausen;
    rdfs:comment
        "Beat Furrer (* 6. Dezember 1954 in Schaffhausen) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent schweizerischer Herkunft."@de,
        """Beat Furrer (born 6 December 1954) is an Austrian composer and conductor of Swiss birth. Born in Schaffhausen, Switzerland, Furrer relocated to Vienna in 1975 to pursue studies with Roman Haubenstock-Ramati (composition) and Otmar Suitner (conducting). In 1985 he co-founded what is now one of Europe's leading contemporary music ensembles, Klangforum Wien, which he still conducts. Recent awards and honors include the Music Prize of the City of Vienna in 2003 and the Golden Lion, for the monodrama "FAMA," at the 2006 Venice Biennale. In 2014 he was awarded with Grand Austrian State Prize. Since 1991, he has served as professor of composition at the Graz University of Music and Dramatic Arts."""@en,
        "Beat Furrer (nacido el 6 de diciembre de 1954) es un compositor suizo. Nacido en Schaffhausen, Suiza, Furrer se traslad\u00f3 en 1975 a Viena para estudiar composici\u00f3n con Roman Haubenstock-Ramati y direcci\u00f3n con Otmar Suitner. En 1985 fue uno de los fundadores del ensemble especializado en m\u00fasica contempor\u00e1nea Klangforum Wien, en el cual todav\u00eda ejerce de director. Desde 1991, ha sido profesor de composici\u00f3n en la Universidad de M\u00fasica y Artes Dram\u00e1ticas de Graz."@es,
        "Beat Furrer est un compositeur suisse n\u00e9 \u00e0 Schaffhouse le 6 d\u00e9cembre 1954."@fr,
        """Nato a Schaffhausen, in Svizzera, Furrer si trasferisce a Vienna nel 1975 per proseguire gli studi con Roman Haubenstock-Ramati (composizione) e Otmar Suitner (direzione dorchestra). Nel 1985 ha cofondato quello che \u00e8 oggi uno degli ensemble di musica contemporanea leader in Europa, i Klangforum Wien, che ancora conduce. Premi recenti e onorificenze includono il "Premio musica della citt\u00e0 di Vienna" nel 2003 e il Leone d'oro, per il monodramma "FAMA" alla Biennale di Venezia nel 2006. Nel 2014 \u00e8 stato premiato con il Grand Austrian State Prize. Dal 1991 \u00e8 professore di composizione presso l'universit\u00e0 della musica e dell'arte di Graz."""@it,
        "\u0411\u0435\u0430\u0301\u0442 \u0424\u0443\u0301\u0440\u0440\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Beat Furrer, 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1954, \u0428\u0430\u0444\u0444\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d) \u2013 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d9\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30fc(Beat Furrer 1954\u5e74 - )\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u73fe\u5728\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30af\u30ea\u30fc\u30c4\u30a7\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84275554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beat_Furrer>,
        <http://viaf.org/viaf/84275554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d4c9a99-24d7-4a73-8993-33cb83280bad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beat_Furrer.
doremus_artist:65388dbe-dfb0-38e0-96d8-01aad5fdce87
    dbp:birthPlace dbr:Colombia;
    rdfs:comment
        "Lou Castel (born 28 May 1943) is a Colombian-born Italian actor known primarily for his work in Italian films."@en,
        "Lou Castel (eigentlich Ulv Quarz\u00e9ll, * 28. Mai 1943 in Bogot\u00e1, Kolumbien) ist ein schwedisch-italienischer Schauspieler."@de,
        "Lou Castel, de son vrai nom Ulv Quarz\u00e9ll, est un acteur su\u00e9dois naturalis\u00e9 italien, n\u00e9 le 28 mai 1943 \u00e0 Bogota (Colombie)."@fr,
        "\u041b\u0443 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c (\u0438\u0442\u0430\u043b. Lou Castel, \u0448\u0432\u0435\u0434. Ulv Quarzell, 28 \u043c\u0430\u044f 1943, \u0411\u043e\u0433\u043e\u0442\u0430, \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043b\u0435\u0432\u043e\u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30eb\uff08Lou Castel\u30011943\u5e745\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:215378545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lou_Castel>,
        <http://viaf.org/viaf/215378545>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lou_Castel-1965.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lou_Castel.
doremus_artist:65d3c465-cffe-3b09-8ca3-2f606183f892
    dbp:birthPlace dbr:Scotland;
    rdfs:comment
        """Edwyn Collins (23 de agosto de 1959, Edimburgo) es un m\u00fasico, cantautor y productor discogr\u00e1fico escoc\u00e9s. Conocido por ser el l\u00edder vocalista del grupo de new wave Orange Juice y de Nu-Sonics. Form\u00f3 parte del grupo musical Nu-Sonics en 1976, el cual se convirti\u00f3 en Orange Juice en 1979. Admirado dentro de c\u00edrculos independientes de rock, Orange Juice fue conocido principalmente por la canci\u00f3n "Rip It up", que lleg\u00f3 al n\u00famero 8 en listas del Reino Unido. En 1985 Orange Juice se disolvi\u00f3, tras lo cual Collins comenz\u00f3 su carrera en solitario."""@es,
        "Edwyn Collins (Edinburgh, 23 augustus 1959) is een Schotse zanger. Hij is vooral bekend van de hit A girl like you uit 1994."@nl,
        "Edwyn Collins (ur. 23 sierpnia 1959 w Edynburgu) \u2013 szkocki muzyk rockowy. Gra muzyk\u0119 z pogranicza popu, rocka i bluesa."@pl,
        "Edwyn CollinsFichier:Edwyn Collins portrait.jpg Edwyn Collins en 2008 Edwyn Collins, de son vrai nom Edwyn Stephen Collins, n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1959 \u00e0 \u00c9dimbourg (\u00c9cosse), est un chanteur, compositeur \u00e9cossais. Il est notamment connu pour son titre A Girl Like You sorti en 1995."@fr,
        "Edwyn Stephen Collins (* 23. August 1959 in Edinburgh) ist ein schottischer Musiker."@de,
        """Edwyn Stephen Collins (born 23 August 1959) is a British musician, producer and record label owner from Edinburgh, Scotland. Collins was the lead singer for the 1980s post-punk band Orange Juice, which he co-founded. Following the group's split in 1985, Collins started a solo career. His 1994 single "A Girl Like You" was a worldwide hit."""@en,
        "\u00c8 stato il leader del gruppo pop Orange Juice fino allo scioglimento della band avvenuta nel 1985. Una delle sue canzoni pi\u00f9 famose \u00e8 A Girl Like You pubblicata da solista nell'album Gorgeous George del 1994."@it,
        "\u042d\u0434\u0432\u0438\u043d \u0421\u0442\u0435\u0444\u0435\u043d \u041a\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edwyn Stephen Collins; 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1959) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438\u0437 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u042d\u0434\u0438\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 Ivor Novello Awards . \u0412 1976 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0437 \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 Nu-Sonics, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f Orange Juice. \u042d\u0434\u0432\u0438\u043d \u041a\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0437 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0438\u043b\u043b\u044e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b3\u30ea\u30f3\u30ba\uff08Edwyn Collins, 1959\u5e748\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30021980\u5e74\u4ee3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30dd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d1\u30f3\u30af/\u30cb\u30e5\u30fc\u30a6\u30a7\u30a4\u30d6\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30aa\u30ec\u30f3\u30b8\u30fb\u30b8\u30e5\u30fc\u30b9 (\u30d0\u30f3\u30c9)\u306e\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44493340;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edwyn_Collins>,
        <http://viaf.org/viaf/44493340>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14c0c282-e0c1-46fe-acd1-9a015ba721c5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edwyn_Collins_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edwyn_Collins.
doremus_artist:661fe534-3c1b-3575-9d46-25a1e2872512
owl:sameAs viaf:69121952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121952>.
doremus_artist:66c79e26-5354-3444-a26d-2aea15d2ddf3
owl:sameAs viaf:51889615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51889615>.
doremus_artist:673b8524-9f3f-3b32-bd48-87a53a376396
owl:sameAs viaf:71650825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71650825>.
doremus_artist:6adca3d6-1858-3d7e-974c-3c18e397a949
owl:sameAs viaf:29796337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29796337>.
doremus_artist:6be8e64c-07a7-3d3b-819d-a413aae7bedb
owl:sameAs viaf:100237525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100237525>.
doremus_artist:6cfacdaa-a1b5-337a-b686-5d278744c17f
    rdfs:comment
        """Raoul Follereau, n\u00e9 \u00e0 Nevers le 17 ao\u00fbt 1903 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 6 d\u00e9cembre 1977, est un \u00e9crivain et journaliste fran\u00e7ais, cr\u00e9ateur de la journ\u00e9e mondiale de lutte contre la l\u00e8pre et fondateur de l\u2019\u0153uvre connue aujourd\u2019hui en France sous le nom de Fondation Raoul-Follereau, qui lutte contre la l\u00e8pre et la pauvret\u00e9 et promeut l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation.\u2191 L\u2019ignorance et la pauvret\u00e9 sont qualifi\u00e9es d\u2019\u00ab autres formes de l\u00e8pres \u00bb dans la communication de la Fondation : param\u00e9trage html : \u00ab meta name="description" content="La Fondation Raoul Follereau lutte contre la l\u00e8pre et contre ces autres l\u00e8pres que sont l'ignorance et la pauvret\u00e9,... """@fr;
    owl:sameAs viaf:49225481;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raoul_Follereau>,
        <http://viaf.org/viaf/49225481>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raoul_Follereau.
doremus_artist:6e764900-52a0-3438-a056-e00d13105d40
owl:sameAs viaf:41844466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41844466>.
doremus_artist:6ee76107-6e36-3bd8-b147-db1997ee180e
owl:sameAs viaf:59294445; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294445>.
doremus_artist:6fbd9aae-bd94-3116-9f15-66821f274ecc
owl:sameAs viaf:69198295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69198295>.
doremus_artist:6fce366f-66df-3b48-9dcd-5c2b1d671f3d
    dbp:birthPlace dbr:Queens;
    rdfs:comment
        """John Cohen (born August 2, 1932, in Queens, New York) is a founding member of the New Lost City Ramblers as well as a musicologist, photographer and filmmaker of note. Some of his best known images document the Abstract Expressionist scene centered on New York's Cedar Bar; gallery happenings by early performance artists; young Bob Dylan's arrival in New York; Beat Generation writers during the filming of Robert Frank and Alfred Leslie's film Pull My Daisy; and the "old time" musicians of Appalachia. (The title of Cohen's 1962 film, High Lonesome Sound, has become synonymous with that music.) He has been one of the most important "discoverers" of traditional musicians and singers, finding and recording Dillard Chandler, Roscoe Holcomb, and many banjo players, most notably on the album High """@en;
    owl:sameAs viaf:96256619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Cohen_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/96256619>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8aa9c0a0-88eb-47ba-85e4-3989523e8f90>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Cohen_(musician)>.
doremus_artist:7014654f-8690-396e-a9d4-006d167c693c
    rdfs:comment
        "Sian Edwards (born 27 August 1959) is an English conductor, best known as music director of English National Opera in the 1990s."@en;
    owl:sameAs viaf:32191969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sian_Edwards>,
        <http://viaf.org/viaf/32191969>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sian_Edwards.
doremus_artist:708a3ca9-6a44-35d1-a878-6052dd118026
    owl:sameAs viaf:115387324;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115387324>,
        <https://musicbrainz.org/artist/352f0199-3c6d-4980-b3d5-6cc84c471d6b>.
doremus_artist:717dda67-dadd-3eaa-ba4f-6b54361f816a
    owl:sameAs viaf:25976847;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25976847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0de39d0-9de2-46d0-8e81-903fcc4e4c56>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Duan_Bogdanovi.
doremus_artist:721e224a-4a5b-3bbe-b8f0-f0042def6449
    dbp:birthPlace dbr:Abengourou;
    rdfs:comment
        "Sidiki Bakaba (born in Abengourou, 1949) is an actor, scenario writer and director from C\u00f4te d'Ivoire. He lives and works in Abidjan. After studying at the National School of Drama of Abidjan, he conducted training at the Living Theatre and with Grotowski. In 2000, he became the director of the Palace of Culture of Abidjan (Palais de la Culture d'Abidjan) located at Treichville. He also founded the Actor's Studio (an actor training school in the Palace of Culture)"@en,
        "Sidiki Sidiki aba, n\u00e9 en 1949 \u00e0 Abengourou en C\u00f4te d'Ivoire, est un acteur, r\u00e9alisateur, cin\u00e9aste, metteur en sc\u00e8ne ivoirien."@fr;
    owl:sameAs viaf:75985189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sidiki_Bakaba>,
        <http://viaf.org/viaf/75985189>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sidiki_Bakaba.
doremus_artist:72384240-9192-3235-9edf-904f2cd7f647
owl:sameAs viaf:106219270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106219270>.
doremus_artist:724c639b-9448-33bb-b633-215252dc340f
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Victor Maurel (* 17. Juni 1848 in Marseille; \u2020 22. Oktober 1923 in New York City) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Victor Maurel (17 June 1848 \u2013 22 October 1923) was a French operatic baritone who enjoyed an international reputation as a great singing-actor."@en,
        "Victor Maurel (Marsella, 17 de junio de 1848 - Nueva York, 22 de octubre de 1923) fue un bar\u00edtono franc\u00e9s. Estudi\u00f3 l\u00edrica en el conservatorio de su ciudad natal, donde debut\u00f3 con Guillaume Tell. Posteriormente se traslada a Par\u00eds, donde resulta ganador, en 1867, de dos primeros premiso de \u00d3pera y de \u00f3pera c\u00f3mica. En 1868 entra a formar parte de la compa\u00f1\u00eda de la \u00d3pera de Par\u00eds, debutando con Les Huguenots, de Meyerbeer. En 1869 se present\u00f3 en el Teatro de la Scala de Mil\u00e1n con Il Guarany, y se incorpora a la compa\u00f1\u00eda, dentro de la que alcanz\u00f3 pronto fama mundial. Fue el primer \u00abIago\u00bb del Otello de Verdi (1887), y el primer Falstaff (1893). Adem\u00e1s de estos, destac\u00f3 con el Don Giovanni de Mozart."@es,
        "Victor Maurel (ur. 17 czerwca 1848 w Marsylii, zm. 22 pa\u017adziernika 1923 w Nowym Jorku) \u2013 francuski \u015bpiewak operowy, baryton. Maurel debiutowa\u0142 w Pary\u017cu w roku 1868 w Hugonotach Meyerbeera. Mia\u0142 w swoim dorobku wiele najwa\u017cniejszych r\u00f3l przeznaczonych dla swojego typu g\u0142osu, m.in.: Don Giovanni Wolfganga Amadeusa Mozarta (tytu\u0142owa), Otello Giuseppe Verdiego (Jago \u2013 \u015bwiatowa prapremiera), Falstaff Verdiego (tytu\u0142owa \u2013 \u015bwiatowa prapremiera) oraz Pajace Ruggiera Leoncavalla (jako Tonio czyli Taddeo \u2013 \u015bwiatowa prapremiera). Artysta wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z czo\u0142owymi teatrami muzycznymi \u015bwiata jak: Teatro alla Scala w Mediolanie, nowojorska MET czy Royal Opera House w Londynie."@pl,
        "Victor Maurel, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 17 juin 1848 et mort \u00e0 New York le 22 octobre 1923, est un chanteur d\u2019op\u00e9ra fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Victor Maurel; 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1848, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1923, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:76403569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Maurel>,
        <http://viaf.org/viaf/76403569>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VictorMaurel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Maurel.
doremus_artist:72c0714b-a97d-3d0a-9904-909c8190d562
owl:sameAs viaf:66198663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66198663>.
doremus_artist:72e025c1-3e8e-3657-919e-52ee9e9c2528
owl:sameAs viaf:50887005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50887005>.
doremus_artist:7362c4e9-b9b1-3ed0-abe7-e706c77655f5
owl:sameAs viaf:15107962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15107962>.
doremus_artist:740f7a18-5ade-3d38-9d98-7eb7d4763ad9
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    dbp:deathPlace dbr:Garches;
    rdfs:comment
        "Georgette Buigny, dite Simone Renant, est une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 19 mars 1911 \u00e0 Amiens et morte le 29 mars 2004 \u00e0 Garches."@fr,
        "Simone Renant (19 March 1911 \u2013 29 March 2004) was a French film actress. She appeared in 43 films between 1934 and 1983. She was born in Amiens, France and died in Garches, France."@en,
        "Simone Renant (19 de marzo de 1911 \u2013 29 de marzo de 2004) fue una actriz teatral, cinematogr\u00e1fica y televisiva francesa. Su verdadero nombre era Georgette Simone Alexine Buigny, y naci\u00f3 en Amiens, Francia. Actu\u00f3 en 43 filmes entre 1934 y 1983. En 1960 fue miembro del jurado del Festival de Cannes. Simone Renant falleci\u00f3 en la comuna parisina de Garches, Francia, en 2004, a causa de una enfermedad de Alzheimer. Fue enterrada en el Cementerio de la Gen\u00e9tri\u00e8re, en Marly-le-Roi, Francia."@es,
        "\u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0430\u043d (\u0444\u0440. Simone Renant; 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1911, \u0410\u043c\u044c\u0435\u043d \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2004, \u0413\u0430\u0440\u0448, \u041e-\u0434\u0435-\u0421\u0435\u043d), \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f.\u0415\u0451 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b\u043e \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043d \u0411\u044e\u0438\u043d\u044c\u0438 \u0416\u043e\u0440\u0436\u0435\u0442\u0442\u0430.\u0421\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 43 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0441 1934 \u043f\u043e 1983 \u0433\u043e\u0434. \u0412 1960 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0436\u044e\u0440\u0438 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f.\u0423\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430 \u043e\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438 \u0410\u043b\u044c\u0446\u0433\u0435\u0439\u043c\u0435\u0440\u0430. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449\u0435 Gen\u00e9tri\u00e8re \u0432 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0438-\u043b\u0435-\u0420\u0443\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:61253062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simone_Renant>,
        <http://viaf.org/viaf/61253062>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simone_Renant.
doremus_artist:74b11a14-ccfb-3c04-bc31-accf5781393b
owl:sameAs viaf:43061884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43061884>.
doremus_artist:74cca64a-e788-32d7-8d39-e3ff28d34327
owl:sameAs viaf:52001518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52001518>.
doremus_artist:7550b85c-0a5a-34ea-92fc-f810c04f0e3e
    dbp:birthPlace dbr:Irkutsk;
    rdfs:comment
        "Denis Leonidovich Matsuev (Russian: \u0414\u0435\u043d\u0438\u0301\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0446\u0443\u0301\u0435\u0432, born June 11, 1975) is a Russian classical pianist. Born in Irkutsk, Russian Federation, Matsuev is the only child of two musicians, as his mother is a piano teacher and his father is a pianist and composer. He demonstrated a musical ear at age 3, when he reproduced on the piano at home a melody that he heard on television. His father subsequently became his first piano teacher. Until age 15, Matsuev studied music in Irkutsk. In 1990, he won a prize at the New Names Charitable Foundation competition in Irkutsk and received a stipend, $1,000 a month, from the foundation to study music in Moscow. With other young gifted musicians from Russia discovered by the foundation, Matsuev went on tour in Europe and the United States."@en,
        "Denis Leonidovitch Matsou\u00efev (en russe : \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0446\u0443\u0435\u0432) est un pianiste russe n\u00e9 le 11 juin 1975 \u00e0 Irkoutsk. Il a remport\u00e9 le premier prix au prestigieux Concours international Tcha\u00efkovski de 1998 \u00e0 Moscou."@fr,
        "Denis Leonidovitch Matsuev (en ruso : \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0446\u0443\u0435\u0432) es un pianista ruso nacido el 11 de junio de 1975 en Irkutsk. Ha logrado el primer premio en el prestigioso Concurso Internacional Tcha\u00efkovski de 1998, en Mosc\u00fa."@es,
        "Denis Leonidowitsch Mazujew, auch: Denis Matsuev (russisch \u0414\u0435\u043d\u0438\u0301\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0446\u0443\u0301\u0435\u0432, * 11. Juni 1975 in Irkutsk) ist ein russischer Pianist. Mazujew wurde in der sibirischen Stadt Irkutsk als Sohn einer Musikerfamilie geboren, seine ersten Klavierstunden erhielt er bereits mit vier Jahren. 1991 verzog er mit seinen Eltern nach Moskau und setzte seine musikalische Ausbildung am Moskauer Konservatorium fort. 1998 gewann Mazujew den Tschaikowski-Wettbewerb in der Sparte Klavier."@de,
        "\u0414\u0435\u043d\u0438\u0301\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0446\u0443\u0301\u0435\u0432 (\u0440.11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1975, \u0418\u0440\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2015 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0424 (2011). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (2009)."@ru,
        "\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30de\u30c4\u30fc\u30a8\u30d5\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u041c\u0430\u0446\u0443\u0435\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Denis Matsuev, 1975\u5e746\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30b7\u30d9\u30ea\u30a2\u5730\u65b9\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u30d0\u30a4\u30ab\u30eb\u6e56\u6cbf\u5cb8\u306e\u90fd\u5e02\u30a4\u30eb\u30af\u30fc\u30c4\u30af\u306e\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30024\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u3001\u305f\u3061\u307e\u3061\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u624d\u80fd\u3092\u73fe\u3059\u3002\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u306f\u30a4\u30eb\u30af\u30fc\u30c4\u30af\u306e\u82b8\u8853\u5b66\u6821\u306b\u59cb\u307e\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30bb\u30e1\u30f3\u30c4\u30a9\u30ef\u306e\u4e0b\u3001\u30a4\u30eb\u30af\u30fc\u30c4\u30af\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5b66\u3076\u30021984\u5e74\u30019\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002 1991\u5e74\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u4ed8\u5c5e\u4e2d\u592e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e9\u5e74\u751f\u306b\u8ee2\u5165\u3057\u3001\u30d4\u30e3\u30bb\u30c4\u30ad\u30fc\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u5b66\u3076\u3002\u7a4d\u6975\u7684\u306a\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u6d3b\u52d5\u3068\u5b66\u696d\u3092\u4e21\u7acb\u3055\u305b\u306a\u304c\u3089\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5404\u90fd\u5e02\u3001\u8af8\u5916\u56fd\u3067\u6f14\u594f\u3002\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u306e\u30ed\u30fc\u30c7\u30f3\u30dd\u30fc\u30c8\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u3092\u7372\u5f97\u3002 1994\u5e74\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30bb\u30a4\u30fb\u30ca\u30bb\u30c9\u30ad\u30f3\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30c9\u30ec\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30c9\u30ec\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306f\u3001\u300c\u5b8c\u74a7\u306a\u6280\u8853\u3068\u8868\u73fe\u529b\u306f\u76ee\u899a\u3057\u304f\u3001\u3068\u3066\u3082\u8061\u660e\u3067\u3001\u624d\u80fd\u306b\u6075\u307e\u308c\u305f\u751f\u5f92\u300d\u3068\u30de\u30c4\u30fc\u30a8\u30d5\u3092\u8a55\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30de\u30c4\u30fc\u30a8\u30d5\u306e\u540d\u306f\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30a8\u30ea\u30c4\u30a3\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u306b\u3088\u308a\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30d6\u30c3\u30af\u300cNew\u3000Names\u300d\u306b\u52a0\u3048\u3089\u308c\u300140\u30f5\u56fd\u4ee5\u4e0a\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u3001\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34208483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Matsuev>,
        <http://viaf.org/viaf/34208483>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Denis_Matsuev,.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Matsuev.
doremus_artist:76a603d3-491c-3d06-9624-06cfc2110310
owl:sameAs viaf:306080294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306080294>.
doremus_artist:76dc7f16-caae-3dcb-a0b7-f8d71a9b3403
owl:sameAs viaf:2087881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2087881>.
doremus_artist:772b44d6-0ad6-3eba-b90a-8fceb5007179
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    dbp:deathPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Conosciuto per i suoi lavori pop e jazz, Van Dormael \u00e8 tuttora considerato un pioniere in varie forme e sperimentazioni della musica. Ha pi\u00f9 volte collaborato con il fratello Jaco Van Dormael componendo la musica per i suoi film."@it,
        "Pierre Van Dormael (* 24. Mai 1952 in Ukkel; \u2020 3. September 2008) war ein belgischer Gitarrist der Pop- und Jazz-Musik."@de,
        "Pierre Van Dormael (24 May 1952 \u2013 3 September 2008), born in Brussels, Uccle, was a Belgian musician and composer. In 1988, he played with the James Baldwin Project with a.o. David Linx and Deborah Brown (vocalists), Slide Hampton (trombone), Diederik Wissels (piano), Bob Stewart (tuba) and Michel Hatzigeorgiou (bass). Van Dormael was also a member of Nasa Na Band, a jazz band known as the precursor of Aka Moon. He also made soundtracks for films directed by his brother Jaco Van Dormael (Toto le H\u00e9ros, Le Huiti\u00e8me Jour, Mr. Nobody). In 2007, he received the Belgian Golden Django Award. Posthumously he received the Magritte Award for Best Original Score for his work in Mr. Nobody."@en,
        """Pierre Van Dormael (Ukkel, 24 mei 1952 - 3 september 2008) was een Belgisch gitarist en stichter van de Nasa Na Band. In 2007 won hij de Django d'Or prijs in de categorie "gevestigde waarde". In 1988 speelde hij met het James Baldwin Project met onder anderen David Linx en Deborah Brown (zang), Slide Hampton (trombone), Diederik Wissels (piano), Bob Stewart (tuba) en Michel Hatzigeorgiou (bass). Naar aanleiding van dit project ontstond de cd A Lover's Question (Crepuscule - JVC Victor / Label Bleu CD LBLC 6607). Van Dormael stichtte de Nasa Na Band, een jazzband bekend als de voorloper van Aka Moon. Hij maakte ook soundtracks voor films geregisseerd door zijn broer Jaco Van Dormael (Toto le h\u00e9ros, Le Huiti\u00e8me Jour, Mr. Nobody)."""@nl,
        "Pierre Van Dormael (n\u00e9 le 24 mai 1952 et mort le 3 septembre 2008) est un musicien de jazz belge. Il a notamment \u00e9crit les musiques des diff\u00e9rents films de son fr\u00e8re, Jaco Van Dormael : Toto le h\u00e9ros (avec Michel Bouquet), Le Huiti\u00e8me Jour (avec Pascal Duquenne et Daniel Auteuil) et plus r\u00e9cemment Mr. Nobody, qui a remport\u00e9 le prix du d\u00e9cor \u00e0 la Mostra de Venise. Il a \u00e9galement \u00e9crit la musique du film de Pierre-Fran\u00e7ois Martin-Laval : Essaye-moi avec Julie Depardieu, Isabelle Nanty et Pierre Richard entre autres."@fr;
    owl:sameAs viaf:66665886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Van_Dormael>,
        <http://viaf.org/viaf/66665886>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Van_Dormael.
doremus_artist:7892982c-8986-3c21-8556-b69436f5fb83
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Boucourechliev (* 28. Juli 1925 in Sofia; \u2020 13. November 1997 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Pianist und Musikschriftsteller bulgarischer Herkunft. Boucourechliev studierte ab 1946 Musiktheorie und Klavier an der Staatlichen Musikakademie in Sofia und war an der Ecole Normale de Musique in Paris Sch\u00fcler von Walter Gieseking; das Konzertdiplom legte er vor Alfred Cortot ab. Seine ersten elektroakustischen Kompositionen wurden vom Domaine musical, einer von Pierre Boulez gegr\u00fcndeten Konzertgesellschaft, aufgef\u00fchrt. Bekannt als Komponist wurde er durch Archipel, eine Folge von f\u00fcnf Instrumentalwerken in unterschiedlicher Besetzung (1967\u20131970). Es folgten Ombres f\u00fcr Streichorchester, Faces, ein Klavierkonzert, Thr\u00e8ne f\u00fcr elektronische Instrumente nach einer Dichtung von St\u00e9ph"@de,
        "Andr\u00e9 Boucourechliev (28 July 1925 \u2013 13 November 1997) was a French composer of Bulgarian origin. Born in Sofia, Boucourechliev studied piano at the Conservatory there. Subsequently he studied in Paris at the \u00c9cole Normale de Musique de Paris, where he later taught piano. His first attempts at composition date from 1954, when he was engaged in the famous contemporary music sessions at Darmstadt. He honed his compositional technique by seeking out Berio and Maderna in Milan. Following the success of his Piano Sonata (1959), which was performed at the Domaine musical, and works involving choice and chance, he spent a period in America, during which he met Cage, Merce Cunningham, and Rauschenberg. The summit of his exploration of choice and freedom on the part of the performer was reached in "@en,
        "Andr\u00e9 Boucourechliev (Bukureszliew, ur. 28 lipca 1925 w Sofii, zm. 13 listopada 1997 w Pary\u017cu) \u2013 kompozytor francuski pochodzenia bu\u0142garskiego."@pl,
        "Andr\u00e9 Boucourechliev (Sof\u00eda, Bulgaria el 28 de julio de 1925 \u2013 Par\u00eds, 13 de noviembre de 1997) fue un compositor franc\u00e9s de origen b\u00falgaro."@es,
        "Andr\u00e9 Boucourechliev, n\u00e9 le 28 juillet 1925 \u00e0 Sofia (Bulgarie) et mort le 13 novembre 1997 \u00e0 Paris, est un compositeur, critique et musicographe d'origine bulgare, devenu fran\u00e7ais par naturalisation."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u0411\u0443\u043a\u0443\u0440\u0435\u0448\u043b\u0435\u0301\u0432 \u0438\u043b\u0438 \u0411\u0443\u043a\u0443\u0440\u0435\u0448\u043b\u044c\u0435\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0411\u0443\u043a\u0443\u0440\u0435\u0449\u043b\u0438\u0435\u0432, \u0444\u0440. Andr\u00e9 Boucourechliev, 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1925, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f \u2013 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1997, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30df\u30e5\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u3066\u7814\u945a\u3092\u7a4d\u307f\u3001\u5f8c\u306b\u540c\u6821\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u8a66\u307f\u306f1954\u5e74\u306b\u9061\u308a\u3001\u305d\u306e\u9803\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306e\u6709\u540d\u306a\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u306b\u643a\u308f\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\u3068\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30de\u30c7\u30eb\u30ca\u3092\u63a2\u3057\u51fa\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u306b\u78e8\u304d\u3092\u304b\u3051\u308b\u3002\u30c9\u30e1\u30fc\u30cc\u30fb\u30df\u30e5\u30b8\u30ab\u30eb\u306b\u3066\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300b\uff081959\u5e74\u3001\u672a\u51fa\u7248\uff09\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6210\u529f\u306b\u7d9a\u3044\u3066\u3001\u5076\u7136\u6027\u306e\u97f3\u697d\u3084\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6ede\u5728\u4e2d\u306b\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b1\u30fc\u30b8\u3084\u30de\u30fc\u30b9\u30fb\u30ab\u30cb\u30f3\u30ac\u30e0\u3001\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30a6\u30b7\u30a7\u30f3\u30d0\u30fc\u30b0\u3089\u306e\u3001\u524d\u885b\u82b8\u8853\u904b\u52d5\u3092\u62c5\u3063\u305f\u4eba\u7269\u306b\u906d\u9047\u3057\u305f\u3002\u6f14\u594f\u8005\u5074\u306e\u9078\u629e\u3068\u81ea\u7531\u306e\u9078\u629e\u3092\u63a2\u7a76\u3057\u305f\u9802\u70b9\u306b\u4f4d\u7f6e\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u308b\u306e\u304c\u30011967\u5e74\u304b\u30891971\u5e74\u307e\u3067\u306e\u9023\u4f5c\u300a\u7fa4\u5cf6 Archipels  \u300b\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u306f\u3001\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u4f5c\u66f2\u539f\u7406\u3092\u6d17\u7df4\u3055\u305b\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u62e1\u5f35\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u751f\u524d\u306b\u6570\u3005\u306e\u6804\u8a89\u306b\u3042\u305a\u304b\u308a\u3001\u30ec\u30b8\u30aa\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30eb\u52f2\u7ae0\u3082\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u8ad6\u3084\u97f3\u697d\u30a8\u30c3\u30bb\u30a4\u306e\u8457\u4f5c\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u8ad6\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3084\u82f1\u8a9e\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u65e5\u672c\u8a9e\u306b\u3082\u8a33\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:109942842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Boucourechliev>,
        <http://viaf.org/viaf/109942842>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Boucourechliev.
doremus_artist:78dba6ee-509a-33f6-8b98-47a3a951211e
    dbp:birthPlace dbr:Oleksandriia;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Sholom Secunda (4 September [O.S. 23 August] 1894, Aleksandriya, Russian Empire \u2013 13 June 1974, New York) was an American composer of Ukrainian-Jewish descent."@en,
        "Sholom Secunda (geboren als Schlojme Sekunda; * 23. Augustjul./ 4. September 1894greg. in Alexandria, Russisches Kaiserreich; \u2020 13. Juni 1974 in New York City) war ein j\u00fcdischer Komponist von Orchester-, Film-, Theater- und sakraler Musik in den USA.Bekannt wurde er als Komponist der jiddischen Lieder Bei Mir Bistu Shein (1932) und Dos Kelbl (Donna Donna) (1940)."@de,
        "Sholom Secunda est un compositeur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1894 en Russie, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 janvier 1974 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis). Il est entre autres l'auteur de la musique de quelques c\u00e9l\u00e8bres chansons yiddish: Bei Mir Bist Du Shein, Donna Donna..."@fr,
        "\u0428\u043e\u0301\u043b\u043e\u043c \u0421\u0435\u043a\u0443\u0301\u043d\u0434\u0430 (4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1894, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1974, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439, \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u041a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430) 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1894 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0436\u0435\u0441\u0442\u044f\u043d\u0449\u0438\u043a\u0430 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0421\u0435\u043a\u0443\u043d\u0434\u044b \u0438 \u0410\u043d\u043d\u044b \u041d\u0435\u0434\u043e\u0431\u0435\u0439\u043a\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0443 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435\u0439 \u0432 1907 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0435\u043d\u044e \u0441 1937 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 40-\u0445. \u0421\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1974 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435."@ru,
        "\u30b7\u30e7\u30ed\u30e0\u30fb\u30bb\u30af\u30f3\u30c0\uff08Sholom Secunda\u30011894\u5e7411\u67084\u65e5 - 1974\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116596703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sholom_Secunda>,
        <http://viaf.org/viaf/116596703>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sholom-secunda-child-khazn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sholom_Secunda.
doremus_artist:7a230e12-cfb6-33d5-97ba-c26ce39ea90b
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Melesio Morales (Ciudad de M\u00e9xico, 4 de diciembre de 1839 \u2014 Ciudad de M\u00e9xico, 12 de mayo de 1908) fue uno de los m\u00e1s importantes compositores mexicanos del siglo XIX."@es,
        "Melesio Morales (auch: Melisio Morales, * 4. Dezember 1838 in Mexiko; \u2020 12. Mai 1908 ebenda) war ein mexikanischer Komponist. Morales war der erste bedeutende Opernkomponist Mexikos, dessen Werke auch im Ausland Beachtung fanden. Er baute das Conservatorio Nacional de M\u00fasica auf, dem er ein Orchester und einen Chor anschloss. Neben zehn Opern komponierte er zwei Kantaten, Orchesterwerke und zahlreiche kirchenmusikalische Werke."@de,
        "Melesio Morales (sometimes spelled Melisio Morales) (December 4, 1838 \u2013 May 12, 1908) was a Mexican composer. Morales was born and died in Mexico City, where he studied music; two of his operas, written in Italian, were performed there. He lived in Europe from 1865-1868, and his success in Florence with the opera Ildegonda in 1866 made him a star in his native country. He composed, conducted, and taught in Mexico City until his death. His works include ten operas, two cantatas, and orchestral and choral works."@en,
        "Melesio MoralesFichier:MelesioM.jpg Melesio Morales est un compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue mexicain, n\u00e9 \u00e0 Mexico le 4 d\u00e9cembre 1838 et mort dans la m\u00eame ville le 12 mai 1908."@fr;
    owl:sameAs viaf:42035634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melesio_Morales>,
        <http://viaf.org/viaf/42035634>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MelesioM.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melesio_Morales.
doremus_artist:7b3c9e3e-5abb-314a-947b-a527708b0200
owl:sameAs viaf:260606628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260606628>.
doremus_artist:7ba732a4-daeb-336f-9301-a3bff69bd669
owl:sameAs viaf:66252737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66252737>.
doremus_artist:7c0c88a9-8477-3ebf-a88f-2544d51ee412
owl:sameAs viaf:80004989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80004989>.
doremus_artist:7c2b0a90-75c5-31f8-bee0-a6899c30cbc8
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    dbp:deathPlace dbr:Bideford;
    rdfs:comment
        "Clarence Raybould (Robert Clarence Raybould) was born in Birmingham on 28 June 1886, to Robert James Raybould (born 1862), a printer compositor, and Ellen Amelia Raybould (n\u00e9e Weston, born 1862), and died in Bideford on 27 March 1972. He was an English conductor, pianist and composer who conducted works ranging from musical comedy and operetta, Gilbert and Sullivan to the standard classical repertoire. He also championed works by contemporary, particularly British, composers."@en;
    owl:sameAs viaf:305992297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clarence_Raybould>,
        <http://viaf.org/viaf/305992297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clarence_Raybould.
doremus_artist:7de4bb01-e22b-3cc0-928f-5e34e0294325
    owl:sameAs viaf:66674481;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66674481>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0888c04b-b60b-4797-ae15-bffcef839a3c>.
doremus_artist:7e5338b2-b6f8-3c65-bcf7-9aedc493f6ff
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Riccardo Frizza (*14 de diciembre de 1971, Brescia, Italia) es un director de orquesta italiano, preferentemente dedicado a la direcci\u00f3n de \u00f3peras. Estudi\u00f3 en las academias de m\u00fasica de Mil\u00e1n, Pescara con Gilberto Serembe y Verona, fue disc\u00edpulo de Gianluigi Gelmetti en la Accademia Chigiana entre 1996-99 y hasta el a\u00f1o 2000 fue director de la orquesta sinf\u00f3nica de su ciudad natal. Debut\u00f3 en el Metropolitan Opera de Nueva York en el a\u00f1o 2009 con Rigoletto y Il trovatore, regres\u00f3 en la temporada 2010 para el estreno en el teatro de Armida de Rossini con Ren\u00e9e Fleming."@es,
        "Riccardo Frizza (born 1971) is an Italian conductor, particularly known for his work in the Italian operatic repertoire. After making his professional conducting debut in 2001 with Rossini's Stabat Mater at the Rossini Opera Festival in Pesaro, he went on to conduct in the leading opera houses of Europe and the United States, including La Scala, La Fenice. the Paris Opera, and New York's Metropolitan Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:24835037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Frizza>,
        <http://viaf.org/viaf/24835037>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RiccardoFrizza.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riccardo_Frizza.
doremus_artist:7ee9e5c3-7fa1-3928-a933-0d67ada95861
    dbp:birthPlace dbr:Vilnius;
    rdfs:comment
        "David Geringas (* 29. Juli 1946 in Vilnius) ist ein in Deutschland lebender litauischer Cellist und Dirigent."@de,
        "David Geringas (Lithuanian: Dovydas Geringas; born 29 July 1946 in Vilnius) is a Lithuanian cellist and conductor who studied under Mstislav Rostropovich. In 1970 he won the Gold Medal at the International Tchaikovsky Competition. He also plays the baryton, a rare instrument associated with music of Joseph Haydn."@en,
        "David Geringas (en lituanien : Dovydas Geringas), n\u00e9 le 29 juillet 1946 \u00e0 Vilnius, est un violoncelliste et chef d'orchestre lituanien. Il ma\u00eetrise \u00e9galement le baryton, un instrument rare associ\u00e9 \u00e0 la musique de Joseph Haydn."@fr,
        "David Geringas es un chelista y director de orquesta lituano con un repertorio muy extenso, y poco com\u00fan, que va desde el barroco a la m\u00fasica contempor\u00e1nea, y que interpret\u00f3 en occidente muchas obras de la vanguardia rusa, entre otras de Sofia Gubaidulina, Alfred Schnittke, Victor Suslin, Shenderovas y Edison Denisov, contando en su haber con composiciones dedicadas especialmente para \u00e9l."@es,
        "\u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0435\u0301\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430\u0441 (\u0413\u0435\u0301\u0440\u0438\u043d\u0433, \u043b\u0438\u0442. David Geringas, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u043e\u0301\u0432\u0438\u0434 \u0413\u0435\u0301\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430\u0441 \u2014 \u043b\u0438\u0442. Dovydas Geringas; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1946, \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u044e\u0441) \u2014 \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441 1975 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30fb\u30b2\u30ea\u30f3\u30ac\u30b9\uff08David Gilevich Geringas\u30011946\u5e747\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u306e\u30f4\u30a3\u30ea\u30cb\u30e5\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u8a9e\u540d\u3001\u30c0\u30f4\u30a3\u30c0\u30b9\u30fb\u30b2\u30ea\u30f3\u30ac\u30b9\uff08Davidas Geringas\uff09\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u7c4d\u3067\u3042\u308b\u3002\u8cea\u306e\u9ad8\u3044\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3068\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u3067\u5c0a\u656c\u3092\u96c6\u3081\u3001\u73fe\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u304b\u3089\u53d7\u3051\u3064\u3044\u3060\u30b9\u30b1\u30fc\u30eb\u306e\u5927\u304d\u306a\u6f14\u594f\u3001\u9bae\u3084\u304b\u306a\u97f3\u8272\u304c\u9b45\u529b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98444287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Geringas>,
        <http://viaf.org/viaf/98444287>,
        <https://musicbrainz.org/artist/daf1af2e-aefb-4223-a8bb-5f290834dbdd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Geringas.
doremus_artist:7fbdc4aa-01d6-3635-8237-90974e982d03
    dbp:birthPlace dbr:Habsburg_Austria;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Franz Grillparzer (Viena, 15 de janeiro de 1791 - Viena, 21 de janeiro de 1872), foi um dramaturgo austr\u00edaco. Sua obra se enquadra no estilo Biedermeier."@pt,
        "Franz Grillparzer (Wenen, 15 januari 1791 \u2014 aldaar, 21 januari 1872) was een Oostenrijks schrijver van vooral toneelstukken."@nl,
        "Franz Grillparzer (n\u00e9 le 15 janvier 1791 \u00e0 Vienne - mort le 21 janvier 1872 \u00e0 Vienne) est un dramaturge autrichien."@fr,
        "Franz Grillparzer (ur. 15 stycznia 1791 w Wiedniu, zm. 21 stycznia 1872 w Wiedniu) \u2013 austriacki dramatopisarz i prozaik. W swojej tw\u00f3rczo\u015bci \u0142\u0105czy\u0142 elementy stylistyki klasycznej i romantycznej."@pl,
        "Franz Seraphicus Grillparzer (* 15. J\u00e4nner 1791 in Wien; \u2020 21. J\u00e4nner 1872 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Schriftsteller, der vor allem als Dramatiker hervorgetreten ist. Aufgrund der identit\u00e4tsstiftenden Verwendung seiner Werke, vor allem nach 1945, wird er auch als \u00f6sterreichischer Nationaldichter bezeichnet."@de,
        "Franz Seraphicus Grillparzer (15 January 1791 \u2013 21 January 1872) was an Austrian writer who is chiefly known for his dramas. He also wrote the oration for Ludwig van Beethoven's funeral."@en,
        "Hijo de un jurista, estudi\u00f3 derecho en la Universidad y empez\u00f3 a trabajar en 1813 en la Corte imperial; en 1819 sufri\u00f3 una fuerte depresi\u00f3n por el suicidio de su madre; en 1821 concurs\u00f3 sin \u00e9xito por el puesto de escritor de la biblioteca privada imperial. En 1823 vino a ser al fin Hofkonzipist, y en 1832, director de los archivos del Imperio, puesto del que se jubil\u00f3 en 1856. Sus a\u00f1os de educaci\u00f3n coinciden con la Revoluci\u00f3n francesa y la \u00e9poca napole\u00f3nica, pese a lo cual se mostr\u00f3 siempre de ideolog\u00eda conservadora. Aparece como personaje secundario en una de las novelas de Leopold von Sacher-Masoch, La zapatilla de Safo, y es citado por Nietzsche en sus Segundas consideraciones inactuales."@es,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0413\u0440\u0438\u043b\u044c\u043f\u0430\u0440\u0446\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Franz Grillparzer; 1791\u20141872) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u062a\u0633 \u062c\u0631\u064a\u0644\u0628\u0627\u0631\u062a\u0633\u0631 Franz Grillparzer (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 15 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1791- \u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 21 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1872) \u0647\u0648 \u0623\u062f\u064a\u0628 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b0\u30ea\u30eb\u30d1\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\uff08Franz Grillparzer, 1791\u5e741\u670815\u65e5 - 1872\u5e741\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u5287\u8a69\u4eba\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u8328\u00b7\u683c\u91cc\u5e15\u6cfd\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Seraphicus Grillparzer\uff0c1791\u5e741\u670815\u65e5\uff0d1872\u5e741\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u8bd7\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12345937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Grillparzer>,
        <http://viaf.org/viaf/12345937>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d0ae5e9-42cb-4e7b-84fc-4d63da57918c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grillparzer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Grillparzer.
doremus_artist:806b783e-a022-368b-9fe8-4a7b6ea78402
    owl:sameAs viaf:198145542694396641673;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198145542694396641673>,
        <http://viaf.org/viaf/205929975>.
doremus_artist:8100a971-369d-3c14-b19d-0b8937f1330a
owl:sameAs viaf:14890465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14890465>.
doremus_artist:81083358-c4b8-3017-8f1a-5dd8e968ddf8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pau,_Pyrénées-Atlantiques>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri-Bernard Dabadie (January 19, 1797, Pau \u2013 May,1853, Paris) was a French baritone, particularly associated with Rossini and Auber roles."@en,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438-\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440 \u0414\u0430\u0431\u0430\u0434\u0438 (\u0444\u0440. Henri-Bernard Dabadie; 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1797, \u041f\u043e, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 \u043c\u0430\u0439 1853, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438, \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438, \u041e\u0431\u0435\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:230360148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri-Bernard_Dabadie>,
        <http://viaf.org/viaf/230360148>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri-Bernard_Dabadie_by_Godefroy_Engelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri-Bernard_Dabadie.
doremus_artist:81340682-c625-384d-808d-ac7aec123293
    rdfs:comment
        "Abel Moreno G\u00f3mez (n\u00e9 le 1er juillet 1944 \u00e0 Encinasola, Huelva, Espagne) est un compositeur, musicologue et chef d'orchestre espagnol contemporain."@fr;
    owl:sameAs viaf:10044614;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Abel_Moreno>,
        <http://viaf.org/viaf/10044614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Abel_Moreno.
doremus_artist:8140c7eb-13b5-3018-aea2-d2d4033e2382
    dbp:birthPlace dbr:Managua;
    rdfs:comment
        "Michael Gordon (born July 20, 1956) is an American composer and co-founder of the Bang on a Can music collective and festival. His music is associated with the genres of totalism and post-minimalism."@en,
        "Michael Gordon, n\u00e9 en 1956 en Floride aux \u00c9tats-Unis, est un musicien et un compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:71585331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Gordon_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/71585331>,
        <https://musicbrainz.org/artist/275810e8-9526-4d36-a1a5-6f013f2f1858>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Gordon_at_Crater_Lake.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Gordon_(composer)>.
doremus_artist:81814e62-7b0e-37dc-8198-391692ed5471
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shuya,_Ivanovo_Oblast>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Balmont. Constantin Dmitrievitch Balmont (en russe : \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0301\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442), n\u00e9 le 15 juin (3 juin) 1867 pr\u00e8s de Vladimir, mort le 24 d\u00e9cembre 1942 \u00e0 Noisy-le-Grand en France, est un po\u00e8te symboliste russe du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, qui s'est \u00e9galement consacr\u00e9 \u00e0 la traduction d'auteurs occidentaux."@fr,
        "Konstantin Balmont, ros. \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442 (ur. 15 czerwca 1867, zm. 23 grudnia 1942 w Noisy-le-Grand) \u2013 rosyjski poeta symbolista."@pl,
        """Konstantin Dmitrievich Balmont (em russo: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442, 15 de junho de 1867 \u2013 24 de dezembro de 1942) foi um poeta simbolista, tradutor e uma das maiores figuras da Idade de Prata da Poesia Russa. 
*  Wikisource 
*  Commons"""@pt,
        "Konstantin Dmitrijevitsj Balmont (Russisch: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0301\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442) (Goemnisjtsji bij Vladimir, 3 juni 1867 \u2014 Noisy-le-Grand bij Parijs, 23 december, 1942) was een Russische symbolistische dichter en vertaler, \u00e9\u00e9n van de belangrijkste figuren van het Zilveren tijdperk van de Russische po\u00ebzie, waar ook Aleksandr Blok en Nikolaj Goemiljov toe behoorden."@nl,
        "Konstantin Dmitrijewitsch Balmont (russisch \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442; * 3.jul./ 15. Juni 1867greg. auf dem Gut Gumnischtschi bei Wladimir; \u2020 23. Dezember 1942 in Noisy-le-Grand bei Paris) war ein russischer Lyriker des Symbolismus aus dem sogenannten silbernen Zeitalter der russischen Poesie."@de,
        "Konstantin Dmitriyevich Balmont (Russian: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0301\u043d\u0442; IPA: [k\u0259nst\u0250n\u02c8t\u02b2in \u02c8dm\u02b2itr\u02b2\u026aj\u026av\u02b2\u026at\u0255 b\u0250\u02c8l\u02b2mont] ; 15 June [O.S. 3 June] 1867 \u2013 23 December 1942) was a Russian symbolist poet, translator, one of the major figures of the Silver Age of Russian Poetry."@en,
        "Konstant\u00edn Dm\u00edtrievich Balmont (ruso: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u00f3\u043d\u0442; n. Vlad\u00edmir, Imperio ruso, 15 de junio de 1867 - Noisy-le-Grand, Francia, 23 de diciembre de 1942) fue un poeta simbolista, ensayista y traductor ruso. Fue una de las figuras de la Edad Plateada de la poes\u00eda rusa."@es,
        "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0301\u043d\u0442 (3 [15] \u0438\u044e\u043d\u044f 1867, \u0441\u0435\u043b\u044c\u0446\u043e \u0413\u0443\u043c\u043d\u0438\u0449\u0438, \u0428\u0443\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1942, \u041d\u0443\u0430\u0437\u0438-\u043b\u0435-\u0413\u0440\u0430\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0438 \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b 35 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, 20 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u043f\u0440\u043e\u0437\u044b, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0441 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432 (\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0411\u043b\u0435\u0439\u043a, \u042d\u0434\u0433\u0430\u0440 \u0410\u043b\u043b\u0430\u043d \u041f\u043e, \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0411\u0438\u0448 \u0428\u0435\u043b\u043b\u0438, \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0423\u0430\u0439\u043b\u044c\u0434, \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0422\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u043e\u043d, \u0413\u0435\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442 \u0413\u0430\u0443\u043f\u0442\u043c\u0430\u043d, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0411\u043e\u0434\u043b\u0435\u0440, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0417\u0443\u0434\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d; \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439, \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0441, \u044e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0437\u044b, \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u043e\u0432, \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u043e-\u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u0441\u0441\u0435."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d0\u30ea\u30e2\u30f3\u30c8\uff08\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442, 1867\u5e746\u670815\u65e5 - 1942\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u306e\u8a69\u4eba\u30fb\u7ffb\u8a33\u5bb6\u3002\u300c\u9280\u306e\u6642\u4ee3\u300d\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6587\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5eb7\u65af\u5766\u4e01\u00b7\u5fb7\u7c73\u7279\u91cc\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u5df4\u5c14\u8499\u7279(\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442\uff0c1867\u20141942)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u8c61\u5f81\u4e3b\u4e49\u8bd7\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2511539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Konstantin_Balmont>,
        <http://viaf.org/viaf/2511539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f54e30a2-897d-47e2-b0f1-b4baa7c8240f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Konstantin_Balmont_by_Valentin_Serov_1905.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Konstantin_Balmont.
doremus_artist:819df96b-73d4-321c-8fca-cea9fd34e9b0
owl:sameAs viaf:37104447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37104447>.
doremus_artist:81b1d9eb-8e03-34ed-9770-670121827af3
owl:sameAs viaf:26727391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26727391>.
doremus_artist:81c45a77-33c0-316e-8ca6-ff58623bbe22
    rdfs:comment
        "Francis Orval (born 1944 in Li\u00e8ge) is an American classical horn player."@en;
    owl:sameAs viaf:6275867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Orval>,
        <http://viaf.org/viaf/6275867>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Orval.
doremus_artist:82b9776a-f58b-3d13-9ca6-27fd7b7de5be
    dbp:birthPlace dbr:Gävle;
    dbp:deathPlace dbr:Gävle;
    rdfs:comment
        "Anders Bo Leif Linde (1 January 1933 \u2013 2 October 1970) was a Swedish composer whose style resembled that of notable 20th-century neoclassical composers like Benjamin Britten and Samuel Barber. Born in G\u00e4vle, Linde studied music theory with Ingmar Bengtsson before enrolling at the Stockholm Academy of Music in 1948, where he studied composition with Lars-Erik Larsson and piano with Olof Wibergh. In 1953, one year after leaving the academy, he went to Vienna to study conducting and traveled around Europe before returning to Sweden. His most performed piece is probably his violin concerto."@en,
        "Anders Bo Leif Linde (G\u00e4vle, 1 januari 1933 - aldaar 2 oktober 1970) was een Zweedse componist."@nl,
        "Bo Linde est un compositeur su\u00e9dois, n\u00e9 \u00e0 G\u00e4vle (Su\u00e8de) le 1er janvier 1933 \u2013 mort dans la m\u00eame ville le 2 octobre 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:117723036;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bo_Linde>,
        <http://viaf.org/viaf/117723036>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bo_Linde.
doremus_artist:8307839a-1077-3bf9-9be9-7da219eef1c7
owl:sameAs viaf:51901853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51901853>.
doremus_artist:83b91b1e-4dfa-3025-b814-97e895d49b70
owl:sameAs viaf:69138591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69138591>.
doremus_artist:8497b4e5-55e6-3eb3-87ea-415068bd8079
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    dbp:deathPlace dbr:Russia;
    rdfs:comment
        "Irina Konstantinovna Archipova (Russisch: \u0418\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0445\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430) (Moskou, 2 januari 1925 - aldaar, 11 februari 2010) was een Russische operazangeres met als stemtype mezzosopraan, soms alt. Zij was gehuwd met de tenor Vladislav Piavko."@nl,
        "Irina Konstantinovna Arkhipova (Russian: \u0418\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0445\u0438\u0301\u043f\u043e\u0432\u0430) (2 January 1925 \u2013 11 February 2010) was a Russian mezzo-soprano, and later contralto, opera singer. She sang leading roles first in Russia at the Sverdlovsk Opera and the Bolshoi Theatre, and then throughout Europe and in the United States."@en,
        "Irina Konstantinovna Arkhipova (en russe : \u0418\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0445\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430), n\u00e9e le 2 janvier 1925 \u00e0 Moscou, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en cette ville le 11 f\u00e9vrier 2010, est une chanteuse d'op\u00e9ra sovi\u00e9tique et russe (mezzo-soprano, quelquefois contralto)."@fr,
        "Irina Konstantinowna Archipowa (ros. \u0418\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0445\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430; ur. 2 stycznia 1925 w Moskwie, zm. 11 lutego 2010 tam\u017ce) \u2013 rosyjska \u015bpiewaczka operowa, wykonuj\u0105ca pocz\u0105tkowo partie mezzosopranowe, a nast\u0119pnie kontraltowe."@pl,
        "Irina Konstantinowna Archipowa (russisch \u0418\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0445\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430; * 2. Januar 1925 in Moskau; \u2020 11. Februar 2010 ebenda) war eine sowjetisch-russische Operns\u00e4ngerin (vorwiegend Mezzosopran, gelegentlich Alt). 1993 gr\u00fcndete Archipowa die Stiftung Foundation Irina Arkhipova, welche sich f\u00fcr die F\u00f6rderung und Unterst\u00fctzung von jungen S\u00e4ngern einsetzt. Sie war verheiratet mit dem russischen Heldentenor Wladislaw Iwanowitsch Piawko. 1961 erhielt sie den Titel Volksk\u00fcnstler der RSFSR und 1966 den Titel Volksk\u00fcnstler der UdSSR."@de,
        "Irina Konstant\u00ednovna Arj\u00edpova (en ruso, \u0418\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0445\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430, transliterado al ingl\u00e9s como Arkhipova; 2 de enero de 1925, Mosc\u00fa - 11 de febrero de 2010, Mosc\u00fa) fue una contralto y mezzosoprano rusa considerada el m\u00e1ximo exponente del registro en Rusia durante la d\u00e9cada del 60, perteneci\u00f3 al grupo de cantantes que logr\u00f3 cantar fuera de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, como la soprano Galina Vishn\u00e9vskaya. Considerada la suprema mezzo rusa de su generaci\u00f3n, tuvo una larga carrera y fue sucedida por Yelena Obraztsova en la d\u00e9cada del 70 y Olga Borodin\u00e1 en los 90."@es,
        "\u0418\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0445\u0438\u0301\u043f\u043e\u0432\u0430 (2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1925, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420 \u2014 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2010, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1966). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1984). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1978) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1996). \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0430\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u044f \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e (2005)."@ru;
    owl:sameAs viaf:74036643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irina_Arkhipova>,
        <http://viaf.org/viaf/74036643>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serp_i_molot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irina_Arkhipova.
doremus_artist:84abe856-140c-321b-a94f-0615157242dc
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Andres Mustonen (born September 1, 1953) is an Estonian conductor and violinist."@en,
        "Andres Mustonen Andres Mustonen, n\u00e9 le 1er septembre 1953, est un violoniste et chef d'orchestre estonien."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0441 \u041c\u0443\u0441\u0442\u043e\u043d\u0435\u043d (\u044d\u0441\u0442. Andres Mustonen; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953, \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:46955114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andres_Mustonen>,
        <http://viaf.org/viaf/46955114>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e765466d-e5fe-47c0-ae60-d2ed4bfff914>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andres_Mustonen.
doremus_artist:84f4d873-8a2a-370c-a696-15f1d8e63a58
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Blitheman (Blithman, Blytheman, Blythman, c. 1525 \u2013 23 May 1591) was an English composer and organist."@en,
        "John Blitheman [Blytheman] (vers 1525 - Londres, 23 mai 1591) est un organiste et compositeur anglais. Le pr\u00e9nom William est utilis\u00e9 dans le Fitzwilliam Virginal Book, mais tous les documents semblent attester le pr\u00e9nom de John. On ne conna\u00eet rien de sa vie avant qu'il ne soit nomm\u00e9 comme choriste de la cath\u00e9drale Saint Paul dans les ann\u00e9es 1540, puis \u00e0 la cath\u00e9drale Christ Church d'Oxford, dans la d\u00e9cennie suivante ; il y est chapelain en 1555. Puis il est engag\u00e9 \u00e0 la Chapelle Royale entre 1558 et \u00e0 sa mort, et est en outre nomm\u00e9 ma\u00eetre de ch\u0153ur de Christ Church en 1564."@fr;
    owl:sameAs viaf:59349320;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Blitheman>,
        <http://viaf.org/viaf/59349320>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Blitheman.
doremus_artist:853b9776-5ed1-3c73-82d2-7ea1218bd79b
    rdfs:comment
        "Claude Engel est un guitariste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1948 \u00e0 Paris. Membre de la Sacem depuis 1978 Prix de la Sacem 1986 de la Meilleure \u0153uvre musicale publicitaire."@fr;
    owl:sameAs viaf:22327149;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Engel>,
        <http://viaf.org/viaf/22327149>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a933317e-8a82-4591-b3fb-c439b534fc03>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Engel.
doremus_artist:86bf1a1f-c733-3698-b823-de064fd05a90
owl:sameAs viaf:5019976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5019976>.
doremus_artist:86da7364-a249-32d6-b418-f62845f5aeab
owl:sameAs viaf:38617495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38617495>.
doremus_artist:86e0003f-3394-3096-9f6d-8c51baec37e3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Amboise;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0645\u0646 \u0641\u0627\u0644\u0648\u0627  (24 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1394 - 5 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1465) \u062f\u0648\u0642 \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1407\u060c \u0639\u0642\u0628 \u0627\u063a\u062a\u064a\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0644\u0648\u064a\u0633\u060c \u062f\u0648\u0642 \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0627\u0646\u060c \u0648\u062f\u0648\u0642 \u0641\u0627\u0644\u0648\u0627 \u0648\u0643\u0648\u0646\u062a \u0628\u0648\u0645\u0648\u0646\u062a \u0633\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0632 \u0648\u0628\u0644\u0648\u0627 \u0648\u0644\u0648\u0631\u062f \u0643\u0648\u0633\u064a\u060c \u0648\u0648\u0631\u064a\u062b \u0623\u0633\u062a\u064a \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647 \u0641\u0627\u0644\u0646\u062a\u064a\u0646\u0627 \u0641\u064a\u0633\u0643\u0648\u0646\u062a\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u062c\u0627\u0646 \u063a\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a\u0633\u0648 \u0641\u064a\u0633\u0643\u0648\u0646\u062a\u064a \u062f\u0648\u0642 \u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u062e\u0645\u0633\u0645\u0627\u0626\u0629 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0645\u0639\u0638\u0645\u0647\u0627 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0648\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0636\u0627\u0647\u0627 \u0643\u0623\u0633\u064a\u0631 \u062d\u0631\u0628. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u062f\u0648\u0642 \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0627\u0646\u0632"@ar,
        "Carlos I d'Orle\u00e3es, tamb\u00e9m conhecido como Carlos I de Valois (24 de novembro de 1394 \u2014 5 de janeiro de 1465), tornou-se duque d'Orle\u00e3es em 1407, ap\u00f3s o assassinato de seu pai, Lu\u00eds I de Valois, pelas ordens de Jo\u00e3o, Duque de Borgonha. Carlos era tamb\u00e9m duque de Valois, conde de Beaumont e de Blois, senhor de Coucy e herdeiro de Asti, em It\u00e1lia, por sua m\u00e3e, Valentina Visconti, ser filha de Jo\u00e3o Gale\u00e1cio Visconti, duque de Mil\u00e3o. Carlos \u00e9 hoje lembrado como um bem-sucedido poeta, tendo produzido mais de 500 poemas - a maioria deles durante seus 25 anos como prisioneiro de guerra."@pt,
        "Carlos I de Orleans, duque de Orleans (Par\u00eds, 24 de noviembre de 1394 \u2013 Amboise 5 de enero de 1465), fue un poeta, noble y militar franc\u00e9s, que se destac\u00f3 por su amarga disputa con Juan Sin Miedo y combati\u00f3 junto a \u00e9l en la c\u00e9lebre Agincourt, enfrentamiento clave en la sangrienta guerra de los Cien A\u00f1os."@es,
        "Charles Ier d'Orl\u00e9ans, n\u00e9 \u00e0 Paris le 24 novembre 1394 et mort \u00e0 Amboise le 5 janvier 1465, duc d'Orl\u00e9ans et de Valois, est un prince connu surtout pour ses \u0153uvres po\u00e9tiques \u00e9crites lors de sa longue captivit\u00e9 anglaise. Il est le fils de Louis Ier, duc d'Orl\u00e9ans (le fr\u00e8re du roi de France Charles VI), et de Valentine Visconti fille du duc de Milan."@fr,
        "Charles of Orl\u00e9ans (24 November 1394 \u2013 5 January 1465) was Duke of Orl\u00e9ans from 1407, following the murder of his father, Louis I, Duke of Orl\u00e9ans, on the orders of John the Fearless, Duke of Burgundy. He was also Duke of Valois, Count of Beaumont-sur-Oise and of Blois, Lord of Coucy, and the inheritor of Asti in Italy via his mother Valentina Visconti, daughter of Gian Galeazzo Visconti, Duke of Milan."@en,
        "Egli fu anche duca di Valois, conte di Beaumont e di Blois, signore di Coucy, ed erede al trono di Asti tramite sua madre Valentina, figlia di Gian Galeazzo Visconti, duca di Milano. Egli viene ricordato come compositore poetico con pi\u00f9 di cinquecento opere, scritte soprattutto durante i suoi venticinque anni come prigioniero di guerra."@it,
        "Karel van Orl\u00e9ans (Parijs, 24 november 1394 - Amboise, 5 januari 1465) was een Franse prins uit het Huis Valois. Hij was een zoon van Lodewijk I van Orl\u00e9ans, die in 1407 in opdracht van de hertog van Bourgondi\u00eb was vermoord, en Valentina Visconti. Hij is vooral bekend gebleven als dichter en mecenas, en vanwege zijn 25-jarige gevangenschap in Engeland."@nl,
        "Karl, Herzog von Orl\u00e9ans (* 24. November 1394 in Paris; \u2020 5. Januar 1465 in Amboise) war Herzog von Orl\u00e9ans, Graf von Valois, Blois, Dunois und Vater des sp\u00e4teren K\u00f6nigs Ludwig XII. Heute ist er in Frankreich vor allem als bedeutendster Lyriker der Zeit um 1430 bekannt."@de,
        "Karol I, Charles d'Orl\u00e9ans (ur. 24 listopada 1394, zm. 5 stycznia 1465) \u2013 ksi\u0105\u017c\u0119 Orleanu, tw\u00f3rca francuskiego \u015bredniowiecza. Autor wielu pie\u015bni i ballad (m.in. A sa Dame, En regardant vers le pays de France, Encore est vive la souris)"@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b I \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0444\u0440. Charles d'Orl\u00e9ans, 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1394, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1465, \u0410\u043c\u0431\u0443\u0430\u0437) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (1407\u20141465), \u0433\u0440\u0430\u0444 \u0434\u0435 \u0411\u043b\u0443\u0430, \u0434\u0435 \u0414\u0440\u0451 \u0438 \u0434\u0435 \u041a\u0443\u0440\u0442\u0435\u043d\u0435, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0435\u043e\u0434\u0430\u043b \u0438 \u0432\u043e\u0435\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a, \u0447\u043b\u0435\u043d \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0443\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0438 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0443\u0430. \u041a\u0430\u0440\u043b \u0431\u044b\u043b \u0432\u043d\u0443\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 V \u041c\u0443\u0434\u0440\u043e\u0433\u043e, \u0441\u044b\u043d\u043e\u043c \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u044b \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0442\u0438. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a \u0432 1498 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a XII."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb1\u4e16\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30ed\u30ef\uff08Charles Ier de Valois, duc d'Orl\u00e9ans, 1394\u5e7411\u670824\u65e5 - 1465\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u738b\u65cf\u3002\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u3002\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c9\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\uff08Charles d'Orl\u00e9ans\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u30f4\u30a1\u30ed\u30ef\u5bb6\u508d\u7cfb\u30f4\u30a1\u30ed\u30ef\uff1d\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u5bb6\u306e\u5f53\u4e3b\u3067\u3001\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u30eb\u30a4\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30ed\u30ef\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb6\u4e16\u306e\u5f1f\uff09\u3068\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30f4\u30a3\u30b9\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\u306e\u7b2c4\u5b50\u3002\u540c\u6bcd\u5f1f\u306b\u30a2\u30f3\u30b0\u30ec\u30fc\u30e0\u4f2f\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30c9\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u3001\u7570\u6bcd\u5f1f\u306b\u30c7\u30e5\u30ce\u30ef\u4f2f\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30c7\u30e5\u30ce\u30ef\u304c\u3044\u308b\u3002\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb5\u4e16\u306e\u5b6b\u3067\u3042\u308a\u3001\u30eb\u30a412\u4e16\u306e\u7236\u3067\u3042\u308b\u3002\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 1406\u5e74\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb6\u4e16\u306e\u9577\u5973\u3067\u5f93\u59c9\u306b\u3042\u305f\u308b\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\uff08\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u738b\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c92\u4e16\u306e\u672a\u4ea1\u4eba\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u30021409\u5e74\u306b\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\u306f\u4e00\u5973\u30b8\u30e3\u30f3\u30cc\u3092\u51fa\u7523\u6642\u306b\u6b7b\u4ea1\u3057\u305f\u3002 1407\u5e74\u306b\u7236\u306f\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u516c\u30b8\u30e3\u30f31\u4e16\uff08\u7121\u754f\u516c\uff09\u306b\u6697\u6bba\u3055\u308c\u308b\u3002\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u306f1410\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30de\u30cb\u30e3\u30c3\u30af\u4f2f\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb7\u4e16\uff08\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30c0\u30eb\u30de\u30cb\u30e3\u30c3\u30af\uff09\u306e\u5a18\u30dc\u30f3\u30cc\u3068\u518d\u5a5a\u3057\u3001\u7236\u306e\u5831\u5fa9\u3092\u56f3\u3063\u3066\u30a2\u30eb\u30de\u30cb\u30e3\u30c3\u30af\u4f2f\u3068\u3068\u3082\u306b\u53cd\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u6d3e\u306e\u8cb4\u65cf\u3092\u518d\u7d50\u96c6\u3057\u305f\uff08\u30a2\u30eb\u30de\u30cb\u30e3\u30c3\u30af\u6d3e\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\uff09\u3002"@ja,
        "\uff08\u74e6\u5362\u74e6\u7684\uff09\u67e5\u7406\u4e00\u4e16\uff0c\u5965\u5c14\u826f\u516c\u7235 Charles Ier de Valois\uff0cDuc d'Orl\u00e9ans\uff081394\u5e7411\u670824\u65e5\uff0d1465\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u5965\u5c14\u826f\u7b2c\u4e8c\u738b\u671d\uff08\u74e6\u5362\u74e6\u738b\u671d\uff09\u7684\u516c\u7235\uff081407\u5e74\u8d77\uff09\u3002\u4ed6\u662f\u6cd5\u56fd\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u5bab\u5ef7\u8bd7\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002 \u67e5\u7406\u4e3a\u6cd5\u56fd\u56fd\u738b\u67e5\u7406\u516d\u4e16\u4e4b\u5f1f\u3001\u5965\u5c14\u826f\u516c\u7235\u8def\u6613\u4e00\u4e16\u4e4b\u5b50\uff0c\u6bcd\u4eb2\u4e3a\u610f\u5927\u5229\u7c73\u5170\u516c\u7235\u4e4b\u5973\u74e6\u4f26\u4e01\u5a1c\u00b7\u7ef4\u65af\u5eb7\u8482\u30021407\u5e74\uff0c\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u88ab\u654c\u5bf9\u7684\u8d35\u65cf\u96c6\u56e2\u9886\u8896\u52c3\u826e\u7b2c\u516c\u7235\u65e0\u754f\u7684\u7ea6\u7ff0\u6d3e\u9063\u7684\u523a\u5ba2\u523a\u6740\u3002\u67e5\u7406\u7ee7\u627f\u4e86\u5965\u5c14\u826f\u516c\u7235\u7684\u79f0\u53f7\uff0c\u4ed6\u7684\u5176\u5b83\u7235\u4f4d\u8fd8\u5305\u62ec\uff1a\u74e6\u5362\u74e6\u516c\u7235\u3001\u535a\u8499\u4f2f\u7235\u3001\u5e03\u5362\u74e6\u4f2f\u7235\u548c\u67ef\u897f\u7537\u7235\u3002\u540c\u65f6\uff0c\u4ed6\u4e5f\u7ee7\u627f\u4e86\u5176\u6bcd\u5728\u610f\u5927\u5229\u7684\u9886\u5730\u3002\u74e6\u4f26\u4e01\u5a1c\u00b7\u7ef4\u65af\u5eb7\u8482\u5728\u4e08\u592b\u6b7b\u540e\u5f97\u4e86\u91cd\u75c5\uff0c\u4e0d\u4e45\u5c31\u53bb\u4e16\u4e86\u3002 \u67e5\u7406\u88ab\u5176\u7236\u4eb2\u7684\u90a3\u4e00\u6d3e\u4eba\uff08\u540e\u6765\u4ee5\u67e5\u7406\u7684\u5cb3\u7236\u548c\u4e3b\u8981\u652f\u6301\u8005\u7684\u540d\u5b57\u547d\u540d\u4e3a\u963f\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u514b\u6d3e\uff09\u89c6\u4e3a\u5bf9\u6297\u52c3\u826e\u7b2c\u6d3e\u7684\u5f53\u7136\u9886\u8896\u3002\u5728\u5cb3\u7236\u963f\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u514b\u4f2f\u7235\u8d1d\u5c14\u7eb3\u4e03\u4e16\u7684\u5e2e\u52a9\u4e0b\uff0c\u4ed6\u6210\u529f\u5730\u628a\u7406\u5e94\u5bf9\u8c0b\u6740\u8d1f\u8d23\u7684\u4e00\u4e9b\u8d35\u65cf\u5b9a\u7f6a\u3002\u4f46\u662f\uff0c\u65e0\u754f\u7684\u7ea6\u7ff0\u59cb\u7ec8\u6ca1\u6709\u53d7\u5230\u60e9\u7f5a\u3002 1415\u5e74\u82f1\u683c\u5170\u56fd\u738b\u4ea8\u5229\u4e94\u4e16\u5165\u4fb5\u6cd5\u56fd\u3002\u5728\u8457\u540d\u7684\u963f\u8ba9\u5e93\u5c14\u6218\u5f79\u4e2d\uff0c\u6570\u91cf\u4e0a\u5360\u4f18\u52bf\u7684\u6cd5\u519b\u88ab\u82f1\u683c\u5170\u957f\u5f13\u5175\u6b7c\u706d\uff0c\u800c\u67e5\u7406\u4e00\u4e16\u6b63\u662f\u8fd9\u573a\u6218\u5f79\u4e2d\u6cd5\u519b\u7684\u6307\u6325\u5b98\u3002\u4ed6\u88ab\u4fd8\u864f\u540e\u62bc\u5230\u82f1\u56fd\uff0c\u5728\u90a3\u91cc\u4ed6\u5ea6\u8fc7\u4e8625\u5e74\u7684\u4eba\u8d28\u751f\u6d3b\u3002\u5728\u8fd9\u6bb5\u65f6\u95f4\u91cc\uff0c\u4ed6\u7528\u82f1\u8bed\u5199\u51fa\u4e86\u4e00\u751f\u4e2d\u6700\u707f\u70c2\u7684\u8bd7\u53e5\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79731711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles,_Duke_of_Orl\u00e9ans>,
        <http://viaf.org/viaf/79731711>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Ier_d'Orléans.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles,_Duke_of_Orléans>.
doremus_artist:87579a3c-fe2f-3ece-9f9b-087191c91e17
owl:sameAs viaf:72197482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72197482>.
doremus_artist:89c0d39b-a80a-3452-a556-22aeff18f218
    rdfs:comment
        "Andre Hajdu (Hungarian: Hajd\u00fa Andr\u00e1s; Hebrew: \u05d0\u05e0\u05d3\u05e8\u05d4 \u05d4\u05d9\u05d9\u05d3\u05d5\u200e\u200e; 5 March 1932 \u2013 1 August 2016) was a Hungarian-born Israeli composer and ethnomusicologist."@en,
        "Andre Hajdu (em hebraico: \u05d0\u05e0\u05d3\u05e8\u05d4 \u05d4\u05d9\u05d9\u05d3\u05d5; 5 de mar\u00e7o de 1932 \u2013 1 de agosto de 2016) foi um compositor e etnomusic\u00f3logo israelense. Em 1997, foi premiado com o Pr\u00eamio Israel por sua contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00fasica. Morreu em 1 de agosto de 2016, aos 84 anos."@pt;
    owl:sameAs viaf:7652270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andre_Hajdu>,
        <http://viaf.org/viaf/7652270>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andre_Hajdu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andre_Hajdu.
doremus_artist:8a7964f9-c3dd-32cf-b822-a7211ae1f331
owl:sameAs viaf:102398563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398563>.
doremus_artist:8b6fc7a6-5f0b-3cf3-85c3-2802e278a46b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Caplan. Jil Caplan, nom de sc\u00e8ne de Valentine Guillen-Viale, n\u00e9e le 23 octobre 1965 \u00e0 Paris, est une chanteuse de vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise."@fr,
        "Jil Caplan (born Valentine Guilen; 23 October 1965, Paris, France) is a French singer and songwriter."@en,
        "Jil Caplan (nacida Valentine Guilen, el 20 de octubre de 1965 en Par\u00eds) es una cantante y compositora francesa."@es;
    owl:sameAs viaf:59268953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jil_Caplan>,
        <http://viaf.org/viaf/59268953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2bfeb9b9-6f79-45b7-9e16-eed276c00d08>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jil_Caplan.
doremus_artist:8bdabd16-6924-35c1-ad96-0ed0c79e85fa
    owl:sameAs viaf:42773853;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42773853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roffredo_Caetani.
doremus_artist:8c193f19-13ac-361c-bbf8-91f3821c631b
    dbp:birthPlace dbr:Dudelange;
    rdfs:comment
        "Pierre Cao (* 22. Dezember 1937 in Dudelange) ist ein Luxemburger Musiker, Dirigent und Komponist."@de,
        "Pierre Cao (born 22 December 1937 in Dudelange) is a Luxembourgish composer and conductor. He studied composition and conducting at the Royal Conservatory of Brussels."@en,
        "Pierre Cao (n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1937 \u00e0 Dudelange) est un musicien, compositeur et chef d'orchestre luxembourgeois."@fr,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30aa\uff08Pierre Cao, 1937\u5e7412\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:55299262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Cao>,
        <http://viaf.org/viaf/55299262>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Cao.
doremus_artist:8c7cb018-748d-3f62-8a24-a4a983ab494c
    rdfs:comment
        "Phyllis Margaret Duncan Tate (Gerrards Cross, graafschap Buckinghamshire, 6 april 1911 \u2013 Londen, 29 mei 1987) was een Brits componiste."@nl,
        "Phyllis Tate (6 April 1911 \u2013 29 May 1987) was an English composer known for forming unusual instrumental combinations in her output. Much of her work was written for the use of amateur performers and children."@en;
    owl:sameAs viaf:116815535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phyllis_Tate>,
        <http://viaf.org/viaf/116815535>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f22a7e1d-b796-4d17-8238-e22a0af144b8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Phyllis_Tate.
doremus_artist:8c938ade-8d60-3dbc-b46d-e0818c843161
owl:sameAs viaf:73247901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73247901>.
doremus_artist:8cd8420a-19f2-353c-8574-4113b61e4205
owl:sameAs viaf:22408187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22408187>.
doremus_artist:8d398dee-49e6-3fba-b708-b2188bd8de81
owl:sameAs viaf:17679623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17679623>.
doremus_artist:8d4f384b-5732-3f56-9d8c-d9bfbe1fcd70
owl:sameAs viaf:5170992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5170992>.
doremus_artist:8e7ec93e-9d95-3b37-83e5-b1cd121adb36
    owl:sameAs viaf:49411080;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49411080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59de502f-6238-478f-b68a-0b339bf760a6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tôn-Tht_Tit.
doremus_artist:8e861757-1b9b-30fc-b188-bcd75882dc33
owl:sameAs viaf:79748259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79748259>.
doremus_artist:8e8fca88-e4ed-3e06-a213-e7164a3d67dc
    rdfs:comment
        "Pierre \u00c9liane (Nancy, France, 23 August 1955) is a French priest, Carmelite monk, singer and songwriter. During the 1980s he wrote songs in Montmartre, and collaborated with Charl\u00e9lie Couture. Since entering monastic life he turned his songwriting and recording to the lyrics of Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux and Spanish Carmelite John of the Cross. He was ordained as a priest in 1997."@en,
        "Pierre \u00c9liane, n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1955 \u00e0 Nancy, est pr\u00eatre catholique (ordonn\u00e9 en 1997), carme et musicien. Il commence sa carri\u00e8re comme musicien professionnel (6 albums, collaborations avec, notamment, Charl\u00c9lie Couture) et entre au Carmel \u00e0 33 ans, en 1988. \u00c0 partir de 1992, il enregistre des albums o\u00f9 il chante des textes de religieux de l'ordre du carmel, sur des m\u00e9lodies compos\u00e9es par lui. Ses quatre premiers albums sont consacr\u00e9s aux po\u00e9sies de Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux. Il met ensuite en musique les chansons mystiques de Jean de la Croix, ainsi que des textes de Th\u00e9r\u00e8se d'Avila et d'\u00c9lisabeth de La Trinit\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:51689074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_\u00c9liane>,
        <http://viaf.org/viaf/51689074>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28962b2d-5789-4a4f-8f8d-4a15f8de64fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Éliane.
doremus_artist:8ead9677-9c3a-3324-b1f3-8cfee4d420be
owl:sameAs viaf:2786172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2786172>.
doremus_artist:8eb70747-f437-37b4-a1a3-b9a37b6a5e54
owl:sameAs viaf:76457436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76457436>.
doremus_artist:8ecdf9f3-a532-3e6e-ab59-fb99a3da73bf
owl:sameAs viaf:61840609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61840609>.
doremus_artist:8f3f43c8-0660-3306-a46f-3e2da01543d4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pau,_Pyrénées-Atlantiques>;
    rdfs:comment
        "Bertrand Cantat (* 5. M\u00e4rz 1964 in Pau, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, der Rockband D\u00e9troit und ehemaliger Frontmann der Gruppe Noir D\u00e9sir."@de,
        "Bertrand Cantat (Pau, 5 maart 1964) is een Frans zanger. Hij was de voorman van de band Noir D\u00e9sir. Cantat zat enkele jaren in de gevangenis voor doodslag op zijn vriendin, de Franse actrice Marie Trintignant."@nl,
        """Bertrand Cantat (born 5 March 1964) is a French musician and formerly the frontman of rock band Noir D\u00e9sir. In 2003, he was convicted of involuntary manslaughter ("murder with indirect intent" (dolus eventualis)) of French actress Marie Trintignant. He returned to Noir D\u00e9sir after his release from prison in 2007, playing with the group until it disbanded in 2010."""@en,
        "Bertrand Cantat (ur. 5 marca 1964 roku w Pau, w regionie Akwitania, w departamencie Pireneje Atlantyckie) \u2013 gwiazdor francuskiego rocka, wokalista, gitarzysta i autor tekst\u00f3w grupy Noir D\u00e9sir."@pl,
        "Bertrand Cantat, n\u00e9 le 5 mars 1964 \u00e0 Pau dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, est un chanteur et musicien fran\u00e7ais. Membre de Noir D\u00e9sir, de ses d\u00e9buts jusqu'en 2010, il rencontre le succ\u00e8s avec ce groupe, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands du rock fran\u00e7ais. Il est connu pour son \u00e9criture po\u00e9tique, ses interpr\u00e9tations puissantes et aussi pour son engagement \u00e0 gauche tout au long de sa carri\u00e8re."@fr,
        "Bertrand Lucien Bruno Cantat (nacido en Pau, Francia, 5 de marzo de 1964) es un cantante y compositor franc\u00e9s. Es el l\u00edder del grupo de rock Noir D\u00e9sir."@es,
        "\u0411\u0435\u0440\u0442\u0440\u0430\u043d \u041a\u0430\u043d\u0442\u0430 (\u0444\u0440. Bertrand Cantat; \u0440\u043e\u0434. 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1964, \u041f\u043e, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Noir D\u00e9sir."@ru;
    owl:sameAs viaf:35614459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bertrand_Cantat>,
        <http://viaf.org/viaf/35614459>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bertrand_Cantat.
doremus_artist:8f8501a3-6e7e-33fb-a7b6-eefb2551c1e4
    rdfs:comment
        "Francesco Vanneschi (floruit 1732 \u2013 1760) was an Italian opera manager, director and librettist; his death date is usually (and erroneously) given as 1759, but he was still alive and working at the King's Theatre in April 1760. He was known as having been active as a librettist in Florence in 1732 when he wrote Enrico (later re-set with music by Galuppi) and in 1741 was appointed as a director and librettist for the King's Theatre in London."@en,
        """Francesco Vanneschi (mort en 1759) est un librettiste italien, actif \u00e0 Londres de 1741 \u00e0 sa mort. Il a fait les livrets de : 
*  Enrico (1742), un opera seria en 3 actes, repr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Londres, au King\u2019s Theatre, le 1er janvier 1743 ; 
*  Scipione in Cartagine, un opera seria en 3 actes, repr\u00e9sent\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Londres, au King\u2019s Theatre, le 2 mars 1742."""@fr;
    owl:sameAs viaf:5235441;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Vanneschi>,
        <http://viaf.org/viaf/5235441>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Vanneschi.
doremus_artist:8ffc94ac-98f0-3888-b9c0-e7d894c0f7d2
    rdfs:comment
        "Jo\u00ebl Pontet, est un claveciniste fran\u00e7ais \u00e9galement sp\u00e9cialiste du piano-forte."@fr;
    owl:sameAs viaf:51881672;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jo\u00ebl_Pontet>,
        <http://viaf.org/viaf/51881672>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joël_Pontet.
doremus_artist:8ffd691c-7fff-383b-8e04-50d64609f355
owl:sameAs viaf:53178349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53178349>.
doremus_artist:91083155-c84c-33c6-9398-7502ce045220
    dbp:birthPlace res:Q3622393;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Port_Chester,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Lazare Saminsky (russisch \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439/Lasar Semjonowitsch Saminski; * 15. Oktoberjul./ 27. Oktober 1882greg. in Walegozulowo, nahe Ananjiw; \u2020 30. Juni 1959 in Port Chester/New York) war ein russisch-j\u00fcdischer Komponist. Saminsky studierte nach einem Mathematik- und Philosophiestudium von 1906 bis 1910 am Konservatorium von Sankt Petersburg bei Nikolai Rimski-Korsakow, Nikolai Tscherepnin und Anatoli Ljadow. Auf einer Reise durch den Kaukasus 1913 erforschte er die traditionelle liturgische Musik der Juden."@de,
        "Lazare Saminsky, born Lazar Semyonovich Saminsky (Russian: \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c (\u042d\u043b\u0438\u044d\u0437\u0435\u0440) \u0421\u0435\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; Valegozulovo, near Odessa, 27 October 1882 O.S. / 8 November N.S. \u2013 Port Chester, New York, 30 June 1959), was a performer, conductor and composer, especially of Jewish music."@en,
        "\u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c (\u042d\u043b\u0438\u044d\u0437\u0435\u0440) \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1882, \u0412\u0430\u043b\u0435\u0433\u043e\u0446\u0443\u043b\u043e\u0432\u043e, \u0410\u043d\u0430\u043d\u044c\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u0425\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0414\u043e\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b) \u2014 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1959, \u041f\u043e\u0440\u0442-\u0427\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30df\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Lazare Semenovich Saminsky, \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u043c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, 1882\u5e7410\u670827\u65e5 - 1959\u5e746\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u5f8c\u5e74\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u8fd1\u90ca\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5546\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u82b8\u8853\u30fb\u79d1\u5b66\u30fb\u8a9e\u5b66\u306e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021903\u5e74\u304b\u30891905\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u97f3\u697d\u30fb\u6570\u5b66\u30fb\u54f2\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u3057\u304b\u3057\u5b66\u751f\u306e\u904b\u52d5\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u305f\u3081\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3092\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u3001\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u884c\u304d\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u3001\u30a2\u30ca\u30c8\u30fc\u30ea\u30fb\u30ea\u30e3\u30fc\u30c9\u30d5\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u306e\u3082\u3068\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002 \u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30b0\u30cd\u30fc\u30b7\u30f3\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u300c\u30e6\u30c0\u30e4\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u5b66\u4f1a\u300d\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3001\u5b66\u4f1a\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3084\u51fa\u7248\u7269\u306e\u7de8\u96c6\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021911\u5e74\u306b\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u306e\u30c6\u30a3\u30d5\u30ea\u30b9\u306b\u884c\u304d\u3001\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u97f3\u697d\u30fb\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u97f3\u697d\u30fb\u30ab\u30d5\u30ab\u30b9\u5730\u65b9\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u97f3\u697d\u3092\u7814\u7a76\u3057\u30011917\u5e74\u304b\u30891918\u5e74\u307e\u3067\u30c6\u30a3\u30d5\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1919\u5e74\u306b\u9769\u547d\u5f8c\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u3092\u96e2\u308c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3092\u7d4c\u3066\u30011920\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u305f\u30021924\u5e74\u304b\u3089\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30a8\u30de\u30cc\u30fb\u30a8\u30eb\u795e\u6bbf\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u3001\u5b89\u606f\u65e5\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u3092\u81ea\u3089\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30a2\u30af\u30ed\u30f3\u3089\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3082\u4f5c\u54c1\u3092\u59d4\u5631\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7511835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lazare_Saminsky>,
        <http://viaf.org/viaf/7511835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lazare_Saminsky.
doremus_artist:91298d57-8e87-3a37-b626-d9245c2aaa22
owl:sameAs viaf:168449337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168449337>.
doremus_artist:918a66ec-649d-32b5-ab2e-2182ae736372
owl:sameAs viaf:1228636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1228636>.
doremus_artist:9194f8d6-8f18-3f22-906b-e668ceb74c2b
owl:sameAs viaf:6550711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6550711>.
doremus_artist:937d6ac6-054d-34c9-a11e-9d9111043442
owl:sameAs viaf:88068904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88068904>.
doremus_artist:93ee0c86-e980-318c-a523-374996904b40
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Châtillon_(Hauts-de-Seine)>;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Albert Vidalie, n\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2tillon (Hauts-de-Seine) le 25 mai 1913, et mort \u00e0 Paris le 8 juin 1971, est un \u00e9crivain, sc\u00e9nariste, parolier (chanson) fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22149926;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Albert_Vidalie>,
        <http://viaf.org/viaf/22149926>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87408a9b-f47d-433f-94ca-eea6fa3fd873>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albert_Vidalie._1968.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Albert_Vidalie.
doremus_artist:94271ad9-4db5-39b6-a0fa-ab7b0474aca7
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Anton Coppola (* 21. M\u00e4rz 1917) ist ein US-amerikanischer Musiker und Komponist. Anton Coppola geh\u00f6rt zur Schauspielerdynastie der Coppolas, er ist der Bruder von Carmine Coppola, der wiederum Vater von Francis Ford Coppola ist. In diesem Sinne war er bei Bram Stoker\u2019s Dracula (1992) als Dirigent behilflich und hatte auch einen kurzen Gastauftritte in Der Pate \u2013 Teil III (OT: The Godfather: Part III). Dort ist er als Dirigent in einer Filmszene zu sehen, die als \u201eCavalleria Rusticana\u201c bezeichnet wird, da dort das St\u00fcck selbigen Namens gegeben wird."@de,
        "Anton Coppola (ur. 21 marca 1917 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor operowy, dyrygent. Stryj znanego re\u017cysera Francisa Ford Coppoli, pisarza Augusta Coppoli i aktorki Talii Shire, stryjeczny dziadek Nicolasa Cage'a, Sofii Coppoli, Gian-Carla Coppoli, Jasona Schwartzmana i Roberta Schwartzmana oraz brat kompozytora filmowego Carmine Coppoli."@pl,
        """Antonio "Anton" Coppola (born March 21, 1917) is an American opera conductor and composer. He is the uncle of film director Francis Ford Coppola and actress Talia Shire, as well as the grand-uncle of Nicolas Cage, Sofia Coppola, Gian-Carlo Coppola, Jason Schwartzman and Robert Schwartzman, and is the younger brother of American composer and musician Carmine Coppola."""@en,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30c3\u30dd\u30e9\uff08Anton Coppola, 1917\u5e743\u670821\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\uff08Antonio\uff09\u3002\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30b3\u30c3\u30dd\u30e9\u306f\u7525\u3001\u5973\u512a\u306e\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30a2\u306f\u59ea\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56799767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Coppola>,
        <http://viaf.org/viaf/56799767>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2888944-ff91-4d0a-9801-73348948ad0c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Coppola.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Coppola.
doremus_artist:9431d24c-1214-30d1-94d7-754084e7eeef
owl:sameAs viaf:108052710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108052710>.
doremus_artist:94c5df71-3255-3c32-99ba-45a8cb5502e3
    rdfs:comment
        "Antonio Murena, dit \u00ab Tony Murena \u00bb, est un accord\u00e9oniste et compositeur, n\u00e9 le 24 janvier 1915 \u00e0 Borgo Val di Taro (province de Parme, Italie), et mort le 29 janvier 1971 au V\u00e9sinet (Yvelines). Accord\u00e9oniste virtuose, au jeu fin et au phras\u00e9 \u00e9l\u00e9gant, doubl\u00e9 d\u2019un excellent bandon\u00e9oniste, Tony Murena fut tr\u00e8s t\u00f4t attir\u00e9 par le jazz. Il est l'auteur du classique Indiff\u00e9rence."@fr,
        "Antonio \u201eTony\u201c Mur\u00e9na (* 24. Januar 1915 in Borgo Val di Taro; \u2020 29. Januar 1971 in Le V\u00e9sinet) war ein italienisch-franz\u00f6sischer Akkordeon-Spieler (und Bandoneon-Spieler) und Komponist des Musette, der in Frankreich wirkte. Von ihm stammt der klassische Musette-Walzer Indiff\u00e9rence (mit Joseph Colombo)."@de,
        "Tony Mur\u00e9na (born 1917, died 1970) was an Italian-born Musette accordionist and jazz composer who lived and worked in France."@en;
    owl:sameAs viaf:36521314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Mur\u00e9na>,
        <http://viaf.org/viaf/36521314>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Muréna.
doremus_artist:951ca5ae-807c-3530-a711-8c3815768415
owl:sameAs viaf:37101119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37101119>.
doremus_artist:9551b77d-80c9-37cc-bba7-e112608237a6
owl:sameAs viaf:73861175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73861175>.
doremus_artist:95cafff7-2160-3a7a-82ee-47c98d90b6b9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dunkirk,_New_York>;
    rdfs:comment
        "June Card (born 10 April 1937) is an American soprano and stage director who had an active career in operas and concerts from 1959 through today. She began her career as a chorus girl on Broadway before moving into opera."@en;
    owl:sameAs viaf:101562870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/June_Card>,
        <http://viaf.org/viaf/101562870>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:June_Card.
doremus_artist:960ebda7-e72f-3c81-b276-9fef41ebb72f
owl:sameAs viaf:22339588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22339588>.
doremus_artist:9614ac16-c1dd-359f-81ee-6e5e48ed91ec
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond,_Virginia>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Arto (homonymie). Arto Lindsay, n\u00e9 le 28 mai 1953 \u00e0 Richmond (Virginie), est un guitariste, chanteur, compositeur et producteur de musique am\u00e9ricain. Il a \u00e9t\u00e9 membre de plusieurs formations dont, DNA (l'un des initiateurs de la no wave), The Lounge Lizards, Ambitious Lovers, Anarchist Republic of Bzzz, ou encore The Golden Palominos. Il a un style de chant doux et particulier, et son jeu de guitare, exp\u00e9rimental, amateuriste et faisant un usage assidu de techniques de jeu \u00e9tendues, ont amen\u00e9 certains \u00e0 parler de lui en termes de \u00ab faussement na\u00eff... il sonne comme l'enfant naturel de Derek Bailey \u00bb."@fr,
        """Arthur Morgan "Arto" Lindsay (born May 28, 1953) is an American guitarist, singer, record producer and experimental composer. He first achieved recognition as part of New York no wave group DNA in the late 1970s. He has a distinctive soft voice and an often noisy, self-taught guitar style consisting almost entirely of extended techniques, described by Brian Olewnick "studiedly na\u00efve ... sounding like the bastard child of Derek Bailey"; his guitar work is contrasted frequently with gentler, sensuous Brazilian music themes."""@en,
        "Arthur Morgan Lindsay (Richmond, 28 de maio de 1953) \u00e9 um cantor, guitarrista, produtor musical e compositor estadunidense."@pt,
        "Arto Lindsay (* 28. Mai 1953 in Richmond, Virginia) ist ein US-amerikanischer Gitarrist, S\u00e4nger, Musikproduzent und Klangk\u00fcnstler."@de,
        "Arto Lindsay (Richmond (Virginia), 28 mei 1953) is een Amerikaans gitarist, producer en zanger."@nl,
        "Arto Lindsay (ur. 28 maja 1953 w USA) - ameryka\u0144sko-brazylijski muzyk, producent muzyczny oraz autor piosenek. Cz\u0142onek zespo\u0142\u00f3w The Lounge Lizards, Ambitious Lovers, DNA oraz The Golden Palominos. Zwi\u0105zany z nowojorsk\u0105 scen\u0105 awangardow\u0105. Producent wielu album\u00f3w brazylijskiej muzyki pop. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi artystami jak John Zorn, Marc Ribot, Brian Eno, David Byrne, Fred Frith, Bill Frisell, Caetano Veloso, Gilberto Gil, Laurie Anderson. Zagra\u0142 w dw\u00f3ch filmach, Rozpaczliwie poszukuj\u0105c Susan oraz Candy Mountain."@pl,
        "Pur essendo nato negli Stati Uniti, Lindsay ha vissuto gran parte della sua infanzia e della sua giovinezza in Brasile al seguito dei genitori, missionari presbiteriani. Musicalmente \u00e8 stato influenzato tanto dal tropicalismo di Caetano Veloso e Gilberto Gil, quanto dal free jazz e dalla musica sperimentale statunitense. Negli anni novanta ha recuperato la sua passione per la bossa nova collaborando con molti musicisti brasiliani, producendo tra gli altri i dischi di maggior successo di Marisa Monte."@it,
        "\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30ea\u30f3\u30bc\u30a4\uff08Arto Lindsay\u30011953\u5e745\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44485653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arto_Lindsay>,
        <http://viaf.org/viaf/44485653>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c1904f2-dacf-4389-b828-d2cedc6f12b4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arto_lindsay_05N3601.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arto_Lindsay.
doremus_artist:9676b954-b660-333a-8a49-04efdb6bf3cf
    dbp:birthPlace dbr:Horlivka;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Mark Osipovich Reizen (\u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d) naci\u00f3 en la villa de Zaitsevo, Ekaterinoslav, Ucrania entonces Imperio ruso el 3 de julio de 1895 y muri\u00f3 en Mosc\u00fa el 25 de noviembre de 1992. Fue un famoso bajo l\u00edrico de ascendencia jud\u00eda, hijo de mineros, su familia era altamente musical. Sirvi\u00f3 en la Primera Guerra Mundial, luego estudi\u00f3 en J\u00e1rkov con Federico Bugamelli entre 1919-1920 debutando como Pimen en Bor\u00eds Godunov en 1923. Cant\u00f3 en el Teatro Mariinsky y en Par\u00eds, Berl\u00edn, Monte Carlo y Londres entre 1929-1930. Recibi\u00f3 el Premio Stalin en 1941, 1949 y 1951."@es,
        "Mark Osipovich Reizen, also Reisen or Reyzen (Russian: \u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d, 3 July [O.S. 21 June] 1895 \u2013 November 25, 1992) was a leading Soviet opera singer with a beautiful and expansive bass voice."@en,
        "Mark Osipowicz Rejzen (ros. \u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d; ur. 21 czerwca (3 lipca) 1895 we wsi Zajcewe, zm. 25 listopada 1992) \u2013 radziecki \u015bpiewak operowy; Ludowy Artysta ZSRR."@pl,
        "Mark Ossipovitch Reizen (en russe : \u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d) est une basse sovi\u00e9tique, n\u00e9 \u00e0 Za\u00eftsevo (aujourd'hui quartier de Horlivka en Ukraine) le 21 juin 1895 et mort \u00e0 Moscou le 25 novembre 1992."@fr,
        "Mark Ossipowitsch Reisen (* 21. Junijul./ 3. Juli 1895greg. in Saizewo, Gouvernement Jekaterinoslaw, Russisches Kaiserreich; \u2020 25. November 1992 in Moskau, Russland) war ein sowjetischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0301\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0301\u0439\u0437\u0435\u043d (1895\u20141992) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1937). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1941, 1949, 1951). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30aa\u30b7\u30dd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ec\u30a4\u30bc\u30f3\uff08\u9732: \u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d\u3001Mark Osipovich Reizen\uff08Reisen\u3001Reyzen\uff09\u30011895\u5e747\u67083\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a66\u670821\u65e5\uff09 \u30b6\u30a4\u30c4\u30a7\u30f4\u30a9 - 1992\u5e7411\u670825\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30d0\u30b9\uff09\u3002\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081937\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29737312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Reizen>,
        <http://viaf.org/viaf/29737312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e890eecb-73b5-4620-95e8-f4ccd8eba55c>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mark_Reizen_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Reizen.
doremus_artist:96a12fab-a6e5-3100-96f4-3c5f9e72a100
    dbp:birthPlace dbr:Piacenza;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Girolamo Parabosco (c. 1524 \u2013 April 21, 1557) was an Italian writer, composer, organist, and poet of the Renaissance. He was born in Piacenza, the son of a famous organist, Vincenzo Parabosco. Little is known of his childhood, but he went to Venice early for his musical education and is mentioned as a student of Adrian Willaert, the founder of the Venetian School, near the end of 1541. In 1546 he visited Florence as a guest of Francesco Corteccia, musician to the Medici and the leading musician of that city. After a period of travels, during which he visited other cities in northern Italy, he returned to Venice and became first organist at St. Mark's, which was at that time becoming one of the most distinguished musical institutions in Italy. He remained employed by St. Mark's for the rest"@en,
        "Girolamo Parabosco, n\u00e9 vers 1524 et mort le 21 avril 1557, est un polygraphe, compositeur et organiste italien de la Renaissance."@fr,
        "Girolamo oder Gerolamo, auch Hieronimus oder Hieronimo Parabosco (* ca. 1524; \u2020 21. April 1557) war ein italienischer Autor, Komponist, Organist und Dichter der Renaissance. Er wurde geboren in Piacenza als Sohn eines bekannten Organisten Vincenzo Parabosco. Das genaue Datum und Geburtsjahr sind unbekannt und die Angaben in der Literatur variieren zwischen 1520 und 1524. Es ist nicht viel \u00fcber seine Kindheit bekannt, aber er ging f\u00fcr schon fr\u00fch f\u00fcr seine musikalische Erziehung nach Venedig und wird erw\u00e4hnt als Sch\u00fcler von Adrian Willaert, dem Begr\u00fcnder der Venezianischen Schule zum Ende des Jahres 1541. 1546 besuchte er Florenz als Gast von Francesco Corteccia, einem Musiker in Diensten der Medici und zugleich der f\u00fchrende Musiker der Stadt. Nach einer Zeit mit Reisen durch die norditalien"@de,
        "Nacque a Piacenza, figlio di un celebre organista, Vincenzo Parabosco. Poco si sa della sua fanciullezza, ma sicuramente arriv\u00f2 presto a Venezia per lo studio della musica ed \u00e8 menzionato come studente di Adrian Willaert, fondatore della Scuola veneziana, verso la fine del 1541.Nel 1546 visit\u00f2 Firenze, ospite di Francesco Corteccia, il musicista pi\u00f9 quotato della citt\u00e0, attivo presso la corte medicea.Dopo un periodo di viaggi tra le citt\u00e0 del nord Italia, ritorn\u00f2 a Venezia e divenne primo organista a San Marco, che a quel tempo stava diventando una delle istituzioni musicali maggiori in Italia. Fu attivo a San Marco fino alla morte, nel 1557."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430\u0301\u043c\u043e \u041f\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0301\u0441\u043a\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Girolamo Parabosco, \u043e\u043a. 1524 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u044c\u044f\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1577 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0416\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0431\u044b\u043b \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u0435\u0439. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u043d\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b \u00ab\u041f\u043e\u0442\u0435\u0445\u0438\u00bb. \u0412 \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u043d: \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0443\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0433\u043e\u0434\u044b \u0443 \u0440\u044b\u0431\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u0437\u0430\u00bb \u0438\u043b\u0438 \u00ab\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u00bb \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d. \u0411\u044b\u043b \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:121728776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Parabosco>,
        <http://viaf.org/viaf/121728776>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Girolamo_Parabosco_by_Giuseppe_Calendi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Girolamo_Parabosco.
doremus_artist:96d81199-6783-3f6d-9db1-ec46dacb802e
owl:sameAs viaf:103247268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103247268>.
doremus_artist:970652ee-1d91-3bcb-8659-e1ea002b730d
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Giovanni Bolzoni (15 mai 1841 - 21 f\u00e9vrier 1919), n\u00e9 \u00e0 Parme est un violoniste, compositeur et p\u00e9dagogue italien."@fr,
        "Giovanni Bolzoni (May 15, 1841 \u2013 February 21, 1919) was an Italian composer and violinist, who is known for his Minuet for String Orchestra."@en,
        "Si avvicin\u00f2 alla musica a Parma, ed inizi\u00f2 la carriera dapprima come violinista e successivamente come direttore d'orchestra. Nel 1884 ricevette l'incarico di dirigere il teatro Regio di Torino e cinque anni dopo divenne direttore del Liceo Musicale della stessa citt\u00e0, carica che conserv\u00f2 per ben ventinove anni. Nello stesso tempo continu\u00f2 la sua attivit\u00e0 concertistica e compositiva, occupandosi di opere, di ouverture, di musica orchestrale e da camera:Sinfonie, Suite, Fantasie, Minuetti."@it,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30dc\u30eb\u30c4\u30a9\u30fc\u30cb\uff08Giovanni Bolzoni, 1841\u5e745\u670815\u65e5 - 1919\u5e742\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d1\u30eb\u30de\u51fa\u8eab\u3002\u30d1\u30eb\u30de\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30b5\u30f4\u30a9\u30fc\u30ca\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30da\u30eb\u30fc\u30b8\u30e3\u306e\u30e2\u30eb\u30e9\u30c3\u30ad\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021884\u5e74\u306b\u30c8\u30ea\u30ce\u306e\u30ec\u30fc\u30b8\u30e7\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u3001\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u5996\u7cbe\u30f4\u30a3\u30c3\u30ea\u300f\u306e\u6539\u8a02\u7248\u521d\u6f14\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u306a\u3069\u3057\u305f\u30021887\u5e74\u304b\u3089\u30c8\u30ea\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6821\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u300129\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u305d\u306e\u8077\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u6559\u3048\u5b50\u306b\u30a8\u30c9\u30ac\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u30ba\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:57361396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Bolzoni_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/57361396>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e49c1e6b-c230-4b65-b9a1-54d4395b98c6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Giovanni_Bolzoni_(composer)>.
doremus_artist:973fe29e-c9d2-3666-9c90-570d804bedba
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Domingue;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Paul Guy de Chabanon, n\u00e9 \u00e0 Saint-Domingue en 1730 et mort \u00e0 Paris le 10 juin 1792, est un th\u00e9oricien de la musique et un homme de lettres fran\u00e7ais."@fr,
        "Michel-Paul Guy de Chabanon (1730, Saint-Domingue \u2013 1792, Paris) was a violinist, composer and writer on music theory and French literature. He was elected to the Acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres (1760) and the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise (1779)."@en,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041f\u043e\u043b\u044c \u0413\u0438 \u0434\u0435 \u0428\u0430\u0431\u0430\u043d\u043e\u043d (\u0444\u0440. Michel Paul Guy de Chabanon; 1730\u20141792) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:24696898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Paul_Guy_de_Chabanon>,
        <http://viaf.org/viaf/24696898>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Paul_Guy_de_Chabanon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Paul_Guy_de_Chabanon.
doremus_artist:974b3a68-6d27-3834-b9d4-18c11a6e5c2e
owl:sameAs viaf:49434458; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49434458>.
doremus_artist:976ba91c-625a-3331-963c-a36e619b0ff6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Griffen,_Austria>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2009) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2009) \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0647\u0627\u0646\u062f\u0643\u0647 Peter Handke (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 6 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1942 \u0641\u064a \u062c\u0631\u064a\u0641\u0646 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0643\u064a\u0631\u0646\u062a\u0646) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a."@ar,
        "Peter Handke (* 6. Dezember 1942 in Griffen, K\u00e4rnten) ist ein vielfach ausgezeichneter Schriftsteller und \u00dcbersetzer und einer der bekanntesten zeitgen\u00f6ssischen \u00f6sterreichischen Autoren. Nach seiner Kritik der Sprach- und Bewusstseinsschablonen befasste sich Handke vor allem mit der Entfremdung zwischen Subjekt und Umwelt. Fr\u00fchwerke wie \u201ePublikumsbeschimpfung\u201c und \u201eDie Angst des Tormanns beim Elfmeter\u201c machten ihn in den sp\u00e4ten 1960er Jahren schlagartig bekannt. In den Jugoslawienkriegen der 1990er Jahre vertrat er serbische Positionen gegen\u00fcber der antiserbischen Mehrheitsmeinung."@de,
        "Peter Handke (German: [\u02c8hantk\u0259]; born 6 December 1942) is an Austrian novelist, playwright and political activist. His body of work has been awarded numerous literary prizes. His writings about the Yugoslav Wars and subsequent NATO bombing of Yugoslavia with criticism of the Western position and his speech at the funeral of Slobodan Milo\u0161evi\u0107 have caused controversy."@en,
        "Peter Handke (Griffen, 6 december 1942) is een Oostenrijks toneelschrijver, dichter, romancier en essayist."@nl,
        "Peter Handke (Griffen, Carintia, Austria, 6 de diciembre de 1942), escritor austr\u00edaco. Es autor de teatro, novela, poes\u00eda y ensayo. Tambi\u00e9n es guionista y director de cine."@es,
        "Peter Handke (Griffen, Car\u00edntia, \u00c1ustria, 6 de dezembro de 1942) \u00e9 um escritor austr\u00edaco. \u00c9 tamb\u00e9m autor de teatro, romances , poesia, argumentista e realizador de cinema."@pt,
        "Peter Handke (ur. 6 grudnia 1942 w Griffen w Austrii) \u2013 austriacki pisarz i t\u0142umacz."@pl,
        "Peter Handke est un \u00e9crivain, auteur dramatique, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur et traducteur autrichien n\u00e9 \u00e0 Griffen (Carinthie) le 6 d\u00e9cembre 1942."@fr,
        "\u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0425\u0430\u0301\u043d\u0434\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Peter Handke; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1942, \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0435\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30cf\u30f3\u30c8\u30b1\uff08Peter Handke, 1942\u5e7412\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u5bb6\u3002\u73fe\u5728\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b7\u30e3\u30f4\u30a3\u30fc\u30e6\u5728\u4f4f\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u00b7\u6c49\u5fb7\u514b\uff08Peter Handke, 1942\u5e7412\u67086\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u5bb6\u3002\u751f\u65bc\u683c\u91cc\u82ac\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14771032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Handke>,
        <http://viaf.org/viaf/14771032>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter-handke.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Handke.
doremus_artist:97f39b2f-65a9-3e09-8390-2b346d5e8e65
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Jozef De Beenhouwer (Brasschaat, 26 maart 1948) is een Vlaamse pianist, muziekpedagoog en musicoloog."@nl,
        "Jozef De Beenhouwer (born Brasschaat, Belgium, March 26, 1948) is a Belgian (Flemish) pianist, music teacher and musicologist."@en,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0414\u0435 \u0411\u0435\u043d\u0445\u0443\u0432\u0435\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jozef De Beenhouwer; \u0440\u043e\u0434. 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1948, \u0411\u0440\u0430\u0441\u0445\u0430\u0442) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0434\u0430. \u0421 1964 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u043e\u0434\u0435 \u0411\u0430\u043a\u0441\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0451\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 (1970) \u043a\u0430\u043a \u0444\u0430\u0440\u043c\u0430\u0446\u0435\u0432\u0442, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0441 \u0411\u0430\u043a\u0441\u043e\u043c \u0432 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0432 1975 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0412 1993 \u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:114808339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jozef_De_Beenhouwer>,
        <http://viaf.org/viaf/114808339>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jozef_De_Beenhouwer_20121014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jozef_De_Beenhouwer.
doremus_artist:97f4236b-b730-36bc-a293-3b20a4acd5f4
owl:sameAs viaf:7178641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7178641>.
doremus_artist:9839941b-c72e-31df-88bf-bf24fd579467
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Maurice Renaud (24 July 1861 \u2013 16 October 1933) was a cultured French operatic baritone. He enjoyed an international reputation for the superlative quality of his singing and the brilliance of his acting."@en,
        "Maurice Renaud (n\u00e9 Arnaud Maurice Croneau) (Bordeaux, 24 juillet 1861 - Paris, 16 octobre 1933) est un baryton fran\u00e7ais. Il a joui d'une r\u00e9putation internationale pour la tr\u00e8s grande qualit\u00e9 de son chant et pour la ma\u00eetrise de son jeu."@fr,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u0435\u043d\u043e (\u0444\u0440. Maurice Renaud, 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1861 \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1933) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:79646268;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Renaud>,
        <http://viaf.org/viaf/79646268>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MauriceRenaud.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Renaud.
doremus_artist:98b547fb-9a5b-386f-a4cb-d546e5c96511
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Clemencic (Vienna, 27 February 1928) is an Austrian composer, recorder player, harpsichordist, conductor and clavichord player."@en,
        "Ren\u00e9 Clemencic (Wenen, 27 februari 1928) is een Oostenrijks componist, klavecinist, musicoloog en dirigent. Hij was \u00e9\u00e9n van de pioniers bij de herontdekking van de oude muziek en de authentieke uitvoeringspraktijk."@nl,
        "Ren\u00e9 Clemencic [r\u0259'ne kle\u02d0'm\u0259nt\u0283it\u0283] (* 27. Februar 1928 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Musikwissenschaftler, Dirigent, Komponist, Organist, Cembalist und Blockfl\u00f6tist."@de,
        "Ren\u00e9 Clemencic, n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1928 \u00e0 Vienne, est un compositeur, claveciniste, musicologue et chef d'orchestre autrichien. Il a \u00e9t\u00e9 un des pionniers de la red\u00e9couverte des musiques m\u00e9di\u00e9vales."@fr,
        "\u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0441\u043e \u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0438 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f\u043c\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0431\u043b\u043e\u043a\u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435 \u0432 \u041d\u0435\u0439\u043c\u0435\u0433\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044e, \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0438 \u044d\u0442\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u0432 \u0421\u043e\u0440\u0431\u043e\u043d\u043d\u0435 \u0438 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0446\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru,
        "\u30ec\u30cd\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c1\u30c3\u30c1\uff08Ren\u00e9 Clemencic, 1928\u5e742\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5e02\u5728\u4f4f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u594f\u8005\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30b3\u30fc\u30c9\u594f\u8005\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\uff08\u30dd\u30b8\u30c6\u30a3\u30f4\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3082\u542b\u3081\u308b\uff09\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u306e\u5275\u7acb\u8005\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:97737494;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Clemencic>,
        <http://viaf.org/viaf/97737494>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f29ac074-416f-4010-989e-c3f0b5346142>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Clemencic.
doremus_artist:994f03fc-bf6d-3548-8104-a5aedf663364
owl:sameAs viaf:61733714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733714>.
doremus_artist:9a41a9ad-8c28-3040-bc83-2e7cb1dc17bc
owl:sameAs viaf:30457125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30457125>.
doremus_artist:9ab60454-41c4-3da6-8a05-29ceea76a139
owl:sameAs viaf:232271504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232271504>.
doremus_artist:9abc3d3c-0068-337d-95aa-1074271eaa2b
    rdfs:comment
        "Chia Chou (born 1960) is a Taiwanese pianist, and a naturalised Canadian citizen. He settled in Germany in the 1980s. In 1980-81 he won the Mendelssohn Competition in Berlin and the second edition of the Sydney Competition; a wide international concert career ensued. In 1983 he became the first artist with Chinese ancestry living abroad to perform in China since the Cultural Revolution. Chou is a member of the Parnassus Trio (1990- ), and a professor in Chamber Music at the Kunstuniversit\u00e4t Graz (2004- )."@en;
    owl:sameAs viaf:38558990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chia_Chou>,
        <http://viaf.org/viaf/38558990>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chia_Chou.
doremus_artist:9ac45767-c34f-38f7-94a5-ea960a56dc53
owl:sameAs viaf:79147957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79147957>.
doremus_artist:9b7fe44d-a527-3735-a3e5-fb5e75acd9cc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pittsburgh,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:Florida;
    rdfs:comment
        "Louise Homer (April 30, 1871 \u2013 May 6, 1947) was an American operatic contralto who had an active international career in concert halls and opera houses from 1895 until her retirement in 1932. After a brief stint as a vaudeville entertainer in New England, she made her professional opera debut in France in 1898. She then became a member of the Metropolitan Opera from 1900 to 1919 and again from 1927 to 1929. She was also active as an opera singer in Boston, Chicago, and California. She recorded extensively for Victor Records and Columbia Records in the early decades of the 20th century. She was married to composer Sidney Homer for 52 years, and composer Samuel Barber was her nephew."@en,
        "Louise Homer (Louise Dilworth Beatty) (1871-1947) fue una c\u00e9lebre contralto y mezzosoprano estadounidense. Naci\u00f3 en Pittsburgh y estudi\u00f3 en Filadelfia y Boston. En 1895 se cas\u00f3 con el compositor Sidney Homer estableci\u00e9ndose en Par\u00eds donde se perfeccion\u00f3 con Fid\u00e8le K\u00f6nig y Paul Lh\u00e9rie. Debut\u00f3 en Vichy en 1898 como La Favorite de Donizetti y posteriormente canto Amneris de Aida en Covent Garden y Ortrud de Lohengrin en Bruselas. En 1910 cre\u00f3 el personaje de la Bruja en el estreno mundial de la \u00f3pera K\u00f6nigskinder de Engelbert Humperdinck en el Metropolitan junto a Geraldine Farrar."@es,
        "Louise Homer (Pittsburgh, 30 de abril de 1871 - Winter Park, 6 de maio de 1947) foi uma cantora l\u00edrica americana, uma das principais contraltos da primeira metade do s\u00e9culo XX. Nascida Louise Dilworth Beatty em Pittsburgh, no estado americano de Pennsylvania. Casou-se em 1895 com o compositor Sidney Homer, tamb\u00e9m americano; ap\u00f3s estudar na Filad\u00e9lfia, Boston e Paris fez a sua estr\u00e9ia em 1898, na cidade de Vichy, Fran\u00e7a, no papel de Leonora, na \u00f3pera La favorita, de Gaetano Donizetti. Apareceu em teatros como a Royal Opera House, de Covent Garden, em Londres, e no Th\u00e9\u00e2tre Royal de la Monnaie, de Bruxelas, de 1900 a 1919, e cantou, em 1927, no Metropolitan Opera, de Nova York. Juntou-se \u00e0 Civic Opera Company, de Chicago, na d\u00e9cada de 1920, cantando subsequentemente em San Francisco e Los Ang"@pt,
        "\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30f3\u30d1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30af\u306e\u697d\u5287\u300a\u30d8\u30f3\u30bc\u30eb\u3068\u30b0\u30ec\u30fc\u30c6\u30eb\u300b\u306e\u9b54\u5973\u5f79\u3068\u3001\u30db\u30ec\u30a4\u30b7\u30e7\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30e2\u30ca \u201cMona\u201d\u300b\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u5275\u5531\u3057\u305f\u300220\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u3001\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u793e\u3084\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u793e\u306e\u305f\u3081\u306b\u7a4d\u6975\u7684\u306a\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3046\u3002 1895\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30de\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u30016\u5150\u3092\u5132\u3051\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u306f\u7fa9\u7406\u306e\u7525\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louise_Homer>,
        <http://viaf.org/viaf/32183497>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louise_Homer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louise_Homer.
doremus_artist:9bafc0ee-60f4-3a50-8f8f-ce16cae800ff
owl:sameAs viaf:61813451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61813451>.
doremus_artist:9c17e989-3f6a-395d-815e-f5f87bab3140
owl:sameAs viaf:75854360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75854360>.
doremus_artist:9c18c208-6c27-362b-a9d8-d7974976ff72
owl:sameAs viaf:68291364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68291364>.
doremus_artist:9d44637f-7e6a-346c-909b-9bd730723da1
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Estudi\u00f3 con Felix von Weingartner, quien le tom\u00f3 como maestro de coro y segundo director en la Volksoper de Viena. En 1924 se hizo director en Aussig, de donde se traslad\u00f3 a Dortmund. Fue durante varios a\u00f1os director general de M\u00fasica de la \u00d3pera del Estado, de Karlsruhe, pero en 1933 volvi\u00f3 a Viena, donde se le nombr\u00f3 primer director de la Wiener Staatsoper, y m\u00e1s tarde, profesor de la Academia de M\u00fasica. Durante la Segunda Guerra Mundial no se lo dej\u00f3 trabajar (su padre era jud\u00edo) emigrando a Belgrado y trabajando primero en la Opera de esa ciudad y luego en una f\u00e1brica de alimentos."@es,
        "Josef Alois Krips (* 8. April 1902 in Wien; \u2020 13. Oktober 1974 in Genf) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent und Violinist."@de,
        "Josef Alois Krips (8 April 1902 \u2013 13 October 1974) was an Austrian conductor and violinist."@en,
        "Josef Alois Krips (Viena, 8 de abril de 1902 \u2014 Genebra, 13 de outubro de 1974) foi um maestro e violinista austr\u00edaco."@pt,
        "Josef Alois Krips (Vienne, 8 avril 1902 \u2013 Gen\u00e8ve, 13 octobre 1974) est un chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "Josef Alois Krips (Wenen, 8 april 1902 - Gen\u00e8ve, 13 oktober 1974) was een Oostenrijks dirigent en violist. Krips was een leerling van Eusebius Mandyzcewski en Felix Weingartner. In 1921 werd hij Weingartners assistent bij de Weense Volksopera. Daarna was hij dirigent bij verschillende orkesten (van 1926 tot 1933 muzikaal directeur in Karlsruhe); in 1933 keerde hij terug in Wenen als vaste dirigent. Ook werd hij professor aan de Weense Academie."@nl,
        "Josef Krips (ur. 8 kwietnia 1902 w Wiedniu, zm. 13 pa\u017adziernika 1974 w Genewie) \u2013 austriacki dyrygent.Studiowa\u0142 w Akademii Muzycznej w Wiedniu u E. Mandyczewskiego i F. Weingartnera. Pracowa\u0142 tam\u017ce w Volksoper jako skrzypek, korepetytor, ch\u00f3rmistrz i dyrygent."@pl,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0410\u043b\u043e\u0438\u0437 \u041a\u0440\u0438\u043f\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Josef Alois Krips; 1902\u20141974) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\uff08Josef Alois Krips\u30011902\u5e744\u67088\u65e5 - 1974\u5e7410\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u963f\u840a\u65af\u00b7\u514b\u91cc\u666e\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJosef Alois Krips\uff0c1902\u5e744\u67088\u65e5\uff0d1974\u5e745\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u5967\u5730\u5229\u8457\u540d\u6307\u63ee\u5bb6\u548c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002 \u514b\u91cc\u666e\u65af\u51fa\u751f\u65bc\u7dad\u4e5f\u7d0d\uff0c\u7e7c\u800c\u6210\u70ba\u66fc\u7b2c\u6fa4\u592b\u65af\u57fa (Eusebius Mandyczewski)\u548c\u9b4f\u56e0\u52a0\u7279\u7eb3 (Felix Weingartner\u7684\u5f92\u5f1f\u30021921\u81f31924\u5e74\u9593\uff0c\u5728\u7dad\u4e5f\u7d0d\u6c11\u4fd7\u6b4c\u5287\u9662Wiener Volksoper)\u64d4\u7576\u9b4f\u56e0\u52a0\u7279\u7eb3\u7684\u52a9\u7406\u548c\u5408\u5531\u968a\u7684\u7e3d\u76e3\u3002\u5176\u5f8c\u514b\u91cc\u666e\u65af\u6210\u70ba\u4e86\u4e0d\u540c\u6a02\u968a\u7684\u6307\u63ee\uff0c\u5982\u57281926\u81f31933\u5e74\u9593\uff0c\u6210\u70ba\u5361\u5c14\u65af\u9c81\u5384\u7576\u5730\u6a02\u5718\u7684\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u30021933\u5e74\u56de\u6b78\u7dad\u4e5f\u7d0d\uff0c\u64d4\u4efb\u6c11\u4fd7\u6b4c\u5287\u9662\u7684\u5e38\u99d0\u6307\u63ee\uff0c1935\u5e74\u6210\u70ba\u7dad\u4e5f\u7d0d\u85dd\u8853\u5b78\u9662(Akademie der bildenden K\u00fcnste Wien)\u6559\u6388\uff0c\u4e26\u958b\u59cb\u6bcf\u5e74\u5728\u85a9\u723e\u8328\u5821\u97f3\u6a02\u7bc0\u4e0a\u6307\u63ee\u97f3\u6a02\u6703\uff0c\u76f4\u81f31938\u5e74\u3002 \u96d6\u7136\u81ea\u5e7c\u662f\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\uff0c\u4f46\u7531\u65bc\u7236\u89aa\u662f\u7336\u592a\u4eba\uff0c\u56e0\u6b64\u514b\u91cc\u666e\u65af\u5728\u5fb7\u5967\u5408\u4f75\u5f8c\uff0c\u96e2\u958b\u4e86\u7dad\u4e5f\u7d0d\uff0c\u79fb\u5c45\u8c9d\u723e\u683c\u840a\u5fb7\uff0c\u4ee5\u514d\u7121\u6cd5\u7e7c\u7e8c\u6307\u63ee\u751f\u6daf\u3002\u4f46\u514b\u91cc\u666e\u65af\u4e5f\u53ea\u80fd\u5728\u8c9d\u723e\u683c\u840a\u5fb7\u7684\u6b4c\u5287\u9662\u548c\u611b\u6a02\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u5de5\u4f5c\u4e00\u5e74\u591a\uff0c\u5357\u65af\u62c9\u592b\u4fbf\u6dea\u70ba\u5fb7\u8ecd\u4f54\u9818\uff0c\u9918\u4e0b\u7684\u6230\u722d\u6b72\u6708\uff0c\u514b\u91cc\u666e\u65af\u4fbf\u5728\u98df\u54c1\u5de5\u5ee0\u64d4\u7576\u5de5\u4eba\u6e21\u904e\u3002 \u514b\u91cc\u666e\u65af1974\u5e74\u901d\u4e16\u65bc\u745e\u58eb\u65e5\u5167\u74e6\uff0c\u4eab\u5e7472\u6b72\u3002 \u800c\u4ed6\u7684\u5f1f\u5f1f\uff0c\u4ea8\u5229\u00b7\u514b\u91cc\u666e\u65af(Henry Krips)\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u5f8c\u4f86\u79fb\u5c45\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\uff0c\u64d4\u4efb\u963f\u5fb7\u840a\u5fb7\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u7684\u5e38\u99d0\u6307\u63ee\u905423\u5e74\u4e4b\u4e45(1949-1972)\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22327739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Krips>,
        <http://viaf.org/viaf/22327739>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Krips.
doremus_artist:9e01df23-4ce6-34c6-9e39-e12d2c7dc394
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Giovanni Paolo Cima (* um 1575 in Mailand; \u2020 1630 ebenda) war ein italienischer Komponist und Organist des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Giovanni Paolo Cima (c. 1570 \u2013 1622) was an Italian composer and organist in the early Baroque era. He was a contemporary of Claudio Monteverdi and Girolamo Frescobaldi, though not as well known (then or now) as either of those men. Cima came from a family of musicians and was a leading musical figure in Milan. From 1595 he served as director of music and organist at the chapel of Santa Maria presso San Celso in Milan. His Concerti ecclesiastici were published in 1610."@en,
        "Giovanni Paolo Cima (n\u00e9 autour de 1570 et mort en 1622 \u00e0 Milan) est un compositeur et organiste italien du d\u00e9but de la p\u00e9riode baroque, contemporain de compositeurs comme Claudio Monteverdi et Girolamo Frescobaldi."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d1\u30aa\u30ed\u30fb\u30c1\u30fc\u30de\uff08Giovanni Paolo Cima, 1570\u5e74\u9803 - 1622\u5e74\u30df\u30e9\u30ce\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u672b\u671f\u304b\u3089\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:196754979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Paolo_Cima>,
        <http://viaf.org/viaf/196754979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Paolo_Cima.
doremus_artist:9e4dc16e-9ac1-36f7-8b42-9e0d3190f132
    dbp:birthPlace res:Q7473516;
    dbp:deathPlace res:Q7473516;
    rdfs:comment
        "Toru Takemitsu (em japon\u00eas \u6b66\u6e80 \u5fb9 Takemitsu T\u014dru, T\u00f3quio, 8 de Outubro de 1930 - T\u00f3quio, 20 de Fevereiro de 1996) foi um compositor japon\u00eas, que explorou os princ\u00edpios de composi\u00e7\u00e3o da m\u00fasica erudita ocidental e da m\u00fasica japonesa tradicional, isoladamente e em conjunto. Takemitsu foi galardoado postumamente com o Glenn Gould Prize no Outono de 1996."@pt,
        "Toru Takemitsu (\u6b66\u6e80 \u5fb9 Takemitsu T\u014dru, October 8, 1930 \u2013 February 20, 1996) pronounced [take\ua71cmits\u026f to\u02d0\u027d\u026f] was a Japanese composer and writer on aesthetics and music theory. Largely self-taught, Takemitsu possessed consummate skill in the subtle manipulation of instrumental and orchestral timbre. He is famed for combining elements of oriental and occident philosophy to create a sound uniquely his own, and for fusing opposites together such as sound with silence and tradition with innovation."@en,
        "Toru Takemitsu (\u6b66\u6e80\u5fb9, Takemitsu T\u014dru ; Tokio, 8 oktober 1930 \u2013 aldaar, 20 februari 1996) was een Japans componist."@nl,
        "T\u014dru Takemitsu (jap. \u6b66\u6e80 \u5fb9 Takemitsu T\u014dru, ur. 8 pa\u017adziernika 1930 w Tokio, zm. 20 lutego 1996 tam\u017ce) \u2014 jeden z najbardziej znacz\u0105cych kompozytor\u00f3w japo\u0144skich. W swoich utworach \u0142\u0105czy\u0142 on elementy kultury zachodniej i wschodniej. Zajmowa\u0142 si\u0119 tak\u017ce estetyk\u0105 i teori\u0105 muzyki. W 1954 r. o\u017ceni\u0142 si\u0119 z aktork\u0105 Asak\u0105 Wakayama."@pl,
        "T\u014dru Takemitsu (jap. \u6b66\u6e80 \u5fb9, Takemitsu T\u014dru, * 8. Oktober 1930 in Tokio; \u2020 20. Februar 1996 ebenda) war ein japanischer Komponist."@de,
        "T\u014dru Takemitsu (\u6b66\u6e80 \u5fb9 Takemitsu T\u014dru, 8 de octubre, 1930\u201320 de febrero, 1996) fue un compositor de m\u00fasica, que explor\u00f3 los principios de la composici\u00f3n musical propios de la m\u00fasica cl\u00e1sica occidental y la tradici\u00f3n musical japonesa. Tanto por separado como en combinaci\u00f3n."@es,
        "T\u014dru TakemitsuFichier:Toru Takemitsu Shinchosha 1961-7.jpg T\u014dru Takemitsu (\u6b66\u6e80 \u5fb9, Takemitsu T\u014dru), n\u00e9 le 8 octobre 1930 \u00e0 Tokyo et mort le 20 f\u00e9vrier 1996 \u00e0 Tokyo, est un compositeur japonais."@fr,
        "\u0422\u043e\u0440\u0443 \u0422\u0430\u043a\u044d\u043c\u0438\u0446\u0443 (\u044f\u043f. \u6b66\u6e80 \u5fb9 \u0422\u0430\u043a\u044d\u043c\u0438\u0446\u0443 \u0422\u043e:\u0440\u0443, 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1996, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u0430, \u0432 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0443\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u043b\u0441\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 (\u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u0421\u0430\u0442\u0438, \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d). \u0412 1951 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00ab\u0414\u0437\u0438\u043a\u043a\u044d\u043d \u041a\u043e:\u0431\u043e:\u00bb (\u5b9f\u9a13\u5de5\u623f), \u0441 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1950-\u0445 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u0412 1958 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0420\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c\u00bb \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u043b \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u0430 \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044e \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043e\u043d \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb \u0438 \u00ab\u0441\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb; \u043f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c \u2014 \u0410\u0430\u0440\u043e\u043d\u0443 \u041a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0434\u0443 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c, \u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c\u0441\u044f \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u6b66\u6e80 \u5fb9\uff08\u305f\u3051\u307f\u3064 \u3068\u304a\u308b\u30011930\u5e7410\u67088\u65e5 - 1996\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u6b66\u6ee1\u5f7b\uff081930\u5e7410\u67088\u65e5\uff0d1996\u5e742\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u65e5\u672c20\u4e16\u7eaa\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:229607213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toru_Takemitsu>,
        <http://viaf.org/viaf/229607213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e871dff-df89-45f5-857f-28067cdc9d5e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toru_Takemitsu.
doremus_artist:9f4b9631-2f51-3bca-8a71-10ac0a326def
owl:sameAs viaf:200654055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200654055>.
doremus_artist:9f97bb85-d7d3-3ca5-9019-6223cce27431
    owl:sameAs viaf:66447157;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66447157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa8a0299-8c30-467f-898e-f6f508a33d86>.
doremus_artist:a03e197c-2a23-3391-8c52-3e2706017715
owl:sameAs viaf:2476397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2476397>.
doremus_artist:a0af6430-f136-3277-b7af-4bc1c30aca34
    rdfs:comment
        "Alain Sachs est un com\u00e9dien, dramaturge et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais n\u00e9 en 1951."@fr;
    owl:sameAs viaf:44562082;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Sachs>,
        <http://viaf.org/viaf/44562082>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Sachs.
doremus_artist:a0ea3b8d-3d11-38c2-b5d5-90178a382416
    dbp:birthPlace dbr:Bassano_del_Grappa;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Tito Gobbi (* 24. Oktober 1913 in Bassano del Grappa; \u2020 5. M\u00e4rz 1984 in Rom) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Tito Gobbi (24 October 1913 \u2013 5 March 1984) was an Italian operatic baritone with an international reputation. He made his operatic debut in Gubbio in 1935 as Count Rodolfo in Bellini's La sonnambula and quickly appeared in Italy major opera houses. By the time he retired in 1979 he had acquired a repertoire of almost 100 operatic roles. They ranged from Rossini's Barber through Donizetti and the standard Verdi and Puccini baritone roles to Alban Berg's Wozzeck. He had a worldwide career as operatic baritone, appearing in (or recording the singing role) for over 25 films and, from the mid-1960s onward, was the stage director for about ten different operas which were given close to 35 productions throughout Europe and North America, including a significant number in Chicago for the Lyric Op"@en,
        "Tito Gobbi (Bassano del Grappa, 24 de octubre de 1915 \u2013 Roma, 5 de marzo de 1984) fue uno de los m\u00e1s grandes bar\u00edtonos italianos."@es,
        "Tito Gobbi (Bassano del Grappa, 24 de outubro de 1913 \u2014 Roma, 5 de mar\u00e7o de 1984) foi um bar\u00edtono italiano, um dos mais famosos do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Tito Gobbi (Bassano del Grappa, 24 oktober 1913 - Rome, 5 maart 1984) was een Italiaans bariton."@nl,
        "Tito Gobbi (n\u00e9 le 24 octobre 1913 \u00e0 Bassano del Grappa, dans la province de Vicence en V\u00e9n\u00e9tie - mort le 5 mars 1984 \u00e0 Rome) est un baryton, acteur, metteur en sc\u00e8ne et dessinateur de costumes italien."@fr,
        "Tito Gobbi (ur. 24 pa\u017adziernika 1913 w Bassano del Grappa, zm. 5 marca 1984 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, baryton."@pl,
        "\u0422\u0438\u0301\u0442\u043e \u0413\u043e\u0301\u0431\u0431\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Tito Gobbi, 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1913 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0430\u0441\u0441\u0430\u043d\u043e-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u0413\u0440\u0430\u043f\u043f\u0430 \u2014 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1984 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d) \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440-\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a."@ru,
        "\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u30fb\u30b4\u30c3\u30d3\uff08Tito Gobbi, 1913\u5e7410\u670824\u65e5 - 1984\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u6f14\u6280\u6d3e\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d0\u30c3\u30b5\u30fc\u30ce\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30c3\u30d1\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u5927\u5b66\u306b\u3066\u6cd5\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30b8\u30e5\u30fc\u30ea\u30aa\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30df\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3076\u3002 \u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f1935\u5e74\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30fc\u30cb\u4f5c\u66f2\u300e\u5922\u904a\u75c5\u306e\u5973\u300f\u306e\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u4f2f\u7235\u30021942\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u821e\u53f0\u3082\u8e0f\u307f\u3001\u7d42\u6226\u5f8c\u306b\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6d3b\u8e8d\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u30021950\u5e74\u4ee3\u304b\u308960\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u306f\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u6b4c\u5287\u5834\u300160\u5e74\u4ee3\u306e\u5f8c\u534a\u304b\u3089\u306f\u30b7\u30ab\u30b4\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u4e3b\u306a\u62e0\u70b9\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3001\u591a\u304f\u306e\u65b0\u4f5c\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u521d\u6f14\u306b\u3082\u52a0\u308f\u3063\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u306f\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021979\u5e74\u306b\u306f\u821e\u53f0\u304b\u3089\u5b8c\u5168\u306b\u5f15\u9000\u3002\u4e00\u65b9\u30671960\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6f14\u51fa\u3082\u884c\u3044\u3001\u307e\u305f\u6669\u5e74\u306f\u5f8c\u9032\u6b4c\u624b\u306e\u80b2\u6210\u306b\u3082\u52aa\u3081\u305f\u3002 \u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u300e\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u306e\u7406\u9aea\u5e2b\u300f\u306e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u30d5\u30a1\u30eb\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u300f\u3001\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300e\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fb\u30b9\u30ad\u30c3\u30ad\u300f\u306a\u3069\u306e\u30d6\u30c3\u30d5\u30a9\u7684\u306a\u3082\u306e\u304b\u3089\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u300e\u30aa\u30c6\u30ed\u300f\u306e\u30a4\u30e4\u30fc\u30b4\u3001\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u300e\u30c8\u30b9\u30ab\u300f\u306e\u30b9\u30ab\u30eb\u30d4\u30a2\u7537\u7235\u3068\u3044\u3063\u305f\u60aa\u5f79\u307e\u3067100\u8fd1\u304f\u306b\u53ca\u3076\u3002 \u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30e9\u30b9\u306e\u516c\u79c1\u306b\u308f\u305f\u3063\u305f\u826f\u304d\u53cb\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u4eba\u67c4\u3001\u30a8\u30d4\u30bd\u30fc\u30c9\u3084\u82b8\u8853\u6027\u306b\u95a2\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u30b3\u30e1\u30f3\u30c8\u3084\u8457\u8ff0\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1984\u5e743\u67085\u65e5\u306b\u6ede\u5728\u4e2d\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64091477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tito_Gobbi>,
        <http://viaf.org/viaf/64091477>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8762e31-b9c7-46c3-b47b-3c8c1fad59ed>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tito_Gobbi_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tito_Gobbi.
doremus_artist:a21bc60a-cda0-3468-874c-55339fd70a50
    owl:sameAs viaf:267265521;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267265521>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b62d3b0d-99d8-433d-b7e6-375817e4247d>.
doremus_artist:a3678215-e628-3f1e-b49b-680860f1a29a
owl:sameAs viaf:270002996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/270002996>.
doremus_artist:a3aa3142-2e67-3bc7-9670-47fb550ba210
    rdfs:comment
        "Christophe Moyreau (born April 4, 1700 \u2013 died on May 11, 1774) was a French Baroque composer, organist and harpsichordist."@en,
        "Christophe Moyreau est un organiste, claveciniste et compositeur fran\u00e7ais actif \u00e0 Orl\u00e9ans au XVIIIe si\u00e8cle. N\u00e9 le 6 avril 1700 sur la paroisse Saint-Paul, il est mort le 11 mai 1774 sur celle de Saint-Pierre-Lentin (pr\u00e8s de la cath\u00e9drale)."@fr;
    owl:sameAs viaf:14851935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christophe_Moyreau>,
        <http://viaf.org/viaf/14851935>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christophe_Moyreau.
doremus_artist:a3acbf62-79f2-30f8-83f0-b58830fda6a7
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Richard Buckner es un cantautor y guitarrista nacido en California, Estados Unidos; posteriormente vivi\u00f3 en Alberta y en la actualidad vive en Brooklyn. Incursion\u00f3 en el movimiento Country Alternativo. Se le aprecia mucho por sus interpretaciones de guitarra, llenas de color."@es,
        """Richard Buckner is an American singer-songwriter born in California, United States. After living in Edmonton, Alberta for a number of years, he currently resides in Brooklyn, New York. A critically acclaimed artist hailed by Justin Vernon of Bon Iver as a big influence and most often associated with the alternative country movement, Buckner had in recent albums eschewed his initial acoustic approach and displayed an increasing interest in more abstract music styles until reintegrating his acoustic approach on 2011's "Our Blood"."""@en;
    owl:sameAs viaf:2224899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Buckner_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/2224899>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fec02932-60cd-46ee-a70c-05c07905ae77>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Buckner_in_Austin_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Buckner_(musician)>.
doremus_artist:a3eee387-af73-38e6-9537-58bc77487243
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Enrico Rava (* 20. August 1939 in Triest) ist ein italienischer Jazztrompeter und Fl\u00fcgelhornist."@de,
        "Enrico Rava (Trieste, 20 de agosto de 1939) es un trompetista y uno de los m\u00e1s destacados y conocidos m\u00fasicos italianos en la escena internacional del jazz. Aunque comenz\u00f3 tocando el piano y el tromb\u00f3n, ser\u00eda la trompeta el instrumento que le diera la fama."@es,
        "Enrico Rava (Tri\u00ebst, 20 augustus 1939) is een Italiaanse jazztrompettist en -bugelist. Hij heeft anno 2013 een 45-jarige carri\u00e8re als musicus achter de rug en heeft inmiddels meegewerkt aan zo\u2019n 90 muziekalbums, waaronder een aantal voor het label ECM Records. Zijn grote voorbeelden zijn uiteraard Miles Davis en Chet Baker. In eerste instantie is hij voorbestemd voor de piano, krijgt les van zijn moeder (1953). Later gaat hij op eigen kosten in Turijn trombone leren. In 1956 komt hij zijn eerste trompet als hij Miles Davis ziet spelen en leidt zichzelf op. Zijn eerste concerten geeft hij in 1960 in Turijn."@nl,
        "Enrico Rava (born 20 August 1939 in Trieste, Italy), is an Italian jazz trumpeter. He originally played trombone, changing to the trumpet after hearing Miles Davis. His first commercial work was as a member of Gato Barbieri's Italian quintet in the mid-1960s; in the late 1960s he was a member of Steve Lacy's group. In 1967 Rava moved to New York City, and one month later became a member of the group Gas Mask, a group that had one LP on Tonsil Records in 1970. He has played with artists such as Carla Bley, Jeanne Lee, Paul Motian, Lee Konitz and Roswell Rudd. Chiefly an exponent of bebop jazz, Enrico Rava has also played successfully in avant-garde settings. His style may partly recall Kenny Wheeler's in its spareness and lightness of tone, albeit Rava's is harmonically simpler."@en,
        "Enrico RavaFichier:Enrico Rava AFreguja.jpg Enrico Rava au Paris Jazz Festival le 12 juin 2004 Enrico Rava est un trompettiste de jazz italien n\u00e9 \u00e0 Trieste le 20 ao\u00fbt 1939."@fr,
        "Si tratta di uno dei jazzisti italiani pi\u00f9 noti internazionalmente, anche grazie ad una lunga attivit\u00e0 oltreoceano. Le sue influenze principali nel campo del Jazz sono Miles Davis e Chet Baker. Ha al suo attivo pi\u00f9 di novanta registrazioni delle quali una trentina da solista."@it;
    owl:sameAs viaf:49409190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Rava>,
        <http://viaf.org/viaf/49409190>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0336e885-1b2b-4f3c-9886-e4921a34b615>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enrico_Rava_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Rava.
doremus_artist:a47f9c72-2669-327d-9d49-f50402b2e40e
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "\u00c9mile-Robert Blanchet (17 July 1877 in Lausanne, Switzerland \u2013 27 March 1943 in Pully, Switzerland) was a French-speaking Swiss pianist and composer. He was taught by his father, the organist of a cathedral in Lausanne, Charles Blanchet, a pupil of Ignaz Moscheles, and Hauptmann. Later he attended Cologne Conservatory and was a pupil of Busoni in Weimar and Berlin. Later he was professor of piano 1904-1917, then director 1905-1908 of the Lausanne Conservatory. He continued teaching her until 1917."@en,
        "\u00c9mile-Robert Blanchet, n\u00e9 le 17 juillet 1877 \u00e0 Lausanne et mort dans la m\u00eame ville le 27 mars 1943, est un compositeur, alpiniste et musicien vaudois."@fr;
    owl:sameAs viaf:74117077;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile-Robert_Blanchet>,
        <http://viaf.org/viaf/74117077>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Émile-Robert_Blanchet.
doremus_artist:a59aa9a2-dcd3-3807-9515-abcbae53fa7d
owl:sameAs viaf:10123551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10123551>.
doremus_artist:a5f96f66-7661-3ca8-a347-f534556cbf88
owl:sameAs viaf:220994817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220994817>.
doremus_artist:a5fde07c-bc98-376e-b188-9269734bde62
    dbp:birthPlace dbr:Peru;
    rdfs:comment
        "Manuel Poirier (born 17 November 1954) is a French film director and screenwriter. He has directed 15 films since 1984. His film Western won the Jury Prize at the 1997 Cannes Film Festival."@en,
        "Manuel Poirier est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 novembre 1954 au P\u00e9rou."@fr;
    owl:sameAs viaf:39292101;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Poirier>,
        <http://viaf.org/viaf/39292101>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Poirier.
doremus_artist:a636fa8a-6da4-3ed8-ae1f-52cf8abd3431
    owl:sameAs viaf:7599432;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599432>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6aef389-ddd7-46d7-98c6-e4b9eb66c2b6>.
doremus_artist:a6413011-60c0-3538-b76c-23edda96cd6b
    rdfs:comment
        "Bruno Rigutto (n\u00e9 en 1945 \u00e0 Charenton) est un pianiste, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais. Il a \u00e9tudi\u00e9 au Conservatoire de Paris et est un \u00e9l\u00e8ve de Samson Fran\u00e7ois et Paul Badura-Skoda. Il est laur\u00e9at du concours international Marguerite-Long en 1965, et du concours Tcha\u00efkovski, en 1966. Il enseigne le piano au conservatoire de Paris depuis 1981."@fr;
    owl:sameAs viaf:2657566;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Rigutto>,
        <http://viaf.org/viaf/2657566>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Rigutto.
doremus_artist:a731cd0b-a575-30dc-a836-d8882c930b44
owl:sameAs viaf:78985980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78985980>.
doremus_artist:a73dcbdb-5b5e-3341-94d3-85f1c65fe22a
    dbp:birthPlace dbr:Schörfling_am_Attersee;
    rdfs:comment
        "Michi Gaigg (* 22. April 1957 in Sch\u00f6rfling am Attersee) ist eine \u00f6sterreichische Violinistin und Dirigentin sowie Musikp\u00e4dagogin mit dem Schwerpunkt Barockmusik. Sie ist Begr\u00fcnderin von L\u2019arpa festante M\u00fcnchen und des L\u2019Orfeo Barockorchesters sowie seit 2003 Festivalintendantin der Donaufestwochen im ober- und nieder\u00f6sterreichischen Strudengau. 2008 wurde sie mit dem Gro\u00dfen B\u00fchnenkunstpreis des Landes Ober\u00f6sterreich ausgezeichnet."@de,
        "Michi Gaigg (born in Sch\u00f6rfling am Attersee, 1957) is an Austrian violinist and conductor. She is founder and conductor of the Baroque orchestras L'arpa festante and L'Orfeo."@en;
    owl:sameAs viaf:42162036;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michi_Gaigg>,
        <http://viaf.org/viaf/42162036>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michi_Gaigg.
doremus_artist:a75950d5-66b2-3f09-8c00-ea82dde074d4
owl:sameAs viaf:35508603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35508603>.
doremus_artist:a7899b03-c07d-39fe-88d5-9967bf2599ac
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Goodman,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "John Avery Lomax (* 23. September 1867 in Goodman, Mississippi, USA; \u2020 26. Januar 1948) war ein US-amerikanischer Folklore- und Musikforscher. Seine Arbeit wurde von seinen Kindern weitergef\u00fchrt, vor allem von Alan Lomax."@de,
        "John Avery Lomax (23 de septiembre de 1867 - 26 de enero de 1948) fue un profesor estadounidense, music\u00f3logo y folclorista pionero, que dedic\u00f3 gran parte de su vida a la preservaci\u00f3n de canciones cl\u00e1sicas del folclore estadounidense. Fue el padre de Alan Lomax, otro distinguido coleccionista m\u00fasica folk."@es,
        "John Avery Lomax (September 23, 1867 \u2013 January 26, 1948) was an American teacher, a pioneering musicologist, and a folklorist who did much for the preservation of American folk music. He was the father of Shirley Mansell, John Avery Lomax, Jr., Alan Lomax, also a distinguished collector of folk music, and Bess Lomax Hawes."@en,
        "John Avery Lomax (ou John Lomax) est un musicologue et folkloriste am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Goodman, le 23 septembre 1867, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 janvier 1948. Avec l'aide de sa famille et principalement de son fils Alan Lomax, il passe sa carri\u00e8re \u00e0 collecter les chants de cow-boys, les ballades traditionnelles et surtout les musiques des vieux bluesmen du Sud des \u00c9tats-Unis depuis 1910 pour la Biblioth\u00e8que du Congr\u00e8s. P\u00e8re et fils font ensemble conna\u00eetre Leadbelly tandis qu'Alan, quelques ann\u00e9es plus tard, convainc Muddy Waters de faire une carri\u00e8re professionnelle dans le blues."@fr,
        "John Avery Lomax (ur. 23 wrze\u015bnia 1867 w Goodman, zm. 26 stycznia 1948) \u2013 pionier muzykologii i folklorystyki w USA."@pl,
        "\u062c\u0648\u0646 \u0644\u0648\u0645\u0627\u0643\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: John Lomax) (\u0648. 1867 \u2013 1948 \u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0645\u0624\u0631\u062e\u060c \u0648\u0645\u0624\u0631\u062e \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0628\u0631\u0648\u0641\u064a\u0633\u0648\u0631 (\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u062c\u0627\u0645\u0639\u064a) \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u0633\u064a\u0633\u064a\u0628\u064a\u060c \u0648\u063a\u0648\u062f\u0645\u0627\u0646."@ar;
    owl:sameAs viaf:46874966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Lomax>,
        <http://viaf.org/viaf/46874966>,
        <https://musicbrainz.org/artist/254d918b-5048-4c23-bdc8-e926baacaedb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John-avery-lomax1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Lomax.
doremus_artist:a90d4943-8d57-3cf1-87f5-308ee9ca6e1e
owl:sameAs viaf:230785968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230785968>.
doremus_artist:a927056a-347f-3317-91a5-4cff2139750c
owl:sameAs viaf:29795646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29795646>.
doremus_artist:a937a8e7-0d2e-3406-a91f-503c122aac0c
owl:sameAs viaf:169504376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169504376>.
doremus_artist:aa5fdb0f-5d00-3bf7-8773-7fbbabdda19a
owl:sameAs viaf:66730687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66730687>.
doremus_artist:aa834390-08ac-312c-9c7b-e9d4bf6ea2c3
owl:sameAs viaf:63638497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63638497>.
doremus_artist:aada2bfe-cd1f-3d3e-9b9a-45d5ab237ceb
    dbp:birthPlace dbr:Podolia;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2009) \u0625\u063a\u0646\u0627\u062a\u0633\u0647 \u064a\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062f\u0631\u0641\u0633\u0643\u064a (18 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1860 - 29 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1941) \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a."@ar,
        "Ignacy Jan Paderewski (18 de noviembre de 1860-29 de junio de 1941) fue un pianista, compositor, diplom\u00e1tico y pol\u00edtico polaco. Fue el tercer primer ministro de Polonia y receptor honorario de la Orden del Imperio Brit\u00e1nico."@es,
        "Ignacy Jan Paderewski (Kurylovka, 18 de novembro de 1860 \u2014 Nova Iorque, 29 de junho de 1941) foi um pianista, compositor, pol\u00edtico e diplomata polaco, incans\u00e1vel defensor da causa nacionalista de seu pa\u00eds. Em 1872, ingressou no Conservat\u00f3rio de Vars\u00f3via. De 1884 a 1887, estuda em Viena sob a orienta\u00e7\u00e3o de Theodor Leschetizky. A partir de 1887, apresenta-se em Viena, Paris, Londres e Nova Iorque.Seu sucesso foi enorme, e, por onde fosse, era seguido por legi\u00f5es de admiradores. Em 1898 passou a morar na Su\u00ed\u00e7a. Ensinou piano no Conservat\u00f3rio de Estrasburgo."@pt,
        "Ignacy Jan Paderewski GBE (Kurylovka, 18 november 1860 - New York, 29 juni 1941) was een Pools componist, pianist, diplomaat en politicus. Hij was minister-president van Polen in 1919. Soms gebruikt men de Duitstalige versie van zijn naam: Ignaz Paderewski."@nl,
        "Ignacy Jan Paderewski Herb Jelita, GBE (* 6. Novemberjul./ 18. November 1860greg. in Kury\u0142\u00f3wka; \u2020 29. Juni 1941 in New York) war ein polnischer Pianist, Komponist und Politiker. 1919 wurde er Ministerpr\u00e4sident und Au\u00dfenminister der Zweiten Polnischen Republik."@de,
        "Ignacy Jan Paderewski herbu Jelita (ur. 6 listopada?/18 listopada 1860 w Kury\u0142\u00f3wce, zm. 29 czerwca 1941 w Nowym Jorku) \u2013 polski pianista, kompozytor, dzia\u0142acz niepodleg\u0142o\u015bciowy i polityk. W 1919 roku sprawowa\u0142 funkcje premiera i ministra spraw zagranicznych RP. Paderewski by\u0142 absolwentem Instytutu Muzycznego (p\u00f3\u017a\u00adniej\u00adszego Konserwatorium Warszawskiego). Otrzyma\u0142 m.in. Order Or\u0142a Bia\u0142ego, francuski Krzy\u017c Wielki Legii Honorowej oraz tytu\u0142 Rycerza Wielkiego Krzy\u017ca Orderu Imperium Brytyjskiego."@pl,
        "Ignacy Jan Paderewski, GBE (Polish: [i\u0261\u02c8nat\u0361s\u0268 \u02c8jan pad\u025b\u02c8r\u025bfsk\u02b2i]; 18 November [O.S. 6 November] 1860 \u2013 29 June 1941) was a Polish pianist and composer, politician and spokesman for Polish independence. He was a favorite of concert audiences around the world. His musical fame opened access to diplomacy and the media."@en,
        "Ignacy Jan Paderewski, ou Ignace Paderewski, n\u00e9 le 18 novembre (6 novembre) 1860 \u00e0 Kury\u0142\u00f3wka en Podolie (actuelle Ukraine) et mort le 29 juin 1941 \u00e0 New York, est un pianiste, compositeur, homme politique et diplomate polonais."@fr,
        "\u0418\u0433\u043d\u0430\u0301\u0446\u0438\u0439 \u042f\u043d \u041f\u0430\u0434\u0435\u0440\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Ignacy Jan Paderewski; 6 (18) \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1860, \u0441\u0435\u043b\u043e \u041a\u0443\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430, \u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0435 \u2014 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1941, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442. \u0421 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f \u043f\u043e \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c 1919 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438. \u0420\u044b\u0446\u0430\u0440\u044c \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a4\u30b0\u30ca\u30c4\u30a3\u30fb\u30e4\u30f3\u30fb\u30d1\u30c7\u30ec\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Ignacy Jan Paderewski, 1860\u5e7411\u670818\u65e5 - 1941\u5e746\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u653f\u6cbb\u5bb6\u30fb\u5916\u4ea4\u5b98\u3067\u3042\u308b\u3002\u7b2c1\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u767a\u8db3\u3057\u305f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7b2c\u4e8c\u5171\u548c\u56fd\u306e\u7b2c3\u4ee3\u9996\u76f8\u3002\u6c0f\u540d\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u5f0f\u306b\u7c21\u7565\u5316\u3057\u3066\u3001Ignace Paderewski\u3068\u7db4\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30d1\u30c7\u30ec\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u683c\u7eb3\u5947\u00b7\u626c\u00b7\u5e15\u5fb7\u96f7\u592b\u65af\u57fa\uff0cGBE\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aIgnacy Jan Paderewski\uff0c1860\u5e7411\u670818\u65e5\uff0d1941\u5e746\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u5916\u4ea4\u5bb6\uff0c\u662f19\u4e16\u7eaa\u672b20\u4e16\u7eaa\u521d\u6770\u51fa\u7684\u4e16\u754c\u7ea7\u94a2\u7434\u5927\u5e08\u4e4b\u4e00\uff0c1919\u5e74\u66fe\u51fa\u4efb\u6ce2\u5170\u603b\u7406\uff0c\u5e76\u517c\u4efb\u5916\u4ea4\u90e8\u957f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76501096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignacy_Jan_Paderewski>,
        <http://viaf.org/viaf/76501096>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a2b8def-5a86-45fd-9c21-31c3356a3774>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ignacy_Jan_Paderewski.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignacy_Jan_Paderewski.
doremus_artist:ad4def6b-a7b5-388d-bd58-5faf7d84e8c9
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    dbp:deathPlace dbr:Braunschweig;
    rdfs:comment
        """Guilherme V de Nassau (8 de mar\u00e7o de 1748 - 9 de abril de 1806) foi o \u00faltimo Pr\u00edncipe de Orange a usar o t\u00edtulo de stadthouder dos Pa\u00edses Baixos. Era filho de Guilherme IV, Pr\u00edncipe de Orange e de Ana, Princesa Real de Inglaterra. Casou em 1767 com Guilhermina, Princesa da Pr\u00fassia, de quem teve: 
*  Luisa de Nassau 
*  Guilherme I, 1\u00b0 Rei dos Pa\u00edses Baixos 
*  Frederico, pr\u00edncipe de Orange- Nassau"""@pt,
        "Guillaume V Batave, prince d'Orange-Nassau (en n\u00e9erlandais, Willem V Batavus, prins van Oranje en Nassau), n\u00e9 \u00e0 La Haye le 8 mars 1748 et mort \u00e0 Brunswick le 9 avril 1806, est prince de Nassau-Dietz \u00e0 sa naissance, prince d'Orange-Nassau en 1751, stathouder des Provinces-Unies de 1751 \u00e0 1795, prince de Fulda et comte de Corvey en 1802. Il fut le dernier stathouder des Provinces-Unies."@fr,
        "Guillermo V de Orange-Nassau, tambi\u00e9n llamado Guillermo V B\u00e1tavo (en neerland\u00e9s: Willem V Batavus; 8 de marzo de 1748-9 de abril de 1806), fue hijo de Guillermo IV de Orange-Nassau y de Ana de Gran Breta\u00f1a (hija de Jorge II). Pr\u00edncipe de Orange, Duque de Nassau-Dietz y Estat\u00fader de las Provincias Unidas (1751 - 1795)."@es,
        "Wilhelm V Ora\u0144ski, Wilhelm V Batavus (ur. 8 marca 1748 w Hadze, zm. 9 kwietnia 1806 w Brunszwiku) \u2013 ostatni stadhouder Niderland\u00f3w. By\u0142 liderem frakcji konserwatywnej w Niderlandach. Urodzi\u0142 si\u0119 w Hadze jako syn Wilhelma IV Ora\u0144skiego i jego \u017cony Anny Hanowerskiej, angielskiej Princess Royal. Mia\u0142 zaledwie 3 lata, kiedy zmar\u0142 jego ojciec (1751). Wilhelm odziedziczy\u0142 jednak urz\u0105d stadhoudera dopiero w 1766 roku, po uko\u0144czeniu 18 lat. Wcze\u015bniej w jego imieniu rz\u0105dzi\u0142y kolejne regentki. Najpierw jego matka Anna (1751\u20131759), p\u00f3\u017aniej jego babka Maria Ludwika von Hessen-Kassel (1759\u20131765) i wreszcie jego starsza siostra Karolina (od 1765)."@pl,
        "Wilhelm V. Batavus (* 8. M\u00e4rz 1748 in Den Haag; \u2020 9. April 1806 in Braunschweig) war F\u00fcrst von Oranien und Nassau sowie Statthalter der Niederlande. Er war der Sohn von F\u00fcrst Wilhelm IV. von Oranien und Anna von England, der Tochter von K\u00f6nig Georg II. von Gro\u00dfbritannien."@de,
        "Willem V, zichzelf noemend Willem Batavus ('s-Gravenhage, 8 maart 1748 \u2013 Brunswijk, 9 april 1806), prins van Oranje, vorst van Oranje-Nassau, was de laatste erfstadhouder van de Republiek der Verenigde Nederlanden (1751-1795)."@nl,
        "William V, Prince of Orange (Willem Batavus; 8 March 1748 \u2013 9 April 1806) was the last Stadtholder of the Dutch Republic. He went into exile to London in 1795. He was the reigning Prince of Nassau-Orange until his death in 1806. In that capacity he was succeeded by his son William."@en,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c (\u0412\u0438\u043b\u043b\u0435\u043c) V (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Willem V Batavus; 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1748 \u2014 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1806) \u2014 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446 \u041e\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u041d\u0430\u0441\u0441\u0430\u0443-\u0414\u0438\u0446\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0433\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432 (1751-95)."@ru,
        "\u0641\u064a\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0623\u0648\u0631\u0627\u0646\u064a\u0627 (\u0641\u064a\u0644\u064a\u0645 \u0628\u0627\u062a\u0627\u0641\u0648\u0633\u060c 8 \u0645\u0627\u0631\u0633 1748 - 9 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1806) \u0643\u0627\u0646 \u0622\u062e\u0631 \u062d\u0627\u0643\u0645 \u0644\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0630\u0647\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0639\u0627\u0645 1795. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0627\u0646\u064a - \u0646\u0627\u0633\u0627\u0648 \u062d\u062a\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a 1806. \u0648\u0628\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0641\u0629 \u062e\u0644\u0641\u0647 \u0627\u0628\u0646\u0647 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0645."@ar,
        "\u30aa\u30e9\u30cb\u30a8\u516c\u30a6\u30a3\u30ec\u30e05\u4e16\uff08Willem V van Oranje-Nassau, 1748\u5e743\u67088\u65e5 - 1806\u5e744\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u6700\u5f8c\u306e\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u7dcf\u7763\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1751\u5e74 - 1795\u5e74\uff09\u3002\u7236\u306f\u30aa\u30e9\u30cb\u30a8\u516c\u30a6\u30a3\u30ec\u30e04\u4e16\u3001\u6bcd\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u738b\u517c\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u9078\u5e1d\u4faf\u30b8\u30e7\u30fc\u30b82\u4e16\u306e\u9577\u5973\u30a2\u30f3\u3002 \u7236\u306e\u6b7b\u306b\u3088\u308a\u308f\u305a\u304b3\u6b73\u3067\u30aa\u30e9\u30cb\u30a8\u516c\u3092\u7d99\u627f\u3057\u30011759\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u306e\u5f8c\u898b\u3092\u53d7\u3051\u3066\u6210\u9577\u3001\u4e03\u5e74\u6226\u4e89\u3067\u306f\u4e2d\u7acb\u3092\u8cab\u3044\u305f\u30021766\u5e74\u306b\u6210\u4eba\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3001\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u5168\u5dde\u306e\u7dcf\u7763\u306b\u4efb\u3058\u3089\u308c\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u512a\u67d4\u4e0d\u65ad\u306a\u614b\u5ea6\u3092\u53d6\u3063\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u5f93\u6765\u306e\u7dcf\u7763\u6d3e\u3068\u90fd\u5e02\u9580\u95a5\u6d3e\u306e\u5bfe\u7acb\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u5171\u548c\u6d3e\u306e\u611b\u56fd\u6d3e\uff08\u30d1\u30c8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c6\u30f3\u6d3e\uff09\u304c\u51fa\u73fe\u3059\u308b\u4e8b\u614b\u3068\u306a\u308a\u3001\u653f\u5c40\u306f\u6df7\u4e71\u3057\u305f\u3002 1776\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u72ec\u7acb\u6226\u4e89\u304c\u59cb\u307e\u308b\u3068\u3001\u8868\u5411\u304d\u4e2d\u7acb\u3092\u53d6\u308a\u306a\u304c\u3089\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u5bc6\u8cbf\u6613\u3067\u652f\u63f4\u3057\u3001\u305d\u308c\u304c\u767a\u899a\u3059\u308b\u3068\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3068\u5bfe\u7acb\u3057\u305f\u30021778\u5e74\u306b\u6b66\u88c5\u4e2d\u7acb\u540c\u76df\u306b\u52a0\u76df\u3059\u308b\u3068\u30011780\u5e74\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3068\u4ea4\u6226\uff08\u7b2c\u56db\u6b21\u82f1\u862d\u6226\u4e89\uff09\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u6771\u30a4\u30f3\u30c9\u4f1a\u793e\u306e\u8239\u8236\u304c\u76f8\u6b21\u3044\u3067\u62ff\u6355\u3055\u308c\u305f\u308a\u3001\u897f\u30a4\u30f3\u30c9\u8af8\u5cf6\u306e\u690d\u6c11\u5730\u304c\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u8972\u6483\u3055\u308c\u52a3\u52e2\u3068\u306a\u308a\u30011784\u5e74\u306e\u30d1\u30ea\u6761\u7d04\u3067\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306f\u6d77\u5916\u62e0\u70b9\u3092\u5931\u3044\u3001\u5916\u4ea4\u30fb\u5185\u653f\u306e\u5931\u6557\u3067\u30a6\u30a3\u30ec\u30e05\u4e16\u306e\u8cac\u4efb\u304c\u554f\u308f\u308c\u308b\u7d50\u679c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1815\u5e74\u306b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u738b\u56fd\u304c\u6210\u7acb\u3059\u308b\u3068\u3001\u30a6\u30a3\u30ec\u30e05\u4e16\u306e\u606f\u5b50\u304c\u521d\u4ee3\u56fd\u738b\u30a6\u30a3\u30ec\u30e01\u4e16\u3068\u3057\u3066\u5373\u4f4d\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u4e94\u4e16\uff08\u5965\u5170\u6cbb\uff09\uff081748\u5e743\u67088\u65e5\uff0d1806\u5e744\u67089\u65e5\uff09\u662f\u6700\u540e\u4e00\u4e2a\u8054\u7701\u5171\u548c\u56fd\u6267\u653f\uff0c1795\u5e74\u548c1806\u5e74\u4e4b\u95f4\uff0c\u4ed6\u58f0\u79f0\u8054\u7701\u5171\u548c\u56fd\u5728\u4f26\u6566\u7684\u653f\u5e9c\uff0c\u5e94\u7531\u4ed6\u7684\u513f\u5b50\u5a01\u5ec9\u4e00\u4e16\u7ee7\u627f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:264065168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_V,_Prince_of_Orange>,
        <http://viaf.org/viaf/264065168>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_V,_Prince_of_Orange_-_Bone_1801.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_V,_Prince_of_Orange>.
doremus_artist:ae8020d3-3892-3202-afa0-f22d84110f94
owl:sameAs viaf:79807246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79807246>.
doremus_artist:aed6432c-e03d-351a-aa4e-7f67a5a52b78
owl:sameAs viaf:224112562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224112562>.
doremus_artist:af8f0376-4a04-374c-8126-b5780e274ca3
    rdfs:comment
        "Jacques Lacombe (1724-1811) est un avocat et libraire fran\u00e7ais.Il est l'auteur de Encyclopediana ou Dictionnaire encyclop\u00e9dique des ana (1791), l'un des volumes de l'Encyclop\u00e9die m\u00e9thodique.La plupart de ses ouvrages sont des compilations."@fr;
    owl:sameAs viaf:27095242;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Lacombe_(1724-1811)>,
        <http://viaf.org/viaf/27095242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Lacombe_(1724-1811)>.
doremus_artist:afabfb46-20af-3721-a9b0-b2d1891f4bec
    dbp:birthPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Anna Gaylor, pseudonyme d'Anna Senioutovitch, est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 13 mai 1932 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:54179400;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Anna_Gaylor>,
        <http://viaf.org/viaf/54179400>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anna_Gaylor_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anna_Gaylor.
doremus_artist:b0d5fc84-90c1-3e2c-a8b0-5612e76d6329
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Krailling;
    rdfs:comment
        "Hermann Oskar Karl Bruno Prey (* 11. Juli 1929 in Berlin; \u2020 22. Juli 1998 in Krailling) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        """Hermann Oskar Karl Bruno Prey (Berl\u00edn, 11 de julio de 1929 \u2013 Krailling, Baviera, 22 de julio de 1998) fue un bar\u00edtono alem\u00e1n. Es recordado sobre todo por sus interpretaciones de F\u00edgaro - el de Mozart y el de Rossini - durante el tercer cuarto del siglo XX. Se destac\u00f3 tambi\u00e9n como Papageno en La flauta m\u00e1gica de Mozart y como Eisenstein en Die Fledermaus ("El Murci\u00e9lago") de Johann Strauss. Fue uno de los grandes int\u00e9rpretes de canciones alemanas (Lied) y contempor\u00e1neo - y rival- de su coterr\u00e1neo Dietrich Fischer-Dieskau."""@es,
        "Hermann Prey (11 de Julho de 1929 - 22 de Julho de 1998) foi um bar\u00edtono alem\u00e3o. Renomado pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es de Figaro na d\u00e9cada de 1960."@pt,
        "Hermann Prey (Berlijn, Duitsland, 11 juli 1929 - Krailling, Duitsland, 22 juli 1998) was een Duitse bariton. Prey werd onder meer beroemd met zijn vertolking van de rol van Figaro in de opera's van Mozart en Rossini en met zijn vertolking van de liederen van Schubert."@nl,
        "Hermann Prey ([pra\u026a] 11 July 1929 \u2013 22 July 1998) was a German lyric baritone, best known for his lieder renditions and for light comic roles in opera."@en,
        "Hermann Prey (n\u00e9 le 11 juillet 1929 \u00e0 Berlin - mort le 22 juillet 1998 \u00e0 Krailling, Bavi\u00e8re) est un baryton allemand. Avec Dietrich Fischer-Dieskau, il a \u00e9t\u00e9 un des deux grands barytons allemands de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. Il \u00e9tait sp\u00e9cialiste du r\u00f4le de Figaro, dans l\u2019op\u00e9ra Le nozze di Figaro, de Wolfgang Amadeus Mozart. Herman Prey se produisit aussi en r\u00e9cital de lieder. En r\u00e9cital, il a eu pour partenaires : Karl Engel, Philippe Bianconi, Wolfgang Sawallisch, et pendant plus d'un quart de si\u00e8cle le pianiste am\u00e9ricain Leonard Hokanson (en)."@fr,
        "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u041f\u0440\u0435\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Hermann Oskar Karl Bruno Prey; 11 \u0438\u044e\u043b\u044f 1929, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1998, \u041a\u0440\u0430\u0439\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\uff08Hermann Prey, 1929\u5e747\u670811\u65e5 - 1998\u5e747\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8d6b\u66fc\u00b7\u666e\u83b1\uff08Hermann Prey\uff0c1929\u5e747\u670811\u65e5\uff0d1998\u5e747\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u570b\u8457\u540d\u7537\u4e2d\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u56e0\u5e38\u51fa\u6f14\u8f15\u6b4c\u5287\u548c\u4e0a\u96fb\u8996\u8868\u6f14\uff0c\u800c\u6210\u70ba\u5fb7\u570b\u5bb6\u55bb\u6236\u66c9\uff0c\u5ee3\u53d7\u6b61\u8fce\u7684\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:94844804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Prey>,
        <http://viaf.org/viaf/94844804>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd1ad2b5-93bd-4bf2-b416-324b5d33e41d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Prey.
doremus_artist:b168f27e-682b-3d29-80bd-58459fcfe165
    dbp:birthPlace dbr:Hungarian_Soviet_Republic;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingston,_Ontario>;
    rdfs:comment
        "Istv\u00e1n Anhalt Istv\u00e1n Anhalt, OC SRC, est un compositeur hongro-canadien n\u00e9 le 12 avril 1919 et mort le 24 f\u00e9vrier 2012."@fr,
        "Istv\u00e1n Anhalt, OC FRSC (April 12, 1919 \u2013 February 24, 2012) was a Hungarian-Canadian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:22334696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Istv\u00e1n_Anhalt>,
        <http://viaf.org/viaf/22334696>,
        <https://musicbrainz.org/artist/073fa4bd-114b-4430-8df6-422069375200>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:István_Anhalt.
doremus_artist:b18785f6-00e6-391a-acc9-3d00c8f7d6c4
owl:sameAs viaf:53411961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53411961>.
doremus_artist:b1ac1f9e-735d-3ee6-99c7-372c29971e19
owl:sameAs viaf:56877375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56877375>.
doremus_artist:b1fff25a-2679-3c40-92a9-a6e80c5bd4c0
owl:sameAs viaf:29744198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744198>.
doremus_artist:b2a65fe2-9e5d-368f-ad50-1c784f192c1d
    owl:sameAs viaf:37080268;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37080268>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f110909-c075-4d54-a253-2a1d510e56ad>.
doremus_artist:b35ea979-ddd6-34ba-b394-2a031e27a908
owl:sameAs viaf:117516312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117516312>.
doremus_artist:b3fcb9ce-eff0-35b4-ab76-760c49e30225
owl:sameAs viaf:173657562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173657562>.
doremus_artist:b450adcd-e3c5-3eac-ae74-d895564c75b8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre PiccinniFichier:Alexandre Piccinni 1830.jpg Alexandre Piccinni en 1830 Alexandre Piccinni, de son nom de naissance Luigi Alessandro Piccinni, est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 10 septembre 1779 et mort dans la m\u00eame ville le 24 avril 1850."@fr,
        "Louis Alexandre Piccinni (Luigi Alessandro Piccinni, * 10. September 1779 in Paris; \u2020 24. April 1850 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Piccinni entstammte einer italienischen Musikerfamilie. Sein Gro\u00dfvater war der Komponist Niccol\u00f2 Piccinni, sein Onkel der Komponist Luigi Piccinni. Er studierte am Conservatoire de Paris Komposition bei Jean-Fran\u00e7ois Lesueur und arbeitete dann als Klavierbegleiter am Th\u00e9\u00e2tre Feydeau, ab 1802 an der Pariser Oper."@de,
        "Louis Alexandre Piccinni (variously Louis Alexandre, Luigi Alessandro or Lodovice Alessandro) (born 10 September 1779 in Paris; died 24 April 1850 in Paris) was a prolific music composer born in Paris of Italian ancestry. The grandson of the Italian composer of symphonies, sacred music, chamber music, and opera, Niccol\u00f2 Piccinni and son of Giuseppe Luigi Piccinni, Piccinni was already giving piano lessons at age 13. He studied piano, and later attended the Conservatoire where he studied composition from Jean-Fran\u00e7ois Le Sueur."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u041f\u0438\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438 (10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1779, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1850, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:24698799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Alexandre_Piccinni>,
        <http://viaf.org/viaf/24698799>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Piccinni_1830.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Alexandre_Piccinni.
doremus_artist:b47e980c-4a65-31dd-9663-469397b4e7a4
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Lianne Charlotte Barnes (Londen, 23 augustus 1989), beter bekend als Lianne La Havas, is een Britse folk- en soul-zangeres en singer-songwriter. Op 5 december 2011 werd ze genomineerd voor de BBC Sound of 2012. Haar debuutalbum Is Your Love Big Enough? kwam op 9 juli 2012 uit in Groot-Brittanni\u00eb. Haar nieuwste album heet Blood en kwam uit in 2015. Ze stond op Pukkelpop, Lowlands 2012 en 2015 en deed in het najaar van 2015 een kleine tour in Nederland. Ze was \u00e9\u00e9n van de supportacts tijdens de A Head Full of Dreams-tour van de eveneens Britse band Coldplay."@nl,
        "Lianne Charlotte Barnes (born 23 August 1989), known professionally as Lianne La Havas, is a London-born British singer, songwriter and multi-instrumentalist. Her career began after being introduced to various musicians and singer Paloma Faith, for whom she sang backing vocals. In 2010, La Havas signed to Warner Bros. Records, spending two years developing her songwriting skills before releasing any music publicly. La Havas' debut studio album, Is Your Love Big Enough? (2012), was released to positive reviews from critics and earned her a nomination for the BBC's Sound of 2012 poll and awards for the iTunes Album of The Year 2012."@en,
        "Lianne Charlotte Barnes (nacida el 23 de agosto de 1989), conocida profesionalmente como Lianne La Havas, es una cantante de folk y soul brit\u00e1nica, compositora y multinstrumentalista nacida en Londres. Su carrera comenz\u00f3 despu\u00e9s de haber sido introducida a varios m\u00fasicos y cantantes como Paloma Faith, para quien cant\u00f3 coros. En 2010, La Havas cant\u00f3 para Warner Bros. Records, pasando dos a\u00f1os desarrollando sus dotes como escritora de letras antes de lanzar cualquier tipo de m\u00fasica p\u00fablicamente. El \u00e1lbum debut de La Havas', Is Your Love Big Enough? (2012), tuvo cr\u00edticas positivas y esto le hizo ganar una nominaci\u00f3n para la BBC, encuestas y premios para iTunes como \u00c1lbum del A\u00f1o 2012."@es,
        "Lianne La Havas (* 23. August 1989 in London, England) ist eine englische Folk- und Soul-S\u00e4ngerin, Songwriterin, Gitarristin und Pianistin."@de,
        "Lianne La Havas, n\u00e9e Lianne Charlotte Barnes le 23 ao\u00fbt 1989, est une auteur-compositrice-interpr\u00e8te anglaise de folk et de soul."@fr,
        "Lianne La Havas, w\u0142a\u015bciwie Lianne Charlotte Barnes (ur. 23 sierpnia 1989 roku w Londynie) \u2013 brytyjska piosenkarka i autorka piosenek."@pl,
        "\u041b\u0438\u0301\u0430\u043d\u043d \u041b\u0430 \u0425\u0430\u0301\u0432\u0430\u0441 (Lianne La Havas; 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1989) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u043b\u043a- \u0438 \u0441\u043e\u0443\u043b-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0432 \u0448\u043e\u0440\u0442\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430 Sound of 2012, \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u00ab\u0411\u0438-\u0431\u0438-\u0441\u0438\u00bb, \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Is Your Love Big Enough?, \u0437\u0430\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0435 \u0438 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e Mercury Prize."@ru;
    owl:sameAs viaf:259801415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lianne_La_Havas>,
        <http://viaf.org/viaf/259801415>,
        <https://musicbrainz.org/artist/680466d6-f05b-44f6-858d-625d1b5087f6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LianneLaHavas_June2013_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lianne_La_Havas.
doremus_artist:b4baadf8-30f9-3ced-a619-6b59c7ca996b
owl:sameAs viaf:101012757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101012757>.
doremus_artist:b6d1e1b5-d76b-3581-b8ca-140ca731df6f
owl:sameAs viaf:5196431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5196431>.
doremus_artist:b6f1942b-e2d5-35f4-b36d-dec5b258dace
owl:sameAs viaf:71589888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71589888>.
doremus_artist:b723cba7-901e-33c4-b301-424f4f601172
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    dbp:deathPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Aleksander Zarzycki (26 February 1834 in Lviv (Lemberg), Austria-Hungary (now Ukraine) \u2013 1 November 1895 in Warsaw) was a Polish pianist, composer and conductor. Author of piano and violin compositions, mazurkas, polonaises, krakowiaks, and songs. In 1871 he co-founded and became a first director of the Warsaw Music Society (Warszawskie Towarzystwo Muzyczne). In the years of 1879\u20131888 director of the Warsaw Music Institute (Insytut Muzyczny w Warszawie)."@en,
        """Aleksander Zarzycki (ur. 26 lutego 1834 we Lwowie, zm. 1 listopada 1895 w Warszawie) \u2013 polski pianista, kompozytor, dyrygent i pedagog. Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel i pierwszy dyrektor Warszawskiego Towarzystwa Muzycznego w Warszawie (1871-1875). Dyrektor Instytutu Muzycznego w Warszawie (1879-1888). Bardziej znane jego utwory to: 
*  Suita polska op. 37 
*  Koncert fortepianowy op. 17 
*  Grande polonaise op. 7 na fortepian i orkiestr\u0119 
*  Polonez A-dur op. 23 
*  Krakowiak D-dur op. 35 
*  Mazurek G-dur op. 26"""@pl,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0417\u0430\u0436\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Aleksander Zarzycki; 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1834, \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 \u2014 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1895, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u044e \u0432 \u0421\u0430\u043c\u0431\u043e\u0440\u0435. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0443 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0412\u0438\u043e\u043b\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0420\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430. \u0412 1860 \u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0437\u0435\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1860-\u0445 \u0433\u0433. \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430 \u0432 1866 \u0433. \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0432 1871 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u043e\u0443\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412 1879\u20141888 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432 \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d, \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u0434\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438, \u0432\u044b\u0439\u0442\u0438 \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:23337357;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksander_Zarzycki>,
        <http://viaf.org/viaf/23337357>,
        <https://musicbrainz.org/artist/515690ad-a3ac-4422-86f2-1e7ffa423d15>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksander_Zarzycki.
doremus_artist:b789997b-2d84-3c25-bce1-ef748d55c202
    dbp:birthPlace dbr:Portoferraio;
    dbp:deathPlace dbr:Portoferraio;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Cioni. Renato Cioni, n\u00e9 le 15 avril 1929 \u00e0 Portoferraio (\u00cele d'Elbe), et mort dans cette ville le 4 mars 2014, est un t\u00e9nor italien."@fr,
        "Renato Cioni (* 15. April 1929 in Portoferraio, Insel Elba; \u2020 4. M\u00e4rz 2014 ebenda) war ein italienischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Tenor."@de,
        "Renato Cioni (15 April 1929 \u2013 4 March 2014) was an Italian operatic lyric tenor, particularly associated with the Italian repertory. Born in Portoferraio on the Isle of Elba, the son of a fisherman, Cioni received his main musical education at the Cherubini Conservatory in Florence. In 1956, as a result of winning an international voice contest organized by the Rome Opera, he made his stage debut at Spoleto, as Edgardo in Lucia di Lammermoor. Earlier that same year he had appeared as Pinkerton, in a television production of Madama Butterfly, opposite another debutante, Anna Moffo."@en;
    owl:sameAs viaf:61733751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renato_Cioni>,
        <http://viaf.org/viaf/61733751>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renato_Cioni.
doremus_artist:b879849d-7dd2-3521-b16b-41c3e6df2d48
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Aumont (* 15. Oktober 1936 in Paris, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Filmschauspieler."@de,
        "Michel Aumont (Parijs, 15 oktober 1936) is een Frans acteur die naast zijn film- en televisiewerk ook een lange en drukke theatercarri\u00e8re heeft uitgebouwd."@nl,
        "Michel Aumont (born 15 October 1936) is a French actor. He appeared in more than a hundred films since 1966."@en,
        "Michel Aumont est un acteur fran\u00e7ais, soci\u00e9taire honoraire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, n\u00e9 le 15 octobre 1936 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u041e\u043c\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Michel Aumont; \u0440\u043e\u0434. 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1936, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0421 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e \u0447\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430. \u0422\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435\u0437."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30e2\u30f3\uff08Michel Aumont, 1936\u5e7410\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87289263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Aumont>,
        <http://viaf.org/viaf/87289263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Aumont.
doremus_artist:b8d337a0-45d1-3389-9f47-a91649722ed5
owl:sameAs viaf:79236606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79236606>.
doremus_artist:b905d148-c908-3ab0-b33d-486363d1a081
owl:sameAs viaf:57423282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57423282>.
doremus_artist:b9da6053-ff08-3823-8297-a18582f9ac11
    dbp:birthPlace dbr:Besançon;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Besard (ca. 1567 (Besan\u00e7on?) - ca. 1625 (Augsbourg?)) \u00e9tait un compositeur pour luth, juriste et m\u00e9decin fran\u00e7ais du d\u00e9but de la p\u00e9riode baroque. Il s'est distingu\u00e9 par ses airs de cour. Il effectua des \u00e9tudes de droit et de m\u00e9decine \u00e0 l'Universit\u00e9 de D\u00f4le, puis \u00e9tudia le luth \u00e0 Rome avec Lorenzini del Liuto, avant de se rendre \u00e0 Cologne et Augsbourg. Outre le recueil Thesaurus harmonicus [...] (Grevenbruch, Cologne, 1603), qui comprend quatre cent trois pi\u00e8ces pour luth, de 21 compositeurs, dont trente-huit de sa plume, Jean-Baptiste Besard publia un recueil de 24 pi\u00e8ces pour luth, Novus partus sive concertationes musicae, ainsi qu'un trait\u00e9 de luth, Isagoge in artem testudinariam. Il laisse en outre des ouvrages sur la m\u00e9decine, la physique (e.g. Antrum philosophicum, in qu"@fr,
        "Jean-Baptiste Besard was a Burgundian lutenist, composer and anthologist (ca 1567 \u2013 ca 1625) notable for publishing two anthologies which collected a diverse range of musical works of the Renaissance and early Baroque periods and included instructions on playing the lute."@en,
        "Jean-Baptiste Besard, latinisiert Ioannes Baptista Besardus (* um 1567 in Besan\u00e7on oder Jussey; \u2020 um 1625 m\u00f6glicherweise in Augsburg) war ein franz\u00f6sischer Jurist, Lautenist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:69114877;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Besard>,
        <http://viaf.org/viaf/69114877>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JeanBaptisteBesard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Besard.
doremus_artist:bace8e7e-2c21-3874-83fa-9d5ffef55f31
owl:sameAs viaf:83995746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83995746>.
doremus_artist:bb7e1bd3-25e6-33e4-b34c-a7c4a8fe33de
    rdfs:comment
        "Ra\u00fal Alberto Peralta, m\u00e1s conocido por su nombre art\u00edstico Ra\u00fal Lavi\u00e9 (Rosario, 22 de agosto de 1937), apodado El Negro, es un cantante de tango y actor argentino."@es,
        "Ra\u00fal Lavi\u00e9 (born August 22, 1937) is an Argentine entertainer prominent in the Tango genre."@en;
    owl:sameAs viaf:59294855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ra\u00fal_Lavi\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/59294855>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raúl_Lavié_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raúl_Lavié.
doremus_artist:bbb74873-832b-34b8-bccd-289a24e0cdb2
    dbp:birthPlace dbr:Heidelberg;
    rdfs:comment
        "Nicolas Altstaedt (* 1982 in Heidelberg) ist ein deutscher Violoncellist."@de,
        "Nicolas Altstaedt (* 1982, Heidelberg, Baden-W\u00fcrttemberg, Germany) is a German/French classical cellist."@en;
    owl:sameAs viaf:263034197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Altstaedt>,
        <http://viaf.org/viaf/263034197>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Altstaedt.
doremus_artist:bc083ed3-5d6b-38d3-ab91-bb02dcd26a56
owl:sameAs viaf:85681690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85681690>.
doremus_artist:bc9bd136-f258-3bca-962d-ab67aef150a0
owl:sameAs viaf:54412480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54412480>.
doremus_artist:bcaad349-1abd-3636-ad27-a29dfad6e1bf
owl:sameAs viaf:79733093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79733093>.
doremus_artist:bcea4169-d1e3-34b6-b295-057798f24af6
owl:sameAs viaf:254496582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254496582>.
doremus_artist:bdc8331f-62b9-356c-a961-d91a0ab7a47a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Toa_Alta,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "Eddie Santiago (birth name: Eduardo Santiago Rodr\u00edguez ) (born August 18, 1955) is a salsa singer from Puerto Rico."@en,
        "Eddie Santiago est un chanteur portoricain de salsa romantique, n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1961 \u00e0 Toa Alta (Porto Rico). Il d\u00e9buta avec diverses formations comme Generaci\u00f3n 2000, Orquesta La Potente, Orquesta Opus, et la Orquesta Sarag\u00fcey. En 1986 il se lance dans une carri\u00e8re solo et obtient un grand succ\u00e8s durant les ann\u00e9es 1990 et 2000.Il se fait ainsi conna\u00eetre gr\u00e2ce \u00e0 des chansons comme T\u00fa me quemas, Qu\u00e9 Locura Enamorarme de Ti, Lluvia, Mia (une chanson qu'il reprit en duo et r\u00e9\u00e9dita avec Huey Dunbar, ex-chanteur du groupe DLG), entre autres.En 2004 il signe un contrat avec la maison de disques Musical Productions (MP) et enregistre Despu\u00e9s del silencio."@fr,
        "Eddie Santiago; eigentlich Eduardo Santiago Rodr\u00edguez (* 18. August 1961 in Toa Alta, Puerto Rico), ist ein puerto-ricanischer Salsamusiker."@de,
        "Eduardo Santiago Rodr\u00edguez, (Toa Alta, Puerto Rico, 18 de agosto de 1955), m\u00e1s conocido art\u00edsticamente como Eddie Santiago, es un cantante puertorrique\u00f1o de salsa rom\u00e1ntica."@es;
    owl:sameAs viaf:71683685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddie_Santiago>,
        <http://viaf.org/viaf/71683685>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddie_Santiago.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddie_Santiago.
doremus_artist:bdc9ffd5-24e4-379a-98c4-e7cd84b1566f
    dbp:birthPlace dbr:Lecce;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Raffaele Attilio Amedeo Schipa (* 27. Dezember 1888 in Lecce; \u2020 16. Dezember 1965 in New York City) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Komponist. Schipa wurde Ende 1888 geboren, die standesamtliche Registrierung unter dem Namen Raffaele Attilio Amedeo Schipa erfolgte jedoch erst am 2. Januar 1889, somit konnte er sp\u00e4ter seinen Milit\u00e4rdienst ein Jahr sp\u00e4ter antreten."@de,
        "Tito Schipa (Italian pronunciation: [\u02c8skipa]; born Raffaele Attilio Amedeo Schipa; 27 December 1888 \u2013 16 December 1965) was an Italian tenore di grazia."@en,
        "Tito Schipa (Raffaele Attilio Amedeo Schipa) (Lecce, 27 de diciembre de 1888- Nueva York, 16 de diciembre de 1965) fue un tenor l\u00edrico italiano de renombre internacional."@es,
        "Tito Schipa (n\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 1888 \u00e0 Lecce et mort le 16 d\u00e9cembre 1965 \u00e0 New York) est un t\u00e9nor italien, compt\u00e9 parmi les plus grands chanteurs d'op\u00e9ra du XXe si\u00e8cle, et surnomm\u00e9 \u00ab le prince des t\u00e9nors. \u00bb"@fr,
        "Tito Schipa (officieel: Raffaele Attilio Amedeo) (Lecce ca. 2 januari 1889 \u2013 New York 16 december 1965) was een Italiaans zanger (lyrisch tenor) en componist.Over zijn exacte geboortedatum is geen zekerheid. Sommige bronnen noemen een van de laatste dagen van december 1888; dit is echter niet met zekerheid te achterhalen.De offici\u00eble registratie zou om 'technische' redenen pas op 2 januari 1889 zijn geweest. Doordat zijn offici\u00eble geboortedatum op 1889 stond geregistreerd, zou hij ook pas een jaar later voor militaire dienst worden opgeroepen."@nl,
        "Tito Schipa (ur. 27 grudnia 1888 w Lecce, zm. 16 grudnia 1965 w Nowym Jorku) \u2013 w\u0142oski tenor uwa\u017cany za jednego z najznamienitszych tenore di grazia w historii opery."@pl,
        "Tito Schipa, de nome completo Raffaele Attilio Amedeo Schipa, (Lecce, 27 de dezembro de 1888 \u2014 Nova Iorque, 16 de Dezembro de 1965) foi um tenor l\u00edrico italiano, considerado um dos mais importantes do s\u00e9culo XX. Tito Schipa nasceu em Lecce, It\u00e1lia, filho de Antonia Vallone e Luigi Schipa, nos \u00faltimos dias de 1888, mas foi registrado como tendo nascido em 2 de janeiro de 1889, com a finalidade de retardar em um ano o alistamento militar (ida para a tropa, em Portugal). Seu primeiro triunfo fora da It\u00e1lia ocorreu no Teatro Real de Madri, em 14 de janeiro de 1918, com a \u00f3pera Manon."@pt,
        """\u00c8 considerato il pi\u00f9 grande dei "tenori di grazia" della storia dell'opera."""@it,
        "\u0422\u0438\u0442\u043e \u0421\u043a\u0438\u0301\u043f\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Raffaele Attilio Amedeo Schipa; 1889 \u2014 1965) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0421\u043a\u0438\u043f\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u2014 \u043c\u0435\u0441\u0441\u0430. \u0412 1929 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0443 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u041b\u0438\u0430\u043d\u0430\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 \u0432 1935 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        """\u30e9\u30c3\u30d5\u30a1\u30a8\u30fc\u30ec\u30fb\u30a2\u30c3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30e1\u30c7\u30fc\u30aa\u30fb\u201c\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u201d\u30fb\u30b9\u30ad\u30fc\u30d1\uff08Raffaele Attilio Amadeo "Tito" Schipa, 1889\u5e741\u67082\u65e5 - 1965\u5e7412\u670816\u65e5\u3001\u8a95\u751f\u65e5\u306f\u51fa\u751f\u5c4a\u306b\u3088\u308b\uff09\u306f\u30011910\u5e74\u4ee3\u304b\u30891940\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u300c\u30c6\u30ce\u30fc\u30ec\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b0\u30e9\u30c4\u30a3\u30a2\u300d\uff08\u8efd\u5999\u306a\u58f0\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\uff09\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u3044\u4eba\u6c17\u3092\u8a87\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:61719733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tito_Schipa>,
        <http://viaf.org/viaf/61719733>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tito_Schipa_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tito_Schipa.
doremus_artist:bf21b879-e8ea-3bc8-89f7-42046be64260
    rdfs:comment
        "Jane Glover (* 13. Mai 1949 in Helmsley, Yorkshire) ist eine britische Dirigentin und Musikwissenschaftlerin, die sich insbesondere mit Barockmusik (speziell Barockoper) und Mozart besch\u00e4ftigt. Glover traf schon in ihrer Jugend als Tochter des Leiters der Monmouth School in Monmouthshire, Wales, Benjamin Britten und Peter Pears, und Britten wurde f\u00fcr sie zum Vorbild. Sie studierte in Oxford (St. Hugh\u00b4s College), wo sie 1975 \u00fcber Barockoper promoviert wurde (The Teatro San Apollinare and the Development of Seventeenth-Century Venetian Opera) und noch als Studentin die Oper Athalia von H\u00e4ndel auff\u00fchrte. Aus ihrer Promotion entstand ihre Biographie von Francesco Cavalli (1978). 1975 hatte sie ihr Deb\u00fct als Dirigent beim Wexford Festival mit Cavallis \u201eL\u00b4Eritrea\u201c. Ab 1979 war sie beim Glyndebou"@de,
        "Jane Glover (n\u00e9e le 13 mai 1949 \u00e0 Helmsley dans le Yorkshire), chef d'orchestre et musicologue anglaise. Bienfaitrice \u00e0 son alma mater Haberdashers' Monmouth School for Girls, elle est aussi commandeur de l'ordre de l'Empire britannique (CBE) depuis 2003."@fr,
        "Jane Glover CBE (born 13 May 1949) is a British-born conductor and music scholar."@en,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30f4\u30a1\u30fc\uff08Jane Glover CBE, 1949\u5e745\u670813\u65e5 -\u3000\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85135493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Glover>,
        <http://viaf.org/viaf/85135493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be689482-a3d4-42a2-98ad-9a15dacf1cd9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Glover.
doremus_artist:bf43a22d-f8f1-33db-887b-55ffcc3db1d6
owl:sameAs viaf:17408580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17408580>.
doremus_artist:bfa8f47a-75f4-3454-96a0-c15be691fdbb
    rdfs:comment
        """Robert "Bobby" Bloom (January 15, 1946  \u2013 February 28, 1974) was an American singer-songwriter. He is known best for being a one-hit wonder with the 1970 song, "Montego Bay", which was co-written with and produced by Jeff Barry."""@en;
    owl:sameAs viaf:87702140;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Bloom>,
        <http://viaf.org/viaf/87702140>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13d8844a-8a6b-4b6a-9ef1-14237d327c9b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bobby_Bloom.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_Bloom.
doremus_artist:c02a13dd-10ea-3b2b-b121-89ad571fc6cc
    dbp:birthPlace dbr:Braubach;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Heinrich Schlusnus (* 6. August 1888 in Braubach; \u2020 18. Juni 1952 in Frankfurt am Main) war ein deutscher Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Heinrich Schlusnus (6 de agosto de 1888 - 18 de junio de 1952) nacido en Braubach, Alemania, fue el m\u00e1s importante bar\u00edtono alem\u00e1n del periodo entre guerras (1918-1938). Estudi\u00f3 en Berl\u00edn y Fr\u00e1ncfort del Meno debutando en Hamburgo en 1915. Perteneci\u00f3 al elenco de la Opera de N\u00faremberg y a la Staatsoper de Berl\u00edn entre 1917 y 1951. Fue el bar\u00edtono especializado en Verdi por excelencia en territorio germ\u00e1nico, destac\u00e1ndose en roles alemanes tambi\u00e9n rivalizando con sus colegas Herbert Janssen, Willi Domgraf-Fassbaender, Gerhard H\u00fcsch, Karl Hammes, Rudolf Bockelmann y Karl Schmitt-Walter."@es,
        "Heinrich Schlusnus (August 6, 1888 \u2013 June 18, 1952) was Germany's foremost lyric baritone of the period between World War I and World War II. He sang opera and lieder with equal distinction."@en,
        "Heinrich Schlusnus (Braubach, 6 ao\u00fbt 1888 - Francfort, 18 juin 1952) est un baryton allemand, parmi les plus \u00e9minents de sa g\u00e9n\u00e9ration, particuli\u00e8rement renomm\u00e9 dans les op\u00e9ras de Verdi et le lied."@fr,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30eb\u30b9\u30cc\u30b9\uff08Heinrich Schlusnus, 1888\u5e748\u67086\u65e5 - 1952\u5e746\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59270838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Schlusnus>,
        <http://viaf.org/viaf/59270838>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d0b5f355-4571-4d1f-a4f9-1709c3a5b141>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Schlusnus.
doremus_artist:c03d9b4f-72a1-3e94-bf8e-174b36bbd66e
    dbp:birthPlace dbr:Nalda;
    dbp:deathPlace dbr:Zaragoza;
    rdfs:comment
        "Francisco Javier Garc\u00eda Fajer El Espa\u00f1oleto (Nalda, Logro\u00f1o 2 December 1730 - Zaragoza 1809) was a Spanish composer of the Italianate galante school. He studied at the choir school at Zaragoza Cathedral. As a young man he moved to Italy, where he was chapelmaster of the see of Terni 1754-56 and gained his Italian epiphet Lo Spagnoletto, which he retained even back in Spain as El Espa\u00f1oleto. The Italian musical environment during the 1750s was characterised by composers on the threshold between galante and early classical such as Niccol\u00f2 Jommelli and Giovanni Battista Pergolesi."@en,
        "Francisco Javier Garc\u00eda Fajer, llamado el Espa\u00f1oleto (Nalda, La Rioja, 1731 \u2013 Zaragoza, 26 de febrero de 1809), fue un compositor de m\u00fasica espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:5034512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Javier_Garc\u00eda_Fajer>,
        <http://viaf.org/viaf/5034512>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_Javier_García_Fajer.
doremus_artist:c156f3eb-eae1-333b-b372-713552acd4b2
owl:sameAs viaf:72549913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72549913>.
doremus_artist:c173cf2b-27ef-3cd3-b313-74287cf8c823
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Figlia dell'attore Jean Wiener e della montatrice Suzanne De Troeye. Nel 1968 ha interpretato la parte di Jos\u00e9e nel film La prigioniera di Henri-Georges Clouzot. Ha recitato nel ruolo della moglie tedesca di Pasquale Ametrano in Bianco, rosso e Verdone nel 1981. Ha scritto e interpretato canzoni da solista e nel gruppo femminile delle Castafiore Bazooka. Smessi i panni di attrice si \u00e8 dedicata al doppiaggio."@it,
        "\u00c9lisabeth Wiener (born 23 November 1946) is a French actress and singer. She is the daughter of Jean Wiener."@en,
        "\u00c9lisabeth Wiener est une actrice, chanteuse et auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7aise, n\u00e9e le 23 novembre 1946."@fr;
    owl:sameAs viaf:54334182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9lisabeth_Wiener>,
        <http://viaf.org/viaf/54334182>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5c512b4-69d4-45fb-90c9-ce47ce47496a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Élisabeth_Wiener.
doremus_artist:c1eb656f-4427-3b06-9c89-f473d2d43eff
owl:sameAs viaf:32171430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32171430>.
doremus_artist:c20df396-b4f5-3074-82d3-90b92db12577
owl:sameAs viaf:42025140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42025140>.
doremus_artist:c23fb234-cbe7-3a68-a7aa-65904e1f4d4a
owl:sameAs viaf:17490202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17490202>.
doremus_artist:c257370a-bab1-32b3-bcbd-8090104764dd
    owl:sameAs viaf:5912955;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5912955>,
        <http://viaf.org/viaf/66476694>;
    foaf:isPrimaryTopicOf w:Alfonso_X.
doremus_artist:c2b6cc64-4e66-3ea9-aceb-01fe181e30cc
owl:sameAs viaf:49415784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49415784>.
doremus_artist:c43ae2bb-bc00-3ade-94d2-1dfdcf9ca9c1
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Ricordi. Giovanni Ricordi (n\u00e9 en 1785 \u00e0 Milan et mort le 15 mars 1853 dans la m\u00eame ville) est un \u00e9diteur italien d'ouvrages musicaux, fondateur en 1808 de la Casa Ricordi."@fr,
        """Giovanni Ricordi (1785 in Milan \u2013 15 March 1853 in Milan) was an Italian violinist and the founder of the classical music publishing company Casa Ricordi, described by musicologist Philip Gossett as "a genius and positive force in the history of Italian opera", By the 1840s and throughout that decade, Casa Ricordi had grown to be the largest music publisher in southern Europe and in 1842 the company created the musical journal the Gazzetta Musicale di Milano."""@en;
    owl:sameAs viaf:43394665;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Ricordi>,
        <http://viaf.org/viaf/43394665>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Ricordi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Ricordi.
doremus_artist:c4a2a4f5-b202-3c0f-80ab-48e20b45836e
owl:sameAs viaf:54469237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54469237>.
doremus_artist:c5baeade-888c-3aa7-8692-446f9fc5c443
owl:sameAs viaf:87498414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87498414>.
doremus_artist:c62a5cb2-8f67-3a5a-8039-198f6c56f394
owl:sameAs viaf:44491582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44491582>.
doremus_artist:c64f3399-71a1-3de2-b3ca-aac16ae06f8e
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Mou\u00ebzy-\u00c9on est un dramaturge fran\u00e7ais, auteur de com\u00e9dies, librettiste, sc\u00e9nariste et dialoguiste, n\u00e9 le 9 juin 1880 \u00e0 Chantenay-sur-Loire (Loire-Atlantique) et mort le 23 octobre 1967 (\u00e0 87 ans) \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:61580302;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Mou\u00ebzy-\u00c9on>,
        <http://viaf.org/viaf/61580302>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mouezy-Eon_c._1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Mouëzy-Éon.
doremus_artist:c66cf846-866c-3755-bcf3-37cf0f57661e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Blanche Marchesi (4 April 1863 \u2013 15 December 1940) was a French mezzo-soprano and voice teacher best known for her interpretations of the works of Richard Wagner. She was the daughter of Mathilde Graumann Marchesi, a German voice instructor who taught a variety of well-known opera singers, including Emma Eames, Nellie Melba, and Emma Calve."@en,
        "Blanche Marchesi de Castrone (* 4. April 1863 in Paris, Frankreich; \u2020 15. Dezember 1940 in London, England) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de;
    owl:sameAs viaf:37182532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blanche_Marchesi>,
        <http://viaf.org/viaf/37182532>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blance_Marchesi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Blanche_Marchesi.
doremus_artist:c688814d-494a-3642-8ce0-02c9bc6bccb8
owl:sameAs viaf:118756001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118756001>.
doremus_artist:c69e085f-9e9f-3253-a0d0-33c59e4a0e3b
    dbp:birthPlace re:Annonay;
    rdfs:comment
        "Bruno Ducol est un compositeur de musique n\u00e9 \u00e0 Annonay dans l\u2019Ard\u00e8che le 22 mars 1949.\u2191 http://www.resmusica.com/2009/10/14/happy-birthday-bruno/"@fr;
    owl:sameAs viaf:114837676;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Ducol>,
        <http://viaf.org/viaf/114837676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Ducol.
doremus_artist:c74090c7-bb2b-3034-8165-e07a6ca697e0
    owl:sameAs viaf:69183733;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69183733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35807073-db45-438f-be87-73fde6537ee5>.
doremus_artist:c751d357-da45-3be3-a619-17e8a6d8bf57
owl:sameAs viaf:7126103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7126103>.
doremus_artist:c7f541f6-01b7-34a9-b097-1a4ca59ade4f
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Carlos Pa\u00efta (* 10. M\u00e4rz 1932 in Buenos Aires; \u2020 19. Dezember 2015 in der Schweiz) war ein argentinischer Dirigent. Pa\u00efta emigrierte 1968 nach Europa. Er arbeitete mit vielen angesehenen Sinfonieorchestern, wirkte an bedeutenden Opernh\u00e4usern und ver\u00f6ffentlichte zahlreiche Einspielungen klassischer Musik."@de,
        "Carlos Pa\u00efta (10 March 1932 \u2013 19 December 2015) was an Argentine conductor. He was born in Buenos Aires. His father was originally from Hungary, his mother was a singer from Italy. At a young age Pa\u00efta attended rehearsals by Wilhelm Furtw\u00e4ngler at the Teatro Col\u00f3n. Later he studied conducting with Artur Rodzi\u0144ski. He started his professional career at the Col\u00f3n Theater in Buenos Aires. He first conducted the Stuttgart Radio Symphony Orchestra in 1966 and moved permanently to Europe in 1968. He made his US debut with the Houston Symphony Orchestra in 1979. As of 2003, he was resident in Geneva."@en,
        "Carlos Pa\u00efta (10 mars 1932 - 19 d\u00e9cembre 2015) n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires est un chef d\u2019orchestre argentin."@fr,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30d1\u30a4\u30bf\uff08Carlos Pa\u00efta, 1932\u5e74\u307e\u305f\u306f1937\u5e74 - 2015\u5e7412\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306e\u5bcc\u88d5\u306a\u4e0a\u6d41\u5e02\u6c11\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7269\u5fc3\u3068\u3082\u306b\u4f55\u4e0d\u81ea\u7531\u306a\u3044\u74b0\u5883\u306e\u4e2d\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3084\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u9451\u8cde\u306a\u3089\u3073\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u306e\u898b\u5b66\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u97f3\u697d\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u3092\u306f\u3050\u304f\u307f\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306b\u50be\u5012\u3092\u6df1\u3081\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30f3\u30b9\u30ad\u306b\u5165\u9580\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u5e30\u56fd\u3057\u3066\u304b\u3089\u30b3\u30ed\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u76ae\u5207\u308a\u306b\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u5165\u308b\u30021968\u5e74\u3088\u308a\u6e21\u6b27\u3057\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30c7\u30c3\u30ab\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3068\u5951\u7d04\u3002\u3053\u306e\u9803\u306b\u9332\u97f3\u30fb\u767a\u8868\u3055\u308c\u305fLP\u300c\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u96c6\u300d\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9ACC\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u88d5\u798f\u306a\u5bb6\u5ead\u74b0\u5883\u306b\u3088\u3063\u3066\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u81ea\u7531\u6c17\u307e\u307e\u306a\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u304c\u4fdd\u969c\u3055\u308c\u305f\u305f\u3081\u306b\u30011980\u5e74\u4ee3\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u72ec\u81ea\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u300c\u30ed\u30c7\u30a3\u30a2\uff08Lodia \uff09\u300d\u3092\u5275\u8a2d\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6e21\u308a\u6b69\u3044\u3066\u3001\u6c17\u306e\u5411\u304f\u307e\u307e\u306b\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002\u3057\u304b\u30572006\u5e74\u73fe\u5728\u3001\u30ed\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306f\u5ec3\u696d\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4eca\u5f8c\u30d1\u30a4\u30bf\u306e\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u304c\u597d\u4e8b\u5bb6\u5782\u6d8e\u306e\u30a2\u30a4\u30c6\u30e0\u306b\u306a\u308b\u3082\u306e\u3068\u4e88\u60f3\u3055\u308c\u308b\u3002 2015\u5e7412\u670819\u65e5\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3068\u5831\u9053\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74036269;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Pa\u00efta>,
        <http://viaf.org/viaf/74036269>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Païta.
doremus_artist:c81e917c-0fd9-32a1-8a01-9c686228d92b
owl:sameAs viaf:71511854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71511854>.
doremus_artist:c951d06c-a0d9-32ed-b113-b960af045d1b
    rdfs:comment
        "Jean-Paul Cugurno dit Michel Mallory, n\u00e9 le 25 janvier 1941 \u00e0 Monticello en Haute-Corse, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Durant les ann\u00e9es 1960, il d\u00e9bute dans la chanson et d\u00e9veloppe un style proche du country."@fr;
    owl:sameAs viaf:74047817;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Mallory>,
        <http://viaf.org/viaf/74047817>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ce3e7f85-7f13-4ed3-8a8e-ee22e34e1b8a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Mallory.
doremus_artist:ca121526-4331-3742-828e-471b07f813c6
owl:sameAs viaf:72450330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72450330>.
doremus_artist:ca7fabdd-5472-3ed1-b9bb-bd1c0109e87e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Berle Adams (* als Beryl Adasky, 11. Juni 1917 in Chicago; \u2020 25. August 2009 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Platten- und Fernsehproduzent. Er war einer der Gr\u00fcnder von Mercury Records. Sp\u00e4ter war er Senior Executive bei MCA."@de,
        "Berle Adams (born Beryl Adasky, June 11, 1917 \u2013 August 25, 2009) was a music industry executive and talent booking agent best known for co-founding Mercury Records in the 1940s and later becoming a senior executive at MCA."@en;
    owl:sameAs viaf:42024403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Berle_Adams>,
        <http://viaf.org/viaf/42024403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Berle_Adams.
doremus_artist:cacb2361-a23c-3ffc-859d-63d7b69c1ec3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Aignan,_Loir-et-Cher>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lhote. Henri Lhote (16 mars 1903 \u00e0 Paris - 26 mars 1991 \u00e0 Saint-Aignan) est un pr\u00e9historien fran\u00e7ais qui a particuli\u00e8rement recens\u00e9 et fait conna\u00eetre les peintures et les gravures du Tassili (Alg\u00e9rie)."@fr,
        "Henri Lhote (* 1903; \u2020 1991) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, Forschungsreisender, Ethnograph und \u201eExperte f\u00fcr pr\u00e4historische H\u00f6hlen-Kunst\u201c. Ihm wird die Entdeckung \u201ewichtiger H\u00f6hlenmalereien\u201c zugeschrieben, benannt als Montage von 800 oder mehr gro\u00dfartigen Werke der primitiven Kunst in unzug\u00e4nglichen Regionen am Rande der W\u00fcste Sahara. Lhote gilt als Vertreter der Pr\u00e4-Astronautik (Pal\u00e4o-SETI) und pr\u00e4historischer Kunst. In dieser Hinsicht werden Bildnisse menschen\u00e4hnlicher Gestalten gedeutet."@de,
        """Henri Lhote (1903\u20131991) was a French author, explorer, ethnographer, and "expert on prehistoric cave art" who described and is credited for the discovery of "important cave paintings" in an "assembly of 800 or more magnificent works of primitive art...in a virtually inaccessible region on the edge of the Sahara desert" Lhote was an early ancient astronaut theorist and considered the prehistoric art as evidence of paleocontact."""@en,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041b\u043e\u0442 (\u0444\u0440. Henri Lhote. 1903\u20141991) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442, \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442 \u043f\u043e \u0434\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0422\u0430\u0441\u0441\u0438\u043b\u0438, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432 \u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u0435 \u0421\u0430\u0445\u0430\u0440\u0430. \u0412 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u044b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 800 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0445 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043f\u043e\u0445 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432.\u041b\u043e\u0442\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u0430. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0434\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0430 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u0440\u0435\u0439\u043b\u044f (\u0444\u0440. Abb\u00e9 Breuil)"@ru;
    owl:sameAs viaf:31999378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Lhote>,
        <http://viaf.org/viaf/31999378>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HenriLhote.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Lhote.
doremus_artist:caf7e3c9-535e-35a6-b00c-efc23dc13fa0
owl:sameAs viaf:4971977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4971977>.
doremus_artist:cb61ed5b-1919-3641-89e1-a86425228a70
owl:sameAs viaf:84249033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84249033>.
doremus_artist:cbdf6b9d-3059-36e8-bd57-613f9c559b1d
    rdfs:comment
        "Edson Zampronha (Rio de Janeiro, 1963) \u00e9 compositor brasileiro. Trabalha com m\u00fasica contempor\u00e2nea e desenvolve pesquisas sobre o g\u00eanero, semi\u00f3tica e tecnologia musical. Gradua\u00e7\u00e3o em Composi\u00e7\u00e3o e Reg\u00eancia na Universidade Estadual Paulista (UNESP). Mestre em Composi\u00e7\u00e3o Musical pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), com a disserta\u00e7\u00e3o Princ\u00edpios e Processos da Composi\u00e7\u00e3o Musical Estruturalista. Doutor em Comunica\u00e7\u00e3o e Semi\u00f3tica pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo (PUC-SP), com a tese Nota\u00e7\u00e3o, Representa\u00e7\u00e3o e Composi\u00e7\u00e3o \u2013 um novo paradigma da escritura musical."@pt,
        "Edson Zampronha (R\u00edo de Janeiro, 2 de junio de 1963) es un compositor brasile\u00f1o de familia italiana, su lenguaje musical contempor\u00e1neo ha llegado a un amplio p\u00fablico por su propuesta de un renacimiento de la sensibilidad en la m\u00fasica cl\u00e1sica actual que se consolida a trav\u00e9s de una renovaci\u00f3n del lenguaje arm\u00f3nico y de la reintroducci\u00f3n de la ret\u00f3rica en la construcci\u00f3n de la forma y del discurso musical."@es,
        "Edson Zampronha was born in Rio de Janeiro into a family of musicians. He started out his musical training at a young age at home. His first lessons included musical composition, history of music, theory, harmony, counterpoint and musical analysis, besides piano playing. His family moved from Rio de Janeiro to S\u00e3o Paulo in 1969. In 1978 he was introduced into electroacoustic music composition, and his first experiments were done in a four-channel Revox tape recorder."@en;
    owl:sameAs viaf:127322801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edson_Zampronha>,
        <http://viaf.org/viaf/127322801>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edson_Zampronha.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edson_Zampronha.
doremus_artist:cc84ec88-4e33-3a3d-a2ea-7e814dae7eab
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Nico Muhly ( /\u02c8ni\u02d0ko\u028a \u02c8mju\u02d0li/; nascido em 26 de agosto de 1981) \u00e9 um compositor e arranjador,  de m\u00fasica cl\u00e1ssica contempor\u00e2nea americano que trabalhou e gravou com m\u00fasicos cl\u00e1ssicos e o pop/rock. Atualmente ele mora no Lower East Side se\u00e7\u00e3o de Manhattan na Cidade de Nova York. Ele \u00e9 um membro da coletiva/gravadora Islandesa Bedroom Community."@pt,
        "Nico Muhly (/\u02c8ni\u02d0ko\u028a \u02c8mju\u02d0li/; born August 26, 1981) is an American contemporary classical music composer and arranger, who has worked and recorded with classical and pop/rock musicians. He currently lives in the Lower East Side section of Manhattan in New York City. He is a member of the Icelandic music collective/recording label Bedroom Community."@en,
        "Nico Muhly, n\u00e9 le 26 ao\u00fbt 1981 dans le Vermont, est un compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine associ\u00e9 au renouveau de la musique minimaliste."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e \u041c\u044c\u044e\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nico Muhly; 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1981, \u0412\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u0430 \u0413\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u00ab\u0427\u0442\u0435\u0446\u00bb, \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442\u00bb \u0438 \u00ab\u0423\u0431\u0435\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0445\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0430\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0447\u044c\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430 Bedroom Community."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30ea\u30fc\uff08Nico Muhly\u30011981\u5e74 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u3001\u6620\u753b\u30fb\u5287\u4e2d\u97f3\u697d\u3060\u3051\u306b\u3068\u3069\u307e\u3089\u305a\u5e45\u5e83\u3044\u6d3b\u52d5\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d3\u30e7\u30fc\u30af\u306e\u300e\u30e1\u30c0\u30e9\u300f\u300e\u62d8\u675f\u306e\u30c9\u30ed\u30fc\u30a4\u30f3\u30b09\u300f\u300e\u30f4\u30a9\u30eb\u30bf\u300f\u3084\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\u30ba\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b0\u30e9\u30b9\u3001\u30eb\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30c9\u3001\u30b5\u30e0\u30fb\u30a2\u30df\u30c9\u30f3\u3001\u30eb\u30fc\u30d5\u30a1\u30b9\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30f3\u30e9\u30a4\u30c8\u7b49\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u554f\u308f\u306a\u3044\u69d8\u3005\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79238960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nico_Muhly>,
        <http://viaf.org/viaf/79238960>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd9e43ec-12dc-4567-9c60-1e554164cf05>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nico_Muhly_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nico_Muhly.
doremus_artist:cdef3e41-94ed-3bbc-9413-57cdefc5dfcd
    dbp:birthPlace dbr:Rambervillers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Pernet (1894\u20131966) was a French bass-baritone opera performer. After serving as a military officer in World War I, Pernet studied at the Paris Conservatory before making his operatic debut in Massenet's H\u00e9rodiade at Nice, in 1921. He sang at the Paris Op\u00e9ra beginning in 1928. He also performed in Amsterdam, Brussels, London and Monte Carlo. Pernet's smooth, elegant, well-produced voice can be heard on a number of recordings which he made between the two world wars. Some of his records are available on CD re-issues."@en,
        "Andr\u00e9 Pernet, n\u00e9 le 6 janvier 1894 \u00e0 Rambervillers (Vosges), dont une rue porte son nom, et mort le 17 juin 1966 \u00e0 Paris 14e, est un chanteur fran\u00e7ais, baryton-basse."@fr;
    owl:sameAs viaf:5118613;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Pernet>,
        <http://viaf.org/viaf/5118613>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Pernet.
doremus_artist:ce05d114-6189-3ed3-bae3-ddaf0107b1da
owl:sameAs viaf:66912625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66912625>.
doremus_artist:ce23177a-6020-3277-8917-7dffac82c48d
    rdfs:comment
        """Ranganayaki Rajagopalan (1932 \u2013 ) est une musicienne indienne, joueuse de v\u00een\u00e2 saraswati, l'instrument roi de la musique carnatique, du sud de l\u2019Inde. N\u00e9e dans le Tamil Nadu, elle rencontra tr\u00e8s t\u00f4t son guru Karaikudi Sambasiva Iyer (1888-1954) qui \u00e9tait en son temps le plus grand virtuose de l'instrument, issu d'une succession de 7 g\u00e9n\u00e9rations de musiciens de cour. D\u00e8s l'\u00e2ge de quatre ans, elle est adopt\u00e9e par son voisin qui lui enseigne son art \u00e0 force de discipline. 
* Portail des musiques du monde Portail des musiques du monde"""@fr,
        "Ranganayaki came under the tutelage of Sangeetha Kalanidhi Karaikudi Sambasiva Iyer at the early age of two and started training in the strict Gurukula system, until the death of Sambasiva Iyer in 1958."@en;
    owl:sameAs viaf:10161633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ranganayaki_Rajagopalan>,
        <http://viaf.org/viaf/10161633>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ranganayaki_Rajagopalan.
doremus_artist:ce4466e3-6922-3212-84dc-9babb822c3c8
owl:sameAs viaf:79177489; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177489>.
doremus_artist:ceea9edc-b6d4-3453-9d4e-0269b5f1c06d
owl:sameAs viaf:5146290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5146290>.
doremus_artist:cf6cb822-7dbe-3d50-83d7-ba98f2d4f380
owl:sameAs viaf:37238152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37238152>.
doremus_artist:d0260616-7f2d-3aa8-8cf1-dff20f2f0959
owl:sameAs viaf:170870431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170870431>.
doremus_artist:d06b80e6-2706-3916-a96e-826b5901e976
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Goderville;
    rdfs:comment
        "Antoine Vincent Arnault, n\u00e9 le 1er janvier 1766 \u00e0 Paris et mort le 16 septembre 1834 \u00e0 Goderville est un homme politique, po\u00e8te et auteur dramatique fran\u00e7ais, deux fois \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@fr,
        "Antoine-Vincent Arnault (* 1. Januar 1766 in Paris; \u2020 16. Dezember 1834 in Goderville bei Le Havre) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker und Lyriker."@de,
        "Antoine-Vincent Arnault (1 January 1766 \u2013 16 September 1834) was a French playwright."@en,
        "Antoine-Vincent Arnault (Paris, 1 de janeiro de 1766 \u2013 Goderville, 16 de setembro de 1834) foi um pol\u00edtico, poeta, dramaturgo e fabulista franc\u00eas, duas vezes eleito para a Academia Francesa."@pt,
        "Antoine-Vincent Arnault (Par\u00eds, 1 de enero de 1766 - Goderville, 16 de septiembre de 1834) fue un pol\u00edtico, poeta y dramaturgo franc\u00e9s, padre del tambi\u00e9n dramaturgo Lucien Arnault. Arnault naci\u00f3 en Par\u00eds el 1 de enero de 1766. Su primera obra, Marius \u00e0 Minturne (1971), consagr\u00f3 inmediatamente su reputaci\u00f3n. Un a\u00f1o despu\u00e9s, se public\u00f3 su segunda tragedia, Lucr\u00e8ce. Arnault sali\u00f3 de Francia durante El Terror, pero a su regreso fue arrestado por las autoridades revolucionarias. Fue liberado gracias a la intervenci\u00f3n, entre otros, del tambi\u00e9n dramaturgo y poeta Fabre d'\u00c9glantine."@es,
        "\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d-\u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d \u0410\u0440\u043d\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Antoine Vincent Arnault, 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1766, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1834, \u0413\u043e\u0434\u0435\u0440\u0432\u0438\u043b\u044c, \u041d\u0438\u0436\u043d\u044f\u044f \u0421\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u043e\u044d\u0442-\u0431\u0430\u0441\u043d\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446 \u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u041b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u00bb. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0430 \u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d\u0430 \u0410\u0440\u043d\u043e (1787\u20141863)."@ru;
    owl:sameAs viaf:5029448;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine-Vincent_Arnault>,
        <http://viaf.org/viaf/5029448>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine-Vincent_Arnault.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine-Vincent_Arnault.
doremus_artist:d0b7e408-8ab6-336d-9bb6-dbf4b4541d48
owl:sameAs viaf:29143218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29143218>.
doremus_artist:d175fdd6-9c8f-35db-9e1f-410a3584100e
    dbp:birthPlace dbr:Beirut;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0628\u064a\u0639 \u0623\u0628\u0648 \u062e\u0644\u064a\u0644 \u060c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0648\u062f \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 17 \u0622\u0628 1957 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0631\u0648\u062a \u2013 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646."@ar,
        "Rabih Abou-Khalil (* 17. August 1957 in Beirut, Libanon) ist ein libanesischer Komponist, Oud-Spieler und Jazzmusiker."@de,
        "Rabih Abou-Khalil (Arabic: \u0631\u0628\u064a\u0639 \u0623\u0628\u0648 \u062e\u0644\u064a\u0644\u200e\u200e, born August 17, 1957 in Lebanon) is an oud player and composer. He is known for fusing traditional Arab music with jazz, European classical music, and other styles."@en,
        "Rabih Abou-Khalil (em \u00e1rabe: \u0631\u0628\u064a\u0639 \u0623\u0628\u0648 \u062e\u0644\u064a\u0644) (L\u00edbano, 17 de Agosto de 1957) \u00e9 um musico compositor e tocador de Ud."@pt,
        "Rabih Abou-Khalil (en \u00e1rabe \u0631\u0628\u064a\u0639 \u0623\u0628\u0648 \u062e\u0644\u064a\u0644, Beirut, 17 de agosto  de 1957) es un int\u00e9rprete de oud, flautista y compositor liban\u00e9s de jazz."@es,
        "Rabih Abou-Khalil (n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1957 \u00e0 Beyrouth, au Liban) est un compositeur et un joueur d\u2019oud ainsi qu\u2019un musicien de jazz d'origine libanaise."@fr,
        "Rabih Abou-Khalil (\u0631\u0628\u064a\u0639 \u0623\u0628\u0648 \u062e\u0644\u064a\u0644, Beiroet, 17 augustus 1957) is een componist en bespeler van de oed. Rabih Abou-Khalil groeide op in Beiroet en verhuisde gedurende de Libanese burgeroorlog van 1978 naar M\u00fcnchen. Hij is thans woonachtig in die laatste plaats en een dorp in Frankrijk"@nl,
        "\u0420\u0430\u0431\u0438 \u0410\u0431\u0443-\u0425\u0430\u043b\u0438\u043b\u044c (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0631\u0628\u064a\u0639 \u0623\u0628\u0648 \u062e\u0644\u064a\u0644\u200e, \u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430, 1957 \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0443\u0434\u0435, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30d3\u30fb\u30a2\u30d6\u30fb\u30ab\u30ea\u30eb\u3001\u30e9\u30d3\u30fc\u30a6\u30fb\u30a2\u30d6\u30fc\u30cf\u30ea\u30fc\u30eb\uff08Rabih Abou-Khalil, \u4e9c: \u0631\u0628\u064a\u0639 \u0623\u0628\u0648 \u062e\u0644\u064a\u0644, 1957\u5e748\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30a6\u30fc\u30c9\u594f\u8005\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46951493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rabih_Abou-Khalil>,
        <http://viaf.org/viaf/46951493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4644d754-bdef-4323-9854-9e82acbdaa79>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rabih_Abou_Khalil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rabih_Abou-Khalil.
doremus_artist:d215378d-8f34-3d32-9ad2-12ba6d284648
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Marco Frisina (Roma, 16 de diciembre de 1954), es un sacerdote, m\u00fasico, compositor y biblista romano. Actual maestro de capilla de la Catedral de Roma y Rector de la Bas\u00edlica de Santa Cecilia en Trastevere."@es,
        "Marco Frisina (born 16 December 1954, in Rome), is an Italian Roman Catholic priest and composer. He is director of the Pastoral Worship Center at the Vatican."@en,
        "Marco Frisina (nasceu em 16 de dezembro de 1954, em Roma), \u00e9 um padre e compositor cat\u00f3lico romano italiano. Ele \u00e9 diretor do Pastoral Worship Center no Vaticano."@pt,
        "Marco Frisina (n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1954 \u00e0 Rome), est un musicien, compositeur, chef d'orchestre et pr\u00eatre italien."@fr,
        "Marco Frisina (ur. 16 grudnia 1954 w Rzymie) \u2212 w\u0142oski kompozytor i dyrygent, ksi\u0105dz, pra\u0142at. Jest autorem wielu utwor\u00f3w z zakresu muzyki sakralnej, muzyki do film\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie o tematyce religijnej, m.in. do biograficznego obrazu w koprodukcji Telewizji Polskiej, w\u0142oskiej RAI i ameryka\u0144skiej CBS Jan Pawe\u0142 II oraz wielu oratori\u00f3w napisanych dla papie\u017ca Jana Paw\u0142a II."@pl,
        "Msgr. Marco Frisina (* 16. Dezember 1954 in Rom) ist ein italienischer Geistlicher, Chorleiter und Komponist von Filmmusiken."@de;
    owl:sameAs viaf:17429191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Frisina>,
        <http://viaf.org/viaf/17429191>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_Frisina.
doremus_artist:d2443c04-c7b8-36a3-b7d3-87c5b8f35ccb
    dbp:birthPlace dbr:Corigliano_Calabro;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Vincenzo Valente (February 21, 1855 in Corigliano Calabro \u2013 September 6, 1921 in Naples) was an Italian composer and writer. He was known for his Neapolitan songs and for his operettas."@en,
        "Vincenzo Valente, n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1855 \u00e0 Corigliano en Calabre et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 septembre 1921 \u00e0 Naples est un compositeur et parolier italien. Il est connu pour ses chansons napolitaines et pour ses op\u00e9rettes."@fr,
        "\u00c8 stato un famoso compositore di canzoni napoletane. Compose il suo primo pezzo all'et\u00e0 di soli quindici anni (Ntuniella), iniziando successivamente una collaborazione con Giambattista de Curtis per il quale music\u00f2 il brano A pacchianella. Compose una decina di operette, tra le quali I granatieri del 1888 e fu l'autore dei testi per l'attore di macchiette, Nicola Maldacea, ma la sua attivit\u00e0 principale consist\u00e9 nel comporre numerose canzoni napoletane; una delle pi\u00f9 famose fu Tiempe belle del 1916."@it;
    owl:sameAs viaf:10031814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Valente>,
        <http://viaf.org/viaf/10031814>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincenzo_Valente.
doremus_artist:d2cfa598-8765-362f-919a-c12f8b006edb
    dbp:birthPlace re:Brest;
    rdfs:comment
        "Jacques Pellen est un guitariste et compositeur breton, n\u00e9 \u00e0 Brest en 1957. Son \u0153uvre prend racine \u00e0 la fois dans la tradition musicale bretonne et dans le jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:51882124;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Pellen>,
        <http://viaf.org/viaf/51882124>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55e52db9-123a-41fb-abd8-5b90bb9886ce>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Celtic_Procession.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Pellen.
doremus_artist:d30594d0-b25f-310a-9c80-a67a5511e150
owl:sameAs viaf:43647497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43647497>.
doremus_artist:d35928a9-f6b6-334b-8c5e-71e7a5acd1f6
owl:sameAs viaf:19872704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19872704>.
doremus_artist:d369deb8-c05b-39fb-87bc-d97c062cbc4e
owl:sameAs viaf:118442309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118442309>.
doremus_artist:d4031ffa-01db-3042-9163-b42bc065d02d
    rdfs:comment
        "Inger S\u00f6dergren (n\u00e9e en 1947) est une pianiste su\u00e9doise."@fr;
    owl:sameAs viaf:22328823;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Inger_S\u00f6dergren>,
        <http://viaf.org/viaf/22328823>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Inger_Södergren.
doremus_artist:d591c291-0fa9-3dba-8eec-1f04a3df7691
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Amityville,_New_York>;
    rdfs:comment
        "David M. Torn (born 26 May 1953) is an American guitarist, composer, and producer. He is known for combining electronic and acoustic instruments and for the use of looping."@en,
        "David Torn (* 25. Mai 1953 in Amityville, Long Island, New York) ist ein US-amerikanischer Jazz-Gitarrist und Komponist. Torn erhielt seine musikalische Ausbildung bei Leonard Bernstein (Music for young people) sowie John Abercrombie, Pat Martino, Paul Weiss und Arthur Basile. Er begann seine professionelle Karriere in den 1970er Jahren in der Zobo Fun Band und wurde in den 1980er Jahren bekannt als Mitglied der Everyman Band und von Jan Garbareks Quartett."@de,
        "David Torn est un guitariste et compositeur n\u00e9 le 25 mai 1953 \u00e0 Amityville. Il est connu en particulier en tant que membre de l'Everyman Band, pour sa participation au groupe de Jan Garbarek, ainsi que pour ses compositions de musique de film."@fr,
        "Dopo due dischi pubblicati per la ECM come membro degli Everyman Band ed uno come membro del quartetto di Jan Garbarek (It's OK to Listen to the Gray Voice), nel 1985 pubblica per l'etichetta tedesca il suo primo disco solista, Best Laid Plans. Ma \u00e8 due anni dopo, con Cloud About Mercury, che arriva un disco acclamato sia dalla critica che dal pubblico interessato al jazz d'avanguardia. Il quartetto, formato col trombettista Mark Isham e dalla sezione ritmica dei King Crimson, Tony Levin e Bill Bruford, creano un perfetto equilibrio tra le intricate composizioni e lo spazio improvvisativo."@it,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0422\u043e\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Torn; \u0440\u043e\u0434. 26 \u043c\u0430\u044f 1953, \u042d\u043c\u0438\u0442\u0438\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430) \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0443 \u041f\u0430\u0442\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043c\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. \u041f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0437\u0430\u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0436\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u043c\u043f\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f (live looping). \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 Cell Labs. \u0418\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c splattercell, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0422\u043e\u0440\u043d\u0430 (2010) \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u044b \u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c Chute. \u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0441 Bill Bruford \u0438 Tony Levin (Bruford Levin Upper Extremities, 2008)."@ru,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3(David Torn,1953\u5e745\u670826\u65e5-)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5134790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Torn>,
        <http://viaf.org/viaf/5134790>,
        <https://musicbrainz.org/artist/845cb993-c98f-4859-8aab-1a905ee95ef8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Torn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Torn.
doremus_artist:d66d1bda-a855-3c6f-90f3-97c06675ac18
    dbp:birthPlace dbr:Haifa;
    rdfs:comment
        "Chaya Czernowin (* 7. Dezember 1957 in Haifa) ist eine israelische Komponistin. Sie lebt seit ihrem 25. Lebensjahr abwechselnd in Deutschland, Japan und den USA."@de,
        "Chaya Czernowin (Hebrew: \u05d7\u05d9\u05d4 \u05e6'\u05e8\u05e0\u05d5\u05d1\u05d9\u05df, Hebrew pronunciation: [\u02cc\u03c7aja t\u0361\u0283\u025b\u0281\u02c8nobin]; born December 7, 1957 in Haifa, Israel) is an Israeli composer, and Walter Bigelow Rosen Professor of Music at Harvard University. She is the lead composer at the Schlo\u00df Solitude Sommerakademie, a biannual international academy of composers and resident musicians at the landmark Schlo\u00df Solitude, in Stuttgart, Germany.She is a 2011 Guggenheim Fellow."@en,
        "Chaya Czernowin (naci\u00f3 el 7 de diciembre de 1957 en Haifa, Israel) es una compositora israel\u00ed que actualmente reside en Austria. Ella es la principal compositora en la Sommer akademie School Solitude, una academia internacional bienal de los compositores y m\u00fasicos residentes en la hist\u00f3rica Schlo\u00df Solitude, de Stuttgart, Alemania. Czernowin estudi\u00f3 M\u00fasica en la Universidad San Diego de California y en su pa\u00eds natal. Czernowin tambi\u00e9n ha hecho estudios formales en residencias y becas en el Jap\u00f3n, Europa y los Estados Unidos, se ha hecho famosa por sus fant\u00e1sticas composiciones musicales."@es,
        "\u0425\u0430\u044f \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chaya Czernowin, 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1957, \u0425\u0430\u0439\u0444\u0430) \u2013 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30cf\u30e4\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30ce\u30f4\u30a3\u30f3\uff08Chaya Czernowin 1957\u5e7412\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118562729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chaya_Czernowin>,
        <http://viaf.org/viaf/118562729>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chaya_Czernowin.
doremus_artist:d67d30d8-db0d-3805-92a2-ba492bba8879
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment "Alan Oke is a British tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:46303071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Oke>,
        <http://viaf.org/viaf/46303071>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Oke.
doremus_artist:d6ba6d61-4352-3dec-8151-ff9dccd63015
    owl:sameAs viaf:63221059;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122195626>,
        <http://viaf.org/viaf/63221059>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e27a8e7-b70b-4eb7-85f5-f5526e04c25c>.
doremus_artist:d73e0410-16d4-3326-9e36-0bf789a4c2ca
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Malgoire (* 25. November 1940 in Avignon) ist ein franz\u00f6sischer Oboist, Musikwissenschaftler und Dirigent."@de,
        "Jean-Claude Malgoire (Avignon, 25 november 1940) is een Frans dirigent, musicoloog, muziekpedagoog, hobo\u00efst en althobo\u00efst. Hij werd beschouwd als een van de belangrijkste eigentijdse Franse dirigenten."@nl,
        "Jean-Claude Malgoire (born 25 November 1940) is a French conductor. He was born in Avignon, France and studied music locally and at the Paris Conservatory. His early musical career was as an oboist. In 1966, he founded La Grande \u00c9curie et la Chambre du Roy, a period-instrument Baroque music ensemble. He later abandoned performing as an oboist and since the later part of the twentieth century he has been recognized as an important French conductor of mainly Baroque music."@en,
        """Jean-Claude Malgoire Sc\u00e8nes principales 
*  La Grande \u00c9curie et la Chambre du Roy 
*  Atelier lyrique de Tourcoing Jean-Claude Malgoire, n\u00e9 le 25 novembre 1940 \u00e0 Avignon, est un hautbo\u00efste, musicologue et chef d'orchestre fran\u00e7ais."""@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041a\u043b\u043e\u0434 \u041c\u0430\u043b\u044c\u0433\u0443\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Claude Malgoire, 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30de\u30eb\u30b4\u30ef\u30fc\u30eb\uff08Jean-Claude Malgoire, 1940\u5e7411\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u5f53\u521d\u306f\u30b3\u30fc\u30e9\u30f3\u30b0\u30ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u6240\u5c5e\u30021966\u5e74\u306b\u738b\u5ba4\u5927\u53a9\u820e\u30fb\u738b\u5bae\u4ed8\u697d\u56e3\uff08La Grande Ecurie et La Chambre du Roy\uff09\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u8fd1\u5e74\u306f\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u6b4c\u5287\u306a\u3069\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46947071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Malgoire>,
        <http://viaf.org/viaf/46947071>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2084b613-27a0-4e73-9e42-50bb263322c1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Malgoire_02226_flaneries_musiacles_Reims.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Malgoire.
doremus_artist:d74a5d04-44b5-32e1-894e-c32a055a3f9c
owl:sameAs viaf:44491405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44491405>.
doremus_artist:d94fb510-cd1c-32c6-aa87-4c99d393d82c
owl:sameAs viaf:43526459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43526459>.
doremus_artist:d9b6d219-5880-3666-9776-87a054376f5b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rayne,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        """Jo-El Sonnier (/\u0292o\u028a\u02cc\u025bl s\u0252n\u02c8je\u026a/; born October 2, 1946, in Rayne, Louisiana) is an American singer-songwriter and accordionist who performs country music and Cajun music. Originally signed to Mercury Nashville Records, Sonnier charted several minor singles on the Billboard country charts in the late 1970s. By the late 1980s, he had signed to RCA Records, breaking through with the Top Ten hits "No More One More Time" and a cover of Richard Thompson's "Tear Stained Letter". Although his chart success waned by the late 1980s, he has continued recording music. He has recorded more than thirty albums, primarily on independent labels."""@en,
        "Jo-El Sonnier est un auteur-compositeur et accord\u00e9oniste am\u00e9ricain, qui \u00e9crit et interpr\u00e8te de la musique country et de la musique cadienne. N\u00e9 \u00e0 Rayne en Louisiane en 1946, dans la famille de modestes m\u00e9tayers francophones, il a commenc\u00e9 \u00e0 jouer de l'accord\u00e9on \u00e0 l'\u00e2ge de trois ans, d\u00e9but\u00e9 sur une radio locale \u00e0 6 ans, et enregistr\u00e9 son premier 45 tours \u00e0 11 ans. Il enregistre et produit des disques et des spectacles. Impr\u00e9gn\u00e9 par la passion et d\u00e9di\u00e9, sans rel\u00e2che, \u00e0 son m\u00e9tier, Jo-El Sonnier a \u00e9t\u00e9, pendant les vingt derni\u00e8res ann\u00e9es, l'un des rois indiscut\u00e9s de la musique Cajun."@fr;
    owl:sameAs viaf:37119067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jo-El_Sonnier>,
        <http://viaf.org/viaf/37119067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cae92fc4-ebf8-4940-badf-d54cc6b8e6d3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joelsonnier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jo-El_Sonnier.
doremus_artist:d9f254a6-61fe-3220-97ca-135b3170415c
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ievgueni Svetlanov\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432Fichier:Yevgeny Svetlanov 1967.jpg Ievgueni Svetlanov en 1967 Ievgueni Fiodorovitch Svetlanov (en russe : \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432) est un chef d'orchestre, pianiste et compositeur sovi\u00e9tique puis russe, n\u00e9 le 6 septembre 1928 \u00e0 Moscou et mort le 3 mai 2002 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "Jevgeni Fjodorovitsj Svetlanov (Russisch: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432) (Moskou, 6 september 1928 - aldaar, 3 mei 2002) was een Russisch dirigent, componist en pianist."@nl,
        "Jewgeni Fjodorowitsch Swetlanow (* 6. September 1928 in Moskau; \u2020 3. Mai 2002 ebenda) war ein russischer Dirigent, Komponist und Pianist."@de,
        "Yevgeny Fyodorovich Svetlanov (Russian: \u0415\u0432\u0433\u00e9\u043d\u0438\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u00e1\u043d\u043e\u0432; 6 September 1928\u20143 May 2002) was a Russian conductor, composer and, though less well-known, a pianist."@en,
        "Yevgueni Fi\u00f3dorovich Svetl\u00e1nov (en ruso, \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432; Mosc\u00fa, 6 de septiembre de 1928-Mosc\u00fa, 3 de mayo de 2002) es un director de orquesta, pianista y compositor sovi\u00e9tico y ruso,"@es,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928 \u2014 3 \u043c\u0430\u044f 2002) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1968). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1986). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1972) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1983)."@ru,
        "\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b9\u30f4\u30a7\u30c8\u30e9\u30fc\u30ce\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u30011928\u5e749\u67086\u65e5 - 2002\u5e745\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113255299;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yevgeny_Svetlanov>,
        <http://viaf.org/viaf/113255299>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yevgeny_Svetlanov_1967.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yevgeny_Svetlanov.
doremus_artist:d9f6a3b5-ca19-3ab0-a308-a5ebe9968f0d
    dbp:birthPlace res:Q1552242;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Insieme a Heinrich Sch\u00fctz e Samuel Scheidt fu il pi\u00f9 grande compositore tedesco della prima met\u00e0 del XVII secolo. Una sua celebre opera \u00e8 il Banchetto Musicale, composto a Lipsia nel 1617, comprendente diciannove Suites per vari strumenti. Tra le altre raccolte da lui pubblicate si ricordano Cimbalum Sionium, Israelis Br\u00fcnnlein, Opella Nova I e II e Venus Kr\u00e4ntzelein."@it,
        "Johann Hermann Schein (* 20. Januarjul./ 30. Januar 1586greg. in Gr\u00fcnhain; \u2020 19. Novemberjul./ 29. November 1630greg. in Leipzig) war ein deutscher Komponist und Liedtexter des Fr\u00fchbarock. Er war von 1616 bis 1630 Thomaskantor."@de,
        "Johann Hermann Schein (20 January 1586 \u2013 19 November 1630) was a German composer of the early Baroque era. He was born in Gr\u00fcnhain and died in Leipzig. He was one of the first to import the early Italian stylistic innovations into German music, and was one of the most polished composers of the period."@en,
        "Johann Hermann Schein (Gr\u00fcnhain, 20 de enero de 1586 - Leipzig, 19 de noviembre de 1630) fue un compositor alem\u00e1n del per\u00edodo barroco temprano. Fue uno de los primeros m\u00fasicos que import\u00f3 las innovaciones estil\u00edsticas italianas en la m\u00fasica alemana y uno de los compositores m\u00e1s perfeccionados de su \u00e9poca."@es,
        "Johann Hermann Schein (Gr\u00fcnhain, 20 de junho de 1586 \u2013 Leipzig, 19 de novembro de 1630) foi um compositor  barroco alem\u00e3o."@pt,
        "Johann Hermann Schein (Gr\u00fcnhain, 20 januari 1586 - Leipzig, 19 november 1630) was een Duits barokcomponist en dichter. Hij was Thomascantor, dat wil zeggen, cantor van de Thomaskirche (Leipzig) van 1616 tot 1630."@nl,
        "Johann Hermann Schein est un compositeur allemand et po\u00e8te n\u00e9 le 20 juin 1586 \u00e0 Gr\u00fcnhain, aujourd'hui Gr\u00fcnhain-Beierfeld en Saxe et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 novembre 1630 \u00e0 Leipzig."@fr,
        "Johann Schein (ur. 20 stycznia 1586 w Gr\u00fcnhain, zm. 19 listopada 1630 w Lipsku) \u2013 niemiecki kompozytor epoki baroku. Johann Hermann Schein wprowadzi\u0142 motety chora\u0142owe w monumentalnej formie polich\u00f3ralnej lub w stylu koncertuj\u0105cym. By\u0142 kantorem w ko\u015bciele \u015bw. Tomasza w Lipsku. Wprowadzi\u0142 do muzyki niemieckiej koncerty religijne (niem Geistliche Konzerte). S\u0105 to utwory oparte na chora\u0142owym cantus firmus wykorzystuj\u0105ce technik\u0119 koncertuj\u0105c\u0105. Schein ustali\u0142 pi\u0119ciocz\u0119\u015bciowy cykl suity orkiestrowej: pawana, galiarda, courante, allemande, tripla."@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0428\u0435\u0439\u043d, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u0428\u0430\u0439\u043d (\u043d\u0435\u043c. Johann Hermann Schein; 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1586, \u0413\u0440\u044e\u043d\u0445\u0430\u0439\u043d (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0413\u0440\u044e\u043d\u0445\u0430\u0439\u043d-\u0411\u0430\u0439\u0435\u0440\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434), \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1630, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30f3\uff08Johann Hermann Schein, 1586\u5e741\u670820\u65e5 - 1630\u5e7411\u670819\u65e5\uff09\u306f\u300117\u4e16\u7d00\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306b\u97f3\u697d\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\u3068\u30b6\u30e0\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u3068\u5408\u308f\u305b\u3066\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e3S\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32162502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Schein>,
        <http://viaf.org/viaf/32162502>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b98940b-09f0-459d-b7f4-31df1f7bf27d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohannSchein.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Schein.
doremus_artist:da5632b2-012b-3671-a6cd-e93be9c63ad9
owl:sameAs viaf:39614430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39614430>.
doremus_artist:dae57bec-3cd8-33f9-b437-afb7de1afc43
    owl:sameAs viaf:73353792;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971612>,
        <http://viaf.org/viaf/73353792>.
doremus_artist:daff3b66-b850-39ab-a96d-f2572348d2d3
    rdfs:comment
        """Fredrik Fors (born 1973, Borl\u00e4nge) is a Swedish, classical music clarinetist. His album in the Juventus Les Nouveaux Musiciens series has been described as "one of the finest recitals of its kind"."""@en;
    owl:sameAs viaf:2720303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fredrik_Fors>,
        <http://viaf.org/viaf/2720303>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fredrik_Fors.
doremus_artist:dc655f2f-34c8-36d9-9292-a6bd8e7db631
owl:sameAs viaf:116592841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116592841>.
doremus_artist:dccb9067-4727-35d4-98b4-5d38fba7810d
owl:sameAs viaf:12502573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12502573>.
doremus_artist:dcde1c65-0741-3f9d-badb-24cd0881a1da
    dbp:birthPlace dbr:Angoulême;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Mellin de Saint-Gelais (auch Melin de Saint-Gelays oder Sainct Gelais, * ca. 1491 in Angoul\u00eame; \u2020 Oktober 1558 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dichter der Renaissance und Hofpoet Franz I. (Frankreich)."@de,
        "Mellin de Saint-Gelais (o Melin de Saint-Gelays o de Sainct-Gelais); (Angulema hacia 1491 - Par\u00eds, octubre de 1558), fue un poeta franc\u00e9s del Renacimiento, que cont\u00f3 con el favor del rey Francisco I de Francia."@es,
        "Mellin de Saint-Gelais (or Melin de Saint-Gelays or Sainct-Gelais; c. 1491 \u2013 October, 1558) was a French poet of the Renaissance and Poet Laureate of Francis I of France."@en,
        """Mellin de Saint-Gelais (ou Melin de Saint-Gelays ou de Sainct-Gelais), n\u00e9 \u00e0 Angoul\u00eame vers 1491 et mort \u00e0 Paris le 14 octobre 1558, est un po\u00e8te fran\u00e7ais de la Renaissance, qui eut les faveurs de Fran\u00e7ois Ier et de Henri II. M\u00eame s'il est peu connu aujourd'hui, il fut consid\u00e9r\u00e9 par ses contemporains comme l'un des meilleurs po\u00e8tes de son temps, comparable au "Prince des po\u00e8tes fran\u00e7ais", Cl\u00e9ment Marot."""@fr,
        "Scrisse brevi componimenti d'intonazione epigrammatica, in cui si rivela discepolo di Cl\u00e9ment Marot, aperto fra l'altro all'influsso dei petrarchisti e strambattisti italiani, e gi\u00e0 incline a una lirica di rinascimentale grazia ed eleganza. Contribu\u00ec alla diffusione del sonetto e introdusse in Francia la tragedia classicistica italiana, traducendo in prosa la prima met\u00e0 della Sofonisba di Gian Giorgio Trissino (1559)."@it,
        "\u041c\u0435\u043b\u043b\u0435\u043d \u0434\u0435 \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Mellin de Saint-Gelais; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1491, \u0410\u043d\u0433\u0443\u043b\u0435\u043c \u2014 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1558, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430, \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0430 I. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0442\u0440\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u0645\u064a\u0644\u0646 \u062f\u064a \u0633\u0627\u0646 \u062c\u0644\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Mellin de Saint-Gelais) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u0623\u0646\u063a\u0648\u0644\u064a\u0645 \u0628\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0639\u0627\u0645 1491. \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u062f\u064a \u0633\u0627\u0646 \u062c\u0644\u064a\u0647 \u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0627\u062a\u060c \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u0637 \u0644\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u064a\u0644\u0646 \u062f\u064a \u0633\u0627\u0646 \u062c\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0646\u064a\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631\u060c \u0628\u0631\u0641\u0642\u0629 \u0643\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u062f\u062e\u0644 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u062a\u0639\u062f\u064a\u0644\u0627\u062a. \u0648\u062a\u064f\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0641\u064a \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1558."@ar;
    owl:sameAs viaf:64045845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mellin_de_Saint-Gelais>,
        <http://viaf.org/viaf/64045845>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mellin-de-Saint-Gelais.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mellin_de_Saint-Gelais.
doremus_artist:dcff97d7-bbab-35cf-816f-715bc5b41481
owl:sameAs viaf:10140751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10140751>.
doremus_artist:dd273260-61ce-31b8-8441-83a61bcd0f99
owl:sameAs viaf:22338862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22338862>.
doremus_artist:dd8d5833-3667-3819-9362-89e9cfd64976
    dbp:birthPlace dbr:Lessines;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Viseur (homonymie). Gustave-Joseph Viseur, dit Gus Viseur, n\u00e9 le 15 mai 1915 \u00e0 Lessines (province de Hainaut, Belgique) et mort le 25 ao\u00fbt 1974 \u00e0 Paris, est un accord\u00e9oniste belge."@fr,
        "Gus Viseur, born Gustave-Joseph Viseur (15 May 1915 \u2013 25 August 1974) was a Belgian/French button accordionist. Gus Viseur was a virtuoso in the musette genre, during the swing era in the 1930s. He is the only jazz accordionist who is a member of the famous Hot Club de France, conducted by Charles Delaunay."@en,
        "Joseph Gustave \u201eGus\u201c Viseur (* 15. Mai 1915 in Lessines; \u2020 25. August 1974 in Paris) war ein belgischer Musette-Akkordeonist, der sowohl im Gypsy Jazz als auch als Begleiter im franz\u00f6sischen Chanson erfolgreich war."@de;
    owl:sameAs viaf:2658118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gus_Viseur>,
        <http://viaf.org/viaf/2658118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5c4d5fe-f8c0-41f5-aed5-48a3760cddbb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gus_Viseur.
doremus_artist:de5beb06-f0e8-30a8-b53e-e543e63ea9f1
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Christine Sch\u00e4fer (* 3. M\u00e4rz 1965 in Frankfurt am Main) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Christine Sch\u00e4fer (born May 3, 1965) is a German soprano."@en,
        "Christine Sch\u00e4fer est une soprano n\u00e9e \u00e0 Francfort, en Allemagne, le 3 mars 1965. Elle \u00e9tudie le chant \u00e0 Berlin avec Ingrid Figur, Aribert Reimann, Dietrich Fischer-Dieskau, Arleen Aug\u00e9r et Sena Jurinac. Elle a fait ses d\u00e9buts dans le r\u00f4le de Violetta dans La traviata. Elle a entre autres chant\u00e9 au Festival de Salzbourg, au Covent Garden de Londres, au Metropolitan Opera de New York, au Festival de Glyndebourne et \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0444\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Christine Sch\u00e4fer, 3 \u043c\u0430\u044f 1965, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30cd\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\uff08Christine Sch\u00e4fer\u30011965\u5e745\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u897f\u30c9\u30a4\u30c4\uff08\u5f53\u6642\uff09\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021984\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30b0\u30fc\u30eb\u3068\u30a2\u30ea\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30e9\u30a4\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30a2\u30fc\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30aa\u30b8\u30a7\u30fc\u3084\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff1d\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30ab\u30a6\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u3082\u51fa\u5e2d\u3057\u305f\u3002 1992\u5e74\u306b\u5b66\u696d\u3092\u7d42\u3048\u308b\u3068\u3001\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u7fcc1993\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u306b\u304a\u3044\u3066\u300e\u3070\u3089\u306e\u9a0e\u58eb\u300f\u306e\u30be\u30d5\u30a3\u30fc\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u7c73\u56fd\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30021995\u5e74\u306b\u306f\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u795d\u796d\u9031\u9593\u306b\u304a\u3044\u3066\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u300e\u30eb\u30eb\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u6f14\u3058\u3066\u5927\u7d76\u8cdb\u3092\u535a\u3057\u3001\u5f8c\u306b\u30eb\u30eb\u5f79\u3067\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u8457\u540d\u306a\u5f79\u67c4\u306b\u3001\u30c9\u30ed\u30c3\u30c8\u30cb\u30f3\u30b0\u30db\u30eb\u30e0\u5bae\u5ef7\u5287\u5834\u306b\u304a\u3051\u308b\u300e\u30a2\u30eb\u30c1\u30fc\u30ca\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30ed\u30fc\u30eb\u3084\u3001\u30d1\u30ec\u30fb\u30ac\u30eb\u30cb\u30a8\u306b\u304a\u3051\u308b\u300e\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u300f\u306e\u30c9\u30f3\u30ca\u30fb\u30a2\u30f3\u30ca\u5f79\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u304f\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u300e\u6708\u306b\u6191\u304b\u308c\u305f\u30d4\u30a8\u30ed\u300f\u3001\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u300e\u30d7\u30ea\u30fb\u30b9\u30ed\u30f3\u30fb\u30d7\u30ea\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u6b4c\u66f2\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u9332\u97f3\u306b\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u300e\u51ac\u306e\u65c5\u300f\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u30ea\u30fc\u30c8\u96c6\u3001\u30b7\u30e7\u30fc\u30bd\u30f3\u3084\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u96c6\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116312843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christine_Sch\u00e4fer>,
        <http://viaf.org/viaf/116312843>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c1d85a2-2915-4258-8aeb-4ccd3d06e514>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christine_Schäfer.
doremus_artist:de9b5190-d876-386a-b327-4964afe60747
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ávila,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Tom\u00e1s Luis de Victoria (en latin : Thomas Ludovicus a Victoria Abulensis) (n\u00e9 \u00e0 Sanchidri\u00e1n vers 1548, et mort le 27 ao\u00fbt 1611 \u00e0 Madrid) est un pr\u00eatre catholique, compositeur, ma\u00eetre de chapelle et organiste, le plus c\u00e9l\u00e8bre polyphoniste de la Renaissance espagnole."@fr,
        "Tom\u00e1s Luis de Victoria (sometimes Italianised as da Vittoria; c. 1548 \u2013 27 August 1611) was the most famous composer in 16th-century Spain, and was one of the most important composers of the Counter-Reformation, along with Giovanni Pierluigi da Palestrina and Orlando di Lasso. Victoria was not only a composer, but also an accomplished organist and singer as well as a Catholic priest. However, he preferred the life of a composer to that of a performer."@en,
        "Tom\u00e1s Luis de Victoria (ur. 1548, zm. 27 sierpnia 1611) \u2013 jeden z najwybitniejszych hiszpa\u0144skich kompozytor\u00f3w prze\u0142omu XVI/XVII w, tworz\u0105cy w stylu p\u00f3\u017anego renesansu."@pl,
        "Tom\u00e1s Luis de Victoria (\u00c1vila, Espanha, 1548 - Madri, Espanha, 1611) foi um compositor sacro espanhol que formou, com Giovanni Palestrina e Orlando di Lasso, a tr\u00edade que dominou a m\u00fasica quinhentista. Sua produ\u00e7\u00e3o conhecida compreende 21 missas e 44 motetes, al\u00e9m de magnificats, missas f\u00fanebres, salmos, hinos e composi\u00e7\u00f5es para a semana santa, como Improperia e Lamenta\u00e7\u00f5es de Jeremias. Em seu \u00faltimo trabalho, o r\u00e9quiem em mem\u00f3ria da imperatriz (1605), o emprego de contrastes tonais antecipa concep\u00e7\u00f5es harm\u00f4nicas do barroco."@pt,
        "Tom\u00e1s Luis de Victoria (\u00c1vila, h. 1548 - Madrid, 27 de agosto de 1611) sacerdote cat\u00f3lico abulense y maestro de capilla, c\u00e9lebre compositor polifonista del Renacimiento espa\u00f1ol. Se lo ha considerado uno de los compositores m\u00e1s relevantes y avanzados de su \u00e9poca, con un estilo innovador que anunci\u00f3 el inminente Barroco. Su influencia llega hasta el siglo XX, cuando fue tomado como modelo por los compositores del Cecilianismo."@es,
        "Tom\u00e1s Luis de Victoria, auch da Vittoria (* um 1548 in Sanchidri\u00e1n, Provinz \u00c1vila (Spanien); \u2020 27. August 1611 in Madrid; lat. Thomas Ludovicus a Victoria Abulensis) war ein spanischer Komponist der Renaissance. Er gilt als einer der bedeutendsten Komponisten Spaniens (neben Francisco Guerrero und Crist\u00f3bal de Morales). Er verfasste zahlreiche Vokalwerke der liturgischen Kirchenmusik, darunter das ber\u00fchmte Officium Sanctae Hebdomadae, eine Sammlung geistlicher Ges\u00e4nge f\u00fcr die Karwoche."@de,
        "Tom\u00e1s Luis de Victoria, soms ook (in het Italiaans omgezet) aangeduid als Tommaso Luigi da Vittoria, (Sanchidri\u00e1n (nabij \u00c1vila), ca. 1548 \u2013 Madrid, 27 augustus 1611) was een Spaans componist. Victoria wordt beschouwd als \u00e9\u00e9n van de grootste Spaanse componisten van zijn tijd. Op jonge leeftijd werd Victoria door Filips II van Spanje naar Rome gestuurd om daar te studeren. Hij werd priester en trad toe tot de congregatie van de Oratorianen. In 1586 keerde hij terug naar Spanje. Daar kwam hij in Madrid in dienst van Maria van Spanje."@nl,
        "\u0422\u043e\u043c\u00e1\u0441 \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0434\u0435 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f (\u0438\u0441\u043f. Tom\u00e1s Luis de Victoria, \u043b\u0430\u0442. Thomas Ludovicus Victoria Abulensis, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1548, \u0410\u0432\u0438\u043b\u0430 \u2014 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1611, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u00ab\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u043d\u043e\u0439\u00bb."@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\uff08Tom\u00e1s Luis de Victoria, 1548\u5e74\u3000\u30a2\u30d3\u30e9 - 1611\u5e748\u670827\u65e5\uff09\u306f\u9ec4\u91d1\u4e16\u7d00\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u751f\u3093\u3060\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u6700\u5927\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u300216\u4e16\u7d00\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u306f\u6700\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u591a\u304f\u306e\u4eba\u304b\u3089\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u306b\u6b21\u3050\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u306a\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5c11\u5e74\u671f\u306b\u30bb\u30b4\u30d3\u30a2\u3067\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30fc\u30fb\u30c7\u30fb\u30a8\u30b9\u30b3\u30d9\u30c9\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3089\u3057\u3044\u30021564\u5e74\u9803\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u884c\u304d\u3001\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u4f1a\u58eb\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u306b\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3088\u3046\u3060\u304c\u3001\u3053\u308c\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u72b6\u6cc1\u8a3c\u62e0\u3057\u304b\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u3068\u306f\u3044\u3048\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u304c\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u306e\u69d8\u5f0f\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u78ba\u304b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u306f\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u4fee\u9053\u9662\u3067\u4e00\u9023\u306e\u697d\u9577\u8077\u3092\u52d9\u3081\u305f\u306e\u3061\u30011575\u5e74\u306b\u53f8\u796d\u3068\u3057\u3066\u53d9\u968e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u9017\u7559\u3059\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u30011586\u5e74\u306b\u306a\u308b\u3068\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u5e30\u56fd\u3001\u4eca\u5ea6\u306f\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u30c7\u30b9\u30ab\u30eb\u30b5\u30b9\u30fb\u30ec\u30a2\u30ec\u30b9\u5973\u5b50\u4fee\u9053\u4f1a\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u306a\u3063\u305f\u7687\u592a\u540e\u30de\u30ea\u30a2\u306b\u5949\u8077\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u306f\u7d42\u751f\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u3053\u306e\u4fee\u9053\u4f1a\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u3001\u53f8\u796d\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306a\u3069\u3001\u6570\u3005\u306e\u5f79\u5272\u3092\u3053\u306a\u3057\u305f\u3002\u7687\u592a\u540e\u30de\u30ea\u30a2\u306f\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u7687\u5e1d\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f32\u4e16\u306e\u5983\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u738b\u30d5\u30a7\u30ea\u30da2\u4e16\u306e\u59b9\u3060\u3063\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6e6f\u99ac\u65af\u00b7\u8def\u6613\u65af\u00b7\u5fb7\u00b7\u7dad\u591a\u5229\u4e9e\uff08Tom\u00e1s Luis de Victoria\uff0c\u6709\u6642\u5beb\u6210\u7fa9\u5927\u5229\u6587\u97f3\u8b6f\u70ba da Vittoria\uff0c1548\u5e74\uff0d1611\u5e748\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u662f16\u4e16\u7d00\u7684\u897f\u73ed\u7259\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e26\u4e14\u5728\u53cd\u5b97\u6559\u6539\u9769\u6642\u671f\uff0c\u8207\u5e15\u840a\u65af\u7279\u91cc\u7d0d\u4ee5\u53ca\u5967\u862d\u591a\u00b7\u5fb7\u00b7\u62c9\u7d6e\u65af\u4e26\u5217\u70ba\u8a72\u6642\u671f\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u7dad\u591a\u5229\u4e9e\u5728\u4e16\u6642\u4e0d\u50c5\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u5353\u8d8a\u7684\u98a8\u7434\u5bb6\u3001\u6b4c\u5531\u5bb6\u4ee5\u53ca\u5929\u4e3b\u6559\u795e\u7236\u3002\u4e0d\u904e\u6839\u64da\u53f2\u6599\u986f\u793a\uff0c\u4ed6\u500b\u4eba\u4f3c\u4e4e\u9189\u5fc3\u65bc\u6210\u70ba\u4e00\u500b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u66f4\u751a\u65bc\u7576\u4e00\u500b\u8868\u6f14\u8005\u3002\u7dad\u591a\u5229\u4e9e\u6709\u6642\u4e5f\u88ab\u7a31\u70ba\u201c\u897f\u73ed\u7259\u7684\u5e15\u840a\u65af\u7279\u91cc\u7d0d\u201d\uff0c\u53ef\u80fd\u662f\u56e0\u70ba\u56e0\u70ba\u4ed6\u6216\u8a31\u66fe\u7d93\u53d7\u6559\u65bc\u5e15\u840a\u65af\u7279\u91cc\u7d0d\u7684\u7de3\u6545\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32192606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom\u00e1s_Luis_de_Victoria>,
        <http://viaf.org/viaf/19651302>,
        <http://viaf.org/viaf/32192606>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09170b4d-9a28-4d6a-9070-9c8c725826ec>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_gardano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tomás_Luis_de_Victoria.
doremus_artist:df3c91b3-7440-3c0f-af51-c563a247b39d
owl:sameAs viaf:46829727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46829727>.
doremus_artist:dfdcd759-decd-3774-8296-7cae8f3fdba4
    dbp:birthPlace dbr:Pistoia;
    rdfs:comment
        "Massimo Filippo Antongiulio Maria Freccia (19 September 1906 \u2013 16 November 2004) was an Italian American conductor. He had an international reputation but never held a post as music director of a major orchestra or opera house. Unusually for an Italian, he built his career around symphonic music rather than opera. For several years he was an assistant to Arturo Toscanini, whom he venerated, and he was regularly invited by Toscanini to conduct the NBC Symphony Orchestra. His last concert was in 1998 when, at the age of 92, he conducted Beethoven's Ninth Symphony in the square at Montepulciano."@en,
        "\u041c\u0430\u0301\u0441\u0441\u0438\u043c\u043e \u0424\u0440\u0435\u0447\u0447\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Massimo Filippo Antongiulio Maria Freccia; 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1906, \u0412\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u0431\u0443\u0440\u0435 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041f\u0438\u0441\u0442\u043e\u0438 \u2014 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2004) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435, \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0432 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u0438 \u043b\u0438\u0448\u044c \u0432 1923 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c, \u0432\u043f\u0440\u043e\u0447\u0435\u043c, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u043e\u0439. \u042d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0447\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438 \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u044f \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432. \u0412 1929 \u0433. \u043f\u043e \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0443 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u044b \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0440\u0441\u0435-\u0438-\u041b\u0443\u043a\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0435, \u0432 1938 \u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b"@ru,
        "\u30de\u30c3\u30b7\u30e2\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30b8\u30e5\u30ea\u30aa\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c1\u30e3\uff08Massimo Filippo Antongiulio Maria Freccia, 1906\u5e749\u670819\u65e5 - 2004\u5e7411\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d4\u30b9\u30c8\u30a4\u30a2\u8fd1\u90ca\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u30d6\u30fc\u30ec\u3067\u3001\u30d4\u30b9\u30c8\u30a4\u30a2\u306e\u8cb4\u65cf\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5e7c\u5c11\u671f\u304b\u3089\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u30016\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u305f\u30021923\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30cb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30c0\u30c3\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u3089\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3073\u3001\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5b66\u751f\u3089\u3068\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u6307\u63ee\u3092\u5b9f\u8df5\u7684\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u884c\u3063\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30af\u306e\u8b26\u54b3\u306b\u63a5\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u884c\u3063\u3066\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u82b8\u8853\u5bb6\u305f\u3061\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u8fd1\u90ca\u30e9\u30c7\u30a3\u30b9\u30dd\u30ea\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61731796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Massimo_Freccia>,
        <http://viaf.org/viaf/61731796>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb01f330-0443-4a55-8626-ea8962c42f5b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Massimo_Freccia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Massimo_Freccia.
doremus_artist:e14a24a2-de25-33a8-b981-f44ffad4bc2c
owl:sameAs viaf:35666533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35666533>.
doremus_artist:e14a5280-323a-3237-8e37-265cbcd5a7e1
owl:sameAs viaf:100931554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100931554>.
doremus_artist:e20fe9ed-9f83-32b6-845a-1076659fecb4
    dbp:birthPlace dbr:Sauve;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Pierre Claris de Florian (6 de mar\u00e7o de 1755, em Ch\u00e2teau de Florian, pr\u00f3ximo a Sauve, Fran\u00e7a \u2013 13 de setembro de 1794) foi um escritor franc\u00eas de f\u00e1bulas."@pt,
        "Jean-Pierre Claris de Florian (* 6. M\u00e4rz 1755 in Sauve, Frankreich; \u2020 13. September 1794 an den Folgen seiner Haft in der Pariser Conciergerie) ist ein franz\u00f6sischer Dichter, der besonders f\u00fcr seine Fabeln bekannt ist, die in der Nachfolge Jean de La Fontaines entstanden. Er wurde durch seinen Onkel, den Aufkl\u00e4rer Voltaire protegiert und war schon mit 33 Jahren Mitglied der Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. De Florian verfasste den Text des Liedes Plaisir d\u2019amour. Siehe auch: Liste der Mitglieder der Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"@de,
        "Jean-Pierre Claris de Florian (C\u00e9vennes, 6 de marzo de 1755 - Sceaux, 12 de septiembre de 1794), escritor franc\u00e9s, sobrino de Voltaire."@es,
        "Jean-Pierre Claris de Florian (March 6, 1755 in ch\u00e2teau of Florian, near Sauve, Gard \u2013 September 13, 1794 in Sceaux) was a French poet and romance writer."@en,
        "Jean-Pierre Claris de Florian, n\u00e9 \u00e0 Sauve le 6 mars 1755 et mort \u00e0 Sceaux le 13 septembre 1794, est un auteur dramatique, romancier, po\u00e8te et fabuliste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041f\u044c\u0435\u0440 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0434\u0435 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0430\u0301\u043d (1755\u20141794) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u8ba9\u00b7\u6bd4\u57c3\u5c14\u00b7\u514b\u62c9\u91cc\u65af\u00b7\u5fb7\u00b7\u5f17\u6d1b\u91cc\u6602\uff08Jean-Pierre Claris de Florian,1755-1794)\u662f\u4f0f\u5c14\u6cf0\u7684\u4f84\u5b59\uff0c\u5929\u8d44\u806a\u9896\u3002\u4ed6\u4e8e\u4e00\u8d77\u516b\u4e09\u5e74\u4eff\u585e\u4e07\u63d0\u65af\u51fa\u7248\u957f\u7bc7\u5c0f\u8bf4\u300a\u52a0\u62c9\u63d0\u5a05\u300b\uff0c\u8fd8\u7ffb\u8bd1\u300a\u5802\u5409\u8bc3\u5fb7\u300b\u3002\u5f17\u6d1b\u91cc\u6602\u521b\u4f5c\u8fc7\u957f\u7bc7\u5c0f\u8bf4\u3001\u4e2d\u7bc7\u5c0f\u8bf4\u3001\u559c\u5267\u548c\u7267\u6b4c\u5f0f\u7530\u56ed\u8bd7\uff0c\u8fd9\u4f4d\u5e74\u8f7b\u7684\u4f5c\u5bb6\u4e09\u5341\u4e03\u5c81\u5c31\u8fdb\u5165\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u58eb\u9662\u3002\u5927\u9769\u547d\u671f\u95f4\uff0c\u4ed6\u56e0\u8d35\u65cf\u51fa\u8eab\u88ab\u6355\uff0c\u51fa\u72f1\u540e\u4e0d\u4e45\u901d\u4e16\uff0c\u5e74\u4ec5\u4e09\u5341\u4e5d\u5c81\u3002\u5f17\u6d1b\u91cc\u6602\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u662f\u4e00\u4e03\u4e5d\u4e8c\u5e74\u51fa\u7248\u7684\u4e94\u5377\u300a\u5bd3\u8a00\u8bd7\u300b\uff0c\u4ed6\u5728\u6cd5\u56fd\u6587\u5b66\u53f2\u4e0a\u662f\u7ee7\u62c9\u5c01\u4e39\u540e\u6700\u91cd\u8981\u7684\u5bd3\u8a00\u8bd7\u4eba\u3002\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u300a\u7231\u7684\u6b22\u4e50\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24601427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Claris_de_Florian>,
        <http://viaf.org/viaf/24601427>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Pierre_Claris_de_Florian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Claris_de_Florian.
doremus_artist:e28fd75c-5eda-3497-9f12-401d03b3e3d9
owl:sameAs viaf:170910588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170910588>.
doremus_artist:e2937a1e-5b15-3092-9e2c-8ae7edfb3cac
    owl:sameAs viaf:76502277;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502277>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14162f96-d27e-4a80-b9a9-f62528d185f8>.
doremus_artist:e2d4dfa0-8616-3ebb-aba9-5cc010876d99
owl:sameAs viaf:29720550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29720550>.
doremus_artist:e2ed42f9-2722-323a-b5ce-055d5279b87d
    dbp:birthPlace dbr:Cheshire;
    rdfs:comment
        """Dame Vivienne Isabel Westwood (ur. 8 kwietnia 1941 w Tintwistle, w Anglii) \u2013 brytyjska projektantka mody oraz businesswoman. Wywar\u0142a ogromny wp\u0142yw na wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 mod\u0119 punk i nowej fali. Pracowa\u0142a razem ze swoim \u017cyciowym partnerem, mened\u017cerem grupy Sex Pistols, Malcolmem McLarenem. W roku 2006 otrzyma\u0142a Order Imperium Brytyjskiego "za zas\u0142ugi dla mody"."""@pl,
        """Dame Vivienne Isabel Westwood DBE RDI (n\u00e9e Swire; born 8 April 1941) is a British fashion designer and businesswoman, largely responsible for bringing modern punk and new wave fashions into the mainstream. Westwood came to public notice when she made clothes for Malcolm McLaren's boutique in the King's Road, which became famous as "SEX". It was their ability to synthesise clothing and music that shaped the 1970s UK punk scene, dominated by McLaren's band, the Sex Pistols. She was deeply inspired by the shock-value of punk\u2014"seeing if one could put a spoke in the system"."""@en,
        "Dame Vivienne Isabel Westwood, DBE (* 8. April 1941 als Vivienne Isabel Swire in Glossop, Derbyshire) ist eine englische Modedesignerin. Sie wurde bekannt mit der Erfindung der Punk-Mode Mitte der 1970er-Jahre. Heute sind ihre Entw\u00fcrfe gepr\u00e4gt von neu und exzentrisch zusammengesetzten Kombinationen aus historischer Bekleidung, seltenem Textilgewebe und farbenfrohen Webmustern. Von 1989 bis 2005 nahm sie Lehrauftr\u00e4ge f\u00fcr Modedesign an der Universit\u00e4t f\u00fcr angewandte Kunst Wien und an der Universit\u00e4t der K\u00fcnste Berlin wahr. Vivienne Westwood engagiert sich in vielen Initiativen im Bereich von Menschenrechten, Abr\u00fcstung und Umweltschutz."@de,
        "Vivienne Isabel Swire (Derbyshire, Inglaterra, 8 de abril de 1941), conocida como Vivienne Westwood, es una dise\u00f1adora de moda brit\u00e1nica considerada como la principal responsable de la est\u00e9tica asociada con el punk y el New Wave. Westwood, como compa\u00f1era de Malcolm McLaren y due\u00f1a de la boutique SEX, estuvo directamente involucrada con la banda Sex Pistols y el surgimiento del movimiento punk en el Reino Unido."@es,
        "Vivienne Isabel Swire-Westwood (Tintwistle (Derbyshire), 8 april 1941) is een Engels modeontwerpster. Ze maakte naam als de ontwerpster van het punktijdperk en groeide uit tot een van de meest vooraanstaande Britse ontwerpers. Haar voornaamste handelsmerk is het op geestig-bizarre wijze combineren van traditionele elementen. In 1971 maakt ze haar eerste mode-statement door zich een wit stekelkapsel aan te meten - een haarstijl die later zal uitgroeien tot een van de iconen van de punk. De winkel verandert nog twee keer van naam: vanaf 1976 is het Seditionaries en vanaf 1980 World's End."@nl,
        "Vivienne Westwood, nascida Vivienne Isabel Swire (Tintwistle, 8 de abril de 1941) \u00e9 uma estilista inglesa respons\u00e1vel pela moda punk e new wave modernas ."@pt,
        "Vivienne Westwood, surnomm\u00e9e l'\u00ab enfant terrible de la mode \u00bb, est une styliste britannique, n\u00e9e le 8 avril 1941, connue pour ses cr\u00e9ations excentriques et color\u00e9es, et notamment pour ses chapeaux. Dans les ann\u00e9es 1970 elle cr\u00e9\u00e9e, avec son compagnon de l'\u00e9poque Malcolm McLaren - par ailleurs manager des Sex Pistols - une boutique de mode qui contribue \u00e0 lancer la mode punk."@fr,
        "\u0412\u0438\u0432\u044c\u0435\u043d \u0412\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0434, (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vivienne Westwood, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u0412\u0438\u0432\u044c\u0435\u043d \u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u0421\u0443\u0430\u0439\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vivienne Isabel Swire); \u0440\u043e\u0434. 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1941 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0438\u043d\u0442\u0432\u0438\u0441\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tintwistle), \u0414\u0435\u0440\u0431\u0438\u0448\u0438\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0437\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440 \u043c\u043e\u0434\u044b, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u043f\u0430\u043d\u043a \u0432 \u043c\u043e\u0434\u0435."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Dame Vivienne Westwood, DBE\u30011941\u5e744\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u304a\u3088\u3073\u3001\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30ed\u30b4\u306f\u300c\u738b\u51a0\u300d\u3068\u300c\u5730\u7403\u300d\u3092\u30e2\u30c1\u30fc\u30d5\u306b\u3057\u305f\u30aa\u30fc\u30d6 (ORB) \u3002\u53cd\u9006\u6027\u3068\u30a8\u30ec\u30ac\u30f3\u30b9\u3092\u517c\u306d\u5099\u3048\u305f\u30a2\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u306a\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u8587\u8587\u5b89\u00b7\u4f0a\u838e\u8c9d\u723e\u00b7\u5a01\u65af\u6d3b\u5973\u7235\u58eb\uff0cDBE\uff08Dame Vivienne Isabel Westwood n\u00e9e Swire\uff0c\u672c\u540d\u8587\u8587\u5b89\u00b7\u4f0a\u838e\u8c9d\u723e\u00b7\u65bd\u61f7\u96c5\uff0c1941\u5e744\u67088\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u570b\u6642\u88dd\u8a2d\u8a08\u5e2b\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u82f1\u683c\u862d\u67f4\u90e1Tintwhistle\uff0c17\u6b72\u9077\u81f3\u502b\u6566\uff0c\u66fe\u7d93\u7576\u904e\u6559\u5e2b\u3002 \u5979\u66fe\u6709\u904e\u591a\u6bb5\u5a5a\u59fb\uff0c\u9996\u4efb\u4e08\u592b\u662fDerek Westwood\uff0c\u5a5a\u59fb\u7dad\u6301\u4e863\u5e74\u3002\u5f8c\u8a8d\u8b58\u5176\u5f8c\u6210\u70ba\u6027\u624b\u69cd\u6a02\u968a\uff08The Sex Pistols\uff09\u7d93\u7406\u7684\u99ac\u91d1\u00b7\u9081\u5361\u502b\uff08Malcom McLaren\uff09\uff0c1971\u5e74\uff0c\u99ac\u91d1\u958b\u8a2d\u4e00\u5bb6\u5546\u5e97\uff0c\u8587\u8587\u5b89\u5728\u6b64\u6642\u958b\u59cb\u8a2d\u8a08\u6642\u88dd\uff0c\u66fe\u70ba\u7537\u53cb\u8a2d\u8a08\u821e\u53f0\u670d\u88dd\uff0c1972\u5e74\u548c\u99ac\u91d1\u5408\u8cc7\u958b\u8a2d\u201cLet it Rock\u201d\u9152\u5427\uff0c\u92b7\u552e\u5531\u7247\u53ca\u8863\u670d\uff0c\u5e36\u9818\u8d77\u9f90\u514b\u98a8\u6f6e\u3002\u5176\u5f8c\u5efa\u7acb\u8d77\u4ee5\u81ea\u5df1\u540d\u5b57\u70ba\u540d\u7684\u6642\u88dd\u54c1\u724c\u3002\u7d93\u5e38\u904a\u6b77\u7c73\u862d\u548c\u5df4\u9ece\u3002\u4e2d\u6587\u5a92\u9ad4\u5e38\u7a31\u547c\u5176\u7dbd\u865f\u300c\u897f\u592a\u540e\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85586601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vivienne_Westwood>,
        <http://viaf.org/viaf/85586601>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vivienne_Westwood_by_Mattia_Passeri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vivienne_Westwood.
doremus_artist:e3f5fae4-a49b-3bb5-81bd-20159125f232
    owl:sameAs viaf:3326145856865222920048;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3326145856865222920048>,
        <http://viaf.org/viaf/77113878>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7944ed53-2a58-4035-9b93-140a71e41c34>.
doremus_artist:e4073e79-afe6-3cd7-b57b-c0c2391c7a1c
    owl:sameAs viaf:248185699;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/208100671>,
        <http://viaf.org/viaf/248185699>.
doremus_artist:e43f3a1d-4676-3d7c-8c89-80b261aba6da
owl:sameAs viaf:2035977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2035977>.
doremus_artist:e4fe3da3-7d2b-38fb-8041-566baaf64b32
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Ludwig Senfl (Bazel, ca. 1486 - M\u00fcnchen, tussen 2 december 1542 en 10 augustus 1543) was een in Zwitserland geboren componist, die vrijwel zijn hele leven in de Duitse landen werkte. Hij was leerling van Heinrich Isaac en later hofcomponist van keizer Maximiliaan I. Senfl volgde Isaac na diens dood op als hofcomponist en bleef dit tot aan de dood van Maximiliaan I in 1519, toen de hofkapel door de nieuwe keizer Karel V werd opgeheven. Hierna reisde hij af naar Passau waarna hij in 1523 werk vond in de hofkapel van M\u00fcnchen. Hij bleef er tot aan zijn dood."@nl,
        "Ludwig Senfl (born around 1486, died between December 2, 1542 and August 10, 1543) was a Swiss composer of the Renaissance, active in Germany. He was the most famous pupil of Heinrich Isaac, was music director to the court of Maximilian I, Holy Roman Emperor, and was an influential figure in the development of the Franco-Flemish polyphonic style in Germany."@en,
        "Ludwig Senfl (ur. w 1486 r., zm. pomi\u0119dzy 2 grudnia 1542 a 10 sierpnia 1543) - szwajcarski kompozytor epoki renesansu dzia\u0142aj\u0105cy na terenie Niemiec. Zapewnia\u0142 muzyk\u0119 na dworze cesarza Maksymiliana I, rozpowszechni\u0142 styl szko\u0142y flamandzkiej na terenie Niemiec. By\u0142 uczniem Heinricha Isaaca."@pl,
        "Ludwig Senfl, n\u00e9 en 1486, mort entre le 2 d\u00e9cembre 1542 et le 10 ao\u00fbt 1543, est un compositeur suisse de la Renaissance, actif en Allemagne. Il fut l'\u00e9l\u00e8ve le plus c\u00e9l\u00e8bre de Heinrich Isaac et eut une influence consid\u00e9rable sur l'essor de la musique polyphonique en Allemagne."@fr,
        "Ludwig Senfl; auch Senfli, Sennfel sowie zahlreiche weitere Namensformen und -schreibweisen; (* um 1490 in Basel oder Z\u00fcrich; \u2020 zwischen Januar und M\u00e4rz 1543 in M\u00fcnchen), war ein Komponist, S\u00e4nger, Schreiber und Herausgeber. Er war zwei Mal verheiratet: Die erste Hochzeit erfolgte um 1527 mit der Tochter des Passauer Schiffsmeisters und Mautners Ambros Neuburger, die zweite Ehe schloss Senfl 1535 mit Maria Halbhyrn; dieser Ehe entstammte eine Tochter."@de,
        "\u00c8 figura importante per lo sviluppo dello stile polifonico franco-fiammingo nelle terre tedesche. Nacque probabilmente a Basilea attorno al 1486 e visse a Zurigo dal 1488. Lasci\u00f2 la Svizzera nel 1496 per entrare come cantore nella Hofkapelle imperiale ad Augsburg e l'anno successivo segu\u00ec la Hofkapelle a Vienna, sotto la direzione di Isaac. Oltre alla formazione religiosa, studi\u00f2 musica con Isaac, per il quale fu anche copista dal 1509; si trov\u00f2 pertanto a copiare i mottetti del Choralis Constantinus; dopo la morte di Isaac, fu lui a ordinarli secondo le festivit\u00e0 dell'anno liturgico.Isaac mor\u00ec nel 1517 e l'imperatore Massimiliano I nomin\u00f2 Senfl suo successore. Ma nel 1519 il successore di Massimiliano, Carlo V, licenzi\u00f2 molti dei musicisti in organico e si rifiut\u00f2 di pagare a Senfl la ret"@it,
        "\u0417\u0435\u043d\u0444\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Ludwig Senfl \u0438\u043b\u0438 Senfel; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1492 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u0435 \u2014 \u0443\u043c\u0435\u0440 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1542 \u0438 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1543 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0425\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0418\u0437\u0430\u043a\u0430, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0441 \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u044b. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d (Lieder, \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 250)."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30bc\u30f3\u30d5\u30eb\uff08Ludwig Senfl, 1486\u5e74\u3054\u308d - 1542\u5e7412\u67082\u65e5 / 1543\u5e748\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30b6\u30fc\u30af\u306e\u9ad8\u5f1f\u3084\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u53cb\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3082\u6b74\u53f2\u7684\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u7687\u5e1d\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f31\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u697d\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u3092\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u4f1d\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19866990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Senfl>,
        <http://viaf.org/viaf/19866990>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb04ac66-3259-425a-a6c5-cf404258500f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ludwig_senfl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Senfl.
doremus_artist:e4fecaee-472c-3ec6-ab97-8f2146f8fb15
owl:sameAs viaf:79175520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79175520>.
doremus_artist:e5367f1b-3ead-3785-ae04-780bbbd4d2c1
owl:sameAs viaf:7721116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7721116>.
doremus_artist:e5ceeeb5-a6e9-3b14-97d3-e897c338047f
    dbp:birthPlace dbr:Lodève;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-\u00c9tienne-Auguste Massol (also known as Eug\u00e8ne Massol) (23 August 1802 \u2013 30 October 1887) was a French operatic tenor and later baritone who sang in the world premieres of many French operas. Massol was born in Lod\u00e8ve and trained at the Paris Conservatory under Charles-Henri Plantade. He won the conservatory's first prize in singing in 1825 and that same year made his stage debut as Licinius in Spontini's La vestale at the Paris Opera. He sang primarily secondary tenor roles until the late 1830s when he increasingly gravitated to baritone roles. In 1845 he went to Brussels where he sang leading baritone roles including the title role of Nabucco in its first performance at the Th\u00e9\u00e2tre Royal de la Monnaie and went on to serve as the theatre's director from 1848 to 1849. During that period"@en,
        "Jean-\u00c9tienne-Auguste Massol (ook bekend als Eug\u00e8ne Massol) (Lod\u00e8ve, 23 augustus 1802 \u2013 Parijs, 30 oktober 1887) was een Franse operazanger (tenor en bariton) die aan veel wereldpremi\u00e8res van Franse opera\u2019s heeft meegewerkt."@nl,
        "Jean-\u00c9tienne-Auguste Massol, dit Eug\u00e8ne Massol (Lod\u00e8ve, 23 ao\u00fbt 1802 - Paris, 30 octobre 1887), est un t\u00e9nor puis baryton fran\u00e7ais, qui fut aussi directeur de th\u00e9\u00e2tre. Entr\u00e9 au Conservatoire de Paris en 1823, il suit les cours de Plantade puis d\u00e9bute comme t\u00e9nor \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris en 1825, dans La Vestale de Spontini. Peu \u00e0 peu il tient les r\u00f4les de barytons, peut-\u00eatre pour se d\u00e9marquer du r\u00e9pertoire d'Adolphe Nourrit. Il cr\u00e9e notamment les r\u00f4les de La Tentation d'Halevy (1832), de Benvenuto Cellini de Berlioz (1838), des Martyrs de Donizetti et du Freisch\u00fctz de Weber (1821)."@fr;
    owl:sameAs viaf:15036329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-\u00c9tienne-Auguste_Massol>,
        <http://viaf.org/viaf/15036329>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eugène_Massol.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Étienne-Auguste_Massol.
doremus_artist:e60cedac-3c68-3243-a026-a22e2598949c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Blackwood,_Caerphilly>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cardigan,_Ceredigion>;
    rdfs:comment
        "(For the co-founder of Fisher-Price Toys, see Margaret Evans Price. For other people, see Margaret Price (disambiguation).) Dame Margaret Berenice Price, DBE (13 April 1941 \u2013 28 January 2011) was a Welsh soprano."@en,
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2016) \u0645\u0627\u0631\u062c\u0631\u064a\u062a \u0628\u0631\u0627\u064a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: ) (13 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1941 \u2013 28 January 2011) \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0648\u064a\u0644\u0632\u064a\u0629."@ar,
        "Dame Margaret Berenice Price, DBE (* 13. April 1941 in Blackwood, Monmouthshire, Wales; \u2020 28. Januar 2011 nahe Cardigan) war eine walisische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Dame Margaret Price, DBE (Blackwood, Gales, 13 de abril de 1941 \u2014 Cardigan, Gales, 28 de enero de 2011) fue una soprano galesa de fama internacional."@es,
        "Margaret Berenice Price (ur. 13 kwietnia 1941 w Blackwood, zm. 28 stycznia 2011 w Cardigan) \u2013 walijska \u015bpiewaczka operowa, sopran. Price przysz\u0142a na \u015bwiat w muzykalnej rodzinie, od dzieci\u0144stwa \u015bpiewa\u0142a amatorsko, jednak planowa\u0142a prac\u0119 jako nauczycielka biologii. Jako pi\u0119tnastolatka, za namow\u0105 nauczyciela muzyki, zdecydowa\u0142a si\u0119 jednak ubiega\u0107 o przyj\u0119cie do londy\u0144skiego Trinity College of Music. Zosta\u0142a przyj\u0119ta i uzyska\u0142a stypendium. Zosta\u0142a zaklasyfikowana jako mezzosopranistka. Po szkole zadebiutowa\u0142a w Narodowej Operze Walijskiego jako Cherubino w Weselu Figara. Trafi\u0142a do zespo\u0142u Covent Garden, jednak gra\u0142a pocz\u0105tkowo tylko role drugoplanowe. Prze\u0142om nast\u0105pi\u0142, gdy Teresa Berganza, odtw\u00f3rczyni roli Cherubina, w ostatniej chwili musia\u0142a odwo\u0142a\u0107 sw\u00f3j wyst\u0119p i zast\u0105pi\u0142a j\u0105 w\u0142a\u015bnie Price."@pl,
        "Margaret Berenice Price, n\u00e9e le 13 avril 1941 \u00e0 Blackwood au Pays de Galles, et morte le 28 janvier 2011 (\u00e0 69 ans) \u00e0 Cardigan, Ceredigion, est une chanteuse lyrique galloise, soprano."@fr,
        "Margaret Price, DBE (Blackwood, 13 de abril de 1941 - Cardigan, 28 de janeiro de 2011) foi uma soprano galesa."@pt,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u041c\u0430\u0301\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u041f\u0440\u0430\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dame Margaret Price; 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1941, \u0411\u043b\u044d\u043a\u0432\u0443\u0434, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2011, \u041a\u044d\u0439\u0431\u0440-\u0411\u0435\u0439, \u041a\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u0433\u0438\u043e\u043d (\u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u0433\u0430\u043d), \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0432\u0430\u043b\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f) \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0432 70-\u0445 \u2014 80-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430. \u0414\u0430\u043c\u0430-\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30ac\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\u30b9\uff08Margaret Price, 1941\u5e744\u670813\u65e5 - 2011\u5e741\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17408611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Price>,
        <http://viaf.org/viaf/17408611>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7554c813-3b0a-458a-b8eb-24fcd7e13488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Price.
doremus_artist:e6c66942-c47d-3fd3-bb9f-a5431af706f2
    owl:sameAs viaf:54351714;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54351714>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Betislav_Bakala.
doremus_artist:e71b006f-7fbf-3f2f-9465-c2cdcc05cb74
owl:sameAs viaf:122376930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122376930>.
doremus_artist:e7afc843-06f9-32c7-87db-6ff72f09a4a6
owl:sameAs viaf:46949883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46949883>.
doremus_artist:e857c9b8-aad3-333f-b164-e939ab4eff87
owl:sameAs viaf:44637397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44637397>.
doremus_artist:e86eadb1-933c-3a59-b105-a1fd72b86396
    owl:sameAs viaf:12627600;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12627600>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f85861c8-63e8-49b7-ae32-8a25a8a04a04>.
doremus_artist:e8fde7a0-bd5b-3ec8-8927-4ba1f2f07be9
owl:sameAs viaf:28759328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28759328>.
doremus_artist:e94c09c6-f6a8-3d97-a726-bf34ba8a7c76
owl:sameAs viaf:23532660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23532660>.
doremus_artist:e9bae913-3d36-3e2f-b0d7-3d73ecd42a02
owl:sameAs viaf:11335242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11335242>.
doremus_artist:eb823b82-6c22-34b9-ac8e-9ef1c82ae604
    rdfs:comment
        "George Dorrington Cunningham (October 2, 1878 - August 4, 1948) was an important concert organist. Born in London to musical parents, Cunningham studied piano with his mother, subsequently switching to organ at the Guildhall School of Music. Upon graduation he studied with Josiah Booth at Park Chapel, Crouch End, North London. From there he enrolled in the Royal Academy of Music, where he became an FRCO at age eighteen and organist of the Alexandra Palace at twenty-two, in 1901. Cunningham died in Birmingham, aged 69."@en;
    owl:sameAs viaf:78396538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G._D._Cunningham>,
        <http://viaf.org/viaf/78396538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/G._D._Cunningham>.
doremus_artist:ed773262-9dac-3498-8313-ea212735ac49
owl:sameAs viaf:44487144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487144>.
doremus_artist:ed9b7bcc-71f3-3ed8-a855-5a5dfe64a575
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    rdfs:comment
        """David Lee Shire (Buffalo, 3 juli 1937) is een Amerikaans filmcomponist. Hij won in 1980 een Oscar voor het nummer "It Goes Like It Goes" van de film Norma Rae (1979)."""@nl,
        """David Lee Shire (Buffalo, Nova York, 3 de Julho de 1937) \u00e9 um compositor americano de pe\u00e7as de teatro musical e de bandas sonoras para filmes e televis\u00e3o.O seu mais famoso trabalho foi "A Conversa\u00e7\u00e3o" ("The Conversation" no original) de Francis Ford Coppola."""@pt,
        """David Lee Shire (born July 3, 1937) is an American songwriter and composer of stage musicals, film and television scores. The soundtrack to the 1974 movie The Taking of Pelham One Two Three, the soundtrack for Francis Coppola's 1974 The Conversation, the soundtrack for Alan J. Pakula's 1976 All the President's Men, and parts of the Saturday Night Fever soundtrack such as "Manhattan Skyline", are some of his best-known works. His other work includes the score of the 1985 film Return to Oz (the "sequel-in-part" of The Wizard of Oz), and the stage musical scores of Baby, Big, Closer Than Ever, and Starting Here, Starting Now. Shire is married to actress Didi Conn."""@en,
        "David Shire (* 3. Juli 1937 in Buffalo, New York) ist ein US-amerikanischer j\u00fcdischer Komponist zahlreicher Filme (f\u00fcr Kino und Fernsehen) sowie von Musicals."@de,
        "David ShireFichier:David Shire05.JPG David Shire en 2013. \u0152uvres principales Bandes originales de :Conversation secr\u00e8te,Les Hommes du pr\u00e9sident, Zodiac David Shire est un compositeur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 3 juillet 1937 \u00e0 Buffalo, New York (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30a2\uff08David Shire\u30011937\u5e747\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30d0\u30c3\u30d5\u30a1\u30ed\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u3084\u30c9\u30e9\u30de\u306e\u97f3\u697d\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107541564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Shire>,
        <http://viaf.org/viaf/107541564>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Shire05.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Shire.
doremus_artist:edbc21d9-10ee-3d01-ae1b-8c5fb8a19ac8
    dbp:birthPlace dbr:Padingbüttel;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Vincent L\u00fcbeck (* September 1654 in Padingb\u00fcttel; \u2020 9. Februar 1740 in Hamburg) war ein deutscher Komponist des Barock. Das Werk L\u00fcbecks ist stilistisch verwandt mit dem Dietrich Buxtehudes und war der Norddeutschen Orgelschule verbunden. Er komponierte Kantaten und Werke f\u00fcr Orgel und Cembalo."@de,
        "Vincent L\u00fcbeck (Padingb\u00fcttel, september 1654 - Hamburg, 9 februari 1740) was een Duits componist uit de barok. L\u00fcbeck leerde onder anderen bij Caspar F\u00f6rckelrath, samen met Andreas Kneller. Het werk van L\u00fcbeck is stilistisch verwant met dat van Dietrich Buxtehude en was met de Noord-Duitse Orgelschool verbonden. Hij componeerde cantates en werken voor orgel en klavecimbel. Zijn bekendste leerlingen zijn Christian Henrich Postel en Michael Johan Friedrich Wiedeburg. Ook het werk van Johann Sebastian Bach werd door L\u00fcbeck be\u00efnvloed."@nl,
        "Vincent L\u00fcbeck (c. September 1654 \u2013 9 February 1740) was a German composer and organist. He was born in Padingb\u00fcttel and worked as organist and composer at Stade's St. Cosmae et Damiani (1675\u20131702) and Hamburg's famous St. Nikolai (1702\u20131740), where he played one of the largest contemporary organs. He enjoyed a remarkably high reputation in his lifetime, and had numerous pupils, among which were two of his sons."@en,
        "Vincent L\u00fcbeck (septiembre de 1654, 9 de febrero de 1740) fue un compositor y organista alem\u00e1n del per\u00edodo barroco. Naci\u00f3 en Padingb\u00fcttel y trabaj\u00f3 como organista y compositor en la iglesia de St. Cosmae et Damiani de Stade entre 1675 y 1702, y en la famosa iglesia de San Nicol\u00e1s en Hamburgo entre 1702 y 1740, donde toc\u00f3 uno de los mayores \u00f3rganos de la \u00e9poca. Goz\u00f3 de bastante reconocimiento durante su vida, contando con numerosos alumnos entre los cuales estuvieron dos de sus hijos."@es,
        "Vincent L\u00fcbeck est un organiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Padingb\u00fcttel (r\u00e9gion de Br\u00eame) en septembre 1654 et mort \u00e0 Hambourg le 9 f\u00e9vrier 1740."@fr,
        "\u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a (\u043d\u0435\u043c. Vincent L\u00fcbeck, \u043e\u043a. 1654 \u2014 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1740) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0411\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0428\u0442\u0430\u0434\u0435 \u0438 \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0410\u0440\u043f\u0430 \u0428\u043d\u0438\u0442\u0433\u0435\u0440\u0430. \u041a \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0433\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0438 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e, \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u043b\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0422\u0435\u043c \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435, \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043e\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441 \u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u044c \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a\u0430 \u043a \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30f3\u30c4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\uff08Vincent L\u00fcbeck 1654\u5e74 \u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u8fd1\u90ca\u30d1\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30d3\u30e5\u30c3\u30c6\u30eb - 1740\u5e742\u67089\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u540c\u540d\u306e\u7236\u89aa\u3082\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u606f\u5b50\u3082\u540c\u540d\uff08\u3057\u305f\u304c\u3063\u30663\u4ee3\u7d9a\u3051\u3066\u30f4\u30a3\u30f3\u30c4\u30a7\u30f3\u30c8\u3068\u540d\u4e57\u3063\u305f\uff09\u3002\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u59d3\u306f\u3001\u5f53\u6642\u306e\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5546\u696d\u3068\u97f3\u697d\u306e\u4e2d\u5fc3\u5730\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincent_L\u00fcbeck>,
        <http://viaf.org/viaf/22327972>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincent_Lübeck.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincent_Lübeck.
doremus_artist:f1019330-388a-354e-b31d-0663ee3c2a23
    rdfs:comment "Madeleine Isaksson (born 1956) is a Swedish composer."@en;
    owl:sameAs viaf:9203648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Madeleine_Isaksson>,
        <http://viaf.org/viaf/9203648>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Madeleine_Isaksson.
doremus_artist:f28725c9-9f7a-3af8-8f14-8566fc20bd84
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Samuel Arnold (* 10. August 1740 in London; \u2020 12. Oktober 1802 ebenda) war ein englischer Komponist."@de,
        "Samuel Arnold (10 August 1740 \u2013 22 October 1802) was an English composer and organist. Arnold was born in London (his mother is said to have been Princess Amelia; his father was Thomas Arnold), and began writing music for the theatre in about 1764. A few years later he became director of music at the Marylebone Gardens, for which much of his popular music was written. In 1777 he went to work for George Colman the Elder at the Little Theatre, Haymarket. In 1783 he became organist at the Chapel Royal, and in 1793 he became organist at Westminster Abbey, where he was eventually buried."@en,
        "Samuel Arnold (10 ao\u00fbt 1740 \u2013 22 octobre 1802) \u00e9tait un organiste et compositeur anglais. Samuel Arnold est n\u00e9 \u00e0 Londres (sa m\u00e8re pourrait \u00eatre la princesse Am\u00e9lie de Grande-Bretagne ; son p\u00e8re \u00e9tait Thomas Arnold) et commen\u00e7a \u00e0 composer pour le th\u00e9\u00e2tre vers 1764. Quelques ann\u00e9es plus tard il devient directeur de la musique au Marylebone Gardens pour lequel l'essentiel de sa musique a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite. Il travailla \u00e0 partir de 1777 pour George Colman l'Ancien au Little Theatre de Haymarket. Il devient organiste \u00e0 la Chapelle royale en 1783 et en 1793 il est organiste \u00e0 l'Abbaye de Westminster o\u00f9 il est enterr\u00e9."@fr,
        "Samuel Arnold (Londen, 10 augustus 1740 - aldaar, 22 oktober 1802) was een Engelse componist, organist en koorzanger van het Chapel Royal. In 1765 werd hij aangesteld als componist bij het Covent Garden theater. Hij was de redacteur van een verzameling van Cathedral Music en composities van Handel. Hij kreeg de Doctor's titel in de muziek van Oxford in 1773 en werd in 1783 organist van het Chapel Royal en in 1793 van Westminster Abbey."@nl,
        "Samuel Arnold (Londres, 10 de agosto de 1740 \u2013 22 de outubro de 1802) foi um music\u00f3logo, compositor e organista da Inglaterra. Era filho de Thomas Arnold e, diz a tradi\u00e7\u00e3o, da princesa Am\u00e9lia da Gr\u00e3 Bretanha. Iniciou sua carreira escrevendo m\u00fasica para o teatro em torno de 1764. Poucos anos mais tarde foi indicado diretor musical dos Jardins Marylebone, para o qual escreveu m\u00fasica popular. Em 1777 iniciou uma associa\u00e7\u00e3o com George Colman no Little Theatre, em 1783 se tornou organista da Royal Chapel e em 1793 da Abadia de Westminster. Tamb\u00e9m foi o autor da primeira compila\u00e7\u00e3o geral das obras de H\u00e4ndel, publicada entre 1787 e 1797 em 180 volumes."@pt,
        "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\uff08Samuel Arnold 1740\u5e748\u670810\u65e5 - 1802\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u7236\u306f\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u3067\u3042\u308a\u3001\u6bcd\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30a2\u738b\u5973\uff08\u82f1\u8a9e\u7248\uff09\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021764\u5e74\u9803\u3088\u308a\u821e\u53f0\u7528\u306e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u6570\u5e74\u5f8c\u306b\u30e1\u30ea\u30eb\u30dc\u30fc\u30f3\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u30ba\u306e\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3001\u305d\u3053\u3067\u591a\u304f\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30021777\u5e74\u306b\u30d8\u30a4\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u5c0f\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b8\u30fb\u30a8\u30eb\u30c0\u30fc\u306e\u4e0b\u3067\u50cd\u304f\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021783\u5e74\u306b\u306f\u30c1\u30e3\u30da\u30eb\u30fb\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u3055\u3089\u306b1793\u5e74\u306b\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5bfa\u9662\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u6b7b\u5f8c\u306f\u540c\u5bfa\u9662\u306b\u846c\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76505585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Arnold_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/76505585>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samuel_Arnold.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Samuel_Arnold_(composer)>.
doremus_artist:f2cef828-320d-3500-9075-2655317056bc
owl:sameAs viaf:116477793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116477793>.
doremus_artist:f2db1808-54fc-32d4-bf0a-d9723d3cfe4a
owl:sameAs viaf:7087392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7087392>.
doremus_artist:f3868fea-a60e-33bd-8314-49946ab1c977
    rdfs:comment
        "Julien Porret est un musicien n\u00e9 en 1896 et mort en 1979 qui a contribu\u00e9 \u00e0 propager le jazz en France.\u2191 Notice BnF no FRBNF12209639n\u2191 Denis Martin, Olivier Roueff, La France du jazz: musique, modernit\u00e9 et identit\u00e9 dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle, \u00c9ditions Parenth\u00e8ses, 2002, p. 31"@fr;
    owl:sameAs viaf:9116781;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Julien_Porret>,
        <http://viaf.org/viaf/9116781>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c041ee67-b5d0-4322-8a5e-4d843ed914a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julien_Porret.
doremus_artist:f3f91b8b-c9bc-3a81-8b66-8fe5895a85b1
owl:sameAs viaf:10045448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045448>.
doremus_artist:f40a43eb-6650-3a9f-9f99-49ae97abd3a8
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Anders Nilsson (born July 6, 1954 in Stockholm, Sweden) is a Swedish composer. He made his d\u00e9but as composer with the first part of the trilogy Trois Pi\u00e8ces pour grand orchestre in Copenhagen (1981). He has composed orchestral music, including three symphonies, several concertos, and chamber music as well as three operas: the first opera Klassresan to his own libretto received its premi\u00e8re in 2003 and the second, Zarah (about Zarah Leander's time in Nazi Germany, with a libretto by Claes Fellbom), was premi\u00e8red in 2007 at the Folkoperan in Stockholm. Zarah was performed 52 times and was seen by more than 25,000 people (82% sold tickets in average). The third opera, \u00a8Kira - i huset d\u00e4r jag bor\u00a8 (Kira - in the house where I live) was created in collaboration with Charlotte Engelkes and Sophi"@en,
        "Anders Nilsson (n\u00e9 le 6 juillet 1954, \u00e0 Stockholm) est un compositeur su\u00e9dois."@fr;
    owl:sameAs viaf:79267838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anders_Nilsson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/79267838>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Anders_Nilsson_(composer)>.
doremus_artist:f48257e2-82b8-3d0a-8190-2bba951c3440
owl:sameAs viaf:113784857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113784857>.
doremus_artist:f512c688-a405-392f-b423-308adae4dcbe
    owl:sameAs viaf:86418275;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86418275>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bc3874f-bd74-4678-af6e-458159b21e2d>.
doremus_artist:f5b68309-5b6e-3078-99e8-e8320e527fd1
owl:sameAs viaf:307314294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307314294>.
doremus_artist:f5df0112-3180-3a0b-bc92-b03c94471e59
owl:sameAs viaf:35759142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35759142>.
doremus_artist:f6079c3d-d87f-3361-83f0-95e7268e3422
owl:sameAs viaf:222787631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222787631>.
doremus_artist:f617f870-8631-3044-b8a0-acd94644664f
owl:sameAs viaf:172185915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172185915>.
doremus_artist:f65e7694-ead0-3430-9965-b49f1a7af483
owl:sameAs viaf:71447781; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71447781>.
doremus_artist:f6623355-d128-36a6-8b33-cc801a980685
    rdfs:comment
        "Gus Backus (* 12. September 1937 in Southampton auf Long Island im Staat New York; eigentlich Donald Edgar Backus) ist ein US-amerikanischer Musiker und Schlagers\u00e4nger."@de,
        "Gus Backus (born September 12, 1937 in Southampton, Long Island, New York as Donald Edgar Backus) is a former member of the Del-Vikings. He also released a single on Carlton Records in 1958. He later became a popular singer in 1960s West Germany after he was stationed there as an Airman in the U.S. Air Force at Wiesbaden Air Base from 1957. He sang all his songs in German language and placed No. 1 in German charts with his song Der Mann im Mond (The Man in the Moon) in 1961. Gus Backus lives today in Germany."@en,
        "Gus Backus (geboren op 12 september 1937 in Southampton, New York als Donald Edgar Backus) is een Amerikaanse schlagerzanger die zijn grootste bekendheid genoot in de vroege jaren zestig in Duitsland. Hij is vooral bekend van hits als Da sprach der alte H\u00e4uptling, Der Mann im Mond en Sauerkraut-Polka. In Nederland scoorde hij een hit met Das kleine Wunder vom gro\u00dfen Gl\u00fcck."@nl,
        "Gus Backus (n\u00e9 le 12 septembre 1937 \u00e0 Southampton (New York) sur Long Island dans l'\u00c9tat de New York), de son vrai nom Donald Edgar Backus, est un musicien et chanteur am\u00e9ricain, principalement de langue allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:435502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gus_Backus>,
        <http://viaf.org/viaf/435502>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gus_Backus.
doremus_artist:f70196c6-3a19-3179-acbb-af31d8ad8ed3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Weymouth,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rhinebeck_(village),_New_York>;
    rdfs:comment
        "Richard Robbins (4 de dezembro de 1940) \u00e9 um compositor americano. Ele foi duas vezes indicado ao Oscar de Melhor Trilha Sonora, pelos filmes Howard's End (1992) e The Remains of the Day (1993)."@pt,
        "Richard Robbins est un compositeur am\u00e9ricain de musiques de films, de son nom complet Richard Stephen Robbins, n\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1940 \u00e0 Weymouth (Massachusetts), et mort le 7 novembre 2012 \u00e0 Rhinebeck (\u00c9tat de New York)."@fr,
        "Richard Stephen Robbins (* 4. Dezember 1940 in South Weymouth, Massachusetts; \u2020 7. November 2012 in Rhinebeck, New York) war ein US-amerikanischer Filmkomponist und Pianist. Robbins wurde durch seine Arbeiten f\u00fcr die Merchant Ivory Productions bekannt, einer Filmproduktionsfirma, die im Jahr 1961 von James Ivory und Ismail Merchant gegr\u00fcndet wurde. Von 1980 bis 1984 war Richard Robbins Direktor der Music School bei Rivers in Weston, Massachusetts. F\u00fcr seine Musik zu den Filmen Wiedersehen in Howards End und Was vom Tage \u00fcbrig blieb wurde er f\u00fcr den Oscar nominiert."@de,
        "Richard Stephen Robbins (December 4, 1940 \u2013 November 7, 2012) was an American-born composer, best known for his motion picture scores for the Merchant Ivory films. Robbins was born in South Weymouth, Massachusetts. In November 2012, he died of Parkinson's disease at the age of 71. He died at his home in New York."@en,
        "Richard Sthepens Robbins (Weymouth, 4 de diciembre de 1937 \u2013 Rhinebeck, 7 de noviembre de 2012) fue un compositor estadounidense, conocido principalmente por realizar las bandas sonoras de gran parte de las pel\u00edculas que realizaron James Ivory e Ismail Merchant con su productora Merchant Ivory. Entre ellas se encuentran la de Una habitaci\u00f3n con vistas (1985), Maurice (1987), Regreso a Howards End (1992) y Lo que queda del d\u00eda (1993). Por las dos \u00faltimas, recibi\u00f3 nominaciones al Premio \u00d3scar a la mejor banda sonora y por Una habitaci\u00f3n con vistas y Maurice obtuvo una nominaci\u00f3n al BAFTA y el premio a la mejor banda sonora en el Festival Internacional de Cine de Venecia, respectivamente."@es,
        "\u00c8 autore, tra gli altri, delle musiche di parecchi film di James Ivory tra cui Casa Howard e Quel che resta del giorno per cui ebbe una nomination agli Oscar."@it;
    owl:sameAs viaf:197463;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Robbins_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/197463>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53cac809-8b78-43f4-b5e5-5572f67f7a83>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Robbins_(composer)>.
doremus_artist:f71b53a9-19c2-3b13-8bf2-9928df7b3ea3
owl:sameAs viaf:12652043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12652043>.
doremus_artist:f7c1741f-774f-31b9-970b-d6fe4f0feb74
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Yuli Turovsky (en russe : \u042e\u043b\u0438\u0439 \u0422\u0443\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (n\u00e9 le 7 juin 1939 \u00e0 Moscou, et mort le 15 janvier 2013 \u00e0 Montr\u00e9al) est un violoncelliste, un professeur de musique et un chef d'orchestre russe et canadien, montr\u00e9alais, et le fondateur-directeur de l'orchestre de chambre I Musici de Montr\u00e9al (1983-2010), reconnu internationalement, puis Nouvelle G\u00e9n\u00e9ration (2011-) pour lui succ\u00e9der."@fr,
        "Yuli Turovsky OC CQ (7 June 1939 \u2013 15 January 2013) was a Soviet-born Canadian cellist, conductor and music educator. His name is mostly associated with the I Musici de Montr\u00e9al Chamber Orchestra, which he founded in 1983 and led until his death 30 years later."@en,
        "\u042e\u043b\u0438\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0443\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1939 \u2014 15 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2013) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 I Musici de Montr\u00e9al Chamber Orchestra."@ru;
    owl:sameAs viaf:100314959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuli_Turovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/100314959>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53c28a16-64ab-4bee-9dab-210a1e8b32a4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuli_Turovsky.
doremus_artist:f859897e-c1c1-3769-b440-256afae16792
    dbp:birthPlace dbr:Pinsk;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Leo Zeitlin, Lev Mordukhov Tse\u00eftline, (en russe : \u041b\u0435\u0432 \u0426\u0435\u0439\u0442\u043b\u0438\u043d) (7 d\u00e9cembre 1884 - 8 juillet 1930), n\u00e9 \u00e0 Pinsk (alors en  Russie imp\u00e9riale), est un violoniste, altiste, chef d'orchestre et compositeur russe \u00e9migr\u00e9 aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        """Lev Mordukhov Tseitlin (\u041b\u0435\u0432 \u0426\u0435\u0439\u0442\u043b\u0438\u043d 1884, in Pinsk \u2013 July 8, 1930, in New York City), billed as Leo Zeitlin, was a Russian composer. In 1923, he emigrated to the United States. His best-known work is Eli Zion, a paraphrase for piano and cello "on a folk theme and trope of 'Song of Songs'". Zeitlin was a violinist, violist, conductor and impresario who was active in Saint Petersburg's Society for Jewish Folk Music. In 1923, shortly after he arrived in New York City with his wife Esther from the Free City of Danzig, he became the violist and arranger for the Capitol Theatre."""@en,
        "Lev Mordukhov Tseitlin, engl. Transkription Leo Zeitlin, (russisch \u041b\u0435\u0432 \u0426\u0435\u0439\u0442\u043b\u0438\u043d, * 25. Novemberjul./ 7. Dezember 1884greg. in Pinsk; \u2020 8. Juli 1930 in New York City) war ein russischer Musiker, Arrangeur und Komponist."@de,
        "\u041b\u0435\u043e \u0426\u0435\u0439\u0442\u043b\u0438\u043d (\u041b\u0435\u0432 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u041b\u0435\u0439\u0431 \u041c\u043e\u0440\u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447) \u0426\u0435\u0439\u0442\u043b\u0438\u043d; \u0430\u043d\u0433\u043b. Leo Zeitlin; 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f (7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f) 1884, \u041f\u0438\u043d\u0441\u043a \u2014 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1930, \u041b\u043e\u043d\u0433-\u0410\u0439\u043b\u0435\u043d\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:12596836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Zeitlin>,
        <http://viaf.org/viaf/12596836>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Zeitlin.
doremus_artist:f8887158-c140-3550-b240-8a21f7ffa8dd
owl:sameAs viaf:103678684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103678684>.
doremus_artist:fa41a03c-d8ce-39d4-a8b8-0f8294eeb6ba
    rdfs:comment
        """Ann Rocard est une \u00e9crivaine fran\u00e7aise, auteure de litt\u00e9rature adulte et jeunesse, n\u00e9e le 23 f\u00e9vrier 1954.Elle a effectu\u00e9 une double ma\u00eetrise de psychologie \u00e0 Nanterre (psycho-g\u00e9n\u00e9tique et psycho-pathologie de l\u2019enfant) puis un DEA de Sciences Sociales \u00e0 Caen.D'abord aide-\u00e9ducatrice puis psychologue pour enfants dans une \u00e9cole pour enfants et adolescents handicap\u00e9s mentaux avec lesquels elle \u00e9crivit ce qui restera sans doute sa plus grande \u0153uvre "Voyage Calculturel", pi\u00e8ce d\u00e9jant\u00e9e et loufoque mettant en sc\u00e8ne une troupe de Dinard passant leurs vacances \u00e0 Akounikoto, une ville en pleine expansion. """@fr;
    owl:sameAs viaf:22147971;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ann_Rocard>,
        <http://viaf.org/viaf/22147971>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ann_Rocard.
doremus_artist:fab041e1-f2a3-3431-b3f8-12bd059fdf40
    rdfs:comment
        "Jean Curtelin est un critique de cin\u00e9ma, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 septembre 1932 \u00e0 Lyon 2eme et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 mai 2000\u00e0 Paris 7eme."@fr;
    owl:sameAs viaf:29532393;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Curtelin>,
        <http://viaf.org/viaf/29532393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Curtelin.
doremus_artist:fb08f610-a69b-39b1-84c7-ad3f2208a910
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Hiroshi Wakasugi  (\u82e5\u6749 \u5f18, Wakasugi Hiroshi), n\u00e9 le 31 mai 1935, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 juillet 2009, est un chef d'orchestre japonais. Il cr\u00e9e bon nombre des principaux op\u00e9ras occidentaux au Japon et est honor\u00e9 par de nombreux prix pour ses r\u00e9alisations culturelles."@fr,
        "Hiroshi Wakasugi (jap. \u82e5\u6749 \u5f18, Wakasugi Hiroshi;) (* 31. Mai 1935 in New York; \u2020 21. Juli 2009 in Tokio) war ein japanischer Dirigent. Wakasugi f\u00fchrte viele der wichtigsten europ\u00e4ischen Opern zum ersten Mal in Japan auf und wurde daf\u00fcr mehrfach ausgezeichnet."@de,
        "Hiroshi Wakasugi (\u82e5\u6749 \u5f18 Wakasugi Hiroshi, 31 May 1935 \u2013 21 July 2009) was a Japanese orchestra conductor. He premiered many of the major Western operas in Japan, and was honoured with many awards for cultural achievement. He was music director (1986\u20131995) and principal conductor (1987\u20131995) of the Tokyo Metropolitan Symphony Orchestra. In spring 1995, he was appointed a permanent conductor of the NHK Symphony Orchestra. Hiroshi Wakasugi held a professorship at Tokyo National University of the Arts and Toho Gakuen School of Music. He was a member of the Japan Art Academy."@en,
        "\u0425\u0438\u0440\u043e\u0441\u0438 \u0412\u0430\u043a\u0430\u0441\u0443\u0433\u0438 (\u044f\u043f. \u82e5\u6749 \u5f18 \u0412\u0430\u043a\u0430\u0441\u0443\u0433\u0438 \u0425\u0438\u0440\u043e\u0441\u0438, 31 \u043c\u0430\u044f 1935 \u2014 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 2009) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0401\u043c\u0438\u0443\u0440\u0438. \u0412 1977\u20141983 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u0411\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c (1986\u20141995) \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c (1987\u20141995) \u0422\u043e\u043a\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430; \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0422\u043e\u043d\u0445\u0430\u043b\u043b\u0435 (1987\u20141991). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043b\u044c\u0431\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430, \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430, \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430, \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0422\u043e\u0440\u0443 \u0422\u0430\u043a\u044d\u043c\u0438\u0446\u0443, \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430."@ru,
        "\u82e5\u6749 \u5f18\uff08\u308f\u304b\u3059\u304e \u3072\u308d\u3057\u30011935\u5e745\u670831\u65e5 - 2009\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7236\u82e5\u6749\u8981\u306f\u5916\u4ea4\u5b98\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u7dcf\u9818\u4e8b\uff081937\u5e74\uff5e\uff09\u3092\u7d4c\u3066\u65e5\u7c73\u958b\u6226\u6642\u306e\u99d0\u7c73\u516c\u4f7f\uff081941\u5e74\uff5e1943\u5e74\uff09\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u59bb\u306f\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u306e\u9577\u91ce\u7f8a\u5948\u5b50\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40569406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hiroshi_Wakasugi>,
        <http://viaf.org/viaf/40569406>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ea40e24-6700-48ac-99e1-d57acc46e9f0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hiroshi_Wakasugi.
doremus_artist:fb0f260b-1c92-34d4-95e8-d42d06202f19
owl:sameAs viaf:302553218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/302553218>.
doremus_artist:fb16bb6d-f953-3bdc-b2b6-23c1964cc0b8
    dbp:birthPlace dbr:Ffynnongroew;
    rdfs:comment
        "Osian Gwynn Ellis CBE (Ffynnongroyw, Flintshire, 8 f\u00e9vrier 1928) est un harpiste et compositeur gallois, connu comme le premier harpiste du Melos Ensemble et pour son association musicale avec Benjamin Britten."@fr,
        "Osian Gwynn Ellis CBE (born 8 February 1928) is a Welsh harpist and composer, known as the first harpist of the Melos Ensemble and for his musical association with Benjamin Britten."@en,
        "\u30aa\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30b0\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30a8\u30ea\u30b9\uff08\u82f1: Osian Gwynn Ellis, 1928\u5e742\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u3002 \u30d5\u30a1\u30f3\u30ce\u30f3\u30b0\u30ed\u30a2\u30a6\u306e\u51fa\u8eab\u300210\u6b73\u3088\u308a\u30a2\u30eb\u30a6\u30a7\u30ca\u30fb\u30ed\u30d0\u30fc\u30c4\u306e\u4e0b\u3067\u30cf\u30fc\u30d7\u3092\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b0\u30a6\u30a7\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u30fb\u30e1\u30a4\u30bd\u30f3\u306b\u30cf\u30fc\u30d7\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021959\u5e74\u3088\u308a\u30e1\u30a4\u30bd\u30f3\u306e\u5f8c\u4efb\u6559\u6388\u3068\u3057\u30661989\u5e74\u307e\u3067\u5949\u8077\u3057\u305f\u30021961\u5e74\u3088\u308a\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u30e1\u30ed\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u81ea\u3089\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u30cf\u30fc\u30d7\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3082\u4e3b\u5bb0\u3057\u305f\u30021971\u5e74\u306b\u306fCBE\u3092\u53d9\u52f2\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85856724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osian_Ellis>,
        <http://viaf.org/viaf/85856724>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3638954-2e6e-43d4-b84e-cf3fc51595e9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Osian_Ellis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osian_Ellis.
doremus_artist:fb580a38-e285-30df-981e-31974cf37119
owl:sameAs viaf:119504380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119504380>.
doremus_artist:fb655252-78ef-3d81-b74a-ed0c0bd17235
    dbp:birthPlace dbr:Durango;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Silvestre Revueltas S\u00e1nchez (* 31. Dezember 1899 in Santiago Papasquiaro, Durango; \u2020 5. Oktober 1940 in Mexiko-Stadt) war ein mexikanischer Komponist, Geiger und Dirigent."@de,
        "Silvestre Revueltas S\u00e1nchez (December 31, 1899 \u2013 October 5, 1940) was a Mexican composer of classical music, a violinist and a conductor."@en,
        "Silvestre Revueltas S\u00e1nchez (Santiago Papasquiaro, 31 de diciembre de 1899 - Ciudad de M\u00e9xico, 5 de octubre de 1940) fue un compositor mexicano modernista de m\u00fasica sinf\u00f3nica de la primera mitad del siglo XX, violinista y director de orquesta. Es considerado el m\u00e1s influyente compositor mexicano, por el alcance y originalidad de su m\u00fasica de c\u00e1mara y de ciertas obras que se han vuelto una parte muy importante del repertorio orquestal. Estas obras, notablemente Sensemay\u00e1, son frecuentemente interpretadas, sobre todo en Latinoam\u00e9rica."@es,
        "Silvestre Revueltas S\u00e1nchez (Santiago Papasquiaro, 31 december 1899 - Mexico-Stad, 5 oktober 1940) was een Mexicaans componist, muziekpedagoog, dirigent en violist."@nl,
        "Silvestre Revueltas S\u00e1nchez (Santiago Papasquiaro, Durango, 31de Dezembro de 1899 \u2013 Cidade do M\u00e9xico, 5 de Outubro de 1940) foi um compositor mexicano modernista de m\u00fasica sinf\u00f3nica, da primeira metade do s\u00e9culo XX, violinista e director de orquestra. \u00c9 considerado o mais influente compositor de nacionalidade mexicana, pelo talento e originalidade da sua m\u00fasica de c\u00e2mara, e de certas obras que se tornaram parte de um importante repert\u00f3rio orquestral. Estas obras, com notoriedade para Sansemaya, s\u00e3o frequentemente interpretadas, sobretudo por toda a Am\u00e9rica Latina."@pt,
        "Silvestre Revueltas S\u00e1nchez (ur. 31 grudnia 1899 w Santiago Papasquiaro, zm. 5 pa\u017adziernika 1940 w mie\u015bcie Meksyk) \u2013 meksyka\u0144ski kompozytor, skrzypek i dyrygent."@pl,
        "Silvestre Revueltas, n\u00e9 \u00e0 Santiago Papasquiaro le 31 d\u00e9cembre 1899 et mort \u00e0 Mexico le 5 octobre 1940, est un compositeur, chef d'orchestre et violoniste mexicain."@fr,
        "\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0420\u0435\u0432\u0443\u044d\u043b\u044c\u0442\u0430\u0441 \u0421\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Silvestre Revueltas S\u00e1nchez; 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1899, \u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e-\u041f\u0430\u043f\u0430\u0441\u043a\u044c\u044f\u0440\u043e \u2014 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30eb\u30d9\u30b9\u30c8\u30ec\u30fb\u30ec\u30d6\u30a8\u30eb\u30bf\u30b9\uff08Silvestre Revueltas, 1899\u5e7412\u670831\u65e5 - 1940\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30c9\u30a5\u30e9\u30f3\u30b4\u5dde\u306e\u30b5\u30f3\u30c1\u30e3\u30b4\u30fb\u30d1\u30d1\u30b9\u30ad\u30a2\u30fc\u30ed\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u5e02\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30aa\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3068\u3001\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30b7\u30ab\u30b4\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u7559\u5b66\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u3044\u305f\u5f8c\u30011929\u5e74\u306b\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306e\u62db\u304d\u3067\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u52a9\u624b\u30921935\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u3001\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u3068\u3068\u3082\u306b\u6570\u591a\u304f\u306e\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u97f3\u697d\u306e\u666e\u53ca\u306b\u52aa\u3081\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u306b\u71b1\u304c\u5165\u308a\u59cb\u3081\u308b\u3002 \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5185\u6226\u306e\u9593\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u6f5c\u5165\u3057\u3001\u5171\u548c\u6d3e\u306e\u7fa9\u52c7\u8ecd\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u306e\u5727\u52dd\u306b\u7d42\u308f\u308b\u3068\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u623b\u3063\u3066\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u53ce\u5165\u306f\u4e4f\u3057\u304f\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u8d64\u8ca7\u6d17\u3046\u304c\u5982\u3057\u306e\u72b6\u614b\u306b\u9665\u308a\u3001\u9152\u6d78\u308a\u306e\u65e5\u3005\u304c\u7d9a\u3044\u305f\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u5e02\u3067\u6b7b\u3093\u3060\u5f53\u65e5\u304c\u30011933\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300eEl renacuajo paseador \u300f\u306e\u521d\u6f14\u65e5\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u897f\u5c14\u7ef4\u65af\u7279\u91cc\u00b7\u96f7\u7ef4\u5c14\u5854\u65af\u00b7\u6851\u5207\u65af\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aSilvestre Revueltas S\u00e1nchez\uff0c1899\u5e7412\u670831\u65e5\uff0d1940\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u58a8\u897f\u54e5\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u58a8\u897f\u54e5\u548c\u7f8e\u56fd\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c1929\u5e74\u5e94\u67e5\u7ef4\u65af\u9080\u8bf7\u4efb\u58a8\u897f\u54e5\u56fd\u5bb6\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u52a9\u7406\u6307\u6325\uff0c\u66fe\u8d74\u897f\u73ed\u7259\u53c2\u52a0\u5185\u6218\u30021940\u5e74\u56e0\u80ba\u708e\u75c5\u901d\u4e8e\u58a8\u897f\u54e5\u57ce\u3002\u4f5c\u54c1\u53d7\u58a8\u897f\u54e5\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u5f71\u54cd\uff0c\u5e76\u91c7\u7528\u65e0\u8c03\u6027\uff0c\u97f3\u4e50\u751f\u52a8\u800c\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\u3002\u591a\u6709\u8868\u73b0\u58a8\u897f\u54e5\u53e4\u6587\u660e\u4e4b\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34644363;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Silvestre_Revueltas>,
        <http://viaf.org/viaf/34644363>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44271921-cfc6-41cb-b94f-9b5bf1ba4574>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Silvestre-revueltas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Silvestre_Revueltas.
doremus_artist:fb78bfc9-e2c1-3647-898a-5d5951f658e9
owl:sameAs viaf:5191462; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5191462>.
doremus_artist:fb8bcf0c-4172-339f-975c-8e62a8b7ce85
owl:sameAs viaf:42050556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050556>.
doremus_artist:fc10b546-d35a-3c1d-b5eb-6e206e8bda8f
owl:sameAs viaf:46973718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46973718>.
doremus_artist:fc30cdc8-8cef-3b0b-a130-b073f98bb2c9
owl:sameAs viaf:79198709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79198709>.
doremus_artist:fca366e4-03b4-37af-b707-af0882f6e31a
    rdfs:comment
        """Robert Edward "Bob" Brown (18 April 1927 \u2013 29 November 2005) was an American ethnomusicologist who is credited with coining the term "world music". He was also well known for his recordings of music from Indonesia. Many of these recordings, among the first widely distributed and commercially available in the United States, inspired a generation of musicians to study and perform Indonesian gamelan music."""@en;
    owl:sameAs viaf:17420088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_E._Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/17420088>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/RobertEBrown.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_E._Brown>.
