@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:0024b698-704b-3366-ac94-0a20addff9b2
    dbp:birthPlace dbr:Wolverhampton;
    rdfs:comment
        "Robert King (born 27 June 1960 in Wombourne) is an English conductor, harpsichordist, editor and author. His career has concentrated on period performance of classical music, in particular from the baroque and early modern periods."@en,
        "Robert King (ur. 1960 w Wombourne w Wielkiej Brytanii) \u2013 brytyjski dyrygent. Jako ch\u0142opiec \u015bpiewa\u0142 w ch\u00f3rze \u201eSt John's College\u201d w Cambridge. Nast\u0119pnie rozpocz\u0105\u0142 studia muzyczne na Uniwersytecie w Cambridge. W 1980 roku za\u0142o\u017cy\u0142 zesp\u00f3\u0142 instrumentalny \u201eThe King's Consort\u201d, graj\u0105cy na dawnych instrumentach. Za\u0142o\u017cy\u0142 tak\u017ce \u201eChoir of The King's Consort\u201d. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z ch\u00f3rem \u201eChoir of New College Oxford\u201d."@pl;
    owl:sameAs viaf:114312244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_King_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/114312244>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2b9c6634-c608-47aa-970a-2f668128225a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_King_(conductor)>.
doremus_artist:003a34d2-adc8-33ae-a363-62afc6af9d22
    rdfs:comment
        "Tudor Ciortea (28 November 1903 \u2013 13 October 1982) was a Romanian composer, musicologist, and music educator."@en;
    owl:sameAs viaf:79201863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tudor_Ciortea>,
        <http://viaf.org/viaf/79201863>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tudor_Ciortea_stamp.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tudor_Ciortea.
doremus_artist:004cd937-716d-3eee-8a9d-d5a39790ee8e
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Hildegard Westerkamp (* 8. April 1946 in Osnabr\u00fcck) ist eine deutsch-kanadische Klangk\u00fcnstlerin, Soundforscherin, Komponistin elektroakustischer Musik, Klang\u00f6kologin, Fl\u00f6tistin, Pianistin und Autorin.Viele ihrer Kompositionen enthalten Fieldrecordings von st\u00e4dtischen der l\u00e4ndlichen Umgebungen mit Stimmen, Ger\u00e4uschen, Stille, Musik, Medien usw. In einigen Kompositionen verarbeitete sie Lyrik ihres Partners, des kanadischen Schriftstellers Norbert Ruebsaat. Sie komponierte Filmmusik, u.a. f\u00fcr zwei Filme von Gus van Sant - Elephant (2003) und Last Days (2005).Sie ist Mitbegr\u00fcnderin des World Forum on Acoustic Ecology (WFAE) und des Vancouver Co-op Radio."@de,
        "Hildegard Westerkamp (born April 8, 1946, in Osnabr\u00fcck, Germany) is a Canadian composer, radio artist, teacher and sound ecologist of German origin. She studied flute and piano at the Conservatory of Music in Freiburg, West Germany from 1966 - 1968 and moved to Canada in 1975. She received a Bachelor of Music from the University of British Columbia in 1972 and a Masters in Arts from Simon Fraser University in 1988. She taught acoustic communication at Simon Fraser University from 1982 - 1991."@en,
        "Hildegard WesterkampFichier:Defaut.svg Hildegard Westerkamp est une compositrice de musique \u00e9lectroacoustique allemande, n\u00e9e \u00e0 Osnabr\u00fcck le 8 avril 1946. Elle r\u00e9side \u00e0 Vancouver au Canada."@fr;
    owl:sameAs viaf:8245310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hildegard_Westerkamp>,
        <http://viaf.org/viaf/8245310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08f42fcc-6bcc-4bab-9079-91c6e935e81a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hildegard_Westerkamp.
doremus_artist:022ee9e9-cdf2-317e-8e8a-a278bea524cd
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Maria Tipo (* 23. Dezember 1931 in Neapel) ist eine italienische Pianistin."@de,
        "Maria Tipo (23 de diciembre de 1931, N\u00e1poles, Italia) es una pianista cl\u00e1sica italiana de relevancia internacional."@es,
        "Maria Tipo (born 23 December 1931) is an Italian pianist."@en,
        "Maria Tipo (n\u00e9e le 23 d\u00e9cembre 1931 \u00e0 Naples) est une pianiste classique italienne."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0422\u0438\u043f\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Maria Tipo; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1931, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438, \u043d\u0435\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u044b \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438; \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u043e \u041a\u0430\u0437\u0435\u043b\u043b\u044b \u0438 \u0413\u0432\u0438\u0434\u043e \u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0412 \u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0421\u0428\u0410. \u0412 1952 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 III \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b. \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0451 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435\u043c\u00bb. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0434\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438, \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0435\u0439 \u0422\u0438\u043f\u043e \u0432 1955 \u0433. (\u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0437\u0430 4 \u0447\u0430\u0441\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b), \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b \u00ab\u041d\u044c\u044e\u0441\u0443\u0438\u043a\u00bb \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u00ab\u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb. \u0414\u0440\u0443\u0433\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0422\u0438\u043f\u043e, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c, \u2014 \u0431\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433-\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438. \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f "@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c6\u30a3\u30fc\u30dd\uff08Maria Tipo, 1931\u5e7412\u670823\u65e5 \u30ca\u30dd\u30ea - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u9580\u4e0b\u3067\u3042\u3063\u305f\u6bcd\u30a8\u30eb\u30b7\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ed\u304b\u3089\u624b\u89e3\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30bc\u30c3\u30e9\u3068\u30b0\u30a4\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30b4\u30b9\u30c6\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u300217\u6b73\u3067\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u53d7\u8cde\u3057\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u5f8c\u306f\u5e45\u5e83\u3044\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3068\u7a4d\u6975\u7684\u306a\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002 1950\u5e74\u306b\u521d\u3081\u3066\u6e21\u7c73\u3057\u3066300\u56de\u4ee5\u4e0a\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u884c\u3044\u3001\u300c\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u5973\u30db\u30ed\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u53d6\u308b\u30021955\u5e74\u306b\u308f\u305a\u304b4\u6642\u9593\u3067\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306e12\u66f2\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u306eLP\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306f\u3001\u300c\u30cb\u30e5\u30fc\u30ba\u30a6\u30a3\u30fc\u30af\u300d\u8a8c\u306b\u3088\u308a\u300c\u4eca\u5e74\u6700\u3082\u512a\u308c\u305f\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u300d\u3068\u7d76\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u3002\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u3084J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300e\u30b4\u30eb\u30c8\u30d9\u30eb\u30af\u5909\u594f\u66f2\u300f\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u30c7\u30a3\u30a2\u30d1\u30bd\u30f3\u30fb\u30c9\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c6\u30a3\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u3082\u9332\u97f3\u3067\u3082\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c6\u30a3\u30fc\u30dd\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8a55\u4fa1\u306f\u3001\u4e00\u822c\u7684\u306a\u8074\u8846\u3088\u308a\u3082\u5c02\u9580\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u4ef2\u9593\u306e\u9593\u3067\u9ad8\u304f\u3001\u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u306b\u3088\u308b\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u30c6\u30a3\u30fc\u30dd\u306b\u89e6\u308c\u3066\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u300c\u5927\u8a55\u5224\u3067\u3042\u308b\u300d\u3068\u8ff0\u3079\u305f\u3002 \u71b1\u5fc3\u306a\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30b0\u30c3\u30d3\u30aa\u97f3\u697d\u796d\u3084\u30d5\u30a3\u30a8\u30bd\u30fc\u30ec\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u958b\u50ac\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30dc\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3084\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116431419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Tipo>,
        <http://viaf.org/viaf/116431419>,
        <https://musicbrainz.org/artist/281626b4-a02c-46dc-a1f7-240c5510286c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Augusto_De_Luca_-_Ritratto_a_Maria_Tipo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Tipo.
doremus_artist:02693c99-d2c8-312d-9307-bd10e10c74c2
owl:sameAs viaf:7598384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598384>.
doremus_artist:0293f3a7-91c5-32e5-84d9-5b055ca7eab8
owl:sameAs viaf:44625119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44625119>.
doremus_artist:02af27b5-a65d-3ca0-a88d-6341e2941ca1
    dbp:birthPlace dbr:Indianapolis;
    rdfs:comment
        "Easley Blackwood (born April 21, 1933) is an American professor of music, a concert pianist, a composer of music, some using unusual tunings, and the author of books on music theory, including his research into the properties of microtonal tunings and traditional harmony."@en,
        "Easley Rutland Blackwood, jr ( Indianapolis, 21 april 1933) is een Amerikaans componist, musicoloog en pianist. Blackwood is een zoon van Easley Blackwood (1903-1992) en kreeg al vroeg muziek met de paplepel ingegoten. Het gezin hield van muziek en dan met name die van Alban Berg en Arnold Sch\u00f6nberg. Op zijn vijfde jaar kreeg hij voor het eerst pianolessen, zijn moeder had hem al eerder het notenschrift bijgebracht, Nog slechts negen jaar oud gaf hij zijn eerste publieke optreden met een pianoconcert van Wolfgang Amadeus Mozart. Hij kreeg lessen aan de Leschetizky pianoschool, maar vanaf zijn dertiende moest hij het doen zonder verdere begeleiding. Op zijn veertiende speelde hij echter wel de zevende pianosonate van Sergej Prokofjev. Toen concerteerde hij ook met het Indianapolis Symphony "@nl;
    owl:sameAs viaf:42108930;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Easley_Blackwood_Jr.>,
        <http://viaf.org/viaf/42108930>,
        <https://musicbrainz.org/artist/090248ec-5c0f-4599-8061-9f0ec4f81322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Easley_Blackwood,_Jr.>.
doremus_artist:032c3bf7-4290-3064-90d3-9c3e97744204
owl:sameAs viaf:51883769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51883769>.
doremus_artist:033209da-dbc9-31ae-a42c-b879e1bfc2c8
    dbp:birthPlace dbr:Beijing;
    rdfs:comment
        "Cui Jian (Peking, 2 augustus 1961) is een Chinees zanger, componist, trompettist, gitarist en filmacteur."@nl,
        """Cui Jian ([ts\u02b0w\u00e9\u026a t\u0255j\u025b\u0302n]; born 2 August 1961) is a Beijing-based Chinese singer-songwriter, trumpeter and guitarist. Affectionately called "Old Cui" (Chinese: \u8001\u5d14; pinyin: l\u01ceo Cu\u012b), he is considered to be a pioneer in Chinese rock music and one of the first Chinese artists to write rock songs. For this distinction Cui Jian is often labeled "The Father of Chinese Rock"."""@en,
        "Cui Jian (chinesisch \u5d14\u5065, Pinyin Cu\u012b Ji\u00e0n; * 2. August 1961 in Peking, Volksrepublik China) ist ein chinesischer Rockmusiker koreanischer Abstammung. Er gilt als Pionier der chinesischen Rockmusik und wird auch als Vater des chinesischen Rocks bezeichnet. T\u00e4tig ist er als Trompeter, Gitarrist, Liedermacher, Komponist und Schauspieler."@de,
        """Cui Jian (chi\u0144.: \u5d14\u5065; pinyin: Cu\u012b Ji\u00e0n; ur. 2 sierpnia 1961 roku w Pekinie) \u2013 chi\u0144ski piosenkarz, muzyk i aktor. Okre\u015blany mianem "ojca chi\u0144skiego rocka"."""@pl,
        """Cui Jian (nacido el 2 de agosto de 1961 en Pek\u00edn) es un cantante y compositor, trompetista y guitarrista chino. Cari\u00f1osamente llamado "el viejo Cui" (chino: \u8001\u5d14, pinyin: l\u01ceo cui), es considerado como un pionero en la m\u00fasica rock en China continental y uno de los primeros artistas chinos que escriben o componen canciones de rock en mandar\u00edn. Para esta distinci\u00f3n Cui Jian es a menudo denominado como "El Padre del Rock Chino". Gan\u00f3 un Premio Pr\u00edncipe Claus en 2000."""@es,
        "Cui Jian (\u5d14\u5065) est un musicien de rock chinois n\u00e9 en 1961 \u00e0 P\u00e9kin. Cui Jian et sa musique sont populaires aupr\u00e8s de la jeunesse chinoise et v\u00e9hiculent un message politique. Cui est l'un des premiers musiciens chinois \u00e0 avoir abandonn\u00e9 les conventions classiques en musique telles qu'elles existaient jusqu'\u00e0 la mort de Mao Zedong en 1976."@fr,
        """In patria \u00e8 conosciuto con il soprannome di "Vecchio Cui" (caratteri cinesi: \u8001\u5d14; pinyin; l\u01ceo Cu\u012b). Considerato il pioniere della musica rock in Cina, Cui \u00e8 etichettato anche come "padre del rock cinese"."""@it,
        "\u5d14 \u5065\uff08\u30c4\u30a4\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u3001\u62fc\u97f3: Cu\u012b Ji\u00e0n\u3001\u671d\u9bae\u8a9e: \ucd5c\uac74\uff08\u30c1\u30a7\u30fb\u30b4\u30f3\uff09\u65e5\u672c\u8a9e\u8aad\u307f:\u3055\u3044 \u3051\u3093\u30011961\u5e748\u67082\u65e5 \u2013 \uff09\u3068\u306f\u3001\u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e2d\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u5275\u59cb\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u308b\u3002\u5317\u4eac\u751f\u307e\u308c\u3001\u5317\u4eac\u80b2\u3061\u306e\u671d\u9bae\u65cf\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5d14\u5065\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCui Jian\uff0c\u671d\u9bae\u8a9e\uff1a\ucd5c\uac74\uff0c1961\u5e748\u67082\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5317\u4eac\u4eba\u3001\u671d\u9bae\u65cf\uff0c\u4e2d\u56fd\u5927\u9678\u6416\u6efe\u5148\u9a45\u8005\uff0c\u6210\u540d\u66f2\u4e3a1986\u5e74\u7684\u3008\u4e00\u7121\u6240\u6709\u3009\uff0c1988\u5e74\u7684\u3008\u4e00\u584a\u7d05\u5e03\u3009\u4ea6\u662f\u540d\u4f5c\u3002\u50b3\u5a92\u7f8e\u540d\u300c\u4e2d\u56fd\u6447\u6eda\u6559\u7236\u300d\uff0c\u4ee5\u7d05\u5e03\u77c7\u773c\u5531\u6b4c\u70ba\u4ed6\u7684\u4ee3\u8868\u5f62\u8c61\u3002 \u572890\u5e74\u4ee3\u53d1\u884c\u300a\u7ea2\u65d7\u4e0b\u7684\u86cb\u300b\u548c\u300a\u65e0\u80fd\u7684\u529b\u91cf\u300b\u4e24\u76d8\u4e13\u8f91\u30022005\u5e74\u201c\u568e\u53eb\u5531\u7247\u201d\u51fa\u7248\u7684\u5411\u5d14\u5065\u81f4\u656c\u4e13\u8f91\u300a\u8c01\u662f\u5d14\u5065\u300b\u518d\u6b21\u663e\u793a\u5d14\u5065\u5728\u4e2d\u56fd\u6447\u6eda\u754c\u7684\u8001\u524d\u8f29\u5730\u4f4d\u30022009\u5e74\u300a\u4e00\u7121\u6240\u6709\u300b\u5165\u9009\u300a\u53f0\u6e7e\u6d41\u884c\u97f3\u4e50200\u6700\u4f73\u4e13\u8f91\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:60136650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cui_Jian>,
        <http://viaf.org/viaf/60136650>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CuiJian2_2007_Hohaiyan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cui_Jian.
doremus_artist:03368a63-674f-3f30-9b4d-47149ec6a6ce
owl:sameAs viaf:39564856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564856>.
doremus_artist:036b62f7-8f05-3120-8835-1b6e8c2d605a
owl:sameAs viaf:14963116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963116>.
doremus_artist:03f1a154-b859-35e7-995a-b23554ed3622
owl:sameAs viaf:257297484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/257297484>.
doremus_artist:04ed9a45-2776-3776-8475-d6711bb3dc3a
owl:sameAs viaf:32190896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190896>.
doremus_artist:04ee0d62-424f-36cc-b10a-a5a4d8cb0d4f
owl:sameAs viaf:13710759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13710759>.
doremus_artist:04eef8d8-aa23-35b6-88d2-47be8c974293
owl:sameAs viaf:170045838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170045838>.
doremus_artist:065dd41a-5949-3568-91b2-13f1a8c6abd0
owl:sameAs viaf:7240374; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7240374>.
doremus_artist:06b35d36-5ed9-3790-9d6e-e2e88186a2ce
    dbp:birthPlace res:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Malcolm Braff, n\u00e9 \u00e0 Rio de Janeiro le 10 juin 1970, est un musicien, compositeur et pianiste suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:120114856;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Malcolm_Braff>,
        <http://viaf.org/viaf/120114856>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e06db11-6bc8-46f0-bfe6-1bbc369f07e3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Malcolm_Braff.
doremus_artist:07034bd7-eb0f-3e0d-aa37-7b77e556e3c5
    owl:sameAs viaf:85837225;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85837225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/773d1025-3870-49af-beab-b5995ca914ee>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e369c781-9d78-4898-b5ab-60276a6b5a1b>.
doremus_artist:08626dff-6051-31ac-b8ce-d353c4061560
    rdfs:comment
        "Michel S\u00e9n\u00e9chal ( born 11 February 1927) is a French tenor, particularly associated with French and Italian character roles in a repertory ranging from Baroque to contemporary works."@en,
        "Michel S\u00e9n\u00e9chal (11 de Fevereiro de 1927) \u00e9 um tenor franc\u00eas, particularmente associado com pap\u00e9is de \u00f3peras francesas e italianas."@pt,
        "Michel S\u00e9n\u00e9chal est un chanteur classique (t\u00e9nor) fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 11 f\u00e9vrier 1927."@fr;
    owl:sameAs viaf:32184644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_S\u00e9n\u00e9chal>,
        <http://viaf.org/viaf/32184644>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4942c2fb-a786-469a-b07a-a12c8ca105a4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NL-HaNA_2.24.01.05_0_921-4299.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Sénéchal.
doremus_artist:086ea728-f9d2-3ded-9773-dbdee3141160
    rdfs:comment
        "La claveciniste fran\u00e7aise Sylvie P\u00e9cot-Douatte est n\u00e9e en 1958 et est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 11 janvier 2004 d'un cancer \u00e0 Paris \u00e0 l'\u00e2ge de 46 ans.Elle se consacra en particulier \u00e0 la musique fran\u00e7aise de la seconde moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle, et enregistra en premi\u00e8re mondiale des \u0153uvres de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Edelmann (au clavecin) et de Jean-Fran\u00e7ois Tapray (au pianoforte) pour le label Calliope.\u2191 voir biographie et discographie sur le site de Calliope : http://www.calliope.tm.fr/pages/interpretes/interpretes_presentation.php?L=P&I=1038"@fr;
    owl:sameAs viaf:19863155;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sylvie_P\u00e9cot-Douatte>,
        <http://viaf.org/viaf/19863155>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sylvie_Pécot-Douatte.
doremus_artist:099456be-4e02-3b8a-8e47-560cccfc73f5
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace dbr:Indiana;
    rdfs:comment
        "Ha un posto di rilievo nella vasta schiera di pittsburghiani assieme ad altri musicisti jazz di prestigio tra i quali Erroll Garner, Kenny Clarke e Mary Lou Williams, e fa parte, assieme a Oscar Pettiford, Charlie Mingus e Percy Heath, della generazione di bassisti allievi di Jimmy Blanton. Considerato dalla critica una pietra miliare, viene ricordato per la sua potenza di suono e per la capacit\u00e0 di adattarsi a circostanze diverse grazie alla sua grande familiarit\u00e0 con il linguaggio del bebop."@it,
        "Ray Brown (* 13. Oktober 1926 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 2. Juli 2002 in Indianapolis, Indiana, eigentlich Raymond Matthews Brown) war ein US-amerikanischer Jazz-Bassist. In seiner \u00fcber 50-j\u00e4hrigen Karriere arbeitete er mit allen namhaften Jazzmusikern und -komponisten zusammen und spielte in allen gro\u00dfen Konzerthallen der Welt. Seine Musik brachte ihm zahlreiche Grammys und Poll Awards ein. Bis zu seinem Tod war er regelm\u00e4\u00dfig on stage und beeinflusste viele neue Musiker, auch \u00fcber sein Genre hinaus. Er starb w\u00e4hrend einer US-Tournee kurz vor seinem Auftritt in Indianapolis."@de,
        "Ray Brown (Pittsburgh, 13 oktober 1926 \u2013 Indianapolis, 2 juli 2002) was een Amerikaanse jazzbassist. Hij heeft samengespeeld met grootheden als Dizzy Gillespie, Frank Sinatra en Oscar Peterson. Brown begon op achtjarige leeftijd met pianolessen. Vervolgens wilde hij overstappen op de trombone maar hij had daar geen geld voor. Omdat er in zijn schoolorkest een plaats vrij was voor een contrabassist stapte hij over op de contrabas. Toen hij twintig was verhuisde hij naar New York waar hij werd aangenomen door Dizzy Gillespie. Hij speelde van 1946 tot 1951 in diens band, met Milt Jackson (vibrafoon), Kenny Clarke (drums), en John Lewis (piano) die later met Percy Heath het Modern Jazz Quartet zouden vormen. In 1947 trad Ella Fitzgerald toe tot de band. Brown en Fitzgerald trouwden datzelfde j"@nl,
        "Ray Brown, n\u00e9 Raymond Matthews Brown le 13 octobre 1926 \u00e0 Pittsburgh, Pennsylvanie, \u00c9tats-Unis, mort le 2 juillet 2002 \u00e0 Indianapolis, Indiana, est un contrebassiste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        """Raymond Matthews "Ray" Brown (October 13, 1926 \u2013 July 2, 2002) was an influential American jazz double bassist and cellist, known for extensive work with Oscar Peterson and Ella Fitzgerald, among many others."""@en,
        "Raymond Matthews Brown (Pittsburgh, Pensilvania, 13 de octubre de 1926-Indian\u00e1polis, 2 de julio de 2002) fue un m\u00fasico estadounidense considerado por muchos como uno de los m\u00e1s importantes e influyentes contrabajistas de jazz de la historia."@es,
        "Raymond Matthews Brown, conhecido como Ray Brown (13 de Outubro de 1926 - 2 de Julho de 2002) foi um dos mais importantes contrabaixistas do Jazz."@pt,
        "Raymond Matthews \u201eRay\u201d Brown (ur. 13 pa\u017adziernika 1926 w Pittsburghu, zm. 2 lipca 2002 w Indianapolis) \u2013 ameryka\u0144ski kontrabasista jazzowy, kompozytor, producent i mened\u017cer muzyczny."@pl,
        "\u0420\u044d\u0439 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ray Brown; 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1926 \u2014 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 2002) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0436\u0430\u043d\u0440\u0443 \u0431\u0438\u0431\u043e\u043f. \u0415\u0433\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e \u0432\u043a\u0443\u0441\u043e\u043c \u0431\u0430\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043b\u043e, \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c. \u041e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u043e\u0442\u044b, \u043a\u0430\u043a \u0431\u0443\u0434\u0442\u043e \u0431\u044b \u0441\u0438\u0434\u0435\u043b \u0432\u0441\u044e \u043d\u043e\u0447\u044c, \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u044b \u0432 \u043d\u0430\u0438\u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0438\u0433\u0440\u044b. \u041e\u043d - \u0411\u0430\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u2014 \u0414\u043e\u043d \u0422\u043e\u043c\u043f\u0441\u043e\u043d"@ru,
        "\u30ec\u30a4\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\uff08Ray Brown\u30011926\u5e7410\u670813\u65e5 - 2002\u5e747\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d9\u30fc\u30b9\u594f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u671f\u3001\u30d3\u30d0\u30c3\u30d7\u671f\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114617513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Brown_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/114617513>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8a1a9e8-295d-4999-9c70-0a4c8bdb36e8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray_Brown_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ray_Brown_(musician)>.
doremus_artist:0bdc489d-efc3-3230-bbb7-13807f94b008
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Joseph Dizi, n\u00e9 le 14 janvier 1780 \u00e0 Namur et mort en novembre 1840 \u00e0 Paris, est un musicien belge, le harpiste le plus renomm\u00e9 de son temps."@fr;
    owl:sameAs viaf:49969123;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Joseph_Dizi>,
        <http://viaf.org/viaf/49969123>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François-Joseph_Dizi.
doremus_artist:0c62d27c-3dc8-3151-a943-75b81282f8b1
owl:sameAs viaf:14963354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963354>.
doremus_artist:0cd8bc1a-64e5-3e70-8452-c7b56e9f7876
    owl:sameAs viaf:22337806;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22337806>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47cb7c9e-e5a4-4319-b51c-5f69c52945eb>.
doremus_artist:0d22a0cb-7f3a-33de-862c-c7b820fe6814
    dbp:birthPlace dbr:Tandil;
    rdfs:comment
        "Mar\u00eda Cristina Kiehr (* 1965 in Tandil, Provinz Buenos Aires) ist eine argentinische S\u00e4ngerin (Sopran), die sich besonders auf den Barockgesang und die Alte Musik spezialisiert hat."@de,
        "Mar\u00eda Cristina Kiehr (Tandil, Buenos Aires, 1965) is een Argentijnse sopraan, met Deense voorouders."@nl,
        "Mar\u00eda Cristina Kiehr (born in Tandil, Argentina) is a soprano vocalist associated with Baroque music. After receiving her early musical training in Argentina, she moved in 1983 to Europe and studied under Ren\u00e9 Jacobs at the Schola Cantorum Basiliensis, specializing in the Baroque repertoire. She performs and records for the Harmonia Mundi label."@en,
        "Mar\u00eda Cristina Kiehr (n\u00e9e en 1967 \u00e0 Tandil, dans la province de Buenos Aires) est une soprano argentine, sp\u00e9cialiste de la musique baroque."@fr,
        "Mar\u00eda Cristina Kiehr es una soprano argentina nacida en la ciudad bonaerense de Tandil en 1967, de amplia trayectoria en Europa en el \u00e1rea de la m\u00fasica barroca y de pr\u00e1ctica informada. Se destaca como int\u00e9rprete de m\u00fasica del Renacimiento espa\u00f1ol y latinoamericano y en \u00f3peras de Henry Purcell, Gluck, Vivaldi, Monteverdi, Francesco Cavalli y oratorios de Johann Sebastian Bach."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0438\u0440 (\u0438\u0441\u043f.  Mar\u00eda Cristina Kiehr, 1965, \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u2013 1967, \u0422\u0430\u043d\u0434\u0438\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2013 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:44488433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mar\u00eda_Cristina_Kiehr>,
        <http://viaf.org/viaf/44488433>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66409de3-747d-4f4d-acac-7f6eb01646ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:María_Cristina_Kiehr.
doremus_artist:0d350ec7-6a57-3e51-90ae-d71c2d061fa6
owl:sameAs viaf:54415203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54415203>.
doremus_artist:0d5930be-625e-3d72-9677-6efefe5488ab
owl:sameAs viaf:28816793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28816793>.
doremus_artist:0e7c0304-26e2-38a7-9ce5-9025b7d2de5b
    dbp:birthPlace dbr:Coburg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Yvonne Desportes (* 18. Juli 1907 in Coburg; \u2020 19. Dezember 1993 in Paris) war eine franz\u00f6sische Komponistin. Die Tochter des Komponisten Emile Desportes und der Malerin Bertha Troriep hatte Klavierunterricht bei Yvonne Lef\u00e9bure und Alfred Cortot. Von 1925 bis 1932 studierte sie am Pariser Konservatorium bei No\u00ebl und Jean Gallon, Maurice Emmanuel, Marcel Dupr\u00e9 und Paul Dukas."@de,
        "Yvonne Desportes (18 July 1907 \u2013 19 July 1993) was a French composer, author, and music educator. She was born in Coburg, Germany, to \u00c9mile Desportes, a composer, and Bertha Troriep, a painter. She was a student of Paul Dukas and won the Premier Grand Prix de Rome in 1932. She taught at the Paris Conservatoire and wrote many music textbooks. She composed over 300 works."@en,
        "Yvonne Desportes, n\u00e9e \u00e0 Cobourg (Allemagne) le 18 juillet 1907 et morte \u00e0 Paris le 19 d\u00e9cembre 1993, est une compositrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:105143667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Desportes>,
        <http://viaf.org/viaf/105143667>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yvonne_Desportes_1930.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yvonne_Desportes.
doremus_artist:0fa7469d-8e12-3965-89af-c71522293969
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Leland,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Ishmael Wadada Leo Smith (* 18. Dezember 1941 in Leland, Mississippi) ist ein US-amerikanischer Trompeter, Komponist und Musikwissenschaftler, der haupts\u00e4chlich in den Bereichen des Creative Jazz und der Neuen Improvisationsmusik t\u00e4tig ist. Nach Steve Lake verf\u00fcgt er \u00fcber eine der individuellsten Trompetenstimmen der amerikanischen Jazz-Avantgarde. Neben Lester Bowie \u2013 mit allerdings w\u00e4rmerem, runderem Sound als dieser \u2013 \u201egilt er als wichtigster Trompeter der Chicago-Avantgarde und gewisserma\u00dfen als deren Poet.\u201c Nach Ansicht von Bert Noglik strebt er, eng verbunden mit Jazz-Avantgardisten wie Anthony Braxton und Leroy Jenkins, \u201enach musikalischer Erneuerung aus dem Geist der afroamerikanischen Tradition. Dabei arbeitet er kontinuierlich an der Verkn\u00fcpfung musiktheoretischer Forschungen mit"@de,
        "Ishmael Wadada Leo Smith (born December 18, 1941) is an American trumpeter and composer, working primarily in the fields of avant-garde jazz and free improvisation. He was one of three finalists for the 2013 Pulitzer Prize for Music for Ten Freedom Summers, released on May 22, 2012."@en,
        "Ishmael Wadada Leo Smith, n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1941 \u00e0 Leland dans le Mississippi, est un trompettiste et compositeur am\u00e9ricain travaillant essentiellement dans les domaines de l'avant-garde et de l'improvisation libre."@fr;
    owl:sameAs viaf:88077594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wadada_Leo_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/88077594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11ce83c2-1ae1-4958-a28a-b58e61a6fb60>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wadada_Leo_Smith.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wadada_Leo_Smith.
doremus_artist:0feb33da-1cd7-330e-a3c1-4f309a53667d
owl:sameAs viaf:24787645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24787645>.
doremus_artist:126779c8-e613-3d1a-b10e-b697ecf8f743
owl:sameAs viaf:24209890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24209890>.
doremus_artist:12cc97b1-bacf-31fd-8242-1e1de6dcf9c0
owl:sameAs viaf:52977160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52977160>.
doremus_artist:12e5d487-7a48-3b86-97f7-53c30e19c1e2
owl:sameAs viaf:66706881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66706881>.
doremus_artist:142feeef-c325-3041-8cf6-370e93e61845
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0646\u064a\u0648\u0645\u0627\u0646 (Thomas Newman) (\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0645\u0648\u0646\u062a\u063a\u0648\u0645\u0631\u064a \u0646\u064a\u0648\u0645\u0627\u0646(Thomas Montgomery Newman)) (20 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1955 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "Candidato per 12 volte all'Oscar alla migliore colonna sonora e tre volte al Golden Globe.Ha vinto due Premi BAFTA, sei Grammy Award e un Premi Emmy."@it,
        "Thomas Montgomery Newman (* 20. Oktober 1955 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Komponist von Filmmusik."@de,
        "Thomas Montgomery Newman (Los Angeles, 20 de outubro de 1955) \u00e9 um compositor e maestro norte-americano, mais conhecido por suas in\u00fameras trilhas sonoras para o cinema. Newman foi 11 vezes indicado ao Oscar, 3 vezes ao Globo de Ouro, venceu 2 BAFTAs e 2 Grammy Awards. Newman foi respons\u00e1vel por compor as trilhas de filmes como: Um Sonho de Liberdade (1994), Perfume de Mulher (1992), \u00c0 Espera de um Milagre (1999), Procurando Nemo (2003), WALL\u00b7E (2008), Beleza Americana (1999), 007 - Opera\u00e7\u00e3o Skyfall (2012) e 007 - Contra Spectre (2015)."@pt,
        "Thomas Montgomery Newman (born October 20, 1955) is an American composer best known for his many film scores. Newman has been nominated for thirteen Academy Awards and three Golden Globes, and has won two BAFTAs, six Grammys and an Emmy Award. Newman was honored with the Richard Kirk award at the 2000 BMI Film and TV Awards. The award is given annually to a composer who has made significant contributions to film and television music."@en,
        "Thomas Montgomery Newman (ur. 20 pa\u017adziernika 1955 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki filmowej. Stworzy\u0142 muzyk\u0119 do ponad 70 film\u00f3w."@pl,
        "Thomas Newman (Los Angeles, 20 oktober 1955) is een Amerikaanse componist van filmmuziek. Hij is de zoon van eveneens bekende filmcomponist Alfred Newman, en heeft ook een oom, broer en twee neven die actief zijn in de Amerikaanse filmcomponistenwereld."@nl,
        "Thomas Newman (Los \u00c1ngeles, California, 20 de octubre de 1955) es un compositor estadounidense. Es miembro de una de las familias de compositores de cine m\u00e1s conocidas en Hollywood. Hijo del compositor Alfred Newman (1901-1970) (quien compuso la m\u00fasica en pel\u00edculas como The Battle of Midway, Flicka, La canci\u00f3n de Bernadette, Gentleman's Agreement, All About Eve o The Robe) y de su mujer Martha Louise. Su t\u00edo Lionel Newman compuso Hello, Dolly!, su hermano David Newman ha realizado la m\u00fasica de pel\u00edculas como Daddy Day Care, Smoochy o Ice Age y su primo Randy Newman es un conocido compositor."@es,
        "Thomas NewmanFichier:Thomas Newman.jpg Newman aux Classic BRIT Awards en 2010 Thomas Newman est un compositeur de musique de film am\u00e9ricain n\u00e9 le 20 octobre 1955."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0433\u043e\u043c\u0435\u0440\u0438 \u041d\u044c\u044e\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Montgomery Newman; 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u043a 60 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\uff08Thomas Newman, 1955\u5e7410\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u3044\u308f\u3086\u308b\u300c\u30cb\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30df\u30ea\u30fc\u300d\u306e\u4e00\u54e1\u3067\u3001\u7236\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u3001\u53d4\u7236\u30e9\u30a4\u30aa\u30cd\u30eb\u3001\u5144\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u3001\u5f93\u5144\u306e\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u3082\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u30011984\u5e74\u306e\u300e\u4ffa\u305f\u3061\u306e\u660e\u65e5\u300f\u3092\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021994\u5e74\u3001\u300e\u82e5\u8349\u7269\u8a9e\u300f\u3068\u300e\u30b7\u30e7\u30fc\u30b7\u30e3\u30f3\u30af\u306e\u7a7a\u306b\u300f\u306e\u4e21\u65b9\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002\u4ee5\u67656\u56de\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u53d7\u8cde\u306f\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u6e6f\u746a\u65af\u00b7\u8499\u54e5\u99ac\u5229\u00b7\u7d10\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aThomas Montgomery Newman\uff0c1955\u5e7410\u670820\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5176\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u4f5c\u54c1\u8457\u7a31\u3002\u4ece1994\u5e74\u7684\u300a\u8096\u7533\u514b\u7684\u6551\u8d4e\u300b\u5f00\u59cb\uff0c\u4ed6\u5341\u4e8c\u6b21\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u734e\u63d0\u540d\uff0c\u4e26\u66fe\u62ff\u4e0b\u4e24\u5ea7\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u5b78\u9662\u734e\u3001\u5169\u5ea7\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u548c\u4e00\u5ea7\u827e\u7f8e\u734e\uff0c\u4ea6\u66fe\u7372\u91d1\u7403\u734e\u63d0\u540d\u4e09\u6b21\u30022000\u5e74\uff0c\u7d10\u66fc\u7372\u5f97\u5ee3\u64ad\u97f3\u6a02\u5354\u6703\u9812\u767c\u7406\u67e5\u00b7\u5bc7\u514b\u734e\uff0c\u8868\u63da\u4ed6\u5c0d\u96fb\u5f71\u548c\u96fb\u8996\u97f3\u6a02\u7684\u8ca2\u737b\u3002 \u7d10\u66fc\u53c3\u8207\u7b2c23\u90e8\u9f90\u5fb7\u7cfb\u5217\u96fb\u5f71\u3001\u7531\u4ed6\u7684\u9577\u671f\u5408\u4f5c\u5925\u4f34\u5c71\u59c6\u00b7\u66fc\u5fb7\u65af\u6240\u57f7\u5c0e\u7684\u96fb\u5f71\u300a007\uff1a\u7a7a\u964d\u5371\u6a5f\u300b\u7684\u914d\u6a02\u88fd\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100233733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Newman>,
        <http://viaf.org/viaf/100233733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/348f3a5f-5112-4d72-b33b-11c60b4f9af2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Newman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Newman.
doremus_artist:149bbcac-ac29-36e0-a1fe-331187ce00c6
owl:sameAs viaf:37207244; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37207244>.
doremus_artist:15d9b9bf-c613-31f2-aba8-1f5fb670cdc8
owl:sameAs viaf:69122447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69122447>.
doremus_artist:15deb4fe-43b8-3d37-9b5f-a7c892df48ac
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Leigh,_Greater_Manchester>;
    rdfs:comment
        "Attivo dalla fine degli anni cinquanta, ha collaborato con molti musicisti fra i quali Van Morrison e Bill Wyman. I suoi tre successi che sono entratati fra i primi dieci in classifica hanno raggiunto il primo posto: Yeh, Yeh nel 1964, Get Away nel 1966 e The Ballad of Bonnie and Clyde nel 1967."@it,
        "Georgie Fame (* 26. Juni 1943 in Leigh, Lancashire, England; eigentlich Clive Powell) ist ein britischer R&B-Musiker."@de,
        "Georgie Fame (Nacido como Clive Powell el de 26 de junio de 1943 en Leigh cerca de M\u00e1nchester en Inglaterra) es un m\u00fasico brit\u00e1nico de rhythm and blues y jazz, cantante conocido principalmente por ser un virtuoso de los teclados, destacando ente ellos el \u00f3rgano Hammond."@es,
        """Georgie Fame (born Clive Powell; 26 June 1943) is an English rhythm and blues and jazz singer and keyboard player. Fame, who had a string of 1960s hits, is still a popular performer, often working with contemporaries such as Van Morrison and Bill Wyman. Fame is the only British pop star to have achieved three number one hits with his only Top 10 chart entries: "Yeh, Yeh" in 1964, "Get Away" in 1966 and "The Ballad of Bonnie and Clyde" in 1967."""@en,
        "Georgie Fame (geboren als Clive Powell, 26 juni 1943) is een Engelse rhythm and blues en jazzzanger en keyboardspeler. Hij had een aantal grote hits in de jaren 60. Tegenwoordig treedt hij nog regelmatig op met tijdgenoten als Van Morrison en Bill Wyman."@nl,
        "Georgie Fame \u00e9 um cantor brit\u00e2nico de R&B cujo nome verdadeiro \u00e9 Clive Powell, nascido em 26 de Junho de 1943 em Leigh, Lancashire, Inglaterra."@pt,
        "Georgie Fame, de son vrai nom Clive Powell, est un chanteur et organiste anglais de R&B. Il est n\u00e9 le 26 juin 1943 \u00e0 Leigh (en) dans le Lancashire. Cet ancien musicien de rock, qui a commenc\u00e9 \u00e0 se faire conna\u00eetre dans les ann\u00e9es 1960, est encore un artiste populaire qui travaille souvent avec des musiciens tels que Van Morrison ou Bill Wyman."@fr,
        "Georgie Fame, w\u0142a\u015bc. Clive Powell (ur. 26 czerwca 1943 w Leigh) \u2013 angielski piosenkarz R'n'B i jazzowy oraz klawiszowiec. By\u0142 liderem grupy Georgie Fame & the Blue Flames, brytyjskiego zespo\u0142u stricte rhythm'n'bluesowego."@pl,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a3\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30e0\uff08Georgie Fame, \u672c\u540dClive Powell, 1943\u5e746\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u30011960\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5f3e\u304d\u306a\u304c\u3089\u8efd\u3084\u304b\u306b\u6b4c\u3044\u4e0a\u3052\u308b\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\u30b9\u3084\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30e2\u30ea\u30bd\u30f3\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb3\u66f2\u304c\u3044\u305a\u308c\u3082\u5168\u82f1\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georgie_Fame>,
        <http://viaf.org/viaf/39561643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17776099-2662-48e0-9a51-7e3cbe0930fa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georgie_Fame_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georgie_Fame.
doremus_artist:167e6e7b-089a-3e63-b42a-5da51af2a712
owl:sameAs viaf:163321896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163321896>.
doremus_artist:18669e35-1825-3c71-9ba1-7374b18c3b5c
owl:sameAs viaf:23561158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23561158>.
doremus_artist:1e639916-997f-350e-bbe5-d7fa78aaee08
owl:sameAs viaf:161686356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161686356>.
doremus_artist:1ed1f5a4-291d-3285-8b5c-ffaefa3808b5
owl:sameAs viaf:79753561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79753561>.
doremus_artist:1fde22ed-6542-362e-92ba-343040f85e81
owl:sameAs viaf:117377221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117377221>.
doremus_artist:1fe088ad-f0c0-3b9a-a9ac-b32cc643cf74
owl:sameAs viaf:42049980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42049980>.
doremus_artist:2049d222-1a74-31b5-9e1d-cf8d0f13b375
owl:sameAs viaf:104830975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104830975>.
doremus_artist:20d41ca1-4249-359c-9798-091a6e9a17cf
owl:sameAs viaf:268563016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268563016>.
doremus_artist:216d6c66-8ac0-34de-b23c-815915851021
    dbp:birthPlace dbr:Kensington;
    rdfs:comment
        "Joss Ackland Joss Ackland est un acteur britannique n\u00e9 le 29 f\u00e9vrier 1928 \u00e0 North Kensington (Londres)."@fr,
        "Joss Ackland, CBE (* 29. Februar 1928 in Kensington, London; eigentlich Sidney Edmond Jocelyn Ackland) ist ein britischer Schauspieler. Er wirkte in \u00fcber 100 Filmen mit und wurde daf\u00fcr im Jahre 2000 mit dem Order of the British Empire ausgezeichnet."@de,
        "Sidney Edmond Jocelyn Ackland, CBE (born 29 February 1928), known as Joss Ackland, is an English actor who has appeared in more than 130 film and television roles. He was nominated for the BAFTA Award for Best Actor in a Supporting Role for portraying Jock Delves Broughton in White Mischief (1987)."@en,
        "Sidney Edmond Jocelyn Ackland, Joss Ackland (ur. 29 lutego 1928 w Londynie) \u2013 brytyjski aktor filmowy, niezr\u00f3wnany odtw\u00f3rca r\u00f3l \u201eczarnych charakter\u00f3w\u201d. Wyst\u0105pi\u0142 w ponad 130 filmach."@pl,
        "\u00c8 uno dei pi\u00f9 importanti attori caratteristi inglesi, apparso in oltre 150 film, fra produzioni cinematografiche e televisive."@it,
        """\u0421\u0438\u0434\u043d\u0438 \u042d\u0434\u043c\u043e\u043d\u0434 \u0414\u0436\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u043d \u00ab\u0414\u0436\u043e\u0441\u0441\u00bb \u042d\u043a\u043b\u0435\u043d\u0434 CBE (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sidney Edmond Jocelyn "Joss" Ackland, \u0440\u043e\u0434. 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1928) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 130 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u0445."""@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30b9\u30fb\u30a2\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\uff08Joss Ackland \u672c\u540d\uff1a\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30a8\u30c9\u30e2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e7\u30b9\u30ea\u30f3\u30fb\u30a2\u30af\u30e9\u30f3\u30c9(Sidney Edmond Jocelyn Ackland, CBE), 1928\u5e742\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30b8\u30e7\u30b9\u30fb\u30a2\u30c3\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19870879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joss_Ackland>,
        <http://viaf.org/viaf/19870879>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joss_Ackland.
doremus_artist:21e74623-d7cf-3ec5-a973-c8df54bdc207
    dbp:birthPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        """In passato \u00e8 stato anche un presentatore televisivo e un conduttore radiofonico, e ha scritto alcuni libri sulla cultura israeliana.Figlio di ebrei sefarditi, \u00e8 diventato un'ispirazione di "solidariet\u00e0 e orgoglio" per la comunit\u00e0 sefardita."""@it,
        """Yehoram Gaon (Hebrew: \u05d9\u05d4\u05d5\u05e8\u05dd \u05d2\u05d0\u05d5\u05df) (informally, Yoram Gaon) (born December 28, 1939) is an Israeli singer, actor, director, producer, TV and radio host, and public figure. He has also written and edited books on Israeli culture. The son of Sephardic Jewish parents\u2014a Macedonian father and Turkish mother, both immigrants to Israel\u2014 he became an early inspiration of "solidarity and pride" for the Sephardic community."""@en,
        "Yehoram Gaon (hebr\u00e4isch \u05d9\u05d4\u05d5\u05e8\u05dd \u05d2\u05d0\u05d5\u05df, umgangssprachlich auch Yoram Gaon; geb. 28. Dezember 1939 in Jerusalem) ist ein israelischer S\u00e4nger und Schauspieler. 2004 gewann er den Israel-Preis."@de,
        "Yoram Gaon, ou plut\u00f4t Yehoram Gaon (h\u00e9breu : \u05d9\u05d4\u05d5\u05e8\u05dd \u05d2\u05d0\u05d5\u05df), est un chanteur isra\u00e9lien n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1939 \u00e0 J\u00e9rusalem."@fr,
        "\u0419\u043e\u0440\u0430\u043c (\u0419\u0435\u0433\u043e\u0440\u0430\u043c) \u0413\u0430\u043e\u043d (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d9\u05d4\u05d5\u05e8\u05dd \u05d2\u05d0\u05d5\u05df\u200e\u200f\u200e\u200e; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1939, \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u0432\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u043b\u0430\u0434\u0438\u043d\u043e (2004)."@ru;
    owl:sameAs viaf:65572735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yehoram_Gaon>,
        <http://viaf.org/viaf/65572735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67025659-1206-4d8f-aaf2-36df95c73a6a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zochrimyehoramgaon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yehoram_Gaon.
doremus_artist:2250b9d2-9abb-3700-83b6-151bbc614ec8
owl:sameAs viaf:67624879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67624879>.
doremus_artist:229c9b10-f6b9-34f3-b96c-6538f6969c8b
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace re:Q1546471;
    rdfs:comment
        "Ferdinand Laub (* 19. Januar 1832 in Prag; \u2020 17. M\u00e4rz 1875 in Gries-Quirein bei Bozen) war ein b\u00f6hmischer Geiger und Komponist."@de,
        "Ferdinand Laub (January 19, 1832 \u2013 March 17, 1875) was a Czech violinist and composer."@en,
        "\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u041b\u0430\u0443\u0431 (\u0447\u0435\u0448. Ferdinand Laub, 1832\u20141875) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30e9\u30a6\u30d7\uff08Ferdinand Laub, 1832\u5e741\u670819\u65e5 \u30d7\u30e9\u30cf - 1875\u5e743\u670817\u65e5 \u30dc\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u30ce\u8fd1\u90ca\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14963845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Laub>,
        <http://viaf.org/viaf/14963845>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laub.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Laub.
doremus_artist:229f74ea-721e-357c-b17b-2378dd70b4d8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/La_Rioja_Province,_Argentina>;
    rdfs:comment
        "Guitariste n\u00e9 en Argentine, Ricardo Moyano est le fils de l'\u00e9crivain argentin Daniel Moyano. Initi\u00e9 \u00e0 la guitare par son p\u00e8re, il commence tr\u00e8s jeune ses \u00e9tudes de guitare classique au conservatoire de sa ville natale. Quelques ann\u00e9es plus tard, il termine ses \u00e9tudes au Conservatoire Royal de Madrid et gagne des Premiers Prix dans les concours internationaux les plus prestigieux d'Espagne, de France, d'Argentine et du Portugal. Sa carri\u00e8re artistique d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9e, il vient \u00e0 Paris afin d'approfondir ses connaissances dans la musique Renaissance et Baroque. Apr\u00e8s avoir entendu Marco Meloni, il arr\u00eate la musique pour prendre le temps d'une r\u00e9flexion qui l'am\u00e8ne \u00e0 se sp\u00e9cialiser dans la ma\u00eetrise de l'improvisation et l'exploration de nombreux styles de musique. Il demeure \u00e0 Paris pendant plusi"@fr,
        "Ricardo Moyano is an Argentinian musician and composer. Son of Irma Capellino and Daniel Moyano, born in La Rioja, Argentina, in 1961. He has lived and worked in various countries, which has influenced the formation of his style. Playing with his friends as musicians has been and remains the preferred and main source of inspiration. Alongside his concert career he has recorded in various countries, alone and with other musicians. He lives in Istanbul and works as a guitar teacher at Yildiz University."@en;
    owl:sameAs viaf:222453220;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Moyano>,
        <http://viaf.org/viaf/222453220>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricardo_Moyano.
doremus_artist:24544592-668f-31d1-bcb8-a3d82ba5d9e5
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Maria Ewing (Detroit, 27 de Mar\u00e7o de 1950) \u00e9 uma cantora l\u00edrica estadunidense que interpreta pap\u00e9is tanto de soprano quanto de mezzo-soprano. Estudou em Cleveland e Nova York. Sua estr\u00e9ia foi no Metropolitan Opera em 1976 na \u00f3pera Le Nozze di Figaro, e sua primeira apresenta\u00e7\u00e3o na Europa foi no Teatro alla Scala, em Mil\u00e3o, interpretando M\u00e9lisande, na \u00f3pera Pell\u00e9as et M\u00e9lisande, de Debussy. Seu repert\u00f3rio inclui: Carmen, Dorabella (Cos\u00ec fan Tutte), e Maria (Wozzeck), mas tornou-se especialmente famosa pela interpreta\u00e7\u00e3o do papel-t\u00edtulo de Salom\u00e9, de Richard Strauss, especificamente na Dan\u00e7a dos Sete V\u00e9us. Na cena, em que Salom\u00e9 permanece nua aos p\u00e9s de Herod, a maioria das sopranos tenta disfar\u00e7ar usando algum traje corporal de cor da pele depois do s\u00e9timo v\u00e9u, mas Maria Ewing, em sua apres"@pt,
        "Maria Ewing, Lady Hall (n\u00e9e le 27 mars 1950 \u00e0 D\u00e9troit, Michigan) est une cantatrice am\u00e9ricaine qui a interpr\u00e9t\u00e9 des r\u00f4les de soprano aussi bien que de mezzo soprano."@fr,
        "Maria Louise Ewing (* 27. M\u00e4rz 1950 in Detroit, Michigan) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran/Mezzosopran)."@de,
        "Maria Louise Ewing (Detroit, 27 de marzo de 1950) es una cantante l\u00edrica norteamericana con tesitura de soprano y mezzosoprano. Reconocida por su actuaci\u00f3n y su voz."@es,
        "Maria Louise Ewing (born March 27, 1950) is an American opera singer who has sung both soprano and mezzo-soprano roles. She is noted as much for her acting as her singing."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u042e\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Maria Louise Ewing; \u0440\u043e\u0434. 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1950) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30e6\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\uff08Maria Louise Ewing\u30011950\u5e743\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3002\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3044\u305a\u308c\u306e\u5f79\u3082\u3053\u306a\u3057\u3001\u6b4c\u5531\u3068\u5408\u308f\u305b\u3066\u305d\u306e\u6f14\u6280\u306b\u3082\u5b9a\u8a55\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74040260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Ewing>,
        <http://viaf.org/viaf/74040260>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Ewing.
doremus_artist:24e195f0-f39f-3223-af3c-02bc7694856c
owl:sameAs viaf:39529753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39529753>.
doremus_artist:2597c56b-d84d-321e-bec1-149bbb2bef79
owl:sameAs viaf:74040423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74040423>.
doremus_artist:26ac9e3b-30be-3014-9db5-41f11fe3a9b5
owl:sameAs viaf:54423024; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54423024>.
doremus_artist:28a12083-e7d1-35f2-971c-6075f05b62c4
owl:sameAs viaf:69121672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121672>.
doremus_artist:295f27a2-ee4a-3f7d-83b1-91da14fca330
    dbp:birthPlace res:Marseille;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Jaume est un musicien de jazz contemporain, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 7 octobre 1940."@fr;
    owl:sameAs viaf:100985343;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Jaume>,
        <http://viaf.org/viaf/100985343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Jaume.
doremus_artist:2afef528-ca09-38a4-a87e-3cd8179c3a24
    rdfs:comment
        "Jean Marion est un compositeur fran\u00e7ais de musique de film, n\u00e9 le 6 mai 1912 \u00e0 Paris 18e et mort le 24 mars 1967 \u00e0 Marseille."@fr;
    owl:sameAs viaf:12499156;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Marion>,
        <http://viaf.org/viaf/12499156>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Marion.
doremus_artist:2bd22c28-54a7-3147-849b-8d6ab8147afb
    rdfs:comment
        "Andrew Foldi (Hungarian: F\u00f6ldi Andr\u00e1s, 20 July 1926 \u2013 21 November 2007) was a Hungarian-American bass baritone and educator whose singing career spanned four decades. Born in Budapest, Hungary and raised in Chicago, Illinois, Foldi made his professional debut in 1954, as Biondello in Vittorio Giannini's The Taming of the Shrew at Lyric Opera of Chicago. During the next two decades, Foldi established himself as a character actor of the first rank in opera houses throughout Europe and the U.S., among them La Scala, Wiener Staatsoper, Zurich Opera, Glyndebourne Opera, Cincinnati Zoo Opera and Santa Fe Opera. He created the roles of Mr. Parker in Norman Dello Joio's Blood Moon at San Francisco Opera (1961) and John W. Diller in Armin Schibler's dance-burlesque Blackwood & Co. (Das Jubli\u00e4msbett"@en;
    owl:sameAs viaf:20844169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_F\u00f6ldi>,
        <http://viaf.org/viaf/20844169>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrew_Foldi_as_Dr._Dulcamara.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Földi.
doremus_artist:2bf60d0e-0a3e-305c-895b-505caf3fece1
    dbp:birthPlace dbr:Manaus;
    rdfs:comment
        """Vinicius Cantu\u00e1ria (born April 29, 1951) is a Brazilian singer, songwriter, guitarist, drummer and percussionist. He is associated with Bossa nova and Brazilian jazz. Originally from the Amazonian city of Manaus, Cantu\u00e1ria grew up in Rio and relocated to New York City in the mid-1990s. His career spans several zones of Brazilian music: he founded the Brazilian rock group O Ter\u00e7o in the 1970s, released six solo albums in Brazil in the 1980s that include his hit songs "S\u00f3 Voc\u00ea" and "Lua e Estrela" and pioneered the world of neo-Brazilian music with his first international release Sol Na Cara in 1996. Since moving to the United States, Cantu\u00e1ria has been a leading figure in the downtown New York Jazz and contemporary music scenes. His albums, always critics' favorites, have featured collabora"""@en,
        "Vin\u00edcius Cantu\u00e1ria (Manaus, 29 de abril de 1951) \u00e9 um cantor, multi-instrumentista e compositor brasileiro."@pt,
        """Vin\u00edcius Cantu\u00e1ria (n\u00e9 le 29 avril 1951) est un chanteur br\u00e9silien, compositeur, guitariste, batteur et percussionniste.Il est associ\u00e9 \u00e0 la bossa nova et au jazz br\u00e9silien. Il a r\u00e9alis\u00e9 un certain nombre d'\u0153uvres au Br\u00e9sil dans les ann\u00e9es 1980 avec notamment les titres "S\u00f3 Voc\u00ea" et "Lua e Estrela" avant de participer \u00e0 la sc\u00e8ne am\u00e9ricaine o\u00f9 tous ces albums ont \u00e9t\u00e9 accueillis favorablement par la critique. Il a collabor\u00e9 avec Brian Eno, Laurie Anderson, Brad Mehldau, Arto Lindsay, Bill Frisell, Marc Ribot, David Byrne et Ryuichi Sakamoto."""@fr;
    owl:sameAs viaf:7586992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vinicius_Cantu\u00e1ria>,
        <http://viaf.org/viaf/7586992>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b237afb-f308-4a90-8eed-eed5f7f0e900>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vinicius_Cantuária.
doremus_artist:2c6f5fbc-bf07-3d0e-aa81-4a51911bf3d4
    rdfs:comment
        "Michel Haumont est un guitariste fran\u00e7ais virtuose, compositeur, arrangeur, accompagnateur. Un style profond\u00e9ment enracin\u00e9 dans le picking \u00e0 la Dadi, sans tomber toutefois dans le conservatisme."@fr;
    owl:sameAs viaf:66661694;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Haumont>,
        <http://viaf.org/viaf/66661694>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a947e9c4-e4e5-42be-96fd-16f1f1699ebc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Haumont.
doremus_artist:2ca6964f-e7f1-3f04-a93f-4db2cb5234e2
    dbp:birthPlace dbr:Larbaâ_Nath_Irathen;
    rdfs:comment
        "Rachid Arhab (born 26 June 1955 in Larba\u00e2 Nath Irathen in Algeria) is a French journalist, current member of the Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel (CSA)."@en,
        "Rachid Arhab, n\u00e9 le 26 juin 1955 \u00e0 Larba\u00e2 Nath Irathen en Alg\u00e9rie, est un journaliste franco-alg\u00e9rien, membre du Conseil sup\u00e9rieur de l'audiovisuel (CSA) de 2007 \u00e0 2013."@fr;
    owl:sameAs viaf:51984726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rachid_Arhab>,
        <http://viaf.org/viaf/51984726>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rachid_Arhab.Photo_Ph.BRIZARD.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rachid_Arhab.
doremus_artist:2cdbe949-73a6-3cbd-88a1-d1130ad07ec5
    owl:sameAs viaf:19866758;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19866758>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58162ec6-f69b-43ec-9ccf-ac69b2fc6c15>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Artur_Rodziski.
doremus_artist:2d205a22-1efa-3146-ac45-f6849839d2fc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jules Adenis  (Paris,  Fran\u00e7a   1823  \u2014  1900 ) foi um dramaturgo e libretista de \u00f3pera franc\u00eas."@pt,
        "Jules Adenis (1823, Paris \u2013 1900) was an 19th-century French playwright and opera librettist. Some of his works include Un postillon en gage (1856) Sylvie (1864), and La grand'tante (1867)."@en,
        "Jules Adenis, eigentlich Jules-Adenis de Colombeau, (* 28. Juni 1823 in Paris; \u2020 1900 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Journalist, Schriftsteller und Librettist."@de,
        "Jules Adenis-Colombeau, dit Jules Adenis, n\u00e9 le 28 juin 1821 \u00e0 Paris (8e) o\u00f9 il est mort le 7 f\u00e9vrier 1900 dans le 10e arrondissement, est un journaliste, librettiste et auteur dramatique fran\u00e7ais. Ses deux fils, Eug\u00e8ne-F\u00e9lix Adenis-Colombeau dit Eug\u00e8ne Adenis (1854-1923) et Jules-Edouard Adenis-Colombeau dit \u00c9douard Adenis (1867-1952), furent \u00e9galement auteurs dramatiques et librettistes."@fr;
    owl:sameAs viaf:12407614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Adenis>,
        <http://viaf.org/viaf/12407614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Adenis.
doremus_artist:2d5d6359-89e0-3788-ad7c-ae90ea2935f5
    dbp:birthPlace dbr:Georgenthal;
    dbp:deathPlace dbr:Hesse;
    rdfs:comment
        "Influenzato dall'underground americano e dall'opera lirica, esord\u00ec quale cineasta sperimentale dal 1967, segnalandosi con La morte di Maria Malibran (1972). Le sue regie teatrali sono invece improntate a un rigore classico (Emilia Galotti di Lessing, 1972; Lohengrin, 1979). Pi\u00f9 lineari i film successivi: Nel regno di Napoli (1978), Palermo or Wolfsburg (1980), Orso d'oro al Festival di Berlino, Liebeskonzil (1982). Tra le ultime sue fatiche ricordiamo Malina (1991), Poussieres d'Amour (1996), Die K\u00f6nigin (2000), Deux (2002) e Nuit de chien (2008)."@it,
        "Werner Schroeter (* 7. April 1945 in Georgenthal; \u2020 12. April 2010 in Kassel) war ein deutscher Film-, Opern- und Theater-Regisseur."@de,
        "Werner Schroeter (7 April 1945 \u2013 12 April 2010) was a German film director, screenwriter, and opera director known for his stylistic excess. Schroeter was cited by Rainer Werner Fassbinder as an influence both on his own work and on German cinema at large."@en,
        "Werner Schroeter (7 de abril de 1945, Georgenthal, Turingia, Alemania-12 de abril de 2010, Kassel) fue un actor, guionista y director teatral, opera y cinematogr\u00e1fico alem\u00e1n visto como uno de los m\u00e1s radicales, innovadores y destacados de postguerra"@es,
        "Werner Schroeter (Georgenthal, na Tur\u00edngia, 7 de abril de 1945 - Kassel, 12 de abril de 2010) foi um cineasta alem\u00e3o. Vencedor de um Urso de Ouro em 1980 pelo filme Palermo oder Wolfsburg, recebeu tamb\u00e9m a indica\u00e7\u00e3o para a Palma de Ouro de Cannes em 1991 por Malina. Em 2010 recebeu o Pr\u00eamio Teddy no Festival de Berlim."@pt,
        "Werner SchroeterFichier:Werner Schroeter.jpg Werner Schroeter en 2009 Werner Schroeter, n\u00e9 le 7 avril 1945 \u00e0 Georgenthal (Thuringe, Allemagne) et mort le 12 avril 2010 \u00e0 Cassel est un cin\u00e9aste et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ra allemand."@fr,
        "\u0412\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440 \u0428\u0440\u0435\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0411\u0438\u043b\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435 \u0438 \u0413\u0435\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443. \u0412 \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e. \u041f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435, \u043d\u043e \u0443\u0436\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c \u0431\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b \u0443\u0447\u0451\u0431\u0443. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1967 \u0433. \u043f\u043e\u0435\u0445\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e \u0432 \u041a\u043d\u043e\u043a\u043a\u0435-\u043b\u0435-\u0417\u0443\u0442 (\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f). \u0422\u0430\u043c \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0420\u043e\u0437\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043d \u041f\u0440\u0430\u0443\u043d\u0445\u0430\u0439\u043c, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b. \u0412 1968 \u0433. \u0432 \u0413\u0435\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435 (\u0443 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439) \u0438 \u0432 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 (\u0443 \u041f\u0440\u0430\u0443\u043d\u0445\u0430\u0439\u043c) \u0441\u043d\u044f\u043b \u0440\u044f\u0434 8 \u043c\u043c \u044d\u0442\u044e\u0434\u043e\u0432, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0434\u0432\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430 16 \u043c\u043c \u2014 \u00ab\u041d\u0435\u0432\u0440\u0430\u0437\u0438\u044f\u00bb (Neurasia) \u0438 \u00ab\u0410\u0440\u0433\u0438\u043b\u0430\u00bb (Argila), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435. \u0412 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 1969 \u0433. \u043d\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0435 \u0437\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u042d\u0439\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0442\u0430\u043f\u043f\u0430\u00bb (Eika Katappa) \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0428\u0442\u0435\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u041c\u0438\u0444, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f, \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u044f \u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0438 \u0432 "@ru,
        "\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30bf\u30fc \uff08Werner Schroeter, 1945\u5e744\u67087\u65e5 - 2010\u5e744\u670812\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u53ca\u3073\u821e\u53f0\u306e\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71508354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_Schroeter>,
        <http://viaf.org/viaf/71508354>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Werner_Schroeter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Werner_Schroeter.
doremus_artist:2ee7ca04-546a-35f7-baeb-d434c3c0464f
owl:sameAs viaf:44565434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44565434>.
doremus_artist:2f2ca9af-c963-3294-9cf5-2749f623cf54
    dbp:birthPlace dbr:Flensburg;
    rdfs:comment
        "Andreas Delfs (* 30. August 1959 in Flensburg) ist ein deutscher Dirigent. Er ist Ehrendirigent des Milwaukee Symphony Orchestra."@de,
        "Andreas Delfs (born 30 August 1959) is a German conductor. He is the conductor laureate of the Milwaukee Symphony Orchestra."@en,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441 \u0414\u0435\u043b\u0444\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Andreas Delfs; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1959, \u0424\u043b\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1981), \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0434\u043e \u0427\u0435\u043a\u043a\u0430\u0442\u043e \u0438 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0414\u043e\u043d\u0430\u043d\u044c\u0438. \u0415\u0449\u0451 \u0432 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0411\u044b\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u041f\u0438\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 (\u043f\u0440\u0438 \u041b\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435 \u041c\u0430\u0430\u0437\u0435\u043b\u0435). \u0412 1996\u20142009 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0438\u043b\u0443\u043e\u043a\u0438, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 2001\u20142004 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041f\u043e\u043b\u0430. \u0412 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0413\u043e\u043d\u043e\u043b\u0443\u043b\u0443 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u043c \u0434\u043e \u0431\u0430\u043d\u043a\u0440\u043e\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0432 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0435 \u0442\u0435\u0440\u044f\u043b \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u043e\u0439, \u0432 1984\u20141995 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c,"@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u30fb\u30c7\u30eb\u30d5\u30b9\uff08Andreas Delfs\u30011959\u5e748\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30ec\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c9\u30db\u30ca\u30fc\u30cb\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002 \u30bb\u30f3\u30c8\u30dd\u30fc\u30eb\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3001\u30df\u30eb\u30a6\u30a9\u30fc\u30ad\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49413569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Delfs>,
        <http://viaf.org/viaf/49413569>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Delfs.
doremus_artist:2f4c9ed7-f79d-3260-8d7c-1a937b1dc1f1
owl:sameAs viaf:10649997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10649997>.
doremus_artist:2f56dd70-d7a8-33b4-a361-791b5c26c9b2
    owl:sameAs viaf:113990209;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113990209>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frantiek_Jílek.
doremus_artist:2f8df046-bb3e-3a7b-bf53-ba8db1bfa7e6
    rdfs:comment
        "Matti Raekallio (born in Helsinki, 1954) is a Finnish pianist. He has performed in Europe, the U.S. and Asia, having debuted at the Carnegie Recital Hall in 1980. A professor at the Swedish Royal College of Music (1994-1995), Hochschule f\u00fcr Musik, Theater und Medien Hannover (2005-2010, 2014-) and the Sibelius Academy (1998-2008), Raekallio trained Antti Siirala and Gergely Boganyi at the latter. He is a scholar on piano playing technique and a former member of the Research Committee on Culture and Society of the Finnish Academy of Science and Letters. He taught at the Juilliard School from 2007 to 2014 while giving master classes in many countries. In 2014, he decided to leave the Juilliard School and started to teach in Hochschule f\u00fcr Musik, Theater und Medien Hannover again."@en;
    owl:sameAs viaf:2657476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matti_Raekallio>,
        <http://viaf.org/viaf/2657476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dc35f7a0-bb4f-4bca-8be8-13da8e50f6b6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matti_Raekallio.
doremus_artist:30505baf-4ae2-3770-957c-7c2d49212de3
    dbp:birthPlace dbr:Longjumeau;
    rdfs:comment
        "Marc Lavoine (* 6. August 1962 in Longjumeau) ist ein franz\u00f6sischer Chansonnier, Komponist und Filmschauspieler."@de,
        "Marc Lavoine, n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1962 \u00e0 Longjumeau (Seine-et-Oise, actuelle Essonne), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Marc Lucien Lavoine (Longjumeau, Essonne, 6 de agosto de 1962) es un cantante y actor franc\u00e9s. Es conocido por interpretar a Alex en la trilog\u00eda Le coeur des hommes."@es,
        """Marc Lucien Lavoine (born 6 August 1962 in Longjumeau, Essonne) is a French singer and actor. In 1985, his hit single "Elle a les yeux revolver" allowed him to reach the top of the French chart and marked the beginning of his successful singing career. He is currently starring in Crossing Lines as Louis Daniel, head of an International Criminal Court police team that investigates crimes that 'cross' European borders."""@en,
        "Marc Lucien Lavoine (ur. 6 sierpnia 1962 roku w Longjumeau, w regionie \u00cele-de-France, w departamencie Essonne) \u2013 francuski piosenkarz i aktor."@pl,
        "Si spos\u00f2 due volte ed ebbe tre figli: Simon, Yasmin e Roman."@it,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u041b\u0430\u0432\u0443\u0430\u043d (\u0444\u0440. Marc Lavoine; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1962) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30e9\u30f4\u30a9\u30ef\u30fc\u30cc\uff08Marc Lavoine, 1962\u5e748\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3002 1985\u5e74\u306b\u6700\u521d\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u201cLe Parking des Anges\u201d\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u305f\u3002 1995\u5e745\u670826\u65e5\u306b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u8cb4\u65cf\u30dd\u30cb\u30e3\u30c8\u30d5\u30b9\u30ad\u5bb6\u306e\u4ee4\u5b22\u30b5\u30e9\u30fb\u30dd\u30cb\u30a2\u30c8\u30a6\u30b9\u30ad\uff08Sarah Poniatowski\uff09\u3068\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u306e\u30de\u30e9\u30b1\u30b7\u30e5\u3067\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u30022\u4eba\u306e\u9593\u306b\u306f\u30e4\u30b9\u30df\u30f3\uff08Yasmine\uff09\u3068\u30ed\u30de\u30f3\uff08Roman\uff09\u306e2\u5b50\u304c\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u3053\u306e\u7d50\u5a5a\u306f2\u56de\u76ee\u3067\u3001\u524d\u59bb\u3067\u3042\u308b\u4eba\u6c17\u30e2\u30c7\u30eb\u3001\u30c9\u30a5\u30cb\u30fc\u30ba\u30fb\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u3068\u306e\u9593\u306b\u30821\u5b50\u30b7\u30e2\u30f3\u304c\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3001\u6620\u753b\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u51fa\u6f14\u3068\u5171\u306b\u3001\u591a\u6570\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0CD\u3092\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:16918519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Lavoine>,
        <http://viaf.org/viaf/16918519>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marc_Lavoine_Cannes_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Lavoine.
doremus_artist:3098e6ce-c53a-3565-89c5-474d033e7df0
owl:sameAs viaf:29774592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29774592>.
doremus_artist:30e4c803-47bd-37a1-b814-97ab5c511778
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Pierron, n\u00e9 le 14 octobre 1945  \u00e0 Thouars (Deux-S\u00e8vres), est un chanteur (auteur, compositeur, interpr\u00e8te) fran\u00e7ais.Il s'est fait connaitre en mettant en musique et en interpr\u00e9tant les textes du po\u00e8te Gaston Cout\u00e9 (1880-1911) dans ses deux premiers albums en 1977 et 1979.Il est \u00e9galement l'un des grands compositeurs d'Allain Leprest pour lequel il a \u00e9crit plusieurs dizaines de musiques.Ses nombreux albums, souvent \u00e0 th\u00e8me, rel\u00e8vent de la fabrication artisanale de haute qualit\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:24790221;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Pierron>,
        <http://viaf.org/viaf/24790221>,
        <https://musicbrainz.org/artist/742052a4-798e-4664-b87e-277ec6180e11>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Pierron.
doremus_artist:30ede062-33b1-3c3d-b1e1-497e37de1f3e
    rdfs:comment
        "Owain Arwel Hughes CBE (born 21 March 1942) is a Welsh orchestral conductor. Hughes was born in Ton Pentre, Rhondda, the son of another successful musician, composer Arwel Hughes. He studied at Howardian High School, Cardiff, University College, Cardiff and the Royal College of Music. He studied conducting under Sir Adrian Boult, Bernard Haitink and Rudolf Kempe."@en;
    owl:sameAs viaf:78779805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Owain_Arwel_Hughes>,
        <http://viaf.org/viaf/78779805>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Owain_Arwel_Hughes.
doremus_artist:310c22ed-0af4-31a6-935b-f89fade4fdb4
    rdfs:comment
        "Jean-Marie Ecay est un guitariste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1962 \u00e0 Saint-Jean-de-Luz (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, France). Il a particip\u00e9 \u00e0 de nombreux albums et concerts d'artistes comme Didier Lockwood, Billy Cobham, Randy Brecker, Gino Vannelli, Claude Nougaro, Richard Galliano, Carlos Benavent, Eddie Louiss. JME a fait quatre CD et un DVD en tant que leader."@fr;
    owl:sameAs viaf:12494760;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Ecay>,
        <http://viaf.org/viaf/12494760>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4da729c-4308-4293-bfa2-3a3509932f6d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Marie_Ecay.
doremus_artist:31c8a8b3-96a5-3268-9313-916c76191842
owl:sameAs viaf:85942629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85942629>.
doremus_artist:32275e8b-b68d-3bd7-8c19-2f9516a571b9
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Franz Ignaz Beck (* 20. Februar 1734 in Mannheim; \u2020 31. Dezember 1809 in Bordeaux) war ein deutscher Komponist der Mannheimer Schule."@de,
        "Franz Ignaz Beck (Mannheim, 20 f\u00e9vrier 1734 - Bordeaux, 31 d\u00e9cembre 1809) est un compositeur allemand ayant \u0153uvr\u00e9 principalement en France."@fr,
        "Franz Ignaz Beck (Mannheim, February 20, 1734 \u2013 Bordeaux, December 31, 1809) was a German violinist, composer, conductor and music teacher who spent the greater part of his life in France, where he became director of the Bordeaux Grand Th\u00e9\u00e2tre. Possibly the most talented pupil of Johann Stamitz, Beck is an important representative of the second generation of the so-called Mannheim school. His fame rests on his 24 symphonies that are among the most original and striking of the pre-Classical period. He was one of the first composers to introduce the regular use of wind instruments in slow movements and put an increasing emphasis on thematic development. His taut, dramatic style is also remarkable for its employment of bold harmonic progressions, flexible rhythms and highly independent part w"@en,
        "Franz Ignaz Beck (of Ignaz Beck) (20 februari 1734 - 31 december 1809) was een Duits componist. Hij kreeg de eerste lessen van zijn vader en later van Johann Stamitz. Na een duel, dat eindigde met de dood van zijn tegenstander, verliet hij Duitsland. Via Veneti\u00eb en Napels kwam hij terecht in Frankrijk. Hij werd in Marseille dirigent van een theaterorkest. Vervolgens vertrok hij naar Bordeaux om daar van 1806 tot 1809 een operaorkest te leiden. Beck behoort tot de leden van de Mannheimer school."@nl,
        "Franz Ignaz Beck (ur. 20 lutego 1734 w Mannheim, zm. 31 grudnia 1809 w Bordeaux) \u2013 niemiecki kompozytor, kt\u00f3ry wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 we Francji. Uczy\u0142 si\u0119 gra\u0107 pod okiem swojego ojca Johanna Aloysa Becka oraz Johanna Stamitza w Mannheim. Potem pracowa\u0142 w Wenecji i Neapolu. Od 1750 przebywa\u0142 w Marsylii, a potem w Bordeaux. Jego najbardziej znanym utworem jest Stabat mater z 1783. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie symfonie."@pl;
    owl:sameAs viaf:87557460;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Ignaz_Beck>,
        <http://viaf.org/viaf/87557460>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca9bf05f-a5cb-4aaf-b640-73f18abbc1c0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Ignaz_Beck_Commposer_in_old_age.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Ignaz_Beck.
doremus_artist:329461c3-a0db-31f7-aa20-b64b8654c1de
    dbp:birthPlace dbr:Cleethorpes;
    rdfs:comment
        "Mary Norma Procter (15 de febrero de 1928) es una contralto brit\u00e1nica retirada, especialista en oratorios, conciertos y recitales."@es,
        "Norma Procter (born 15 February 1928 in Cleethorpes, Lincolnshire) is an English contralto who studied with Roy Henderson. She was especially known for her oratorio and recital work, but also performed in opera, with her debut at the Royal Opera House, Covent Garden, in 1961 as Gluck's Orpheus. She also sang Lucretia in The Rape of Lucretia for Britten at the 1958 Aldeburgh Festival. She is particularly known for her recordings of Mahler."@en;
    owl:sameAs viaf:74038674;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norma_Procter>,
        <http://viaf.org/viaf/74038674>,
        <https://musicbrainz.org/artist/577c73cf-78cd-4823-a268-3fb529d282e4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norma_Procter.
doremus_artist:340453eb-7c89-3d61-8d5f-65ed54ef0476
owl:sameAs viaf:32306599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32306599>.
doremus_artist:34b74dff-3868-3f30-9733-c868463d59f9
owl:sameAs viaf:264157887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264157887>.
doremus_artist:350280e9-de19-37df-9d14-03b987dbf5ee
owl:sameAs viaf:36832432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36832432>.
doremus_artist:352e43ae-ed7a-3c9c-8554-6c9618ec8a8c
owl:sameAs viaf:172132306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172132306>.
doremus_artist:35464f13-3edc-37d8-abf8-19d9e59dec81
owl:sameAs viaf:35671931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35671931>.
doremus_artist:36b3a992-b234-3e27-8793-0106a5af79c9
    rdfs:comment
        "Marquita Lister (born 24 April 1961) is an American operatic soprano. She has sung with major companies in the U.S. and abroad, specializing in the lirico-spinto repertoire. Lister is considered one of the leading interpreters of Bess in Porgy and Bess, having performed the role hundreds of times in companies across the globe, and she is also renowned for her portrayals of Aida and Salome, two signature roles."@en;
    owl:sameAs viaf:76614868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marquita_Lister>,
        <http://viaf.org/viaf/76614868>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marquita_Lister.
doremus_artist:372dd430-89de-3669-bd56-16b99a596e1b
    rdfs:comment
        "Gianfranco De Bosio est un r\u00e9alisateur italien de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma, et aussi professeur de mise en sc\u00e8ne, n\u00e9 \u00e0 V\u00e9rone, le 16 septembre 1924."@fr;
    owl:sameAs viaf:79170313;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gianfranco_De_Bosio>,
        <http://viaf.org/viaf/79170313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gianfranco_De_Bosio.
doremus_artist:3756c0f2-b545-3241-bf59-f8ad95eb3a12
owl:sameAs viaf:7720250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7720250>.
doremus_artist:38a546cd-ce6b-3a9f-a413-831d2cf41149
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Carle_Place,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Oltre alla rinomata carriera solista, Vai ha militato in precedenza in note band, dapprima esordendo nella band di Frank Zappa, e poi con artisti hard & heavy tra i quali David Lee Roth, Alcatrazz e Whitesnake. \u00c8 polistrumentista e, oltre alla chitarra, suona il piano, il basso e la batteria."@it,
        "Steve Siro Vai (Long Island (New York), 6 juni 1960) geldt samen met Joe Satriani als de belangrijkste gitaarvirtuoos van de jaren tachtig en vooral de jaren negentig."@nl,
        "Steve Vai est un guitariste et chanteur de rock am\u00e9ricain n\u00e9 le 6 juin 1960, consid\u00e9r\u00e9 comme un guitar hero. Steve Vai commence sa carri\u00e8re \u00e0 19 ans en tant que musicien dans le groupe de Frank Zappa. En 1984, il enregistre son premier album solo (Flex-Able). Il rejoint ensuite le groupe Alcatrazz o\u00f9 il remplace le guitariste Yngwie Malmsteen le temps d'un album et d'une tourn\u00e9e. De 1985 \u00e0 1989, il joue aux c\u00f4t\u00e9s de David Lee Roth, l'ex-chanteur de Van Halen, avec lequel il enregistre deux albums, Eat 'Em and Smile (1986) et Skyscraper (1988). Il quitte David Lee Roth pour enregistrer son second album solo Passion and Warfare, qui remporte un grand succ\u00e8s et lance sa carri\u00e8re solo. Il poursuit avec la publication de Sex & Religion en 1993, Alien Love Secrets en 1995, Fire Garden en 1996 et"@fr,
        """Steven Siro "Steve" Vai (/v\u0251\u02d0\u026a/; born June 6, 1960) is an American guitarist, composer, singer, songwriter, and producer. He was voted the 10th "Greatest Guitarist" by Guitar World magazine, and has sold over 15 million records. A three-time Grammy Award winner and fifteen-time nominee, Vai started his music career in 1978 at the age of 18 as a transcriptionist for Frank Zappa, and joined his band from 1980 to 1983. He embarked on a solo career in 1983 and has released eight solo albums to date. He has recorded and toured with Alcatrazz, David Lee Roth, Whitesnake, as well as having recorded with artists such as Mary J. Blige, Spinal Tap, and Ozzy Osbourne. Additionally, Vai has toured with live-only acts G3, Zappa Plays Zappa, the Experience Hendrix tour, as well as headlining internation"""@en,
        "Steven Siro Vai (* 6. Juni 1960 auf Long Island, New York) ist ein US-amerikanischer Gitarrist, Komponist und Produzent. Erste gr\u00f6\u00dfere Bekanntheit erlangte er ab Anfang der 1980er-Jahre in der Band von Frank Zappa \u2013 aufgrund seiner Virtuosit\u00e4t von diesem als \u201eStunt-Gitarrist\u201c bezeichnet. Vai ist seit Jahren Solok\u00fcnstler und dreifacher Grammy-Award-Tr\u00e4ger."@de,
        """Steven Siro Vai (n. 6 de junio de 1960, Carle Place, Estados Unidos) es un guitarrista, compositor, y productor estadounidense que ha vendido m\u00e1s de 15 millones de \u00e1lbumes. Despu\u00e9s de iniciar su carrera como transcriptor de m\u00fasica para Frank Zappa, Vai grab\u00f3 y estuvo de gira en la banda de Zappa de 1980 a 1982. Comenz\u00f3 su carrera como solista en 1983, tiene ocho \u00e1lbumes en solitario y ha ganado tres premios Grammy. Tambi\u00e9n ha grabado y realizado giras con Public Image Ltd, Alcatrazz, David Lee Roth, y Whitesnake. Vai ha sido miembro regular del G3 tour que comenz\u00f3 en 1995. En 1999, Vai comenz\u00f3 su propio sello discogr\u00e1fico Favored Nations, con la intenci\u00f3n de mostrar como \u00e9l lo describe, "... a los artistas que han alcanzado el nivel de rendimiento m\u00e1s alto en su instrumentos elegidos "."""@es,
        "Steven Siro Vai (ur. 6 czerwca 1960 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski wirtuoz gitary, kompozytor, a tak\u017ce producent muzyczny. Trzykrotny zdobywca nagrody Grammy (oraz 9 nominacji). Uznawany za jednego z najwybitniejszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w[potrzebny przypis]. Przyznaje si\u0119 do inspiracji tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 Jimiego Hendriksa. Ucze\u0144 Joe Satrianiego i absolwent Berklee College of Music. Za\u0142o\u017cyciel fundacji Make A Noise, corocznie przydzielaj\u0105cej stypendia dla gitarzyst\u00f3w i innych muzyk\u00f3w szukaj\u0105cych finansowego wsparcia. Od po\u0142owy lat osiemdziesi\u0105tych jest inspiracj\u0105 dla wielu instrumentalist\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie."@pl,
        "Steven Siro Vai, mais conhecido por Steve Vai (Nova Iorque, 6 de junho de 1960) \u00e9 um guitarrista, compositor e produtor musical estadunidense. Conhecido por ser um guitarrista virtuoso, Steve Vai \u00e9 considerado pela cr\u00edtica e pelo p\u00fablico como um dos melhores guitarristas do mundo. Em outubro de 2012, a revista Guitar World abriu uma vota\u00e7\u00e3o entre seus leitores para elencar os 50 guitarristas mais r\u00e1pidos da hist\u00f3ria. Steve ficou na 4a posi\u00e7\u00e3o."@pt,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432 \u0412\u0430\u0439 (\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0421\u0438\u0440\u043e \u0412\u0430\u0439, \u0430\u043d\u0433\u043b. Steven Siro Vai; 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1960, \u041b\u043e\u043d\u0433-\u0410\u0439\u043b\u0435\u043d\u0434, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0443 \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043f\u043f\u044b, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1980 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0421 1983 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u0435\u0434\u0451\u0442 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 2012 \u0433\u043e\u0434 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b 9 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043c \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 15 \u043c\u043b\u043d \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432, \u0442\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0441 \u0417\u0430\u043f\u043f\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a Alcatrazz, Whitesnake, \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u041b\u0438 \u0420\u043e\u0442\u043e\u043c, \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0443\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 G3. \u0412 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b Favored Nations, \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d"@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\uff08Steve Vai\u3001\u672c\u540d Steven Siro Vai\u30011960\u5e746\u67086\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b6\u30c3\u30d1\u9580\u4e0b\u751f\u306e1\u4eba\u3067\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u6700\u3082\u5546\u696d\u7684\u306b\u6210\u529f\u3057\u305f\u3068\u8a00\u3048\u308b\u4eba\u7269\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u3002"@ja,
        "\u53f2\u63d0\u82ac\u00b7\u8303\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSteve Vai\uff0c1960\u5e746\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u570b\u6416\u6efe\u7d50\u4ed6\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u990a\u8702\u8005\u53ca\u6f14\u54e1\u3002\u5176\u8077\u696d\u59cb\u65bc1980\u5e74\u70ba\u5f17\u862d\u514b\u00b7\u624e\u5e15\u7de8\u66f2\uff0c1984\u5e74\u958b\u59cb\u5176\u7d50\u4ed6\u4e8b\u696d\uff0c\u81f32009\u5e74\u5df2\u7d93\u767c\u8868\u4e8614\u5f35\u7684\u500b\u4eba\u6f14\u594f\u5c08\u8f2f\u3002\u9664\u4e86\u8207\u5f17\u862d\u514b\u00b7\u624e\u5e15\u7684\u5408\u4f5c\u4e4b\u5916\uff0c\u4ed6\u4e5f\u8207Alcatrazz\u3001David Lee Roth\u3001Whitesnake\u7b49\u4eba\uff08\u6a02\u5718\uff09\u9304\u88fd\u5c08\u8f2f\u4e26\u5de1\u8ff4\u3002\u81ea1996\u5e74\u4ee5\u4f86\uff0c\u4ed6\u7d93\u5e38\u53c3\u8207G3\u7684\u6f14\u594f\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u300aFor the Love of God\u300b\u5728\u300a\u7d50\u4ed6\u4e16\u754c\u300b\u96dc\u8a8c\u88ab\u8b80\u8005\u6295\u7968\u70ba\u4e00\u767e\u9996\u6700\u4f73\u7d50\u4ed6\u7368\u594f\u4e2d\u7684\u7b2c29\u9996\u3002\u53f2\u63d0\u82ac\u00b7\u8303\u8207\u524dVixen\u8c9d\u65af\u624bPia Maiocco\u7d50\u5a5a\uff0c\u80b2\u6709\u5169\u500b\u5c0f\u5b69\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37103656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Vai>,
        <http://viaf.org/viaf/37103656>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e7ccd92-6277-451a-aab9-1efd587c50f3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SteveVai_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Vai.
doremus_artist:38b68170-902c-33b2-b684-4c57d7fdc3cc
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Olga San Juan (March 16, 1927 \u2013 January 3, 2009) was an American actress, dancer and comedian, mainly active in films during the 1940s."@en,
        "Olga San JuanFichier:Alan Young.jpg Alan Young et Olga San Juan Olga San Juan (n\u00e9e le 16 mars 1927 \u00e0 Brooklyn (\u00c9tat de New York) et morte le 3 janvier 2009 (\u00e0 81 ans) \u00e0 Burbank, Californie) est une danseuse et actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0421\u0430\u043d \u0425\u0443\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Olga San Juan; 1927, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 2009, \u0411\u0435\u0440\u0431\u0430\u043d\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0447\u0435\u0439 \u043f\u0438\u043a \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 1940-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:34029031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olga_San_Juan>,
        <http://viaf.org/viaf/34029031>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_Young.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olga_San_Juan.
doremus_artist:392c8049-8ca4-32fb-98dc-331f9acbcae4
owl:sameAs viaf:21001721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21001721>.
doremus_artist:3ab06310-f25d-338a-a66d-f9cec86812fa
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre Clement Leon Joseph Luigini (* 9. M\u00e4rz 1850 in Lyon; \u2020 29. Juli 1906 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Alexandre Cl\u00e9ment L\u00e9on Joseph Luigini (9 March 1850 \u2013 29 July 1906) was a French composer and conductor, especially active in the opera house. As a composer, he is now remembered almost solely for his Ballet \u00e9gyptien."@en,
        """Alexandre LuiginiFichier:Alexandre Luigini 1887.jpg Alexandre Luigini en 1887 \u0152uvres principales 
*  Ballet \u00e9gyptien (1875) R\u00e9pertoire 
*  Cendrillon de Jules Massenet 
*  Le jongleur de Notre-Dame de Jules Massenet 
*  Ch\u00e9rubin de Jules Massenet 
*  H\u00e9l\u00e8ne de Camille Saint-Sa\u00ebns Alexandre Cl\u00e9ment L\u00e9on Joseph Luigini, n\u00e9 \u00e0 Lyon le 9 mars 1850 et mort \u00e0 Paris le 29 juillet 1906, est un compositeur, violoniste et chef d'orchestre fran\u00e7ais d'origine italienne, tr\u00e8s actif dans le domaine de l'op\u00e9ra. Le Ballet \u00e9gyptien (1875) est son \u0153uvre la plus connue."""@fr,
        "Alexandre-Cl\u00e9ment-L\u00e9on-Joseph Luigini (Lyon, 9 maart 1850 \u2013 Parijs, 29 juli 1906) was een Frans componist, muziekpedagoog, dirigent en violist."@nl,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb(\u30fb\u30af\u30ec\u30de\u30f3\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff09\u30fb\u30eb\u30a4\u30b8\u30fc\u30cb\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ea\u30e5\u30a4\u30b8\u30cb\u30fc\uff09\uff08Alexandre Clement Leon Joseph Luigini, 1850\u5e743\u67089\u65e5 - 1906\u5e747\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30ea\u30e8\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u65b9\u306e\u7956\u7236\u6bcd\u306f\u30e2\u30c7\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u3067\u3001\u7956\u7236\u306f\u540c\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u304a\u308a\u3001\u7236\u89aa\u306f\u305d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u97f3\u697d\u7684\u74b0\u5883\u306e\u4e2d\u3067\u6210\u9577\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30ea\u30e8\u30f3\u306b\u5e30\u90f7\u3002\u5287\u5834\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u904e\u3054\u3057\u3001\u5f8c\u306b\u6307\u63ee\u8005\u3084\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u5287\u5834\u306e\u9700\u8981\u306b\u5fdc\u3058\u305f\u697d\u66f2\u306e\u63d0\u4f9b\u304c\u671f\u5f85\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3084\u6b4c\u5287\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\u3092\u4f5c\u308a\u51fa\u3059\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021897\u5e74\u306b\u30ea\u30e8\u30f3\u3092\u53bb\u3063\u3066\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u7740\u4efb\u30011906\u5e74\u306b\u6025\u6b7b\u3059\u308b\u307e\u3067\u591a\u5fd9\u306a\u65e5\u3005\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002 \u30eb\u30a4\u30b8\u30fc\u30cb\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u5287\u5834\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u3044\u3046\u81ea\u3089\u306e\u80cc\u666f\u3092\u53cd\u6620\u3057\u3066\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u30d0\u30ec\u30a8\u3084\u6f14\u5287\u3080\u3051\u306e\u8efd\u3044\u97f3\u697d\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306f2\u66f2\u3042\u308b\u3002\u305f\u304f\u3055\u3093\u306e\u6b4c\u66f2\u3084\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3082\u624b\u61f8\u3051\u305f\uff08\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f21\u66f2\u3092\u542b\u3080\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29718612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Luigini>,
        <http://viaf.org/viaf/29718612>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ab6848f-7dfe-4ec3-a31b-d7e92f6d36d5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Luigini_1887.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Luigini.
doremus_artist:3ab936a2-c3ba-30e4-b258-f9f42a807834
owl:sameAs viaf:64248385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64248385>.
doremus_artist:3acee972-7af9-3fcf-afcd-ef55fa7cdc92
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico;
    rdfs:comment
        "Wyatt Merle Kilgore (* 9. August 1934 in Chickasha, Grady County, Oklahoma; \u2020 6. Februar 2005 in Mexiko) war ein US-amerikanischer Komponist, Texter, Country-S\u00e4nger und Manager. Sein bekanntester Song ist Ring of Fire, den er zusammen mit June Carter schrieb und der 1963 in der Interpretation von Johnny Cash zum Welthit wurde."@de,
        "Wyatt Merle Kilgore (August 9, 1934 \u2013 February 6, 2005) was an American singer, songwriter, and manager. He was an artist and writer; the personal manager of Hank Williams, Jr. at the time of his death."@en;
    owl:sameAs viaf:79751670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Merle_Kilgore>,
        <http://viaf.org/viaf/79751670>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffd239cd-82c0-4a09-a949-8d664c34d581>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Merle_Kilgore.
doremus_artist:3b454fc3-9998-3e7f-a407-ca0b3f59ec68
owl:sameAs viaf:5140657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5140657>.
doremus_artist:3bbdeaf2-ec23-3419-b30e-32516da04819
    dbp:birthPlace dbr:Ruvo_di_Puglia;
    rdfs:comment
        "Pino Minafra (* 21. Juli 1951 in Ruvo di Puglia) ist ein italienischer Jazztrompeter, Fl\u00fcgelhornist und Komponist. Er geh\u00f6rt \u201ezur Spitzenklasse der europ\u00e4ischen Trompeter\u201c und \u201ebesticht durch sein kreatives Spiel und unglaubliche zirkularatmungstechnisch gest\u00fctzte weite Klanglinien\u201c."@de,
        "Pino Minafra (Ruvo di Puglia, 21 juli 1951) is een Italiaanse jazz-trompettist, -bugelist en componist, die actief is in de free jazz en ge\u00efmproviseerde muziek. Hij speelde onder meer met Willem Breuker, Misha Mengelberg, Han Bennink en Ernst Reijseger. Bij zijn optredens bespeelt Minafra zijn trompet af en toe door een megafoon. Ook blaast hij wel op een stuk plastic waterpijp op de manier zoals je op een didgeridoo blaast en zingt hij scat. Minafra is getrouwd en heeft een zoon, Livio Minafra, met wie hij in 2007 het MinAfric Orchestra oprichtte."@nl,
        "Pino Minafra (born 1951 in Ruvo di Puglia) is an Italian trumpeter and flugelhorn player who is associated with free improvisation, avant-garde jazz. A founding member of the Italian Instabile Orchestra, Minafra has recorded with such musicians as Gianluigi Trovesi, Mario Schiano, Han Bennink, Ernst Reijseger, Willem Breuker and Michel Godard."@en;
    owl:sameAs viaf:29731297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pino_Minafra>,
        <http://viaf.org/viaf/239145542772596641805>,
        <http://viaf.org/viaf/29731297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pino_Minafra.
doremus_artist:3c2405cd-be1d-38ba-91c3-94af1bb1efd2
owl:sameAs viaf:164532315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164532315>.
doremus_artist:3c516116-dc75-3e27-9fa9-1be09d7bd837
owl:sameAs viaf:19136503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19136503>.
doremus_artist:3cc1c409-62e1-3f8c-b681-d0fe214e3f0d
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ivan Mikhailovich Moskvin (Russian: \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0438\u0301\u043d; June 6 (?), 1874, Moscow \u2013 February 16, 1946, Moscow) was a Russian actor and People's Artist of the USSR. He became director of the Moscow Art Theatre in 1943. He was a student in the Moscow Philharmonic Society from 1893 to 1896. He also performed in the Yaroslavl company and the Korsh company in Moscow."@en,
        "Iwan Moskwin (ros.) \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0438\u0301\u043d (ur. 1874 w Moskwie, zm. 16 lutego (wed\u0142ug innych \u017ar\u00f3de\u0142 12 lutego) 1946) \u2013 rosyjski i radziecki aktor , re\u017cyser teatralny, mistrz recytacji. W 1936 otrzyma\u0142 tytu\u0142 Ludowego Artysty ZSRR, by\u0142 laureatem Nagrody Stalinowskiej I stopnia w 1943 i 1946. Zosta\u0142 pochowany na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie."@pl,
        "\u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0438\u0301\u043d (6 [18] \u0438\u044e\u043d\u044f 1874, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1946, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 (\u0447\u0442\u0435\u0446). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1936). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1943, 1946)."@ru,
        "\u30a4\u30ef\u30f3\u30fb\u30e2\u30b9\u30af\u30f4\u30a3\u30f3\uff08Ivan Moskvin\u30011874\u5e746\u67086\u65e5 - 1946\u5e742\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66728899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Moskvin>,
        <http://viaf.org/viaf/66728899>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ivan_Moskvin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Moskvin.
doremus_artist:3d3df0ec-0fde-314a-87f2-d060e7a8aa73
owl:sameAs viaf:74115796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74115796>.
doremus_artist:3d67277b-bf2b-3bfd-8818-dd6bb9321096
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Winchester,_Indiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Westwood,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Robert Earl Wise (* 10. September 1914 in Winchester, Indiana; \u2020 14. September 2005 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Filmregisseur, Filmproduzent und Filmeditor."@de,
        "Robert Earl Wise (September 10, 1914 \u2013 September 14, 2005) was an American film director, producer and editor. He won Academy Awards for Best Director and Best Picture for both West Side Story (1961) and The Sound of Music (1965). He was also nominated for Best Film Editing for Citizen Kane (1941) and directed and produced The Sand Pebbles (1966), which was nominated for Best Picture. Wise was the president of the Directors Guild of America from 1971 to 1975 and the president of the Academy of Motion Picture Arts and Sciences from 1984 through 1987."@en,
        "Robert Earl Wise (Winchester, 10 september 1914 \u2013 Los Angeles, 14 september 2005) was een Amerikaans filmregisseur en -producent. Hij is vooral bekend geworden met de regie van de films The Sound of Music en West Side Story."@nl,
        "Robert Earl Wise (nascido em 10 de setembro de 1914, Winchester, Indiana, Estados Unidos - falecido em 14 de setembro de 2005, Los Angeles) foi um cineasta e produtor estadunidense."@pt,
        "Robert Wise (Winchester, Indiana, 10 de septiembre de 1914 \u2013 Los \u00c1ngeles, California, 14 de septiembre de 2005) fue un montador, productor y director de cine estadounidense."@es,
        "Robert Wise (ur. 10 wrze\u015bnia 1914 w Winchester, zm. 14 wrze\u015bnia 2005 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, monta\u017cysta i producent filmowy. Czterokrotny zdobywca Oscara. Odznaczony National Medal of Arts. W latach 1971-1975 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 przewodnicz\u0105cego Stowarzyszenia Re\u017cyser\u00f3w Ameryka\u0144skich, a w latach 1985-1988 by\u0142 prezesem Ameryka\u0144skiej Akademii Filmowej."@pl,
        "Robert Wise, n\u00e9 \u00e0 Winchester (Indiana) le 10 septembre 1914 et mort \u00e0 Los Angeles le 14 septembre 2005, est un r\u00e9alisateur, producteur, metteur en sc\u00e8ne et monteur am\u00e9ricain. En 1961, il cor\u00e9alise avec le chor\u00e9graphe Jerome Robbins la com\u00e9die musicale West Side Story, qui remporte dix Oscars. Quatre ans plus tard, il r\u00e9alise la M\u00e9lodie du bonheur, couronn\u00e9 par cinq Oscars."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0440\u043b \u0423\u0430\u0439\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Earl Wise, 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1914 \u2014 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2005) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0627\u064a\u0631\u0644 \u0648\u0627\u064a\u0632 (Robert Earl Wise) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 10 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1914\u0645 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 14 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2005\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u064f\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0648\u0641\u0627\u0632 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0646\u0638\u064a\u0631 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0642\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a (West Side Story) (1961) \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0635\u0648\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 (The Sound of Music) (1965). \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0645 \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0647 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0646\u0638\u064a\u0631 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646 \u0643\u064a\u0646 (Citizen Kane) (1941) \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0646\u0638\u064a\u0631 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0649 (The Sand Pebbles) \u0639\u0627\u0645 (1966)."@ar,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ef\u30a4\u30ba\uff08Robert Wise, \u672c\u540d: Robert Earl Wise, 1914\u5e749\u670810\u65e5 - 2005\u5e749\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"@ja,
        "\u52de\u52c3\u00b7\u61f7\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRobert Wise\uff0c1914\u5e749\u670810\u65e5\uff0d2005\u5e749\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u8377\u91cc\u6d3b\u8457\u540d\u5c0e\u6f14\u53ca\u88fd\u4f5c\u4eba\u30021914\u5e74\u7f8e\u570b\u5370\u7b2c\u5b89\u7d0d\u5dde\u51fa\u751f\uff0c\u5e74\u5c11\u6642\u56e0\u6291\u9b31\u75c7\u800c\u8f1f\u5b78\uff0c\u5f8c\u5f97\u5144\u5f1f\u5e6b\u52a9\uff0c\u5728\u651d\u5f71\u68da\u627e\u5230\u4e00\u4efd\u5de5\u4f5c\uff0c1933\u5e74\u52a0\u5165\u5f71\u5708\u7576\u526a\u63a5\uff0c\u516d\u5e74\u5f8c\u6649\u5347\u5c0e\u6f14\uff0c\u66fe\u62cd\u651d\u4e09\u5341\u4e5d\u90e8\u96fb\u5f71\uff0c\u56db\u5ea6\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u30022005\u5e749\u670814\u65e5\u56e0\u5fc3\u81df\u8870\u7aed\u8207\u4e16\u9577\u8fad\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:115354709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Wise>,
        <http://viaf.org/viaf/115354709>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_wise_1990.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Wise.
doremus_artist:3d7b7e4f-f48d-387e-ad80-6ea5ef1e8a13
owl:sameAs viaf:10771250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10771250>.
doremus_artist:3e390f31-81b4-3761-8514-193cd7e27b6d
owl:sameAs viaf:32199663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32199663>.
doremus_artist:3e4e2f7b-3774-3a11-906b-4214f3a1bd95
owl:sameAs viaf:187346225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187346225>.
doremus_artist:3e59a708-da2d-376f-8343-39e77ab34cef
owl:sameAs viaf:54415226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54415226>.
doremus_artist:3e96bfbf-5b7a-3196-b0a5-54774c396e4c
owl:sameAs viaf:107404251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107404251>.
doremus_artist:3f070154-74aa-3d88-866d-a88f2060cf9c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Servais,_Côtes-d'Armor>;
    dbp:deathPlace dbr:Menton;
    rdfs:comment
        "Anatole Le Braz (Saint-Servais, C\u00f4tes-d'Armor 1859 - Menton, 1926) fue un escritor franc\u00e9s en lengua bretona. Aprendi\u00f3 el bret\u00f3n en Ploumilliau y m\u00e1s tarde fue maestro en el instituto Quimper, donde contact\u00f3 con el folclorista Fran\u00e7ois-Marie Luzel. Colabor\u00f3 a la revista L'Hermine (1889) y en Feiz ha Breizh. En 1898 colaborar\u00eda en la creaci\u00f3n de la Keuredigezh Broadel Breizh (Sociedad Nacional de Breta\u00f1a) y en 1911 en la Uni\u00f3n Regionalista Bretona. Era amigo de Francis Gourvil y fue profesor de la Universidad de Rennes de 1901 a 1924."@es,
        "Anatole Le Braz, (b\u00fcrgerlich Anatole Le Bras, * 2. April 1859 in Saint-Servais, D\u00e9partement C\u00f4tes-d\u2019Armor, Frankreich; \u2020 20. M\u00e4rz 1926 in Menton) war ein bretonischer Schriftsteller und M\u00e4rchensammler. Le Braz sammelte Volkslieder, M\u00e4rchen und Legenden unter seinen bretonischen Landsleuten. Dazu befragte er Bauern und Seeleute in der Region."@de,
        "Anatole Le Braz, n\u00e9 Anatole Jean Fran\u00e7ois Marie Lebras, le 2 avril 1859 \u00e0 Duault (C\u00f4tes-d'Armor) et mort le 20 mars 1926 \u00e0 Menton, est un professeur de lettres, un \u00e9crivain et un folkloriste fran\u00e7ais de langue bretonne, mais n'ayant publi\u00e9 qu'en fran\u00e7ais, alors qu'il ma\u00eetrisait le breton dans lequel il a \u00e9crit des po\u00e9sies rest\u00e9es presqu'enti\u00e8rement in\u00e9dites. Sa th\u00e8se de doctorat de lettres est consacr\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre en breton m\u00e9di\u00e9val et renaissant. Il prend une part tr\u00e8s importante dans le mouvement r\u00e9gionaliste en Bretagne \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle et au d\u00e9but du si\u00e8cle suivant. Il est nomm\u00e9 chevalier de la L\u00e9gion d'honneur en 1897. Il participe comme conf\u00e9rencier au cours de nombreuses tourn\u00e9es au lancement de l'Alliance fran\u00e7aise aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Anatole Le Braz, w\u0142a\u015bc. Anatole Jean Fran\u00e7ois Marie Lebras (ur. 2 kwietnia 1859 w Saint-Servais, C\u00f4tes-d'Armor, Bretania, Francja; zm. 20 marca 1926 w Mentonie, Riviera francuska, Francja) \u2212 francuski pisarz i poeta. Profesor filozofii i literatury francuskiej. Badacz i kolekcjoner folkloru breto\u0144skiego i jego t\u0142umacz na j\u0119zyk francuski; zwany Bardem breto\u0144skim. Pisa\u0142 w j\u0119zyku francuskim i breto\u0144skim. Jeden z za\u0142o\u017cycieli i pierwszy przewodnicz\u0105cy (wesp\u00f3\u0142 z markizem Estourbeillon) Breto\u0144skiej Unii Regionalistycznej utworzonej 16 sierpnia 1898 r. w miejscowo\u015bci Morlaix."@pl,
        "Le Braz was born in Saint-Servais (C\u00f4tes-d'Armor, Brittany), and raised amongst woodcutters and charcoal burners, speaking the Breton language; his parents did not speak French. He spent his holidays in Tr\u00e9gor, which inspired his later work. He began school aged 10 at Saint-Brieuc and progressed swiftly to a degree at the Sorbonne, where he studied for seven years. Le Braz died at Menton on the French Riviera. Mourners included the French prime minister, Aristide Briand."@en;
    owl:sameAs viaf:66469818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anatole_Le_Braz>,
        <http://viaf.org/viaf/66469818>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anatole_Le_Braz_portrait_1915.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anatole_Le_Braz.
doremus_artist:3f8a71bd-bc1a-3e83-b6ab-816684d066f0
owl:sameAs viaf:36465925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36465925>.
doremus_artist:3fe7ace3-dcc7-3506-b54a-76383665cf4f
    rdfs:comment
        "Howell Glynne (24 January 1906 \u2013 24 November 1969) was an operatic bass. He was born in Britain but lived the latter years of his life in Canada, and taught singing at the University of Toronto."@en;
    owl:sameAs viaf:80207434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howell_Glynne>,
        <http://viaf.org/viaf/80207434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howell_Glynne.
doremus_artist:40437b71-fa80-390d-83a8-24ec6964cc8b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fort_Myers,_Florida>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Heber_Springs,_Arkansas>;
    rdfs:comment
        """Malinda Gayle "Mindy" McCready (30 de novembro de 1975 \u2013 17 de fevereiro de 2013) foi uma cantora estadunidense."""@pt,
        """Malinda Gayle "Mindy" McCready (November 30, 1975 \u2013 February 17, 2013) was an American country music singer. Active from 1995 until her death in 2013, she recorded a total of five studio albums. Her debut album, 1996's Ten Thousand Angels, was released on BNA Records and was certified 2\u00d7 Platinum by the RIAA, while 1997's If I Don't Stay the Night was certified Gold. 1999's I'm Not So Tough, her final album for BNA, was less successful, and she left the label. A self-titled fourth album followed in 2002 on Capitol Records. McCready's fifth and final studio album, I'm Still Here, was released in March 2010 on Iconic Records."""@en,
        """Malinda Gayle "Mindy" McCready (ur. 30 listopada 1975 w Fort Myers, Floryda, zm. 17 lutego 2013 w Heber Springs, Arkansas) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka country. Pope\u0142ni\u0142a samob\u00f3jstwo w wieku 37 lat, oko\u0142o miesi\u0105c po tym, jak w tragicznych okoliczno\u015bciach zmar\u0142 jej ch\u0142opak, producent muzyczny David Wilson. 13 stycznia 2013 zosta\u0142 on znaleziony martwy w jej domu. Piosenkarka zaprzecza\u0142a w\u00f3wczas jakoby mia\u0142a cokolwiek wsp\u00f3lnego z jego \u015bmierci\u0105. 17 lutego zosta\u0142a znaleziona martwa. Jej cia\u0142o znajdowa\u0142o si\u0119 na werandzie domu, w tym samym miejscu, w kt\u00f3rym wcze\u015bniej znaleziono cia\u0142o Davida Wilsona. Mindy McCready osieroci\u0142a dw\u00f3ch syn\u00f3w: sze\u015bcioletniego Zendera oraz dziesi\u0119ciomiesi\u0119cznego Zayne'a."""@pl,
        "Malinda Gayle \u201eMindy\u201c McCready (* 30. November 1975 in Fort Myers, Florida; \u2020 17. Februar 2013 in Heber Springs, Cleburne County, Arkansas) war eine US-amerikanische Country-Pop-S\u00e4ngerin, die Mitte der 1990er Jahre f\u00fcr kurze Zeit Karriere machte."@de,
        """Mindy McCready (Fort Myers, 30 november 1975 \u2013 Heber Springs, Arkansas, 17 februari 2013) was een Amerikaanse countryzangeres. McCready begon haar professionele zangcarri\u00e8re in 1995. Ze bracht in totaal vijf albums uit, waaronder "Ten Thousand Angels" en "If I Don't Stay the Night". Haar grootste hit had ze met de single "Guys Do It All the Time"."""@nl,
        "Mindy McCready (Fort Myers, Florida; 30 de noviembre de 1975 \u2013 Heber Springs, Arkansas; 17 de febrero de 2013) fue una famosa cantante estadounidense de m\u00fasica country."@es,
        "Mindy McCready Malinda Gayle \u00ab Mindy \u00bb McCready (30 novembre 1975 \u2013 17 f\u00e9vrier 2013 (\u00e0 37 ans)) est une chanteuse country am\u00e9ricaine. Active depuis 1995, elle enregistre un total de cinq albums studio. En 1996, son premier album, Ten Thousand Angels est sorti sous le label BNA Records et il fut certifi\u00e9 2x Multi-Platium par le RIAA. Le 17 f\u00e9vrier 2013, Malinda se suicide avec un fusil, dans sa r\u00e9sidence situ\u00e9e \u00e0 Heber Springs en Arkansas."@fr,
        "Paragonata per il sound e per il look a Tammy Wynette, nella sua breve vita e carriera, incise 5 album in studio, il primo dei quali fu Ten Thousand Angels del 1996. Tra i suoi brani di maggiore successo, figurano Ten Thousand Angels, Guys Do It All the Time, You'll Never Know, Oh Romeo, ecc. La sua vita personale fu caratterizzata da guai giudiziari, abuso di farmaci e droghe e da ripetuti tentativi di suicidio."@it,
        """\u041c\u044d\u043b\u0438\u0301\u043d\u0434\u0430 \u0413\u044d\u0439\u043b \u00ab\u041c\u0438\u0301\u043d\u0434\u0438\u00bb \u041c\u0430\u043a\u041a\u0440\u0438\u0434\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Malinda Gayle "Mindy" McCready; 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1975, \u0424\u043e\u0440\u0442-\u041c\u0430\u0439\u0435\u0440\u0441\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2013, \u0425\u0438\u0431\u0435\u0440-\u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438."""@ru,
        """\u30df\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\uff08Malinda Gayle "Mindy" McCready 1975\u5e7411\u670830\u65e5 - 2013\u5e742\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u30021995\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b5\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u30021996\u5e74\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eTen Thousand Angels \u300f\u304cBNA\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304b\u3089\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u5354\u4f1a\u304b\u3089\u30c0\u30d6\u30eb\u30fb\u30d7\u30e9\u30c1\u30ca\u306b\u30011997\u5e74\u306e\u300eIf I Don't Stay the Night \u300f\u3067\u306f\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u306b\u8a8d\u5b9a\u3055\u308c\u305f\u30021999\u5e74\u306e\u300eI'm Not So Tough \u300f\u306f\u305d\u308c\u307b\u3069\u306e\u6210\u529f\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u3053\u308c\u3092\u6a5f\u306bBNA\u3092\u53bb\u3063\u305f\u30022002\u5e74\u306b\u306f\u30ad\u30e3\u30d4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3088\u308a\u81ea\u8eab\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u300eMindy McCready \u300f\u304c\u767a\u58f2\u3055\u308c\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:29073831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mindy_McCready>,
        <http://viaf.org/viaf/29073831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05950280-7d03-4816-aecb-438c9e4cb312>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mindy_McCready.
doremus_artist:405468e1-ad8d-379e-832d-5a4bb5c89907
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Nel 2009 ricevette il Grammy Award alla carriera. Tra i suoi brani pi\u00f9 conosciuti figurano The Last Thing on My Mind, Bottle of Wine, Whose Garden Was This, The Marvelous Toy e Ramblin' Boy. Le sue composizioni sono stati rese oggetto di cover da parte di moltissimi artisti, tra cui: Pete Seeger, Bob Dylan, The Weavers, Judy Collins, Sandy Denny, Joan Baez, Harry Belafonte, Peter, Paul and Mary, The Kingston Trio, John Denver, Dolly Parton, Willie Nelson, Marianne Faithfull."@it,
        """Thomas Richard "Tom" Paxton (born October 31, 1937) is an American folk singer-songwriter who has had a music career spanning more than fifty years. In 2009, Paxton received a Grammy Lifetime Achievement Award. He is noteworthy as a music educator as well as an advocate for folk singers to combine traditional songs with new compositions."""@en,
        "Thomas Richard Paxton (geboren am 31. Oktober 1937 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Folks\u00e4nger, Singer-Songwriter und Kinderbuchautor."@de,
        "Thomas Richard Paxton (nascido em 31 de Outubro de 1937) \u00e9 um cantor e compositor norte-americano de folk music que tem escrito, cantado, se apresentado e gravando m\u00fasicas por mais de 40 anos. Em 2009, Paxton recebeu o Grammy Lifetime Achievement Award."@pt,
        "Tom Paxton (31 oktober 1937) is een Amerikaanse folk-zanger en singer-songwriter die in 2009 een Grammy Lifetime Achievement Award kreeg voor zijn meer dan veertig jaar lange carri\u00e8re. Nadat hij afgestudeerd was verbleef hij eind jaren vijftig en begin jaren zestig vaak in Greenwich Village waar op dat moment de folk een revival kende. Zijn carri\u00e8re begint echt pas nadat hij zijn legerdienst heeft vervuld en in Greenwich begint op te treden en het podium deelde met mensen als Bob Dylan, Phil Ochs, Dave Van Ronk en Mississippi John Hurt."@nl,
        "Tom PaxtonFichier:Tom paxton concert.jpg Tom Paxton en concert \u00e0 Oklahoma City en 2007 Thomas Richard Paxton (n\u00e9 \u00e0 Chicago, le 31 octobre 1937) est un chanteur et compositeur folk am\u00e9ricain. Ses chansons ont \u00e9t\u00e9 reprises et enregistr\u00e9es par des artistes plus connus : Pete Seeger, Joan Baez, Harry Belafonte, Dolly Parton ou Willie Nelson."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c \u041f\u0430\u043a\u0441\u0442\u043e\u043d (Tom Paxton, 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0441\u0446\u0435\u043d\u044b 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0435\u0451 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435. \u041f\u0430\u043a\u0441\u0442\u043e\u043d, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e (\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e Allmusic) \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u00ab\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c\u00bb \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0437\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0438\u0434\u0436, \u0431\u044b\u043b \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043c \u0431\u043b\u0438\u0436\u0435 \u043a \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445, \u043a\u0430\u043a \u0414\u044d\u0439\u0432 \u0432\u0430\u043d \u0420\u043e\u043d\u043a, \u0447\u0435\u043c \u043a \u0444\u043e\u043b\u043a\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430\u043c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f (\u0411\u043e\u0431\u0443 \u0414\u0438\u043b\u0430\u043d\u0443 \u0438\u043b\u0438 \u0424\u0438\u043b\u0443 \u041e\u043a\u0441\u0443). \u041d\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0414\u0438\u043b\u0430\u043d \u0441 \u041e\u043a\u0441\u043e\u043c (\u0438 \u0432 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432), \u041f\u0430\u043a\u0441\u0442\u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0432\u043e\u0432\u043b\u0435\u0447\u0451\u043d \u0432 \u043b\u0435\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430. \u0421 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b, \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e \u041f\u0438\u0442\u0443 \u0421\u0438\u0433\u0435\u0440\u0443 (\u0438 \u0432 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u0414\u0438\u043b\u0430\u043d\u0430) \u041f\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0432 \u043c\u0435\u0439\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u043c \u0438 \u043d\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0443 \u043d\u0435 \u0432\u0437\u044f\u043b \u0440\u0443\u043a\u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443."@ru,
        "\u062a\u0648\u0645 \u0628\u0627\u0643\u0633\u062a\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Tom Paxton) (\u0648. 1937 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u060c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0634\u064a\u0643\u0627\u063a\u0648."@ar;
    owl:sameAs viaf:117275789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Paxton>,
        <http://viaf.org/viaf/117275789>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1880815f-5f43-4eba-9038-96ba0380134d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tom_paxton_concert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Paxton.
doremus_artist:40794274-4ba8-3dd1-a910-571f49161453
owl:sameAs viaf:19869984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19869984>.
doremus_artist:40d7d7e8-5cff-3515-9be4-3c59d2d45aca
    dbp:birthPlace dbr:Picardy;
    dbp:deathPlace dbr:Flanders;
    rdfs:comment
        "Johannes Ghiselin (Verbonnet) (1491-1507) fue un compositor flamenco del renacimiento, activo en Francia, Italia y los Pa\u00edses Bajos. Fue contempor\u00e1neo de Josquin des Pr\u00e9s, un importante compositor de misas, motetes y m\u00fasica secular. Su reputaci\u00f3n era considerable sabido por la decisi\u00f3n del impresor Ottaviano Petrucci de imprimir un libro completo de sus misas inmediatamente despu\u00e9s de una publicaci\u00f3n similar de misas de Josquin (la segunda publicaci\u00f3n de la historia)."@es,
        "Johannes Ghiselin (Verbonnet) (fl. 1491\u20131507) was a Flemish composer of the Renaissance, active in France, Italy and in the Low Countries. He was a contemporary of Josquin des Prez, and a significant composer of masses, motets, and secular music. His reputation was considerable, as shown by music printer Ottaviano Petrucci's decision to print a complete book of his masses immediately after his similar publication of masses by Josquin \u2013 only the second such publication in music history."@en,
        "Johannes Ghiselin (ook Verbonnet, Verbonetto, Barboneto) (Picardi\u00eb, 1455 - waarschijnlijk in Vlaanderen, tussen 1507 en 1511) was een Zuid-Nederlandse polyfonist en zanger."@nl,
        "Johannes Ghiselin alias Verbonnet (auch Verbonetto, Barboneto) (* um 1455 in der Picardie; \u2020 zwischen 1507 und 1511 wahrscheinlich in Flandern) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "Johannes Ghiselin, aussi Verbonnet, Verbonetto, Barboneto, n\u00e9 vers 1455 en Picardie et mort entre 1507 et 1511, sans doute, en Flandre, est un compositeur et chantre de l\u2019\u00e9cole franco-flamande."@fr;
    owl:sameAs viaf:79200466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Ghiselin>,
        <http://viaf.org/viaf/79200466>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Ghiselin.
doremus_artist:40e6433d-4d56-3385-8ae6-ea8ce7a01292
owl:sameAs viaf:5179288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5179288>.
doremus_artist:410cd5d7-0e2b-37a1-8c82-39a1de7ab474
owl:sameAs viaf:71672634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71672634>.
doremus_artist:4126aa7f-2c12-3f08-9790-08999c4a289f
owl:sameAs viaf:79945192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79945192>.
doremus_artist:4131de63-f2b9-3886-9910-316d8205b6bf
    dbp:birthPlace dbr:Levallois-Perret;
    rdfs:comment
        "Alexandre Fran\u00e7ois is a French linguist specialised in the description and study of the indigenous languages of Melanesia. He belongs to LACITO, a research centre of the CNRS dedicated to linguistics and anthropology. He has done linguistic fieldwork essentially in the northern islands of Vanuatu, known as the Torres and Banks Islands, an area where seventeen languages are still spoken. He has published descriptive accounts of Mwotlap (2001, 2003), the language with most speakers in that area."@en,
        "Alexandre Fran\u00e7ois, n\u00e9 le 28 mars 1972 \u00e0 Levallois-Perret, est un linguiste fran\u00e7ais sp\u00e9cialis\u00e9 dans la description des langues oc\u00e9aniennes du Vanuatu et des \u00eeles Salomon. Directeur de recherche au CNRS, il dirige le laboratoire Langues et civilisations \u00e0 tradition orale (LACITO)."@fr;
    owl:sameAs viaf:94980622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Fran\u00e7ois>,
        <http://viaf.org/viaf/94980622>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_François.
doremus_artist:414f3acc-551f-32a7-b75e-895cc60b0e01
owl:sameAs viaf:22333853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333853>.
doremus_artist:42232932-507c-3608-a47c-735553314ed4
owl:sameAs viaf:51892399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51892399>.
doremus_artist:4262acd8-a13e-321a-9cdb-41df5e358e29
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "John Luciano Neschling (n\u00e9 le 13 mai 1947) \u00e0 Rio de Janeiro est un chef d'orchestre et compositeur br\u00e9silien."@fr,
        "John Neschling (Rio de Janeiro, 13 de maio de 1947) \u00e9 um maestro brasileiro. Foi regente titular e diretor art\u00edstico da Orquestra Sinf\u00f4nica do Estado de S\u00e3o Paulo de 1997 a 2008."@pt,
        "John Neschling (born 1947) is a Brazilian orchestral and operatic conductor He was the musical director and the chief conductor of the Orquestra Sinf\u00f4nica do Estado de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo State Symphony) from 1997 to 2008.He has been the Artistic Director of the Municipal Theatre of S\u00e3o Paulo since January 2013, and a member of the Brazilian Academy of Music since 2003. Known to be involved in overspending and suspicious financial schemes. An embattled conductor that was fired from the Orquestra Sinf\u00f4nica do Estado de S\u00e3o Paulo (S\u00e3o Paulo State Symphony) and just recently from the Municipal Theatre of S\u00e3o Paulo."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041d\u0435\u0448\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u043f\u043e\u0440\u0442. John Luciano Neschling; \u0440\u043e\u0434. 13 \u043c\u0430\u044f 1947, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412\u043d\u0443\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0421\u044b\u043d \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435 \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430 \u0438 \u0421\u044d\u0439\u0434\u0437\u0438 \u041e\u0434\u0437\u0430\u0432\u044b. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d\u0430, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0413\u0430\u043b\u043b\u0435\u043d\u0430, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e, \u0432 1996 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0413\u043e\u043c\u0435\u0441\u0430 \u00ab\u0413\u0443\u0430\u0440\u0430\u043d\u0438\u00bb \u0441 \u041f\u043b\u0430\u0441\u0438\u0434\u043e \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u043e \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439. \u0412 1996\u20141998 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0410\u043a\u0432\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412 1997\u20142009 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0430\u043d-\u041f\u0430\u0443\u043b\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:87341322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Neschling>,
        <http://viaf.org/viaf/87341322>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d36a258b-8aa5-42c8-b86c-41c210a3324b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Companhia_Brasileira_de_Ópera_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Neschling.
doremus_artist:4466963a-7ddf-39ad-8fe0-108a271d2f6a
owl:sameAs viaf:39573305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39573305>.
doremus_artist:4480b3d7-3179-3528-9348-8bcccc677f3a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Redfield. William Redfield (n\u00e9 le 26 janvier 1927 \u00e0 Manhattan, mort le 17 ao\u00fbt 1976) est un auteur et acteur am\u00e9ricain de th\u00e9\u00e2tre, cin\u00e9ma et t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "William Redfield (January 26, 1927 \u2013 August 17, 1976) was an American actor and author who appeared in numerous theatrical, film, radio, and television roles."@en,
        "William \u201eBillie\u201c Henry Redfield (* 26. Januar 1927 in New York City, USA; \u2020 17. August 1976 ebenda) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0420\u0435\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434 \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440. \u0421\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u0430 \u0432 \u0423\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0442\u0440\u043e\u043c 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 1947 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u043c 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0430\u0441\u043f\u0435\u043d\u0441. \u0412 1955 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0423\u043e\u043b\u043b\u0438 \u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c. \u0425\u043e\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f. \u041d\u043e \u0432 1959 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c. \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442. \u041e\u043d \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439. \u0412 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 1975 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430\u044f \u043d\u0430\u0434 \u0433\u043d\u0435\u0437\u0434\u043e\u043c \u043a\u0443\u043a\u0443\u0448\u043a\u0438\u00bb. \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b\u0438 \u043b\u0435\u0439\u043a\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438 \u043e\u043d \u0441\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1976 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ec\u30c3\u30c9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff08William Redfield, 1927\u5e741\u670826\u65e5 - 1976\u5e748\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39576405;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Redfield_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/39576405>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Redfield_(actor)>.
doremus_artist:448ab394-3511-3da6-b4ea-83213404baa9
    owl:sameAs viaf:54334304;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/190643451>,
        <http://viaf.org/viaf/54334304>,
        <https://musicbrainz.org/artist/148c1433-10a3-4002-833a-06bca569db9c>.
doremus_artist:451d8bda-7910-39d4-96f4-fb006ff6383c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Guillaume Minoret (Parijs, april 1650 \u2013 Versailles, december 1720) was een Frans componist en sous-ma\u00eetre van de Chapelle royale, een van de drie afdelingen van het Franse hof, dat verantwoordelijk was voor de Musique du roi. Minoret werd in 1679 benoemd tot ma\u00eetre de chapelle (hoofd muziek) van de kathedraal van Orl\u00e9ans, en daarna van de Saint-Germain-l'Auxerrois te Parijs. Van de periode v\u00f3\u00f3r 1679 is niets bekend over hem."@nl,
        "Guillaume Minoret (ca. April 1650 \u2013 1717 or December 1720) was a French baroque composer. He was of the generation of Marc-Antoine Charpentier, but unlike him only a small part of his \u0153uvre survives. Minoret famously won one of the four rotating annual positions for sous-ma\u00eetres at the Chapelle royale in 1683, organised by Louis XIV following the retirement of Henry Du Mont and Pierre Robert. Unfortunately compared to both de Lalande, who won the most prestigious Christmas turn of the four positions, and Pascal Collasse who in most opinions came second, Minoret and his colleague Nicolas Goupillet have been consigned by music historians to the roles of musical mediocrities. Prior to the competition he had been ma\u00eetre de chapelle at Orl\u00e9ans Cathedral since 1679."@en,
        "Guillaume Minoret, n\u00e9 \u00e0 Paris en avril 1650 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Versailles en d\u00e9cembre 1720, est un compositeur et ma\u00eetre de chapelle fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:229372470;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Minoret>,
        <http://viaf.org/viaf/229372470>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume_Minoret.
doremus_artist:4632eb54-1399-3cc8-a806-3f9dc4794f33
owl:sameAs viaf:17490176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17490176>.
doremus_artist:46403f95-3a33-35e6-b505-2821b725f013
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Winsen_(Luhe)>;
    rdfs:comment
        "D\u00f6rte Lyssewski (n\u00e9e le 28 juillet 1966 \u00e0 Winsen en Basse-Saxe) est une actrice allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:17528801;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/D\u00f6rte_Lyssewski>,
        <http://viaf.org/viaf/17528801>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dörte_Lyssewski.
doremus_artist:4751f762-3f9f-307b-a55f-e7a3b7b6bae4
    dbp:birthPlace dbr:Mülheim;
    dbp:deathPlace dbr:Müllheim;
    rdfs:comment
        "Marga Anna Johanna H\u00f6ffgen (* 26. April 1921 in M\u00fclheim an der Ruhr, i.a.Q. f\u00e4lschlicherweise auch: M\u00fcllheim (Baden); \u2020 7. Juli 1995 in M\u00fcllheim) war eine deutsche Altistin, die vor allen Dingen als Interpretin von Oratorien und Passionen (insbesondere von Johann Sebastian Bach) Ber\u00fchmtheit erlangte und als Operns\u00e4ngerin mit der Rolle der Erda aus Das Rheingold und Siegfried identifiziert wurde."@de,
        "Marga H\u00f6ffgen (26 April 1921 \u2013 7 July 1995) was a German contralto, known for singing oratorio, especially the Passions by Johann Sebastian Bach, and operatic parts such as Erda in Wagner's Der Ring des Nibelungen, performed at the Bayreuth Festival and Covent Garden Opera in London between 1960 and 1975."@en,
        "Marga H\u00f6ffgen, n\u00e9e le 26 avril 1921 \u00e0 M\u00fcllheim et morte dans cette m\u00eame ville le 7 juillet 1995, est une contralto allemande. La qualit\u00e9 exceptionnelle de sa voix l'imposa comme une toute grande sp\u00e9cialiste de la musique baroque et nombreux sont ses enregistrements des cantates, de la Passion selon saint Matthieu, de la Passion selon saint Jean, de l'Oratorio de No\u00ebl, etc. de Jean-S\u00e9bastien Bach."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430 \u0425\u0451\u0444\u0433\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Marga H\u00f6ffgen; 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1921, \u041c\u044e\u043b\u044c\u0445\u0430\u0439\u043c \u2014 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1995, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e)."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30ac\u30fb\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30ca\u30fb\u30d8\u30d5\u30b2\u30f3\uff08Marga Anna Johanna H\u00f6ffgen, 1921\u5e744\u670826\u65e5 - 1995\u5e747\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3002 \u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30eb\u30fc\u30eb\uff08\u73fe\u30ce\u30eb\u30c8\u30e9\u30a4\u30f3\uff1d\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u5dde\uff09\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30f4\u30a1\u30f3\u30b0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30a8\u30eb\u30e9\u30fc\uff1d\u30b7\u30e5\u30ca\u30a6\u30c8\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u3067\u30ae\u30e5\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30bb\u30f3\u30dc\u30eb\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021952\u5e74\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u65bc\u3044\u3066\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u3067\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300e\u30de\u30bf\u30a4\u53d7\u96e3\u66f2\u300f\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021953\u5e74\u306b\u306f\u540c\u3058\u66f2\u3092\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u3067\u6b4c\u3063\u3066\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u6b4c\u5531\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u6b69\u3092\u56fa\u3081\u305f\u3002 1960\u5e74\u304b\u30891975\u5e74\u307e\u3067\u65ad\u7d9a\u7684\u306b\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u5287\u5834\u3084\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u306b\u3082\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u300a\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300b\u306e\u30a8\u30eb\u30c0\u5f79\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u304c\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u30dd\u30c3\u30da\u30fc\u30a2\u306e\u6234\u51a0\u300b\u3084\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u300a\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30aa\u30cd\u30fc\u30ae\u30f3\u300b\u306e\u30d5\u30a3\u30ea\u30d4\u30a8\u30f4\u30ca\u5f79\u306a\u3069\u3082\u6b4c\u3063\u305f\u3002 1976\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff1d\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5dde\u304b\u3089\u5bae\u5ef7\u6b4c\u624b\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u30011988\u5e74\u306b\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u529f\u52b4\u52f2\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff1d\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5dde\u30df\u30e5\u30eb\u30cf\u30a4\u30e0 (\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3)\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37102065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marga_H\u00f6ffgen>,
        <http://viaf.org/viaf/37102065>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marga_Höffgen.
doremus_artist:4828e906-6e9f-3c34-bc60-7ca44aaa37ef
    dbp:birthPlace dbr:Queens;
    rdfs:comment
        "Eric Salzman (* 8. September 1933 in New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist. Salzman studierte an der Columbia University bei Otto Luening, Vladimir Ussachevski, Jack Hamilton Beeson und William Mitchell und an der Princeton University bei Roger Sessions und Milton Babbitt. Weiterhin nahm er Kurse bei Oliver Strunk, Arthur Mendel und Nino Pirrotta. 1957 ging er nach Rom, um bei Goffredo Petrassi zu studieren und war anschlie\u00dfen Sch\u00fcler von Karlheinz Stockhausen in Darmstadt. Bis 1966 war er Musikkritiker in New York, danach Lehrer und Direktor der Hunter-College-Konzerte. Er gr\u00fcndete das American Music Theater Festival, als dessen k\u00fcnstlerischer Leiter er wirkt. Er \u00fcbte Lehrt\u00e4tigkeiten am Queens College der City University of New York (1966\u20131968) und ab 1982 an der New York Uni"@de,
        "Salzman was born September 8, 1933 in New York City and attended Forest Hills High School (1946\u20131950). After studying composition with Marris Mawner at the New York High School of Music and Art (1949\u201351), he continued his studies (majoring in music and minoring in literature) at Columbia University (BA 1954), where his teachers included Jack Beeson, Lionel Trilling, Otto Luening and Vladimir Ussachevsky. He pursued postgraduate work at Princeton University (MFA 1956) with Milton Babbitt, Roger Sessions, Earl Kim, Edward T. Cone, Arthur Mendel, Oliver Strunk and Nino Pirrotta. A Fulbright Fellowship (1956\u201358) enabled him to study at the Accademia di Santa Cecilia in Rome with Goffredo Petrassi, and at the Darmst\u00e4dter Ferienkurse with Karlheinz Stockhausen, Bruno Maderna and Luigi Nono."@en;
    owl:sameAs viaf:19719279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Salzman>,
        <http://viaf.org/viaf/19719279>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric_Salzman_Composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Salzman.
doremus_artist:4909e761-e04a-3257-8659-2701652b304c
owl:sameAs viaf:37210207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37210207>.
doremus_artist:49bae9ef-4351-3de6-9731-f9040e96e95e
owl:sameAs viaf:80168886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80168886>.
doremus_artist:49c1a66a-8eb5-3b69-a8a9-15f0ce5b5b16
    dbp:birthPlace dbr:Duchy_of_Brabant;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Johannes Prioris (* um 1460 in Brabant (unsicher); \u2020 um 1514 in Frankreich) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "Johannes Prioris (c. 1460 \u2013 c. 1514) was a Netherlandish composer of the Renaissance. He was one of the first composers to write a polyphonic setting of the Requiem Mass. He may have been born in Brabant. Very little is known about his life, except what can be inferred by the distribution of his manuscripts, and from his musical style. There is some evidence that he spent time in Rome as a singer at St. Peter's, since a similar name to his appears in the account ledgers, and his music appears in seven separate manuscript sources in the Vatican archives. Some time after 1500 he probably moved to France, since he is twice called the ma\u00eetre de chapelle to King Louis XII; once in a letter from Ferrara, and once by Jean d'Auton. He probably died before King Louis XII (1515) since there was a ne"@en;
    owl:sameAs viaf:44566584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Prioris>,
        <http://viaf.org/viaf/44566584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Prioris.
doremus_artist:4a662242-f5e3-3396-924b-28c04bac38c3
owl:sameAs viaf:42025441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42025441>.
doremus_artist:4abde839-bd3a-3211-ad0b-9d0aff75d566
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    rdfs:comment
        "Natan/Tossi Dawidowitsch Spiwakowski (russisch \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d/\u0422\u043e\u0441\u0441\u0438 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; * 23. Dezember 1906jul./ 5. Januar 1907greg. in Odessa; \u2020 20. Juli 1998 in Westport (Connecticut)) war ein russischer Geiger und Hochschullehrer."@de,
        """Nathan "Tossy" Spivakovsky (December 23, 1906 [O.S. December 10, 1906] \u2013 July 20, 1998), a Jewish Russian-born, German-trained violin virtuoso who taught in Australia and later settled in the United States, was considered one of the finest violinists of the 20th century."""@en,
        "\u0422\u043e\u0441\u0441\u0438 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tossy Spivakovsky, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1906, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1998, \u0423\u044d\u0441\u0442\u043f\u043e\u0440\u0442, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445."@ru,
        "\u30c8\u30c3\u30b7\u30fc\u30fb\u30b9\u30d4\u30f4\u30a1\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Tossy Spivakovsky, 1906\u5e7412\u670823\u65e5 - 1998\u5e747\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30b9\u30d4\u30f4\u30a1\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc(Nathan Spivakovsky)\u3002 \u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30a2\u30ea\u30b4\u30fb\u30bb\u30e9\u30fc\u30c8\u3068\u30f4\u30a3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d8\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u300210\u6b73\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u300113\u6b73\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u30fb\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u6562\u884c\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u300218\u6b73\u306e\u6642\u306b\u306f\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021920\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u3001\u5144\u306e\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30b9\u30d4\u30f4\u30a1\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30a8\u30c9\u30e2\u30f3\u30c9\u30fb\u30af\u30eb\u30c4\u3092\u52a0\u3048\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3046\u306a\u3069\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3082\u6d3b\u767a\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021933\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u884c\u304d\u3001\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306e\u8077\u306b\u5c31\u3044\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u306f\u6e21\u7c73\u3057\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u4f4f\u307f\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30f3\u30b9\u30ad\u306e\u7387\u3044\u308b\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u30011943\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u521d\u6f14\u3067\u72ec\u594f\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u30021974\u5e74\u304b\u30891989\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30dd\u30fc\u30c8\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116690393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tossy_Spivakovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/116690393>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Tossy_Spivakovsky,_Violinist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tossy_Spivakovsky.
doremus_artist:4abe2855-50ca-38ff-87c0-c98df64f949e
owl:sameAs viaf:116510470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116510470>.
doremus_artist:4b20cede-dd71-3b48-a97a-f2b1fad2dd40
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Joseph Chabanceau de La Barre (21 May 1633, in Paris \u2013 6 May 1678, in Paris) was a French composer, notably of the air de cour. He was son of Pierre Chabanceau de La Barre (1592\u20131656) organist of the chapelle royale at Notre-Dame, sieur of La Barre, and younger brother of Charles-Henry Chabanceau de La Barre (1625-?), player of the spinet to the queen, and Anne Chabanceau de La Barre (1628\u20131688), a noted soprano. He received the pension as an abb\u00e9 in 1674 only four years prior to his death."@en,
        "Joseph Chabanceau de La Barre (baptis\u00e9 le 21 mai 1633 \u00e0 Paris, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 avant le 6 mai 1678, Paris) est un organiste fran\u00e7ais, connu pour ses airs de cour."@fr;
    owl:sameAs viaf:87559347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Chabanceau_de_La_Barre>,
        <http://viaf.org/viaf/87559347>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Chabanceau_de_La_Barre.
doremus_artist:4b24ea49-df21-32a0-88d7-8ff7915ed011
owl:sameAs viaf:5122383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5122383>.
doremus_artist:4bfcc5d3-434b-3ad5-a2ee-10238fa2f9bd
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Jacques Levy (* 29. Juli 1935 in New York; \u2020 30. September 2004 ebenda) war ein US-amerikanischer Liedermacher, Theaterregisseur und Psychologe. Jacques Levy wurde 1935 in der Stadt New York geboren, wo er sp\u00e4ter das College besuchte. Im Anschluss daran promovierte er an der Michigan State University. Nach seiner R\u00fcckkehr nach New York arbeitete er als Psychologe in einer dortigen Klinik.Levy schrieb unter anderem St\u00fccke f\u00fcr Bob Dylan, Roger McGuinn von den Byrds, Joe Cocker und diverse Broadway-Musicals.In den 1970er und 1980er Jahre war er als Theaterregisseur am Broadway und Off-Broadway t\u00e4tig und leitete unter anderem Oh! Calcutta (1969\u20131972 und 1976\u20131989), Almost an Eagle (1982) und die Comic-Umsetzung Doonesbury (1983\u20131984), f\u00fcr die er f\u00fcr einen Drama Desk Award nominiert wurde. Levy"@de,
        "Jacques Levy (29 July 1935 \u2013 30 September 2004) was an American songwriter, theatre director, and clinical psychologist."@en,
        "Levy nacque a New York nel 1935, dove frequent\u00f2 il City College. Consegu\u00ec un dottorato di ricerca in psicologia alla Michigan State University. Levy era un esperto psicoanalista, come certificato dal Menninger Institute for Psichoanalysis, con sede a Topeka, nel Kansas. Successivamente ritorn\u00f2 a New York e divenne uno psicologo clinico."@it;
    owl:sameAs viaf:227827956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Levy>,
        <http://viaf.org/viaf/227827956>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b22def9d-813a-47f2-ae21-96b144d8e91c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Levy.
doremus_artist:4c6f85be-2980-3a63-9767-4d7f2975d79d
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    dbp:deathPlace dbr:Cuernavaca;
    rdfs:comment
        "Manuel Penella Moreno (July 31, 1880 in Valencia \u2013 January 24, 1939 in Cuernavaca) was a Spanish composer. His father was the composer Manuel Penella Raga. His daughter Magdalena Penella Silva married the politician Ram\u00f3n Ruiz Alonso; through her, he was the grandfather of actresses Emma Penella, Elisa Mont\u00e9s, and Terele P\u00e1vez. Pl\u00e1cido Domingo took on the role of Rafael in his opera El gato mont\u00e9s, which brought some renewed interest in Penella's work."@en,
        "Manuel Penella Moreno (Valencia, 31 de julho de 1880 - Cuernavaca, M\u00e9xico, 24 de janeiro de 1939) foi um compositor espanhol."@pt,
        "Manuel Penella Moreno (Valencia, 31 de julio de 1880 - Cuernavaca, M\u00e9xico, 24 de enero de 1939) fue un compositor espa\u00f1ol, hijo del tambi\u00e9n compositor Manuel Penella Raga (1847-1909)."@es,
        "Manuel Penella Moreno (Valencia, 31 juli 1880 - Cuernavaca, de hoofdstad van de deelstaat Morelos, Mexico, 24 januari 1939) was een Spaans componist, organist en dirigent."@nl,
        "Manuel Penella Moreno (n\u00e9 le 31 juillet 1880 \u00e0 Valence et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 janvier 1939 \u00e0 Cuernavaca, \u00c9tat de Morelos au Mexique) est un compositeur espagnol, fils du compositeur Manuel Penella Raga (1847-1909)."@fr;
    owl:sameAs viaf:7580090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Penella>,
        <http://viaf.org/viaf/7580090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9c185d9-11fb-48df-8f19-72cfc84dc647>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Don_Gil_de_Alcalá_(Manuel_Penella_Moreno_1932).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Penella.
doremus_artist:4eec0c55-3413-3540-b082-c83b55f20abc
    dbp:birthPlace dbr:Hódmezővásárhely;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "R\u00f3bert Ilosfalvy (H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely (Boedapest), 18 juni 1927 - Boedapest, 6 januari 2009) was een Hongaars operazanger. Als tenor beschikte hij over een stem met lyrische gratie en dramatische kracht, waardoor hij een brede waaier van rollen uit het Italiaanse, Duitse en Franse repertoire aankon. Hij begon zijn loopbaan als cantor in een synagoge en studeerde vervolgens aan de muziekacademie van Boedapest. Nadat hij in 1953 een eerste prijs gewonnen had in een zangwedstrijd in Boekarest begon hij daar voor de opera te zingen. Hij keerde terug naar Hongarije en zong aan de Opera van Boedapest, met gastoptredens in Polen, Tsjechoslowakije, Bulgarije en Rusland."@nl,
        "R\u00f3bert Ilosfalvy (June 18, 1927 \u2013 January 6, 2009) was a Hungarian operatic tenor; he possessed a voice of lyric grace and dramatic power enabling him to sing a wide range of roles in the Italian, German, and French repertories."@en,
        "R\u00f3bert Ilosfalvy [\u02c8ro\u02d0b\u025brt \u02c8ilo\u0283f\u0252lvi] (* 18. Juni 1927 in H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely; \u2020 6. Januar 2009 in Budapest) war ein ungarischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er gilt als einer der bedeutendsten ungarischen S\u00e4nger."@de;
    owl:sameAs viaf:116682197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R\u00f3bert_Ilosfalvy>,
        <http://viaf.org/viaf/116682197>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Róbert_Ilosfalvy.
doremus_artist:4f1fb7e2-42e5-3174-8952-5d226411c8e7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oeiras,_Portugal>;
    rdfs:comment
        """Caman\u00e9 (born in Oeiras, 20 December 1967) as Carlos Manuel Moutinho Paiva dos Santos Duarte, is a male vocalist, and a forerunner of the new generation of fado male singers. "The greatest fadista since Am\u00e1lia Rodrigues and Maria da F\u00e9," is how British biographer David Bret, describes him. Caman\u00e9 has been formerly married to another great fadista, Aldina Duarte. Caman\u00e9 (and his short height) is frequently mentioned by the fictional fadista Rouxinol Faduncho, in Blablabla do Artista (the intro for his second CD) and in Cais do Sodr\u00e9."""@en,
        "Caman\u00e9; eigentlich Carlos Manuel Moutinho Paiva dos Santos Duarte (* 20. Dezember 1966 in Oeiras) ist ein portugiesischer Fado-S\u00e4nger. Er z\u00e4hlt zu den bekanntesten m\u00e4nnlichen Fadistas der neuen Generation. Seine j\u00fcngeren Br\u00fcder H\u00e9lder Moutinho und Pedro Moutinho sind ebenfalls Fadistas."@de,
        """Carlos Manuel Moutinho Paiva dos Santos Duarte, conocido art\u00edsticamente como Caman\u00e9 (Oeiras, 20 de diciembre de 1966), es un cantante portugu\u00e9s de fados. En 1979 gan\u00f3 la Grande Noite do Fado, lo que le posibilit\u00f3 la grabaci\u00f3n de un \u00e1lbum producido por Ant\u00f3nio Chainho. Tras una interrupci\u00f3n de 5 a\u00f1os regres\u00f3 al mundo del fado, actuando en diversas casas de fado y participando en producciones de Filipe La Feria - "Grande Noite"; "Maldita Coca\u00edna"; "Cabaret" - donde se descubre su val\u00eda como fadista."""@es,
        "Carlos Manuel Moutinho Paiva dos Santos, conhecido por Caman\u00e9 (Oeiras, 20 de Dezembro de 1966) \u00e9 um fadista portugu\u00eas. \u00c9 irm\u00e3o mais velho dos fadistas H\u00e9lder Moutinho e Pedro Moutinho."@pt,
        "\u041a\u0430\u043c\u0430\u043d\u00e9, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u041a\u0430\u0440\u043b\u0443\u0448 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b \u041c\u043e\u0443\u0442\u0438\u043d\u044c\u044e \u041f\u0430\u0439\u0432\u0430 \u0434\u0443\u0448 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0443\u0448 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Carlos Manuel Moutinho Paiva dos Santos, Caman\u00e9; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1967, \u041e\u044d\u0439\u0440\u0430\u0448) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0444\u0430\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:46970361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caman\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/46970361>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Camané.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Camané.
doremus_artist:4f750fc4-d295-3100-ae39-bd633ef36385
    owl:sameAs viaf:69118585;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118585>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05659dec-e4a5-4f84-bacb-f9c5f79dee27>.
doremus_artist:4f9c7fda-c4a1-3448-994c-db6a9fa337f3
    dbp:birthPlace dbr:Chișinău;
    rdfs:comment
        "Mark Efimovich Zeltser (born 8 April 1947) is a Soviet-born American pianist."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u0440 (\u0440\u043e\u0434. 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947, \u041a\u0438\u0448\u0438\u043d\u0451\u0432 \u041c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:44486864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Zeltser>,
        <http://viaf.org/viaf/44486864>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe736e5b-6166-482f-8976-4c7a9078fb76>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Zeltser.
doremus_artist:4f9cb2f3-56d8-3672-b38d-544b9308a0cf
    dbp:birthPlace dbr:Torgau;
    dbp:deathPlace dbr:Magdeburg;
    rdfs:comment
        "Cantore di Magdeburgo, nel 1571 Giulio di Brunswick-L\u00fcneburg lo nomin\u00f2 bibliotecario di corte, carica che mantenne fino al novembre 1572. Abbastanza celebri i suoi Inni sacri (1587)."@it,
        "Leonhardt Schr\u00f6ter (c. 1532 \u2013 c. 1601) was a German Renaissance choirmaster, teacher, and composer at Magdeburg."@en,
        "Leonhart Schr\u00f6ter (auch Leonhard Schr\u00f6ter, * vermutlich 1532 in Torgau; \u2020 vermutlich 1601 in Magdeburg), auch \u201eSchr\u00f6terus\u201c, war ein deutscher Komponist und lutherischer Kantor."@de;
    owl:sameAs viaf:116747186;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonhardt_Schr\u00f6ter>,
        <http://viaf.org/viaf/116747186>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonhardt_Schröter.
doremus_artist:4fddf572-10c8-38d5-82fb-ded1a8bcf6d9
owl:sameAs viaf:42074472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42074472>.
doremus_artist:51cdd6ff-5007-3eb1-a40d-fdc417c0f138
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Allan Jones (* 14. Oktober 1907 in Old Forge, Pennsylvania als Theodore Allen Jones; \u2020 27. Juni 1992 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Schauspieler und Tenor-S\u00e4nger, der insbesondere in den 1930er- und 1940er-Jahren gr\u00f6\u00dfere Bekanntheit erlangte."@de,
        "Allan Jones (14 de octubre de 1907 \u2013 27 de junio de 1992) fue un actor y cantante de nacionalidad estadounidense."@es,
        "Allan Jones (October 14, 1907 \u2013 June 27, 1992) was an American actor and tenor. For many years he was married to actress Irene Hervey; their son is American pop singer Jack Jones."@en,
        "Allan Jones (ur. 14 pa\u017adziernika 1907, zm. 27 czerwca 1992) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy."@pl,
        "Allan JonesFichier:Allan Jones 1945.JPG Allan Jones, n\u00e9 le 14 octobre 1907 \u00e0 Old Forge en Pennsylvanie et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un cancer le 27 juin 1992 \u00e0 New York, est un acteur et chanteur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Allan Jones\u30011907\u5e7410\u670814\u65e5 - 1992\u5e746\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u4ff3\u512a\u3002\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u51fa\u8eab\u3002 1930\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u3068\u5951\u7d04\u3057\u3001\u300c\u30b7\u30e7\u30a6\u30dc\u30fc\u30c8\u300d\u306a\u3069\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u3084\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u5144\u5f1f\u4e3b\u6f14\u306e\u300c\u30aa\u30da\u30e9\u306f\u8e0a\u308b\u300d\u306a\u3069\u3067\u4e8c\u679a\u76ee\u3092\u6f14\u3058\u305f\u3002\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u300c\u30c9\u30f3\u30ad\u30fc\u30fb\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\u300d\u3092\u30d2\u30c3\u30c8\u3055\u305b\u305f\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u306f\u4eba\u6c17\u6b4c\u624b\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021992\u5e74\u3001\u80ba\u764c\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5131832;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Allan_Jones_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/5131832>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e1256c4d-cdbc-419b-9f5f-349e67c67142>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Allan_Jones_1945.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Allan_Jones_(actor)>.
doremus_artist:51e7b337-1bde-3d8e-8130-dbc8858b93d0
    owl:sameAs viaf:42063791;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161805477>,
        <http://viaf.org/viaf/42063791>.
doremus_artist:52b12a21-444e-38d7-95d1-841b155229fd
owl:sameAs viaf:88110993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88110993>.
doremus_artist:537d8075-4501-32eb-b0ee-af8bd29770c8
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Colin Kendall Linden (born 16 April 1960) is a Canadian musician, songwriter and record producer. He has worked with a wide variety of artists, including Bruce Cockburn, Lucinda Williams, T-Bone Burnett, Colin James, Leon Redbone, Rita Chiarelli, Chris Thomas King, the Band, and Bob Dylan. Linden is a versatile guitarist, both on acoustic and electric guitars, specializing in slide guitar and country blues and ragtime fingerpicking. He frequently collaborates with country and folk performers. He is also a member, with Stephen Fearing and Tom Wilson, of the group Blackie and the Rodeo Kings."@en;
    owl:sameAs viaf:12497747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Linden>,
        <http://viaf.org/viaf/12497747>,
        <https://musicbrainz.org/artist/22638f0e-b38c-4d33-94d6-d9b667e5c59c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EmmylouHarris_ColinLinden_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colin_Linden.
doremus_artist:53868466-f79e-3cc8-87d7-7f477924a14d
owl:sameAs viaf:34650875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34650875>.
doremus_artist:53935fcb-fcfa-3b63-8a0a-b76639fd472c
    owl:sameAs viaf:120173202;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120173202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/202faccc-ff32-4ee4-b109-b40455fbe9e8>.
doremus_artist:54107e33-a7a9-3fa3-8a45-b97980fd2862
owl:sameAs viaf:50615727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50615727>.
doremus_artist:54735f05-33f5-3351-9e15-34c44e09b5ef
    dbp:birthPlace dbr:Foggia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Rossi. Luigi Rossi (n\u00e9 vers 1597 \u00e0 Torremaggiore, dans la province de Foggia, dans l'actuelle r\u00e9gion des Pouilles et mort le 19 f\u00e9vrier 1653 \u00e0 Rome) est un compositeur et professeur de chant italien."@fr,
        "Luigi Rossi (* um 1598; \u2020 20. Februar 1653) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Komponist des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Luigi Rossi (Aloisius Rubeus) (ur. ok. 1598 w Torremaggiore, zm. 19 lutego 1653 w Rzymie) - w\u0142oski kompozytor barokowy. Zas\u0142yn\u0105\u0142 jako wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca stylu belcanto. Studiowa\u0142 w Neapolu, od r. 1646 dzia\u0142a\u0142 w Pary\u017cu, tak\u017ce jako ceniony \u015bpiewak[potrzebny przypis]. Napisa\u0142 ok. 225 kantat, liczne oratoria, motety, arie i opery (np. Orfeo)Napisa\u0142 dwie opery - Il palazzo incantato (po raz pierwszy wystawiona w roku 1642, w Rzymie) i Orfeo (premiera w Pary\u017cu w roku 1647), a tak\u017ce zbi\u00f3r kantat muzycznych (wydanych w roku 1646). Kompozytor Giacomo Antonio Perti, b\u0119d\u0105c pod wra\u017ceniem tego ostatniego dzie\u0142a, zaliczy\u0142 Rossiego do grona \"trzech najwi\u0119kszych \u015bwiate\u0142 naszej profesji\""@pl,
        "Luigi Rossi (Torremaggiore, Foggia, hacia 1598 \u2014 Roma 19 de febrero de 1653) fue un compositor, cantante y profesor de canto y lutista italiano del Barroco."@es,
        "Luigi Rossi (Torremaggiore, c. 1597 - Roma, 19 de fevereiro de 1653) foi um compositor, m\u00fasico e professor italiano do per\u00edodo do barroco, e que viveu em It\u00e1lia e Fran\u00e7a. Introduziu o melodrama italiano na corte de Fran\u00e7a e a\u00ed fundou a cantata de c\u00e2mara. Luigi Rossi foi autor, entre outras obras, de 200 cantatas de c\u00e2mara."@pt,
        "Luigi Rossi (c. 1597 \u2013 20 February 1653) was an Italian Baroque composer. Rossi was born in Torremaggiore, a small town near Foggia, in the ancient kingdom of Naples and at an early age he went to Naples. There he studied music with the Franco-Flemish composer Jean de Macque who was organist of the Santa Casa dell\u2019Annunziata and maestro di cappella to the Spanish viceroy. Rossi later entered the service of the Caetani, dukes of Traetta."@en,
        "Luigi Rossi (ca. 1597 - 20 februari 1653) was een Italiaanse barokcomponist. Hij werd geboren in Torremaggiore, een klein plaatsje in de buurt van Foggia in het koninkrijk Napels. Op jeugdige leeftijd verhuisde hij naar Napels, waar hij muziek studeerde bij de Frans-Vlaamse componist Jean de Macque (ca. 1550-1614), die organist was aan de kerk Santa Casa dell'Annunziata en kapelmeester bij de Spaanse onderkoning van Napels. Rossi trad later in dienst van de Caetanis, hertogen van Traetta. Luigi Rossi componeerde slechts twee opera\u2019s:"@nl,
        "\u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Rossi, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1597 \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1653) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\uff08Luigi Rossi, 1597\u5e74 - 1653\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u51fa\u8eab\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b9f\u969b\u306e\u3068\u3053\u308d\u306f\u4e0d\u660e\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ed\u30c3\u30b7\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u9b54\u6cd5\u306b\u304b\u3051\u3089\u308c\u305f\u5bae\u6bbf Il Palazzo Incantato\u300b\u306f\u30011642\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021646\u5e74\u306b\u67a2\u6a5f\u537f\u30de\u30b6\u30e9\u30f3\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u6b4c\u5287\u300a\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7\u306e\u7d50\u5a5a Le M\u00e9nage d'Orph\u00e9e et d'Euridice\u300b\uff081647\u5e74\uff09\u3092\u4e0a\u6f14\u3002\u3053\u308c\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u6700\u521d\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1646\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u300a\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u96c6\u300b\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30ed\u30c3\u30b7\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d0\u30eb\u30d9\u30ea\u30fc\u30cb\u67a2\u6a5f\u537f\u306e\u304a\u62b1\u3048\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30da\u30eb\u30c6\u30a3\u306f1688\u5e74\u306b\u3001\u30ed\u30c3\u30b7\u3092\u30ab\u30ea\u30c3\u30b7\u30df\u3084\u30c1\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u3068\u4e26\u3076\u4e09\u5927\u5de8\u5320\u306e\u3072\u3068\u308a\u306b\u6570\u3048\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:89386285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Rossi>,
        <http://viaf.org/viaf/197503>,
        <http://viaf.org/viaf/89386285>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15e405ca-28a7-4ae4-9fa0-b642577af59c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Rossi.
doremus_artist:548000d7-5cd0-340b-a905-57a79d51fbb6
    dbp:birthPlace dbr:Verviers;
    rdfs:comment
        """Ha registrato 3 album su vinile e 10 CD, ed ha collaborato con numerosi artisti in diversi progetti musicali. Dopo aver visto, all'et\u00e0 di 16 anni, il chitarrista statunitense Stefan Grossman in un programma televisivo, decide di suonare la chitarra acustica da autodidatta diventando gi\u00e0 all'et\u00e0 di 19 anni un chitarrista professionista. Prima di iniziare la carriera da solista ha suonato in alcune band e accompagnato diversi artisti. Stotzem \u00e8 anche il cofondatore (con Francis Geron) del "Verviers Guitar Festival"."""@it,
        "Jacques Stotzem (* 1959 in Verviers, Provinz L\u00fcttich) ist ein belgischer Fingerstyle-Gitarrist."@de,
        "Jacques Stotzem (Verviers, 1959) is een Belgische akoestische gitarist. Hij heeft 3 vinyl albums en 10 cd's opgenomen, en werkte mee met talrijke muzikale projecten en artiesten. Nadat hij op zijn zestiende de Amerikaanse gitarist Stefan Grossman op tv zag, leerde hij zichzelf gitaar spelen. Op zijn negentiende werd hij een professionele gitarist. Hij speelde eerst in enkele bands als begeleider, daarna begon hij met een solocarri\u00e8re. Jacques Stotzem heeft zijn persoonlijke harmonisch verfijnde stijl gecre\u00eberd; hierbij combineerde hij elementen van onder andere blues, jazz, rock en folk."@nl,
        "Jacques Stotzem (born 1959 in Verviers, Belgium) is an acoustic fingerstyle guitar player. He has recorded 3 vinyl albums and 11 CDs, and collaborated with numerous musical projects and other artists. After having seen, at the age of 16, the American guitar player Stefan Grossman on TV, he taught himself to play the guitar and became a professional musician at the age of 19. He first played in bands and as an accompanist before starting a solo career. Jacques Stotzem is also co-founder (with Francis Geron) of the Verviers Guitar Festival."@en,
        "Jacques Stotzem, n\u00e9 en 1959 \u00e0 Verviers, est un guitariste acoustique belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:7599935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Stotzem>,
        <http://viaf.org/viaf/7599935>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f17d8ae-bc64-4720-a8e6-75f18e00695a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Stotzem.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Stotzem.
doremus_artist:5489b8c5-b024-32d7-9523-fb3ec94ca7aa
    dbp:birthPlace dbr:1st_arrondissement_of_Paris;
    dbp:deathPlace dbr:6th_arrondissement_of_Paris;
    rdfs:comment
        "Jules Ernest Georges Mouquet, n\u00e9 le 10 juillet 1867 \u00e0 Paris (1er arrondissement) et mort le 25 octobre 1946 dans la m\u00eame ville (6e arrondissement), est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Jules Mouquet (* 10. Juli 1867 in Paris; \u2020 25. Oktober 1946 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Jules Mouquet (July 10, 1867 - October 25, 1946) was a French composer."@en,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c \u041c\u0443\u043a\u0435 (\u0444\u0440. Jules Mouquet; 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1867, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0414\u044e\u0431\u0443\u0430 \u0438 \u041a\u0441\u0430\u0432\u044c\u0435 \u041b\u0435\u0440\u0443. \u0412 1896 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u041c\u0435\u043b\u044e\u0437\u0438\u043d\u0430\u00bb. \u0412 1913 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u5c45\u6a02\u00b7\u57c3\u8d6b\u6d85\u00b7\u55ac\u6cbb\u00b7\u6155\u8475(\u6cd5\u8bed\uff1aJules-Ernest-Georges Mouquet / Jules Mouquet\uff0c1867\u5e747\u670810\u65e5 - 1946\u5e7410\u670825\u65e5) \uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19945538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Mouquet>,
        <http://viaf.org/viaf/19945538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Mouquet.
doremus_artist:54e4bb73-519d-3944-87d4-38428b7792dd
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Andreas Scholl (* 10. November 1967 in Eltville am Rhein) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Countertenor). Der musikalische Schwerpunkt seines Repertoires liegt in der Barockmusik. Er war 2005 der erste Countertenor-Solist bei der Last Night of the Proms in London und trat 2006 und 2011 an der Metropolitan Opera auf."@de,
        "Andreas Scholl (Eltville am Rhein, 10 de novembro de 1967) \u00e9 um contratenor alem\u00e3o. A sua especialidade \u00e9 a m\u00fasica barroca e a sua extens\u00e3o corresponde \u00e0 do c\u00e9lebre castrato Senesino, para quem Georg Friedrich H\u00e4ndel escreveu v\u00e1rios pap\u00e9is."@pt,
        "Andreas Scholl (Eltville am Rhein, 10 november 1967) is een bekende contratenor. Hij is gespecialiseerd in barokmuziek. Zijn repertoire is te vergelijken met dat van Senesino, een alto-castraat uit de 18e eeuw, die vooral in opera's van H\u00e4ndel zong. In 2005 was Scholl de eerste contratenor (en de enige Duitser) die werd uitgenodigd om solo te zingen tijdens The Last Night of the Proms in Londen."@nl,
        "Andreas Scholl (born 10 November 1967) is a German countertenor, a male classical singer in the alto vocal range, specialising in Baroque music. Born into a family of singers, Scholl was enrolled at the age of seven into the boys choir. Aged 13, he was chosen from 20,000 choristers gathered in Rome from around the world to sing solo at a Mass held on 4 January 1981. Just four years later, Scholl was offered a place at the Schola Cantorum Basiliensis, an institution that normally accepts only post-graduate students, based on the strength and quality of his voice. He has since become an instructor at the Schola Cantorum Basiliensis, succeeding his own teacher, Richard Levitt."@en,
        "Andreas Scholl (ur. 10 listopada 1967 w Eltville am Rhein) \u2013 niemiecki kontratenor dysponuj\u0105cy g\u0142osem altowym, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w wykonywaniu muzyki dawnej, przedstawiciel wykonawstwa historycznego. Jest pierwszym kontratenorem na \u015bwiecie, kt\u00f3rego zaproszono do udzia\u0142u w koncercie \u201e The Last Night of the Proms\u201d w Londynie."@pl,
        "Andreas SchollFichier:Andreas Scholl 2010.jpg Andreas Scholl est un contret\u00e9nor allemand n\u00e9 le 10 novembre 1967 \u00e0 Eltville (Allemagne) dans une famille de chanteurs."@fr,
        "Dopo gli studi alla Schola Cantorum Basiliensis esord\u00ec nel 1993 come controtenore nella Passione secondo San Giovanni di Johann Sebastian Bach. Al Festival di Salisburgo debutta nel 1995 nella Messa in Si minore.Al Glyndebourne Festival Opera debutta nel 1998 come Bertarido in Rodelinda (opera) diretto da William Christie con l'Orchestra of the Age of Enlightenment ed Anna Caterina Antonacci portata anche al Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet di Parigi nel 2002.Nel 2003 tiene un recital a Salisburgo.Sempre come Bertarido in Rodelinda debutta al Metropolitan Opera House di New York con Ren\u00e9e Fleming nel 2006."@it,
        "Naci\u00f3 en el seno de una familia de cantantes en la regi\u00f3n de Wiesbaden (capital de Hesse), a 30 kil\u00f3metros de Fr\u00e1ncfort del Meno. Su formaci\u00f3n musical desde la infancia, de manera natural y precoz, le dot\u00f3 de la profunda comprensi\u00f3n de la m\u00fasica que le caracteriza como int\u00e9rprete. Educado en el canto por sus propios padres y a trav\u00e9s de su participaci\u00f3n como ni\u00f1o de coro en diversos conjuntos, tanto en la iglesia como en la escuela, a los 13 a\u00f1os, durante su cambio de voz, continu\u00f3 cantando de manera natural como contratenor, sin haber tenido mayores dificultades para mantener su registro infantil. Este proceso gradual, seg\u00fan el propio Scholl, ha facilitado su t\u00e9cnica, y ha sido reproducido por varios contratenores de generaciones posteriores."@es,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441 \u0428\u043e\u043b\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Andreas Scholl 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1967, \u042d\u043b\u044c\u0442\u0432\u0438\u043b\u043b\u0435-\u043d\u0430-\u0420\u0435\u0439\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u5b89\u5fb7\u745e\u65af\u00b7\u4fee\u723e \uff081967\u5e7411\u670810\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u570b\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u5047\u8072\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u624b\u3002\u5176\u5c08\u9577\u65bc\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u6a02\uff0c\u4ed6\u80fd\u6f14\u5531\u7684\u97f3\u57df\u5341\u5206\u5bec\u5ee3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24790601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Scholl>,
        <http://viaf.org/viaf/24790601>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa79e742-195b-413d-bf03-9562e9c39519>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andreas_Scholl,_August_2013,_Mittelheim.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Scholl.
doremus_artist:556e213e-ff5e-3e09-a181-745a2e754e4a
    dbp:birthPlace dbr:Hertfordshire;
    rdfs:comment
        "Ken Hensley (ur. 24 sierpnia 1945) - brytyjski muzyk rockowy, graj\u0105cy na instrumentach klawiszowych i gitarze. Znany przede wszystkim z wyst\u0119p\u00f3w w grupie Uriah Heep w jej oryginalnym sk\u0142adzie (od 1969 do 1980 roku) - g\u0142\u00f3wny kompozytor utwor\u00f3w zespo\u0142u w tym czasie. Przed Uriah Heep by\u0142 cz\u0142onkiem zespo\u0142\u00f3w The Gods, Toe Fat i Head Machine, za\u015b po roku 1980 - m.in. zespo\u0142\u00f3w Blackfoot i W.A.S.P."@pl,
        "Ken Hensley groeide op in Hertfordshire en leerde op jonge leeftijd piano en gitaar spelen. Het laatste uit een Bert Weedon handleiding. Zijn eerste optreden was in Stevenage in september 1960. Daarna speelde hij vervolgens in The Blue Notes, Ken And The Cousins en Kit And The Saracens (1962). In 1963 werd deze laatste band omgedoopt tot de The Jimmy Brown Sound en deze band nam enkele inmiddels verloren gegane songs op. In 1965 richtte Hensley The Gods op met onder anderen Mick Taylor, Greg Lake, John Glascock, Paul Newton en Lee Kerslake. The Gods brachten twee albums uit ('Genesis' en 'To Samuel a Son'), voordat het restant van de band met Cliff Bennett ging spelen en zijn naam veranderde in Toe Fat. Kort daarna werd Hensley door Paul Newton gevraagd voor Spice, een Londense band die ve"@nl,
        "Ken Hensley \u00e9 tecladista, guitarrista e vocalista, tendo liderado a banda brit\u00e2nica Uriah Heep durante seus anos de ouro, sendo tamb\u00e9m seu principal compositor nos anos 70. Seu estilo de tocar o \u00f3rg\u00e3o Hammond \u00e9 um dos mais influentes na hist\u00f3ria do rock, juntamente a outros \u00edcones como Jon Lord e Keith Emerson."@pt,
        "Ken HensleyFichier:Uriah heep 01041977 01 300.jpg Ken Hensley, - Uriah Heep en live \u00e0 Chateau Neuf, Oslo, Norv\u00e8ge - 1er avril 1977 Ken Hensley (n\u00e9 Kenneth William David Hensley le 24 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Plumstead, South London en Angleterre) est un musicien, guitariste, auteur-compositeur et producteur de musique britannique, connu pour son travail avec le groupe Uriah Heep dans les ann\u00e9es 70. Il a \u00e9crit ou co\u00e9crit la plupart des chansons d'Uriah Heep quand il en \u00e9tait membre, notamment Look at Yourself, Lady in Black, Easy Livin', Stealin' et Free Me."@fr,
        "Kenneth William David Hensley (Plumstead, Londres, Reino Unido, 24 de agosto de 1945) es un tecladista, compositor, cantante y guitarrista ingl\u00e9s, conocido por su trabajo con Uriah Heep, en los a\u00f1os 1970. Hensley fue uno de los miembros originales de Uriah Heep, y autor de la mayor\u00eda de sus canciones, desde 1969 hasta 1980, a\u00f1o en el que abandon\u00f3 la banda, para dedicarse a su carrera como solista."@es,
        """Kenneth William David Hensley (born 24 August 1945) is an English singer-songwriter, multi-instrumentalist and producer, best known for his work with Uriah Heep during the 1970s. He wrote or co-wrote the majority of Uriah Heep's songs during this period, including the hit singles "Lady in Black" (on which he sang lead vocals), "Easy Livin'" and "Stealin'", as well as "Look at Yourself", on which he also sang lead vocals, and "Free Me"."""@en,
        "Kenneth William David \u201eKen\u201c Hensley (* 24. August 1945 in London, Gro\u00dfbritannien) ist ein britischer Keyboarder, Gitarrist und S\u00e4nger. Er war bis zu seinem Austritt 1980 treibende Kraft der progressiven Hardrockband Uriah Heep."@de,
        "\u00c8 noto per aver a lungo militato nella band Uriah Heep."@it,
        "\u041a\u0435\u0301\u043d\u043d\u0435\u0442 \u0412\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u0425\u0435\u0301\u043d\u0441\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kenneth William David Hensley; 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442; \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a Uriah Heep (1970\u201380 \u0433\u043e\u0434\u044b)."@ru,
        "\u30b1\u30f3\u30fb\u30d8\u30f3\u30ba\u30ec\u30fc\uff08Ken Hensley, 1945\u5e748\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u3002 \u30b4\u30c3\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u30661968\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u30e6\u30fc\u30e9\u30a4\u30a2\u30fb\u30d2\u30fc\u30d7\u52a0\u5165\u76f4\u524d\u306b\u306f\u30d8\u30c3\u30c9\u30fb\u30de\u30b7\u30fc\u30f3\u3084(1969)\u30c8\u30fc\u30fb\u30d5\u30a1\u30c3\u30c8 (1970)\u3068\u3044\u3063\u305f\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u77ed\u671f\u9593\u5728\u7c4d\u30021970\u5e74\u4ee3\u30e6\u30fc\u30e9\u30a4\u30a2\u30fb\u30d2\u30fc\u30d7\u3067\u306f\u30e1\u30a4\u30f3\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30d2\u30fc\u30d7\u8131\u9000\u5f8c\u306e1980\u5e74\u4ee3\u306f\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30d5\u30c3\u30c8\u306b\u52a0\u5165\u3001\u4ee5\u964d\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u300200\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30e6\u30fc\u30e9\u30a4\u30a2\u30fb\u30d2\u30fc\u30d7\u306e\u65e7\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30c3\u30c8\u30f3\u3084\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30c8\u30f3\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30fc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u30e8\u30eb\u30f3\u30fb\u30e9\u30f3\u30c7\u3084\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30ba\u306a\u3069\u3092\u30b2\u30b9\u30c8\u306b\u8fce\u3048\u3066\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u3092\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u884c\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u4ed6\u3001\u65b0\u30d0\u30f3\u30c9LIVE FIRE\u3067\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u500b\u6027\u7684\u306a\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u3067\u30e6\u30fc\u30e9\u30a4\u30a2\u30fb\u30d2\u30fc\u30d7\u306e\u4e3b\u5c0e\u6a29\u3092\u63e1\u308a\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30d7\u30fb\u30d1\u30fc\u30d7\u30eb\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30c9\u3068\u4e26\u30761970\u5e74\u4ee3\u30cf\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u30cf\u30e2\u30f3\u30c9\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22716827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ken_Hensley>,
        <http://viaf.org/viaf/22716827>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10ee6f43-d884-41c7-b0aa-337b54e5dc8a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Uriah_heep_01041977_01_300.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ken_Hensley.
doremus_artist:55a857b3-b784-383a-a20a-dc4da55382e9
owl:sameAs viaf:2680574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2680574>.
doremus_artist:55c41d87-9e3d-3bee-b875-6b248a9bb33d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Akita,_Akita>;
    rdfs:comment
        "Masamichi Amano (\u5929\u91ce \u6b63\u9053 Amano Masamichi, born January 26, 1957 in Akita, Akita) is a Japanese music composer, arranger and conductor. He studied at the Kunitachi College of Music in Tokyo and graduated in 1982. His orchestral works include the musical scores of Battle Royale, Giant Robo and Stratos 4. The films and TV series featuring his music are genres action, science fiction, Hentai, and horror. Amano's orchestra of choice is Poland's Warsaw Philharmonic Orchestra (and its associated choir)."@en,
        "Masamichi Amano (\u5929\u91ce \u6b63\u9053, Amano Masamichi), n\u00e9 le 26 janvier 1957 \u00e0 Akita, est un compositeur, arrangeur et chef d'orchestre japonais. Il fait ses \u00e9tudes \u00e0 l'Universit\u00e9 de musique de Kunitachi \u00e0 Tokyo dont il est dipl\u00f4m\u00e9 en 1982. Son \u0153uvre orchestrale comprend les bandes sonores des films Battle Royale, Giant Robo et Stratos 4. Les films et s\u00e9ries TV comportant sa musique rel\u00e8vent des genres action, science fiction, hentai et d'horreur. L'orchestre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 d'Amano est l'Orchestre philharmonique de Varsovie (et son ch\u0153ur associ\u00e9)."@fr,
        "Masamichi Amano (\u5929\u91ce\u6b63\u9053,Amano Masamichi) (Pools: Masamicz Amano); (Akita, Japan, 26 januari 1957) is een Japanse componist."@nl,
        "Masamicz Amano (jap. \u5929\u91ce \u6b63\u9053, Amano Masamichi; * 26. Januar 1957 in Akita, Pr\u00e4fektur Akita, Japan) ist ein japanischer Komponist. Am Kunitachi College of Music in Tokio absolvierte er sein Studium und graduierte dort 1982. W\u00e4hrend seines Studiums bekam er bereits einen Kompositionspreis, den Takeoka Prize, zuerkannt."@de,
        "\u041c\u0430\u0441\u0430\u043c\u0438\u0442\u0438 \u0410\u043c\u0430\u043d\u043e (\u044f\u043f. \u5929\u91ce \u6b63\u9053 \u0410\u043c\u0430\u043d\u043e \u041c\u0430\u0441\u0430\u043c\u0438\u0442\u0438, \u0440\u043e\u0434. 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0432 1982 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u00ab\u041a\u0443\u043d\u0438\u0442\u0430\u0442\u0438\u00bb \u0432 \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e. \u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u041c\u0430\u0441\u0430\u043c\u0438\u0447 \u0410\u043c\u0430\u043d\u043e (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Masamicz Amano). \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0438\u0442\u0432\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0438\u0442\u0432\u0430 2\u00bb, \u043a \u0430\u043d\u0438\u043c\u0435 \u00ab\u041b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430 \u043e \u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043b\u043a\u0430\u0445\u00bb, Giant Robo: The Day the Earth Stood Still, Stratos 4, \u00ab\u0412\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0438\u043d\u0434\u0437\u044f\u00bb, Bio Hunter, Ruin Explorers, Urusei Yatsura: Only You, Urotsukidoji \u0438 \u043a \u0432\u0438\u0434\u0435\u043e\u0438\u0433\u0440\u0430\u043c Radiant Silvergun, Phantasy Star Universe."@ru,
        "\u5929\u91ce \u6b63\u9053\uff08\u3042\u307e\u306e \u307e\u3055\u307f\u3061\u3001Masamicz Amano\u307e\u305f\u306fMasamichi Amano\u30011957\u5e741\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u79cb\u7530\u770c\u79cb\u7530\u5e02\u51fa\u8eab\u3002 JASRAC\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3002"@ja,
        "\u5929\u91ce\u6b63\u9053\uff08\u82f1\u6587\uff1aAmano Masamichi\uff0c\u65e5\u6587\uff1a\u3042\u307e\u306e \u307e\u3055\u307f\u3061\uff0c1957\u5e741\u670826\u65e5\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u65bc\u65e5\u672c\u79cb\u7530\u7e23\u79cb\u7530\u5e02\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u65e5\u672c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u4ee5\u53ca\u6307\u63ee\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:118719424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Masamichi_Amano>,
        <http://viaf.org/viaf/118719424>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4d28ff6-9235-4c42-8e3a-e20d2534b843>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Masamichi_Amano.
doremus_artist:5600683a-5017-326f-814b-831b4a058ebc
owl:sameAs viaf:71579120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71579120>.
doremus_artist:56201fcd-0eaa-3bfd-bdd8-d5cfee4819ec
owl:sameAs viaf:29124107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29124107>.
doremus_artist:578d6dc3-1524-38e5-8aa2-391cefc53afc
owl:sameAs viaf:39564763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564763>.
doremus_artist:57c43dfe-4c98-37ac-ba58-03d555c59be9
owl:sameAs viaf:61874450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61874450>.
doremus_artist:57dd0187-09f7-31e1-aaa2-822c8f149d1a
owl:sameAs viaf:39579659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39579659>.
doremus_artist:58c93ead-9721-3bb5-9d08-7e7c08cb33d2
    owl:sameAs viaf:122214446;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101565715>,
        <http://viaf.org/viaf/122214446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a599679-8463-4587-839b-c87a4765f03b>.
doremus_artist:5909f248-afb4-3c6c-bc3d-7ea13a486448
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Maine>;
    rdfs:comment
        "Linda Lavin (* 15. Oktober 1937 in Portland, Maine) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin, die vor allem durch ihre langj\u00e4hrige Rolle als Alice Hyatt in der Sitcom Imbi\u00df mit Bi\u00df bekannt wurde."@de,
        """Linda Lavin (Portland, 15 Oktober, 1937) is een Amerikaanse zangeres en actrice. Ze won in zowel 1979 als 1980 een Golden Globe voor haar rol als Alice Hyatt in de sitcom Alice. Hiervoor werd ze in 1979 ook genomineerd voor een Primetime Emmy Award. Lavin speelde in meer dan 200 afleveringen van de serie. In 1966 werd ze ontdekt bij de musical "It's a Bird...It's a Plane...It's Superman". Vele musicals later speelde ze mee in The Diary of Anne Frank in 1997. Ook was ze in 1979 te gast in The Muppet Show en speelde ze mee in onder meer de films The Muppets Take Manhattan, I Want to Go Home en The Back-up Plan."""@nl,
        "Linda Lavin (Portland, 15 de octubre de 1937) es una actriz estadounidense."@es,
        "Linda Lavin (born October 15, 1937) is an American singer and actress. She is known for playing the title character in the sitcom Alice and for her stage performances, both on Broadway and Off-Broadway."@en,
        "Nella sua carriera si \u00e8 aggiudicata due Golden globe, altrettanti Drama Desk Award ed un Tony Award."@it,
        "\u041b\u0438\u043d\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Linda Lavin, \u0440\u043e\u0434. 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1937 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041b\u0430\u0432\u0438\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043e\u043a-\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0441 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435. \u041e\u043d\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 1966 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435 \u00ab\u042d\u0442\u043e \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430 \u2026 \u042d\u0442\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442 \u2026 \u042d\u0442\u043e \u0421\u0443\u043f\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u00bb, \u0430 \u0432 1970 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 Last of the Red Hot Lovers. \u041e\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434 \u0432 1973 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043d\u0443\u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u042d\u043b\u0438\u0441\u00bb (1976\u20141985), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441 \u0435\u0439 \u0434\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044e \u043d\u0430 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0412 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041b\u0430\u0432\u0438\u043d \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441 \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u0432 \u0441\u0438\u0442\u043a\u043e\u043c\u0435 \u00ab\u0428\u043e\u043d \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043c\u0438\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30ea\u30f3\u30c0\u30fb\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\uff08Linda Lavin\u30011937\u5e7410\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87321606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Linda_Lavin>,
        <http://viaf.org/viaf/87321606>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae8f0297-de69-4a34-810b-099932f41d70>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Linda_Lavin_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Linda_Lavin.
doremus_artist:59210e26-f72f-32d8-879c-035948cc87c2
owl:sameAs viaf:58138506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58138506>.
doremus_artist:59346b53-0710-382e-a1f8-8e47f348699a
owl:sameAs viaf:46626278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46626278>.
doremus_artist:5a7c3308-9b32-38cc-b543-76de651bf909
owl:sameAs viaf:40727825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40727825>.
doremus_artist:5a81288c-4b9a-34f0-a124-893df18faeb4
owl:sameAs viaf:58721529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58721529>.
doremus_artist:5b0842ca-79d5-3766-8491-56c99e713c61
owl:sameAs viaf:19867656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867656>.
doremus_artist:5b6c416a-0a1d-392e-b9c2-1b5ae860be16
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    dbp:deathPlace dbr:Suffolk;
    rdfs:comment
        "Andrew Hugh Michael Maguire (2 August 1926 \u2013 14 June 2013) was an Irish violinist, leader, concertmaster and principal player of the London Symphony Orchestra and the BBC Symphony Orchestra (1962-1967), leader of the Melos Ensemble and the Allegri Quartet, a professor at the Royal Academy of Music, and violin tutor to the National Youth Orchestra of Great Britain."@en;
    owl:sameAs viaf:59295077;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Maguire_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/59295077>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Hugh_Maguire_(violinist)>.
doremus_artist:5b75c27d-29a6-338b-a46c-ebaa165e9414
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Portugal;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Portugal;
    rdfs:comment
        """Duarte Lobo (?,c.1565\u201324 de setembro de 1646) foi um compositor portugu\u00eas da \u00e9poca do Renascimento tardio e Barroco inicial. Foi o mais famoso compositor portugu\u00eas da sua \u00e9poca. Em conjunto com Filipe de Magalh\u00e3es, Manuel Cardoso e o Rei D. Jo\u00e3o IV, \u00e9 considerado um dos m\u00fasicos da "\u00e9poca dourada" da polifonia portuguesa. A sua m\u00fasica \u00e9 altamente atrativa, com for\u00e7a expressiva, tirando partido das caracter\u00edsticas r\u00edtmicas e harm\u00f3nicas do texto latino, em conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es do Conc\u00edlio de Trento."""@pt,
        "Duarte Lobo (c. 1565 \u2013 24 de septiembre de 1646 en lat\u00edn : Eduardus Lupus) fue un compositor portugu\u00e9s del renacimiento tard\u00edo y comienzos del barroco. Se lo considera el compositor m\u00e1s famoso de su \u00e9poca en Portugal, que junto a Filipe de Magalh\u00e3es, Manuel Cardoso, y el rey Juan IV, representa la edad de oro de la polifon\u00eda portuguesa."@es,
        """Duarte Lobo (ca. 1565 \u2013 24 September 1646; Latinized as Eduardus Lupus) was a Portuguese composer of the late Renaissance and early Baroque. He was one of the most famous Portuguese composers of the time, together with Filipe de Magalh\u00e3es, Manuel Cardoso, composers who all began their academic studies as students of Manuel Mendes. Along with John IV, King of Portugal, they represent the "golden age" of Portuguese polyphony."""@en,
        "Duarte Lobo, baptis\u00e9 \u00e0 Alc\u00e1\u00e7ovas le 19 septembre 1565 et mort \u00e0 Lisbonne le 24 septembre 1646, est un compositeur portugais. Aux c\u00f4t\u00e9s de Filipe de Magalh\u00e3es, de Manuel Cardoso et du roi Jo\u00e3o IV, il repr\u00e9sente l'\u00e2ge d'or de la polyphonie portugaise."@fr,
        "Duarte Lobo, latinisiert Eduardus Lupus (* um 1565; \u2020 24. September 1646 in Lissabon) war ein portugiesischer Komponist der Renaissance. Er galt seiner Zeit als der ber\u00fchmteste Komponist seines Landes; sein Werk geh\u00f6rt in die sogenannte \u201egoldene Epoche\u201c der portugiesischen Polyphonie."@de,
        "\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c6\u30fb\u30ed\u30fc\u30dc\uff08Duarte L\u00f4bo, 1565\u5e74\u9803 - 1646\u5e749\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u524d\u306f\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30a7\u30ea\u30da\u30fb\u30c7\u30fb\u30de\u30eb\u30ac\u30ea\u30e3\u30fc\u30f3\u30a8\u30b9, \u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30ab\u30eb\u30c9\u30fc\u30be\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u738b\u30b8\u30e7\u30a2\u30f34\u4e16\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u9ec4\u91d1\u6642\u4ee3\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87553403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Duarte_Lobo>,
        <http://viaf.org/viaf/87553403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15b2df78-6a9a-4aa5-860d-d0d4bdcef05e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duarte_Lobo_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Duarte_Lobo.
doremus_artist:5b76c550-ca4a-33f0-abfa-73acd484e48b
    dbp:birthPlace dbr:Kyoto;
    rdfs:comment
        "Yotaka Sado (\u4f50\u6e21 \u88d5 Sado Yutaka?) (13 de mayo, 1961) es un famoso Director de orquesta de M\u00fasica cl\u00e1sica japon\u00e9s, originario de la Prefectura de Kyoto."@es,
        "Yutaka Sado (jap. \u4f50\u6e21 \u88d5, Sado Yutaka; * 13. Mai 1961 in Ky\u014dto, Pr\u00e4fektur Ky\u014dto) ist einer der international bekanntesten japanischen Dirigenten und seit 2015 Chefdirigent des Tonk\u00fcnstler-Orchesters."@de,
        "Yutaka Sado (\u4f50\u6e21 \u88d5 Sado Yutaka, born 13 May 1961 in Kyoto) is a Japanese conductor. While still in school, Sado obtained a position in the Kansai Nikikai, a Japanese school of opera, where he had the opportunity to work with the New Japan Philharmonic and the Kyoto Symphony Orchestra, learning operatic repertoire. In 1987, he traveled to the United States to attend the Tanglewood Music Festival, where he studied with Seiji Ozawa. Later he won the Davidoff Special Prize for a competition in Schleswig-Holstein, Germany. He returned to Japan as an assistant to Ozawa and made his debut with the New Japan Philharmonic in Tokyo with a Haydn symphony series. He later studied with Charles Dutoit, Gennady Rozhdestvensky, and Leonard Bernstein, with whom he toured the Soviet Union and Germany."@en,
        "Yutaka SadoFichier:Yutaka Sado.jpg Yutaka Sado, en d\u00e9cembre 2012 Yutaka Sado (\u4f50\u6e21\u88d5), n\u00e9 le 13 mai 1961 \u00e0 Kyoto, est un chef d'orchestre japonais."@fr,
        "\u4f50\u6e21 \u88d5\uff08\u3055\u3069 \u3086\u305f\u304b\u30011961\u5e745\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4eac\u90fd\u5e9c\u4eac\u90fd\u5e02\u51fa\u8eab\u3002\u5175\u5eab\u770c\u7acb\u82b8\u8853\u6587\u5316\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3001\u30b7\u30a8\u30ca\u30fb\u30a6\u30a4\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u304a\u3088\u3073\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u30ad\u30e5\u30f3\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32194742;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yutaka_Sado>,
        <http://viaf.org/viaf/32194742>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da965298-81c3-403d-8b7e-2beac7e03a5c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/YutakaSado-Tokyo-a-May23-2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yutaka_Sado.
doremus_artist:5b99be16-0871-318f-a716-108f7eb93cb5
owl:sameAs viaf:6616156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6616156>.
doremus_artist:5c0cfec6-942c-3016-aac4-7bef31de7dd1
owl:sameAs viaf:133945057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/133945057>.
doremus_artist:5c9170cd-c7c4-303a-b542-2cb8279a49f5
owl:sameAs viaf:61872236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61872236>.
doremus_artist:5d3aa44e-572c-3967-b624-4da5bd0a8b47
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bath,_Somerset>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Thomas Linley. Thomas (Tom) Linley le jeune (Bath, 5 mai 1756 - 5 ao\u00fbt 1778, par noyade) \u00e9tait un enfant prodige, chanteur, violoniste et compositeur britannique. Il a \u00e9t\u00e9 connu comme le \u00ab Mozart anglais \u00bb. Il \u00e9tait le fils a\u00een\u00e9 du compositeur Thomas Linley le vieux et de son \u00e9pouse, Mary Johnson."@fr,
        """Thomas (Tom) Linley (1756-1778) fue un destacado cantante, violinista y compositor ingl\u00e9s. Se le conoci\u00f3 como el "Mozart ingl\u00e9s"."""@es,
        """Thomas (Tom) Linley the younger (7 May 1756 \u2013 5 August 1778) was the eldest son of the composer Thomas Linley the elder and his wife Mary Johnson. He was one of the most precocious composers and performers that have been known in England, and became known as the "English Mozart"."""@en,
        "Thomas Linley (1756-1778) foi um violinista, compositor e cantor ingl\u00eas. Thomas Linley (1756-1778) foi um violinista, compositor e cantor ingl\u00eas. Thomas Linley o mais jovem (considerado o Mozart Ingl\u00eas) nasceu no Abbey Green, Bath em 07 de maio de 1756 e foi batizado na Igreja de St. James, Bath no dia 11 de junho, era filho de um professor cravista, compositor e cantor de mesmo nome. Thomas Linley pai desempenhou um papel proeminente na vida musical de Bath e apresentou os membros de sua fam\u00edlia prodigiosamente talentosos para o p\u00fablico em uma idade precoce. Elizabeth Ann (n. 1754), Mary (n. 1758) e Maria (n. 1763) eram cantoras talentosas e atrizes no in\u00edcio da adolesc\u00eancia, enquanto Samuel (n. 1760) foi um obo\u00edsta talentoso antes de se tornar marinheiro. Habilidades de Linley eram evide"@pt,
        "Thomas Linley junior (* 7. Mai 1756 in Bath, Somerset; \u2020 5. August 1778 in Grimsthorpe, Lincolnshire) war ein englischer Komponist und Violinist."@de,
        """\u00c8 stato il pi\u00f9 precoce musicista inglese del suo tempo, tanto da esser ricordato come il "Mozart Inglese". Tra il 1763 e il 1768 studi\u00f2 con William Boyce. Nel 1767 cant\u00f2, danz\u00f2 e suon\u00f2 il violino a Londra nello spettacolo The Fairy Favour. Tra il 1768 e il 1771 studi\u00f2 con Pietro Nardini a Firenze, dove conobbe Wolfgang Amadeus Mozart, col quale instaur\u00f2 una buona amicizia, e il compositore Charles Burney, che di lui disse: \u00abIl Tommasino, come viene chiamato, e il piccolo Mozart, vengono citati per tutta l'Italia come i pi\u00f9 promettenti geni di quest'epoca\u00bb."""@it,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\uff08\u30c8\u30e0\uff09\u30fb\u30ea\u30f3\u30ea\u30fc\uff08Thomas (Tom) Linley\u30011756\u5e745\u67087\u65e5 - 1778\u5e748\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6700\u3082\u65e9\u719f\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u300c\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79799945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Linley_the_younger>,
        <http://viaf.org/viaf/79799945>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Linleyyounger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Linley_the_younger.
doremus_artist:60307556-c808-3e4d-9c19-523505d8ee09
owl:sameAs viaf:54346970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54346970>.
doremus_artist:607c12ef-2616-355b-99cd-90d6073cd30a
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Johann Georg Reinhardt (* 1676 oder 1677; \u2020 6. Januar 1742 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Organist."@de,
        "Johann Georg Reinhardt (c. 1676 \u2013 6 January 1742) was an Austrian composer. (His name is sometimes spelt Rheinhardt, Reinhard, or Reinharth.) Appointed imperial court organist on 1 January 1708, he later became later Kapellmeister of St. Stephen's Cathedral, Vienna. One of his students was Giuseppe Bonno. He composed ballets, serenatas, one opera and some church music."@en;
    owl:sameAs viaf:24849667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Georg_Reinhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/24849667>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Georg_Reinhardt.
doremus_artist:6130f04e-f2ed-371f-85e4-81702641a3fb
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Charles Munch (26 de septiembre de 1891 \u2013 6 de noviembre de 1968) fue un director de orquesta y violinista franc\u00e9s, reconocido mundialmente por haber dirigido magistrales interpretaciones de los cl\u00e1sicos del Romanticismo, especialmente durante su etapa al frente de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Boston (1949 - 1962). En 1967 fund\u00f3 la Orquesta de Par\u00eds. Muri\u00f3 en Richmond, Virginia al a\u00f1o siguiente, cuando se encontraba de gira por los EE.UU al frente de la mencionada orquesta."@es,
        "Charles Munch (French pronunciation: \u200b[\u0283a\u0281l myn\u0283]; born Charles M\u00fcnch; 26 September 1891 \u2013 6 November 1968) was an Alsacian symphonic conductor and violinist. Noted for his mastery of the French orchestral repertoire, he was best known as music director of the Boston Symphony Orchestra."@en,
        "Charles Munch (M\u00fcnch) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 allemand \u00e0 Strasbourg le 26 septembre 1891 et mort dans son sommeil \u00e0 Richmond (Virginie, \u00c9tats-Unis) le 6 novembre 1968."@fr,
        "Charles Munch (nascido Charles M\u00fcnch) (Estrasburgo, Fran\u00e7a em 26 de setembro de 1891 - 6 de novembro de 1968) foi um maestro sinf\u00f4nico e violinista. Conhecido por seu vasto repert\u00f3rio orquestras franc\u00eas, sendo mais conhecido como Diretor Musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Boston."@pt,
        "Charles M\u00fcnch (auch: Charles Munch) (* 26. September 1891 in Stra\u00dfburg, Deutsches Kaiserreich; \u2020 6. November 1968 in Richmond, Virginia) war ein franz\u00f6sischer Dirigent els\u00e4ssischer Abstammung."@de,
        "Charles M\u00fcnch (naam ook gespeld zonder umlaut als Charles Munch; Straatsburg, 26 september 1891 - Richmond (Virginia), 6 november 1968) was een Frans dirigent en violist afkomstig uit de Elzas. Hij is bekend geworden om zijn uitvoeringen van Franse orkestmuziek, onder andere als dirigent van het Boston Symphony Orchestra."@nl,
        "Charles M\u00fcnch, tak\u017ce Charles Munch (ur. 26 wrze\u015bnia 1891 w Strasburgu, zm. 6 listopada 1968 w Richmond, Wirginia) \u2013 dyrygent francuski pochodzenia niemieckiego. Charles M\u00fcnch urodzi\u0142 si\u0119 jako syn alzackiego organisty i dyrygenta ch\u00f3ru Ernsta M\u00fcncha. Studiowa\u0142 gr\u0119 na skrzypcach w Konserwatorium w Strasburgu i w Pary\u017cu u Luciena Capeta. Na pocz\u0105tku I wojny \u015bwiatowej zosta\u0142 wcielony do armii niemieckiej w stopniu sier\u017canta artylerii. Dozna\u0142 zatrucia gazem bojowym pod P\u00e9ronne i by\u0142 ranny w bitwie pod Verdun. Po wojnie wr\u00f3ci\u0142 do Alzacji i zosta\u0142 obywatelem Francji."@pl,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041c\u044e\u043d\u0448 (\u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u041c\u044e\u043d\u0445; \u0444\u0440. Charles Munch \u0438\u043b\u0438 M\u00fcnch; 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1891, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1968, \u0420\u0438\u0447\u043c\u043e\u043d\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0438\u0440\u0433\u0438\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30b7\u30e5\uff08Charles Munch, 1891\u5e749\u670826\u65e5 - 1968\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5f53\u6642\u30c9\u30a4\u30c4\u9818\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u306e\u3061\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32184142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Munch_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/32184142>,
        <https://musicbrainz.org/artist/372402df-47a1-42da-8100-d3377a50266c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louveciennes_Plaque_Munch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Munch_(conductor)>.
doremus_artist:62604231-4c9b-32da-b9b1-b92081c5be23
    owl:sameAs viaf:91206609;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91206609>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54d9247f-7857-42bb-8ffb-f2ecd8a14710>.
doremus_artist:63301996-ab43-34eb-93f0-bea2cf71d651
    dbp:birthPlace dbr:Ancona;
    dbp:deathPlace dbr:Ancona;
    rdfs:comment
        "Di umili origini, venne inviato dai genitori presso lo zio paterno per intraprendere la carriera ecclesiastica, anche se i desideri e le inclinazioni del ragazzo erano rivolti verso la musica. Inizi\u00f2 i primi studi musicali a Jesi; nel gennaio del 1793 viene accolto nel Conservatorio della Piet\u00e0 dei Turchini di Napoli dove fu allievo, fra gli altri, di Nicola Sala, e ben presto cominci\u00f2 a comporre."@it,
        "Gaspare Luigi Pacifico Spontini (* 14. November 1774 in Maiolati (heute Maiolati Spontini) bei Jesi, Kirchenstaat, heute Provinz Ancona; \u2020 24. Januar 1851 ebenda) war ein italienischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Gaspare Luigi Pacifico Spontini (14 November 1774 \u2013 24 January 1851) was an Italian opera composer and conductor."@en,
        "Gaspare Luigi Pacifico Spontini (Maiolati bij Jesi, 14 november 1774 - aldaar, 24 januari 1851) was een Italiaans operacomponist."@nl,
        "Gaspare Luigi Pacifico Spontini (Maiolati, Ancona, 14 de noviembre de 1774 \u2013 ib\u00edd., 24 de enero de 1851) fue un compositor de \u00f3pera y director de orquesta italiano. Nacido en Maiolati, en la provincia de Ancona, llamado ahora Maiolati Spontini, ejerci\u00f3 la mayor parte de su carrera en Par\u00eds y Berl\u00edn y regres\u00f3 a su lugar de nacimiento hacia el final de su vida. Durante las primeras dos d\u00e9cadas del siglo XIX fue una de las figuras m\u00e1s importantes de la \u00f3pera seria francesa. Sus obras m\u00e1s exitosas y acabadas son las \u00f3peras Fernand Cortez y La Vestale."@es,
        "Gaspare Luigi Pacifico Spontini (comte de San Andrea) (14 de novembro de 1774 \u2013 24 de janeiro de 1851) foi um compositor de \u00f3pera e maestro italiano. Nascido em Maiolati na prov\u00edncia de Ancona, agora Maiolati Spontini, passou a maior parte da sua carreira em Paris e Berlim, mas retornou ao local de nascimento, no final da vida. Durante as primeiras duas d\u00e9cadas do s\u00e9culo 19, Spontini foi figura importante na \u00f3pera francesa.Na juventude, estudou no Conservatorio della Piet\u00e0 de' Turchini em N\u00e1poles."@pt,
        "Gaspare Luigi Pacifico Spontini (ur. 14 listopada 1774 w Maiolati ko\u0142o Jesi, zm. 24 stycznia 1851 tam\u017ce) \u2013 kompozytor i dyrygent w\u0142oski."@pl,
        "Gaspare Luigi Pacifico Spontini, comte de San Andrea (1844), est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Maiolati pr\u00e8s d'Anc\u00f4ne le 14 novembre 1774 et mort dans la m\u00eame ville le 14 janvier 1851 alors au sein des \u00c9tats pontificaux."@fr,
        "\u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0301\u0440\u0435 \u041b\u0443\u0438\u0301\u0434\u0436\u0438 \u041f\u0430\u0447\u0438\u0444\u0438\u043a\u043e \u0421\u043f\u043e\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gaspare Luigi Pacifico Spontini; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1774, \u041c\u0430\u0439\u043e\u043b\u0430\u0442\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0410\u043d\u043a\u043e\u043d\u0430 \u2014 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1851, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442, \u043c\u0435\u0441\u0441 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439; \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0427\u043b\u0435\u043d \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 (1833) \u0438 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 (1839) \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432."@ru,
        "\u30ac\u30b9\u30d1\u30fc\u30ec\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ac\u30b9\u30d1\u30ec\uff09\u30fb\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30d1\u30c1\u30d5\u30a3\u30b3\u30fb\u30b9\u30dd\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Gaspare Luigi Pacifico Spontini, 1774\u5e7411\u670814\u65e5 - 1851\u5e741\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a2\u30f3\u30b3\u30fc\u30ca\u5730\u65b9\u306e\u30de\u30a4\u30aa\u30e9\u30fc\u30c6\u30a3\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30de\u30a4\u30aa\u30e9\u30fc\u30c6\u30a3\u30fb\u30b9\u30dd\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff09\u51fa\u8eab\u300219\u4e16\u7d00\u306e\u6700\u521d\u306e20\u5e74\u9593\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7b2c\u4e00\u5e1d\u653f\u306b\u304a\u3051\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30bb\u30ea\u30a2\u306e\u6700\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3002\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u53e4\u5178\u7684\u306a\u30c8\u30e9\u30b8\u30a7\u30c7\u30a3\u30fb\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u7406\u5ff5\u3092\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30e1\u30ed\u30c9\u30e9\u30de\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8da3\u5473\u3084\u3001\u3088\u308a\u58ee\u5927\u306a\u5149\u666f\u3001\u8c4a\u304b\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u97f3\u8272\u3001\u7279\u5fb4\u7684\u306a\u8a00\u8a9e\u8868\u73fe\u306b\u7d44\u307f\u5408\u308f\u3055\u308c\u305f\u65cb\u5f8b\u306e\u5275\u610f\u306b\u306a\u3058\u307e\u305b\u3088\u3046\u3068\u52aa\u529b\u3057\u305f\u3002\u300e\u30f4\u30a7\u30b9\u30bf\u306e\u5deb\u5973\u300f\uff08La Vestale \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30dd\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u306e\u6700\u9ad8\u5091\u4f5c\u306b\u3057\u3066\u6210\u529f\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27253271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaspare_Spontini>,
        <http://viaf.org/viaf/27253271>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gaspare_Spontini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaspare_Spontini.
doremus_artist:65fe1fd3-f6de-38e7-9ae0-e5952baf13ff
owl:sameAs viaf:66732533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66732533>.
doremus_artist:6610a1ad-0334-3479-8386-7931042cd34a
owl:sameAs viaf:71582044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71582044>.
doremus_artist:6651c2a0-b3ad-35f2-bf21-77efbe35702e
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Malo;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Joseph Quesnel (* 15. November 1746 in Saint-Malo; \u2020 3. Juli 1809 in Montreal) war ein kanadischer Komponist, Dichter, Schriftsteller und Schauspieler. Quesnel absolvierte das Coll\u00e8ge Saint-Louis in seiner Heimatstadt und besuchte dann als Matrose auf einer dreij\u00e4hrigen Seereise Pondicherry in Indien, Madagaskar, Franz\u00f6sisch-Guinea, Westindien und Brasilien. Danach lie\u00df er sich als Gesch\u00e4ftspartner seines Onkels Louis-Auguste Quesnel in Bordeaux nieder."@de,
        "Joseph Quesnel (15 November 1746 \u2013 2 or 3 July 1809) was a French Canadian composer, poet, and playwright. Among his works were two operas, Colas et Colinette and Lucas et C\u00e9cile; the former is considered to be the first Canadian opera. He died of pleurisy at Montreal in 1809 several months after he had dived into the Saint Lawrence River to save a drowning child. Quesnel was the subject of the comic opera Le P\u00e8re des amours, written by Eug\u00e8ne Lapierre in 1942."@en,
        "Joseph Quesnel (Saint-Malo, France, 15 novembre 1746 - Montr\u00e9al, 2 ou 3 juillet 1809) est un compositeur, violoniste, dramaturge, po\u00e8te canadien et directeur de troupe th\u00e9\u00e2trale. Il composa des po\u00e8mes, chansons, duos, motets, quatuors et symphonies. Outre plusieurs \u0153uvres litt\u00e9raires, subsistent les parties vocales de deux op\u00e9ras, Colas et Colinette et Lucas et C\u00e9cile, ainsi que la partie du second violon et le livret du premier op\u00e9ra."@fr;
    owl:sameAs viaf:102407284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Quesnel>,
        <http://viaf.org/viaf/102407284>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Schipper_Painting_of_Joseph_Quesnel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Quesnel.
doremus_artist:69275e25-37f2-309f-b9b3-01c0a8ceec21
    rdfs:comment
        "Peter Dijkstra (* 11. Juni 1978) in Roden, Provinz Drenthe, Niederlande, ist ein niederl\u00e4ndischer Dirigent."@de,
        "Peter Dijkstra (11 juni 1978) is een Nederlands dirigent."@nl,
        "Peter Dijkstra (born 11 June 1978) is a Dutch conductor, especially of choirs and vocal ensembles. Born in Roden, Drenthe, Dijkstra sang in his youth in Jongenskoor Roder, a boys' choir, which his father, Bouwe Dijkstra, founded in 1985. He sang the Cantatas of J. S. Bach with the likes of Gustav Leonhardt, Sigiswald Kuijken and Max van Egmond in Amsterdam. Later he studied singing and conducting at the Royal Conservatory of The Hague, at the Hochschule f\u00fcr Musik und Tanz K\u00f6ln with Marcus Creed, and at the Royal College of Music in Stockholm with Jorma Panula. He also attended master classes with Eric Ericson and T\u00f5nu Kaljuste. He led the ensemble The Gents."@en;
    owl:sameAs viaf:2680492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Dijkstra>,
        <http://viaf.org/viaf/2680492>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Dijkstra.
doremus_artist:69785c9a-6408-3f04-aaf8-6d25402215cf
    dbp:birthPlace dbr:Kunágota;
    dbp:deathPlace dbr:Sopron;
    rdfs:comment
        "Dans le nom hongrois Szokolay S\u00e1ndor, le nom de famille pr\u00e9c\u00e8de le pr\u00e9nom, mais cet article utilise l\u2019ordre habituel en fran\u00e7ais S\u00e1ndor Szokolay, o\u00f9 le pr\u00e9nom pr\u00e9c\u00e8de le nom.S\u00e1ndor SzokolayFichier:S\u00e1ndor Szokolay.jpg Szokolay en 2004 S\u00e1ndor Szokolay, n\u00e9 \u00e0 Kun\u00e1gota le 30 mars 1931 et mort \u00e0 Sopron le 8 d\u00e9cembre 2013, est un compositeur hongrois et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de musique Franz-Liszt \u00e0 Budapest."@fr,
        "Szokolay was born in Kun\u00e1gota in a Lutheran evangelic family and began his music studies in B\u00e9k\u00e9starhos. Then he attended the Franz Liszt Academy of Music, Budapest. His teachers were Ferenc Szab\u00f3 and Ferenc Farkas. Between 1957 and 1961 he worked at the Hungarian Radio music department. Between 1959 and 1994 he was a professor at the Franz Liszt Academy of Music, Budapest. He retired in 1994 and moved to Sopron where he lived and worked till his death. His main works, operas, oratoria, are well known all over the world."@en,
        "S\u00e1ndor Szokolay [\u02c8\u0283a\u02d0ndor \u02c8sokol\u0252.i] (* 30. M\u00e4rz 1931 in Kun\u00e1gota; \u2020 8. Dezember 2013 in Sopron) war ein ungarischer Komponist."@de,
        "\u0428\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Szokolay S\u00e1ndor, 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1931, \u041a\u0443\u043d\u0430\u0433\u043e\u0442\u0430 \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2013, \u0428\u043e\u043f\u0440\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0435. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 (1976), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u042d\u0440\u043a\u0435\u043b\u044f (1960, 1965) \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u043e\u0448\u0443\u0442\u0430 (1966)."@ru;
    owl:sameAs viaf:116617678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e1ndor_Szokolay>,
        <http://viaf.org/viaf/116617678>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Szokolay_teaching_the_Huszti-Duo_Vienna.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sándor_Szokolay.
doremus_artist:698bc673-ce4e-3d95-a4e5-7752af1c49f2
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Jeff Barry (* 3. April 1938 in New York, NY; b\u00fcrgerlich Joel Adelberg) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Komponist, Songwriter und Musikproduzent. Gemeinsam mit seiner Ehefrau Ellie Greenwich geh\u00f6rte er in den 1960er Jahren zu den begehrten Songwriter-Teams, die im Brill Building arbeiteten und dort f\u00fcr andere Interpreten viele Bestseller kreierten."@de,
        """Jeff Barry (born Joel Adelberg; April 3, 1938) is an American pop music songwriter, singer, and record producer. Among the most successful songs that he has co-written in his career are "Do Wah Diddy Diddy", "Da Doo Ron Ron", "Then He Kissed Me", "Be My Baby", "Chapel of Love", and "River Deep - Mountain High" (all written with his then-wife Ellie Greenwich and Phil Spector); "Leader of the Pack" (written with Greenwich and Shadow Morton); and "Sugar, Sugar" (written with Andy Kim)."""@en;
    owl:sameAs viaf:24867250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeff_Barry>,
        <http://viaf.org/viaf/24867250>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeff_Barry.
doremus_artist:69bdee7b-7dc8-32fb-a07f-ccd6d876a6db
owl:sameAs viaf:51879058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51879058>.
doremus_artist:6a6731a3-0e18-3e6b-88cb-456380099813
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Arolsen;
    dbp:deathPlace dbr:Potsdam;
    rdfs:comment
        "Ernst Dietrich Adolph Eichner (* 15. Februar 1740 in Arolsen; \u2020 1777 in Potsdam) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Ernst Dietrich Adolph Eichner [Ernesto Eichner] (born 15 February 1740 in Arolsen, died early 1777 in Potsdam) was a German bassoonist and composer."@en,
        "Ernst EichnerFichier:Defaut.svg Ernst Eichner est un bassoniste virtuose et compositeur allemand de la p\u00e9riode dite rococo ou baroque tardif, n\u00e9 \u00e0 Arolsen le 15 f\u00e9vrier 1740 et mort \u00e0 Potsdam en ao\u00fbt 1777."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0410\u0439\u0445\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ernst Eichner; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1740, \u0410\u0440\u043e\u043b\u044c\u0437\u0435\u043d \u2015 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e 1777, \u041f\u043e\u0442\u0441\u0434\u0430\u043c) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0421\u044b\u043d \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0439\u0445\u043d\u0435\u0440\u0430 (1694\u20151768), \u043e\u043d \u0441 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438. \u0412 1762 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0426\u0432\u0430\u0439\u0431\u0440\u044e\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0441 1767 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442-\u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1770-\u0445 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0439\u0445\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0430 \u0432 1772 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0430\u0431\u0438\u0445\u0430. \u041f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0432 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0410\u0439\u0445\u043d\u0435\u0440 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0434\u0430\u0451\u0442 12 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0435. \u0412 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0435 1773 \u043e\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0443 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d"@ru;
    owl:sameAs viaf:39575829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Eichner>,
        <http://viaf.org/viaf/39575829>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Eichner.
doremus_artist:6b7403ea-db15-37d5-95e9-59b9197e6b3b
    dbp:birthPlace dbr:Massa_e_Cozzile;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Bernardo Pasquini (* 8. Dezember 1637 in Massa in Val di Nievole, (Toskana); \u2020 22. November 1710 in Rom) war ein italienischer Organist, Cembalist, Kapellmeister und Komponist des Barock."@de,
        "Bernardo Pasquini (7 December 1637 \u2013 21 November 1710) was an Italian composer of operas, oratorios, cantatas and keyboard music. A renowned virtuoso keyboard player in his day, he was one of the most important Italian composers for harpsichord between Girolamo Frescobaldi and Domenico Scarlatti, having also made substantial contributions to the opera and oratorio."@en,
        """Bernardo Pasquini (Massa (Valdinievole, Toscane), 7 december 1637 - Rome, 22 november 1710) was een Italiaanse componist van opera's en kerkmuziek. Bernardo Pasquini werd geboren in Toscane in het dorpje Massa in Val di Nievole en was een leerling van Antonio Cesti en Loreto Vittori. Sommige historici denken dat Bernardo Pasquini familie was van Ercole Pasquini, de vroeg-17e-eeuwse Romeinse organist, maar dat bewijs is nooit geleverd. Later verhuisde hij naar Rome en trad daar in dienst bij Prins Borghese; vervolgens werd hij organist van de Basilica di Santa Maria Maggiore. Hij genoot de bescherming van koningin Christina I van Zweden, ter ere van wie hij een opera heeft geschreven genaamd "Dov'\u00e8 amore \u00e8 Pieta". Deze opera werd gepubliceerd en uitgevoerd in 1679. Tijdens Alessandro Scarla"""@nl,
        "Bernardo Pasquini (Massa in Val di Nievole, 7 de dezembro de 1637 \u2013 Roma, 22 de novembro de 1710) foi um compositor, cravista e organista da It\u00e1lia. Foi aluno de Antonio Cesti e Loreto Vittori. Viajou para Roma ainda jovem e entrou no servi\u00e7o dos pr\u00edncipes Borghese. Mais tarde se tornou organista da Bas\u00edlica de Santa Maria Maior e recebeu a prote\u00e7\u00e3o da rainha Cristina da Su\u00e9cia. Foi membro da Accademia dell'Arcadia. Como compositor especializou-se na \u00f3pera e em obras para teclado."@pt,
        "Bernardo Pasquini (Massa, Ducado de Massa y Carrara, 7 de diciembre de 1637 \u2014 \u2020 Roma, Estados Pontificios, 22 de noviembre de 1710) fue un compositor italiano de \u00f3pera y m\u00fasica religiosa."@es,
        "Bernardo Pasquini (ur. 7 grudnia 1637 w Massa di Valdinievole (Toskania), zm. 22 listopada 1710 w Rzymie) \u2013 barokowy, w\u0142oski kompozytor oper i muzyki sakralnej. Jego nauczycielami muzyki byli Antonio Cesti i Loreto Vittori. Odwiedzi\u0142 Rzym gdzie pracowa\u0142 dla ksi\u0105\u017c\u0105t Borghese; potem zosta\u0142 organist\u0105 w bazylice Basilica di Santa Maria Maggiore. Popiera\u0142a go kr\u00f3lowa Krystyna, dla kt\u00f3rej skomponowa\u0142 oper\u0119 Dov'\u00e8 amore \u00e8 pieta, w 1679. Jest znany jako autor wielu wirtuozerskich utwor\u00f3w na klawesyn."@pl,
        "Bernardo Pasquini, n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1637 \u00e0 Massa di Valdinievole (pr\u00e8s de Pistoia, en Toscane) et mort le 21 novembre 1710 \u00e0 Rome, est un compositeur, claveciniste et organiste italien."@fr,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u041f\u0430\u0441\u043a\u0432\u0438\u043d\u0438 (7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1637 \u2014 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1710) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430-\u044d-\u041a\u043e\u0446\u0446\u0438\u043b\u0435 (\u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430). \u0411\u044b\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0427\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u041b\u043e\u0440\u044d\u0442\u043e \u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438 \u0432 1650. \u041f\u0440\u0438\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0420\u0438\u043c \u0435\u0449\u0451 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u0438 \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0441\u0432\u0438\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0433\u0435\u0437\u0435; \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f-\u041c\u0430\u0434\u0436\u043e\u0440\u0435. \u041e\u043d \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u044b, \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432 1679 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u043c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 Dov'\u00e8 amore \u00e8 pieta \u0441 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u043e \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30d1\u30b9\u30af\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Bernardo Pasquini, 1637\u5e7412\u67087\u65e5 - 1710\u5e7411\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u3001\u30d5\u30ec\u30b9\u30b3\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u30c4\u30a3\u30dd\u30fc\u30ea\u306e\u9593\u3092\u3068\u308a\u3082\u3064\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u9375\u76e4\u697d\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c8\u30b9\u30ab\u30ca\u5730\u65b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30c1\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u3068\u30ed\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30fc\u30ea\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u82e5\u3044\u3046\u3061\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u8d74\u304d\u3001\u30dc\u30eb\u30b2\u30fc\u30bc\u516c\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u3002Basilica di Santa Maria Maggiore\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u5143\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u5973\u738b\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u306e\u5e87\u8b77\u306e\u4e0b\u306b\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u30021679\u5e74\u306b\u5236\u4f5c\u3055\u308c\u305f\u6b4c\u5287\u300a\u611b\u306f\u3044\u305a\u3053\u3001\u82e6\u3057\u307f\u306f\u3044\u305a\u3053 Dov'\u00e8 amore \u00e8 pieta \u300b\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u3092\u79f0\u3048\u308b\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u4e8c\u5ea6\u76ee\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u6ede\u5728\u4e2d\u306b\uff081703\u5e74-1708\u5e74\uff09\u3001\u30d1\u30b9\u30af\u30a3\u30fc\u30cb\u3068\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u306f\u983b\u7e41\u306b\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u3082\u3068\u306b\u901a\u3063\u305f\u3002\u30d1\u30b9\u30af\u30a3\u30fc\u30cb\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u6ca1\u3057\u3001\u8056\u30ed\u30ec\u30f3\u30c4\u30a9\u6559\u4f1a\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71578999;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernardo_Pasquini>,
        <http://viaf.org/viaf/71578999>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6307b6ca-16f3-44cf-9223-3780a8c27dbc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernardo_Pasquini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernardo_Pasquini.
doremus_artist:6be972af-2b6d-3dd8-8df4-2008a202cbd2
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "(Not to be confused with Anne Murray.) Ann Murray (born 27 August 1949) is an Irish mezzo-soprano."@en,
        "Ann Murray DBE (* 27. August 1949 in Dublin, Irland) ist eine irische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Ann Murray n\u00e9e le 27 ao\u00fbt 1949 \u00e0 Dublin est une cantatrice irlandaise mezzo-soprano."@fr,
        """Ann Murray, DBE (n. Dubl\u00edn, 27 de agosto de 1949) es una mezzosoprano irlandesa. Estudi\u00f3 en el Royal Manchester College of Music y debut\u00f3 como Alceste en la \u00f3pera hom\u00f3nima de Christoph Willibald Gluck en 1974. Ha cantado en todos los grandes teatros l\u00edricos del mundo destac\u00e1ndose su participaci\u00f3n en \u00f3peras de Georg Friedrich H\u00e4ndel, Wolfgang Amadeus Mozart y Richard Strauss. Es una notable liederista y solista en oratorios. Es Kammers\u00e4ngerin de la \u00d3pera de Baviera desde 1998 y Dama del Imperio brit\u00e1nico desde 2002, aunque al no ser brit\u00e1nica sino pertenecer al Commonwealth se aplica el "DBE"."""@es,
        "\u042d\u043d\u043d \u041c\u044e\u0440\u0440\u0435\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ann Murray; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1949, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0416\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u0430 \u041b\u0430\u043d\u0433\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u041a\u043e\u043a\u0441\u0430 \u0432 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 1974 \u0433. \u0432 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0438\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0413\u043b\u044e\u043a\u0430 \u00ab\u0410\u043b\u044c\u0446\u0435\u0441\u0442\u0430\u00bb. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a \u043f\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044f: \u0442\u0430\u043a, \u0432 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0431\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0431 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041c\u044e\u0440\u0440\u0435\u0439 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u00ab\u042e\u043b\u0438\u0438 \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u0435\u00bb:"@ru;
    owl:sameAs viaf:100314452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ann_Murray>,
        <http://viaf.org/viaf/100314452>,
        <https://musicbrainz.org/artist/718393bb-ede4-494c-85ca-9816dd6787b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ann_Murray.
doremus_artist:6bed70bd-f9cd-3c69-b339-73987ecc24fa
    dbp:birthPlace dbr:Nantua;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Aubert (* 12. April 1955 in Nantua, D\u00e9partement Ain) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "Jean-Louis Aubert (born 12 April 1955) is a French singer-songwriter, guitarist, composer and producer. He went on a solo career after the split of the rock band T\u00e9l\u00e9phone that he co-founded. He has sold more than 3 million records as a solo musician, and almost 6 million with the band T\u00e9l\u00e9phone. In total, he has given more than 1,250 concerts."@en,
        "Jean-Louis Aubert, n\u00e9 le 12 avril 1955 \u00e0 Nantua (Ain), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, chanteur, guitariste et producteur fran\u00e7ais, artiste de rock avec le groupe T\u00e9l\u00e9phone, puis en solo. Il a vendu plus de trois millions de disques en solo et pr\u00e8s de six millions avec le groupe T\u00e9l\u00e9phone. Il a \u00e9galement donn\u00e9 au total plus de 1 250 concerts."@fr;
    owl:sameAs viaf:46950094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Aubert>,
        <http://viaf.org/viaf/46950094>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jl_aubert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Aubert.
doremus_artist:6bf99225-f65a-39e0-b35f-5b759d0ae976
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Franz Adolf Berwald (* 23. Juli 1796 in Stockholm; \u2020 3. April 1868 ebenda) war ein schwedischer Komponist und Violinist. Seinen Lebensunterhalt bestritt er lange Zeit als Orthop\u00e4de sowie als Betriebsleiter einer S\u00e4gem\u00fchle und eines Glaswerkes."@de,
        "Franz Adolf Berwald (23 July 1796 \u2013 3 April 1868) was a Swedish Romantic composer who was generally ignored during his lifetime. He made his living as an orthopedic surgeon and later as the manager of a saw mill and glass factory."@en,
        "Franz Adolf Berwald (23 de Julho de 1796 - 3 de Abril de 1868) foi um compositor sueco do s\u00e9culo XIX. As pessoas praticamente ignoraram suas composi\u00e7\u00f5es enquanto ele era vivo. Por isso, ele teve que procurar uma outra ocupa\u00e7\u00e3o. Berwald trabalhou como cirurgi\u00e3o ortop\u00e9dico, e posteriormente dirigindo uma serraria e uma fundi\u00e7\u00e3o de vidro. Ele agora \u00e9 considerado o compositor sueco mais importante de seu s\u00e9culo. Em 1976, a nova sala de concertos da Sveriges Radio recebeu o nome de Berwaldhallen."@pt,
        "Franz Adolf Berwald (Stockholm, 23 juli 1796 \u2013 aldaar, 3 april 1868) was een Zweeds componist, muziekpedagoog en violist."@nl,
        "Franz Berwald (Estocolmo, Suecia. 23 de julio de 1796 - Ib\u00eddem. 3 de abril de 1868) fue un compositor rom\u00e1ntico sueco. Poco conocido en su propio pa\u00eds en vida, en una \u00e9poca en la que Suecia no contaba con grandes orquestas sinf\u00f3nicas, trabaj\u00f3 como cirujano ortop\u00e9dico en Berl\u00edn con bastante \u00e9xito. A su regreso a Suecia se encarg\u00f3 de la direcci\u00f3n de una serrer\u00eda y de una fundici\u00f3n de vidrio. Actualmente es considerado el compositor m\u00e1s relevante de la historia musical sueca."@es,
        "Franz Berwald (ur. 23 lipca 1796 w Sztokholmie, zm. 3 kwietnia 1868 tam\u017ce) \u2013 szwedzki kompozytor, skrzypek i altowiolista. Uko\u0144czy\u0142 studia muzyczne w Sztokholmie. W latach 1812\u20131828 cz\u0142onkiem kapeli dworskiej. Koncertowa\u0142 jako skrzypek w krajach europejskich. Od 1829 przebywa\u0142 w Berlinie, od 1841 w Wiedniu, a od 1842 ponownie w Szwecji. W 1846 zosta\u0142 cz\u0142onkiem honorowym Mozarteum, a w 1864 \u2014 cz\u0142onkiem Szwedzkiej Kr\u00f3lewskiej Akademii Muzycznej. Od 1867 by\u0142 profesorem konserwatorium w Sztokholmie."@pl,
        "Franz Berwald est un compositeur su\u00e9dois, n\u00e9 \u00e0 Stockholm le 23 juillet 1796 et mort \u00e0 Stockholm le 3 avril 1868."@fr,
        "Rimasto praticamente ignorato come musicista lungo tutto il corso della sua vita, si dedic\u00f2 a svariati lavori per sostenersi. Successivamente le sue creazioni saranno molto apprezzate, rivelando, al di l\u00e0 delle influenze del romanticismo tedesco e delle ingenuit\u00e0 dovute alla irregolarit\u00e0 dei suoi studi, un autonomo stile ed una personalit\u00e0 ben marcata che andranno notevolmente ad incidere sulla musica nazionale scandinava della generazione seguente."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0411\u0435\u0301\u0440\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434 (Franz Adolf Berwald; 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1796, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u2014 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1868, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d9\u30eb\u30ef\u30eb\u30c9\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d9\u30fc\u30eb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c9\u3001Franz Adolf Berwald, 1796\u5e747\u670823\u65e5 - 1868\u5e744\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306b\u751f\u308c\u540c\u5730\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6f14\u594f\u5bb6\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f5c\u66f2\u306f\u72ec\u5b66\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3001\u534a\u97f3\u968e\u7684\u306a\u548c\u58f0\u9032\u884c\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u306a\u3001\u304d\u308f\u3081\u3066\u72ec\u81ea\u306e\u4f5c\u98a8\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u305f\u3081\u751f\u524d\u306f\u306a\u304b\u306a\u304b\u7406\u89e3\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u8fd1\u4ee3\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u57fa\u790e\u3092\u4f5c\u3063\u305f1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u8d1d\u74e6\u5c14\u5fb7\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aFranz Berwald\uff0c1796\u5e747\u670823\u65e5\uff0d1868\u5e744\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5728\u5bab\u5ef7\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u4efb\u804c\uff0c\u540e\u4e3a\u751f\u8ba1\u6240\u8feb\u66fe\u957f\u65f6\u671f\u62c5\u4efb\u5916\u79d1\u533b\u751f\uff0c\u73bb\u7483\u5546\u7b49\u804c\u52a1\u3002\u665a\u5e74\u66fe\u5728\u65af\u5fb7\u54e5\u5c14\u6469\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u3002\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u7c7b\u4f3c\u5fb7\u5965\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\uff0c\u4f46\u65cb\u5f8b\u4e0e\u548c\u58f0\u5199\u6cd5\u72ec\u5177\u7279\u8272\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u5728\u751f\u524d\u4e0d\u53d7\u91cd\u89c6\uff0c\u6b7b\u540e\u9010\u6e10\u5f97\u5230\u4e0a\u6f14\u673a\u4f1a\uff0c\u73b0\u5728\u88ab\u89c6\u4e3a\u6700\u91cd\u8981\u7684\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51806634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Berwald>,
        <http://viaf.org/viaf/51806634>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b29ec37-88bd-4e20-bd29-6717450effb4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Berwald_Photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Berwald.
doremus_artist:6c633c81-a92b-35f7-9daa-b70eb1e39e53
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giovanna Marini (* 19. Januar 1937 in Rom) ist eine italienische Musikerin, S\u00e4ngerin, Komponistin, Liedermacherin und Musikethnologin. Sie gilt als eine der wichtigsten Interpretinnen und Forscherinnen im Bereich der traditionellen italienischen Volksmusik."@de,
        "Giovanna Marini (born Giovanna Salviucci; 19 January 1937) is an Italian singer-songwriter and researcher of ethnomusicology."@en,
        "Giovanna Marini, n\u00e9e le 19 janvier 1937 \u00e0 Rome, est une musicienne, chanteuse, chercheuse en ethnomusicologie, italienne. Son activit\u00e9 prot\u00e9iforme en a fait l'une des figures les plus importantes dans les domaines de la recherche et de l'ex\u00e9cution de la tradition musicale populaire italienne, mais elle est aussi auteure de chansons de sa propre composition."@fr,
        "La sua attivit\u00e0 multiforme ne ha fatta una delle figure pi\u00f9 importanti nello studio, nella ricerca e nell'esecuzione della tradizione musicale popolare italiana, ma \u00e8 autrice anche di canzoni e cantate di propria composizione."@it;
    owl:sameAs viaf:90150715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanna_Marini>,
        <http://viaf.org/viaf/90150715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cba705e8-15f9-4553-a9f2-306b29e5dd1c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanna_Marini.
doremus_artist:6d2da876-b62f-3ca4-95ba-e4037b7f36e9
owl:sameAs viaf:42030636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42030636>.
doremus_artist:6d728750-88c8-3141-b0db-a8c40b43f573
owl:sameAs viaf:2704515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2704515>.
doremus_artist:6d956201-1c12-32d5-8c54-311e64d36f5f
owl:sameAs viaf:24812486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812486>.
doremus_artist:6f34a716-5f07-38c2-b603-800ba9a9f184
owl:sameAs viaf:60877531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60877531>.
doremus_artist:6f67ef72-4d21-398d-99fa-5fd99cf7be42
    dbp:birthPlace dbr:Mainz;
    dbp:deathPlace dbr:Dudweiler;
    rdfs:comment
        "Theo Brandm\u00fcller (* 2. Februar 1948 in Mainz; \u2020 26. November 2012 in Saarbr\u00fccken) war ein deutscher Komponist Neuer Musik, Organist und Hochschullehrer."@de,
        "Theo Brandm\u00fcller (2 February 1948, in Mainz \u2013 26 November 2012, in Saarbr\u00fccken) was a German contemporary classical composer, organist and teacher."@en,
        "Theo Brandm\u00fcller, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1948 \u00e0 Mayence et mort le 26 novembre 2012 \u00e0 Sarrebruck, est un compositeur allemand de la Nouvelle Musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:54265734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theo_Brandm\u00fcller>,
        <http://viaf.org/viaf/54265734>,
        <https://musicbrainz.org/artist/49f2b918-1f42-445b-8e6a-4daf17602628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theo_Brandmüller.
doremus_artist:6fb856bd-4b56-3589-ac9e-9eef4d20d514
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Koji Toyoda was a Japanese classical musician. He was born in Hamamatsu in 1933. Violinists Toshiya Eto and Koji Toyoda were amongst the first students of the famous music educator Shinichi Suzuki after he returned to Japan from studying in Germany. At that time, Koji Toyoda was only three and a half. During World War II, his studies with Suzuki were discontinued when Koji was evacuated from Tokyo. After losing both parents during the war, Koji stayed with his uncle and worked at a sake shop. Post war efforts of Suzuki to locate his student by radio announcement brought Koji under Suzuki's care. He continued his studies at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur in Paris where he studied with Professor Benedetti. He graduated there with a diploma in six months in order to study with George En"@en,
        "\u8c4a\u7530\u8015\u5150\uff08\u8c4a\u7530\u8015\u5152\u3001\u3068\u3088\u3060 \u3053\u3046\u3058\u30011933\u5e749\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u59bb\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u8c4a\u7530\u5143\u5b50\uff08\u65e7\u59d3\u7af9\u5185\uff09\u3001\u606f\u5b50\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306e\u8c4a\u7530\u5f13\u4e43\u3002 \u6771\u4eac\u90fd\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u30023\u6b73\u3067\u7236\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u3066\u9234\u6728\u93ae\u4e00\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021941\u5e74\u306b\u592a\u5e73\u6d0b\u6226\u4e89\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u4e00\u6642\u7684\u306b\u9234\u6728\u3068\u5225\u308c\u305f\u30026\u6b73\u3067\u6bcd\u3092\u5931\u3044\u3001\u5f8c\u306b\u7236\u3082\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3067\u975e\u696d\u306e\u6b7b\u3092\u9042\u3052\u305f\u3002\u6d5c\u677e\u5e02\u306b\u3044\u305f\u53d4\u7236\u306b\u5f15\u304d\u53d6\u3089\u308c\u3066\u3001\u80b2\u3066\u3089\u308c\u3066\u305f\u300211\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u9577\u91ce\u770c\u6728\u66fe\u306b\u758e\u958b\u3057\u3066\u3044\u305f\u9234\u6728\u93ae\u4e00\u3068\u518d\u4f1a\u3057\u3066\u3001\u9234\u6728\u5bb6\u306b\u80b2\u3066\u3089\u308c\u3066\u3001\u82f1\u624d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 \u6210\u9577\u3057\u3066\u3001\u6e21\u6b27\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a8\u30cd\u30b9\u30b3\u3001\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30df\u30aa\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30e9\u30a4\u30f3\u5ba4\u5185\u697d\u56e3\u7b2c\u4e00\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30923\u5e74\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\uff08\u73fe\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\uff09\u306e\u7b2c\u4e00\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u309217\u5e74\u9593\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u6559\u6388\u309221\u5e74\u9593\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u9593\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5e02\u3088\u308a\u300c\u30ab\u30f3\u30de\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u300d\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u306f\u3001\u30b0\u30ea\u30e5\u30df\u30aa\u30fc\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u30021981\u5e74\u3088\u308a6\u5e74\u9593\u3001\u7fa4\u99ac\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u524d\u624d\u80fd\u6559\u80b2\u7814\u7a76\u4f1a\u4f1a\u9577\u3001\u56fd\u969b\u30b9\u30ba\u30ad\u30fb\u30e1\u30bd\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u6821\u9577\u3001\u540c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:16344203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Koji_Toyoda>,
        <http://viaf.org/viaf/16344203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Koji_Toyoda.
doremus_artist:70e501fe-fc0c-3647-a7c1-0e8b47495733
owl:sameAs viaf:168449469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168449469>.
doremus_artist:715ea80b-9b91-3a1f-8071-99b3db10f222
owl:sameAs viaf:79749313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79749313>.
doremus_artist:71be50d1-7042-33d1-9736-a535886f3693
    dbp:birthPlace dbr:Kazan;
    dbp:deathPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "Georgi Pavlovich Vinogradov (Russian: \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432), Honoured Artist of Russia, (16 November [O.S. 3 November] 1908 \u2013 11 November 1980) was a Russian tenor: a popular World War II singer on Radio Moscow, recording artist, and soloist with the Alexandrov Ensemble."@en,
        "\u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0301\u0434\u043e\u0432 (1908\u20141980) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1949)"@ru;
    owl:sameAs viaf:206478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georgi_Vinogradov>,
        <http://viaf.org/viaf/206478>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/V_GeorgyVinogradov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Georgi_Vinogradov_(tenor)>.
doremus_artist:72685073-34dd-3865-abf3-8a0f6576d95f
owl:sameAs viaf:182377232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/182377232>.
doremus_artist:72d0aafd-3a35-3a30-8106-c83e22158814
owl:sameAs viaf:44564962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44564962>.
doremus_artist:7311c99c-d7f4-344b-82be-6895544bbdb8
owl:sameAs viaf:65205650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65205650>.
doremus_artist:737ba290-fd6c-3b11-9e71-5ada8b529379
owl:sameAs viaf:167145695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167145695>.
doremus_artist:73c7667e-2909-350f-8ce0-bc0ae1a9baba
    dbp:birthPlace dbr:Yogyakarta;
    dbp:deathPlace dbr:Vught;
    rdfs:comment
        "Erna Spoorenberg (* 11. April 1926 in Yogyakarta, Java als Huberdina Aletta Spoorenberg; \u2020 18. M\u00e4rz 2004 in Vught) war eine niederl\u00e4ndische S\u00e4ngerin der Stimmlage Sopran. Sie ist vor allem durch ihre Partien in Opern von Wolfgang Amadeus Mozart bekannt."@de,
        "Erna Spoorenberg (11 April 1925 \u2013 18 March 2004) was a Dutch soprano. She was born in Yogyakarta, Java (present-day Djakarta, Indonesia). As a child, she studied the violin and singing and, at the age of 14, she studied under Isa Neuhaus, a singer with the D\u00fcsseldorf Opera (who was later transported and killed by the Nazis). Spoorenberg then studied singing under Aaltje Noordewier until she was 17, whilst continuing her violin lessons under Julius R\u00f6ntgen. At the conservatory, she decided to pursue singing in preference to the violin. In 1947, she made her debut on Radio Hilversum, singing Mozart's motet Exsultate, jubilate."@en,
        "Erna Spoorenberg, eigenlijk Huberdina Aletta Spoorenberg (Djokjakarta, 11 april 1925 \u2013 Vught, 18 maart 2004), was een Nederlandse sopraan. Erna Spoorenberg was een dochter van Wilhelmus Hubertus Barbara Spoorenberg (geboren op 1 juni 1882 in Helmond, toen directeur Jav. Linnenweverij te Djokjakarta) en Th\u00e9r\u00e8se Agnes Backer Overbeek (geboren op 4 augustus 1880 in Oisterwijk). Ze kwam in 1929 naar Nederland en studeerde in Hilversum en Amsterdam, onder meer bij Berthe Seroen."@nl;
    owl:sameAs viaf:19867088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erna_Spoorenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/19867088>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b407329-8370-4913-a4db-71448722267e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Willem_Duys_en_Erna_Spoorenberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erna_Spoorenberg.
doremus_artist:73ea8b0e-eee5-3c62-9fc4-8b462e7c06de
    rdfs:comment
        "Marc Neikrug (* 24. September 1946 in New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist und Pianist."@de,
        "Marc Neikrug (born September 24, 1946) is a contemporary American pianist, conductor, and composer. He was born in New York City, the son of cellists George Neikrug and Olga Zundel. He is known for a Piano Concerto (1966), the theater piece Through Roses (1980), and the opera Los Alamos (1988). Among his notable recent compositions are the orchestral song cycle Healing Ceremony (2010), his Concerto for Orchestra (2012), and a Bassoon Concerto (2013)."@en;
    owl:sameAs viaf:46958260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Neikrug>,
        <http://viaf.org/viaf/46958260>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Neikrug.
doremus_artist:73f06f57-65ed-3064-939d-ea1f052a7fde
owl:sameAs viaf:38062509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38062509>.
doremus_artist:74021f06-1525-3747-ad02-ac7531f9ea53
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        """Carm\u00e9lia Alves (February 14, 1923 \u2013 November 3, 2012) was a Brazilian singer known as "Queen of Bai\u00e3o," as she was one of the country's best known bai\u00e3o performers. Bai\u00e3o is a folk rhythm popular in Northeast Brazil. Alves began her career at the Hotel Copacabana in Rio de Janeiro, where she performed covers of hits by Carmen Miranda. However, she devoted her career to bai\u00e3o. Her friend, bai\u00e3o and accordionist Luiz Gonzaga, influenced her decision to pursue the music of Northeast Brazil. Alves formed a group of professional singers from the 1950s in 2000."""@en,
        "Carm\u00e9lia Alves Curvello (* 14. Februar 1923 in Bangor, Rio de Janeiro; \u2020 3. November 2012 in Jacarepagu\u00e1, Rio de Janeiro) war eine brasilianische S\u00e4ngerin. Sie wurde als die \u201eRainha do Bai\u00e3o\u201c, die K\u00f6nigin des Bai\u00e3o, bezeichnet. Carm\u00e9lia Alves wurde in Bangor, einem Stadtteil im Westen von Rio de Janeiro geboren. Sie starb im Alter von 89 Jahren, am 3. Dezember 2012, an multiplem Organversagen im Krankenhaus von Jacarepagu\u00e1, einem Stadtteil im Westen von Rio de Janeiro. Ihr Bruder ist der S\u00e4nger Noel Alves."@de,
        """Carm\u00e9lia Alves Curvello (Rio de Janeiro, 14 de fevereiro de 1923 - 3 de novembro de 2012) foi uma cantora brasileira. Nomeada por Lu\u00eds Gonzaga a "Rainha do Bai\u00e3o", fez sucesso na d\u00e9cada de 1950 com Sabi\u00e1 na gaiola. Reconhecida no Brasil e na Am\u00e9rica Latina, vendeu milhares de c\u00f3pias, o que obrigou a gravadora Continental de Buenos Aires a abrir outra filial para conter a venda t\u00e3o grande. Ganhou todos os pr\u00eamios importantes da \u00e9poca, que est\u00e3o expostos em um museu. Foi croone da boate do hotel Copacabana Palace e cantou sambas no estilo de Carmem Miranda. Foi integrante do grupo "Cantoras do R\u00e1dio", formado em 1988, ao lado das amigas Ellen, Violeta e Carminha."""@pt,
        """Carm\u00e9lia Alves, n\u00e9e le 14 avril 1923 \u00e0 Rio de Janeiro et morte le 3 novembre 2012 dans la m\u00eame ville, est une chanteuse br\u00e9silienne. Elle est appel\u00e9e la \u00abRainha do Bai\u00e3o", la reine de Bai\u00e3o."""@fr;
    owl:sameAs viaf:186426364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carm\u00e9lia_Alves>,
        <http://viaf.org/viaf/186426364>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carmélia_Alves.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmélia_Alves.
doremus_artist:75949566-8f1f-35e3-b80a-418521639ffd
    owl:sameAs viaf:121985272;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121985272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5188b398-d23b-4cb0-9b55-b51d0d5f9de0>.
doremus_artist:761aa340-5012-3920-8212-6a462a6d39d8
owl:sameAs viaf:223879480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223879480>.
doremus_artist:763aba93-f12a-39dd-bf90-1f1a99d37741
    dbp:birthPlace dbr:Megève;
    dbp:deathPlace dbr:Passau;
    rdfs:comment
        "Georg Muffat (* 1. Juni 1653 in Meg\u00e8ve (Savoyen); \u2020 23. Februar 1704 in Passau) war ein Komponist und Organist des Barock."@de,
        "Georg Muffat (1 June 1653 \u2013 23 February 1704) was a Baroque composer. He is most well known for the remarkably articulate and informative performance directions printed along with his collections of string pieces Florilegium Primum and Florilegium Secundum (First and Second Bouquets) in 1695 and 1698."@en,
        "Georg Muffat (Meg\u00e8ve (Savoye), 1 juni 1653 \u2013 Passau, 23 februari 1704) was een Duits componist, kapelmeester en organist. Zijn zoon is de in Wenen werkzame organist-componist Gottlieb Muffat."@nl,
        "Georg Muffat (Meg\u00e8ve, 1 de junho de 1653 - Passau, 23 de fevereiro de 1704) foi um compositor do per\u00edodo do barroco."@pt,
        "Georg Muffat (ur. 1 czerwca 1653 w Meg\u00e8ve, Sabaudia, zm. 23 lutego 1704 w Pasawie) \u2013 austriacki kompozytor francuskiego pochodzenia. Od 1663 do 1669 uczy\u0142 go Jean-Baptiste Lully w Pary\u017cu. Sp\u0119dzi\u0142 wiele lat w Alzacji, najpierw jako ucze\u0144 w kolegium jezuickim w S\u00e9lestat (Schlettstadt), a od roku 1671 w Molsheim, gdzie zosta\u0142 organist\u0105 kapita\u0142y sztrasburskiej, przebywaj\u0105cej tu na wygnaniu. Od 1674 roku studiowa\u0142 prawo w Ingolstadt, a potem osiedli\u0142 si\u0119 w Wiedniu, lecz nie m\u00f3g\u0142 tam znale\u017a\u0107 zatrudnienia. W 1677 r. ruszy\u0142 do Pragi, potem zainteresowa\u0142 go Salzburg, gdzie wreszcie zosta\u0142 zatrudniony przez arcybiskupa."@pl,
        "Georg Muffat, n\u00e9 \u00e0 Meg\u00e8ve en Haute-Savoie le 1er juin 1653 et mort \u00e0 Passau le 23 f\u00e9vrier 1704, est un compositeur allemand d'origine savoyarde et d'ascendance \u00e9cossaise par son p\u00e8re."@fr,
        "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u041c\u0443\u0444\u0444\u0430\u0301\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Georg Muffat; 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1653, \u041c\u0435\u0436\u0435\u0432, \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1704, \u041f\u0430\u0441\u0441\u0430\u0443) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0413\u043e\u0442\u043b\u0438\u0431\u0430 \u041c\u0443\u0444\u0444\u0430\u0442\u0430."@ru,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30e0\u30c3\u30d5\u30a1\u30c8\uff08Georg Muffat, 1653\u5e746\u67081\u65e5\u53d7\u6d17 - 1704\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b5\u30f4\u30a9\u30a4\u30a2\u516c\u56fd\u3001\u73fe\u5728\u30b9\u30ad\u30fc\u89b3\u5149\u5730\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30e0\u30b8\u30a7\u30fc\u30f4 Meg\u00e8ve \u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u65b9\u306f\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u3001\u6bcd\u65b9\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7cfb\u3060\u304c\u3001\u672c\u4eba\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u81ea\u610f\u8b58\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u30021663\u5e74\u304b\u30891669\u5e74\u307e\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30ea\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u30fb\u30ed\u30ec\u30fc\u30cc\u5730\u65b9\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u6ede\u5728\u3059\u308b\u304c\u3001\u516c\u8077\u306b\u5c31\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305a\u30011677\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u305d\u308c\u304b\u3089\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u884c\u304d\u3001\u7d0410\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u53f8\u6559\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u30021680\u5e74\u3054\u308d\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3092\u8a2a\u306d\u3066\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30d1\u30b9\u30af\u30a3\u30fc\u30cb\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u508d\u3089\u3001\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u306b\u4f1a\u3044\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u975e\u5e38\u306b\u597d\u611f\u3092\u899a\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021690\u5e74\u304b\u3089\u6ca1\u3059\u308b\u307e\u3067\u30d1\u30c3\u30b5\u30a6\u53f8\u6559\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3001\u540c\u5730\u3067\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002\u7fcc1705\u5e74\u3001\u5f8c\u4efb\u306e\u697d\u9577\u306b\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30a2\u30a6\u30d5\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30bf\u30fc\u304c\u5c31\u4efb\u3002 \u30e0\u30c3\u30d5\u30a1\u30c8\u306f\u3001\u30d5\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u3084\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u8af8\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u4f1d\u7d71\u306e\u4ea4\u6d41\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30b3\u30b9\u30e2\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u3002\u30e0\u30c3\u30d5\u30a1\u30c8\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3084\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5f37\u304f\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Muffat>,
        <http://viaf.org/viaf/56797141>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a23d005-f037-4515-b91c-b00d53708149>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Muffat.
doremus_artist:76d2d7a5-4251-3733-b547-aaa946cc14ab
owl:sameAs viaf:69138948; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69138948>.
doremus_artist:76e95b1a-b704-3054-9ac7-b53a754edc9f
owl:sameAs viaf:119259765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119259765>.
doremus_artist:771bf378-ce10-33e7-91bd-ca78dff8f9b0
    dbp:birthPlace dbr:Cádiz;
    rdfs:comment
        "Francisco Javier Ruibal de Flores Calero, urodzony w (El Puerto de Santa Mar\u00eda, region Kadyks, 15 maja 1955) \u2013 kompozytor, gitarzysta, wokalista i autor tekst\u00f3w. Graj\u0105cy muzyk\u0119 o widocznym wp\u0142ywie muzyki sefardyjskiej, flamenco, jazzu, rocka i innych. 28 lutego 2007, otrzyma\u0142 Medal Andaluzji za osi\u0105gni\u0119cia w czasie swojej kariery."@pl,
        "Javier Ruibal (full name Francisco Javier Ruibal de Flores Calero) (born May 15, 1955) is a Spanish musician and songwriter."@en,
        "Javier Ruibal es un compositor, guitarrista y cantante espa\u00f1ol nacido en El Puerto de Santa Mar\u00eda, C\u00e1diz el 15 de mayo de 1955; tambi\u00e9n es autor de sus propios textos y arreglista de sus creaciones. En su m\u00fasica confluyen estilos como el flamenco, la m\u00fasica sefard\u00ed y magreb\u00ed, el jazz, el rock, etc. El 28 de febrero del a\u00f1o 2007 obtuvo la Medalla de Andaluc\u00eda en reconocimiento a su carrera. Treinta a\u00f1os de oficio avalan a este m\u00fasico creativo y diferente a todos los de su cultura y generaci\u00f3n. Compositor, arreglista, guitarrista y cantante. Autodidacta y heterodoxo. M\u00fasico de frontera."@es,
        "\u0425\u0430\u0432\u044c\u0435\u0440 \u0420\u0443\u0438\u0431\u0430\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Javier Ruibal; \u0440\u043e\u0434. 15 \u043c\u0430\u044f 1955 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u0430\u0434\u0438\u0441) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0431\u0430\u0440\u0434.\u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0444\u044c\u044e\u0436\u043d, \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e, \u0440\u043e\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:58891427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Javier_Ruibal>,
        <http://viaf.org/viaf/58891427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fac430f-d8e5-4965-9dc9-4da8b38b4219>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JavierRuibal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Javier_Ruibal.
doremus_artist:778a87b6-c9e6-3348-ab9b-3213b84d6ba0
    rdfs:comment
        "Dillard Chandler (April 16, 1907 \u2013 January, 1992) was an American Appalachian Folk singer from Madison County, North Carolina. His a cappella performances on compilation albums were recorded by folklorist and musicologist John Cohen."@en;
    owl:sameAs viaf:66670765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dillard_Chandler>,
        <http://viaf.org/viaf/66670765>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dillard_Chandler.
doremus_artist:788ec382-fcf5-3b0d-a45f-6830ddf6b399
    dbp:birthPlace dbr:Marigliano;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Giannina Arangi-Lombardi (* 20 de junio de 1891, Marigliano, Campania- 9 de julio de 1951, Mil\u00e1n) fue una importante soprano,asociada con el repertorio italiano, especialmente verismo Estudi\u00f3 en N\u00e1poles con Beniamino Carelli, debutando en Roma en 1920, como mezzosoprano roles. En 1923, cambi\u00f3 a soprano. Se hab\u00eda casado en 1912 con Lorenzo Arangi al que a\u00f1adi\u00f3 su apellido a su nombre art\u00edstico. Entre 1924 y 1930 cant\u00f3 regularmente en el Teatro alla Scala como Elena de Mefistofele, con Arturo Toscanini siendo elegida por Nellie Melba para su gira de despedida en Australia en 1928."@es,
        "Giannina Arangi-Lombardi (* 20. Juni 1891 in Marigliano; \u2020 9. Juli 1951 in Mailand) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran) der 1920er und 1930er Jahre, die besonders Italienische Oper sang."@de,
        "Giannina Arangi-Lombardi (20 June 1891, Marigliano \u2013 9 July 1951, Milan) was a prominent spinto soprano, particularly associated with the Italian operatic repertory. After studies in Naples at the Conservatory of San Pietro a Majella with Beniamino Carelli, she made her debut in Rome in 1920, singing mezzo-soprano roles for the next three years. After further studies with the retired singers Adelina Stehle and Tina Poli-Randaccio, she made a second debut as a soprano in 1923."@en,
        "Giannina Arangi-Lombardi (n\u00e9e le 20 juin 1891 \u00e0 Marigliano, dans la province de Naples, et morte le 9 juillet 1951 \u00e0 Milan) \u00e9tait une soprano italienne."@fr,
        "Giannina Arangi-Lombardi (ur. 20 czerwca 1891 w Marigliano - zm. 9 czerwca 1951 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, sopran."@pl;
    owl:sameAs viaf:69114693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giannina_Arangi-Lombardi>,
        <http://viaf.org/viaf/69114693>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giannina_Arangi-Lombardi.
doremus_artist:78e9e972-45d9-3ced-819b-db75d8def4f2
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Helmut Eder (* 26. Dezember 1916 in Linz; \u2020 8. Februar 2005 in Salzburg) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Helmut Eder (December 26, 1916, Linz\u2013February 8, 2005, Salzburg) was an Austrian composer. Eder studied until 1948 at the Linz Conservatory, later studying with Johann Nepomuk David in Stuttgart and Carl Orff in Munich. Returning to Linz, he became a teacher at the Linz Conservatory, accepting a position as full professor in 1962. He also conducted the Singakademie in Linz from 1953\u201360 and founded an electronic music studio in the city in 1959. He became professor of composition at the Salzburg Mozarteum in 1967."@en,
        "\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30a8\u30fc\u30c0\u30fc\uff08Helmut Eder, 1916\u5e7412\u670826\u65e5 \u30ea\u30f3\u30c4 - 2005\u5e742\u67088\u65e5 \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56795958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Eder>,
        <http://viaf.org/viaf/56795958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Eder.
doremus_artist:78ed3365-b42b-3a58-bf9a-7701ed579628
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Ronald Brautigam (* 1954 in Amsterdam) ist ein niederl\u00e4ndischer Pianist."@de,
        "Ronald Brautigam (Amsterdam, 1954) is een Nederlandse pianist."@nl,
        "Ronald Brautigam (born 1954) is a Dutch concert pianist, best known for his performances of Beethoven's piano works on the fortepiano. Born in Amsterdam, Brautigam studied with Jan Wijn and left to study in London and in the United States. His skill as a pianist was recognised by Dutch musicians and in 1984 he was awarded the Nederlandse Muziekprijs. Brautigam lives in Amsterdam with his wife Mary."@en,
        "Ronald Brautigam est un pianiste et pianofortiste n\u00e9erlandais. N\u00e9 \u00e0 Amsterdam le 1er octobre 1954, il a \u00e9tudi\u00e9 avec Jan Wijn puis John Bingham et Rudolf Serkin. Il s'est produit avec de nombreux orchestres r\u00e9put\u00e9s, sous la direction de Frans Br\u00fcggen, Riccardo Chailly, Charles Dutoit, Ivan Fischer, Bernard Haitink, Philippe Herreweghe, Christopher Hogwood, Simon Rattle, Sir Roger Norrington, Sergiu Comissiona et Edo de Waart. Il se consacre \u00e9galement \u00e0 la musique de chambre, par exemple avec la violoniste et altiste n\u00e9erlandaise Isabelle van Keulen."@fr,
        "\u0420\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0411\u0440\u0430\u0301\u0443\u0442\u0438\u0433\u0430\u043c (Brautigam; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u0425\u0430\u0440\u043b\u0435\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:17406929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronald_Brautigam>,
        <http://viaf.org/viaf/17406929>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronald_Brautigam.
doremus_artist:7a1c664b-1aad-3cfb-a764-e85bacb2d431
owl:sameAs viaf:7573314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7573314>.
doremus_artist:7b4bc823-448c-3bc5-8632-e1071e9c532d
owl:sameAs viaf:66677849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66677849>.
doremus_artist:7c3522e7-5afe-32f8-b4e5-808ef0c1cacf
owl:sameAs viaf:34649435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649435>.
doremus_artist:7ce2447d-db01-3f0a-a77a-5284e31e181d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Gallen>;
    dbp:deathPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Ernst Peter Johannes Maag (* 10. Mai 1919 in St. Gallen; \u2020 16. April 2001 in Verona) war ein Schweizer Dirigent."@de,
        "Peter Maag (Ernst Peter Johannes Maag) (10 May 1919 \u2013 16 April 2001) was a Swiss conductor."@en,
        "Peter Maag est un chef d'orchestre suisse, n\u00e9 le 10 mai 1919 \u00e0 Saint-Gall et mort le 16 avril 2001 \u00e0 V\u00e9rone en Italie."@fr,
        "Peter Maag o por su nombre completo, Ernst Peter Johannes Maag (St. Gallen, 10 de mayo de 1919 - Verona, 16 de abril de 2001) fue un director de orquesta suizo."@es,
        """\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30de\u30fc\u30af\uff08Peter Maag, 1919\u5e745\u670810\u65e5 - 2001\u5e744\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b9\u30a4\u30b9\u6771\u5317\u90e8\u30b6\u30f3\u30af\u30c8\u30ac\u30ec\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u5927\u5b66\u3068\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u3068\u795e\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u307e\u305f\u6307\u63ee\u3092\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bb\u30eb\u30e1\u3068\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30022001\u5e74\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5317\u90e8\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u6ca1\u3001\u4eab\u5e7481\u3002 
* 1947\u5e74 \u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30d3\u30fc\u30eb\u30be\u30ed\u30c8\u30a5\u30eb\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306e\u63a8\u85a6\u3067\u30011952\u5e74\u306b\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u5e02\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7b2c1\u6307\u63ee\u8005\u3002 
* 1955\u5e74 \u30dc\u30f3\u5e02\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u5c31\u4efb\u3002 
* 1964\u5e74 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u5c31\u4efb\u3002 
* 1974\u5e74  \u30c8\u30ea\u30ce\u30fb\u30ec\u30fc\u30b8\u30e7\u5287\u5834\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u5c31\u4efb\u3002 
* 1983\u5e74 \u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u30fb\u30f4\u30a7\u30cd\u30c8\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u5c31\u4efb\u3002 
* 1984\u5e74 \u30d9\u30eb\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u5c02\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u5c31\u4efb\u3002 \u7985\u306b\u50be\u5012\u3057\u30011962\u5e74\u304b\u30892\u5e74\u9593\u9999\u6e2f\u3067\u7985\u50e7\u3068\u3057\u3066\u4fee\u884c\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u7570\u8272\u306e\u7d4c\u6b74\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:24787841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Maag>,
        <http://viaf.org/viaf/24787841>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Maag.
doremus_artist:7d30c821-ad38-3ea4-af3d-493301f3dcb9
owl:sameAs viaf:120702054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120702054>.
doremus_artist:800f2ac7-4d09-3cfc-a6ff-61b684a94344
owl:sameAs viaf:29723599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723599>.
doremus_artist:802c9a57-6b40-37f4-8e15-a23198a1d158
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lexington,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Mike Seeger (August 15, 1933 \u2013 August 7, 2009) was an American folk musician and folklorist. He was a distinctive singer and an accomplished musician who played autoharp, banjo, fiddle, dulcimer, guitar, mouth harp, mandolin, dobro, jaw harp, and pan pipes. Seeger, a half-brother of Pete Seeger, produced more than 30 documentary recordings, and performed in more than 40 other recordings. He desired to make known the caretakers of culture that inspired and taught him."@en;
    owl:sameAs viaf:35642538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Seeger>,
        <http://viaf.org/viaf/35642538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/22baef3d-f490-43da-bea8-3a9a4d149143>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Seeger.
doremus_artist:803bdb2e-0ebb-3a38-b585-bd9c120a5d7b
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kintnersville,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Arthur Schwartz (* 25. November 1900 in Brooklyn, New York City; \u2020 3. September 1984 in Kintnersville, Pennsylvania) war ein amerikanischer Unterhaltungsmusik-Komponist. Er arbeitete mit Howard Dietz zusammen und komponierte mit ihm Jazzstandards wie \u201eDancing in the Dark\u201c, \u201eAlone Together\u201c und \u201eYou and the Night and the Music\u201c."@de,
        "Arthur Schwartz (Brooklyn (New York City), 25 november 1900 \u2013 Knitnersville (Pennsylvania), 3 september 1984) was een Amerikaans componist, advocaat en pianist. Hij werkte met Howard Dietz samen en componeerde met hem jazzstandards zoals Dancing in the Dark, Alone Together en You and the Night and the Music."@nl,
        "Arthur Schwartz (November 25, 1900 \u2013 September 3, 1984) was an American composer and film producer."@en,
        "Arthur Schwartz est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 New York le 25 novembre 1900, mort \u00e0 Kintnersville (Pennsylvanie) le 3 septembre 1984."@fr,
        "Schwartz finanzi\u00f2 i suoi studi in legge alla New York University e il master alla Columbia University suonando il piano, prima di concentrare i propri talenti sulla Vaudeville, Broadway ed Hollywood. Nel 1929 lo spettacolo The Little Show con musiche di sua composizione ha la prima assoluta al Music Box Theatre per il Broadway theatre con Fred Allen e Clifton Webb ed arriva a 321 recite. Nel 1934 Revenge with Music con sue musiche va in scena al New Amsterdam Theatre per Broadway con Charles Winninger dal 28 novembre arrivando a 158 recite."@it,
        "\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ef\u30eb\u30c4\u307e\u305f\u306f\u30b7\u30e5\u30a6\u30a9\u30fc\u30c4\uff08Arthur Schwartz 1900\u5e7411\u670825\u65e5\uff5e1984\u5e749\u67083\u65e5)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6620\u753b\u88fd\u4f5c\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22332262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Schwartz>,
        <http://viaf.org/viaf/22332262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/318ea4ad-6319-41a0-8382-23cd34f4e33b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthur_Schwartz_by_Van_Vechten.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Schwartz.
doremus_artist:809dbe7a-ad59-32df-82e3-32a7dd28705f
owl:sameAs viaf:79750252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79750252>.
doremus_artist:81391a55-3e27-3f88-a96a-501e55a71917
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Jean Patrick Modiano (Boulogne-Billancourt, 30 juli 1945) is een Franse schrijver en de winnaar van de Nobelprijs voor de Literatuur 2014. Eerder werd Modiano reeds gelauwerd met onder meer de Grand Prix du Roman van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise (1972) en de prestigieuze Prix Goncourt (1978)."@nl,
        "Jean Patrick Modiano (French: [\u0292\u0251\u0303 pat\u0281ik m\u0254djano]; born 30 July 1945), generally known as Patrick Modiano is a French novelist and recipient of the 2014 Nobel Prize in Literature. He previously won the 2012 Austrian State Prize for European Literature, the 2010 Prix mondial Cino Del Duca from the Institut de France for lifetime achievement, the 1978 Prix Goncourt for Rue des boutiques obscures, and the 1972 Grand Prix du roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise for Les Boulevards de ceinture. His works have been translated into more than 30 languages and have been celebrated in and around France, but most of his novels had not been translated into English before he was awarded the Nobel Prize."@en,
        "Patrick Modiano (* 30. Juli 1945 in Boulogne-Billancourt bei Paris) ist ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und Autor von rund drei\u00dfig Romanen, f\u00fcr die er mit einer ganzen Reihe von Preisen geehrt wurde, darunter der Grand Prix du Roman der Acad\u00e9mie fran\u00e7aise und der Prix Goncourt. Am 9. Oktober 2014 wurde ihm der Nobelpreis f\u00fcr Literatur zuerkannt: \u201eF\u00fcr die Kunst des Erinnerns, mit der er die unbegreiflichsten menschlichen Schicksale wachgerufen und die Lebenswelt w\u00e4hrend der (deutschen) Besatzung sichtbar gemacht hat.\u201c"@de,
        "Patrick Modiano (Boulogne-Billancourt, 30 de julho de 1945) \u00e9 um escritor franc\u00eas, laureado com o Nobel de Literatura de 2014."@pt,
        "Patrick Modiano (Boulogne-Billancourt, 30 de julio de 1945) es un novelista franc\u00e9s, ganador del Gran Premio de Novela de la Academia Francesa (1972), del Premio Goncourt (1978) y del Premio Nobel de Literatura (2014). Varias de sus novelas han sido llevadas al cine y ha participado en la escritura del guion de algunas pel\u00edculas, entre ellas Lacombe Lucien, de Louis Malle."@es,
        "Patrick Modiano (ur. 30 lipca 1945 w Boulogne-Billancourt) \u2013 francuski pisarz, laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury w 2014 roku. Modiano zadebiutowa\u0142 w roku 1968 powie\u015bci\u0105 La Place de l\u2019\u00c9toile. W 1972 roku otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Akademii Francuskiej (fr. Grand prix du roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise) za powie\u015b\u0107 Les Boulevards de ceinture. W roku 1978 zdoby\u0142 kolejn\u0105 presti\u017cow\u0105 francusk\u0105 nagrod\u0119 literack\u0105 \u2013 Nagrod\u0119 Goncourt\u00f3w \u2013 za powie\u015b\u0107 Ulica Ciemnych Sklepik\u00f3w (Rue des Boutiques Obscures). Na j\u0119zyk polski prze\u0142o\u017conych zosta\u0142o kilka jego powie\u015bci."@pl,
        "Patrick Modiano, n\u00e9 le 30 juillet 1945 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, auteur d\u2019une trentaine de romans prim\u00e9s par de nombreux prix prestigieux parmi lesquels le Grand prix du roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise et le prix Goncourt. Ax\u00e9e sur l'int\u00e9riorit\u00e9, la r\u00e9p\u00e9tition et la nuance, son \u0153uvre romanesque se rapproche d'une forme d'autofiction par sa qu\u00eate de la jeunesse perdue. Elle se centre essentiellement sur le Paris de l'Occupation et s'attache \u00e0 d\u00e9peindre la vie d'individus ordinaires confront\u00e9s au tragique de l'histoire et agissant de mani\u00e8re al\u00e9atoire ou opaque."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0301\u043a \u041c\u043e\u0434\u0438\u0430\u043d\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jean Patrick Modiano; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1945, \u0411\u0443\u043b\u043e\u043d\u044c-\u0411\u0438\u0439\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0643 \u0645\u0648\u062f\u064a\u0627\u0646\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Patrick Modiano) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 30 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1945\u060c \u0628\u0648\u0644\u0648\u0646-\u0628\u064a\u0627\u0646\u0643\u0648\u0631) \u0647\u0648 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0639\u0627\u0645 2014 .\u0643\u0645\u0627 \u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0633\u0646\u0629 1972\u060c \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0646\u0643\u0648\u0631 \u0633\u0646\u0629 1978 . \u0623\u0644\u0641 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629\u060c \u0648\u0637\u0631\u062d \u0631\u0648\u0627\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0645\u064a\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u062d\u0645\u0644 \u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u0645\u0623\u0633\u0627\u0629 \u0637\u0641\u0648\u0644\u062a\u0647 \u0648\u0645\u0631\u0627\u0647\u0642\u0627\u062a\u0647\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0646\u0642\u0644 \u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0648\u062a\u062a\u0645\u0648\u062d\u0648\u0631 \u0645\u0639\u0638\u0645\u0647\u0627 \u062d\u0648\u0644 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u064a\u0635\u0641 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0645\u0623\u0633\u0648\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0627\u0626\u0631 \u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0639\u0627\u062f\u064a\u064a\u0646."@ar,
        "\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30e2\u30c7\u30a3\u30a2\u30ce\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Patrick Modiano\u30011945\u5e747\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30ea\u8fd1\u90ca\u30aa\u30fc\uff1d\u30c9\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u770c\u30d6\u30ed\u30fc\u30cb\u30e5\uff1d\u30d3\u30e4\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u00b7\u83ab\u8fea\u4e9a\u8bfa\uff08\u53c8\u8b6f\u4f5c\u6d3e\u5c48\u514b\u00b7\u8499\u8fea\u5b89\u8afe\uff0c\u6cd5\u8bed\uff1aPatrick Modiano\uff0c\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aPatrizio Modiano\uff0c1945\u5e747\u670830\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u5c0f\u8bf4\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u6cd5\u56fd\u7684\u5e03\u6d1b\u6d85-\u6bd4\u626c\u53e4\u3002\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u00b7\u83ab\u8fea\u4e9a\u8bfa\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u610f\u5927\u5229\u72b9\u592a\u4eba\u540e\u88d4\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u6bd4\u5229\u65f6\u8868\u6f14\u827a\u672f\u5bb6\u8def\u6613\u8428\u00b7\u5e93\u4f69\u6069 \uff08Louisa Colpijn\uff09\u3002 \u4ed6\u4e8e1972\u5e74\u83b7\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u672f\u9662\u5c0f\u8bf4\u5927\u5956\u30021978\u5e74\u53c8\u7531\u4e8e\u5c0f\u8bf4 \u300a\u6697\u5e97\u8857\u300b\u83b7\u9f9a\u53e4\u723e\u6587\u5b78\u5956\u30022010\u5e74\u4ed6\u83b7\u5f97\u4e86\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u4f1a\u9881\u53d1\u7684\u8868\u5f70\u5176\u7ec8\u8eab\u6210\u5c31\u5947\u8bfa\u00b7\u5fb7\u5c14\u675c\u5361\u4e16\u754c\u5956\uff08Prix mondial Cino Del Duca\uff09\u30022014\u5e7410\u67089\u65e5\u83b7\u5f97\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\uff0c\u6210\u4e3a\u7b2c\u5341\u4e94\u4f4d\u83b7\u5f97\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\u7684\u6cd5\u56fd\u4eba\uff0c\u9881\u5956\u8bcd\u79f0\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5524\u8d77\u4e86\u5bf9\u6700\u4e0d\u53ef\u6349\u6478\u7684\u4eba\u7c7b\u547d\u8fd0\u7684\u8bb0\u5fc6\uff0c\u6355\u6349\u5230\u4e86\u4e8c\u6218\u6cd5\u56fd\u88ab\u5360\u9886\u671f\u95f4\u666e\u901a\u4eba\u7684\u751f\u6d3b\u3002\u4ed6\u662f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u5148\u5f8c\u7372\u5f97\u9f94\u53e4\u723e\u6587\u5b78\u734e\u548c\u8afe\u8c9d\u723e\u6587\u5b78\u734e\u7684\u6cd5\u570b\u4f5c\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7394541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Modiano>,
        <http://viaf.org/viaf/7394541>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrick_Modiano_6_dec_2014_-_22.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Modiano.
doremus_artist:81734a17-d842-359c-823b-989075d541ac
owl:sameAs viaf:5187939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5187939>.
doremus_artist:81ccbdad-14ed-3279-b8be-243d5138e72f
owl:sameAs viaf:17420417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17420417>.
doremus_artist:82ae3252-3e05-30ec-8478-1725d42125b0
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Anthony Newman (born May 12, 1941) is an American classical musician. While mostly known as an organist, Newman is also a harpsichordist, pedal harpsichordist, pianist, fortepianist, conductor, writer, and teacher. A specialist in music of the Baroque period, particularly the works of Johann Sebastian Bach, Newman has played an important role in the movement towards historically informed performance. He has collaborated with noted musicians such as Kathleen Battle, Julius Baker, Itzhak Perlman, Eugenia Zukerman, Jean-Pierre Rampal, Leonard Bernstein and Wynton Marsalis for whom he arranged and conducted In Gabriel\u2019s Garden, the most popular classical record of 1996."@en,
        "Anthony Newman, n\u00e9 le 12 mai 1941 \u00e0 Los Angeles, est un organiste am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:61732683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Newman_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/61732683>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TonyNewman.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Anthony_Newman_(musician)>.
doremus_artist:83790c17-c081-3e92-8ce0-f81f38a0d698
owl:sameAs viaf:4559037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4559037>.
doremus_artist:83902d81-3dac-3fa0-8320-ee461dd980d7
owl:sameAs viaf:115902952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115902952>.
doremus_artist:846a1bbf-e79d-3022-a57f-35a7ace29d08
owl:sameAs viaf:54146503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54146503>.
doremus_artist:84cce81f-89a4-3409-8144-39a5dff8764a
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    rdfs:comment
        "Enrique Garc\u00eda Asensio (* 22. August 1937 in Valencia) ist ein spanischer Dirigent und Musikp\u00e4dagoge. Asensio studierte am Real Conservatorio Superior de M\u00fasica in Madrid Violine, Kammermusik, Kontrapunkt, Fuge und Komposition. Es schloss sich ein Studium der Orchesterleitung an der Musikhochschule M\u00fcnchen und bei Sergiu Celibidache an der Accademia Musicale Chigiana in Siena an. Von 1962 bis 1964 war er Leiter des Konservatoriums und des Orquesta de la Sociedad Filarm\u00f3nica in Las Palmas de Gran Canaria Von 1964 bis 1965 leitete er das st\u00e4dtische Sinfonieorchester von Valencia und unterrichtete Kammermusik am Konservatorium der Stadt."@de,
        "Enrique Garc\u00eda Asensio (Valencia, 22 augustus 1937) is een Spaans dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Enrique Garc\u00eda Asensio (Valencia, 22 de agosto de 1937) es un director de orquesta espa\u00f1ol que se hizo popular con su intervenci\u00f3n, entre 1976 y 1980, en el programa de televisi\u00f3n El Mundo de la M\u00fasica. El 24 de abril de 2010 apadrin\u00f3 la creaci\u00f3n de la Banda Sinf\u00f3nica de Granada, dirigi\u00e9ndola como director invitado. Tambi\u00e9n fue director invitado de la Banda de M\u00fasica Municipal \u00abMaestro Enrique Montero\u00bb de Chiclana de la Frontera."@es,
        "Enrique Garc\u00eda Asensio (born 22 August 1937 in Valencia, Spain) is a Spanish conductor. In 1970, he was made as Professor of Orchestral Conducting at the Madrid Royal Conservatory. He was the conductor of the Spanish Radio and Television Symphony Orchestra from 1966 to 1984 and from 1998 to 2001 (through political favors) [lack sources] As of October 2006, he is Principal Conductor and Music Director of the Municipal Symphonic Band of Madrid."@en,
        "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30fc\u30a2\u30fb\u30a2\u30bb\u30f3\u30b7\u30aa\uff08Enrique Garc\u00eda Asensio\u30011937\u5e748\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30a4\u30d2\u30db\u30eb\u30f3\u3001\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30d3\u30c0\u30c3\u30b1\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021964\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u5e02\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u306e\u8b1b\u5e2b\u3082\u517c\u52d9\u3057\u305f\u30021967\u5e74\u306b\u30df\u30c8\u30ed\u30d7\u30fc\u30ed\u30b9\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u305d\u306e\u5e74\u304b\u30891984\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u30aa\u30c9\u30f3\u30fb\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd\u3068\u5171\u306b\u52d9\u3081\u305f\u30021980\u5e74\u306b\u306f\u521d\u6765\u65e5\u3057\u3066\u8aad\u58f2\u65e5\u672c\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u307b\u304b\u30011981\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021998\u5e74\u304b\u30892001\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u306b\u821e\u3044\u623b\u308a\u30012001\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u5e02\u5439\u594f\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71576976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_Garc\u00eda_Asensio>,
        <http://viaf.org/viaf/71576976>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9127ff0-d7ea-48b7-a391-665f354e0adf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_García_Asensio.
doremus_artist:8604d698-3273-38e3-86b4-d6f8e046bf28
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Rudolf Moralt (* 26. Februar 1902 in M\u00fcnchen; \u2020 16. Dezember 1958 in Wien) war ein deutscher Dirigent. Er wurde f\u00fcr seine Mozart-Interpretationen an der Wiener Staatsoper und bei den Salzburger Festspielen bekannt und geh\u00f6rte zur K\u00fcnstlerfamilie Moralt."@de,
        "Rudolf Moralt (26 February 1902 \u2013 16 December 1958) was a German conductor, particularly associated with Mozart and the German repertory. Born in Munich, he studied there with Walter Courvoisier and August Schmid-Lindner, and was engaged as a r\u00e9p\u00e9titeur at the Munich State Opera under Bruno Walter and Hans Knappertsbusch from 1919 until 1923. He died in Vienna, aged 56."@en,
        "Rudolf Moralt (26 de Fevereiro de 1902 - 16 de Dezembro de 1958) foi um maestro alem\u00e3o, particularmente associado com as obras de Mozart e repert\u00f3rio alem\u00e3o. Moralt nasceu em Munique e estudou com Walter Courvoisier e August Schmid-Lindner e foi engajado como r\u00e9p\u00e9titeur na \u00d3pera Estatal de Munique sob Bruno Walter e Hans Knappertsbusch de 1919 at\u00e9 1923. Ele foi maestro da casa de \u00f3pera de Kaiserlautern entre 1923 at\u00e9 1928 e diretor musical da casa de \u00f3pera de Brno entre 1932 at\u00e9 1934. Ele tamb\u00e9m trabalhou em Braunschweig e Graz e depois foi apontado como maestro principal da \u00d3pera Estatal de Viena, onde ficou desde 1940 at\u00e9 1958. Ele tamb\u00e9m apareceu frequentemente no Festival de Salzburgo e em muitas outras cidades Europ\u00e9ias e da Am\u00e9rica do Sul."@pt,
        "Rudolf Moralt (Munich, 26 f\u00e9vrier 1902 \u2013 Vienne, 16 d\u00e9cembre 1958) est un chef d'orchestre allemand, notablement associ\u00e9 avec Mozart et le r\u00e9pertoire allemand. Il est le neveu de Richard Strauss."@fr,
        "Rudolf Moralt (M\u00fanich, 26 de febrero de 1902 - Viena, 16 de diciembre de 1958) fue un director de orquesta alem\u00e1n, relacionado sobre todo con Mozart y el repertorio alem\u00e1n. Nacido en M\u00fanich, estudi\u00f3 all\u00ed con Walter Courvoisier y August Schmid-Lindner, y fue contratado como un r\u00e9p\u00e9titeur en la \u00d3pera Estatal de M\u00fanich con Bruno Walter y Hans Knappertsbusch desde 1919 hasta 1923. Muri\u00f3 en Viena, a la edad de 56 a\u00f1os."@es,
        "\u0420\u0443\u0301\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041c\u043e\u0301\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Rudolf Moralt; 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1902, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u2014 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1958, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u0432\u0443\u0430\u0437\u044c\u0435 \u0438 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u0428\u043c\u0438\u0434\u0430-\u041b\u0438\u043d\u0434\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0432 1919 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u043c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 (\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0413\u0430\u043d\u0441 \u041a\u043d\u0430\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0441\u0431\u0443\u0448). \u0412 1923\u20141928 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440\u0441\u043b\u0430\u0443\u0442\u0435\u0440\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0432 1932\u20141934 \u2014 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0440\u043d\u043e. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433\u0435 \u0438 \u0413\u0440\u0430\u0446\u0435, \u0432 1937 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0435\u044e \u0434\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438."@ru,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30e2\u30e9\u30eb\u30c8\uff08Rudolf Moralt, 1902\u5e742\u670826\u65e5 - 1958\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306f\u9060\u7e01\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30fc\u30eb\u30dc\u30a2\u30b8\u30a7\u3068\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\uff1d\u30ea\u30f3\u30c8\u30ca\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021919\u5e74\u304b\u3089\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u3068\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ca\u30c3\u30d1\u30fc\u30c4\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u30011923\u5e74\u306b\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\u30b9\u30e9\u30a6\u30c6\u30f3\u5e02\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021932\u5e74\u306b\u30d6\u30eb\u30ce\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u30011934\u5e74\u306b\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30af\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u5e02\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u3058\u305f\u5f8c\u30011940\u5e74\u304b\u3089\u305d\u306e\u6b7b\u53bb\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4efb\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37102841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Moralt>,
        <http://viaf.org/viaf/37102841>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cfc12c0-15f3-4cf7-8fe7-12f27a6e8a1b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Moralt.
doremus_artist:861afe55-b43f-3617-a797-7e3281b73b4e
    dbp:birthPlace dbr:Benlloch;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Daniel Fortea (* 28. April 1878 in Benlloch (Region Valencia); \u2020 5. M\u00e4rz 1953 in Madrid, vollst\u00e4ndig Daniel Fortea i Guimer\u00e0) war ein spanischer Gitarrist, Komponist und Gitarrenlehrer. Er war ein Sch\u00fcler von Francisco T\u00e1rrega und spielte eine wesentliche Rolle bei der Wiederentdeckung der Gitarre in Spanien."@de,
        "Daniel Fortea i Guimer\u00e0 (Benlloch, Spain; 28 April 1878 \u2013 Castell\u00f3n de la Plana, Spain; 5 March 1953) was a Spanish guitarist, composer, and music educator."@en,
        "Daniel Fortea, cuyo nombre completo era Daniel Fortea i Guimer\u00e0 (Benlloch, Espa\u00f1a; 28 de abril de 1878 \u2013 Castell\u00f3n, Espa\u00f1a; 5 de marzo de 1953) fue un guitarrista, compositor y pedagogo espa\u00f1ol."@es,
        "Uno dei pochi discepoli di Francisco T\u00e1rrega, inizi\u00f2 lo studio della chitarra in et\u00e0 precoce e, infine, divenne un popolare artista che apparve in concerto a Madrid, Barcellona e altre citt\u00e0 importanti della Spagna. Ha pubblicato le proprie opere e presto istituito l'impresa Biblioteca Fortea, che conserva pi\u00f9 di 700 opere per la chitarra."@it;
    owl:sameAs viaf:45465866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Fortea>,
        <http://viaf.org/viaf/45465866>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Fortea.
doremus_artist:87058bae-0775-3bd6-a933-161c7857f6f7
    dbp:birthPlace dbr:Great_Bookham;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062c\u0648\u0631\u062c \u0631\u0648\u062c\u0631 \u0648\u0648\u062a\u0631\u0632 \u0647\u0648 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 6 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631\u060c \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1943\u060c \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0645\u0637\u0631\u0628\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0635 \u0623\u062d\u062f \u0645\u0624\u0633\u0633\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u063a\u0631\u064a\u0633\u064a\u0641 \u0631\u0648\u0643 \u0628\u064a\u0646\u0643 \u0641\u0644\u0648\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629.\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0648\u062a\u0645 \u062a\u062c\u0646\u064a\u062f\u0647 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0644\u0633\u064a\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0633\u0639\u0627\u0641 \u0644\u0631\u0641\u0636\u0647 \u0627\u0644\u062e\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0628 \u0636\u0645\u064a\u0631\u064a\u0629\u060c \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u063a\u064a\u0631 \u0631\u0623\u064a\u0647 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0648\u062a\u0637\u0648\u0639 \u0644\u0644\u0642\u062a\u0627\u0644 \u0648\u062a\u0645 \u062a\u062c\u0646\u064a\u062f\u0647 \u0643\u0636\u0627\u0628\u0637 \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0642\u064f\u062a\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0628\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1944. \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u062b \u0623\u062b\u0631 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0627. \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062c\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u062e\u0631\u062c\u0647 \u0631\u0648\u062c\u0631 \u0648\u0627\u062a\u0631\u0632 \u0628\u0646\u0641\u0633\u0647 \u062e\u064a\u0631 \u062a\u062c\u0633\u064a\u062f \u0644\u062a\u0623\u062b\u0631\u0647 \u0628\u0645\u0642\u062a\u0644 \u0623\u0628\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628\u060c \u0644\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u064a\u062a\u062d\u062f\u062b \u0639\u0646 \u0645\u0642\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0628 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0623\u064a\u0636\u0627."@ar,
        "George Roger Waters (* 6. September 1943 in Great Bookham, Gro\u00dfbritannien) ist ein britischer S\u00e4nger, Bassist, Komponist und Texter. Bekanntheit erlangte er als Mitglied der Rockgruppe Pink Floyd, die er mitbegr\u00fcndete."@de,
        "George Roger Waters (Great Bookham bij Leatherhead (Surrey), 6 september 1943) is een Britse rockmusicus (basgitarist) en songwriter. Waters werd bekend als lid van Pink Floyd, maar sinds midden jaren 80 speelt hij solo."@nl,
        "George Roger Waters (Surrey, 6 de setembro de 1943) \u00e9 um m\u00fasico, cantor e compositor ingl\u00eas. \u00c9 um dos fundadores da banda de rock progressivo/rock psicod\u00e9lico Pink Floyd, na qual atuou como baixista e co-vocalista. Ap\u00f3s a sa\u00edda de Syd Barrett do grupo, em 1968, Waters se tornou o letrista da banda, o principal compositor e o l\u00edder conceitual do grupo. Subsequentemente, a banda conquistaria sucesso internacional nos anos 70 com os \u00e1lbuns conceituais The Dark Side of the Moon, Wish You Were Here, Animals e The Wall. Ainda que seu instrumento prim\u00e1rio no Pink Floyd tenha sido o baixo, ele tamb\u00e9m j\u00e1 experimentou sintetizadores e tape loops, al\u00e9m de tocar guitarra r\u00edtmica e viol\u00e3o em grava\u00e7\u00f5es e apresenta\u00e7\u00f5es. Alegando diferen\u00e7as criativas com o grupo, Waters deixou o Pink Floyd em 1985, inicia"@pt,
        "George Roger Waters (Surrey, Reino Unido, 6 de septiembre de 1943), m\u00e1s conocido como Roger Waters, es un m\u00fasico y compositor brit\u00e1nico. Es famoso por ser uno de los fundadores y miembro del grupo musical Pink Floyd, convirti\u00e9ndose tras la partida de Syd Barrett en el principal compositor y l\u00edder conceptual de la banda. Adem\u00e1s de ser el bajista, tambi\u00e9n comparti\u00f3 el lugar de cantante principal, adem\u00e1s de experimentar con sintetizadores; loops; guitarra el\u00e9ctrica y ac\u00fastica. Con \u00e9l, Pink Floyd alcanz\u00f3 \u00e9xito mundial en la d\u00e9cada de 1970 gracias a sus \u00e1lbumes conceptuales The Dark Side of the Moon, Wish You Were Here, Animals y The Wall. Dej\u00f3 la banda en 1985 debido a diferencias creativas y legales con los otros integrantes. Resuelta la disputa en 1987, pasaron casi 18 a\u00f1os para que volviese"@es,
        "George Roger Waters (born 6 September 1943) is an English singer, songwriter, multi-instrumentalist, and composer. In 1965, he co-founded the progressive rock band Pink Floyd with drummer Nick Mason, keyboardist Rick Wright and guitarist, singer, and songwriter Syd Barrett. Waters initially served as the group's bassist, but following the departure of Barrett in 1968, he also became their lyricist, conceptual leader and co-lead vocalist. Waters had the 9th widest vocal range on a list of over 150 contemporary Rock & Pop singers, with a total range of B1-C7, with the magazine commenting \"He's not a tenor, he's a mutation.\""@en,
        "Roger Waters (ur. 6 wrze\u015bnia 1943) \u2013 brytyjski progresywny muzyk i kompozytor rockowy. Gra na gitarze basowej, gitarze akustycznej, \u015bpiewa, komponuje i pisze teksty. Najbardziej znany ze swej kariery w angielskiej grupie rockowej Pink Floyd (1965-1985)."@pl,
        "Roger Waters, n\u00e9 George Roger Waters le 6 septembre 1943 \u00e0 Great Bookham (Surrey), est un bassiste et auteur-compositeur britannique, membre fondateur du groupe Pink Floyd."@fr,
        "\u00c8 stato bassista e cantante (assieme a Syd Barrett, poi David Gilmour e, in misura minore, Richard Wright) dei Pink Floyd dal 1965 fino al 1985, anno in cui lasci\u00f2 il gruppo e prosegu\u00ec come solista. Nell'ultimo decennio in cui era nella band, Waters ne era diventato il principale autore delle musiche, nonch\u00e9 autore unico dei testi, come nel caso dell'album The Final Cut e della quasi totalit\u00e0 dei precedenti The Wall e Animals. Entrambi gli album sono concept scritti da Waters."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0423\u043e\u0442\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Roger Waters; 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1943, \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0411\u0443\u043a\u0445\u0435\u043c, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 (\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 1965) \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 (\u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1967 \u0434\u043e \u0443\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0432 1984-\u043c) \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Pink Floyd. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0430\u043b\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Wall. \u0421 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b \u0441\u0435\u043c\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u044f\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0445\u0443\u0434\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435, \u0430 \u0434\u043e\u043b\u044f \u0423\u043e\u0442\u0435\u0440\u0441\u0430 \u0432 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c, \u0441\u0432\u043e\u0434\u044f \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0448\u044c \u043a \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432. \u0421\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u0443\u0445\u043e\u0434 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0420\u0430\u0439\u0442\u0430 \u0438\u0437 Pink Floyd \u0432 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0430 \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0435 The Final Cut \u0423\u043e\u0442\u0435\u0440\u0441 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432"@ru,
        "\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30bf\u30fc\u30ba\uff08Roger Waters, 1943\u5e749\u67086\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3002\u5143\u30d4\u30f3\u30af\u30fb\u30d5\u30ed\u30a4\u30c9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3002"@ja,
        "\u7f57\u6770\u00b7\u6c83\u7279\u65af\uff081943\u5e749\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u8457\u540d\u7684\u82f1\u56fd\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u6b4c\u624b\uff0c\u4f5c\u8bcd\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5e73\u514b\u00b7\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7\u4e50\u961f\u7684\u521b\u59cb\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84963801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Waters>,
        <http://viaf.org/viaf/84963801>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f50beab-d77d-4f0f-ac26-0b87d3e9b11b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roger_Waters_en_el_Palau_Sant_Jordi_de_Barcelona_(The_Wall_Live)_-_05.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Waters.
doremus_artist:873aec41-4a5a-3c1e-9f5d-3bf08ceba219
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Lorin (n\u00e9 en juillet 1913 \u00e0 Domfront dans l'Orne, mort en 1975) est un musicien fran\u00e7ais.Multi-instrumentiste, son instrument de pr\u00e9dilection est l'accord\u00e9on. Il compose la musique de chansons populaires, en particulier pour Bourvil, et des musiques de film dans les ann\u00e9es 1940 et 1950."@fr;
    owl:sameAs viaf:12491975;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Lorin>,
        <http://viaf.org/viaf/12491975>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d19f982-7987-467d-9d35-a4e0e385910d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Étienne_Lorin.
doremus_artist:87963d00-9023-3934-9b8b-a1d9d89ad0b9
owl:sameAs viaf:107620754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107620754>.
doremus_artist:88460013-f6ba-3cb0-8142-f760f1611ad4
    dbp:birthPlace dbr:Rennes;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Vanessa Wagner.Vanessa Wagner Vanessa Wagner est une pianiste fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Rennes le 11 juin 1973. Premier prix du CNSMD \u00e0 17 ans, dans la classe de Dominique Merlet, Vanessa Wagner poursuit son cycle de perfectionnement avec Jean-Fran\u00e7ois Heisser. En Italie, au sein de l'Acad\u00e9mie de Cadenabbia (Griante), elle se perfectionne (1995) aupr\u00e8s de Leon Fleisher, Murray Perahia, Alexis Weissenberg. En 1999, elle est nomm\u00e9e \u00ab r\u00e9v\u00e9lation soliste instrumental de l'ann\u00e9e \u00bb aux Victoires de la musique classique."@fr,
        "Vanessa Wagner (born 1973, in Rennes) is a French pianist."@en,
        "\u0412\u0430\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Vanessa Wagner; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1973, \u0420\u0435\u043d\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a \u041c\u0435\u0440\u043b\u0435 \u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u042d\u0441\u0441\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u0435\u0440\u0430, \u041c\u044e\u0440\u0440\u0435\u044f \u041f\u0435\u0440\u0430\u0439\u0438, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441\u0430 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445. \u0412 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0412\u0438\u043a\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u044f \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a \u043a\u0430\u043a \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u2014 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:32198646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vanessa_Wagner>,
        <http://viaf.org/viaf/32198646>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vanessa_Wagner.
doremus_artist:887650a5-f6b4-3380-a6a3-a7aa90bf95b6
owl:sameAs viaf:37147447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37147447>.
doremus_artist:887e9d61-cb78-3f51-932d-3046b14e9f51
owl:sameAs viaf:19870164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19870164>.
doremus_artist:8968a503-3960-3266-aacb-bb6685bf1ba4
    rdfs:comment
        "Thelma Votipka (December 20, 1906 \u2013 October 24, 1972) was an American mezzo-soprano who sang 1,422 performances with the Metropolitan Opera, more than any other woman in the company's history (her nearest rival, Mathilde Bauermeister, sang 1,062). Votipka was born in Cleveland, Ohio, and educated at Oberlin College. She specialized in comprimario roles. She also studied in New York City with Anna E. Schoen-Rene, a student of Pauline Viardot-Garcia and Manuel Garcia. She made her Metropolitan debut on December 16, 1935, as Flora in Verdi's La traviata, a role she sang 101 times with the company."@en;
    owl:sameAs viaf:65076687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thelma_Votipka>,
        <http://viaf.org/viaf/65076687>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d26e7dc4-c687-4f72-b888-2806510ea13b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thelma_Votipka.
doremus_artist:8976f74e-26bd-386f-ae9a-8822b5150399
    dbp:birthPlace dbr:Kent;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Alfred Deller (* 31. Mai 1912 in Margate; \u2020 16. Juli 1979 in Bologna) war ein englischer S\u00e4nger (Countertenor)."@de,
        "Alfred Deller (Margate, 31 mei 1912 - Bologna, 16 juli 1979) was een Engelse contratenor en een van de figuren die het gebruik van de contratenorstem terug bekend heeft gemaakt in de 20e eeuw. Als jonge knaap kreeg hij zangles van zijn vader. Toen hij de baard in zijn keel kreeg bleef hij doorzingen als contratenor. Hij heeft zich toegelegd op het Engels barokrepertoire en de renaissancemuziek van John Dowland en Henry Purcell. In 1948 richtte hij het Deller Consort op. Dit ensemble legde zich toe op de uitvoering van dit repertoire. Deller stierf terwijl hij op vakantie verbleef in Bologna."@nl,
        "Alfred Deller (Margate, Inglaterra, 31 de mayo de 1912 - Bolonia, Italia, 16 de julio de 1979) fue un contratenor ingl\u00e9s."@es,
        "Alfred Deller (ur. 31 maja 1912 \u2013 zm. 16 lipca  1979) \u2013 angielski \u015bpiewak operowy i dyrygent, popularyzator oraz or\u0119downik powrotu do u\u017cywania kontratenoru podczas odtwarzania utwor\u00f3w epoki renesansu i baroku. Znany z wykorzystywania rubato. W 1950 roku sformowa\u0142 grup\u0119 muzyk\u00f3w, kt\u00f3ra pod nazw\u0105 Deller Consort wykonywa\u0142a muzyk\u0119 baroku. W 1960 roku wyst\u0119powa\u0142 w roli Oberona w operze Sen nocy letniej Benjamina Brittena. Partie Oberona zosta\u0142y skomponowane przez Brittena z my\u015bl\u0105 o Dellerze. Zosta\u0142 odznaczony Orderem Imperium Brytyjskiego (klasy Komandor orderu). Zmar\u0142 w Bolonii w 1979 roku."@pl,
        "Alfred Deller est un chanteur et musicologue britannique, n\u00e9 le 31 mai 1912 \u00e0 Margate dans le Kent en Angleterre, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Bologne en Italie le 16 juillet 1979. Il a remis \u00e0 l\u2019honneur la voix de contret\u00e9nor."@fr,
        """Alfred George Deller, CBE (31 May 1912 \u2013 16 July 1979), was an English singer and one of the main figures in popularising the return of the countertenor voice in Renaissance and Baroque music during the 20th century. He is sometimes referred to as the "godfather of the countertenor". His style in singing lute song, with extensive use of rubato and extemporised ornamentation, was seen as radical and controversial in his day but is now considered the norm."""@en,
        "George Alfred Deller (Margate, Inglaterra, 31 de maio de 1912 \u2014 Bolonha, 16 de julho de 1979) foi um contratenor ingl\u00eas. Deller nasceu em Margate, uma est\u00e2ncia costeira em Kent. Cantava no coro da igreja local. Quando sua voz quebrou, continuou a cantar em seu registro agudo, se estabelecendo como um contratenor. Deller foi membro do coro da Canterbury Cathedral e St Paul's Cathedral (1940\u201347 e 1947\u201362, respetivamente). Surgiu como solista, em grande parte como resultado da admira\u00e7\u00e3o do compositor Michael Tippett, que reconheceu a beleza \u00fanica da sua voz.."@pt,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0414\u0435\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alfred Deller, 31 \u043c\u0430\u044f 1912, \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0439\u0442, \u0433\u0440.\u041a\u0435\u043d\u0442 \u2014 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1979, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f The Deller Consort."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30c7\u30e9\u30fc\uff08Alfred Deller, 1912\u5e745\u670831\u65e5 - 1979\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3084\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ca\u30fc\u3068\u3044\u3046\u58f0\u7a2e\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3092\u4e16\u306b\u77e5\u3089\u3057\u3081\u305f\u4e3b\u8981\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2655849;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Deller>,
        <http://viaf.org/viaf/2655849>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Deller_grave_All_Saints’_Church,_Boughton_Aluph.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Deller.
doremus_artist:899e357b-c912-388c-89f6-238835cf313b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Worms,_Germany>;
    dbp:deathPlace dbr:Ternopil;
    rdfs:comment
        "Rudi Stephan (29 July 1887 \u2013 29 September 1915), was a German composer of great promise who shortly before the First World War was considered one of the leading talents among his generation. He died in the war aged 28. His complete orchestral works have been recorded by the Melbourne Symphony Orchestra conducted by Oleg Caetani."@en,
        "Rudi Stephan (Worms, 29 juli 1887 - nabij Tarnopol, 29 september 1915) was een Duits componist. Hij gold als een van de meest veelbelovende talenten van zijn generatie, maar sneuvelde in de Eerste Wereldoorlog aan het front."@nl,
        "Rudi Stephan est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Worms (Allemagne) le 29 juillet 1887, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Ternopil (actuellement en Ukraine) le 29 septembre 1915."@fr,
        "Rudolf Stephan (* 29. Juli 1887 in Worms; \u2020 29. September 1915 bei Tarnopol, Galizien, \u00d6sterreich-Ungarn) war ein deutscher Komponist."@de,
        "\u0420\u0443\u0434\u0438 \u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Rudi Stephan; 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1887, \u0412\u043e\u0440\u043c\u0441 \u2014 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1915, \u043f\u043e\u0434 \u0422\u0435\u0440\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u0435\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 1904 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0434, \u043d\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u0438, \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0417\u0435\u043a\u043b\u0435\u0441\u0430, \u0435\u0449\u0451 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u043e\u043c \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u041b\u0443\u0438\u0441\u0430. \u0421\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u0440\u0430\u043b, \u0440\u0435\u0448\u0438\u0432 \u0432 \u043d\u0430\u0438\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u044c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a 1908 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432 1911 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0438\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0412 1912\u20141913 \u0433\u0433. \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u043b\u0438 \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432: \u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442 \u0441 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c Schott, \u043d\u0430 1915 \u0433\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430"@ru,
        "\u30eb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\uff08Rudi Stephan, 1887\u5e747\u670829\u65e5 \u30a6\u30a9\u30eb\u30e0\u30b9 - 1915\u5e749\u670829\u65e5 \u30bf\u30eb\u30ce\u30dd\u30ea\u8fd1\u90ca\u30b4\u30c0\u30ba\u30b3\u30d5\uff1d\u30f4\u30a3\u30a8\u30eb\u30ad\u30fc\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3067\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u304c\u3001\u751f\u524d\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306e\u884c\u304f\u672b\u3092\u62c5\u3046\u5b58\u5728\u3068\u3057\u3066\u5c06\u6765\u3092\u5631\u671b\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u3067\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30bc\u30af\u30ec\u30b9\u306b\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30eb\u30c4\u3068\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30eb\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021908\u5e74\u306b\u4fee\u696d\u5f8c\u3082\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u3068\u3069\u307e\u3063\u305f\u3002\u3044\u304b\u306b\u3082\u4e2d\u7acb\u7684\u306a\u540d\u79f0\uff08\u300c\uff5e\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u300d\uff09\u3092\u597d\u3080\u50be\u5411\u3086\u3048\u306b\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306e\u300c\u65b0\u5373\u7269\u4e3b\u7fa9\u300d\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u4f5c\u54c1\u306f\u304a\u305d\u308d\u3057\u304f\u8868\u73fe\u529b\u306b\u5bcc\u3093\u3060\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u97f3\u697d\u8a9e\u6cd5\u3067\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3080\u3057\u308d\u8868\u73fe\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u547c\u3076\u306b\u76f8\u5fdc\u3057\u3044\u3002 \u7236\u304c\u67a2\u5bc6\u9662\u9867\u554f\u5b98\u3067\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u521d\u671f\u4f5c\u54c1\u306e\u4e0a\u6f14\u304c\u7d4c\u6e08\u7684\u306b\u53ef\u80fd\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f53\u521d\u306f\u7121\u7406\u89e3\u306b\u906d\u3044\u306a\u304c\u3089\u3082\u3001\u300a\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u300b\u306e\u30a6\u30a9\u30eb\u30e0\u30b9\u521d\u6f14\uff081912\u5e74\uff09\u304c\u91cd\u5927\u306a\u7a81\u7834\u53e3\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u552f\u4e00\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u6700\u521d\u306e\u4eba\u985e\uff08Die erste Menschen\uff09\u300b\u306f\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u5927\u6226\u52c3\u767a\u306e\u76f4\u524d\u306b\u8131\u7a3f\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u304c\u6771\u90e8\u6226\u7dda\u3067\u9283\u5f3e\u306b\u5012\u308c\u3066\u304b\u30895\u5e74\u5f8c\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u3063\u305f\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u5175\u306e\u9283\u6483\u306b\u906d\u3044\u3001\u8133\u3092\u6483\u3061\u629c\u304b\u308c\u3066\u5373\u6b7b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27253285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudi_Stephan>,
        <http://viaf.org/viaf/27253285>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rudi_Stephan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudi_Stephan.
doremus_artist:89af0a53-2563-30a5-b42f-3598fdee54b4
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """John Densmore  (Santa M\u00f3nica (California), 1 de diciembre de 1944) fue el baterista del grupo de rock "The Doors" de 1965 a 1973."""@es,
        "John Densmore (* 1. Dezember 1944 in Santa Monica, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Musiker. Ab 1965 war Densmore Schlagzeuger der Rockband The Doors bis zu deren Aufl\u00f6sung im Jahr 1973."@de,
        """John Densmore (Maine, 1 de dezembro de 1944) \u00e9 um m\u00fasico e compositor americano, ele \u00e9 mais conhecido por ser o ex-baterista e fundador da banda americana de rock The Doors, de 1965 a 1973. Densmore era um baterista de forte influ\u00eancia jazzista e sua participa\u00e7\u00e3o na banda foi cheia de boatos sobre brigas e discuss\u00f5es com o vocalista Jim Morrison, mas chegou a lan\u00e7ar um livro intitulado "Riders on the Storm" em homenagem ao astro. E ainda fez uma can\u00e7\u00e3o com o famoso produtor Skrillex, "Breakin' A Sweat"."""@pt,
        "John Densmore (Santa Monica (Californi\u00eb), 1 december 1944) was van 1965 tot 1973 de drummer van de band The Doors die in 1973 stopte. Hij ontpopte zich als een drummer met een heel eigen stijl die voornamelijk be\u00efnvloed werd door jazzmusici Elvin Jones, John Coltrane, Miles Davis, Art Blakey, Bill Evans en Gene Krupa. Ook The Rolling Stones waren van grote invloed op John Densmore. The Doors Jim Morrison \u00b7 Robby Krieger \u00b7 Ray Manzarek \u00b7 John Densmore"@nl,
        "John Densmore (n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Los Angeles est le batteur du groupe The Doors dont il fut membre de 1965 \u00e0 1973."@fr,
        "John Paul Densmore (born December 1, 1944) is an American musician, songwriter, author and actor. He is best known as the drummer of the rock band The Doors, and as such is a member of the Rock and Roll Hall of Fame. He was the sole drummer in the Doors' history and appeared on every recording made by the band. Densmore is also noted for his veto of attempts by the other two Doors members, in the wake of singer Jim Morrison's 1971 death, to accept offers to license the rights to various Doors songs for commercial purposes, as well as his objections to their ongoing use in the 21st century of the Doors name and logo, and his lengthy and successful court battles to gain compliance."@en,
        "John Paul Densmore (ur. 1 grudnia 1944 w Santa Monica) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy, perkusista, cz\u0142onek grupy The Doors. Autor ksi\u0105\u017cki Riders On The Storm, przedstawiaj\u0105cej histori\u0119 zespo\u0142u. Przed wst\u0105pieniem do The Doors wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w kilku sesjach Topanga Canyon i Compton oraz gra\u0142 w ma\u0142o znanych zespo\u0142ach Terry Driscoll And The Twiglighters oraz Psychedelic Rangers. Z przyczyn zdrowotnych (chroniczna choroba uszu) nie wzi\u0105\u0142 udzia\u0142u wraz z Robby Kriegerem oraz Rayem Manzarkiem w reaktywowaniu grupy w 2002. Sprzeciwi\u0142 si\u0119 tak\u017ce u\u017cywaniu przez ni\u0105 nazwy The Doors."@pl,
        "\u00c8 stato uno dei quattro membri del gruppo The Doors."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041f\u043e\u043b \u0414\u0435\u043d\u0441\u043c\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Paul Densmore; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1944, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Doors."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30f3\u30ba\u30e2\u30a2 (John Paul Densmore, 1944\u5e7412\u67081\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b6\u30fb\u30c9\u30a2\u30fc\u30ba\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:20485861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Densmore>,
        <http://viaf.org/viaf/20485861>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83d3cc07-60e7-4139-b5f0-3cda9f5aa99b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Densmore1968_publicity_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Densmore.
doremus_artist:8a3c243c-1919-3b34-988a-2aede98c009d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Grover Washington Jr. (12 de diciembre de 1943-17 de diciembre de 1999) fue saxofonista de jazz funk y soul jazz. Junto con m\u00fasicos como George Benson, David Sanborn, Chuck Mangione y Herb Alpert, se le considera uno de los fundadores del smooth jazz.[cita requerida]"@es,
        "Grover Washington Jr. (Buffalo (New York), 12 december 1943 - New York City, 17 december 1999) was een Amerikaanse jazz-funk / soul-saxofonist."@nl,
        "Grover Washington Jr. (December 12, 1943 \u2013 December 17, 1999) was an American jazz-funk / soul-jazz saxophonist. Along with George Benson, John Klemmer, David Sanborn, Bob James, Chuck Mangione, Dave Grusin, Herb Alpert, and Spyro Gyra, he is considered by many to be one of the founders of the smooth jazz genre.He wrote some of his material and later became an arranger and producer."@en,
        "Grover Washington Jr. (ur. 12 grudnia 1943 w Buffalo, zm. 17 grudnia 1999 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista i flecista graj\u0105cy muzyk\u0119 smooth jazz. Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel i jeden z najwa\u017cniejszych stylist\u00f3w tzw. \u201eSmooth-Jazz-Genres\u201d. Jego najwi\u0119kszy hit to \u201eJust the Two of Us\u201d wykonany wsp\u00f3lnie z Billem Withersem."@pl,
        "Grover Washington, Jr. (* 12. Dezember 1943 in Buffalo, New York; \u2020 17. Dezember 1999 in New York City) war ein US-amerikanischer Saxophonist und Fl\u00f6tist, der als Mitbegr\u00fcnder und einer der wichtigsten Stilisten des so genannten Smooth-Jazz-Genres gilt."@de,
        "Grover Washington, Jr. (12 de dezembro de 1943 - 17 de dezembro de 1999) foi um saxofonista e m\u00fasico de soul e jazz estadunidense, mais conhecido por ser um dos criadores do Smooth jazz. Faleceu aos 56 anos de ataque card\u00edaco."@pt,
        "Grover Washington, Jr. \u00e9tait un saxophoniste am\u00e9ricain de jazz-funk n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1943 \u00e0 Buffalo, \u00c9tat de New York, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1999 \u00e0 New York."@fr,
        "Insieme a George Benson, David Sanborn, Bob James, Chuck Mangione, Herb Alpert, e Spyro Gyra, \u00e8 considerato da molti uno dei padri fondatori dello smooth jazz."@it,
        "\u0413\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (Grover Washington, Jr., 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1943 \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1999) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b0\u30ed\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2(Grover Washington, Jr. 1943\u5e7412\u670812\u65e5 - 1999\u5e7412\u670817\u65e5)\u306f\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3067\u3001\u30b9\u30e0\u30fc\u30ba\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u7236\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30d0\u30c3\u30d5\u30a1\u30ed\u30fc\u51fa\u8eab\u3002 \u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u754c\u306e\u4e2d\u3067\u30af\u30ef\u30a4\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30e0\u3092\u63a8\u9032\u3055\u305b\u3001\u30b9\u30e0\u30fc\u30ba\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u790e\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27253552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grover_Washington_Jr.>,
        <http://viaf.org/viaf/27253552>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c60e178f-36f1-4169-9c03-84addbdbf104>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Grover_Washington,_Jr.>.
doremus_artist:8a430b74-fe1e-3b3a-b231-854ae0859643
    owl:sameAs viaf:20901202;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20901202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3484fb2e-723e-4e12-97a6-6be69aa7bd7d>.
doremus_artist:8aa179fa-00ae-345c-843b-717c7d882800
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Laurence Equilbey (* 6. M\u00e4rz 1962 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Dirigentin und Chorleiterin."@de,
        "Laurence Equilbey (born 6 March 1962) is a French conductor, particularly known for her work in the choral repertoire. Equilbey studied piano and flute in her early life. She undertook formal music education in Paris, Vienna, London and Scandinavia. Her teachers included Eric Ericson, Denise Ham, Colin Metters and Jorma Panula. In 2008, Equilbey was made a Chevalier of the Legion of Honour."@en,
        "Laurence Equilbey, n\u00e9e le 6 mars 1962 \u00e0 Paris, est une chef d'orchestre fran\u00e7aise. Elle a fond\u00e9 trois ensembles (Accentus en 1991, le Jeune Ch\u0153ur de Paris en 1995, Insula Orchestra en 2012) qui lui ont valu une grande notori\u00e9t\u00e9 nationale et internationale."@fr,
        "\u041b\u043e\u0440\u0430\u043d\u0441 \u042d\u043a\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435 (\u0444\u0440. Laurence Equilbey; 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1962) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430-\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:74044379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurence_Equilbey>,
        <http://viaf.org/viaf/74044379>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_LaurenceEquilbey2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurence_Equilbey.
doremus_artist:8b0bdc21-d0d6-3e80-8fd7-4d6c75ea0274
owl:sameAs viaf:187000881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187000881>.
doremus_artist:8b4ec629-37d1-3327-a833-4bde5d32c56d
owl:sameAs viaf:182356367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/182356367>.
doremus_artist:8bc4543b-c557-3acf-84a3-44eea738edd5
owl:sameAs viaf:215833932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/215833932>.
doremus_artist:8c06459b-373e-3bdc-85ae-116aa3794bc2
owl:sameAs viaf:79817962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79817962>.
doremus_artist:8c17e60e-e2be-3c46-9a44-22dfc2a365d8
owl:sameAs viaf:49490285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49490285>.
doremus_artist:8c7864e1-3335-30b4-9a88-1ea7d93b921a
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062f\u0631\u0635\u0627\u0641 \u0627\u0644\u062d\u0645\u062f\u0627\u0646\u064a \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0628\u062a\u0648\u0646\u0633 \u0641\u064a 6 \u062c\u0648\u0627\u0646 1975\u060c \u0628\u0627\u062d\u062b\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u063a\u0646\u062a \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062b \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0627\u0644\u0623\u0635\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0627\u062a \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633 \u0648 \u062e\u0627\u0631\u062c\u0647\u0627 (\u0645\u0635\u0631\u060c \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u060c \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627\u060c \u0643\u0646\u062f\u0627\u060c \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627)."@ar,
        "Dorsaf Hamdani (Arabic: \u062f\u0631\u0635\u0627\u0641 \u062d\u0645\u062f\u0627\u0646\u064a\u200e\u200e), (born 6 June 1975) is a Tunisian singer and musicologist."@en,
        "Dorsaf Hamdani\u062f\u0631\u0635\u0627\u0641 \u062d\u0645\u062f\u0627\u0646\u064aFichier:Dorsaf Hamdani 4.JPG Dorsaf Hamdani au palais Abdellia (La Marsa) en 2013 Dorsaf Hamdani (arabe : \u062f\u0631\u0635\u0627\u0641 \u062d\u0645\u062f\u0627\u0646\u064a), n\u00e9e le 6 juin 1975, est une chanteuse et musicologue tunisienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:250303209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorsaf_Hamdani>,
        <http://viaf.org/viaf/250303209>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dorsaf_Hamdani_4.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorsaf_Hamdani.
doremus_artist:8ca77d3b-6ebe-3c18-b055-2138e1e87e8e
owl:sameAs viaf:34702229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34702229>.
doremus_artist:8dc74aca-ef74-3726-b893-98f121f09aca
    owl:sameAs viaf:32265477;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32265477>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3d9336e-b5dd-4910-8f4e-aa2714c198d5>.
doremus_artist:8e018155-5d7f-32ab-b5fd-ed7fee039d9b
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edson Elias (Rio de Janeiro, February 11, 1947 \u2013 Paris, May 16, 2008) was a Brazilian pianist. He centered his career in France since he was appointed professor of the Paris' Ecole Normale de Musique Alfred Cortot in 1983 while remaining attached to his homeland's musical life, his 1987 integral of Maurice Ravel's piano \u0153uvre both in S\u00e3o Paulo and Rio de Janeiro being specially long remembered. One year before he accompanied Gundula Janowitz in a South American lieder tourn\u00e9e, and as late as 1999 he performed the Brazilian premi\u00e8re of Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k's piano concerto. In addition to his position in the Ecole Normale he was a professor in the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique et Danse de Lyon since 2002. He was also active as a teacher in Switzerland, the Geneve Conservatory's Clas"@en,
        "Edson Elias (n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1947 \u00e0 Rio de Janeiro et d\u00e9c\u00e9d\u00e9, \u00e0 Paris le 16 mai 2008) est un pianiste classique br\u00e9silien. Il a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole de musique de Rio, puis \u00e0 Vienne chez Dieter Weber, Alexander Jenner et Bruno Seidlhofer. Il est laur\u00e9at de 13 prix internationaux, dont le Prix Beethoven (Autriche) en 1977, le Prix Tokyo (Japon) en 1978, le Prix Epinal (France) en 1979 et le Prix Jos\u00e9 Iturbi (Espagne) en 1981. En dehors de l\u2019Int\u00e9grale des Sonates pour piano de Mozart, il a enregistr\u00e9 des r\u00e9citals Beethoven et Liszt."@fr;
    owl:sameAs viaf:44491553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edson_Elias>,
        <http://viaf.org/viaf/44491553>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Brazil.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edson_Elias.
doremus_artist:8e74a00a-49d7-35b3-b7cd-a0064151abfb
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexand(e)r Dmitriyevich Kastalsky (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439) (28 November [O.S. 16 November] 1856 \u2013 17 December 1926) was a Russian composer and folklorist. Kastalsky was born in Moscow to protoiereus Dmitri Ivanovich Kastalsky (1820\u20131891). He studied music theory, composition and the piano at the Moscow Conservatory. In 1887 he started teaching piano at Moscow Synodal School, and in 1891 became assistant precentor of the Moscow Synodal Choir. He was director of both from 1910\u20131918 until the school was dissolved and merged with the choral faculty of the Conservatory, and the choir was forced to move from sacred to folk repertory."@en,
        "Alexander Dmitrijewitsch Kastalski (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0430\u0301\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439; * 16. Novemberjul./ 28. November 1856greg. in Moskau; \u2020 17. Dezember 1926 ebenda) war ein russischer Komponist, Chorleiter, Folklorist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Alexandre Dmitrievitch Kastalski\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439Fichier:Aleksander Dmitriyevich Kastalskiy.jpg Alexandre Kastalski Alexandre Dmitrievitch Kastalski (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439) (28 novembre 1856 \u2013 17 d\u00e9cembre 1926) est un musicologue, chef de ch\u0153ur et compositeur russe."@fr,
        "Da giovane studi\u00f2 al Conservatorio di Mosca. Intraprese la carriera di professore di pianoforte dal 1887, e nel 1910 assunse la direzione della Scuola Corale del Santo Sinodo, otto anni dopo convertita in Accademia di Canto Popolare. Dal 1912 e per un decennio insegn\u00f2 fuga alla Scuola Filarmonica di Mosca e dal 1923 fu docente di canto corale al Conservatorio di Mosca. Fu autore di musica corale, di musica per pianoforte, di varie opere, di un Requiem, e di musica per drammi. Pubblic\u00f2 revisioni di canti popolari russi e vari trattati sul folclore slavo."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0430\u0301\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 (16 [28] \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1856, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1926, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0421\u044b\u043d \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c9\u30df\u30c8\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ab\u30b9\u30bf\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439, Alexandr Dmitriyevich Kastalsky\u30011856\u5e74 - 1926\u5e7412\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u6c11\u4fd7\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42057995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Dmitriyevich_Kastalsky>,
        <http://viaf.org/viaf/42057995>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b70eca4a-3789-43d3-a66e-cfc2de4b65c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aleksander_Dmitriyevich_Kastalskiy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Dmitriyevich_Kastalsky.
doremus_artist:8f894554-9e7a-3a02-8090-ce7cc6b54daf
owl:sameAs viaf:49406744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49406744>.
doremus_artist:9032e643-9596-3a00-a8a5-ec54373deb93
owl:sameAs viaf:56004994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56004994>.
doremus_artist:908d0b4c-bee5-38f3-ad82-608e1e54d322
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Concord,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Norwalk,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        """Dave Brubeck (Concord, California, 6 de diciembre de 1920 - Norwalk, Connecticut, 5 de diciembre de 2012) fue un pianista y compositor estadounidense de jazz. Fue uno de los principales representantes del cool jazz, en su l\u00ednea principal (West Coast jazz) y uno de los m\u00fasicos de jazz m\u00e1s populares entre los no aficionados. Lider\u00f3 en los cincuenta el Dave Brubeck Quartet, que alcanz\u00f3 un gran \u00e9xito. Su habitual compa\u00f1ero musical, el saxo alto Paul Desmond, escribi\u00f3 el tema m\u00e1s famoso del Dave Brubeck Quartet, "Take Five", un cl\u00e1sico del jazz compuesto en 5/4."""@es,
        "Dave Brubeck, w\u0142a\u015bc. David Warren Brubeck (ur. 6 grudnia 1920 w Concord, zm. 5 grudnia 2012 w Norwalk) \u2013 ameryka\u0144ski pianista i kompozytor jazzowy."@pl,
        """David "Dave" Warren Brubeck (6 de dezembro de 1920 \u2013 5 de dezembro de 2012, Concord, Calif\u00f3rnia) foi um pianista de jazz norte-americano. Reconhecido como um g\u00eanio em sua \u00e1rea, ele comp\u00f4s v\u00e1rios jazz standards, incluindo "In Your Own Sweet Way" e "The Duke"."""@pt,
        """David Warren "Dave" Brubeck (December 6, 1920 \u2013 December 5, 2012) was an American jazz pianist and composer, considered to be one of the foremost exponents of cool jazz. He wrote a number of jazz standards, including "In Your Own Sweet Way" and "The Duke". Brubeck's style ranged from refined to bombastic, reflecting his mother's attempts at classical training and his improvisational skills. His music is known for employing unusual time signatures, and superimposing contrasting rhythms, meters, and tonalities."""@en,
        "David Warren (Dave) Brubeck (Concord (Californi\u00eb), 6 december 1920 \u2013 Norwalk (Connecticut), 5 december 2012) was een Amerikaans jazzpianist en -componist. Zijn bekendste groep is het Dave Brubeck Quartet geweest, met saxofonist Paul Desmond (1924\u20131977). Brubeck experimenteerde met ongebruikelijke maatsoorten in de jazz. Zijn bekendste opname, Take Five uit 1959, een compositie van Paul Desmond, maakt bijvoorbeeld gebruik van de 5/4-maat."@nl,
        "David Warren \u00ab Dave \u00bb Brubeck (n\u00e9 \u00e0 Concord en Californie le 6 d\u00e9cembre 1920, mort le 5 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 Norwalk, dans le Connecticut) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain de jazz. Il a compos\u00e9 de nombreux classiques de jazz comme In Your Own Sweet Way et The Duke. Il est notamment c\u00e9l\u00e8bre pour son album Time Out, et sa suite Time Further Out, qui bousculent la rythmique traditionnelle du jazz et qui incluent des morceaux durablement appr\u00e9ci\u00e9s tels Blue Rondo a la Turk, Take Five et Three to Get Ready."@fr,
        "David Warren \u201eDave\u201c Brubeck (* 6. Dezember 1920 in Concord, Kalifornien; \u2020 5. Dezember 2012 in Norwalk, Connecticut) war ein US-amerikanischer Jazzpianist, Komponist und Bandleader. Er leitete mit seinem Quartett eine der langlebigsten und erfolgreichsten Combos des Modern Jazz und eroberte dem Jazz mit der intellektuellen Mittelschicht ein neues Publikum. In seinen St\u00fccken verband er Jazz sowohl mit europ\u00e4ischer Konzertmusik als auch mit au\u00dfereurop\u00e4ischer Musik. In Brubecks Klavierspiel nahmen Blockakkorde und im rhythmischen Aufbau seiner St\u00fccke ungerade Taktarten einen gro\u00dfen Raum ein."@de,
        "\u00c8 considerato uno dei migliori pianisti nella storia della musica jazz."@it,
        "\u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 (\u0414\u0435\u0439\u0432) \u0423\u043e\u0301\u0440\u0440\u0435\u043d \u0411\u0440\u0443\u0301\u0431\u0435\u043a (6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1920, \u041a\u043e\u043d\u043a\u043e\u0440\u0434 \u2014 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2012, \u041d\u043e\u0440\u0443\u043e\u043b\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u041a\u0432\u0430\u0440\u00ad\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0414\u0435\u0439\u00ad\u0432\u0430 \u0411\u0440\u0443\u00ad\u0431\u0435\u00ad\u043a\u0430\u00bb (\u00abThe Dave Brubeck Quartet\u00bb). \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0443\u043b-\u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 (\u00ab\u043f\u0440\u043e\u0445\u043b\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430\u00bb \u0438\u043b\u0438 \u043a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 1950\u20141960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432)."@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\uff08Dave Brubeck\u3001:David Warren Brubeck\u30011920\u5e7412\u67086\u65e5 - 2012\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30b3\u30f3\u30b3\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        """\u6234\u592b\u00b7\u5e03\u9c81\u8d1d\u514b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDavid Warren "Dave" Brubeck \uff0c1920\u5e7412\u67086\u65e5\uff0d2012\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u7f8e\u56fd\u7235\u58eb\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u7f8e\u56fd\u7235\u58eb\u4e50\u5148\u950b\uff0c\u88ab\u4eba\u4eec\u79f0\u4e3a\u7235\u58eb\u4f20\u5947\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u4e8c\u6218\u7ed3\u675f\u540e\u6210\u7acb\u4e86\u201c\u6234\u592b\u00b7\u5e03\u9c81\u8d1d\u514b\u56db\u91cd\u594f\u201d\u4e50\u961f\uff0c\u4ed6\u4eec\u4ece1950\u5e74\u4ee3\u5f00\u59cb\u8d62\u5f97\u58f0\u8a89\u3002\u5f88\u591a\u4e50\u8ff7\u76f8\u4fe1\uff0c\u5e03\u9c81\u8d1d\u514b\u56db\u91cd\u594f\u57281959\u5e74\u51fa\u7248\u7684\u6700\u8457\u540d\u4e13\u8f91\u300c\u8282\u594f\u5b9e\u9a8c\u300d\uff08Time Out\uff09\u4e2d\u7684\u4e00\u9996\u5355\u66f2\u300c\u571f\u8033\u5176\u84dd\u8272\u8f6e\u821e\u66f2\u300d\uff08Blue Rondo A La Turk\uff09\u5f00\u521b\u4e86\u7235\u58eb\u4e50\u7684\u5d2d\u65b0\u65f6\u4ee3\u3002\u8fd9\u9996\u5355\u66f2\u7ed3\u5408\u4e86\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u3001\u7235\u58eb\u4e50\u548c\u7b2c\u4e09\u4e16\u754c\u8282\u594f\u7b49\u590d\u6742\u7684\u8282\u62cd\uff0c\u662f\u8fd9\u5f20\u4e13\u8f91\u4e2d\u597d\u51e0\u9996\u4e0a\u699c\u6b4c\u66f2\u4e2d\u7684\u4e00\u9996\u3002 \u300c\u8282\u594f\u5b9e\u9a8c\u300d\u662f\u73b0\u4ee3\u7b2c\u4e00\u5f20\u9500\u91cf\u8d85\u8fc7\u767e\u4e07\u5f20\u7684\u7235\u58eb\u4e50\u4e13\u8f91\uff0c\u662f\u6709\u53f2\u4ee5\u6765\u9500\u91cf\u6700\u9ad8\u7684\u7235\u58eb\u4e50\u4e13\u8f91\u4e4b\u4e00\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:14957683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Brubeck>,
        <http://viaf.org/viaf/14957683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de0222a6-e1c4-403d-8b01-3f66d505061b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Brubeck_Notes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Brubeck.
doremus_artist:90d60fd2-ecc7-3221-b97b-6e0ca143a96d
    rdfs:comment
        "Jonathan Darlington (* 1956 Lapworth, Warwickshire, England), Dirigent, war von 2002 bis 2011 Generalmusikdirektor der Duisburger Philharmoniker und ist Music Director der Vancouver Opera in Kanada."@de,
        "Jonathan Darlington (born 1956 Lapworth, England) is a British conductor and the Music Director of the Duisburg Philharmonic Orchestra and Vancouver Opera. He is known for his broad repertoire of both opera and symphonic music and appears regularly with major orchestras and opera houses, most notably the Orchestre National de France, Prague Radio Symphony Orchestra, the Swedish Chamber Orchestra, Orchestra Sinfonica del San Carlo di Napoli, the Orchestre Philharmonique de Strasbourg, the National Orchestra of Taiwan, the BBC Symphony Orchestra, English National Opera and Opera Australia."@en;
    owl:sameAs viaf:61736901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Darlington>,
        <http://viaf.org/viaf/61736901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Darlington.
doremus_artist:91275815-9c9a-334d-9b1d-9a800010481b
    owl:sameAs viaf:53166640;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53166640>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pietro_Paolo_Borrono.
doremus_artist:914196f0-4251-302e-a50e-8916419439ca
    dbp:birthPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    rdfs:comment
        "Siegfried K\u00f6hler (* 30. Juli 1923 in Freiburg im Breisgau) ist ein deutscher Dirigent und Komponist."@de,
        "Siegfried K\u00f6hler (born 30 July 1923) is a German conductor and composer of classical music, who worked as general music director of opera houses such as Hessisches Staatstheater Wiesbaden and the Royal Swedish Opera. He also composed music for the stage and taught at universities of music in Cologne and Saarbr\u00fccken."@en,
        "Siegfried K\u00f6hler, n\u00e9 le 30 juillet 1923 \u00e0 Fribourg-en-Brisgau est un chef d'orchestre et compositeur de musique classique allemand. Il a \u00e9t\u00e9 directeur musical g\u00e9n\u00e9ral de maisons d'op\u00e9ra comme le Hessisches Staatstheater de Wiesbaden et l'Op\u00e9ra royal de Stockholm. Il a \u00e9galement compos\u00e9 la musique pour la sc\u00e8ne et a enseign\u00e9 dans les universit\u00e9s de Cologne et Sarrebruck."@fr;
    owl:sameAs viaf:29720495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegfried_K\u00f6hler_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/29720495>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Staatstheater_Wiesbaden_Zuschauersaa012.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Siegfried_Köhler_(conductor)>.
doremus_artist:9215d34b-d6e7-3da7-8c4d-c4665785a7c0
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Sin\u00e9ad Marie Bernadette O'Connor (AFI: /\u0283\u026a\u02c8ne\u026ad o\u028a\u02c8k\u0252n\u0259r/; Dubl\u00edn, 8 de diciembre de 1966) es una cantautora irlandesa. Se hizo famosa por su extraordinaria voz y sus composiciones. Es ganadora de un premio Grammy. Tambi\u00e9n es conocida por la pol\u00e9mica causada por algunas de sus declaraciones."@es,
        "Sin\u00e9ad Marie Bernadette O'Connor (Dublin, 8 de dezembro de 1966) \u00e9 uma cantora irlandesa."@pt,
        "Sin\u00e9ad Marie Bernadette O'Connor (Dublin, 8 december 1966) is een Ierse singer-songwriter."@nl,
        """Sin\u00e9ad Marie Bernadette O\u2019Connor (/\u0283\u026a\u02c8ne\u026ad o\u028a\u02c8k\u0252n\u0259r/; born 8 December 1966) is an Irish singer-songwriter who rose to fame in the late 1980s with her debut album The Lion and the Cobra. O\u2019Connor achieved worldwide success in 1990 with a new arrangement of Prince\u2019s song "Nothing Compares 2 U". In addition to her ten solo albums her work includes many singles, songs for films, collaborations with many other artists and appearances at charity fundraising concerts."""@en,
        "Sin\u00e9ad Marie Bernadette O\u2019Connor (wymowa:[\u0283\u026a\u02c8ne\u026ad o\u028a\u02c8k\u0252n\u025a], ur. 8 grudnia 1966 w Dublinie) \u2013 irlandzka wokalistka, kompozytorka i autorka tekst\u00f3w piosenek. Debiutowa\u0142a w latach 80. z zespo\u0142em In Tua Nua, natomiast karier\u0119 solow\u0105 rozpocz\u0119\u0142a w 1986 roku. Najwi\u0119kszy hit Sin\u00e9ad O\u2019Connor to \u201eNothing Compares 2 U\u201d (1990), cover piosenki napisanej przez Prince\u2019a, kt\u00f3ry nast\u0119pnie zaaran\u017cowa\u0142 utw\u00f3r specjalnie dla niej."@pl,
        "Sin\u00e9ad Marie Bernadette O\u2019Connor (\u0283\u026a\u02c8ne\u026ad o\u028a\u02c8k\u0252n\u025a; * 8. Dezember 1966 in Glenageary im heutigen County D\u00fan Laoghaire-Rathdown) ist eine irische Musikerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Sin\u00e9ad-Marie-Bernadette O'Connor (\u0283\u026a\u02c8ne\u026ad o\u028a \u02c8k\u0252n\u0259r, n\u00e9e le 8 d\u00e9cembre 1966 \u00e0 Dublin, est une chanteuse et compositrice irlandaise. Sa reprise de la chanson Nothing Compares 2 U compos\u00e9e par Prince fut son plus grand succ\u00e8s en single."@fr,
        "\u0428\u0438\u043d\u0435\u0301\u0439\u0434 \u041c\u044d\u0301\u0440\u0438 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0435\u0442\u0442 \u041e\u2019\u041a\u043e\u0301\u043d\u043d\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sin\u00e9ad Marie Bernadette O\u2019Connor; 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1966, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443, \u043d\u043e \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0430\u043c, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441 \u0435\u0451 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c."@ru,
        "\u30b7\u30cd\u30a4\u30c9\u30fb\u30aa\u30b3\u30ca\u30fc\uff08Sin\u00e9ad Marie Bernadette O'Connor, 1966\u5e7412\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u540d\u524d\u306e\u4eee\u540d\u8868\u8a18\u306b\u306f\u63fa\u308c\u304c\u3042\u308a\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u304b\u3089\u3057\u3070\u3089\u304f\u306f\u30b7\u30f3\u30cb\u30fc\u30c9\u3084\u30b7\u30cb\u30fc\u30c9\u306a\u3069\u306e\u8868\u8a18\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u897f\u5c3c\u5fb7\u00b7\u746a\u9e97\u00b7\u4f2f\u7d0d\u9edb\u7279\u00b7\u5965\u5eb7\u5a1c \uff08Sin\u00e9ad Marie Bernadette O'Connor\uff0c1966\u5e7412\u67088\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u8457\u540d\u7684\u611b\u723e\u862d\u6d41\u884c\u6b4c\u624b\u548c\u6b4c\u66f2\u4f5c\u8005\u3002\u9664\u4e86\u97f3\u6a02\u4ee5\u5916\uff0c\u5979\u9084\u4ee5\u53cd\u50b3\u7d71\u7684\u884c\u70ba\u548c\u6709\u722d\u8b70\u6027\u7684\u89c0\u9ede\u800c\u805e\u540d\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u70ba\u7ffb\u5531\u738b\u5b50\u7684Nothing Compares 2 U\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:47562209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sin\u00e9ad_O'Connor>,
        <http://viaf.org/viaf/47562209>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c78a77fa-507c-4c07-947a-0355029453bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FIL_2013_-_Sinéad_O'Connor_01.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sinéad_O'Connor>.
doremus_artist:921d60eb-a34f-310a-844b-833126aa2ed2
owl:sameAs viaf:12498684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12498684>.
doremus_artist:924beb9e-0e39-32e1-a9ea-49dee7d56915
owl:sameAs viaf:85665793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85665793>.
doremus_artist:92f7685f-a686-3d50-b278-d50c7596e169
    dbp:birthPlace dbr:Stanitsa;
    dbp:deathPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Roudolf Barcha\u00ef\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439Fichier:Rudolf Barshai.jpg Roudolf Barcha\u00ef R\u00e9pertoire Quatorzi\u00e8me Symphonie de Chostakovitch Roudolf Borissovitch Barcha\u00ef (en russe : \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439), n\u00e9 le 28 septembre 1924 \u00e0 Lobinska\u00efa (stanitsa du kra\u00ef de Krasnodar, en RSFS de Russie) et mort le 2 novembre 2010 \u00e0 Liestal, pr\u00e8s de B\u00e2le (Suisse), est un altiste et chef d'orchestre sovi\u00e9tique, puis russe, naturalis\u00e9 isra\u00e9lien."@fr,
        "Rudolf Barschai (Russisch: \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439; Roedolf Borisovitsj Barsjaj) (Lobinskaja (kraj Krasnodar), 28 september 1924 \u2013 Bazel, 2 november 2010) was een Russisch-Zwitsers altviolist en dirigent."@nl,
        "Rudolf Borisovich Barshai (28 de setembro de 1924 \u2014 2 de novembro de 2010) foi um maestro e violinista russo."@pt,
        "Rudolf Borisovich Barshai (Russian: \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439, September 28, 1924 \u2013 November 2, 2010) was a Soviet and Russian conductor and violist."@en,
        "Rudolf Borisowicz Barszaj (ros. \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439, ur. 28 wrze\u015bnia 1924 w stanicy \u0141abinskiej w kraju krasnodarskim, zm. 2 listopada 2010 w Bazylei \u2013 radziecki altowiolista i dyrygent. Rodzina Rudolfa Barszaja pochodzi\u0142a ze \u015awis\u0142oczy w obwodzie mohylewskim na Bia\u0142orusi. By\u0142 synem komiwoja\u017cera Borisa W\u0142adimirowicza Barszaja i Marii Dawidownej Aleksiejewej, c\u00f3rki kupca, cz\u0142onka sekty subbotnik\u00f3w. Rudolf uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach i alt\u00f3wce w szkole muzycznej przy Konserwatorium Leningradzkim. Kontynuowa\u0142 nauk\u0119 w konserwatorium moskiewskim w klasie alt\u00f3wki w roku 1948."@pl,
        "Rudolf Borissowitsch Barschai (russisch \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439, oft auch in der englischen Transkription Barshai; * 28. September 1924 in der Staniza Labinskaja, RSFSR; \u2020 2. November 2010 in Basel) war ein russischer Dirigent und Violaspieler."@de,
        "Rudolf Bor\u00edsovich Barsh\u00e1i (en ruso: \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439) (Stanitsa Lab\u00ednskaya, Krai de Krasnodar, Rusia, 28 de septiembre de 1924-Basilea, 2 de noviembre de 2010) fue un director de orquesta y violista sovi\u00e9tico/ruso. Con la muerte de Shostak\u00f3vich, en 1975 march\u00f3 de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica a Israel y a Europa occidental, donde dirigi\u00f3 a la Orquesta Sinf\u00f3nica de Londres y y la de Viena, entre otras. Ampli\u00f3 su repertorio con obras de Bach, Mozart, Franz Schubert y Mahler. En 2005 fue nombrado director em\u00e9rito de la Orquesta Sinf\u00f3nica Giuseppe Verdi de Mil\u00e1n."@es,
        "\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439 (28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1924, \u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430 \u041b\u0430\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0434\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0430\u044f \u2014 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2010, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30c9\u30ea\u30d5\u30fb\u30dc\u30ea\u30bd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d0\u30eb\u30b7\u30e3\u30a4\uff08\u0420\u0443\u0434\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439, Rud\u00f3l'f Bor\u00edsovich Barshay, \u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: (\u05d1\u05b7\u05bc\u05e8-\u05e9\u05b7\u05c1\u05d9) \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d1\u05d5\u05e8\u05d9\u05e1\u05d5\u05d1\u05d9\u05e5' \u05d1\u05e8\u05e9\u05d0\u05d9\u200e\u200e, 1924\u5e749\u670828\u65e5 \u2013 2010\u5e7411\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u30ce\u30c0\u30eb\u8fd1\u90ca\u30e9\u30d3\u30f3\u30b9\u30af(Labinsk)\u51fa\u8eab\u3067\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u5728\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u9c81\u9053\u592b\u00b7\u9b91\u91cc\u7d22\u7dad\u5947\u00b7\u5df4\u5c14\u6c99\u4f0a\uff08\u4fc4\u8a9e\uff1a\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0448\u0430\u0439\uff0c1924\u5e749\u670828\u65e5\uff0d2010\u5e7411\u67082\u65e5 \uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u4e2d\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u8005\u3002\u5df4\u5c14\u6c99\u662f\u8457\u540d\u7684\u5305\u7f85\u5b9a\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u548c\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u56db\u91cd\u594f\u7684\u521b\u59cb\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002\u7ecf\u4ed6\u6539\u7f16\u7684\u548c\u4ed6\u81ea\u5df1\u4eb2\u81ea\u6307\u6325\u6b27\u6d32\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\u5f55\u5236\u7684\u8096\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u7684\u5ba4\u5185\u4ea4\u54cd\u66f2\u662f\u4ed6\u7684\u6700\u5f97\u610f\u4e4b\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114934118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Barshai>,
        <http://viaf.org/viaf/114934118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd7ff109-3001-4ee1-936b-797ba8c14f3e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rudolf_Barshai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Barshai.
doremus_artist:9597d05a-1936-31ec-a750-ce5549dbfce2
owl:sameAs viaf:51957827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51957827>.
doremus_artist:95d07408-5519-36f2-a42d-a1ee1b64ab44
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Alexander Goehr (* 10. August 1932 in Berlin) ist ein englischer Komponist. Sein Vater war der Dirigent Walter Goehr."@de,
        "Alexander Goehr (Berl\u00edn, 10 de agosto de 1932), es un compositor y acad\u00e9mico ingl\u00e9s. Alexander Goehr naci\u00f3 en Berl\u00edn, hijo del compositor alem\u00e1n Walter Goehr (1903-1960), un importante disc\u00edpulo de Arnold Sch\u00f6nberg. Estudi\u00f3 en la Royal Northern College de la M\u00fasica en M\u00e1nchester (1952-55), donde comparti\u00f3 aulas con Peter Maxwell Davies, Harrison Birtwistle, John Ogdon y Elgar Howarth. Juntos formaron el grupo \u00abNew Music Manchester\u00bb, dedicado a las representaciones de m\u00fasica contempor\u00e1nea. En 1956 fue a Par\u00eds para estudiar en el Conservatorio de Par\u00eds con Olivier Messiaen, y ese mismo a\u00f1o se fue a Darmstadt, donde su obra para orquesta, Fantasia, tuvo su primera ejecuci\u00f3n. Mientras resid\u00eda en Par\u00eds, en 1956-57, Goehr tambi\u00e9n recibi\u00f3 algunas clases particulares de Pierre Boulez."@es,
        "Alexander Goehr (born 10 August 1932) is an English composer and academic. Goehr was born in Berlin in 1932, the son of the conductor and Schoenberg pupil Walter Goehr. In his early twenties he emerged as a central figure in the Manchester School of post-war British composers. In 1955\u201356 he joined Olivier Messiaen's masterclass in Paris. Although in the early sixties Goehr was considered a leader of the avant-garde, his oblique attitude to modernism\u2014and to any movement or school whatsoever\u2014soon became evident. In a sequence of works including the Piano Trio (1966), the opera Arden Must Die (1966), the music-theatre piece Triptych (1968\u201370), the orchestral Metamorphosis/Dance (1974), and the String Quartet No. 3 (1975\u201376), Goehr's personal voice was revealed, arising from a highly individua"@en,
        "Alexander Goehr (n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1932 \u00e0 Berlin) est un compositeur anglais. Il est le fils de Walter Goehr."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0413\u0451\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Alexander Goehr; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1932, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b \u0425\u0425 \u0432."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30b2\u30fc\u30eb\uff08\u82f1\u8a9e: Alexander Goehr, 1932\u5e748\u670810\u65e5\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u5c0e\u8005\u3002\u30cf\u30ea\u30bd\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30a6\u30a3\u30c3\u30b9\u30eb\u3001\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u3089\u3068\u4e26\u3093\u3067\u30011950-1960\u5e74\u4ee3\u306b\u59cb\u307e\u308b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u97f3\u697d\u90e8\u540d\u8a89\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116690006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Goehr>,
        <http://viaf.org/viaf/116690006>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78767e76-acfd-4682-98c1-fa54a0d224cb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Composer_Alexander_Goehr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Goehr.
doremus_artist:966de0ef-62e0-3602-81bc-0d22ffac8677
    rdfs:comment
        """Lester McCumbers (August 15, 1921 - January 26, 2015) was an American old-time fiddler from Nicut, West Virginia. His students included Erynn Marshall and Jake Krack. He also made fiddles, sometimes using local woods. He utilized the "pancake grip" when holding his fiddle; that is, he rested the fiddle against his chest rather than under his chin, with the palm of his hand flat against the bottom of the fiddle's neck. McCumbers was featured in The New York Times in 1999."""@en;
    owl:sameAs viaf:306322680;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lester_McCumbers>,
        <http://viaf.org/viaf/306322680>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Lestermccumbers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lester_McCumbers.
doremus_artist:967221a9-1dd3-3e3e-9164-11aa1e72b274
owl:sameAs viaf:37016276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37016276>.
doremus_artist:982b9a9c-982a-350d-b0a2-8635ca6aad8a
owl:sameAs viaf:22566502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22566502>.
doremus_artist:99a360c1-670f-32e4-b0bc-b6f591338c20
owl:sameAs viaf:22335199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22335199>.
doremus_artist:99bd0ac4-260c-3762-bbc7-5eb694646d9b
owl:sameAs viaf:42032479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032479>.
doremus_artist:99db73b7-7ef5-3837-9865-a1cfee2db726
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Manuel L\u00f3pez L\u00f3pez (n\u00e9 \u00e0 Madrid le 15 janvier 1956) est un compositeur espagnol de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:2666294;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Manuel_L\u00f3pez_L\u00f3pez>,
        <http://viaf.org/viaf/2666294>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/José_Manuel_López_López_par_Claude_Truong-Ngoc_avril_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:José_Manuel_López_López.
doremus_artist:9a4b65cb-783e-3a73-8f3f-49f8e3ccf792
owl:sameAs viaf:89961919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89961919>.
doremus_artist:9abe79d1-2fab-33ad-807c-98a40100136a
    rdfs:comment
        "Guy Robert, n\u00e9 \u00e0 Tarbes le 22 mars 1943, est un luthiste, interpr\u00e8te de musique ancienne et contemporaine, professeur et directeur d'ensemble de musique ancienne. Il est le fondateur et directeur de l'ensemble Perceval. Guitariste de formation autodidacte, il aborde le luth et re\u00e7oit en 1967 le prix de la fondation de la vocation."@fr;
    owl:sameAs viaf:89819158;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Robert_(musicien)>,
        <http://viaf.org/viaf/89819158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Guy_Robert_(musicien)>.
doremus_artist:9aff371d-3bb2-3bbe-93b3-7c43cdcae4f0
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "David Alexandre Winter (* 4. April 1943 in Amsterdam als Leon Kleerekoper) ist ein niederl\u00e4ndischer Schlagers\u00e4nger. In den 1960er Jahren war er DJ bei Radio Veronica und sang zu dieser Zeit schon erste Singles ein. Er zog 1969 nach Paris, wo er erfolgreich beim Festival de la Chanson d'Antibes teilnahm. Er erhielt einen Plattenvertrag beim Label Riviera Records und seine erste Single, Oh Lady Mary, wurde direkt ein Nummer-eins-Hit in den franz\u00f6sischen Charts. Auch das dazugeh\u00f6rige Album gleichen Titels landete auf Platz eins."@de,
        """David Alexandre Winter (born Leon Kleerekoper, 4 April 1943) is a Dutch-born pop singer. Winter was born in Amsterdam, during the Second World War. Both he, and his parent survived different German Concentration Camps, and were reunited in 1945 at the war's end in Holland! From 1966 to 1968 he was the Lead-Singer for the "The Hague"-based band "Daddy's Act". He obtained his first Number One record with the Lennon-McCartney hit "Eight Days A Week" Under the name Johnny Van-Dooren, he was a DJ at Radio 227 (English Pirate Radio Station in the North Sea.)ThenRadio Veronica, and recorded two singles for the Philips label. In 1968 he left the Netherlands to go to Paris, and was discovered by Leo Missir from Riviera Records (an affiliate of the Barclay group). In November of 1968, his debut sing"""@en,
        """David Alexandre Winter (nome verdadeiro: Leon Kleerekoper) \u00e9 um artista e cantor holand\u00eas. Ele deixou os Pa\u00edses Baixos para ir para Paris em 1969. A\u00ed gravar\u00e1 o seu maior sucesso Oh Lady Mary que se tornou muito rapidamente em disco de ouro. Em 1970, David Alexandre representou o Luxemburgo com a can\u00e7\u00e3o Je suis tomb\u00e9 du ciel ("Eu ca\u00ed do c\u00e9u") no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1970, onde n\u00e3o foi feliz pois n\u00e3o obteve qualquer ponto, classificando-se em \u00faltimo lugar. Casou-se com Catherine Fefeu (mannequim), de quem ter\u00e1 dois filhos: Micka\u00ebl em 1972 e Oph\u00e9lie (Of\u00e9lia) em 1974."""@pt,
        "David Alexandre Winter, pseudoniem van Leon Kleerekoper (Amsterdam, 4 april 1943) is een Nederlands singer-songwriter, die bij het Eurovisiesongfestival 1970 voor Luxemburg aantrad."@nl,
        "Leon Kleerekoper, dit David Alexandre Winter, est un artiste n\u00e9erlandais n\u00e9 en 1943 \u00e0 Amsterdam."@fr,
        "\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. David Alexandre Winter; \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d \u041a\u043b\u0435\u0440\u0435\u043a\u043e\u043f\u0435\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Leon Kleerekoper); \u0440\u043e\u0434. 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943 \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0435) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432 70-\u0445 \u0433\u0433. XX \u0432., \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 1970, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u041e\u0444\u0435\u043b\u0438\u0438 \u0412\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:32184998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Alexandre_Winter>,
        <http://viaf.org/viaf/32184998>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eurovision_Song_Contest_1970_-_David_Alexandre_Winter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Alexandre_Winter.
doremus_artist:9b0f62a5-a16c-3dc4-b562-d4491ab77c24
owl:sameAs viaf:69117370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69117370>.
doremus_artist:9b1247aa-9028-3a1e-bbc7-00ce12f3fab0
owl:sameAs viaf:64125447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64125447>.
doremus_artist:9c0ac0b8-8e3f-36af-a2b5-3db737dff6b6
owl:sameAs viaf:39587564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587564>.
doremus_artist:9c1da51e-3f53-3fce-9e3e-5d168245935c
    dbp:birthPlace dbr:Rovereto;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        ""@it,
        "Giacomo Gotifredo Ferrari (baptised 2 April 1763 \u2013 2 December 1842) was an Italian composer and singing teacher who spent most of his career in France and England. Four of his operas, I due svizzeri, II Rinaldo d'Asti, L'eroina di Raab, and Lo sbaglio fortunato premiered in the King's Theatre, London. He also composed two ballets, a Mass, and numerous piano sonatas."@en;
    owl:sameAs viaf:74033229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Gotifredo_Ferrari>,
        <http://viaf.org/viaf/74033229>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giacomo_Gotifredo_Ferrari_(1763-1842).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Gotifredo_Ferrari.
doremus_artist:9c4cc814-5b40-3a26-b309-094be4e65478
owl:sameAs viaf:42050352; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050352>.
doremus_artist:9e43f18e-373f-37cc-9f66-b47513fad93d
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        """(This name uses Spanish naming customs: the first or paternal family name is de Larrocha and the second or maternal family name is de la Calle.) Alicia de Larrocha y de la Calle (23 May 1923 \u2013 25 September 2009) was a Spanish pianist and composer from Catalonia. She was considered one of the great piano legends of the 20th century. Reuters called her "the greatest Spanish pianist in history", Time "one of the world's most outstanding pianists" and The Guardian "the leading Spanish pianist of her time"."""@en,
        "Alicia de Larrocha de la Calle est une pianiste espagnole, n\u00e9e le 23 mai 1923 \u00e0 Barcelone o\u00f9 elle est morte le 25 septembre 2009 \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans."@fr,
        "Alicia de Larrocha de la Calle, (Barcelona, 23 de mayo de 1923 - Barcelona, 25 de septiembre de 2009) fue una pianista espa\u00f1ola reconocida como la de mayor proyecci\u00f3n internacional, y una de las mejores int\u00e9rpretes de piano del siglo XX, especialmente de composiciones de Mozart y del repertorio espa\u00f1ol. Obtuvo, entre otros, el Premio Pr\u00edncipe de Asturias de 1994. Adem\u00e1s, era Acad\u00e9mica de Honor de la Real Academia de Bellas Artes de Nuestra Se\u00f1ora de las Angustias de Granada, donde representaba la letra B."@es,
        "Alicia de Larrocha i de la Calle (* 23. Mai 1923 in Barcelona; \u2020 25. September 2009 ebenda) war eine spanische Pianistin."@de,
        """Alicia de Larrocha i de la Calle, (Barcelona, 23 de maio de 1923 - Barcelona, 25 de setembro de 2009) foi uma pianista espanhola, reconhecida como a de maior projec\u00e7\u00e3o internacional, e uma das melhores int\u00e9rpretes de piano do s\u00e9culo XX especialmente em obras de Wolfgang Amadeus Mozart e no repert\u00f3rio espanhol. Acumula entre outros pr\u00e9mios quatro Grammy, a Legi\u00e3o de Honra francesa e o Pr\u00e9mio Pr\u00edncipe das Ast\u00farias de Artes de 1994. Foi Acad\u00e9mica de Honra da Real Academia de Belas Artes de Nossa Senhora das Ang\u00fastias de Granada, onde representava a "letra B"."""@pt,
        "Alicia de Larrocha y de la Calle (Barcelona, 23 mei 1923 - Barcelona, 25 september 2009) was een Spaanse pianiste. Zij is met name bekend door uitvoeringen en opnames van werk van Mozart en Schumann, en van Spaanse componisten als Soler, Alb\u00e9niz, Granados en Monpou. Haar werk werd meerdere malen bekroond."@nl,
        "Al\u00edcia de Larrocha i de la Calle (hiszp. Alicia de Larrocha y de la Calle; ur. 23 maja 1923 w Barcelonie, zm. 25 wrze\u015bnia 2009 tam\u017ce) \u2013 pianistka katalo\u0144ska. Uczennica Franka Marshalla. Pierwszy raz wyst\u0105pi\u0142a publicznie w wieku 6 lat. Zadebiutowa\u0142a w Wielkiej Brytanii w roku 1953, a w Stanach Zjednoczonych w 1955 (z Los Angeles Philharmonic Orchestra). Dokona\u0142a wielu nagra\u0144, cenione s\u0105 jej wykonania muzyki kompozytor\u00f3w hiszpa\u0144skich (m.in. Granadosa i Albeniza)."@pl,
        "\u0410\u043b\u0438\u0301\u0441\u0438\u044f \u0434\u0435 \u041b\u0430\u0440\u0440\u00f3\u0447\u0430 (\u041b\u0430\u0440\u0440\u00f3\u0447\u0430-\u0438-\u0434\u0435-\u043b\u0430-\u041a\u00e1\u043b\u044c\u0435, \u0438\u0441\u043f. Alicia de Larrocha y de la Calle; 23 \u043c\u0430\u044f 1923, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2009, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0441 \u0442\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0443 \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b\u043b\u0430, \u0434\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0431\u0435\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 1929 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u0435; \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0435\u0451 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c (\u0434\u0432\u0435 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u0424\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430) \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e 9 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30ea\u30b7\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30ed\u30fc\u30c1\u30e3\uff08Alicia de Larrocha, 1923\u5e745\u670823\u65e5 - 2009\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u300120\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u754c\u306e\u9577\u8001\u3068\u3057\u3066\u5e7c\u5c11\u671f\u304b\u3089\u7d0470\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u9577\u3044\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u8a87\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85082568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alicia_de_Larrocha>,
        <http://viaf.org/viaf/85082568>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4253b0bc-beff-4579-9101-7df5ecd317ae>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alícia_de_Larrocha.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alicia_de_Larrocha.
doremus_artist:9e95f2ac-f5cc-3bd5-a640-8fd12133d56f
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kondrachine.Kirill Kondrachine\u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448\u0438\u043dFichier:Kirill Kondrashin 1979.jpg Kirill Kondrachine en 1979 Kirill Petrovitch Kondrachine (en russe : \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448\u0438\u043d) est un chef d'orchestre russe, n\u00e9 \u00e0 Moscou le 6 mars 1914 et mort \u00e0 Amsterdam le 7 mars 1981."@fr,
        "Kiril Petr\u00f3vich Kondrashin (en ruso: \u041a\u0438\u0440\u0438\u0301\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0301\u0448\u0438\u043d, Kirill Petrovich Kondrashin; 6 de marzo de 1914 \u2013 7 de marzo de 1981), fue un director de orquesta sovi\u00e9tico. Kiril Kondrashin naci\u00f3 en Mosc\u00fa y estudi\u00f3 en el Conservatorio de dicha ciudad entre 1931 y 1936 con otro director de orquesta sovi\u00e9tico, Bor\u00eds Jaikin. Dirigi\u00f3 el Teatro Maliy de Leningrado entre 1938 y 1942 y el Teatro Bolsh\u00f3i de Mosc\u00fa a partir de 1943. Llam\u00f3 la antenci\u00f3n de Dmitri Shostak\u00f3vich al interpretar su Sinfon\u00eda n\u00ba 1, momento en el que comenz\u00f3 una amistad entre ambos. En 1947 gan\u00f3 la medalla Stalin."@es,
        "Kirill Petrovich Kondrashin (Russian: \u041a\u0438\u0440\u0438\u0301\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0301\u0448\u0438\u043d, Kirill Petrovi\u010d Kondra\u0161in; 6 March [O.S. 21 February] 1914 \u2013 7 March 1981) was a Russian conductor."@en,
        "Kirill Petrovitsj Kondrasjin (Russisch: \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448\u0438\u043d) (Moskou, 6 maart 1914 \u2013 Amsterdam, 7 maart 1981) was een Russische dirigent die van 1978 tot zijn dood in Nederland woonde en werkte."@nl,
        "Kirill Petrowitsch Kondraschin (russisch \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448\u0438\u043d; * 21. Februarjul./ 6. M\u00e4rz 1914greg. in Moskau; \u2020 8. M\u00e4rz 1981 in Amsterdam) war ein russischer Dirigent."@de,
        "Kiri\u0142\u0142 Pietrowicz Kondraszyn (ros.\u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448\u0438\u043d) (ur. 21 lutego/6 marca 1914 w Moskwie, zm. 8 marca 1981 w Amsterdamie) \u2013 rosyjski dyrygent. Pochodzi\u0142 z rodziny o tradycjach muzycznych. Studiowa\u0142 1932-1936 w Moskiewskim Konserwatorium im. Czajkowskiego dyrygentur\u0119 w klasie Borysa Chajkina. Jeszcze jako student zosta\u0142 asystentem dyrygenta Moskiewskiego Akademickiego Teatru Artystycznego. W latach 1938-1943 by\u0142 pierwszym dyrygentem Teatru Ma\u0142ego w Leningradzie. W czasie obl\u0119\u017cenia Leningradu zosta\u0142 ewakuowany do Kujbyszewa."@pl,
        "\u041a\u0438\u0440\u0438\u0301\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0301\u0448\u0438\u043d (21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f (6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430) 1914, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1981, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1972), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1948, 1949) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1969)."@ru,
        "\u30ad\u30ea\u30eb\u30fb\u30da\u30c8\u30ed\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b3\u30f3\u30c9\u30e9\u30b7\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448\u0438\u043d, 1914\u5e743\u67086\u65e5 - 1981\u5e743\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u5728\u4efb\u4e2d\u3001\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c4\u756a\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c13\u756a\u300c\u30d0\u30d3\u30fb\u30e4\u30fc\u30eb\u300d\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u6307\u63ee\u306b\u3088\u308a\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3001\u4e16\u754c\u3067\u521d\u3081\u3066\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u57fa\u91cc\u5c14\u00b7\u5f7c\u5f97\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u5eb7\u5fb7\u62c9\u8f9b (\u4fc4\u8bed \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448\u0438\u043d; 1914\u5e742\u670821\u65e5/3\u67086\u65e5\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1-1981\u5e743\u67088\u65e5\u4e8e\u963f\u59c6\u65af\u7279\u4e39)\u662f\u4e00\u4f4d\u4fc4\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u5eb7\u5fb7\u62c9\u8f9b\u51fa\u751f\u97f3\u4e50\u4e16\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e8e1932\u201336\u5e74\u5c31\u8bfb\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u30021938\u52301943\u5e74\u4ed6\u662f\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u9a6c\u6797\u65af\u57fa\u5267\u9662\u7684\u9996\u5e2d\u4e50\u961f\u5f20\uff0c\u63a5\u4e0b\u6765\u768413\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u5e1d\u56fd\u5267\u9662\u4e0d\u540c\u804c\u4f4d\u4e0a\u5de5\u4f5c\u30021956\u8d77\u4ed6\u6210\u4e3a\u83ab\u65af\u79d1\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c1960\u52301976\u5e74\u6210\u4e3a\u5176\u827a\u672f\u6307\u5bfc\u30021979\u5e74\u5f53\u4ed6\u5728\u8377\u5170\u5de1\u56de\u65f6\u7a81\u7136\u5bfb\u6c42\u653f\u6cbb\u5e87\u62a4\u3002\u4e8e\u662f\u4ed6\u5c31\u6210\u4e3a\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5385\u4e50\u56e2\u7684\u7b2c\u4e8c\u628a\u624b\uff08\u9996\u5e2d\u662f\u4f2f\u7eb3\u5fb7\u00b7\u6d77\u5ef7\u514b\uff09\u30021981\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u5df4\u4f10\u5229\u4e9a\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c\u4f46\u5728\u4e0a\u4efb\u4e4b\u524d\u7a81\u7136\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:112951240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kirill_Kondrashin>,
        <http://viaf.org/viaf/112951240>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kirill_Kondrashin_1979.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kirill_Kondrashin.
doremus_artist:9f182993-add8-3ca3-9dc0-adda044c8e54
    owl:sameAs viaf:46802798;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46802798>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Czekanowska-Kukliska.
doremus_artist:a0537cdc-8112-3fb5-a536-032dfe9396c3
    rdfs:comment
        "Roberto Leal, nome art\u00edstico de Ant\u00f3nio Joaquim Fernandes, (Macedo de Cavaleiros, Vale da Porca, 27 de novembro de 1951) \u00e9 um cantor, compositor e ator portugu\u00eas radicado no Brasil. Devido a seu sucesso alcan\u00e7ado na d\u00e9cada de 1970, apresenta-se como um embaixador da cultura portuguesa no Brasil. Roberto Leal j\u00e1 vendeu mais de 17 milh\u00f5es de discos, e ganhou cerca de 30 discos de ouro e 5 de platina."@pt,
        "Roberto Leal, stage name of Ant\u00f3nio Joaquim Fernandes, is a Portuguese Brazilian singer, born in Macedo de Cavaleiros municipality, Braganza district, in northeast Portugal. He has sold more than 17 million albums, and has received 30 golden records and 5 platinum records. His son, Rodrigo Leal, is also a musician."@en;
    owl:sameAs viaf:259393556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Leal>,
        <http://viaf.org/viaf/259393556>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberto_Leal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Leal.
doremus_artist:a0993970-cd05-3129-adc0-5607404105e1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Palm_Beach,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Jake Heggie (* 31. M\u00e4rz 1961 in West Palm Beach, Florida) ist ein US-amerikanischer Komponist und Pianist. Jake Heggie komponierte bislang die Opern \u201eDead Man Walking\u201c (2000), \u201eThe End of the Affair\u201c (2004), \u201eAt The Statue der Venus\u201c (2005) und \u201eTo Hell and Back\u201c (2006). Weiters schuf er 200 Lieder, Kammermusik und Orchesterwerke."@de,
        "Jake Heggie (born March 31, 1961) is an American composer of opera, vocal, orchestral, and chamber music. He is best known for his operas and songs as well as for his collaborations with internationally renowned performers and writers."@en,
        "Jake Heggie (n. Palm Beach, Florida, Estados Unidos; 1961) es un pianista y compositor estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1sica. Aunque nacido en el estado norteamericano de Florida, pas\u00f3 los a\u00f1os de su infancia y adolescencia en Ohio y California. Su primer profesor de composici\u00f3n fue Ernst Bacon, con el que estudi\u00f3 entre 1977 y 1979. Despu\u00e9s de una estancia de dos a\u00f1os en Par\u00eds, regres\u00f3 a UCLA, donde estudi\u00f3 piano y composici\u00f3n con Roger Bourland, Paul DesMarais y David Raksin."@es,
        "Jake Heggie, (West Palm Beach, Florida, 31 maart 1961) is een Amerikaans componist en pianist. Hij is voornamelijk bekend van opera en liederen, maar schreef ook instrumentale werken. Hij kreeg zijn opleiding in Orinda (Californi\u00eb) door Ernst Bacon (1977-1979), Parijs en aan de UCLA. Aldaar kreeg hij colleges in piano en compositie."@nl,
        "Jake Heggie, n\u00e9 le 31 mars 1961 \u00e0 West Palm Beach, en Floride, est un compositeur et un pianiste am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:117820697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jake_Heggie>,
        <http://viaf.org/viaf/117820697>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jake_Heggie_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jake_Heggie.
doremus_artist:a0b52bf2-a736-3fb3-a4f6-7ef43d33edd5
owl:sameAs viaf:80166477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80166477>.
doremus_artist:a0b89b9d-cb66-370d-91b4-5c9fd6d01656
    dbp:birthPlace re:Q9005;
    rdfs:comment
        "Le chevalier Pierre, Georges, \u00c9douard Bartholom\u00e9e, n\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1937 \u00e0 Bruxelles est un chef d'orchestre, compositeur et pianiste belge."@fr,
        "Pierre Bartholom\u00e9e (* 5. August 1937 in Br\u00fcssel) ist ein belgischer Komponist, Dirigent und Pianist."@de,
        "Pierre Georges \u00c9douard Bartholom\u00e9e (Brussel, 5 augustus 1937) is een Belgische orkestdirigent, componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "Pierre Georges \u00c9douard Bartholom\u00e9e (Brussels, 5 August 1937) is a Belgian conductor and composer. He began his musical studies at the age of six with piano lessons. Later on he graduated from the Royal Conservatory of Brussels, where he received a piano education by Andr\u00e9 Dumortier and where he won several prizes. His education was completed with a series of Beethoven piano performance classes given by Wilhelm Kempff."@en,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30fc\uff08Pierre Georges \u00c9douard Bartholom\u00e9e, 1937\u5e748\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30c7\u30e5\u30e2\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b9\u30fc\u30ea\u30fc\u306b\u548c\u58f0\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011958\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30dd\u30b8\u30bf\u30fc\u30ce\u3067\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b1\u30f3\u30d7\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u53d7\u8b1b\u30021960\u5e74\u306bRTBF\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3068\u306a\u308a\u30011962\u5e74\u306b\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u30fb\u30e0\u30b8\u30fc\u30af\u30fb\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u3092\u7d50\u6210\u3057\u30661976\u5e74\u307e\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021970\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d7\u30c3\u30b9\u30fc\u30eb\u3068\u30ef\u30ed\u30f3\u97f3\u697d\u7814\u7a76\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u5275\u8a2d\u30021971\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021977\u5e74\u304b\u30891999\u5e74\u307e\u3067\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30fb\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u5927\u5b66\u306e\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:195288;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Bartholom\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/195288>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Bartholomée.
doremus_artist:a0d23b80-a28b-3168-985a-6746c575e988
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Born in Antwerp, Van Hoof was a pupil of Paul Gilson and was heavily influenced by the works of Peter Benoit. He studied at the Royal Conservatoire of Antwerp, of which he was the director from 1942 tot 1944. In 1933 he founded the Vlaams Nationaal Zangfeest (Flemish National Song Festival) where he worked as a conductor for many years. He also conducted concerts associated with the Flemish Movement. He died in Antwerp in 1959 at the age of 72."@en,
        "Jef ou Jozef Van Hoof, n\u00e9 \u00e0 Anvers le 8 mai 1886 et mort le 24 avril 1959 (\u00e0 72 ans), dont le nom complet est Josephus Bonifacius Emilius Micha\u00ebl Van Hoof, est un compositeur flamand de la fin de l'\u00e8re romantique."@fr,
        "Josephus Bonifacius Emilius Micha\u00ebl (Jef) van Hoof (Antwerpen, 8 mei 1886 - 24 april 1959) was een Vlaams laat-romantisch componist."@nl;
    owl:sameAs viaf:59334941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jef_van_Hoof>,
        <http://viaf.org/viaf/59334941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2889a32f-54fc-4d74-bcac-3d3e1b31de93>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jef_Van_Hoof.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jef_van_Hoof.
doremus_artist:a0dfbd71-a4a8-32fc-85af-a59b3647680d
owl:sameAs viaf:17514807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17514807>.
doremus_artist:a1871952-336b-34be-8a13-15a738f9b558
owl:sameAs viaf:19865301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19865301>.
doremus_artist:a2a3b1d9-f6b3-3ea8-89d1-54438b202af0
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Renaud Hantson (29 March 1963) is a French singer, musician, drummer, actor and writer. Besides his solo career, he has been part of hard rock and rock bands like Satan Jokers and Furious Zoo"@en,
        "Renaud Hantson, n\u00e9 le 29 mars 1963, est un chanteur, batteur, auteur, compositeur et interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Cr\u00e9ateur de Satan Jokers en 1983, groupe de hard rock fran\u00e7ais, il a d\u00e9marr\u00e9 une carri\u00e8re en solo en 1986 et a particip\u00e9 aux 2 op\u00e9ras rock de Michel Berger et Luc Plamondon : Starmania de 1988 \u00e0 1990 et La L\u00e9gende de Jimmy de 1990 \u00e0 1991. Il a \u00e9galement fait partie de la 2e troupe fran\u00e7aise de Notre Dame de Paris de 1999 \u00e0 2001 de Richard Cocciante et Luc Plamondon."@fr;
    owl:sameAs viaf:76503408;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renaud_Hantson>,
        <http://viaf.org/viaf/76503408>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30aa7238-b746-4ed0-b39d-b56b8bfb26ad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renaud_Hantson.
doremus_artist:a2b2820d-2daf-3930-bb93-da94b7ba1981
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Gabriella Tucci (born August 4, 1929) is an Italian operatic soprano, particularly associated with the Italian repertory. Born in Rome, Italy, Tucci trained at the Accademia di Santa Cecilia with Leonardo Filoni, whom she later married. She made her debut at Spoleto, as Leonora in La forza del destino, opposite Beniamino Gigli, in 1951. She then took part in the famous revival of Cherubini's Medea, as Glauce, opposite Maria Callas, in Florence, in 1953."@en,
        "Gabriella Tucci (n\u00e9e le 4 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Rome) est une soprano lirico-spinto italienne."@fr,
        "\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30e9\u30fb\u30c8\u30a5\u30c3\u30c1\uff08Gabriella Tucci, 1929\u5e748\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u3002\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3084\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u306e\u6b4c\u5531\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u56fd\u5916\u3067\u3082NHK\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6b4c\u5287\u56e3\u516c\u6f14\u3067\u306e\u6765\u65e5\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u304f\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51877307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriella_Tucci>,
        <http://viaf.org/viaf/51877307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/489cd6f7-ff6e-476d-9ac8-7a5f01bf1903>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gabriella_Tucci_1968.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriella_Tucci.
doremus_artist:a4eb383a-8f7e-3634-abd0-caf903f8eb8b
    owl:sameAs viaf:64001429;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64001429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Louis_Bauer.
doremus_artist:a592b989-b14e-3454-9388-be04f78aa38d
owl:sameAs viaf:12408833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12408833>.
doremus_artist:a90c2385-d88f-3380-baf4-394f6a8491f7
owl:sameAs viaf:49424725; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49424725>.
doremus_artist:a90d841f-9ddc-3654-a97d-40a29e0d6c41
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Navasota,_Texas>;
    rdfs:comment
        """Mance Lipscomb (April 9, 1895 \u2013 January 30, 1976) was an American blues singer, guitarist and songster. Born Beau De Glen Lipscomb near Navasota, Texas, United States, he as a youth took the name of 'Mance' from a friend of his oldest brother Charlie ("Mance" being short for emancipation)."""@en,
        "Mance Lipscomb, eigentlich Bowdie Glenn Lipscomb (* 9. April 1895 bei Navasota, Texas; \u2020 30. Januar 1976 in Navasota, Texas), war ein einflussreicher Bluess\u00e4nger und -gitarrist."@de,
        "Mance Lipscomb, est un chanteur-guitariste de blues am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Navasota, Texas, le 9 avril 1895, mort au m\u00eame endroit le 30 janvier 1976."@fr,
        "Mance Lipscomb, fue un cantante y guitarrista de blues, nacido en Navasota, Texas, el 9 de abril de 1895, y fallecido en el mismo lugar, el 30 de enero de 1976. Inicialmente, Mance tocaba el viol\u00edn, en fiestas campestres y salas de baile, y s\u00f3lo comenz\u00f3 a tocar la guitarra mucho m\u00e1s tarde. Era un verdadero m\u00fasico folk, que inclu\u00eda en su repertorio no s\u00f3lo blues, sino tambi\u00e9n rags, gospel, baladas..., todo ello en un estilo ligero y bailable, con una t\u00e9cnica autodidacta y original en la guitarra. Entre sus temas m\u00e1s populares, estaban Buck and wing, que era una danza t\u00edpica de las plantaciones (su padre hab\u00eda sido esclavo en ellas), y Heel and toe polka."@es,
        "\u041c\u044d\u0301\u043d\u0441 \u041b\u0438\u0301\u043f\u0441\u043a\u043e\u043c\u0431 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mance Lipscomb; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0411\u043e\u0443 \u0414\u0435 \u0413\u043b\u0435\u043d \u041b\u0438\u043f\u0441\u043a\u043e\u043c\u0431, \u0430\u043d\u0433\u043b. Beau De Glen Lipscomb; 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1895, \u041d\u0430\u0432\u0430\u0441\u043e\u0442\u0430, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441 \u2014 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1976, \u041d\u0430\u0432\u0430\u0441\u043e\u0442\u0430, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0441\u043e\u043d\u0433\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446). \u0423\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0411\u043e\u0443 \u0414\u0435 \u0413\u043b\u0435\u043d \u041b\u0438\u043f\u0441\u043a\u043e\u043c\u0431, \u0435\u0449\u0435 \u0432 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041b\u0438\u043f\u0441\u043a\u043e\u043c\u0431 \u0432\u0437\u044f\u043b \u0438\u043c\u044f Mance (\u0442\u0430\u043a \u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438), \u0447\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0442 \u00ab\u044d\u043c\u0430\u043d\u0441\u0438\u043f\u0430\u0446\u0438\u044f\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:61751541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mance_Lipscomb>,
        <http://viaf.org/viaf/61751541>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mance_Lipscomb.
doremus_artist:a9fafb1d-a903-3f78-996f-ff51056027e1
    dbp:birthPlace dbr:Tashkent;
    rdfs:comment
        "Behzod Abduraimov (* 11. Oktober 1990 in Taschkent, Usbekische SSR) ist ein usbekischer Pianist."@de,
        "Behzod Abduraimov (born 11 October 1990 in Tashkent, Uzbekistan) is an Uzbek pianist. He was the grand prize winner of the 2009 London International Piano Competition. Abduraimov began to play the piano at the age of six. He studied at the Uspensky State Central Lyceum in Tashkent under Tamara Popovich. Since 2007, Abduraimov is studying at the International Center for Music at Park University, Kansas City studying with professor Stanislav Ioudenitch. After winning the London International Piano competition at the age of 18, he has been playing numerous recitals and orchestra engagements worldwide."@en,
        "Behzod Abduraimov, n\u00e9 en 1990 \u00e0 Tachkent, est un pianiste ouzbek. Il est le laur\u00e9at du concours international de piano de Londres en 2009. Abduraimov a commenc\u00e9 l'\u00e9tude du piano \u00e0 l'\u00e2ge de six ans. Il poursuit sa formation au lyc\u00e9e d'\u00e9tat central Ouspenski \u00e0 Tachkent sous la direction de Tamara Popovich. Depuis 2007, Abduraimov continue \u00e0 se perfectionner \u00e0 l'International Center for Music de Park University, Kansas City avec comme professeur Stanislav Ioudenitch. Apr\u00e8s avoir remport\u00e9 le concours international de Londres \u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans, il donne de nombreux r\u00e9citals et concerts avec orchestre \u00e0 travers le monde."@fr,
        "\u30d9\u30d5\u30be\u30c9\u30fb\u30a2\u30d6\u30c9\u30a5\u30e9\u30a4\u30e2\u30d5\uff08Behzod Abduraimov\u3001\u9732: \u0411\u0435\u0445\u0437\u043e\u0301\u0434 \u0410\u0431\u0434\u0443\u0440\u0430\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432 \u30d3\u30a7\u30d5\u30be\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30d6\u30c9\u30a5\u30e9\u30a4\u30fc\u30de\u30d5\u30011990\u5e749\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30ba\u30d9\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:250927288;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Behzod_Abduraimov>,
        <http://viaf.org/viaf/250927288>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Behzod_Abduraimov.
doremus_artist:aa0a8f11-38db-332a-b29c-9b86b627b478
owl:sameAs viaf:100352131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100352131>.
doremus_artist:ab12dbe9-3c8b-3449-a358-03139f661bbf
    dbp:birthPlace dbr:Salt_Lake_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bountiful,_Utah>;
    rdfs:comment
        "Ha recitato in numerosi musical e opere di prosa in vent'anni di carriera teatrale, tra cui The Rothschilds (Broadway, 1976), The Baker's Wife con Patti LuPone (tour, 1976), Annie (Broadway, 1976; tour, 1977) e La cage aux folles (Broadwaym 1983; tour, 1984). Per la sua performance in The Rothschilds ha vinto il Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical."@it,
        """Keene "Holbrook" Curtis (Salt Lake City Utah, 15 februari 1923 \u2013 13 oktober 2002) was een Amerikaanse tv- en toneelacteur."""@nl,
        "Keene Curtis est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1923 \u00e0 Salt Lake City, Utah (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 octobre 2002 \u00e0 Bountiful (Utah) de la maladie d'Alzheimer."@fr,
        "Keene Holbrook Curtis (February 15, 1923 \u2013 October 13, 2002) was an American character actor."@en,
        "\u041a\u0438\u043d \u0425\u043e\u043b\u0431\u0440\u0443\u043a \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441 (15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1923 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u043e\u043b\u0442-\u041b\u0435\u0439\u043a-\u0421\u0438\u0442\u0438, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u042e\u0442\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2002 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0430\u0443\u043d\u0442\u0438\u0444\u0443\u043b, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u042e\u0442\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:22351194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keene_Curtis>,
        <http://viaf.org/viaf/22351194>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Keene_Curtis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keene_Curtis.
doremus_artist:ab57e34e-7d0f-354f-8901-b41ab07f1618
owl:sameAs viaf:40862453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40862453>.
doremus_artist:ac32da27-1050-3f7e-8908-bf796f758f21
    dbp:birthPlace dbr:Occitania;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633 \u0643\u0627\u0628\u0631\u064a\u0644 (Francis Cabrel) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 23 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1953 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0644\u0623\u0628\u0648\u064a\u0646 \u0645\u0647\u0627\u062c\u0631\u064a\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0639\u0646\u0647 \u0622\u062f\u0627\u0621\u0647 \u0644\u0644\u0627\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u0632\u0645\u0629 \u0648\u062a\u062d\u0643\u064a \u0645\u062c\u0645\u0644 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0644. \u0645\u062a\u0632\u0648\u062c \u0648\u0623\u0628 \u0644\u062b\u0644\u0627\u062b \u0628\u0646\u0627\u062a."@ar,
        "Francis Cabrel (* 23. November 1953 in Agen bei Toulouse) ist ein franz\u00f6sischer Chansonnier und Komponist."@de,
        "Francis Cabrel (Agen, 23 november 1953) is een Franse zanger en componist. Hij is getrouwd en vader van drie dochters. Hij gebruikt verschillende muziekstijlen gaande van swingende blues tot Franse chanson om po\u00ebtische en meestal maatschappelijk relevante teksten te brengen. In dat kader maakt hij ook deel uit van Les Enfoir\u00e9s. Hij is een van de populairste zangers in de Franssprekende landen en streken."@nl,
        "Francis Cabrel (Astaffort, 23 de novembro de 1953) \u00e9 um cantor e compositor franc\u00eas."@pt,
        "Francis Cabrel (Astaffort, cerca de Agen, Francia, 23 de noviembre de 1953) es cantautor y guitarrista franc\u00e9s."@es,
        """Francis Cabrel (born 1953 February 4 Agen) is a French singer-songwriter and guitarist. He has released a number of albums falling mostly within the realm of folk, with occasional forays into blues or country. Several of his songs, such as "L'encre de tes yeux," "Petite Marie," and "La corrida," have become enduring favorites in French music. His first hit song was "Petite Marie", in 1974; since then he has sold 21 million albums. The song was about the woman who soon became his wife, Mariette, to whom he was still married in 2016."""@en,
        "Francis Cabrel (ur. 23 listopada 1953 w Agen) \u2013 francuski piosenkarz i kompozytor. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie pochodz\u0105cej z Friuli we W\u0142oszech. Jego ojciec by\u0142 robotnikiem, a matka kasjerk\u0105. Ma siostr\u0119 Martine i brata Philippe'a. W m\u0142odo\u015bci s\u0142ucha\u0142 muzyki Boba Dylana i gra\u0142 na gitarze. W 1974 roku wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w konkursie, organizowanym przez Sud Radio, w kt\u00f3rym za\u015bpiewa\u0142 piosenk\u0119 Petite Marie. Wygrana otwar\u0142a mu drzwi do wytw\u00f3rni Sony Music Entertainment, z kt\u00f3r\u0105 podpisa\u0142 kontrakt. W 1977 roku wyda\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 p\u0142yt\u0119, Les murs de poussi\u00e8re."@pl,
        "Francis Cabrel, n\u00e9 le 23 novembre 1953 \u00e0 Agen dans le Lot-et-Garonne, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Ses ventes de disques sont \u00e9valu\u00e9es \u00e0 plus de 25 millions d'exemplaires."@fr,
        "La sua famiglia \u00e8 di origini italiane, precisamente proveniva dal Friuli. Ispirato da Bob Dylan ha pubblicato alcuni album di musica folk, blues e country. Alcune canzoni come L'encre de tes yeux e Petite Marie sono diventate dei classici della musica francese."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441 \u041a\u0430\u0431\u0440\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Francis Cabrel) (23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1953) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru,
        "\u5f17\u6717\u897f\u65af\u00b7\u51ef\u5e03\u6d1b (Francis Cabrel) (1953\u5e7411\u670823\u65e5\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u963f\u65af\u5854\u798f\u5c14 )\u662f\u6cd5\u56fd\u7684\u6b4c\u624b\u3001\u8bcd\u66f2\u4f5c\u8005\u3001\u5409\u4ed6\u624b\u3002\u4ed6\u53d1\u884c\u4e86\u4e00\u7cfb\u5217\u6c11\u8c23\u98ce\u4e13\u8f91\uff0c\u5076\u5c14\u6d89\u8db3\u84dd\u8c03\u548c\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u3002\u4ed6\u7684\u6b4c\u6709\u597d\u51e0\u9996\u6210\u4e3a\u4e86\u6cd5\u56fd\u97f3\u4e50\u4e2d\u6301\u4e45\u73cd\u85cf\u7684\u7ecf\u5178\uff0c\u5982\u300aL'encre de tes yeux\u300b \uff08\u773c\u4e2d\u4e4b\u58a8\uff09\u548c\u300aPetite Marie\u300b\uff08\u5c0f\u739b\u4e3d\uff09\u3002\u4ed6\u5176\u4ed6\u7684\u6b4c\u66f2\u968f\u540e\u4e5f\u88ab\u5f88\u591a\u827a\u672f\u5bb6\u6f14\u5531\uff0c\u5982\u52a0\u62ff\u5927\u7684 \u4f0a\u838e\u8d1d\u5c14\u00b7\u5e03\u96f7\u6f14\u5531\u4e86\u300a\u90a3\u662f\u4e2a\u51ac\u5929\u300b\uff0c\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u7684\u590f\u5947\u62c9\u6f14\u5531\u4e86\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u7248\u7684\u300aJe l'aime \u00e0 mourir\u300b (\u6211\u7231\u6b7b\u5979\u4e86)\uff0c\u6cd5\u56fd\u7684\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u8d5b\u52a0\u62c9\u6f14\u5531\u4e86\u8fd9\u9996\u6b4c\u7684\u4e2d\u6587\u7248\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19702881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Cabrel>,
        <http://viaf.org/viaf/19702881>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9476ee3c-ede2-46e8-ae24-ce2db54b5df3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cabrel2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Cabrel.
doremus_artist:acc2c8b7-2a8b-3301-9684-107dcda52725
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Lod\u00e9on est un violoncelliste, chef d'orchestre et animateur de radio fran\u00e7ais, n\u00e9 le 26 janvier 1952."@fr;
    owl:sameAs viaf:87735826;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Lod\u00e9on>,
        <http://viaf.org/viaf/87735826>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frédéric_Lodéon.
doremus_artist:ad204ff0-a546-33c6-b1a1-725d0318822b
    rdfs:comment
        "Katherine Hoover (born December 2, 1937, in Elkins, West Virginia) is an American composer and flutist. She holds a performer\u2019s certificate in flute and a Bachelor of Music in music theory from the Eastman School of Music, and a Masters in Music from the Manhattan School of Music. Hoover was a faculty member of the Manhattan School of Music for fifteen years and taught flute at the Juilliard Preparatory School. Katherine Hoover has won numerous awards for her compositions, and her music has been hailed as \u201cfresh and individual\u2026dazzlingly crafted.\u201d"@en;
    owl:sameAs viaf:54346666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Katherine_Hoover>,
        <http://viaf.org/viaf/54346666>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Katherine_Hoover.
doremus_artist:ad8d8791-3fd5-326b-b805-add9ed1f70e5
    rdfs:comment
        "Johan Algot Haquinius (July 13, 1886 \u2013 February 6, 1966) was a Swedish pianist and composer of classical music. He was born in Sveg. Among his works are string quartets, a piano concerto, solo piano music, romances and orchestral suites. His music is often described as impressionistic."@en;
    owl:sameAs viaf:27251985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Algot_Haquinius>,
        <http://viaf.org/viaf/27251985>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Algot_Haquinius.
doremus_artist:ade09598-8af1-3250-a4eb-57581f6b2ab7
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        """Vasily Pavlovich Solovyov-Sedoi (\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u044c\u0451\u0432-\u0421\u0435\u0434\u043e\u0439; 25 April [O.S. 12 April] 1907 \u2013 2 December 1979) was a Russian classical composer and songwriter who was born and died in Saint Petersburg. Solovyov-Sedoi composed, among others, the music for the songs Solov'i and Moscow Nights (Russian: \u041f\u043e\u0434\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0430; transliterated as "Podmoskovnye Vechera"). He also wrote music for numerous films. Originally named Solovyov, when he entered the Russian "Composer's Union" he added the suffix "Sedoi", meaning grey-haired, to avoid confusion with another composer with the same surname."""@en,
        "Vassili Pavlovitch Soloviov-Sedo\u00ef (en russe : \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u044c\u0451\u0432-\u0421\u0435\u0434\u043e\u0439), n\u00e9 le 25 avril 1907 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1979 \u00e0 L\u00e9ningrad, est un compositeur sovi\u00e9tique et russe."@fr,
        "Wasilij Paw\u0142owicz So\u0142owjow-Siedoj (ur. 25 kwietnia 1907 w Petersburgu, zm. 2 grudnia 1979 w Leningradzie) \u2013 radziecki kompozytor. Jest tw\u00f3rc\u0105 operetek i balet\u00f3w, muzyki filmowej i piosenek."@pl,
        "Wassili Pawlowitsch Solowjow-Sedoi (russisch \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u044c\u0451\u0432-\u0421\u0435\u0434\u043e\u0439, wiss. Transliteration Vasilij Pavlovi\u010d Solov'\u00ebv-Sedoj; * 12.jul./ 25. April 1907greg. in Sankt Petersburg; \u2020 2. Dezember 1979 ebenda (Leningrad)) war ein sowjetischer Komponist. Sein Oeuvre umfasst sowohl klassische Kompositionen als auch Estrada-Titel."@de,
        "\u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u044c\u0451\u0432-\u0421\u0435\u0434\u043e\u0301\u0439 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 \u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u044c\u0451\u0432; 1907\u20141979) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1975). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1967). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1959) \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1943, 1947)."@ru,
        "\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5e15\u592b\u6d1b\u7ef4\u5947\u00b7\u7d22\u6d1b\u7ef4\u7ea6\u592b-\u8c22\u591a\u4f0a\uff08\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043b\u043e\u0432\u044c\u0451\u0432-\u0421\u0435\u0434\u043e\u0439\uff0cVasily Pavlovich Solovyov-Sedoi\uff0c1907\u5e744\u670825\u65e5\uff0d1979\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u82cf\u8054\u4eba\u6c11\u827a\u672f\u5bb6\uff0c\u5217\u5b81\u6587\u827a\u5956\u3001\u82cf\u8054\u56fd\u5bb6\u6587\u827a\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u3002\u7d22\u6d1b\u7ef4\u7ea6\u592b-\u8c22\u591a\u4f0a\u4e00\u751f\u4e2d\u521b\u4f5c\u4e86\u56db\u767e\u591a\u9996\u6b4c\u66f2\uff0c\u5305\u62ec\u6700\u6709\u56fd\u9645\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u82cf\u8054\u6b4c\u66f2\u4e4b\u4e00\u2014\u2014\u300a\u83ab\u65af\u79d1\u90ca\u5916\u7684\u665a\u4e0a\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:87346955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vasily_Solovyov-Sedoi>,
        <http://viaf.org/viaf/87346955>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b86c3843-db89-4e56-96a5-24ea2ddfebce>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rus_Stamp-SolSedoy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vasily_Solovyov-Sedoi.
doremus_artist:ae38bdf0-6a88-3461-9b03-6c49289c747b
    owl:sameAs viaf:99304726;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14145542347896641296>,
        <http://viaf.org/viaf/99304726>.
doremus_artist:ae39c8b8-3c5d-3727-b0c0-5ee8c3535f0d
    dbp:deathPlace dbr:Lorient;
    rdfs:comment
        "Charles Le Quintrec (14 March 1926 \u2013 14 November 2008) was a French poet. He was born in Plescop and died in Lorient. He was a literary critic for Ouest-France ."@en,
        "Charles Le Quintrec est un \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 mars 1926 \u00e0 Plescop dans le Morbihan et mort le 14 novembre 2008 \u00e0 Lorient."@fr;
    owl:sameAs viaf:64008124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Le_Quintrec>,
        <http://viaf.org/viaf/64008124>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Le_Quintrec.
doremus_artist:ae7ca848-74da-3285-bbec-13f8e23da8e0
owl:sameAs viaf:9987589; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9987589>.
doremus_artist:af7ee8da-ebba-37a3-9e4b-21234b326ac7
owl:sameAs viaf:64191963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64191963>.
doremus_artist:afd6b55f-4a96-3417-b74f-c7218043b6bf
    rdfs:comment
        "Claude Hobday (b. Faversham, Kent 12 May 1872; d. Surbiton, 10 March 1954) was an English double-bass player, a member of a well-known musical family, who took part in various early chamber-music recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:30913860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Hobday>,
        <http://viaf.org/viaf/30913860>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53c13446-ad99-413a-ba5e-16c404f549ce>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Hobday.
doremus_artist:b02f746c-a4df-33dc-b375-f6dd603bb4a3
owl:sameAs viaf:103223449; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103223449>.
doremus_artist:b0c0bacb-5e02-3566-84bb-fd3dc36ea1e6
    dbp:birthPlace dbr:Turku;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Ulf Arne S\u00f6derblom (* 5. Februar 1930 in Turku; \u2020 4. Februar 2016 in Helsinki) war ein finnischer Dirigent. S\u00f6derblom studierte von 1950 bis 1953 zun\u00e4chst an der \u00c5bo Akademi in seiner Heimatstadt. Mit seinem Dirigierstudium von 1954 bis 1956 an der Wiener Musikakademie bei Hans Swarowsky erreichte er sein Kapellmeisterdiplom. Danach war sein Wirken eng verkn\u00fcpft mit der Finnischen Nationaloper, als Dirigent von 1957 bis 1973, dabei von 1970 bis 1973 als K\u00fcnstlerischer Leiter, danach bis 1993 als Chefdirigent. Seit 1967 dirigierte er auch beim Opernfestival von Savonlinna. Von 1965 bis 1968 leitete er die Dirigierklasse an der Sibelius-Akademie. Au\u00dferdem war er K\u00fcnstlerischer Leiter des Helsinki Philharmonic Orchestra von 1978 bis 1979 und der Sinfonia Lahti von 1984 bis 1987."@de,
        "Ulf Arne S\u00f6derblom (5 February 1930 \u2013 4 February 2016) was a Finnish conductor and music professor. He was the Principal Conductor of the Finnish National Opera from 1973 to 1993 and was a key figure in the revival of the Savonlinna Opera Festival. A champion of Finnish music, he has conducted the world premieres of several works by Finnish composers including Kokkonen's The Last Temptations and Sallinen's Kullervo and The Horseman."@en,
        "Ulf Arne S\u00f6derblom (5 f\u00e9vrier 1930 \u00e0 Turku \u2013 4 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 Helsinki) est un chef d'orchestre et un p\u00e9dagogue finlandais. Il a \u00e9t\u00e9 le chef principal de l'Op\u00e9ra national de Finlande de 1973 \u00e0 1993 et a \u00e9t\u00e9 un personnage cl\u00e9 dans la relance du Festival d'op\u00e9ra de Savonlinna. S\u00f6derblom a dirig\u00e9 les premi\u00e8res mondiales de plusieurs \u0153uvres de compositeurs finlandais, dont Les Derni\u00e8res Tentations, de Joonas Kokkonen et Kullervo et Le Cavalier, d'Aulis Sallinen."@fr,
        "\u30a6\u30eb\u30d5\u30fb\u30bb\u30fc\u30c7\u30eb\u30d6\u30eb\u30e0\uff08Ulf Arne S\u00f6derblom\u30011930\u5e742\u67085\u65e5 - 2016\u5e742\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30021973\u5e74\u304b\u30891993\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30b5\u30f4\u30a9\u30f3\u30ea\u30f3\u30ca\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306e\u5fa9\u8208\u306b\u6df1\u304f\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u30e8\u30fc\u30ca\u30b9\u30fb\u30b3\u30c3\u30b3\u30cd\u30f3\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u6700\u5f8c\u306e\u8a98\u60d1\u300f\u3001\u30a2\u30a6\u30ea\u30b9\u30fb\u30b5\u30c3\u30ea\u30cd\u30f3\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30af\u30ec\u30eb\u30f4\u30a9\u300f\u300e\u9a0e\u624b\u300f\u7b49\u306e\u521d\u6f14\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44488958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulf_S\u00f6derblom>,
        <http://viaf.org/viaf/44488958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulf_Söderblom.
doremus_artist:b2afe44a-5b5b-33e4-9450-e64bee60d719
owl:sameAs viaf:39585319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39585319>.
doremus_artist:b2cfe7a9-3884-368c-91de-ae9185b614fe
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Francesco Provenzale (15 September 1624 \u2013 6 September 1704) was an Italian Baroque composer and teacher. Notably Provenzale was the teacher of famed castrato 'il cavaliere Nicolo Grimaldi (detto Nicolini)'."@en,
        "Francesco Provenzale (getauft am 15. September 1624 in Neapel; \u2020 6. September 1704 ebenda) war ein italienischer Komponist und ein fr\u00fcher Vertreter der sogenannten Neapolitanischen Schule."@de,
        "Francesco Provenzale (n\u00e9 le 15 septembre 1624 \u00e0 Naples \u2013 mort le 6 septembre 1704 dans la m\u00eame ville) est un compositeur napolitain, le premier \u00e0 avoir compos\u00e9 des op\u00e9ras, mais il est surtout connu pour son activit\u00e9 de p\u00e9dagogue, qui lui a permis de former les plus importants compositeurs napolitains du d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Francesco Provenzale (omstreeks 1624 - Napels, 1704) was een Italiaans barokcomponist en muziekleraar."@nl,
        "Provenzale Francesco (ur. 1627 w Neapolu, zm. 1704 tam\u017ce) \u2013 kompozytor w\u0142oski epoki baroku, jeden z za\u0142o\u017cycieli neapolita\u0144skiej szko\u0142y operowej. G\u0142\u00f3wnie zajmowa\u0142 si\u0119 edukacj\u0105. Mia\u0142 wielu s\u0142awnych uczni\u00f3w m.in.A. Scarlattiego oraz Gaetano Veneziano. Jego opery by\u0142y ch\u0119tnie wystawiane w Neapolu, zalicza\u0142 si\u0119 do maj\u0119tnych osobisto\u015bci, zasiada\u0142 w radach wielu instytucji. By\u0142 dyrektorem Konserwatorium di S.Maria de Loreto oraz Conservatorio della Pieta de' Turchini. W 1680 r. zosta\u0142 wicekapelmistrzem kapeli kr\u00f3lewskiej, a w 1686 kapelmistrzem przy Tesoro do San Genaro w Neapolu."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u0446\u0430\u043b\u0435 (15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1627 \u2014 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1704) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d7\u30ed\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a1\u30fc\u30ec\uff08Francesco Provenzale 1624\u5e749\u670815\u65e5 - 1704\u5e749\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002\u7279\u306b\u3001\u540d\u9ad8\u3044\u30ab\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c8\u306e\u30cb\u30b3\u30ed\u30fb\u30b0\u30ea\u30de\u30eb\u30c7\u30a3\uff08\u30cb\u30b3\u30ea\u30fc\u30cb\u3068\u3044\u3046\u540d\u524d\u3067\u6d3b\u52d5\uff09\u306f\u5f7c\u306e\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17421247;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Provenzale>,
        <http://viaf.org/viaf/17421247>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Provenzale.
doremus_artist:b3013582-1d22-363b-84a9-85126ceda008
owl:sameAs viaf:37105149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37105149>.
doremus_artist:b36ed52e-4e1d-3bd2-89d9-745aa32740d4
owl:sameAs viaf:33176496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33176496>.
doremus_artist:b3dd14f6-dddf-3d56-b99b-0855291d57cc
    dbp:birthPlace res:Amsterdam;
    dbp:deathPlace res:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Marius Flothuis, n\u00e9 \u00e0 Amsterdam le 30 octobre 1914 et mort dans la m\u00eame ville le 13 novembre 2001, est un compositeur, musicologue et critique musical n\u00e9erlandais."@fr;
    owl:sameAs viaf:9889070;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marius_Flothuis>,
        <http://viaf.org/viaf/9889070>,
        <https://musicbrainz.org/artist/deaf0808-0cb8-4a62-bdeb-fe705aca1cd8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marius_Flothuis_(1967).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marius_Flothuis.
doremus_artist:b3e7dcbd-34d6-304a-bee4-b232947215ed
owl:sameAs viaf:1339571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1339571>.
doremus_artist:b4e8764b-9d5e-3fc3-95e9-eed50161d47e
    dbp:birthPlace dbr:Ahfir;
    rdfs:comment
        "Philippe Clair (born September 14, 1930) is a French actor, director, producer, screenwriter, and popular humorist. Along with fellow French directors Max P\u00e9cas and Richard Balducci, his name is synonymous with the golden age of camp and low comedy in French cinema."@en,
        "Philippe Clair, de son vrai nom Prosper Bensoussan, n\u00e9 le 14 septembre 1930 \u00e0 Ahfir (Maroc), est un acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22326853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Clair>,
        <http://viaf.org/viaf/22326853>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Clair.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Clair.
doremus_artist:b5224ac9-4b7c-3730-9752-05350024b63a
    dbp:birthPlace dbr:Southend-on-Sea;
    rdfs:comment
        "Inizialmente ha tentato la carriera di storico, per poi dedicarsi al canto all'et\u00e0 di 28 anni. Nel 1972 \u00e8 stato nominato Principal Bass al Covent Garden di Londra, dove ancora oggi canta Mozart, Verdi e Wagner. Egli \u00e8 apparso in una rappresentazione televisiva di Il castello del principe Barbabl\u00f9 di B\u00e9la Bart\u00f3k sulla BBC2, che ha ricevuto il Royal Philharmonic Society Award per la televisione. Robert Lloyd \u00e8 stato nominato Commendatore dell'Impero Britannico (CBE) dalla regina Elisabetta II."@it,
        "Robert Andrew Lloyd (* 2. M\u00e4rz 1940 in Southend-on-Sea, Essex) ist ein britischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Robert Andrew Lloyd CBE (born 2 March 1940) is an English operatic bass. Born in Southend-on-Sea, Essex, Lloyd was educated at Keble College, Oxford, and studied in London with the baritone Otakar Kraus. He made his debut with University College Opera in 1969 as Don Fernando in Leonore, the early version of Fidelio. From 1969 to 1972 he was Principal Bass with the Sadler's Wells Opera Company (now English National Opera), and from 1972 to 1982 was a member of the Royal Opera, Covent Garden. He made 195 appearances with the Metropolitan Opera, New York City, during the period 1988-2008."@en,
        "Robert Lloyd (n\u00e9 le 2 mars 1940 \u00e0 Southend-on-Sea dans l\u2019Essex, Angleterre) est une basse britannique. Il \u00e9tudia le chant \u00e0 Londres aupr\u00e8s du baryton Otakar Kraus et d\u00e9buta en 1969 dans le r\u00f4le de Don Fernando dans Leonore, la version primitive de Fidelio. De 1969 \u00e0 1972, il \u00e9tait premi\u00e8re basse de la troupe du Sadler's Wells Theatre (aujourd'hui English National Opera), et de 1972 \u00e0 1982, il \u00e9tait premi\u00e8re basse du Royal Opera House."@fr,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0301\u043d\u0434\u0440\u044e \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Andrew Lloyd, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1940 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0421\u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0434-\u043e\u043d-\u0421\u0438, \u042d\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0441. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u0435 \u042d\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441, \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u041a\u0438\u0431\u043b\u0430 \u0432 \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0443 \u0443 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u0430 \u041e\u0442\u0430\u043a\u0430\u0440\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b.) \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430 \u0432 1969 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0414\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430\u00bb (\u0440\u0430\u043d\u043d\u044f\u044f \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0424\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438\u043e\u00bb). \u0421 1969 \u043f\u043e 1972 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0432 \u0431\u0430\u0441\u043e\u043c \u0432 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u00ab\u0421\u044d\u0434\u043b\u0435\u0440\u0441-\u0423\u044d\u043b\u043b\u0441\u00bb (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430), \u0430 \u0441 1972 \u043f\u043e 1982 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0435\u043b \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0441 1988 \u043f\u043e 2008 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b 195 \u0440\u0430\u0437."@ru;
    owl:sameAs viaf:27252428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Lloyd_(bass)>,
        <http://viaf.org/viaf/27252428>,
        <https://musicbrainz.org/artist/190f113b-dc08-4e0a-b0d7-7f7700308419>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Lloyd_(bass)>.
doremus_artist:b5c84cd7-1f79-30c7-ba3e-59d062ccd15c
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Catalina Vigri, conocida como santa Catalina de Bolonia (Bolonia, 8 de septiembre de 1413 - Bolonia, 9 de marzo de 1463) fue una religiosa italiana, m\u00edstica y artista. Se la considera la santa protectora de las artes liberales."@es,
        "Catarina de Vigri ou Santa Catarina de Bolonha (Bolonha, 8 de setembro de 1413 \u2014 Bolonha, 9 de mar\u00e7o de 1463) foi uma freira e santa italiana. Era filha de um diplomata. A tradi\u00e7\u00e3o diz que seu pai recebeu uma vis\u00e3o dizendo a ele que ela iria nascer. Dama de honra da filha de uma marquesa, Catarina recebeu a mesma educa\u00e7\u00e3o e treinamento de sua patroa. Fez-se franciscana terci\u00e1ria com 14 anos; a seguir, freira das Clarissas Pobres e madre das novi\u00e7as. \u00c9 padroeira da Academia de Arte de Bolonha, dos artistas das belas-artes. Foi canonizada em 22 de maio de 1712 pelo Papa Clemente XI."@pt,
        "Katharina von Bologna, auch Katharina von Vigri (* 8. September 1413 in Bologna; \u2020 9. M\u00e4rz 1463 ebenda) war eine italienische Klarissin, Mystikerin und Malerin. Sie wird in der r\u00f6misch-katholischen Kirche als Heilige verehrt."@de,
        "Saint Catherine of Bologna (8 September 1413 \u2013 9 March 1463) was an Italian nun as well as both an artist and saint. The patron saint of artists and against temptations, Catherine de' Vigri was venerated for nearly three centuries in her native Bologna before being formally canonized, in 1712. Her feast day is 9 March."@en,
        "Sainte Catherine de Bologne - Catherine Vigri, (1413 - 1463), \u00e9tait une religieuse italienne, mystique, et artiste."@fr,
        "\u015aw. Katarzyna de Vigri (Katarzyna z Bolonii) (ur. 8 wrze\u015bnia 1413 r. w Bolonii, zm. 9 marca 1463 r. w Bolonii) \u2013 \u015bwi\u0119ta Ko\u015bcio\u0142a katolickiego, klaryska, ksieni."@pl,
        "\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043b\u0438 \u041a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0434\u0435 \u0412\u0438\u0433\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Santa Caterina da Bologna; 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1413 \u2014 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1463) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0438\u0441\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0440\u0438\u0441\u0441\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044f \u041a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441 \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438 \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435. \u0411\u044b\u043b\u0430 \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430 \u043f\u0430\u043f\u043e\u0439 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u041a\u043b\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c XI 22 \u043c\u0430\u044f 1712 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:41871961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_of_Bologna>,
        <http://viaf.org/viaf/309564877>,
        <http://viaf.org/viaf/41871961>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Caterina-bologna.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_of_Bologna.
doremus_artist:b5e8ad27-5ba8-3db3-941b-92aba558764a
    dbp:birthPlace dbr:Braunau_am_Inn;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        " \u00ab Hitler \u00bb redirige ici. Pour les autres significations, voir Hitler (homonymie). Adolf Hitler (prononc\u00e9 en allemand [\u02c8a.d\u0254lf \u02c8h\u026at.l\u0250] ), n\u00e9 le 20 avril 1889 \u00e0 Braunau am Inn en Autriche-Hongrie (aujourd'hui en Autriche et toujours ville-fronti\u00e8re avec l\u2019Allemagne) et mort par suicide le 30 avril 1945 \u00e0 Berlin, est un dirigeant politique allemand. Fondateur et figure centrale du nazisme, il instaure en 1933 une dictature totalitaire en Allemagne d\u00e9sign\u00e9e sous le nom de Troisi\u00e8me Reich."@fr,
        "Adolf Hitler (* 20. April 1889 in Braunau am Inn, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 30. April 1945 in Berlin) war von 1933 bis 1945 Reichskanzler und Diktator des Deutschen Reiches. Ab Juli 1921 Parteivorsitzender der NSDAP, versuchte er im November 1923 mit einem Putsch von M\u00fcnchen aus die Weimarer Republik zu st\u00fcrzen. Mit seiner Schrift Mein Kampf (1925/26) pr\u00e4gte er die antisemitische und rassistische Ideologie des Nationalsozialismus."@de,
        "Adolf Hitler (Braunau am Inn, 20 april 1889 \u2013 Berlijn, 30 april 1945) was een in Oostenrijk geboren Duits politicus en de leider van de Nationaalsocialistische Duitse Arbeiderspartij (NSDAP). Hij was rijkskanselier van Duitsland van 30 januari 1933 tot aan zijn overlijden en staatshoofd (als F\u00fchrer en rijkskanselier) van 2 augustus 1934 tot eveneens aan zijn dood. Hitler is het meest bekend om zijn centrale leidende rol in de opkomst van de Duitse variant van het, oorspronkelijk Italiaanse, fascisme in Duitsland (het nationaalsocialisme), de Tweede Wereldoorlog en de Holocaust."@nl,
        """Adolf Hitler (German: [\u02c8ad\u0254lf \u02c8h\u026atl\u0250] ; 20 April 1889 \u2013 30 April 1945) was a German politician who was the leader of the Nazi Party (Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei; NSDAP), Chancellor of Germany from 1933 to 1945, and F\u00fchrer ("leader") of Nazi Germany from 1934 to 1945. As dictator of the German Reich, he initiated World War II in Europe with the invasion of Poland in September 1939 and was a central figure of the Holocaust."""@en,
        """Adolf Hitler (alem\u00e3o: [\u02c8ad\u0254lf \u02c8h\u026atl\u0250] ; Braunau am Inn, 20 de abril de 1889 \u2014 Berlim, 30 de abril de 1945), por vezes em portugu\u00eas Adolfo Hitler, foi um pol\u00edtico alem\u00e3o que serviu como l\u00edder do Partido Nazista (Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei; NSDAP), Chanceler do Reich (de 1933 a 1945) e F\u00fchrer ("l\u00edder") da Alemanha Nazista de 1934 at\u00e9 1945. Como ditador do Reich Alem\u00e3o, ele foi o principal instigador da Segunda Guerra Mundial na Europa e foi figura central do Holocausto."""@pt,
        "Adolf Hitler (ur. 20 kwietnia 1889 w Braunau am Inn, zm. 30 kwietnia 1945 w Berlinie) \u2013 niemiecki polityk pochodzenia austriackiego, kanclerz Rzeszy od 30 stycznia 1933, W\u00f3dz i kanclerz Rzeszy (niem. Der F\u00fchrer und Reichskanzler) od 2 sierpnia 1934 do \u015bmierci; tw\u00f3rca i dyktator III Rzeszy niemieckiej, przyw\u00f3dca Narodowo-Socjalistycznej Niemieckiej Partii Robotnik\u00f3w (NSDAP), ideolog niemieckiej odmiany faszyzmu zwanej - od jego nazwiska - hitleryzmem, a tak\u017ce narodowym socjalizmem lub nazizmem \u2013 od nazwy partii (niem. Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei); zbrodniarz wojenny, odpowiedzialny za zbrodnie przeciw ludzko\u015bci."@pl,
        "Adolf Hitler(Braunau am Inn, 20 de abril de 1889-Berl\u00edn, 30 de abril de 1945) fue un pol\u00edtico y militar alem\u00e1n, canciller imperial desde 1933 y F\u00fchrer \u2014l\u00edder\u2014 de Alemania desde 1934 hasta su muerte. Llev\u00f3 al poder al Partido Nacionalsocialista Obrero Alem\u00e1n o Partido Nazi, y lider\u00f3 un r\u00e9gimen totalitario durante el per\u00edodo conocido como Tercer Reich o Alemania nazi. Adem\u00e1s, fue quien dirigi\u00f3 a Alemania durante la Segunda Guerra Mundial, iniciada por \u00e9l con el prop\u00f3sito principal de cumplir sus planes expansionistas en Europa."@es,
        """Hitler conquist\u00f2 il potere in Germania all'inizio degli anni trenta, cavalcando l'orgoglio ferito del popolo tedesco subito per la sconfitta nella prima guerra mondiale, sommato alla grave crisi economica che stava affliggendo la cosiddetta "Repubblica di Weimar". Sfruttando la sua abilit\u00e0 oratoria e l'insoddisfazione delle classi medie, present\u00f2 un manifesto politico intriso di nazionalismo, anticomunismo e antisemitismo e, dopo alterne vicende (fallito Putsch nel 1923 e conseguenti otto mesi di carcerazione, durante i quali inizi\u00f2 la stesura del Mein Kampf), giunse alla massima carica politica tedesca (Cancelliere del Reich) nel gennaio 1933. In particolare, l'idea era quella di rifondare un nuovo "impero" tedesco, il cosiddetto "Terzo Reich", terzo perch\u00e9 successivo a quello medievale d"""@it,
        "\u0410\u0434\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0438\u0301\u0442\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Adolf Hitler [\u02c8a\u02d0d\u0254lf \u02c8h\u026atl\u0250]; 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1889, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u0420\u0430\u043d\u0441\u0445\u043e\u0444\u0435\u043d (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u2014 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0430\u0443-\u0430\u043c-\u0418\u043d\u043d), \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1945, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u043e\u0442\u0430\u043b\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043a\u0442\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u0439\u0445\u0430, \u0432\u043e\u0436\u0434\u044c (\u0444\u044e\u0440\u0435\u0440) \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 (1921\u20141945), \u0440\u0435\u0439\u0445\u0441\u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 (1933\u20141945) \u0438 \u0444\u044e\u0440\u0435\u0440 (1934\u20141945) \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0432\u0435\u0440\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 (\u0441 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1941) \u0432\u043e \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0435."@ru,
        "\u0623\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0623\u0644\u0648\u064a\u0633 \u0647\u062a\u0644\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Adolf Hitler)\u200f (20 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1889 - 30 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1945) \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0646\u0627\u0632\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0632\u0639\u064a\u0645 \u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a( \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u0629 ). \u062d\u0643\u0645 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1933 \u06481945 \u062d\u064a\u062b \u0634\u063a\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Reichskanzler) \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1933 \u06481945\u060c \u0648\u0627\u0644\u0641\u0648\u0647\u0631\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: F\u00fchrer) \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1934 \u06481945. \u0648\u0627\u062e\u062a\u0627\u0631\u062a\u0647 \u0645\u062c\u0644\u0629 \u062a\u0627\u064a\u0645 \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0645\u0627\u0626\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u062a\u0631\u0643\u062a \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0627\u062b\u0631 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d2\u30c8\u30e9\u30fc\uff08Adolf Hitler, 1889\u5e744\u670820\u65e5 - 1945\u5e744\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u53ca\u3073\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u8ecd\u4eba\u3001\u753b\u5bb6\u3002\u6587\u732e\u306b\u3088\u3063\u3066\u306f\u30d2\u30c3\u30c8\u30e9\u30fc\u3001\u30d2\u30c3\u30c8\u30ec\u30eb\u3001\u30d8\u30c8\u30ec\u30eb\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u6307\u5c0e\u8005\u539f\u7406\u306b\u57fa\u3065\u304f\u515a\u3068\u6307\u5c0e\u8005\u306b\u3088\u308b\u72ec\u88c1\u6307\u5c0e\u4f53\u5236\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u72ec\u88c1\u8005\u306e\u5178\u578b\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u9053\u592b\u00b7\u5e0c\u7279\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aAdolf Hitler\uff0c1889\u5e744\u670820\u65e5\uff0d1945\u5e744\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u653f\u6cbb\u4eba\u7269\uff0c\u7eb3\u7cb9\u515a\u9886\u8896\uff0c1933\u5e74\u81f31945\u5e74\u62c5\u4efb\u5fb7\u56fd\u603b\u7406\uff0c1934\u5e74\u81f31945\u5e74\u4ea6\u4efb\u7eb3\u7cb9\u5fb7\u56fd\u5143\u9996\u3002\u4f5c\u4e3a\u7eb3\u7cb9\u5fb7\u56fd\u72ec\u88c1\u8005\uff0c\u5e0c\u7279\u52d2\u4e8e1939\u5e749\u6708\u53d1\u52a8\u6ce2\u5170\u6218\u5f79\uff0c\u5bfc\u81f4\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u5728\u6b27\u6d32\u7206\u53d1\uff0c\u5e76\u4e3a\u7eb3\u7cb9\u5927\u5c60\u6740\u7684\u4e3b\u8981\u53d1\u52a8\u8005\u4e4b\u4e00\u3002 \u5e0c\u7279\u52d2\u751f\u4e8e\u65f6\u5c5e\u5965\u5308\u5e1d\u56fd\u7684\u5965\u5730\u5229\u5730\u533a\uff0c\u5728\u6797\u8328\u957f\u5927\u30021913\u5e74\u4ed6\u8fc1\u5f80\u5fb7\u56fd\uff0c\u5e76\u4e8e\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u4e2d\u5728\u5fb7\u56fd\u9646\u519b\u670d\u5f79\u4e26\u53d7\u52f3\u30021919\u5e74\u5e0c\u7279\u52d2\u52a0\u5165\u7eb3\u7cb9\u515a\u524d\u8eab\u5fb7\u56fd\u5de5\u4eba\u515a\uff0c\u5e76\u4e8e1921\u5e74\u6210\u4e3a\u7eb3\u7cb9\u515a\u9886\u8896\u30021923\u5e74\u4ed6\u5728\u6155\u5c3c\u9ed1\u53d1\u52a8\u653f\u53d8\uff0c\u8bd5\u56fe\u593a\u53d6\u6743\u529b\uff0c\u4f46\u6700\u7ec8\u5931\u8d25\u5e76\u88ab\u76d1\u7981\u3002\u5728\u76d1\u7981\u671f\u95f4\u5e0c\u7279\u52d2\u64b0\u5199\u4e86\u5176\u81ea\u4f20\u53ca\u653f\u6cbb\u5ba3\u8a00\u300a\u6211\u7684\u594b\u6597\u300b\u7684\u7b2c\u4e00\u518c\u30021924\u5e74\u88ab\u91ca\u653e\u540e\uff0c\u5e0c\u7279\u52d2\u5bf9\u300a\u51e1\u5c14\u8d5b\u6761\u7ea6\u300b\u8fdb\u884c\u6279\u5224\uff0c\u5ba3\u626c\u6cdb\u65e5\u8033\u66fc\u4e3b\u4e49\u3001\u53cd\u72b9\u592a\u4e3b\u4e49\u548c\u53cd\u5171\u4e3b\u4e49\uff0c\u4ee5\u5176\u4e2a\u4eba\u9b45\u529b\u3001\u6f14\u8bf4\u624d\u80fd\u53ca\u653f\u6cbb\u5ba3\u4f20\u83b7\u5f97\u4e86\u5e7f\u6cdb\u7684\u6c11\u4f17\u652f\u6301\u3002\u540c\u65f6\u4ed6\u9891\u7e41\u5ba3\u79f0\u56fd\u9645\u8d44\u672c\u4e3b\u4e49\u53ca\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\u4e3a\u4e00\u72b9\u592a\u9634\u8c0b\u3002 \u5728\u5e0c\u7279\u52d2\u548c\u5176\u79cd\u65cf\u653f\u6cbb\u5f62\u6001\u9886\u5bfc\u4e4b\u4e0b\uff0c\u7eb3\u7cb9\u653f\u6743\u5c60\u6740\u4e86\u81f3\u5c11550\u4e07\u72b9\u592a\u4eba\u53ca\u5176\u4ed6\u88ab\u89c6\u4e3a\u52a3\u7b49\u53ca\u4e0d\u53d7\u6b22\u8fce\u7684\u7fa4\u4f53\u3002\u5e0c\u7279\u52d2\u548c\u7eb3\u7cb9\u653f\u6743\u4ea6\u5728\u6218\u4e89\u671f\u95f4\u5c60\u6740\u4e86\u8fd11,930\u4e07\u5e73\u6c11\u548c\u6218\u4fd8\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u6b27\u6d32\u6218\u573a\u519b\u4e8b\u884c\u52a8\u8fd8\u9020\u6210\u4e862,900\u4e07\u519b\u4eba\u53ca\u5e73\u6c11\u7684\u6b7b\u4ea1\uff0c\u5176\u4e2d\u5e73\u6c11\u7684\u6b7b\u4ea1\u6570\u91cf\u53f2\u65e0\u524d\u4f8b\uff0c\u4ea6\u52a9\u4e8c\u6218\u6210\u4e3a\u4eba\u7c7b\u5386\u53f2\u4e0a\u6b7b\u4ea1\u6570\u91cf\u6700\u9ad8\u7684\u51b2\u7a81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:38190770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler>,
        <http://viaf.org/viaf/38190770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8530d70e-778c-4eba-b08d-831d16783c03>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-H1216-0500-002,_Adolf_Hitler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolf_Hitler.
doremus_artist:b641197c-4219-361b-871e-34af868bc56f
owl:sameAs viaf:278698393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278698393>.
doremus_artist:b65cb5e6-dbe8-32ed-862b-28cd7e6dd1c5
owl:sameAs viaf:225425262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225425262>.
doremus_artist:b6b8b919-53f8-36e0-85b9-7d76d299ef1b
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Dal 1992 \u00e8 direttore musicale dell'Opera di Stato di Berlino e dal 1\u00ba dicembre 2011 anche del Teatro alla Scala, dove \u00e8 stato sostituito dalla stagione 2014/2015 da Riccardo Chailly. Precedentemente ricopr\u00ec la carica di direttore musicale nella Chicago Symphony Orchestra e nell'Orchestre de Paris."@it,
        "Daniel Barenboim (Buenos Aires, 15 de novembro de 1942) \u00e9 um pianista e maestro argentino. Daniel Barenboim mora em Berlim. Come\u00e7ou sua carreira como pianista, sendo mais conhecido como maestro. \u00c9 conhecido por seu trabalho com a West-Eastern Divan Orchestra, uma orquestra de jovens m\u00fasicos \u00e1rabes e judeus, que ele fundou com Edward Said."@pt,
        "Daniel Barenboim (Buenos Aires, 15 november 1942) is een Argentijns-Isra\u00eblisch pianist en dirigent van Russische afkomst."@nl,
        "Daniel Barenboim (hebreo: \u05d3\u05e0\u05d9\u05d0\u05dc \u05d1\u05e8\u05e0\u05d1\u05d5\u05d9\u05dd; Buenos Aires, 15 de noviembre de 1942) es un pianista y director de orquesta argentino nacionalizado espa\u00f1ol, israel\u00ed y palestino. Hijo de m\u00fasicos (tanto Enrique Barenboim como A\u00edda Schuster, sus padres, fueron destacados pianistas), debut\u00f3 en Buenos Aires a los siete a\u00f1os con un \u00e9xito tal que fue invitado por el Mozarteum de Salzburgo a continuar sus estudios en esta ciudad, en cuyo festival triunf\u00f3 tres a\u00f1os despu\u00e9s. Posteriormente estudi\u00f3 con Nadia Boulanger, Igor Markevitch y en la Academia de Santa Cecilia de Roma"@es,
        "Daniel Barenboim (n\u00e9 le 15 novembre 1942 \u00e0 Buenos Aires) est un pianiste et chef d'orchestre de nationalit\u00e9s argentine et isra\u00e9lienne. En 2002, il re\u00e7oit la nationalit\u00e9 espagnole et, depuis janvier 2008, il est \u00e9galement porteur d'un passeport palestinien."@fr,
        "Daniel Barenboim (ur. 15 listopada 1942 w Buenos Aires) \u2013 dyrygent i pianista pochodzenia \u017cydowskiego."@pl,
        "Daniel Barenboim, KBE (German: [ba\u02d0r\u0259nboim], Hebrew: \u05d3\u05e0\u05d9\u05d0\u05dc \u05d1\u05e8\u05e0\u05d1\u05d5\u05d9\u05dd; born 15 November 1942) is an Argentine-born pianist and conductor who is a citizen of Argentina, Israel, Palestine and Spain. He is general music director of the Berlin State Opera, and the Staatskapelle Berlin; he previously served as Music Director of the Chicago Symphony Orchestra, the Orchestre de Paris and La Scala in Milan. Barenboim is known for his work with the West\u2013Eastern Divan Orchestra, a Seville-based orchestra of young Arab and Israeli musicians, and as a resolute critic of the Israeli occupation of Palestinian territories."@en,
        "Daniel Barenboim, KBE (hebr\u00e4isch \u05d3\u05e0\u05d9\u05d0\u05dc \u05d1\u05d0\u05e8\u05e0\u05d1\u05d5\u05d9\u05dd; * 15. November 1942 in Buenos Aires, Argentinien) ist ein argentinisch-israelisch-spanisch-pal\u00e4stinensischer Pianist und Dirigent. Er erhielt zahlreiche Ehrungen und Auszeichnungen, einschlie\u00dflich des deutschen Gro\u00dfen Bundesverdienstkreuzes."@de,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0440\u0435\u043d\u0431\u043e\u0439\u043c (\u043d\u0435\u043c. Daniel Bahrenb\u00e4um, 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u062f\u0627\u0646\u064a\u064a\u0644 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0646\u0628\u0648\u064a\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Daniel Barenboim) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 15 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631\u060c 1942) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627. \u064a\u0639\u064a\u0634 \u062f\u0627\u0646\u064a\u064a\u0644 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0646\u0628\u0648\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646\u060c \u0648\u064a\u062d\u0645\u0644 \u062c\u0646\u0633\u064a\u0627\u062a \u0643\u0644\u0627\u064f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u060c \u0648\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u060c \u0648\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u0643\u0645\u0627 \u064a\u062d\u0645\u0644 \u062c\u0648\u0627\u0632 \u0633\u0641\u0631 \u0645\u0633\u062a\u0635\u062f\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f \u0628\u0627\u0631\u064a\u0646\u0628\u0648\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0648\u0646\u0633 \u0622\u064a\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646. \u0642\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0627\u0647 \u0648\u0643\u0627\u0646\u0627 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0645\u0631\u0645\u0648\u0642\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0628\u0625\u0639\u0637\u0627\u0626\u0647 \u062f\u0631\u0648\u0633\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u062b\u0645 \u0631\u062d\u0644\u062a \u0623\u0633\u0631\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0644\u0629 \u0639\u0627\u0645 1952\u0645 \u0636\u0645\u0646 \u062d\u0645\u0644\u0627\u062a \u062a\u0647\u062c\u064a\u0631 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646. \u0648\u0638\u0647\u0631 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0648\u0646\u0633 \u0622\u064a\u0631\u0633 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u0642\u0627\u062f \u0623\u0648\u0644 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062d\u064a\u0641\u0627 \u0628\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0644\u0629 \u0639\u0627\u0645 1957."@ar,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30f3\u30dc\u30a4\u30e0\uff08Daniel Barenboim, 1942\u5e7411\u670815\u65e5 \u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9 - \uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u73fe\u5728\u306e\u56fd\u7c4d\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3002"@ja,
        "\u4e39\u5c3c\u5c14\u00b7\u5df4\u4f26\u535a\u4f0a\u59c6\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDaniel Barenboim\uff0c\u5e0c\u4f2f\u6765\u8bed\uff1a\u05d3\u05e0\u05d9\u05d0\u05dc \u05d1\u05e8\u05e0\u05d1\u05d5\u05d9\u05dd\u200e\uff0c1942\u5e7411\u670815\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u963f\u6839\u5ef7\uff0d\u4ee5\u8272\u5217\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002 1942\u5e74\u751f\u4e8e\u5e03\u5b9c\u8bfa\u65af\u827e\u5229\u65af\uff0c\u4e3a\u7b2c\u4e09\u4ee3\u4fc4\u88d4\u72b9\u592a\u79fb\u6c11\u3002\u5e03\u5b9c\u8bfa\u65af\u827e\u5229\u65af\u5f53\u65f6\u6709\u4e16\u754c\u7b2c\u4e09\u7684\u72b9\u592a\u4eba\u53e3\u30021952\u5e74\uff0c\u4ed6\u968f\u7236\u6bcd\u79fb\u5c45\u5efa\u56fd\u4e0d\u4e45\u7684\u4ee5\u8272\u5217\u4e4b\u6e2f\u5e02\u7279\u62c9\u7ef4\u592b\u3002\u5df4\u4f26\u535a\u4f0a\u59c6\u56e0\u800c\u719f\u7ec3\u4e03\u7a2e\u8bed\u8a00\uff08\u5e0c\u4f2f\u6765\u3001\u5fb7\u3001\u82f1\u3001\u6cd5\u3001\u610f\u3001\u4fc4\u3001\u897f\u73ed\u7259\uff09\uff0c\u4e26\u4e14\u6301\u6709\u963f\u6839\u5ef7\u3001\u4ee5\u8272\u5217\u548c\u897f\u73ed\u7259\u62a4\u7167\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:104029553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Barenboim>,
        <http://viaf.org/viaf/104029553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fac566b2-7a0e-4977-ad92-533f43420975>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barenboim_Vienna.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Barenboim.
doremus_artist:b761dfc0-287d-3cd6-b71f-59ebf205499f
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Gianluigi Gelmetti (* 11. September 1945 in Rom) ist ein italienischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Gianluigi Gelmetti (Roma, 11 de setembro de 1945) \u00e9 um maestro e compositor italiano. Ele estudou condu\u00e7\u00e3o com Franco Ferrara, Sergiu Celibidache e Hans Swarowsky. Ele conduziu a primeira orquestra em Siena, aos dezesseis anos de idade. Gelmetti fez sua primeira apari\u00e7\u00e3o como Maestro Convidado com a Orquestra Sinf\u00f4nica de Sydney em 1994. Ele tornou-se Maestro Chefe e Diretor Art\u00edstico da orquestra em 2004, trabalhando at\u00e9 2008. Ele continua conduzindo a Orquestra como convidado."@pt,
        "Gianluigi Gelmetti, Cavaliere di Gran Croce OMRI, (born 11 September 1945 in Rome) is an Italian conductor and composer."@en,
        "Gianluigi Gelmetti, n\u00e9 le 11 septembre 1945 \u00e0 Rome, est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30e1\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Gianluigi Gelmetti, 1945\u5e749\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u56fd\u5185\u3067\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30d3\u30c0\u30c3\u30b1\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3089\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3076\u30021967\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5404\u5730\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u53e4\u5178\u6d3e\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u304f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u3082\u305d\u306e\u624b\u8155\u3092\u767a\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u30d8\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u7b2c7\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u521d\u6f14\u3057\u3066\u304b\u3089\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u3001\u7a0b\u7121\u304f\u3057\u3066\u30cd\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30ca\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5e38\u4efb\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306a\u3069\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7269\u3084\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u30ba\u306a\u3069\u306e\u73fe\u4ee3\u7269\u3082\u624b\u304c\u3051\u3001\u307e\u305f\u30b7\u30e5\u30f4\u30a7\u30c4\u30a3\u30f3\u30b2\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3067\u306f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e0a\u6f14\u306a\u3069\u3082\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u79fb\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u5b89\u5b9a\u3057\u305f\u697d\u56e3\u306e\u904b\u55b6\u3092\u898b\u305b\u3001\u508d\u3089\u590f\u306b\u306f\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306a\u3069\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3001\u30d1\u30eb\u30de\u306e\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5408\u540c\u3067\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u306e\u7121\u6599\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u308a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u68d2\u306f\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u8005\u3089\u3057\u304f\u7f8e\u3057\u3044\u304c\u3001\u5747\u8861\u306e\u53d6\u308c\u305f\u660e\u308b\u3044\u6b63\u7d71\u7684\u306a\u97f3\u697d\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308a\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u4e07\u904d\u306a\u304f\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30d0\u30c9\u3084\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30bc\u30c3\u30c0\u3068\u4e26\u3093\u3067\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u300c\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u6307\u63ee\u8005\u300d\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69115560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianluigi_Gelmetti>,
        <http://viaf.org/viaf/69115560>,
        <http://viaf.org/viaf/90280758>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9afd670-9a5d-464d-920b-94fa10d7c1dc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gianluigi_Gelmetti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianluigi_Gelmetti.
doremus_artist:b774e77e-56dd-3640-877d-befc5db30022
owl:sameAs viaf:121328382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121328382>.
doremus_artist:b996b3db-75ef-3727-b721-32062992c598
owl:sameAs viaf:44490963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490963>.
doremus_artist:b997fa05-fbc0-3f12-a71a-f548b6b28eb1
    rdfs:comment
    "Magnar \u00c5m (born 9 April 1952) is a Norwegian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:66658281;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Magnar_\u00c5m>,
        <http://viaf.org/viaf/66658281>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Magnar_Åm.
doremus_artist:b9c50cb4-9225-360f-8e15-01a4d329acba
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Fabio Luisi (* 17. Januar 1959 in Genua) ist ein italienischer Dirigent. Er war K\u00fcnstlerischer Direktor der Grazer Symphoniker (1990\u20131996) sowie Chefdirigent des Tonk\u00fcnstler-Orchesters Nieder\u00f6sterreich (1994\u20132000), des MDR Sinfonieorchesters (1996\u20132007), des Orchestre de la Suisse Romande (1997\u20132002) und der S\u00e4chsischen Staatskapelle Dresden (2007\u20132010), wo er gleichzeitig als Generalmusikdirektor (GMD) der Semperoper wirkte. Von 2005 bis 2013 war er Chefdirigent der Wiener Symphoniker. Ab September 2010 vertrat er den erkrankten GMD James Levine als Erster Gastdirigent (Principal Guest Conductor) an der Metropolitan Opera in New York und wurde im September 2011 zum dortigen Chefdirigenten (Principal Conductor) ernannt. Dar\u00fcber hinaus ist er seit der Spielzeit 2012/13 Generalmusikdirektor "@de,
        "Fabio Luisi (* G\u00e9nova el 17 de enero de 1959) es un director de orquesta italiano. Se form\u00f3 como director en Graz, y desempe\u00f1\u00f3 diversas posiciones en instituciones oper\u00edsticas de Alemania y Austria. En la actualidad es Director Principal de la Metropolitan Opera de Nueva York (desde 2011) y Director General Musical de la \u00d3pera de Z\u00farich (desde 2012). En septiembre de 2014 fue designado como Director Principal de la Orquesta Nacional Danesa (para tomar el puesto a partir de 2017)."@es,
        "Fabio Luisi (Genua 17 januari 1959) is een Italiaans dirigent. Fabio Luisi bezocht het Conservatorio Nicol\u00f2 Paganini waar hij studeerde bij Memi Schiavina. Nadat hij daar was afgestudeerd als pianist ging hij bij Aldo Ciccolini en Antoni Bacchelli verder lessen volgen. In januari 2004 werd Luisi met ingang van september 2007 benoemd tot eerste dirigent van de Staatskapelle Dresden en van de Semperoper, Dresden. Luisi is met ingang van het seizoen 2017-2018 benoemd tot chef-dirigent van het Deens Radio Symfonieorkest."@nl,
        "Fabio Luisi (G\u00eanova, 1959) \u00e9 um regente italiano. Estudou reg\u00eancia em Graz, e trabalhou em importantes teatros l\u00edricos na Alemanha e na \u00c1ustria e \u00e9 desde 2006 principal regente da Orquestra Sinf\u00f4nica de Viena (em alem\u00e3o: Wiener Symphoniker) , tamb\u00e9m chefe designado da Staatkapelle Dresden. Na temporada 2006/2007 (de setembro a junho) vai dirigir no Metropolitan Opera House (no qual fez Don Carlo de G.Verdi na temporada passada) as montagens de Simon Boccanegra de Giuseppe Verdi e Die \u00c4gyptische Helena (A Helena Eg\u00edpsia) de Richard Strauss e far\u00e1 um tour ao Jap\u00e3o com a Wiener Simphoniker."@pt,
        "Fabio Luisi (born 17 January 1959) is a Grammy Award-winning Italian conductor. He is principal conductor of the Metropolitan Opera and General Music Director of the Zurich Opera."@en,
        "Fabio LuisiFichier:Fabio Luisi 2009.jpg Fabio Luisi, en 2009 Fabio Luisi est un chef d'orchestre italien, n\u00e9 \u00e0 G\u00eanes le 17 janvier 1959. Depuis septembre 2011, il est le chef principal du Metropolitan Opera succ\u00e9dant \u00e0 James Levine."@fr,
        "\u0424\u0430\u0431\u0438\u043e \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Fabio Luisi; 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1959, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0424\u0430\u0431\u0438\u043e \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u043e \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0432 \u0413\u0435\u043d\u0443\u0435 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u041c\u0435\u043c\u0438 \u0421\u043a\u044c\u044f\u0432\u0438\u043d\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0434\u043e \u0427\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0443 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0411\u0430\u043a\u043a\u0435\u043b\u043b\u0438. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0443 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0413\u0440\u0430\u0446\u0430, \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c-\u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30d3\u30aa\u30fb\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\uff08\u30eb\u30a4\u30b8\u3068\u3082\u3001Fabio Luisi\u30011959\u5e741\u670817\u65e5 \u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2670283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabio_Luisi>,
        <http://viaf.org/viaf/2670283>,
        <https://musicbrainz.org/artist/075f634e-0c0b-4b6a-9c2c-da556a452778>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fabio_Luisi_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabio_Luisi.
doremus_artist:baa46259-61a9-386a-91a2-85332b9628ce
owl:sameAs viaf:115823475; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115823475>.
doremus_artist:bb92e6bc-940f-325f-8f1c-fe82186fd091
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Deems Taylor (eigentlich: Joseph Deems Taylor; * 22. Dezember 1885 in New York; \u2020 3. Juli 1966 ebenda) war ein US-amerikanischer Komponist, Kritiker und Rundfunkmoderator."@de,
        "Deems Taylor (nombre de nacimiento: Joseph Taylor) (22 de diciembre de 1885 - 3 de julio de 1966) fue un compositor y cr\u00edtico musical estadounidense."@es,
        "Deems Taylor (n\u00e9 Joseph Taylor, 22 d\u00e9cembre 1885 - 3 juillet 1966) \u00e9tait un compositeur, critique musical et promoteur am\u00e9ricain de la musique classique. Il fut choisi par Walt Disney pour jouer le r\u00f4le du narrateur dans le long m\u00e9trage d'animation Fantasia en 1939."@fr,
        "Deems Taylor was born in New York City to JoJo and Katherine Taylor. He attended New York University. Taylor married three times. His first wife was Jane Anderson. They married in 1910 and divorced in 1918. In 1921, he married Mary Kennedy, who was an actress and a writer. They had a daughter, Joan Kennedy Taylor, in 1926, and divorced in 1934. Taylor married his third and final wife, costume designer Lucille Watson-Little, in 1945. They divorced eight years later."@en,
        "Joseph Deems Taylor (22 december 1885 - 3 juli 1966) was een Amerikaans componist, muziekcriticus en promotor van klassieke muziek."@nl;
    owl:sameAs viaf:79207316;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deems_Taylor>,
        <http://viaf.org/viaf/79207316>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deems_Taylor_portrait_by_Carl_Van_Vechten.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deems_Taylor.
doremus_artist:bbfbcc4b-1be2-3b61-a559-21103ef9407e
owl:sameAs viaf:42268355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42268355>.
doremus_artist:bc04f249-6ea3-3f9d-9425-ca74b2a2bb34
owl:sameAs viaf:15958580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15958580>.
doremus_artist:bc95e9c1-554b-3fa4-b174-233e18a44580
owl:sameAs viaf:10033663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10033663>.
doremus_artist:bcd2b32f-0741-3269-bc23-cf7e0d6ded3f
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Surrey;
    rdfs:comment
        "Anne-Antoinette-C\u00e9cile Clavel, better known by her stage name Madame Saint-Huberty or Saint-Huberti (Strasbourg, 15 December 1756 - 22 July 1812, Barnes, London) was a celebrated French operatic soprano whose career extended from c.1774 until 1790. After her retirement from the stage and the publicising of her second marriage, she was also known as the Comtesse d'Antraigues from around 1797. She was murdered in England at the same time as her second husband."@en,
        "Anne-Antoinette-C\u00e9cile Clavel, dite Mme Saint-Huberty, n\u00e9e \u00e0 Strasbourg le 15 d\u00e9cembre 1756 et morte \u00e0 Barnes pr\u00e8s de Londres le 22 juillet 1812, est une cantatrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:59185289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoinette_Saint-Huberty>,
        <http://viaf.org/viaf/59185289>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vigee-Lebrun_Saint-Huberty.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoinette_Saint-Huberty.
doremus_artist:bcedb808-0b3f-3439-adf3-2e65df38af98
    owl:sameAs n0:2de9fcb9-543b-4696-84eb-043d70d723ae;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/2de9fcb9-543b-4696-84eb-043d70d723ae>.
doremus_artist:bd09281f-bef1-3248-ad2d-7a55c8fc698e
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Ruf, n\u00e9 le 21 mai 1969, est un acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma, metteur en sc\u00e8ne et d\u00e9corateur sc\u00e9nographe fran\u00e7ais. Entr\u00e9 \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise en 1993, il en est soci\u00e9taire \u00e0 partir de 1998 avant d'en devenir l'administrateur g\u00e9n\u00e9ral en 2014.Il est le fr\u00e8re de Jean-Yves Ruf, dramaturge et metteur en sc\u00e8ne.\u2191 Les coulisses de la nomination d'Eric Ruf \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, T\u00e9l\u00e9rama."@fr;
    owl:sameAs viaf:37112560;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Ruf>,
        <http://viaf.org/viaf/37112560>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Ruf.
doremus_artist:bd5071b7-c8d0-3bdb-8fa1-43e6f671e215
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9douard Louis Nadaud est un violoniste fran\u00e7ais n\u00e9 le 14 avril 1862 \u00e0 Paris et mort le 13 f\u00e9vrier 1928 \u00e0 Paris. H\u00e9ritier de l'\u00e9cole classique du violon fran\u00e7ais, il a enseign\u00e9 le violon au Conservatoire de Paris de 1900 \u00e0 1924."@fr;
    owl:sameAs viaf:51958071;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Nadaud>,
        <http://viaf.org/viaf/51958071>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Édouard_Nadaud.
doremus_artist:be393ff8-a3e7-3502-b6bb-a69ca35b2e5f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Valparaiso,_Indiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Glendale,_California>;
    rdfs:comment
        "Milt Bernhart (* 25. Mai 1926 in Valparaiso, Indiana; \u2020 22. Januar 2004 in Glendale, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Posaunist und Jazz-Musiker."@de,
        "Milt Bernhart (May 25, 1926 \u2013 January 22, 2004) was a West Coast jazz trombonist who worked with Stan Kenton, Frank Sinatra, and others. He supplied the exciting solo heard in the middle of Sinatra's popular 1956 recording of I've Got You Under My Skin, conducted by Nelson Riddle."@en,
        "Milt Bernhart (Valparaiso, 25 mei 1926 - Glendale, 22 januari 2004) was een Amerikaanse jazz-trombonist. Hij was een West Coast Jazz-trombonist en werkte onder meer met Stan Kenton en Frank Sinatra samen."@nl,
        "Milt Bernhart, n\u00e9 le 25 mai 1926 \u00e0 Valparaiso dans l'Indiana (\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique) et mort le 22 janvier 2004 \u00e0 Glendale en Californie, est un tromboniste de jazz am\u00e9ricain. C'est un repr\u00e9sentant du jazz West Coast."@fr;
    owl:sameAs viaf:34646466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milt_Bernhart>,
        <http://viaf.org/viaf/34646466>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5566c433-13e7-4fc3-a85d-fdd4aae024af>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Milt_Bernhart,_1947_or_1948_(William_P._Gottlieb).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milt_Bernhart.
doremus_artist:c077a463-4c10-30f0-bf00-7b5152a4c0b1
    dbp:birthPlace dbr:Como;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giacomo Vaghi (21 November 1901 - 29 April 1978) was an Italian opera singer who had an active international career from 1925-1956. Along with Tancredi Pasero and Ezio Pinza, he was one of the leading operatic basses of his generation. He possessed a rich voice with a dark timbre that drew him particular acclaim in the operas of Giuseppe Verdi. He appears on several complete opera recordings made with EMI Classics and Cetra Records."@en;
    owl:sameAs viaf:29098415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Vaghi>,
        <http://viaf.org/viaf/29098415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Vaghi.
doremus_artist:c098da0a-73cd-3942-850e-df00484c402f
owl:sameAs viaf:44564904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44564904>.
doremus_artist:c0deb917-c9fe-36af-b0cc-a4f455b9afa2
owl:sameAs viaf:85939887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85939887>.
doremus_artist:c19b5e4c-4447-3e0a-a139-062659d3266f
    dbp:birthPlace dbr:La_Seyne-sur-Mer;
    rdfs:comment
        "Henri Tisot (1 June 1937 \u2013 6 August 2011) was a French actor, writer, and humorist. He was best known for playing Adolf Hitler in the farcical film The Fuhrer Runs Amok, for his parodies of the speeches of General Charles de Gaulle, and for the television series La trilogie marseillaise. Henri Tisot was born in La Seyne-sur-Mer. He died at the age of 74 in Sanary-sur-Mer, Var, France."@en,
        "Henri Tisot (nascido Henri Augustin Louis Laurent Jean Tisot) (La Seyne-sur-Mer, 1\u00ba de junho de 1937 - Sanary-sur-Mer, 6 de agosto de 2011) foi um ator, humorista e escritor franc\u00eas."@pt,
        "Henri Tisot, n\u00e9 le 1er juin 1937 \u00e0 La Seyne-sur-Mer et mort le 6 ao\u00fbt 2011 \u00e0 Sanary-sur-Mer, dans le Var, est un acteur, imitateur, humoriste et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:29551586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Tisot>,
        <http://viaf.org/viaf/29551586>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Tisot.
doremus_artist:c23a3c51-a441-35ac-867d-341d9898baca
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Figlia d'arte, Liza Minnelli nasce dalle nozze tra Judy Garland, star di Hollywood e cantante di successo, e il suo secondo marito, il celebre regista cinematografico Vincente Minnelli. Suo padrino \u00e8 il paroliere e librettista Ira Gershwin."@it,
        "Liza May Minnelli (* 12. M\u00e4rz 1946 in Los Angeles, Kalifornien) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin, die 1972 durch ihre Verk\u00f6rperung der \u201eSally Bowles\u201c in dem Filmmusical Cabaret weltbekannt wurde. In den 1960er Jahren begann sie als Schauspielerin am Musiktheater haupts\u00e4chlich in New York City zu wirken und machte sich vor allem durch Nachtklub-Engagements einen Namen als vielseitige Interpretin von Liedern des Great American Songbook. Insbesondere Songs von John Kander und Fred Ebb bildeten in den n\u00e4chsten Jahrzehnten die Grundlage f\u00fcr einige ihrer Konzertprogramme. Minnelli spielte in mehreren B\u00fchnenmusicals dieses Duos die Hauptrolle, darunter Flora the Red Menace (1965) und The Act (1977/78)."@de,
        "Liza May Minnelli (Los Angeles, 12 de mar\u00e7o de 1946) \u00e9 uma atriz e cantora americana. \u00c9 filha do diretor Vincent Minnelli e da atriz e cantora Judy Garland. Eternizou-se no cinema como a dan\u00e7arina Sally Bowles, no filme que lhe rendeu um Oscar de melhor atriz, Cabaret."@pt,
        "Liza May Minnelli (Los Angeles, Californi\u00eb, 12 maart 1946) is een Amerikaans actrice en zangeres. Ze won een Oscar voor haar rol in de film Cabaret."@nl,
        "Liza May Minnelli (pronunciation: /\u02c8la\u026az\u0259 m\u026a\u02c8n\u025bli/; born March 12, 1946) is an American actress and singer. With a career spanning six decades, she has reached legendary status in multiple fields of entertainment and is among a small group of entertainers who have been honored with an Emmy, Grammy, Oscar, and Tony Award. She is considered both an American icon and a gay icon."@en,
        "Liza May Minnelli, conocida popularmente como Liza Minnelli (Los \u00c1ngeles, California, Estados Unidos; 12 de marzo de 1946), es una actriz, comediante y cantante estadounidense. Alcanz\u00f3 fama en 1972 gracias a la pel\u00edcula Cabaret, con la que gan\u00f3 el Oscar a la mejor actriz. Es muy conocida por su trabajo en espect\u00e1culos en vivo, tanto comedias musicales como recitales, con los que ha ganado tres Premios Tony de Broadway, uno de ellos Especial. Tambi\u00e9n ha ganado un Emmy, dos Globos de Oro, un BAFTA brit\u00e1nico y un Grammy Legend Award, junto con muchos otros honores y premios. En julio de 2011 fue condecorada con la Legi\u00f3n de Honor por el gobierno franc\u00e9s. Liza Minnelli es una de las pocas artistas que han ganado los cuatro principales premios norteamericanos de cine, televisi\u00f3n, m\u00fasica y teatr"@es,
        "Liza May Minnelli, n\u00e9e le 12 mars 1946 \u00e0 Los Angeles (Californie), est une actrice, chanteuse et danseuse am\u00e9ricaine. Elle est la fille de l'actrice et chanteuse Judy Garland et du deuxi\u00e8me \u00e9poux de celle-ci, le r\u00e9alisateur Vincente Minnelli. D'apr\u00e8s Fred Astaire dans Il \u00e9tait une fois Hollywood (That's entertainment!) : \u00ab Si Hollywood \u00e9tait une monarchie, Liza serait notre princesse h\u00e9riti\u00e8re. \u00bb"@fr,
        "Liza Minnelli (ur. 12 marca 1946 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka, piosenkarka i artystka estradowa."@pl,
        "\u041b\u0430\u0301\u0439\u0437\u0430 \u041c\u044d\u0439 \u041c\u0438\u043d\u043d\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Liza May Minnelli [\u02c8la\u026az\u0259 \u02c8me\u026a m\u026a\u02c8n\u025bl\u026a]; \u0440\u043e\u0434. 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435\u00bb (1972). \u0414\u043e\u0447\u044c \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u0414\u0436\u0443\u0434\u0438 \u0413\u0430\u0440\u043b\u0435\u043d\u0434 \u0438 \u0435\u0451 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0436\u0430, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \u041c\u0438\u043d\u043d\u0435\u043b\u043b\u0438."@ru,
        "\u0644\u064a\u0632\u0627 \u0645\u0627\u064a \u0645\u064a\u0646\u064a\u0644\u064a (Liza May Minnelli) (\u0648\u064f\u0644\u064e\u062f\u062a \u0641\u064a 12 \u0645\u0627\u0631\u0633\u060c 1946) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u064a\u064f\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u063a\u0627\u0644\u0628\u064b\u0627 \u0645\u0644\u0643\u0629 \u0628\u0631\u0648\u062f\u0648\u0627\u064a \u0648/\u0623\u0648 \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f (The Queen of Broadway and/or Hollywood).\u200f \u0641\u0647\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u062c\u0648\u062f\u064a \u063a\u0627\u0631\u0644\u0646\u062f (Judy Garland)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0641\u064a\u0633\u0646\u062a \u0645\u064a\u0646\u064a\u0644\u064a (Vincente Minnelli)."@ar,
        "\u30e9\u30a4\u30b6\u30fb\u30df\u30cd\u30ea\uff08Liza May Minnelli\u30011946\u5e743\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3068\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u9e97\u838e\u00b7\u6885\u00b7\u660e\u5c3c\u8389\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLiza May Minnelli\uff0c1946\u5e743\u670812\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u7684\u5973\u6f14\u54e1\u8207\u6b4c\u624b\u30021972\u5e74\u5979\u4ee5\u96fb\u5f71\u300a\u6b4c\u5ef3\u300b\uff08Cabaret\uff09\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u734e\uff0c\u540c\u6642\u5979\u64c1\u6709\u5169\u5f35\u91d1\u5531\u7247\u3002 \u5979\u662f\u6731\u8fea\u00b7\u52a0\u5170\u8207\u5176\u7b2c\u4e8c\u4efb\u4e08\u592b\u6587\u68ee\u7279\u00b7\u660e\u5c3c\u5229\u7684\u5973\u5152\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24788019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liza_Minnelli>,
        <http://viaf.org/viaf/24788019>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Liza_Minnelli_1973_Special_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liza_Minnelli.
doremus_artist:c24d9a6e-dcb1-349d-bdf0-b06ff3cc19df
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Watts (* 20. Juni 1946 in N\u00fcrnberg) ist ein klassischer Pianist und Professor an der Jacobs School of Music der Indiana University Bloomington."@de,
        "Andr\u00e9 Watts (born June 20, 1946) is a classical pianist and professor at the Jacobs School of Music of Indiana University."@en,
        "Andr\u00e9 Watts (nacido el 20 de junio de 1946) es un pianista cl\u00e1sico y profesor en la Escuela de M\u00fasica Jacobs de la Universidad de Indiana."@es,
        "Andr\u00e9 Watts n\u00e9 \u00e0 Nuremberg (Allemagne) le 20 juin 1946 est un pianiste am\u00e9ricain."@fr,
        "Di madre ungherese e padre afro-americano, dopo gli studi di musica compiuti a Filadelfia e l'esperienza avuta suonando nella Philadelphia Orchestra, ha ricevuto un pi\u00f9 vasto pubblico debuttando nel 1963 in un concerto teletrasmesso sulle reti nazionali statunitensi con la New York Philharmonic. Il suo primo tour mondiale \u00e8 avvenuto nel 1967. A Salisburgo esegue nel 1976, 1980 e 1985 un recital, nel 1986 il Concerto per pianoforte e orchestra n. 2 (Liszt) con i Wiener Philharmoniker diretto da Riccardo Chailly e nel 1987 un recital."@it,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ef\u30c3\u30c4\uff08Andr\u00e9 Watts, 1946\u5e746\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61733428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Watts>,
        <http://viaf.org/viaf/61733428>,
        <https://musicbrainz.org/artist/558bb0fe-6cff-4ab5-926d-1d699e141829>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andre_Watts_1971.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Watts.
doremus_artist:c26ef6ee-5b60-3423-a75c-ab0e710a5dad
owl:sameAs viaf:51874045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51874045>.
doremus_artist:c26f8137-42d1-3d16-8fcc-88ecb73116bd
owl:sameAs viaf:39582317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39582317>.
doremus_artist:c2738f28-25cb-3d2c-97d3-805a760de433
owl:sameAs viaf:25996065; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25996065>.
doremus_artist:c2892a86-d088-32fd-9a56-1a0dc694fb91
    owl:sameAs viaf:74037554;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74037554>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Julius_Fuík_(composer)>.
doremus_artist:c3200c6f-b239-3c98-938f-8f9cb04cdc81
    rdfs:comment "Gerd T\u00fcrk is a German classical tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:64194979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerd_T\u00fcrk>,
        <http://viaf.org/viaf/336145858118023022232>,
        <http://viaf.org/viaf/64194979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerd_Türk.
doremus_artist:c32d4efc-789b-30a7-9e82-7c1f0fcad5f7
    owl:sameAs viaf:66662739;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/190841373>,
        <http://viaf.org/viaf/66662739>.
doremus_artist:c37a75ff-2cae-3122-ab6b-8798d59bf476
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "Artista eclettico, la sua attivit\u00e0 musicale spazia in moltissimi generi: bluegrass, blues, folk, jazz, country, rock and roll.Ha collaborato con numerosi artisti quali Jerry Jeff Walker, Willie Nelson, Jorma Kaukonen, Jerry Garcia, Rusty Evans (The Deep) e Bob Dylan."@it,
        "David Bromberg (* 19. September 1945 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein amerikanischer Multiinstrumentalist und S\u00e4nger. Er spielt unter anderem Gitarre und Fiddle in den Stilrichtungen Bluegrass, Blues, Folk, Country & Western und Rock \u2019n\u2019 Roll. Au\u00dfer mit seinen eigenen Alben hat sich Bromberg vor allem einen Namen als Studiomusiker gemacht. So spielte er drei Alben f\u00fcr Bob Dylan ein (Self Portrait, New Morning, Dylan) und ist auf Alben von Jerry Jeff Walker, Tom Paxton, Bonnie Raitt, Carly Simon, Doug Sahm, Willie Nelson, Ringo Starr, Edie Brickell u. v. a. zu h\u00f6ren."@de,
        "David Bromberg (Filadelfia, Pennsylvania, 19 de septiembre de 1945) es un m\u00fasico y compositor estadounidense. Como multiinstrumentista, Bromberg toca instrumentos variados como la guitarra, el viol\u00edn, el dobro y la mandolina, y su m\u00fasica abarca g\u00e9neros musicales como el folk, el country, el blues, el jazz y el rock and roll. Bromberg ha tocado como m\u00fasico de sesi\u00f3n con artistas como Jerry Jeff Walker, Willie Nelson, Jorma Kaukonen, Jerry Garcia, George Harrison, Rusty Evans y Bob Dylan, entre otros En 2008, fue nominado a un premio Grammy."@es,
        "David Bromberg (born September 19, 1945) is an American multi-instrumentalist, singer, and songwriter. An eclectic artist, Bromberg plays bluegrass, blues, folk, jazz, country and western, and rock and roll equally well. He is known for his quirky, humorous lyrics, and the ability to play rhythm and lead guitar at the same time."@en,
        "David Bromberg, n\u00e9 le 19 septembre 1945 \u00e0 Philadelphie, est un guitariste, auteur-compositeur et chanteur am\u00e9ricain."@fr,
        """\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30d6\u30ed\u30e0\u30d0\u30fc\u30b0 (1945\u5e749\u670819\u65e5) \u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u306e\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3002 \u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9, \u30d6\u30eb\u30fc\u30b9, \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30af, \u30b8\u30e3\u30ba, \u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af, \u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb \u306b\u643a\u308f\u308a\u3001\u4e00\u98a8\u5909\u308f\u3063\u305f\u30e6\u30fc\u30e2\u30e9\u30b9\u306a\u6b4c\u8a5e\u3068\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u6f14\u594f\u306e\u6280\u8853\u306e\u9ad8\u3055\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d6\u30ed\u30e0\u30d0\u30fc\u30b0\u306fJerry Jeff Walker, \u30a6\u30a3\u30ea\u30fc\u30fb\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3, Jorma Kaukonen, Jerry Garcia, Rusty Evans (The Deep) and \u30dc\u30d6\u30fb\u30c7\u30a3\u30e9\u30f3\u3068\u3044\u3063\u305f\u3001\u69d8\u3005\u306a\u8457\u540d\u306a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u5171\u6f14\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"The Holdup" \u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\u30f3\u3068 \u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba \u7d50\u6210\u524d\u306b\u5171\u4f5c\u3057\u30d6\u30ed\u30e0\u30d0\u30fc\u30b0\u306e1972\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306b\u53ce\u9332\u3055\u308c\u305f\u30022008\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:47052996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Bromberg>,
        <http://viaf.org/viaf/47052996>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00daff08-6cd1-4f91-b1ec-2f8ce8603442>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Bromberg,_Loudis_Recital_Hall,_University_of_Delaware,_1984.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Bromberg.
doremus_artist:c3f7e2b2-d545-3267-8894-8cf27bca6586
owl:sameAs viaf:46958287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46958287>.
doremus_artist:c40f782a-affe-3eea-a6c5-65ba019c404b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gurnee,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Ha iniziato la sua carriera nel 1980 ed \u00e8 principalmente noto per aver recitato nel 1991 in A letto con il nemico con Julia Roberts. Nel 1994 ha avuto un incidente in moto mentre intraprendeva un viaggio per il paese venendo colpito da una macchina riportando una frattura alla gamba, la rottura di un braccio e complicazioni di salute, tra cui un'embolia. Un incidente che lo costrinse ad abbandonare la carriera per un anno oltre che ad una lunga riabilitazione. Dal 2003 \u00e8 compagno dell'attrice Dawn Spence."@it,
        "Kevin Anderson (* 13. Januar 1960 in Gurnee, Illinois) ist ein US-amerikanischer Schauspieler. Anderson entstammt einer polnisch-irischen Familie. Er absolvierte 1981 die Chicagoer Goodman School of Drama, die derzeit der DePaul University angeh\u00f6rt. Als Filmschauspieler deb\u00fctierte er im Film Lockere Gesch\u00e4fte (1983), in dem er neben Tom Cruise und Rebecca De Mornay zu sehen war. Im Drama Zur\u00fcck aus der H\u00f6lle (1989) spielte er neben Bruce Willis und Joan Allen eine gr\u00f6\u00dfere Rolle. Im Film Der Feind in meinem Bett (1991) spielte er neben Julia Roberts eine der Hauptrollen, ebenso im Film Liebestraum (1991), in dem er neben Bill Pullman spielte und im Thriller Schatten der Leidenschaft (1993), in dem er neben Rosanna Arquette und John Lithgow auftrat. Im Jahr 1999 wurde er f\u00fcr seine Rolle im T"@de,
        "Kevin Anderson (Gurnee, 13 januari 1960) is een Amerikaans acteur."@nl,
        "Kevin Anderson (born January 13, 1960) is an American actor."@en,
        "Kevin Anderson (ur. 13 stycznia 1960 w Gurnee, w hrabstwie Lake, w stanie Illinois) \u2013 ameryka\u0144ski aktor i kaskader."@pl;
    owl:sameAs viaf:69129207;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kevin_Anderson_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/69129207>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Kevin_Anderson_(actor)>.
doremus_artist:c4b0c421-6096-338f-a8d2-8760ea381200
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Tropez;
    rdfs:comment
        "Louis Durey (* 27. Mai 1888 in Paris; \u2020 3. Juli 1979 in St. Tropez) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Louis Durey (French: [dy\u0281\u025b]; 27 May 1888 \u2013 3 July 1979) was a French composer."@en,
        "Louis Durey (Parijs, 27 mei 1888 - Saint Tropez, 3 juli 1979) was een Franse componist. Hij behoorde tot de Groupe des Six, een groep van zes Franse componisten. Als zodanig onderging hij invloed van Erik Satie."@nl,
        "Louis Durey (Pary\u017c, 27 maja 1888 - Saint-Tropez, 3 lipca 1979) to francuski kompozytor. By\u0142 jednym z wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycieli grupy Six. Komponowa\u0142 utwory wokalne, na fortepian i kwartety smyczkowe."@pl,
        "Louis Durey est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris 6e le 27 mai 1888 et mort \u00e0 Saint-Tropez le 3 juillet 1979, l'un de six membres du Groupe des six."@fr,
        "Louis Durey \u00e9 um compositor franc\u00eas nascido no 6\u00ba arrondissement de Paris a 27 de maio de 1888 e morto em 3 de julho de 1971 em Saint-Tropez. Fez parte do Grupo dos Seis, importante reuni\u00e3o de jovens compositores franceses do come\u00e7o do s\u00e9culo XX. Foi profundamente influenciado por Debussy."@pt,
        "Louis Durey, (Par\u00eds, 27 de mayo de 1888 - Saint-Tropez 3 de julio de 1979), compositor franc\u00e9s. Fue miembro de Les Six, y cultivo principalmente la m\u00fasica vocal y coral. Fue un m\u00fasico comprometido, que perteneci\u00f3 al Partido comunista y que durante la Segunda Guerra Mundial, tomo parte activa en la Resistencia."@es,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u042d\u0434\u043c\u043e\u0301\u043d \u0414\u044e\u0440\u0435\u0301\u0439 (\u0414\u044e\u0440\u0435\u0301) (\u0444\u0440. Louis Edmond Durey; 27 \u043c\u0430\u044f 1888, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1979, \u0421\u0435\u043d-\u0422\u0440\u043e\u043f\u0435) \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00ab\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0428\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043a\u0430\u00bb, \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0443 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u043c\u043a\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a \u042d\u0440\u0438\u043a\u0443 \u0421\u0430\u0442\u0438. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c, \u0432 1930\u20141950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 (\u0424\u041a\u041f), \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u00ab\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f-\u0421\u0421\u0421\u0420\u00bb."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30c7\u30e5\u30ec\uff08Louis Durey\u30011888\u5e745\u670827\u65e5 - 1979\u5e747\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u30da\u30ec\u30a2\u30b9\u3068\u30e1\u30ea\u30b6\u30f3\u30c9\u300d\u3067\u97f3\u697d\u306b\u76ee\u899a\u3081\u305f\u3068\u3057\u3001\u30b5\u30f3\u30fb\u30ea\u30ad\u30a8\u306b\u500b\u4eba\u6559\u6388\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021914\u5e74\u304b\u3089\u306f\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u306e\u524d\u8eab\u3068\u3055\u308c\u308b\u300c\u65b0\u3057\u3044\u82e5\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u300d\u306b\u3066\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3092\u5c0a\u656c\u3057\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u307e\u3082\u306a\u304f6\u4eba\u7d44\u304b\u3089\u96e2\u308c\u72ec\u81ea\u306e\u9053\u3092\u6b69\u3080\u3053\u3068\u3068\u306a\u308b\u30021936\u5e74\u306b\u4eba\u6c11\u97f3\u697d\u9023\u76df\u306b\u52a0\u5165\u3002\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9\u306e\u7406\u60f3\u3068\u6c11\u8846\u306e\u97f3\u697d\u3078\u306e\u611b\u306b\u3042\u3075\u308c\u308b\u6b4c\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3092\u6570\u591a\u304f\u4f5c\u66f2\u3002\u300e\u6d77\u306e\u5e95\u306e\u6625\u300f\u300e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300c\u9577\u5f81\u300d\u300f\u306a\u3069\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u00b7\u8fea\u96f7\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aLouis Durey\uff0c1888\u5e745\u670827\u65e5\uff0d1979\u5e747\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u516d\u4eba\u56e2\u4e2d\u5e74\u9f84\u6700\u5927\u7684\u6210\u5458\uff0c\u540e\u6765\u52a0\u5165\u5171\u4ea7\u515a\uff0c\u521b\u4f5c\u4e86\u4e0d\u5c11\u653f\u6cbb\u6027\u660e\u663e\u7684\u97f3\u4e50\uff0c\u5305\u62ec\u4ee5\u6bdb\u6cfd\u4e1c\u3001\u80e1\u5fd7\u660e\u7b49\u4eba\u7684\u8bd7\u6b4c\u4f5c\u54c1\u4e3a\u8bcd\u7684\u58f0\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:105153929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey>,
        <http://viaf.org/viaf/105153929>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Durey.
doremus_artist:c5587fba-18e0-3303-84b0-7e7d3a7bc272
owl:sameAs viaf:170193884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170193884>.
doremus_artist:c5f4dc86-fdf0-314e-a3c4-f6aa86a74f49
owl:sameAs viaf:275114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/275114>.
doremus_artist:c65f5ed6-74d0-3614-ad13-a68f1e032f4e
owl:sameAs viaf:107533540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107533540>.
doremus_artist:c66cd9de-52c7-3cd2-9127-76d4ae072709
owl:sameAs viaf:19871658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19871658>.
doremus_artist:c6d9a0a1-8fff-3e47-b366-a85c8002ef57
owl:sameAs viaf:46946358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46946358>.
doremus_artist:c7067381-07a8-3e18-a563-f6813c433355
    dbp:birthPlace dbr:San_Miguel_de_Tucumán;
    rdfs:comment
        "Franco Fagioli (Tucum\u00e1n, 1981) es un contratenor argentino. Estudi\u00f3 piano en la Universidad Nacional de Tucum\u00e1n y canto l\u00edrico en el Instituto Superior de Arte del Teatro Col\u00f3n (Buenos Aires) siendo el primer contratenor en ingresar a dicha carrera en toda la historia de esta instituci\u00f3n. En 1997 fund\u00f3 el coro San Mart\u00edn de Porres. Estudi\u00f3 con los maestros Annelise Skovmand, Ricardo Yost y Mercedes Alas. Trabaj\u00f3 en Argentina con los maestros Stewart Bedford, Juan Manuel Quintana, Sergio Siminovich, Andr\u00e9s Tolcachir, Susana Frangi, Mario Videla y Pablo Gonz\u00e1lez."@es,
        "Franco Fagioli (born 1981, in Tucum\u00e1n) is an Argentinian operatic countertenor."@en,
        "Franco Fagioli ha studiato dapprima pianoforte, per poi passare al canto presso l'Accademia del Teatro Col\u00f3n di Buenos Aires. La vittoria nel 2003 del concorso canoro \u201cNeue Stimmen\u201d, indetto dalla Fondazione Bertelsmann, avvi\u00f2 la sua carriera internazionale."@it,
        "Franco Fagioli, n\u00e9 le 4 mai 1981 \u00e0 San Miguel de Tucum\u00e1n, dans la province de Tucum\u00e1n en Argentine, est un contret\u00e9nor argentin."@fr,
        "Franco Maximiliano Fagioli (* 4. Mai 1981 in San Miguel de Tucum\u00e1n, Argentinien) ist ein argentinischer Operns\u00e4nger (Countertenor)."@de,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0424\u0430\u0434\u0436\u043e\u043b\u0438, (\u0438\u0441\u043f. Franco Maximiliano Fagioli; \u0440\u043e\u0434. 4 \u043c\u0430\u044f 1981, \u0421\u0430\u043d-\u041c\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u0422\u0443\u043a\u0443\u043c\u0430\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0422\u0443\u043a\u0443\u043c\u0430\u043d) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d5\u30a1\u30b8\u30e7\u30fc\u30ea\uff08Franco Maximiliano Fagioli, 1981\u5e745\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30c8\u30a5\u30af\u30de\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ca\u30fc\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64284602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Fagioli>,
        <http://viaf.org/viaf/64284602>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Fagioli.
doremus_artist:c746bc5a-b026-3835-a416-22a6c1001945
    owl:sameAs viaf:196393;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/730b16aa-772a-42ca-8b7e-1e1c0c2bf5fb>.
doremus_artist:c7ba9683-b860-361f-89c4-7575e094ef58
owl:sameAs viaf:304926309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304926309>.
doremus_artist:c83309b9-efb7-3466-9478-54e46a9c8a45
owl:sameAs viaf:88566369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566369>.
doremus_artist:c8579dcb-cf08-31dd-9638-61dd9ee4999b
owl:sameAs viaf:6545760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6545760>.
doremus_artist:c89c3343-227e-3669-827e-cb702a260517
    owl:sameAs viaf:79199971;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79199971>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Piotr_Moss.
doremus_artist:c8b7985f-05c0-31d5-9f76-994809bd7a50
    dbp:birthPlace dbr:Lahr;
    rdfs:comment
        "Tabea Zimmermann (* 8. Oktober 1966 in Lahr) ist eine deutsche Bratschistin und Hochschullehrerin."@de,
        "Tabea Zimmermann (Lahr, 8 de octubre de 1966) es una int\u00e9rprete de viola alemana."@es,
        "Tabea Zimmermann (Lahr, 8 oktober 1966), is een Duits altviolist Zimmermann begon met altviool spelen toen ze 3 jaar oud was, en begon met pianospelen toen ze vijf was. Toen ze 13 was studeerde ze altviool bij Ulrich Koch aan het Conservatorium van Freiburg, waarna ze verder studeerde bij S\u00e1ndor V\u00e9gh aan het Mozarteum, Universiteit van Salzburg. Ze is weduwe van de dirigent David Shallon (1950-2000) en is hertrouwd met de Amerikaanse dirigent Steven Sloane. Ze hebben drie kinderen: Yuval en Jonathan (zonen van Shallon) en dochter Maya (2003)."@nl,
        "Tabea Zimmermann, born on 8 October 1966 in Lahr, (Germany), is a German violist. She began learning to play the viola at the age of three, and commenced piano studies at age five. At the age of 13, she studied viola with Ulrich Koch at the Conservatory of Freiburg and progressed to study with S\u00e1ndor V\u00e9gh at the Mozarteum  University of Salzburg. She soon gained notice in international competitions, winning first prizes in Gen\u00e8ve (1982), Budapest (1984), and the Maurice Vieux International Viola Competition in Paris (1983) for which she was awarded a superb instrument made by contemporary luthier \u00c9tienne Vatelot (1980) which she has played in her worldwide concert tours ever since."@en,
        "Tabea Zimmermann, n\u00e9e le 8 octobre 1966 \u00e0 Lahr/Schwarzwald (Allemagne), est une altiste et enseignante allemande. Passionn\u00e9e par la musique de chambre o\u00f9 son instrument a une place \u00ab discr\u00e8tement centrale \u00bb, elle a inspir\u00e9 \u00e9galement des cr\u00e9ations contemporaines et a contribu\u00e9 \u00e0 \u00e9tendre le r\u00e9pertoire d\u2019\u0153uvres disponibles."@fr,
        "\u0422\u0430\u0431\u0435\u0430 \u0426\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Tabea Zimmermann, 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1966, \u041b\u0430\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30bf\u30d9\u30a2\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\uff08Tabea Zimmermann, 1966\u5e7410\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff1d\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5dde\u3001\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30eb\u30c4\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u5730\u65b9\u306e\u30e9\u30fc\u30eb\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002\u5973\u6027\u6f14\u594f\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u65e5\u672c\u306b\u30821989\u5e74\u30011992\u5e74\u30011995\u5e74\u30012000\u5e74\u30012005\u5e74\u3068\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114011974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tabea_Zimmermann>,
        <http://viaf.org/viaf/114011974>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tabea_Zimmermann_by_Marco_Borggreve.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tabea_Zimmermann.
doremus_artist:c9095008-ce80-39cd-ab40-dfeacf66a704
owl:sameAs viaf:75051749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75051749>.
doremus_artist:c93d1e8f-c94e-3e2e-81fd-9c3a25a9bad6
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Jehan de Lescurel (also Jehannot de l'Escurel; fl. early 14th century) was a medieval poet and composer. Nothing is known of his life other than that he was the son of a merchant in Paris, and he probably received his musical training at the Notre Dame cathedral. For many years, it has been presumed he was hanged on May 23, 1304, along with three other young clerics of Notre Dame, including Oudinet Pisdo\u00e9, for "debauchery" and "crimes against women" (Hoppin, p. 368). Recent research showed that "Jehan de Lescurel" was a rather common name in early fourteenth-century Paris. And no link is found between Jehan de Lescurel, the composer and some Jehan de Lescurel who was hanged."""@en,
        "Jehan de Lescurel (tambi\u00e9n conocido como Jehannot de l'Escurel) (muri\u00f3 el 23 de mayo de 1304) fue un poeta y compositor de la Edad media."@es,
        "Jehannot de Lescurel oder Jehannot de l\u2019Escurel (* unbekannt; \u2020 23. Mai 1304) war ein Trouv\u00e8re und Wegbereiter der Ars Nova in Paris."@de,
        "Jehannot de Lescurel ou de l'Escurel (dates inconnues) est un po\u00e8te et compositeur parisien. En l'\u00e9tat actuel des connaissances, il semblerait qu'il ait v\u00e9cu \u00e0 la fin du XIIIe si\u00e8cle, jusqu'au d\u00e9but du XIVe."@fr,
        "Jehannot de Lescurel, tamb\u00e9m conhecido como Jehan de l'Escurel (? - 1304) foi um compositor e poeta da Fran\u00e7a medieval. Nada se sabe de sua vida sen\u00e3o que foi filho de um mercador e possivelmente estudou com os mestres da Escola de Notre-Dame em Paris. Foi um dos primeiros representantes do estilo Ars nova, e 34 de suas obras se preservaram no manuscrito Roman de Fauvel. Salvo uma delas, s\u00e3o todas monof\u00f4nicas, entre virelais, ballades e rondeaux."@pt,
        "\u041b\u0435\u043a\u044e\u0440\u0435\u0301\u043b\u044c (Lescurel, l\u2019Escurel) \u0416\u0430\u043d\u043d\u043e \u0434\u0435 \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XIII \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XIV \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0442\u0440\u0443\u0432\u0435\u0440. \u0412\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u041d\u043e\u0442\u0440-\u0414\u0430\u043c \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0432\u0435\u0448\u0435\u043d \u0432 1304 \u0433. \u0437\u0430 \u0438\u0437\u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432\u043e\u0440\u043e\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e (\u0432\u043f\u0440\u043e\u0447\u0435\u043c, \u044d\u0442\u0438 \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u041b\u0435\u043a\u044e\u0440\u0435\u043b\u044f \u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u044f\u044f \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u043e\u0441\u043f\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30ce\u30fb\u30c9\u30fb\u30ec\u30b9\u30ad\u30e5\u30ec\u30eb\uff08Jehannot de l'Escurel \u307e\u305f\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30ec\u30b9\u30ad\u30e5\u30ec\u30eb Jehan de Lescurel\uff09\u306f\u4e2d\u4e16\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6700\u5f8c\u306e\u30c8\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u4e00\u4eba\u3002 \u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u5546\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u30011304\u5e745\u670823\u65e5\u306b\u3001\uff08\u30a6\u30c7\u30a3\u30cd\u30fb\u30d4\u30b9\u30c9\u30a8\u3092\u542b\u3080\uff09\u4ed6\u306e3\u4eba\u306e\u9752\u5e74\u8056\u8077\u8005\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u8a98\u60d1\u3068\u5f37\u59e6\u306b\u3088\u3063\u3066\u7d5e\u9996\u5211\u306b\u3055\u308c\u305f\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u4ee5\u5916\u306f\u5206\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002 \u304a\u305d\u3089\u304f\u30d1\u30ea\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u8056\u5802\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u30ec\u30b9\u30ad\u30e5\u30ec\u30eb\u306f\u3001\u30c8\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u30a2\u30eb\u30b9\u30fb\u30ce\u30f4\u30a1\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u751f\u304d\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u53d9\u60c5\u7684\u306a\u8868\u73fe\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u3063\u3066\u3080\u3057\u308d\u5f8c\u8005\u3068\u7d50\u3073\u3064\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ec\u30b9\u30ad\u30e5\u30ec\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u300a\u30d5\u30a9\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u7269\u8a9e\u300b\u3068\u540c\u4e00\u306e\u5199\u672c\u306b\u8f09\u3063\u3066\u3044\u305f\u3068\u3057\u3066\u3082\u304a\u304b\u3057\u304f\u306a\u3044\u307b\u3069\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4f5c\u54c1\u306e\u5927\u534a\u306f\u3001\u30c8\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u6b4c\u66f2\u306e\u69d8\u5f0f\u306b\u306e\u3063\u3068\u308a\u30e2\u30ce\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u3067\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u300234\u66f2\u306e\u3046\u30611\u66f2\u306e\u307f\u304c\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u4f5c\u54c1\u306f\uff08\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u306e\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u306b\u305b\u3088\uff09\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30ec\u30b9\u30ad\u30e5\u30ec\u30eb\u306f\u30f4\u30a3\u30eb\u30ec\u30fc\u3001\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30fc\u3001\u30c7\u30a3\u30b6\u30f3\u30c6\uff08diz ent\u00e9s\uff09\u306a\u3069\u306e\u8a69\u5f62\u306b\u66f2\u4ed8\u3051\u3057\u305f\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u6b4c\u66f2\u306f\u7d20\u6734\u3067\u9b45\u529b\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002\u653e\u8569\u3084\u8a98\u60d1\u306f\u30ec\u30b9\u30ad\u30e5\u30ec\u30eb\u6b4c\u66f2\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u4e3b\u984c\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:311112898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jehan_de_Lescurel>,
        <http://viaf.org/viaf/296425677>,
        <http://viaf.org/viaf/311112898>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c6c825a-bef4-4f33-bff0-a42424f525a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jehan_de_Lescurel.
doremus_artist:c94f379e-4df7-3c49-9f47-56d40f66e88e
    dbp:birthPlace dbr:Jindřichův_Hradec;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Karel Berman (* 14. April 1919 in Jind\u0159ich\u016fv Hradec (deutsch Neuhaus); \u2020 11. August 1995 in Prag) war ein tschechischer Operns\u00e4nger (Bass) und Komponist j\u00fcdischer Abstammung."@de,
        "Karel Berman (14 April 1919 in Jind\u0159ich\u016fv Hradec, Czechoslovakia \u2013 11 August 1995 in Prague, Czech Republic) was a Jewish Czech opera singer, composer and opera director."@en;
    owl:sameAs viaf:117511238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Berman>,
        <http://viaf.org/viaf/117511238>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be748d11-2dc8-4d80-a39e-be8f1521c29d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Berman.
doremus_artist:c9750821-c598-3db9-abfd-ed1a0e7b313b
    owl:sameAs viaf:14958039;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14958039>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad15e66a-c6b6-4737-a3cc-170dba8ca0fb>.
doremus_artist:ca578ede-abcb-3730-99b9-d46d2b874196
    rdfs:comment
        "Bryan Havell Balkwill (2 July 1922 \u2013 24 February 2007) was an English orchestral conductor. Balkwill was born in London. He started to learn to play the piano at the age of four and was educated at Merchant Taylors' School. From there he won a scholarship to the Royal Academy of Music. After service in the Second World War in Italy he was appointed as r\u00e9p\u00e9titeur for the New London Opera Company in 1947 where he became its assistant conductor. With them he made his debut at the Cambridge Theatre conducting Carl Ebert's production of Rigoletto. Around the same time he was the associate conductor of the International Ballet Company."@en;
    owl:sameAs viaf:2659272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bryan_Balkwill>,
        <http://viaf.org/viaf/2659272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bryan_Balkwill.
doremus_artist:ca6f834e-e189-32c8-b1f1-02aab83594e9
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "A partire dal suo quarto album Avril, ha raggiunto sempre le posizioni pi\u00f9 alte delle classifiche francesi e belghe-valloni."@it,
        "Laurent Voulzy (* 18. Dezember 1948 in Paris als Lucien Voulzy) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "Laurent Voulzy (born Lucien Voulzy on 18 December 1948) is a French singer and composer."@en,
        "Laurent Voulzy, w\u0142a\u015bciwie Lucien Voulzy (ur. 18 grudnia 1948 w Pary\u017cu) \u2013 francuski piosenkarz i kompozytor. Urodzony w 18. dzielnicy Pary\u017ca, wychowywa\u0142 si\u0119 w Nogent-sur-Marne. Mieszka\u0142 tam do czasu odniesienia sukcesu z Rockcollection, potem wybudowa\u0142 siedzib\u0119 i studio nagraniowe na brzegu Marny. Laurent Voulzy wylansowa\u0142 \u015bwiatowy hit Rockollection. Tekst francuski by\u0142 po\u0142\u0105czony z fragmentami klasycznych przeboj\u00f3w rockowych. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z irlandzk\u0105 grup\u0105 pop The Corrs' przy kowerze przeboju Everly Brothers All I Have To Do Is Dream, gdzie gra na gitarze i \u015bpiewa."@pl,
        "Lucien Voulzy, dit Laurent Voulzy, n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1948 dans le 18e arrondissement de Paris, est un chanteur et compositeur fran\u00e7ais. Sa carri\u00e8re est notamment marqu\u00e9e par sa collaboration r\u00e9guli\u00e8re avec Alain Souchon depuis 1974."@fr,
        """Lucien Voulzy, m\u00e1s conocido por su nombre art\u00edstico Laurent Voulzy (n. Par\u00eds, 18 de diciembre de 1948) es un cantautor franc\u00e9s.Bisnieto de Gast\u00f3n Gerville-Reache e hijo de Lucien Gerville-Reache, empresario y pol\u00edtico Guadalupe (1928-2008) , y Marie-Louise Voulzy, que dej\u00f3 su isla natal para marcharse a Par\u00eds con el fin de intentar una carrera como cantante y bailarina - como dijo m\u00e1s tarde en su canci\u00f3n granadina del coraz\u00f3n, por lo que es "nacido en el gris por accidente" - que creci\u00f3 en Nogent-sur-Marne."""@es,
        "\u041b\u043e\u0440\u0430\u043d \u0412\u0443\u043b\u044c\u0437\u0438 (\u0444\u0440. Laurent Voulzy) (\u0440\u043e\u0434. 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1948, XVIII \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430), \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:14959862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurent_Voulzy>,
        <http://viaf.org/viaf/14959862>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e21f19cb-0e60-4f64-b14c-cdf0f03d4a9e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Voulzy_Concert_Belle-Ile_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurent_Voulzy.
doremus_artist:cb2dd299-132c-33b3-869b-a9b0297caab0
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "J\u00e1nos Kulka (* 11. Dezember 1929 in Budapest; \u2020 18. Oktober 2001 in Stuttgart) war ein ungarischer Dirigent und Komponist."@de,
        "J\u00e1nos Kulka (11 December 1929 \u2013 18 October 2001) was a Hungarian conductor and composer."@en,
        "\u30af\u30eb\u30ab\u30fb\u30e4\u30fc\u30ce\u30b7\u30e5\uff08Kulka J\u00e1nos, 1929\u5e7412\u670811\u65e5 - 2001\u5e7410\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:23754660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e1nos_Kulka>,
        <http://viaf.org/viaf/23754660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86f1ec1a-b115-4fd5-9d16-b30a26ba7981>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:János_Kulka.
doremus_artist:cccb0717-4411-3fb9-9e3d-a1e9a4c2332e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Littlefield,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Chandler,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Waylon Alvin Jennings, n\u00e9 Waylon Arnold Jennings le 15 juin 1937 \u2013 mort le 13 f\u00e9vrier 2002, est un chanteur de musique country am\u00e9ricain. Il fut, entre autres, le cr\u00e9ateur et l'interpr\u00e8te du g\u00e9n\u00e9rique de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Sh\u00e9rif, fais-moi peur (s\u00e9rie dont il \u00e9tait par ailleurs le narrateur dans la version originale). Il \u00e9tait un ami du chanteur Willie Nelson."@fr,
        "Waylon Arnold Jennings (* 15. Juni 1937 in Littlefield, Texas; \u2020 13. Februar 2002 in Chandler, Arizona) war ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger und -musiker. Er war neben Willie Nelson der erfolgreichste S\u00e4nger der Outlaw-Bewegung. Sein Beiname war Waymore."@de,
        "Waylon Arnold Jennings (15 de junio de 1937-13 de febrero de 2002) fue un cantante estadounidense de m\u00fasica country. La noche del 3 de febrero de 1959, el avi\u00f3n donde iban Buddy Holly, Ritchie Valens, y J. P. Richardson (conocido como The Big Bopper) se estrell\u00f3 en las afueras de Mason City (Iowa), muriendo todos los pasajeros. El incidente acab\u00f3 siendo conocido como el d\u00eda que la m\u00fasica muri\u00f3, debido a la menci\u00f3n que Don McLean hizo del mismo en su canci\u00f3n \u00abAmerican Pie\u00bb. A\u00f1os despu\u00e9s del tr\u00e1gico accidente, Jennings admiti\u00f3 que se sinti\u00f3 terriblemente culpable por lo sucedido. The Big Bopper, que en principio iba a ir en autob\u00fas, se mostraba molesto por ello, dado que sufr\u00eda de gripe aquellos d\u00edas y no esperaba mucha comodidad en el viaje por carretera; Jennings se ofreci\u00f3 a cederle su as"@es,
        """Waylon Arnold Jennings (pronounced /\u02c8we\u026al\u0259n \u02c8d\u0292\u025bn\u026a\u014bz/; June 15, 1937 \u2013 February 13, 2002) was an American singer, songwriter, musician, and actor. Jennings began playing guitar at eight and began performing at 14 on KVOW radio. His first band was The Texas Longhorns. Jennings worked as a DJ on KVOW, KDAV, KYTI, and KLLL. In 1958, Buddy Holly arranged Jennings's first recording session, of "Jole Blon" and "When Sin Stops (Love Begins)". Holly hired him to play bass. In Clear Lake, Iowa, Jennings gave up his seat on the ill-fated flight that crashed and killed Holly, J. P. Richardson, Ritchie Valens, and pilot Roger Peterson."""@en,
        "Waylon Jennings (Littlefield (Texas), 15 juni 1937 - Chandler (Arizona), 13 februari 2002) was een Amerikaans countryzanger en gitarist die in de jaren 70 zijn grootste successen behaalde. Jennings wordt gezien als een van de invloedrijkste en succesvolste countryartiesten aller tijden en tevens als een van de belangrijkste vertegenwoordigers van de outlaw-country. Hij is bij veel mensen vooral bekend als de verteller uit de tv-serie The Dukes of Hazzard, waarvan hij ook de titelsong schreef en inzong."@nl,
        "Waylon Jennings (ur. 15 czerwca 1937 w Littlefield, zm. 13 lutego 2002 w Chandler) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz muzyki country i gitarzysta. Na pocz\u0105tku swej kariery wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Buddym Hollym. W dniu katastrofy lotniczej 3 lutego 1959 Jennings mia\u0142 lecie\u0107 wraz z nim wynaj\u0119t\u0105 awionetk\u0105 na kolejny z koncert\u00f3w. Ostatecznie zrezygnowa\u0142 i jego miejsce zaj\u0105\u0142 Jiles Perry Richardson."@pl,
        "\u0423\u044d\u0301\u0439\u043b\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0301\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0441 (Waylon Jennings, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Waylon Arnold Jennings, 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1937 \u2014 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2002) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u043b\u0435\u0442, \u0430 \u0432 \u0434\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0443\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0423\u044d\u0439\u043b\u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0434\u0438\u0434\u0436\u0435\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f\u0445. \u0412 1958 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0411\u0430\u0434\u0434\u0438 \u0425\u043e\u043b\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433 \u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0441\u0443 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0432\u0437\u044f\u043b \u0435\u0433\u043e \u0441 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0432 \u0442\u0443\u0440 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430. 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044f\u0441\u044c \u0441 \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0432 \u0410\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0435, \u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0441 \u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0435\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0414\u0436\u0430\u0439\u043b\u0441\u0443 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0441\u043e\u043d\u0443, \u0442\u0435\u043c \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u0430\u0432 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438. \u041a\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0439\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u043b\u043e \u043a \u0433\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0431\u043e\u0440\u0442\u0443 \u0438 \u0432\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0434\u0435\u043d\u044c, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0443\u043c\u0435\u0440\u043b"@ru,
        "\u30a6\u30a7\u30a4\u30ed\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30cb\u30f3\u30b0\u30b9\uff08Waylon Jennings\u3001 1937\u5e746\u670815\u65e5 - 2002\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59269859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Waylon_Jennings>,
        <http://viaf.org/viaf/59269859>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a46826b-4d73-4e04-8590-f36c9d832f9e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Waylon_Jennings_RCA_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Waylon_Jennings.
doremus_artist:cd1e6d3e-c706-3dff-a97f-5f1b904b64f8
owl:sameAs viaf:51570718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51570718>.
doremus_artist:ce288124-7925-3f11-b3cb-45b3f7e83dab
owl:sameAs viaf:76605862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76605862>.
doremus_artist:ce465ed1-33bc-32a8-ae91-dc46d6cb85e1
owl:sameAs viaf:89846620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89846620>.
doremus_artist:ce8bddb0-00e1-3edd-9108-fe21476a7409
    owl:sameAs viaf:19870996;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19870996>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a8bbba6-72f7-4900-a306-c40b94f2631b>.
doremus_artist:ce9ad22c-ff73-3a22-b620-9355b1827c42
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Aretha Louise Franklin (* 25. M\u00e4rz 1942 in Memphis, Tennessee) ist eine US-amerikanische Soul-S\u00e4ngerin und Pianistin. Sie wird auch die \u201eFirst Lady of Soul\u201c oder \u201eQueen of Soul\u201c genannt. Ihre musikalisches Spektrum schlie\u00dft jedoch auch R&B, Gospel, Jazz bis hin zu Pop und Dance ein. In ihrer mittlerweile sieben Jahrzehnte dauernden Karriere wurde sie 18-mal mit dem wichtigsten amerikanischen Musikpreis, dem Grammy, ausgezeichnet. Keine andere S\u00e4ngerin hatte dar\u00fcber hinaus mehr Titel in den amerikanischen Charts, n\u00e4mlich 73 Singles zwischen 1961 und 1998. Eine ihrer ber\u00fchmtesten Aufnahmen ist der Nummer-eins-Hit Respect, der von der Zeit als \u201eManifest des schwarzen Befreiungskampfes\u201c bezeichnet wurde und nicht nur als einer der bedeutendsten Soul-Klassiker gilt, sondern auch als eine der gr"@de,
        "Aretha Louise Franklin (Memphis (Tennessee), 25 maart 1942) is een Amerikaanse gospel-, soul- en R&B-zangeres."@nl,
        "Aretha Louise Franklin (Memphis, 25 de marzo de 1942) es una cantante de soul, R&B y gospel. Apodada como \u00abLady Soul\u00bb (la Dama del Soul) o \u00abQueen of soul\u00bb (la Reina del Soul), es para algunos una de las artistas m\u00e1s influyentes en la m\u00fasica contempor\u00e1nea. A mediados de la d\u00e9cada de 1960 se consolid\u00f3 como estrella femenina del soul, algo que us\u00f3 en favor de los derechos raciales en Estados Unidos, siendo un elemento influyente dentro del movimiento racial y de la liberaci\u00f3n femenina. En 1987, Franklin se convierte en la primera mujer en entrar en el Rock and Roll Hall of Fame."@es,
        "Aretha Louise Franklin (Memphis, 25 de mar\u00e7o de 1942) \u00e9 uma cantora norte-americana de gospel, R&B e soul que virou \u00edcone da m\u00fasica negra. Foi considerada a maior cantora de todos os tempos pela revista Rolling Stone e, pela mesma revista, a nona maior artista da m\u00fasica de todos os tempos."@pt,
        """Aretha Louise Franklin (born March 25, 1942) is an American singer\u2013songwriter and musician. Franklin began her career singing gospel at her father, minister C. L. Franklin's church as a child. In 1960, at the age of 18, Franklin embarked on a secular career, recording for Columbia Records but only achieving modest success. Following her signing to Atlantic Records in 1967, Franklin achieved commercial acclaim and success with songs such as "Respect", "(You Make Me Feel Like) A Natural Woman" and "Think". These hits and more helped her to gain the title The Queen of Soul by the end of the 1960s decade."""@en,
        "Aretha Louise Franklin (ur. 25 marca 1942 w Memphis) \u2013 afroameryka\u0144ska piosenkarka, obdarzona mianem \u201eKr\u00f3lowej Soulu\u201d (ang. The Queen of Soul)."@pl,
        "Aretha Louise Franklin, n\u00e9e le 25 mars 1942 \u00e0 Memphis dans le Tennessee (mais elle passe la majorit\u00e9 de son enfance \u00e0 D\u00e9troit dans le Michigan), est une chanteuse am\u00e9ricaine de gospel, soul, funk, rhythm and blues et jazz, et musicienne (pianiste) surnomm\u00e9e \u00ab The Queen of soul \u00bb ou encore \u00ab Lady Soul \u00bb. En 1968, Aretha Franklin est class\u00e9e en seconde position des personnalit\u00e9s afro-am\u00e9ricaines les plus connues au monde, juste derri\u00e8re Martin Luther King. Elle a vendu 75 millions de disques et reste aujourd'hui l'artiste f\u00e9minine ayant vendu le plus de disques vinyles de tous les temps."@fr,
        """\u00c8 soprannominata "La Regina del Soul" o "Lady Soul" per la sua capacit\u00e0 di aggiungere una vena soul a qualsiasi cosa canti, e per le sue enormi qualit\u00e0 vocali. Lo Stato del Michigan ha ufficialmente dichiarato la sua voce "una meraviglia della natura". \u00c8 molto nota per la sua vasta produzione di musica soul e R&B ma anche gospel, blues, jazz, rock che le ha permesso di aggiudicarsi ben ventuno premi Grammy (otto dei quali vinti consecutivamente nella stessa categoria dal 1968 al 1975; in quel periodo il premio veniva chiamato The Aretha Award, ossia "Il premio Aretha")."""@it,
        "\u0410\u0440\u0435\u0301\u0442\u0430 \u041b\u0443\u0438\u0301\u0437\u0430 \u0424\u0440\u0430\u0301\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Aretha Louise Franklin; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1942, \u041c\u0435\u043c\u0444\u0438\u0441, \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u0445 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437, \u0441\u043e\u0443\u043b \u0438 \u0433\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 \u0432\u043e 2-\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1960-\u0445 \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1970-\u0445 \u0433\u0433. \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0443 \u0435\u0451 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0443\u043b\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. The Queen Of Soul) \u0438\u043b\u0438 \u041b\u0435\u0434\u0438 \u0421\u043e\u0443\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lady Soul). 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1987 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439, \u0447\u044c\u0451 \u0438\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b\u043e \u0437\u0430\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u0412 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u0435 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Rolling Stone \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u0438\u043b \u0435\u0451 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        """\u0623\u0631\u064a\u062b\u0627 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0644\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Aretha Franklin), \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629.\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 25 \u0645\u0627\u0631\u0633 1942, \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062a\u064a\u0646\u064a\u0633\u064a. \u062a\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0640"\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0644", \u0647\u064a \u062b\u0627\u0646\u064a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0645 \u062a\u0643\u0631\u064a\u0645\u0647\u0627 \u0628\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0631\u0627\u0645\u064a \u0628\u0639\u062f \u0623\u0644\u064a\u0633\u0648\u0646 \u0643\u0631\u0648\u0633, \u062d\u064a\u062b \u0628\u062d\u0648\u0632\u062a\u0647\u0627 18 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629, \u0644\u062f\u064a\u0647\u0627 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 "Respect", "Think", "Chain of Fools", \u0648"You Make Me Feel Like A Natural Woman". \u0627\u062e\u062a\u0627\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0645\u062c\u0644\u0629 \u0631\u0648\u0644\u064a\u0646\u063a \u0633\u062a\u0648\u0646 Rolling Stone \u0641\u064a \u0642\u0627\u0626\u0645\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0635\u062f\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 2008 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 100 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649."""@ar,
        "\u30a2\u30ec\u30b5\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30ea\u30f3\uff08Aretha Franklin\u30011942\u5e743\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u6027\u30bd\u30a6\u30eb\u6b4c\u624b\u3002 \u30bd\u30a6\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u30b5\u30e0\u30fb\u30af\u30c3\u30af\u3068\u5171\u306b\u4e00\u969b\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u5f37\u3044\u6b4c\u5531\u3092\u6301\u3061\u5473\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u201c\u30af\u30a4\u30fc\u30f3\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u201d\u3042\u308b\u3044\u306f\u201c\u30ec\u30c7\u30a3\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u201d\u306e\u7570\u540d\u3092\u6301\u3064\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306e\u4f5c\u54c1\u7fa4\u304c\u7279\u306b\u6709\u540d\u3067\u3001\u30aa\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30fb\u30ec\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3068\u5171\u306b\u30b5\u30b6\u30f3\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u306e\u9686\u76db\u306b\u5bc4\u4e0e\u3057\u305f\u30021987\u5e74\u3001\u5973\u6027\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u521d\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c1\u4f4d\u306b\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c9\u4f4d\u306b\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c2\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u827e\u745e\u838e\u00b7\u5f17\u862d\u514b\u6797(\u82f1\u8bed\uff1aAretha Franklin\uff0c1942\u5e743\u670825\u65e5\uff0d)\uff0c\u7f8e\u570b\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u751f\u65bc\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u8056\u57ce\u66fc\u83f2\u65af\u3002\u51fa\u7248\u6b4c\u66f2\u8de8\u8d8a\u9748\u9b42\u8207\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\uff0c\u6709\u8457\u201c\u9748\u9b42\u6b4c\u540e\u201d\u6216\u201c\u9748\u9b42\u6a02\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba\u201d\uff08Lady Soul/The Queen Of Soul\uff09\u7684\u7a31\u865f\uff0c1967\u5e74-1973\u5e74\u662f\u5979\u7684\u6f14\u5531\u5dd4\u5cf0\u3002 \u5f9e\u5c0f\u56e0\u53c3\u52a0\u5531\u8a69\u73ed\u63a5\u89f8\u5230\u97f3\u6a02\u7684\u827e\u745e\u838e\uff0c\u81f3\u4eca\u7372\u734e\u7121\u6578\u3002\u827e\u745e\u838e\u662f\u53f2\u4e0a\u83b7\u5f97\u7b2c\u4e8c\u591a\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u7684\u5973\u827a\u4eba\uff0c\u4e00\u5171\u5341\u4e5d\u5ea7\uff0c\u5f53\u4e2d\u6709\u5341\u4e00\u5ea7\u6765\u81ea\u201c\u6700\u4f73\u8282\u594f\u84dd\u8c03\u5973\u6f14\u5531\u4eba\u5956\u201d\uff08\u5176\u4e2d\u7684\u516b\u5ea7\u66f4\u662f\u8fde\u7eed\u516b\u5e74\u83b7\u5f97\uff09\u3002\u9664\u4e86\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u5ea7\u4e4b\u5916\uff0c\u4e5f\u70ba\u6416\u6efe\u540d\u4eba\u5802\u7684\u9996\u4f4d\u5165\u9078\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u5979\u7684\u97f3\u6a02\u4e0d\u4f46\u53eb\u597d\uff0c\u4e5f\u5341\u5206\u53eb\u5ea7\u3002\u81f3\u4eca\uff0c\u5979\u5149\u662f\u5165billboard\u7248\u7684\u55ae\u66f2\u5c31\u8d85\u904e70\u5f35\u3002 \u5728\u534e\u8bed\u5730\u533a\u6700\u4e3a\u4eba\u6240\u719f\u77e5\u7684\u662f\u5979\u6f14\u5531\u7684I say a little prayer\u3002\u5979\u662f\u6eda\u77f3\u6742\u5fd7\u8bc4\u9009100\u4f4d\u6700\u5049\u5927\u7684\u6b4c\u624b\u7684\u7b2c\u4e00\u540d\uff0c\u8db3\u4ee5\u986f\u793a\u51fa\u5979\u7684\u77e5\u540d\u5ea6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71577926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aretha_Franklin>,
        <http://viaf.org/viaf/71577926>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f9ecbed-27be-40e6-abca-6de49d50299e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aretha_Franklin,_The_Gospel_Tradition_In_Performance_at_the_White_House,_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aretha_Franklin.
doremus_artist:cf0d31c3-ee5f-3194-8166-3ad0af40e572
    owl:sameAs viaf:14959566;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14959566>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35add97d-995d-43a2-b8a1-2e7c7ccca3a6>.
doremus_artist:d06e693b-ce00-3e38-8ed9-213cd829fe2b
    rdfs:comment
        "Patrick Gauthier, n\u00e9 \u00e0 Paris le 27 f\u00e9vrier 1953, est un pianiste et clavi\u00e9riste de jazz et de jazz fusion.Apr\u00e8s des \u00e9tudes de Philosophie \u00e0 la facult\u00e9 de Nanterre o\u00f9 il a comme professeurs Gilles Deleuze et Jean-Fran\u00e7ois Lyotard, Patrick Gauthier d\u00e9cide de se consacrer enti\u00e8rement \u00e0 la musique.Parall\u00e8lement \u00e0 son apprentissage du piano et \u00e0 sa d\u00e9couverte des Ma\u00eetres Baroques et des premiers peintres impressionnistes, il \u00e9tudie l'orchestration et l'harmonie classique avec le compositeur Roland Creuse et les Ondes Martenot avec Jeanne Loriod.Ses premiers contacts avec le monde \u00e9lectro-acoustique l'am\u00e8nent \u00e0 utiliser des synth\u00e9s analogiques- num\u00e9riques, et \u00e0 l'informatique musicale, dont il se sert largement aujourd'hui.Il a particip\u00e9 au groupe Magma de 1975 \u00e0 1976 et de 1982 \u00e0 1983.Il a \u00e9galement fait partie d'Alien, formation \u00e0 deux ou trois pianos qui r\u00e9unissait Beno\u00eet Widemann, Jean-Pierre Fouquey, Dominique Bertram et Christian Vander. "@fr;
    owl:sameAs viaf:46953572;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Gauthier>,
        <http://viaf.org/viaf/46953572>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Gauthier.
doremus_artist:d0a1224c-ef9d-3845-82ff-09e76528e6a2
owl:sameAs viaf:26669118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26669118>.
doremus_artist:d0b9f779-d895-3f5a-9c06-723ac67de6c6
    dbp:birthPlace dbr:South_Africa;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u063a\u0648\u0631\u063a \u0644\u064a\u0648\u0628\u0648\u0644\u062f \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Johann Georg Leopold Mozart) \u0640 (14 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1719 \u0640 28 \u0645\u0627\u064a\u0648 1787) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0648\u0647\u0648 \u0648\u0627\u0644\u062f \u0641\u0648\u0644\u0641\u063a\u0627\u0646\u063a \u0623\u0645\u0627\u062f\u064a\u0648\u0633 \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645\u0647\u060c \u0648\u0644\u0647 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646\u0647 "\u0631\u0633\u0627\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u062f\u0626 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646" (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Versuch einer gr\u00fcndlichen Violinschule). 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0644\u064a\u0648\u0628\u0648\u0644\u062f \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a"""@ar,
        "Johann Georg Leopold Mozart (* 14. November 1719 in Augsburg; \u2020 28. Mai 1787 in Salzburg) war ein deutscher Komponist zur Zeit der Vorklassik und Wiener Klassik. Die l\u00e4ngste Zeit seines Lebens wirkte und wohnte er mit seiner Familie im F\u00fcrsterzbistum Salzburg. Seine Frau brachte hier ihre gemeinsamen Kinder zur Welt, darunter Maria Anna Mozart und Wolfgang Amadeus Mozart, der die Wiener Klassik zu ihrer Bl\u00fctezeit f\u00fchrte."@de,
        "Johann Georg Leopold Mozart (14 de noviembre de 1719-28 de mayo de 1787) fue un compositor, director, profesor y violinista. Es conocido particularmente por su participaci\u00f3n en la educaci\u00f3n de su hijo Johannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart y por la publicaci\u00f3n de su libro Versuch einer gr\u00fcndlichen Violinschule (Tratado completo sobre la t\u00e9cnica del viol\u00edn), publicado en Augsburgo en 1765 y traducido a varias lenguas (holand\u00e9s, 1766; franc\u00e9s, 1770; ruso, 1804)."@es,
        "Johann Georg Leopold Mozart (Augsburg, 14 november 1719 \u2013 Salzburg, 28 mei 1787) was een Oostenrijkse componist en violist van Duitse afkomst. Hij was componist, violist en auteur van een vioolmethode, alsmede de vader van de componist Wolfgang Amadeus Mozart."@nl,
        "Johann Georg Leopold Mozart (Augsburgo, 14 de Novembro de 1719 \u2014 Salzburgo, 28 de Maio de 1787) foi um compositor, regente, professor de m\u00fasica e violinista."@pt,
        "Johann Georg Leopold Mozart (November 14, 1719 \u2013 May 28, 1787) was a German composer, conductor, teacher, and violinist. Mozart is best known today as the father and teacher of Wolfgang Amadeus Mozart, and for his violin textbook Versuch einer gr\u00fcndlichen Violinschule."@en,
        "Johann Georg Leopold Mozart (n\u00e9 \u00e0 Augsbourg, Allemagne, le 14 novembre 1719 - mort \u00e0 Salzbourg, Autriche le 28 mai 1787 (\u00e0 67 ans)) est un compositeur, professeur de musique et violoniste allemand. Il est aujourd'hui surtout connu comme p\u00e8re et professeur de Wolfgang Amadeus Mozart, mais \u00e9tait assez c\u00e9l\u00e8bre \u00e0 son \u00e9poque."@fr,
        "Johann Georg Leopold Mozart (ur. 14 listopada 1719 w Augsburgu, zm. 28 maja 1787 w Salzburgu) \u2013 niemiecki skrzypek i kompozytor. Ojciec Wolfganga Amadeusa Mozarta i Marii Anny \u2018Nannerl\u2019 Mozart. Leopold Mozart urodzi\u0142 si\u0119 w Augsburgu, w rodzinie rzemie\u015blniczej. Jego rodzicami byli Johann Georg Mozart (1679-1736), z zawodu introligator, i Anna Maria Sulzer (1696-1766). Leopold kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Augsburgu w gimnazjum i liceum jezuit\u00f3w, gdzie otrzyma\u0142 tak\u017ce podstawowe wykszta\u0142cenie muzyczne. W 1737 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Salzburga, gdzie studiowa\u0142 filozofi\u0119 na Uniwersytecie Salzburskim \u2013 uczelni o europejskiej renomie, zarz\u0105dzanej przez benedyktyn\u00f3w. Jednak\u017ce po dw\u00f3ch latach zaniedba\u0142 nauk\u0119 i musia\u0142 opu\u015bci\u0107 uczelni\u0119. Otrzyma\u0142 natomiast prac\u0119 jako s\u0142u\u017c\u0105cy i muzyk (skrzypek) u salzburskiego arystokraty "@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Johann Georg Leopold Mozart; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1719, \u0410\u0443\u0433\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 28 \u043c\u0430\u044f 1787, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0438 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412. \u0410. \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30cf\u30f3\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\uff08Johann Georg Leopold Mozart, 1719\u5e7411\u670814\u65e5 - 1787\u5e745\u670828\u65e5\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30a2\u30a6\u30af\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u7236\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u5229\u5965\u6ce2\u5fb7\u00b7\u83ab\u624e\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Georg Leopold Mozart\uff0c1719\u5e7411\u670814\u65e5\uff0d1787\u5e745\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u795e\u8056\u7f85\u99ac\u5e1d\u570b\u5967\u683c\u65af\u5821\u5e1d\u56fd\u81ea\u7531\u57ce\u5e02\uff08\u4eca\u5fb7\u570b\uff09\uff0c\u5728\u795e\u8056\u7f85\u99ac\u5e1d\u570b\u5967\u5730\u5229\u5927\u516c\u570b\u85a9\u723e\u65af\u5821\uff08\u540d\u7fa9\u4e0a\u5e1d\u570b\u9996\u90fd\uff09\u901d\u4e16\uff0c\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u963f\u9a6c\u591a\u4f0a\u65af\u00b7\u83ab\u624e\u7279\u548c\u746a\u5229\u4e9e\u00b7\u5b89\u5a1c\u00b7\u83ab\u672d\u7279\u7684\u7236\u89aa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2513222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leopold_Mozart>,
        <http://viaf.org/viaf/2513222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45993ba5-2083-4011-8d76-9497067bd092>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leopold_Mozart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leopold_Mozart.
doremus_artist:d1603a3a-b92a-3289-8c3f-8657b80b060b
owl:sameAs viaf:115713216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115713216>.
doremus_artist:d2113d5b-c3df-39cb-b2ba-5aa16ef08822
owl:sameAs viaf:22351691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22351691>.
doremus_artist:d2b28dcf-f227-3d82-85fc-6e1ffb697f8c
    dbp:birthPlace dbr:Castro_Urdiales;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Molinos,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Ata\u00falfo Argenta (Castro Urdiales, 19 novembre 1913 - Los Molinos, 21 janvier 1958) est un pianiste et chef d'orchestre espagnol.Il est le p\u00e8re du journaliste Fernando Argenta (1945-2013)."@fr,
        "Ata\u00falfo Argenta Maza (Castro Urdiales, Cantabria, 19 de noviembre de 1913 - Los Molinos, Madrid, 21 de enero de 1958) fue un pianista y director de orquesta espa\u00f1ol."@es,
        "Ata\u00falfo Argenta, de seu completo nome Ata\u00falfo Exuperio Mart\u00edn de Argenta Maza, (Castro Urdiales, Cant\u00e1bria, 21 de Novembro de 1913 \u2014 Madrid, 1958) foi um pianista, compositor e conductor de orquestras espanhol, filho \u00fanico de um nobre castelhano de nome Don Juan Mart\u00edn Argenta y Do\u00f1a Laura Maza. Trasladou-se, em 1927, para a cidade de Madrid, a capital espanhola, onde ingressou numa escola de m\u00fasica. Destacou-se ali como um belo pianista. Posteriormente, trasladou-se para a B\u00e9lgica, onde estudou com A. Marsick."@pt,
        "Ata\u00falfo Exuperio Mart\u00edn de Argenta Maza (19 November 1913 \u2013 20 January 1958) was a Spanish conductor and pianist."@en,
        "Giovane studente in Belgio e Germania, tenne vari concerti come direttore d'orchestra in Europa e negli USA dedicandosi soprattutto al repertorio spagnolo moderno. In maturit\u00e0 all'et\u00e0 di 32 anni fu nominato direttore stabile dell'Orchestra nazionale di Madrid."@it,
        "\u30a2\u30bf\u30a6\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d8\u30f3\u30bf\uff08\u672c\u540d\u30a2\u30bf\u30a6\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30a8\u30af\u30b9\u30da\u30ea\u30aa\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30eb\u30d8\u30f3\u30bf\u30fb\u30de\u30b5(Ata\u00falfo Exuperio Mart\u00edn de Argenta Maza)\uff09\uff081913\u5e7411\u670819\u65e5 \u30ab\u30f3\u30bf\u30d6\u30ea\u30a2\u5dde\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u30fb\u30a6\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ec\u30b9 - 1958\u5e741\u670821\u65e5 \u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u5e02\u30ed\u30b9\u30fb\u30e2\u30ea\u30ce\u30b9\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7576609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ata\u00falfo_Argenta>,
        <http://viaf.org/viaf/7576609>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a6efa1f-2ac9-46b7-b45c-ee68f477ce6c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ataúlfo_Argenta.
doremus_artist:d2d867da-2918-3515-95f3-30ded08ad0cd
    rdfs:comment
        "Louis Berthe (1927-1968) \u00e9tait un ethnologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste des Baduy de Java occidental et de Timor.Membre du Mus\u00e9e de l'Homme, il a effectu\u00e9 de nombreux s\u00e9jours de recherche sur le terrain en Indon\u00e9sie (Bali, Java et Timor) de 1957 \u00e0 1971, en partie avec son \u00e9pouse Claudine Friedberg, ainsi qu'en Gr\u00e8ce en 1965 et 1966.Il \u00e9tait dipl\u00f4m\u00e9 de l'\u00c9cole Sup\u00e9rieure de Physique et de Chimie Industrielles de la Ville de Paris (ESPCI ParisTech, 24\u00e8me promotion).\u2191 Ing\u00e9nieurs de la 24e promotion de l'ESPCI"@fr;
    owl:sameAs viaf:18557819;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Berthe>,
        <http://viaf.org/viaf/18557819>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Berthe.
doremus_artist:d39b6af2-b52d-31bb-8710-b3f0f270b8f0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Horn,_Austria>;
    rdfs:comment
        "Nikolaus Philipp Newerkla (* 1974 in Horn, Nieder\u00f6sterreich) ist ein \u00f6sterreichischer Cembalist, Pianist, Arrangeur, Songwriter und Ensembleleiter. Newerkla studierte Musikerziehung und Konzertfach Klavier an der Musikuniversit\u00e4t Graz bei Eike Straub, widmete sich aber bald \u2013 angeregt durch seinen langj\u00e4hrigen Lehrer, den Organisten und Improvisator Kurt Neuhauser \u2013 vor allem den historischen Tasteninstrumenten, insbesondere dem Cembalo und dem Hammerklavier."@de,
        "Nikolaus Philipp Newerkla (born 1974 in Horn, Austria) is a harpsichordist, arranger and conductor. He began his musical career by studying piano at the University of Music in Graz under Eike Straub. Inspired by his long-standing teacher, the organist and improviser Kurt Neuhauser, he soon discovered his passion for historical keyboards and in particular the harpsichord."@en;
    owl:sameAs viaf:58567061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolaus_Newerkla>,
        <http://viaf.org/viaf/58567061>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolaus_Newerkla.
doremus_artist:d3a2d38e-ea71-3e5a-b7b6-ff44122c5d02
owl:sameAs viaf:2617942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2617942>.
doremus_artist:d4384475-5770-3f50-b09b-62f222914a91
    owl:sameAs viaf:51932253;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51932253>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Divna_Ljubojevi.
doremus_artist:d4721900-0978-3abe-ad61-71bbdc588256
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    dbp:deathPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Rudolph Ganz (* 24. Februar 1877 in Z\u00fcrich; \u2020 2. August 1972 in Chicago) war ein Schweizer Komponist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Rudolph Ganz (24 February 1877 Zurich \u2013 2 August 1972 Chicago) was a Swiss-born American pianist, conductor, composer, and music educator."@en,
        "\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0430\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Rudolph Ganz; 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1877, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445 \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1972, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e (\u0443 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0439\u043d\u0434\u0430) \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 (\u0443 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0425\u0435\u0433\u0430\u0440\u0430) \u0438 \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0443, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u0434 \u041a\u0430\u0440\u043b \u042d\u0448\u043c\u0430\u043d-\u0414\u044e\u043c\u044e\u0440 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0411\u043b\u0430\u043d\u0448\u0435 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f), \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 1899 \u0433. \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0443 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0423\u0440\u0431\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0424\u0435\u0440\u0440\u0443\u0447\u0447\u043e \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438. \u0412 1900 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044e. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u0441 1901 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435. \u0412 1921\u20141927 \u0433\u0433. \u0413\u0430\u043d\u0446 \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d"@ru,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30ac\u30f3\u30c4\uff08Rudolph Ganz, 1877\u5e742\u670824\u65e5 \u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2 - 1972\u5e748\u67082\u65e5 \u30b7\u30ab\u30b4\uff09\u306f\u7c73\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ab\u30fc\u30eb\u5927\u5e1d\u306e\u672b\u88d4\u3092\u81ea\u79f0\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021901\u5e74\u3088\u308a\u30b7\u30ab\u30b4\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u30d4\u30a2\u30ce\u5b66\u79d1\u306e\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u30021921\u5e74\u304b\u30891927\u5e74\u307e\u3067\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u540c\u697d\u56e3\u3092\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6709\u6570\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u80b2\u3066\u4e0a\u3052\u308b\u30021928\u5e74\u304b\u3089\u30b7\u30ab\u30b4\u97f3\u5927\u306e\u6559\u58c7\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u30011934\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u5b66\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u9580\u5f1f\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3067\u6559\u80b2\u7406\u8ad6\u5bb6\u306e\u30a2\u30d3\u30fc\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30b5\u30a4\u30c9\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30ac\u30f3\u30c4\u306f\u751f\u6daf\u3092\u901a\u3058\u3066\u65b0\u3057\u3044\u97f3\u697d\u306e\u666e\u53ca\u306b\u7a4d\u6975\u7684\u3060\u3063\u305f\u30021923\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u666e\u53ca\u3055\u305b\u305f\u3068\u3057\u3066\u3001\u30ec\u30b8\u30aa\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30eb\u52f2\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u3084\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b1\u30fc\u30b8\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502721;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolph_Ganz>,
        <http://viaf.org/viaf/76502721>,
        <https://musicbrainz.org/artist/318728fa-8778-4322-b91e-9e75c014eaba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rudolph_Ganz1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolph_Ganz.
doremus_artist:d4ab791a-cecf-3558-9c82-bc6de8f46f67
    dbp:birthPlace dbr:Arcueil;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2016)"@ar,
        "Jean Paul Gaultier (Arcueil, 24 april 1952) is een Frans modeontwerper en voormalig televisiepresentator. Hoewel Jean Paul Gaultier geen formele opleiding als ontwerper heeft ontvangen, heeft hij van jongs af aan zijn schetsen opgestuurd naar bekende stylisten. In 1970 werd hij door Pierre Cardin, die onder de indruk was van zijn talent, als assistent aangenomen. In 1976 bracht Gaultier zijn eerste collectie onder zijn eigen naam uit. Zijn naam als 'enfant terrible' van de mode heeft hij gekregen vanaf 1981, toen hij de eerste keer een collectie liet zien in de stijl die we nu van hem gewoon zijn: uitdagend, vernieuwend, soms zelfs choquerend. Hij werkte onder andere met modellen met overgewicht, zwaar getatoe\u00eberde modellen en hij houdt van het spelen met de geslachten en androgyne silhoue"@nl,
        "Jean Paul Gaultier (Arcueil, 24 de abril de 1952) es un dise\u00f1ador de moda franc\u00e9s. Posee su propia marca de ropa (Jean Paul Gaultier), cuyo accionista mayoritario es la compa\u00f1\u00eda espa\u00f1ola de moda yperfumes Puig. Tambi\u00e9n fue director creativo de Herm\u00e8s."@es,
        "Jean Paul Gaultier (French: [\u0292\u0251\u0303 p\u0254l \u0261otje]; born 24 April 1952 in Arcueil, Val-de-Marne, France) is a French haute couture and pr\u00eat-\u00e0-porter fashion designer. Gaultier was the creative director of Herm\u00e8s from 2003 to 2010. Jean Paul Gaultier co-presented the popular television series Eurotrash with Antoine de Caunes."@en,
        "Jean Paul Gaultier (frz. [\u0292\u0251\u0303 p\u0254l \u0261ot'je]; * 24. April 1952 in Arcueil) ist ein franz\u00f6sischer Modesch\u00f6pfer und Gr\u00fcnder des nach ihm benannten Modeunternehmens."@de,
        "Jean-Paul Gaultier (ur. 24 kwietnia 1952 roku w Arcueil we Francji) \u2013 francuski projektant mody oraz muzyk. Jean Paul Gaultier swoj\u0105 karier\u0119 zawodow\u0105 z projektowaniem mody rozpocz\u0105\u0142 od wysy\u0142ania drobnych szkic\u00f3w do r\u00f3\u017cnych projektant\u00f3w. Wkr\u00f3tce jego talentem zachwyci\u0142 si\u0119 Pierre Cardin, kt\u00f3ry przyj\u0105\u0142 go na stanowisko asystenta w 1970 roku. Swoj\u0105 pierwsz\u0105 kolekcj\u0119 Jean Paul Gaultier zaprezentowa\u0142 w 1976 roku. Jego projekty haute couture by\u0142y z jednej strony formalne, a z drugiej niezwyk\u0142e i figlarne. Jego nast\u0119pne kolekcje utrzymane by\u0142y w wi\u0119kszo\u015bci w stylu miejskim i skupia\u0142y si\u0119 na kulturze masowej. W\u0142asny, charakterystyczny styl projektant wypracowa\u0142 oko\u0142o roku 1981."@pl,
        "Jean-Paul Gaultier, n\u00e9 le 24 avril 1952 \u00e0 Bagneux, est un styliste et grand couturier fran\u00e7ais, fondateur de l'entreprise Jean Paul Gaultier (sans trait d'union), ainsi qu'un cr\u00e9ateur de parfums. Apr\u00e8s de nombreuses exp\u00e9riences dans les maisons de Pierre Cardin, Jacques Esterel, Jean Patou puis de nouveau Pierre Cardin durant les ann\u00e9es 1970, il lance sa premi\u00e8re collection sous son nom. Si elle retient l\u2019attention, faite de tout et de rien celle-ci est un \u00e9chec commercial. Mais le groupe japonais Kashiyama lui offre un soutien financier et Jean Paul Gaultier renoue avec le succ\u00e8s. Dans les ann\u00e9es 1980, figure majeure de cette vague de jeunes cr\u00e9ateurs qui r\u00e9volutionnent la mode, il devient incontournable. Ses d\u00e9fil\u00e9s spectaculaires, les uns apr\u00e8s les autres, renversent les conventions du "@fr,
        "Jean\u00adPaul Gaultier (Arcueil, 24 de abril de 1952) \u00e9 um estilista franc\u00eas."@pt,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041f\u043e\u043b\u044c \u0413\u043e\u0442\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Paul Gaultier; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1952) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u0435\u0440, \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043c \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u043a \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u044b 1980-\u0445 \u0438 1990-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043c\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 Jean Paul Gaultier S.A."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\uff08Jean-Paul GAULTIER, 1952\u5e744\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\uff1d\u30c9\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u770c\u30d0\u30cb\u30e5\u30fc\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u5f7c\u306e\u6301\u3064\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c1a-\u4fdd\u7f85\u00b7\u9ad8\u7f07\u8036\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean-Paul Gaultier\uff0c1952\u5e744\u670824\u65e5\uff0d\uff0c\u6216\u8b6f\u9ad8\u5824\u8036\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u9ad8\u7d1a\u6642\u88dd\u8a2d\u8a08\u5927\u5e2b\uff0c\u5275\u7acb\u6709\u540c\u540d\u7684\u9ad8\u7d1a\u670d\u88dd\u5b9a\u88fd\u54c1\u724c\u3002\u4ed6\u66fe\u65bc2003\u5e74-2010\u5e74\u64d4\u4efb\u611b\u99ac\u4ed5\u7684\u8a2d\u8a08\u7e3d\u76e3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:72202591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Paul_Gaultier>,
        <http://viaf.org/viaf/72202591>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Paul_Gaultier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Paul_Gaultier.
doremus_artist:d5537317-ded7-38f5-8b02-f5d1708c50dc
    dbp:birthPlace res:Maubeuge;
    dbp:deathPlace res:Étampes;
    rdfs:comment
        "Marie-Alexandre Gu\u00e9nin (Maubeuge, le 20 f\u00e9vrier 1744 - \u00c9tampes, le 22 janvier 1835) est un compositeur, violoniste, et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24833133;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marie-Alexandre_Gu\u00e9nin>,
        <http://viaf.org/viaf/24833133>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dumont_-_Marie_Alexandre_Guenin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marie-Alexandre_Guénin.
doremus_artist:d565c3b3-ba48-3fa4-a237-f9837774c762
owl:sameAs viaf:64126046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64126046>.
doremus_artist:d5831e3d-cd56-3466-ac3a-6d2b61b8c8db
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Newman. Alfred Newman, n\u00e9 le 17 mars 1901 \u00e0 New Haven dans le Connecticut et mort le 17 f\u00e9vrier 1970 (\u00e0 68 ans) \u00e0 Hollywood en Californie, est un compositeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "Alfred Newman (* 17. M\u00e4rz 1901 in New Haven, Connecticut; \u2020 17. Februar 1970 in Hollywood) war ein US-amerikanischer Komponist. Er z\u00e4hlte zu den einflussreichsten Pers\u00f6nlichkeiten der amerikanischen Filmmusik und arbeitete haupts\u00e4chlich als Filmkomponist und Dirigent \u2013 sowie als einflussreicher Musikdirektor bei 20th Century Fox. Newman gewann insgesamt neun Oscars f\u00fcr seine Filmkompositionen."@de,
        "Alfred Newman (March 17, 1901 \u2013 February 17, 1970) was an American composer, arranger, and conductor of film music. From his start as a music prodigy, he came to be regarded as a respected figure in the history of film music. He won nine Academy Awards and was nominated forty-three times."@en,
        "Alfred Newman (New Haven, Connecticut, 17 de Mar\u00e7o de 1901 \u2013 Hollywood, Calif\u00f3rnia, 17 de Fevereiro de 1970) foi um dos principais compositores estadunidenses de m\u00fasicas para filmes. Foi tamb\u00e9m chefe de uma grande fam\u00edlia de compositores, entre eles seus irm\u00e3os Emily Newman,Lionel Newman, e seus filhos David Newman e Thomas Newman, e seu sobrinho Randy Newman.Newman comp\u00f4s cerca de 200 filmes e recebeu 45 indica\u00e7\u00f5es para o \u00d3scar sendo superado agora por John Williams com 47, e Walt Disney com 59 indica\u00e7\u00f5es. Ele foi vencedor nove vezes do \u00d3scar; em 1940 chegou a ser indicado por quatro filmes diferentes. Entre 1938 e 1957, conseguiu a incr\u00edvel marca de vinte anos consecutivos de indica\u00e7\u00f5es."@pt,
        "Alfred Newman (New Haven, Connecticut, 17 de marzo de 1901-Los \u00c1ngeles, California, 17 de febrero de 1970) fue un compositor estadounidense de m\u00fasica de cine y uno de los m\u00e1s importantes de la historia de este arte en Estados Unidos, adem\u00e1s de ser el autor de la caracter\u00edstica sinton\u00eda de la 20th Century Fox."@es,
        "Alfred Newman (New Haven, Connecticut, 17 maart 1901 - Hollywood, 17 februari 1970) was een bekend filmmuziekcomponist, hij was eveneens dirigent."@nl,
        "Alfred Newman (ur. 17 marca 1901 w New Haven, Connecticut, zm. 17 lutego 1970 w Hollywood, Kalifornia) \u2013 jeden z najwa\u017cniejszych kompozytor\u00f3w filmowych w historii Hollywood. Autor muzyki do oko\u0142o 300 obraz\u00f3w. 45-krotnie nominowany do Nagrody Akademii Filmowej; Oskara odbiera\u0142 9 razy. Jest autorem muzyki towarzysz\u0105cej logo 20th Century Fox. Jego brat Lionel tak\u017ce by\u0142 kompozytorem. Kompozytorami muzyki filmowej s\u0105 r\u00f3wnie\u017c jego dwaj synowie \u2013 Thomas i David. Zmar\u0142 na rozedm\u0119 p\u0142uc."@pl,
        "\u00c8 stato uno dei pi\u00f9 grandi compositori americani di colonne sonore cinematografiche (\u00e8 sua la fanfara che accompagna il logo della 20th Century Fox, del cui dipartimento musicale \u00e8 stato a capo dal 1930 al 1960)."@it,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u041d\u044c\u044e\u0301\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alfred Newman; 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1900, \u041d\u044c\u044e-\u0425\u0435\u0439\u0432\u0435\u043d \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1970, \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434) \u2014 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u00ab20th Century Fox\u00bb, 9-\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u044d\u0442\u0443 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0440\u044f\u0434 (\u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b)."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\uff08Alfred Newman, 1901\u5e743\u670817\u65e5 - 1970\u5e742\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b3\u30cd\u30c6\u30a3\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30a4\u30d6\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u827e\u4f5b\u745e\u00b7\u7ebd\u66fc\uff0c\uff08Alfred Newman\uff0c1900\u5e743\u670817\u65e5\uff0d1970\u5e742\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u5eb7\u5dde\u7ebd\u9ed1\u6587\uff0c\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u83b7\u5f9745\u6b21\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u521b\u97f3\u4e50\u5956\u63d0\u540d\uff0c9\u6b21\u83b7\u5956\u3002\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u6839\u636e\u5973\u4f5c\u5bb6\u97e9\u7d20\u97f3\u5c0f\u8bf4\u6539\u7f16\u7684\u5f71\u7247\u300a\u751f\u6b7b\u604b\u300b\uff081955\uff09\u914d\u4e50\u3002\u4ed6\u662f20\u4e16\u7eaa\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u97f3\u4e50\u91cd\u8981\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74038460;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Newman_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/74038460>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbe22c4f-6a21-4b7c-ad09-e4048d1065bc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Newman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alfred_Newman_(composer)>.
doremus_artist:d5a6953e-a788-3975-a311-bb86d01ed292
owl:sameAs viaf:58106820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58106820>.
doremus_artist:d644d5d7-1b8f-3f56-b7ef-6235545824fd
    rdfs:comment
        "Friederike Heumann est une gambiste allemande sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire baroque, n\u00e9e en 1965."@fr;
    owl:sameAs viaf:46949812;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Friederike_Heumann>,
        <http://viaf.org/viaf/46949812>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Friederike_Heumann.
doremus_artist:d670e7f8-c412-3fea-a33c-96b6662fa306
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        "Bonaventura Aliotti (* 1640 in Palermo; \u2020 1690 ebenda) war ein italienischer Minorit, Organist und Komponist des Barock."@de,
        "Bonaventura Aliotti, O.F.M., (Palermo, 1640 \u2013 1690), was an Italian Franciscan friar, organist and composer. Aliotti, also known as Padre Palermino, worked in Palermo and like his teacher Giovanni Battista Fasolo belonged to the Franciscan Order. In 1671 he moved to Padua and then in 1674 to Ferrara as organist of the lay confraternity Confraternita della Morte. Four of his eleven oratorios survive."@en,
        "Noto in vita come Padre Palermino Aliotti fu prolifico compositore di oratori e dialoghi, ben dodici composizioni delle quali solo quattro giunte integre e conservate presso la Biblioteca Estense universitaria di Modena, (Il trionfo della morte per il peccato d'Adamo, seconda copia datata 1685, Il Sansone e Santa Rosalia, entrambi datati 1688) e la Biblioteca dei Girolamini di Napoli (La morte di Sant'Antonio di Padova e Il trionfo della morte per il peccato d'Adamo, entrambi datati 1682); delle altre si conoscono solo i libretti."@it;
    owl:sameAs viaf:47049608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bonaventura_Aliotti>,
        <http://viaf.org/viaf/47049608>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bonaventura_Aliotti.
doremus_artist:d6b77ca9-7d90-38cf-b6df-c5e61967b964
owl:sameAs viaf:42032110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032110>.
doremus_artist:d6b82fad-31b4-3f61-9ec8-f6756098650f
owl:sameAs viaf:47017180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47017180>.
doremus_artist:d8100037-77f7-35a5-8940-bfd74315c586
    owl:sameAs viaf:29797732;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29797732>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a7f75c4-14f9-4b16-876b-c07b0f98b20d>.
doremus_artist:d873e4c5-b083-3cf6-ab3e-b3c82968148f
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    rdfs:comment
        "Harry Bicket (born 1961) is a British conductor, harpsichordist and organist. He is particularly associated with the baroque and classical repertoire. Bicket was educated at Radley College, Christ Church, Oxford, where he was organ scholar, and the Royal College of Music. Before Oxford he was organ scholar at St George's Chapel, Windsor, and afterwards he was sub-organist at Westminster Abbey, during which time he performed at the wedding of Sarah Ferguson and Prince Andrew."@en,
        "Harry Bicket es un clavecinista, organista y director de orquesta ingl\u00e9s nacido en Liverpool en 1961. Estudi\u00f3 en Radley College, Christ Church, Oxford y en el Royal College of Music de la Oxford University adquiriendo reputaci\u00f3n internacional como experto en representaciones de practica informada o de periodo particularmente en obras de Handel, Mozart y Bach. Como organista se desempe\u00f1\u00f3 en la St George's Chapel de Windsor y en Westminster Abbey en la ocasi\u00f3n de la boda de Sarah Ferguson y el Pr\u00edncipe Andr\u00e9s, Duque de York. Desde el 2007 es el director titular del conjunto The English Concert."@es;
    owl:sameAs viaf:120631875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Bicket>,
        <http://viaf.org/viaf/120631875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Bicket.
doremus_artist:d8b9a883-eaf3-398a-8659-de11c3ab0e29
    dbp:birthPlace dbr:Kittsee;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Joseph (J\u00f3zsef) Joachim (Kittsee, 28 de junho de 1831 - Berlim, 15 de agosto de 1907) foi um violinista , regente, compositor e professor h\u00fangaro, de origem judaica. Grande amigo e int\u00e9rprete de Schumann e de Brahms, foi possivelmente o mais influente violinista de seu tempo."@pt,
        "Joseph Joachim (* 28. Juni 1831 im ehemaligen ungarischen Kittsee bei Pressburg, seit 1921 Burgenland; \u2020 15. August 1907 in Berlin) war ein \u00f6sterreich-ungarischer Violinist, Dirigent und Komponist. Er galt als einer der bedeutendsten Violinisten seiner Zeit."@de,
        "Joseph Joachim (Hungarian: Joachim J\u00f3zsef, 28 June 1831 \u2013 15 August 1907) was a Hungarian violinist, conductor, composer and teacher. A close collaborator of Johannes Brahms, he is widely regarded as one of the most significant violinists of the 19th century."@en,
        "Joseph Joachim (Kittsee 'Kop\u010dany' bij Pressburg (Bratislava), 28 juni 1831 - Berlijn, 15 augustus 1907) was een Duits violist, componist en vioolpedagoog van Hongaarse afkomst. Hij wordt gezien als de grondlegger van de moderne viooltechniek en als de meest invloedrijke violist ooit."@nl,
        "Joseph Joachim (Kittsee, 28 de junio de 1831 \u2013 Berl\u00edn, 15 de agosto de 1907) fue un director de orquesta, violinista, compositor y profesor h\u00fangaro. Est\u00e1 considerado como uno de los violinistas m\u00e1s influyentes de todos los tiempos. Su nieta fue la soprano francesa Ir\u00e8ne Joachim."@es,
        "Joseph Joachim, n\u00e9 le 28 juin 1831 \u00e0 Kittsee, pr\u00e8s de Bratislava (aujourd'hui en Autriche), mort le 15 ao\u00fbt 1907 \u00e0 Berlin, est un violoniste et un compositeur austro-hongrois de confession juive."@fr,
        "Joseph Joachim, w\u0119g. Joachim J\u00f3zsef, tak\u017ce spolszcz. J\u00f3zef Joachim (ur. 28 czerwca 1831 w Kittsee /w\u0119g. K\u00f6pcs\u00e9ny, zm. 15 sierpnia 1907 w Berlinie) \u2013 w\u0119gierski skrzypek-wirtuoz, dyrygent, kompozytor. Rodzina Joachima by\u0142a pochodzenia \u017cydowskiego. W 1833 rodzice przysz\u0142ego skrzypka zdecydowali o przeprowadzce do Pesztu, gdzie pierwszym jego nauczycielem gry skrzypcowej by\u0142 Stanis\u0142aw Serwaczy\u0144ski. Od 1838 kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Konserwatorium w Wiedniu, gdzie pobiera\u0142 lekcje u Josepha B\u00f6hma. W 1843 publicznie wyst\u0105pi\u0142 w Lipsku. W latach 1852\u20131856 by\u0142 Kr\u00f3lewskim Kapelmistrzem w Orkiestrze w Hanowerze. W tym okresie pozna\u0142 m.in. Roberta Schumanna, Clar\u0119 Schumann, Maxa Brucha i Johannesa Brahmsa, z kt\u00f3rym zaprzyja\u017ani\u0142 si\u0119 i pom\u00f3g\u0142 mu rozwi\u0105za\u0107 problemy techniczne przy komponowaniu przez Brahmsa Koncert"@pl,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0418\u043e\u0430\u0301\u0445\u0438\u043c (\u043d\u0435\u043c. Joseph Joachim; 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1831, \u041a\u0438\u0442\u0437\u0435\u0435 \u0443 \u041f\u0440\u0435\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1907, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Joseph Joachim\uff09\u3001\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30e8\u30fc\u30b8\u30a7\u30d5\uff08\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Joachim J\u00f3zsef, 1831\u5e746\u670828\u65e5 - 1907\u5e748\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5f8c\u4e16\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u7ea6\u963f\u5e0c\u59c6\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJoseph Joachim\uff0c1831\u5e746\u670828\u65e5\uff0d1907\u5e748\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u5199\u6cd5\u4e3a\u7ea6\u963f\u5e0c\u59c6\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\uff08Joachim J\u00f3zsef\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u5fb7\u56fd\u5c0f\u63d0\u7434\u5b66\u6d3e\u572819\u4e16\u7eaa\u540e\u534a\u671f\u7684\u9886\u8896\u4eba\u7269\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59269863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Joachim>,
        <http://viaf.org/viaf/59269863>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b1a62f4-a1a5-4e24-b40b-3c39d59062d7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JJReutlingerPS1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Joachim.
doremus_artist:d9580b80-30ef-3d7a-8a5d-83245a2476a7
    rdfs:comment
        "Auguste Georges Bosc, n\u00e9 le 23 avril 1868 \u00e0 Montpellier et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 octobre 1945 dans cette m\u00eame ville, est un compositeur, chef d'orchestre et \u00e9diteur de musique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:47027055;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Auguste_Bosc_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/47027055>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Auguste_Bosc_(compositeur)>.
doremus_artist:da6c8bf4-f2f7-32f7-8d46-425dd6b8ebf2
owl:sameAs viaf:167766433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167766433>.
doremus_artist:dac00bb8-b4de-3b40-a11f-b735e3f7e6ef
owl:sameAs viaf:15095650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15095650>.
doremus_artist:dad5bdc8-5e21-31b1-aec6-7971f5d9bb96
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9mile Paladilhe (* 3. Juni 1844 in Montpellier; \u2020 6. Januar 1926 in Rouen) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Pianist. Paladilhe, Sohn eines musikinteressierten Arztes, hatte in fr\u00fcher Kindheit Unterricht bei Dom S\u00e9bastien Boixet, dem Organisten der Kathedrale von Montpellier. Er stellte sich als hoch begabt heraus, so dass Boixet empfahl, ihn, als er zehn Jahre alt war, an das Conservatoire de Paris zu schicken. Die Familie \u00fcbersiedelte mit ihm nach Paris, und er studierte am Conservatoire bei Antoine Fran\u00e7ois Marmontel Klavier, bei Fran\u00e7ois Benoist Orgel und bei Jacques Fromental Hal\u00e9vy Klavier. Er gab f\u00fcnfzehnj\u00e4hrig Klavierkonzerte im Pariser Salle Henri-Herz und war 1860 der j\u00fcngste Gewinner des Premier Grand Prix de Rome in der Geschichte des Preises, den er vor Adolphe Deslandres un"@de,
        "\u00c9mile Paladilhe (3 June 1844 \u2013 6 January 1926) was a French composer of the late romantic period."@en,
        "\u00c9mile Paladilhe (Montpellier, 3 juni 1844 - 6 januari 1926) was een Frans componist van de late romantische periode."@nl,
        "\u00c9mile PaladilheFichier:Emile Paladilhe.jpg \u00c9mile Paladilhe \u00c9mile Paladilhe, n\u00e9 le 3 juin 1844 \u00e0 Montpellier et mort le 6 janvier 1926 \u00e0 Rouen, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u041f\u0430\u043b\u0430\u0434\u0438\u043b\u044c (\u0444\u0440. \u00c9mile Paladilhe; 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1844, \u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435 \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1926) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044f (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430 (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d) \u0438 \u0424\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u044f \u0413\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442). \u0412 1860 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u044e\u043d\u044b\u043c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u0418\u0432\u0430\u043d IV\u00bb."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d1\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30eb\uff08\u00c9mile Paladilhe, *1844\u5e746\u67083\u65e5 \u30e2\u30f3\u30da\u30ea\u30a8 \u2010 1926\u5e741\u67086\u65e5 \u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d9\u30eb\u30fb\u30a8\u30dd\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34644165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Paladilhe>,
        <http://viaf.org/viaf/34644165>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emile_Paladilhe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Émile_Paladilhe.
doremus_artist:db4f7b14-6563-342c-9240-d5053701ea06
owl:sameAs viaf:69120905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69120905>.
doremus_artist:db5d4057-56b1-3ebe-8edf-0235d5c141db
    rdfs:comment
        "Derek Lawrence Keller (born 1971) is an American composer, guitarist, vocalist, and teacher. Keller previously served as a visiting Assistant Professor of music composition at Oberlin Conservatory of Music, and he currently curates the music series for St. Paul's Episcopal Church, focusing on highlighting original avant-garde and improvisational music. Keller has received many commissions, including from John Zorn, RedFishBlueFish, Groundworks Dance Theater, Cappella Gloriana, Athens Master Chorale, Truman State University, and MACRO Analysis Creative Research Organization."@en;
    owl:sameAs viaf:76631285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Keller_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/76631285>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Derek_Keller_(composer)>.
doremus_artist:dbffd1ec-51a9-37c7-9ce4-4b2476e3b0b3
owl:sameAs viaf:10041905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041905>.
doremus_artist:dc836f82-45e1-34de-bb1a-79247ca91697
    dbp:birthPlace re:Q8556239;
    dbp:deathPlace re:Q8556239;
    rdfs:comment
        "Karel Komz\u00e1k (ook: Karel Komz\u00e1k sr. of Karel Komz\u00e1k (vader)) (Net\u011bchovice bij T\u00fdn nad Vltavou, 4 november 1823 \u2013 aldaar, 19 maart 1893) was een Boheems componist, dirigent, muziekpedagoog en organist. Zijn zoon Karel Komz\u00e1k was eveneens een bekend componist en dirigent en hetzelfde gilt ook voor zijn kleinzoon Karel Komz\u00e1k."@nl,
        "Karel Komz\u00e1k I (4 November 1823 \u2013 19 March 1893) was a Bohemian composer, organist, bandmaster and conductor. He was the father of Karel Komz\u00e1k II and the grandfather of Karel Komz\u00e1k III."@en,
        "Karl Komz\u00e1k, tschechisch Karel Komz\u00e1k (* 4. November 1823 in Net\u011bchovice, B\u00f6hmen; \u2020 19. M\u00e4rz 1893, ebenda) war ein b\u00f6hmischer Komponist und Kapellmeister. Komz\u00e1k komponierte eine Vielzahl vom M\u00e4rschen, die er seit 1854 mit seiner Kapelle spielte. Zu seinen Musikern z\u00e4hlte Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k, der ab 1859 Bratschist bei Komz\u00e1k wurde. 1862 erhielt Komz\u00e1k, der mit seiner popul\u00e4ren Kapelle zuvor vor allem in Gasthauss\u00e4len aufgespielt hatte, ein Engagement als Orchesterleiter des Tschechischen Interimstheater (\u010cesk\u00e9 Prozat\u00edmn\u00ed Divadlo) in Prag, wobei seine Musiker den Grundstock des neu gebildeten Ensembles bildeten."@de;
    owl:sameAs viaf:32190975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Komz\u00e1k_I>,
        <http://viaf.org/viaf/32190975>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d4e82d62-69e4-4ede-ae33-db2c566f35bf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karel_komzak_sen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Komzák_I.
doremus_artist:dd301fcb-55e9-32f9-b5b4-5cac141e9e32
owl:sameAs viaf:74040554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74040554>.
doremus_artist:ddabf6a8-a065-3072-a027-4c3ef28f2594
    dbp:birthPlace dbr:Kaposvár;
    rdfs:comment
        "B\u00e9la Drahos (* 14. April 1955 in Kaposv\u00e1r) ist ein ungarischer Fl\u00f6tist und Dirigent."@de,
        "B\u00e9la Drahos (born 1955 in Kaposv\u00e1r, Hungary) is a Hungarian conductor and flautist."@en,
        "B\u00e9la Drahos est un fl\u00fbtiste et chef d'orchestre hongrois n\u00e9 le 14 avril 1955 \u00e0 Kaposv\u00e1r (Hongrie)."@fr,
        "\u0411\u0435\u043b\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0445\u043e\u0448 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Drahos B\u00e9la ; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1955, \u041a\u0430\u043f\u043e\u0448\u0432\u0430\u0440) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:119865972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Drahos>,
        <http://viaf.org/viaf/119865972>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c12eda2-e3d7-4414-b479-9568f1a9dbc7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Drahos_Béla_-_Budapest_on_24-10-2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Béla_Drahos.
doremus_artist:ddb45e9e-420d-358f-8445-a23255cdc160
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ingrid Haebler (* 20. Juni 1929 in Wien) ist eine \u00f6sterreichische Pianistin."@de,
        "Ingrid Haebler (Viena, 20 de junio de 1929) es una pianista austr\u00edaca."@es,
        "Ingrid Haebler (Vienne, 20 juin 1929) est une pianiste autrichienne."@fr,
        "Ingrid Haebler (Wenen, 20 juni 1929) is een Oostenrijkse pianiste. Ingrid Haebler is geboren in Wenen, maar opgegroeid in Polen. Ze kreeg op zesjarige leeftijd de eerste pianolessen van haar moeder. Kort daarna volgden haar eerste componeerpogingen. Aan het begin van de Tweede Wereldoorlog verhuisde ze met haar familie naar Salzburg."@nl,
        "Ingrid Haebler (born June 20, 1929 in Vienna, Austria) is an Austrian pianist. She studied at the Salzburg Mozarteum, Vienna Music Academy, Geneva Conservatory and privately in Paris with Marguerite Long. She toured worldwide. She is best known for a series of recordings from the 1950s to 1980s. Her complete set of Mozart's piano sonatas for the Denon label is still regarded as among the finest sets. Haebler also recorded all of Mozart's piano concertos (most of them twice), often with her own cadenzas - and all of Schubert's sonatas. She was one of several Austrian musicians to experiment early with period instruments, having recorded music of J. C. Bach on a fortepiano. Her recordings of Mozart and Beethoven with violinist Henryk Szeryng are particularly prized."@en,
        "\u0418\u043d\u0433\u0440\u0438\u0434 \u0413\u0435\u0431\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ingrid Haebler, \u0440\u043e\u0434. 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1929, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30c9\u30fb\u30d8\u30d6\u30e9\u30fc\uff08Ingrid Haebler\u30011926\u5e746\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66651938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingrid_Haebler>,
        <http://viaf.org/viaf/66651938>,
        <https://musicbrainz.org/artist/582c676f-48ad-4d6a-aed4-d2b87230b3b4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingrid_Haebler.
doremus_artist:ddf13e8d-ee7c-3db5-8f97-037e38311839
owl:sameAs viaf:51889517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51889517>.
doremus_artist:de41aa3b-1878-34b6-92b8-f1d6ae6e15f4
    dbp:birthPlace dbr:Gdańsk;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Goldberg \u00e8 ricordato soprattutto per essere stato Kammermusic della cappella del conte von Br\u00fchl a Dresda. Si dice che Bach lo considerasse uno dei suoi discepoli pi\u00f9 cari, in particolare per il suo virtuosismo e la grande espressivit\u00e0 che caratterizzavano le sue esecuzioni. Bach scrisse per lui nel 1742 un'opera celeberrima, che ne porta il nome: le Variazioni Goldberg (BWV 988). Compose alcuni concerti per clavicembalo, 24 brevi composizioni per organo, alcune sonate a tre e 2 cantate."@it,
        "Johann Gottlieb Goldberg (14 de marzo de 1727 - 13 de abril de 1756) fue un m\u00fasico e int\u00e9rprete alem\u00e1n. Precozmente dotado como clavecinista y compositor, desde el a\u00f1o 1737 fue el protegido del conde Hermann Carl von Keyserlingk (1696-1764) de Dresde, al que conoci\u00f3 en uno de sus viajes posiblemente en K\u00f6nigsberg y quien se lo llev\u00f3 consigo; m\u00e1s tarde le envi\u00f3 a los Bach para recibir una esmerada cultura musical: primero estudi\u00f3 con el hijo mayor Wilhelm Friedemann Bach y m\u00e1s tarde con su padre, Johann Sebastian Bach, con quien termin\u00f3 de aprender m\u00fasica y composici\u00f3n, depurando su t\u00e9cnica instrumental."@es,
        "Johann Gottlieb Goldberg (Danzig, nu Gda\u0144sk, gedoopt 14 maart 1727 \u2013 Dresden, 15 april 1756) was een van oorsprong Pruisische klavecinist, organist en componist, die vooral bekend is geworden als de eerste vertolker van de Goldbergvariaties (BWV 988) van Johann Sebastian Bach."@nl,
        "Johann Gottlieb Goldberg (batizado em 14 de mar\u00e7o de 1727 \u2013 13 de abril de 1756) foi um virtuose alem\u00e3o do cravo, organista e compositor do barroco tardio e do in\u00edcio do per\u00edodo cl\u00e1ssico. Sua maior fama foi emprestar o seu nome , provavelmente como o int\u00e9rprete original, \u00e0s famosas Varia\u00e7\u00f5es Goldberg de Johann Sebastian Bach."@pt,
        "Johann Gottlieb Goldberg (before because baptized 14 March 1727 \u2013 13 April 1756), also known as Johann Gollberg or Johann Goltberg, was a German virtuoso harpsichordist, organist, and composer of the late Baroque and early Classical period. He is best known for lending his name, as the probable original performer, to the renowned Goldberg Variations of J.S. Bach."@en,
        "Johann Gottlieb Goldberg Johann Gottlieb Goldberg (baptis\u00e9 le 14 mars 1727 \u00e0 Gda\u0144sk, mort le 13 avril 1756 \u00e0 Dresde) est un claveciniste virtuose, un organiste, et un compositeur de la derni\u00e8re p\u00e9riode baroque et du d\u00e9but de la p\u00e9riode classique. Son nom est rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre gr\u00e2ce \u00e0 une \u0153uvre de J.S. Bach, les Variations Goldberg (1741), dont il fut peut-\u00eatre un des premiers interpr\u00e8tes."@fr,
        "Johann Gottlieb Goldberg, auch Johann Theophilus Goldberg (getauft 14. M\u00e4rz 1727 in Danzig; \u2020 15. April 1756 in Dresden) war ein deutscher Cembalist und Organist des Barock. Nach ihm sind die Goldberg-Variationen von Johann Sebastian Bach benannt."@de,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u043e\u0442\u043b\u0438\u0431 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Johann Gottlieb Goldberg; 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1727 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0434\u0430\u043d\u044c\u0441\u043a \u2014 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1756 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d7\u30fb\u30b4\u30eb\u30c8\u30d9\u30eb\u30af\uff08Johann Gottlieb Goldberg 1727\u5e743\u670814\u65e5\u53d7\u6d17 \u2013 1756\u5e744\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u30cf\u30fc\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30c9\u594f\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u5f8c\u671f\u304b\u3089\u53e4\u5178\u6d3e\u521d\u671f\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300e\u30b4\u30eb\u30c8\u30d9\u30eb\u30af\u5909\u594f\u66f2\u300f\u306e\u521d\u6f14\u8005\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u66f2\u304c\u305d\u306e\u540d\u3092\u51a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Gottlieb_Goldberg>,
        <http://viaf.org/viaf/51875328>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Gottlieb_Goldberg.
doremus_artist:df72d8f2-a3cd-3215-874a-64b2313c31f9
owl:sameAs viaf:43863415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43863415>.
doremus_artist:df7d14f5-8fe9-38c8-b4f9-86e779258eaa
owl:sameAs viaf:76508039; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76508039>.
doremus_artist:e0b9706e-dd46-370f-895c-6e064e8b7ebd
    rdfs:comment
        "Thierry de Brunhoff (n\u00e9 le 9 novembre 1934) est un pianiste fran\u00e7ais et moine b\u00e9n\u00e9dictin."@fr;
    owl:sameAs viaf:198801;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_de_Brunhoff>,
        <http://viaf.org/viaf/198801>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_de_Brunhoff.
doremus_artist:e0e7be73-1097-3753-a7de-e024a801e27f
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Claude d'Anna (born 31 March 1945) is a French film director and screenwriter. He has directed 16 films since 1970. His film Salome was screened in the Un Certain Regard section the 1986 Cannes Film Festival. A year later his film Macbeth would be screened out of competition at the 1987 Festival."@en,
        "Claude d'Anna est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 31 mars 1945."@fr;
    owl:sameAs viaf:76434736;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_d'Anna>,
        <http://viaf.org/viaf/76434736>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Claude_d'Anna>.
doremus_artist:e264bcb7-4f6f-3ca6-beea-f7ff1f8353dd
owl:sameAs viaf:100316262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100316262>.
doremus_artist:e2ef1537-5544-3a74-bcaa-5b4cdf7e86c1
owl:sameAs viaf:42931996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42931996>.
doremus_artist:e2ff74df-cd69-33e2-9e25-b7b7e5e9a5a5
owl:sameAs viaf:49487436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49487436>.
doremus_artist:e38302a1-4360-32aa-b954-557e90ec58ba
owl:sameAs viaf:167901413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167901413>.
doremus_artist:e3c68305-57a5-323a-b6d1-f262bd94456d
    owl:sameAs viaf:86755396;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86755396>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:György_Sebk.
doremus_artist:e40f4e80-0fc6-3062-a1b3-54a192f38de6
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    dbp:deathPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        "Gianandrea Gavazzeni (* 25. Juli 1909 in Bergamo; \u2020 5. Februar 1996 ebenda) war ein italienischer Dirigent, Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Gianandrea Gavazzeni (25 July 1909 \u2013 5 February 1996) was an Italian pianist, conductor (especially of opera), composer and musicologist. Gavazzeni was born in Bergamo. For almost 50 years, starting from 1948, he was principal conductor at La Scala, Milan, in 1966\u201368 being its music and artistic director. He had his Metropolitan Opera debut on 11 October 1976. He conducted eight performances of Giuseppe Verdi's Il trovatore that year at the Met. His compositions include: concertos such as 'Concerto bergamasco'; 'The Song of St Alexander'; and sonatas. Gianandrea Gavazzeni died on 5 February 1996."@en,
        "Gianandrea Gavazzeni (Bergame, 27 juillet 1909 - idem, 5 f\u00e9vrier 1996) \u00e9tait un chef d'orchestre, musicologue et compositeur italien."@fr,
        "Gianandrea Gavazzeni (Bergamo, 25 de julho de 1909 - 5 de fevereiro de 1996) foi um pianista, music\u00f3logo, compositor e maestro italiano. A partir de 1948, foi o principal maestro do La Scala de Mil\u00e3o; entre 1966 e 1968, foi tamb\u00e9m o diretor musical e art\u00edstico do teatro. Sua estr\u00e9ia no Metropolitan Opera de Nova York aconteceu dia 11 de outubro de 1948. Naquele ano, Gavazzeni regeu oito r\u00e9citas de Il Trovatore de Giuseppe Verdi no Met. Em 22 de mar\u00e7o de 1994, recebeu o t\u00edtulo de Cavaleiro de Gr\u00e3-cruz da Ordem do M\u00e9rito da Rep\u00fablica Italiana"@pt,
        "Gianandrea Gavazzeni (B\u00e9rgamo, 25 de julio de 1909 - B\u00e9rgamo, 5 de febrero de 1996) fue un director de orquesta, compositor, music\u00f3logo y ensayista italiano. Se especializ\u00f3 en la interpretaci\u00f3n de \u00f3peras, distingui\u00e9ndose por su labor de redescubrimiento y revalorizaci\u00f3n de obras olvidadas de autores como Donizetti o Rossini. Estuvo muy vinculado al Teatro de La Scala de Mil\u00e1n, donde dirigi\u00f3 regularmente durante toda la segunda mitad del siglo XX."@es,
        "\u0414\u0436\u0430\u043d\u0430\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0430 \u0413\u0430\u0432\u0430\u0446\u0446\u0435\u0301\u043d\u0438 (\u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0413\u0430\u0432\u0430\u0434\u0437\u0435\u0301\u043d\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043b. Gianandrea Gavazzeni, 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1909, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1996, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439\u00bb (1994). \u041f\u043e\u0447\u0442\u0438 50 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430, \u0432 1965\u20141968 \u0431\u044b\u043b \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30ca\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30ac\u30f4\u30a1\u30c3\u30c4\u30a7\u30fc\u30cb\uff08Gianandrea Gavazzeni\u30011909\u5e747\u670825\u65e5 - 1996\u5e742\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30f3\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2\u5dde\u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:93372116;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianandrea_Gavazzeni>,
        <http://viaf.org/viaf/93372116>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4b16487-b95e-42b8-9b3d-44bd1f021114>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianandrea_Gavazzeni.
doremus_artist:e44533b2-1485-3732-a3e2-92bcc237a7e7
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tarzana,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Bobby Womack, w\u0142a\u015bc. Robert Dwayne Womack (ur. 4 marca 1944 w Cleveland, zm. 27 czerwca 2014) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz rhythmandbluseowy."@pl,
        "Ha conseguito i suoi maggiori successi negli anni settanta e ottanta eccellendo nel genere soul e R&B."@it,
        """Robert Dwayne "Bobby" Womack (/\u02c8wo\u028am\u00e6k/; March 4, 1944 \u2013 June 27, 2014) was an African American singer-songwriter and musician, and producer. Since the early 1960s, when he started his career as the lead singer of his family musical group the Valentinos and as Sam Cooke's backing guitarist, Womack's career spanned more than 60 years, during which he played in the styles of R&B, soul, rock and roll, doo-wop, gospel, and country."""@en,
        """Robert Dwayne "Bobby" Womack (Cleveland, 4 maart 1944 \u2013 Los Angeles, 27 juni 2014) was een Amerikaanse zanger die sinds de vroege jaren 60 van de twintigste eeuw actief was."""@nl,
        """Robert Dwayne "Bobby" Womack (Cleveland, EUA, 4 de mar\u00e7o de 1944 \u2013 27 de junho de 2014) foi um cantor, compositor e m\u00fasico norte-americano. Ativo desde o in\u00edcio dos anos 60, quando ele come\u00e7ou sua carreira como vocalista da banda de sua fam\u00edlia chamado The Valentinos, e como um guitarrista que acompanhou Sam Cooke. A carreira de Womack foi desenvolvida durante mais de 40 anos e gerou um repert\u00f3rio em estilos como R&B, soul, doo-wop, gospel, country, funk. Womack foi introduzido no Rock and Roll Hall of Fame, em 2009."""@pt,
        "Robert Dwayne Womack (n\u00e9 \u00e0 Cleveland le 4 mars 1944 et mort le 27 juin 2014), est un chanteur, guitariste et compositeur am\u00e9ricain de soul et de R&B."@fr,
        "Robert Dwayne \u00abBobby\u00bb Womack (Cleveland, 4 de marzo de 1944 \u2013 Tarzana, 27 de junio de 2014) fue un cantautor y m\u00fasico estadounidense. Estuvo en activo desde comienzos de los sesenta, cuando comenz\u00f3 su carrera como cantante principal del grupo de su familia, The Valentinos, y tambi\u00e9n como guitarrista acompa\u00f1ando a Sam Cooke. La carrera de Womack se desarroll\u00f3 durante m\u00e1s de 40 a\u00f1os, y gener\u00f3 un repertorio en estilos como el R&B, soul, rock and roll, doo-wop, g\u00f3spel, country y funk. En 2009, ingres\u00f3 en el Sal\u00f3n de la Fama del Rock."@es,
        "Robert \u201eBobby\u201c Dwayne Womack (* 4. M\u00e4rz 1944 in Cleveland, Ohio; \u2020 27. Juni 2014 in Tarzana, Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songwriter in den Musikstilen Soul und R&B. Die gr\u00f6\u00dften Erfolge feierte er in den 1970er und 1980er Jahren."@de,
        "\u0411\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0423\u043e\u043c\u0430\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bobby Womack, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Robert Dwayne Womack; 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1944 \u2014 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 2014) \u2014 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1960-\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 Womack Brothers. \u0418\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0421\u044d\u043c \u041a\u0443\u043a, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0423\u043e\u043c\u0430\u043a \u0438\u0437\u0443\u043c\u0438\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0436\u0435\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0434\u043e\u0432\u0435 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0435. (\u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0411\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0432\u0437\u044f\u043b \u0432 \u0436\u0451\u043d\u044b \u0434\u043e\u0447\u044c \u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u044b \u0438 \u041a\u0443\u043a\u0430)."@ru,
        "\u30dc\u30d3\u30fc\u30fb\u30a6\u30fc\u30de\u30c3\u30af\uff08Bobby Womack /\u02c8wo\u028am\u00e6k/\u30011944\u5e743\u67084\u65e5 - 2014\u5e746\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30bd\u30a6\u30eb\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3002 2009\u5e74\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:52847359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Womack>,
        <http://viaf.org/viaf/52847359>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bobby_Womack_-_Roskilde_Festival_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_Womack.
doremus_artist:e543b196-70b1-3a95-92fc-120483e7cf66
owl:sameAs viaf:29721148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29721148>.
doremus_artist:e5bc7bbe-4a81-36cc-a13f-ba5e53665804
owl:sameAs viaf:27256247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27256247>.
doremus_artist:e696dfd4-dd47-3f07-8d3d-99fd070f1870
owl:sameAs viaf:19892572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19892572>.
doremus_artist:e6fd801e-857a-3994-8c61-ffe99ddb29be
owl:sameAs viaf:29176405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29176405>.
doremus_artist:e786eb5c-b40f-3fec-af78-a741c3deab40
owl:sameAs viaf:79196213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79196213>.
doremus_artist:e8225be9-9946-3761-9e04-58411af34510
    rdfs:comment
        "Thomas Daniel Schlee (* 26. Oktober 1957 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist, Kulturmanager und Organist."@de,
        "Thomas Daniel Schlee (born October 26, 1957) is an Austrian composer, arts administrator, and organist."@en;
    owl:sameAs viaf:112127898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Daniel_Schlee>,
        <http://viaf.org/viaf/112127898>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Daniel_Schlee.
doremus_artist:e8b3dfaf-2f13-3a51-b53f-c6d6494b9c58
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Gerd Nienstedt (* 10. Juli 1932 in Hannover; \u2020 14. August 1993 in Wien) war ein deutsch-\u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bass/Bassbariton). Er arbeitete dar\u00fcber hinaus auch als Theaterintendant, Regisseur und Professor f\u00fcr Gesang am Konservatorium der Stadt Wien."@de,
        "Gerd Nienstedt (10 July 1932 \u2013 14 August 1993) was a German and Austrian opera singer, bass and bass-baritone. After an international career at major opera houses and the Bayreuth Festival, he was also a theatre director, stage director and academic voice teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:56798242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerd_Nienstedt>,
        <http://viaf.org/viaf/56798242>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0766a94-007c-49df-b23c-1d9a7a786c8d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerd_Nienstedt.
doremus_artist:e927e922-69ff-34c8-b248-2b2fd9981e16
    dbp:birthPlace dbr:Dinklage;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Bernhard Heinrich Romberg (* 11./12. November 1767 in Dinklage; \u2020 13. August 1841 in Hamburg) war ein deutscher Cellist und Komponist. Als eines der bedeutendsten Mitglieder der Musikerfamilie Romberg machte sich Bernhard Romberg auf seinen Konzertreisen durch ganz Europa als Cellovirtuose und Komponist einen Namen. Seine Schule f\u00fcr Violoncello z\u00e4hlt noch heute zur Standardliteratur f\u00fcr den Cellounterricht."@de,
        "Bernhard Heinrich Romberg (Dinklage, 11 of 12 november 1767 - Hamburg, 13 augustus 1841) was een Duitse cellist en componist. Bernhard Romberg, zoon van de fagottist Bernhard Anton Romberg, was lid van een familie die vele musici heeft voortgebracht. Wie hem de beginselen van het cellospel heeft bijgebracht is nooit duidelijk geworden. Zijn eerste publieke optreden was op zevenjarige leeftijd. Nadat hij door Europa op tournee was geweest met zijn neef, de violist Andreas Romberg, trad Bernhard Romberg toe tot de Hofkapelle M\u00fcnster."@nl,
        "Bernhard Heinrich Romberg (November 13, 1767 \u2013 August 13, 1841), was a German cellist and composer."@en,
        "Bernhard Heinrich Romberg (ur. 11 lub 12 listopada 1767 w Dinklage, zm. 13 sierpnia 1841 w Hamburgu) \u2013 niemiecki wiolonczelista i kompozytor. Jeden z najwybitniejszych wiolonczelist\u00f3w swojej epoki. Razem z Ludwigiem van Beethovenem by\u0142 uczniem Christiana Gottloba Neefe.Gr\u0119 na wiolonczeli doskonali\u0142 u niego Friedrich Dotzauer."@pl,
        "Bernhard Heinrich Romberg est un violoncelliste et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Dinklage le 13 novembre 1767 et mort \u00e0 Hambourg le 13 ao\u00fbt 1841. Il est le cousin d'Andreas Romberg."@fr,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u043e\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Bernhard Heinrich Romberg; 11 (\u0438\u043b\u0438 12) \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1767, \u0414\u0438\u043d\u043a\u043b\u0430\u0433\u0435, \u2014 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1841 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438; \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u043f\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1811\u20141812 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0438 \u0432 1822\u20141827 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0420\u043e\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438; \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435. \u0418\u0433\u0440\u0430 \u0420\u043e\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043c\u044f\u0433\u043a\u0438\u043c \u0442\u043e\u043d\u043e\u043c, \u044d\u043b\u0435\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u043c\u043e\u0449\u044c\u044e. \u0418\u0437 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0420\u043e\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438 \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435. \u041e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0438, \u0430\u0440\u0438\u0438, \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u044b, \u0442\u0440\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30ed\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08Bernhard Heinrich Romberg, 1767\u5e7411\u670813\u65e5 Dinklage - 1841\u5e748\u670813\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29719155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Romberg>,
        <http://viaf.org/viaf/29719155>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernhard_Romberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Romberg.
doremus_artist:e970d0b7-f6cf-32d6-8b19-04626500e817
owl:sameAs viaf:27278178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278178>.
doremus_artist:e984ac8c-f8a5-3bd6-84d1-2a94c1f5573c
owl:sameAs viaf:64198116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64198116>.
doremus_artist:e9982ae2-8758-3d3d-be69-5908dfe393eb
owl:sameAs viaf:71585185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71585185>.
doremus_artist:ea4861ed-10da-350a-969a-810f4ff4579d
    rdfs:comment
        "Paddy Canny (1919\u20132008) was an Irish fiddle player. In a career that spanned over six decades, Canny was instrumental in popularizing Irish traditional music, both in Ireland and internationally. He gained initial fame in the late 1940s as a founding member of the Tulla C\u00e9il\u00ed Band, which made its first appearance on RT\u00c9 Radio in 1948 and had positioned itself as the top c\u00e9il\u00ed band in Ireland by the late 1950s. Canny captured the All Ireland fiddle championship in 1953 and was featured on the landmark 1959 recording, All-Ireland Champions: Violin. Although he stopped performing for large audiences in 1965, he returned briefly in the 1990s to record his critically acclaimed solo album, Paddy Canny: Traditional Music from the Legendary East Clare Fiddler."@en,
        "Paddy Canny, n\u00e9 en 1919 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 juin 2008, est un musicien traditionnel (fiddler) irlandais. Durant plus de soixante ans, il a popularis\u00e9 la musique irlandaise, aussi bien en Irlande qu'\u00e0 l'\u00e9tranger. Sa renomm\u00e9e date de la fin des ann\u00e9es 1940, o\u00f9 il collabore \u00e0 la formation de The Tulla C\u00e9il\u00ed Band, et \u00e0 la premi\u00e8re prestation du groupe \u00e0 la RT\u00c9 Radio (en) en 1948, premi\u00e8re \u00e9tape vers les hauteurs du classement des groupes traditionnels irlandais."@fr;
    owl:sameAs viaf:231654240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paddy_Canny>,
        <http://viaf.org/viaf/231654240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paddy_Canny.
doremus_artist:eac37dad-f5a8-3494-bc0f-a86d595af2e9
owl:sameAs viaf:216910886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/216910886>.
doremus_artist:eb10cb8f-f12a-31f9-a0e4-8d22d69b92b1
owl:sameAs viaf:93807072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93807072>.
doremus_artist:eb676b42-a13b-341d-b6fb-c4f1026afd53
owl:sameAs viaf:66654400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654400>.
doremus_artist:ebde3295-2f0c-3edc-875a-57183a7a66a1
    owl:sameAs viaf:7392629;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7392629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e18cec8c-4780-4212-a918-92854bc16d3e>.
doremus_artist:ec80666c-c13f-3dd0-af68-9d075e2f638a
    rdfs:comment
        "Bonifazio Graziani (ou Bonifacio) (n\u00e9 \u00e0 Marino (Italie) vers 1605 et mort \u00e0 Rome le 15 juin 1664) est un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:116415887;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bonifazio_Graziani>,
        <http://viaf.org/viaf/116415887>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Graziani_Bonifazio.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bonifazio_Graziani.
doremus_artist:ecda7ae1-631a-3fb8-943f-e703d8019146
    dbp:birthPlace res:Neuilly-sous-Clermont;
    dbp:deathPlace res:Chantilly;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Verschueren, dit Andr\u00e9 Verchuren, n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1920 \u00e0 Neuilly-sous-Clermont, dans l'Oise, et mort le 10 juillet 2013 (\u00e0 92 ans) \u00e0 Chantilly est un accord\u00e9oniste fran\u00e7ais. Il est le meilleur vendeur de disques d'accord\u00e9on, avec plus de 70 millions de disques vendus tous supports confondus.\u2191 \u00ab Mort d'Andr\u00e9 Verchuren, le roi du bal musette \u00bb, sur lemonde.fr,\u200e 11 juillet 2013.\u2191 Andr\u00e9 Verschuere-SACEM, andre-verchuren.com, consult\u00e9 le 10 juillet 2013."@fr;
    owl:sameAs viaf:39563557;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Verchuren>,
        <http://viaf.org/viaf/39563557>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Verchuren.
doremus_artist:ed20412f-0056-3532-8c57-272f39dc20dd
    dbp:birthPlace res:Nogent-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Alain Genty est un bassiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 septembre 1958 \u00e0 Nogent-sur-Seine. Il est compositeur et arrangeur pour de nombreux artistes, et est \u00e9galement un bassiste phare de la sc\u00e8ne bretonne. Il s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'adaptation \u00e0 la basse fretless (basse \u00e9lectrique, sans barrette et \u00e0 5 cordes) des m\u00e9lodies bretonnes et ga\u00e9liques, traditionnellement jou\u00e9es \u00e0 la fl\u00fbte ou \u00e0 la cornemuse."@fr;
    owl:sameAs viaf:106709188;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Genty>,
        <http://viaf.org/viaf/106709188>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20f6ccf2-e3d4-451d-a559-2ce1b37d185b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guérande_-_Barzaz_-_Alain_Genty.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Genty.
doremus_artist:edb42bc0-50f5-303b-a761-fb85f9ab0a0c
owl:sameAs viaf:37201989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37201989>.
doremus_artist:ee47ddda-d54d-3efc-8f1d-b80ccb1bd28b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Île-de-France_(region)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Île-de-France_(region)>;
    rdfs:comment
        "Jean Davy ( October 15, 1911 \u2013 February 5, 2001) was a French film, stage voice actor."@en,
        "Jean Davy Jean Davy est un com\u00e9dien fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 octobre 1911 \u00e0 Puteaux, mort le 5 f\u00e9vrier 2001 \u00e0 Paris. Il doublait r\u00e9guli\u00e8rement les acteurs Errol Flynn, Robert Taylor et Orson Welles."@fr;
    owl:sameAs viaf:39572385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Davy>,
        <http://viaf.org/viaf/39572385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Davy.
doremus_artist:ee5412ec-a89a-300c-bc67-83756ed8516e
owl:sameAs viaf:34647377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34647377>.
doremus_artist:eeae029a-9e29-3165-b0a6-bd6d33dff59d
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Tichonovitsj Gretsjaninov (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432) (Moskou, 25 oktober 1864 \u2013 New York City, 3 januari 1956) is een Russisch componist."@nl,
        """Aleksandr Tichonowicz Grieczaninow (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432; ur. 25 pa\u017adziernika 1864 w Moskwie, zm. 3 stycznia 1956 w Nowym Jorku) \u2013 rosyjski kompozytor romantyczny. By\u0142 uczniem Siergieja Taniejewa i Niko\u0142aja Rimskiego-Korsakowa w konserwatoriach w Moskwie i Petersburgu. W roku 1925 opu\u015bci\u0142 Rosj\u0119, do 1939 przebywa\u0142 w Pary\u017cu, nast\u0119pnie wyemigrowa\u0142 do Stan\u00f3w Zjednoczonych. Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Grieczaninowa nawi\u0105zuje do tradycji muzyki rosyjskiej. Najwi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107 zdoby\u0142a jego muzyka cerkiewna (z towarzyszeniem organ\u00f3w r\u00f3wnie\u017c - "Liturgia Domestica") oraz miniatury fortepianowe, zw\u0142aszcza przeznaczone dla dzieci. Pisa\u0142 tak\u017ce opery (m.in. 3 opery dzieci\u0119ce), utwory kameralne, symfonie (5) oraz koncerty."""@pl,
        "Aleksandr T\u00edjonovich Grechan\u00ednov (a veces escrito como Alexander/Alexandre Gretchaninov/Gretchaninoff/Gretschaninow; en ruso, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432) (Mosc\u00fa, 25 de octubre de 1864, \u2013 Nueva York, 3 de enero de 1956) fue un compositor ruso enmarcado dentro del Romanticismo tard\u00edo."@es,
        "Alexander Tichonowitsch Gretschaninow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432, wiss. Transliteration Aleksandr Tichonovi\u010d Gre\u010daninov; * 13.jul./ 25. Oktober 1864greg. in Moskau; \u2020 3. Januar 1956 in New York) war ein russischer Komponist."@de,
        "Alexander Tikhonovich Gretchaninov (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0301\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432; IPA: [\u0250l\u02b2\u026a\u02c8ksandr \u0261r\u02b2\u026at\u0255\u0250\u02c8n\u02b2in\u0259f]; 25 October [O.S. 13 October] 1864, Kaluga \u2013 3 January 1956, New York City) was a Russian Romantic composer."@en,
        "Alexandre Tikhonovitch Gretchaninov (ou aussi Aleksandr / Alexandre Grechaninov / Gretchaninoff / Gretschaninow) (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432; ISO 9 : Aleksandr Tihonovi\u010d Gre\u010daninov), n\u00e9 le 25 octobre 1864 \u00e0 Moscou et mort le 3 janvier 1956 \u00e0 New York, est un compositeur russe."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0301\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432 (13 [25] \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1864, \u041a\u0430\u043b\u0443\u0433\u0430 \u2014 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1956, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0412 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0447\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438 \u00ab\u041c\u043e\u0433\u0443\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0447\u043a\u0438\u00bb. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u043a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u044d\u0442\u0430\u043f\u0443 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0415\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u0432 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0418.\u0424. \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0421.\u0421. \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c6\u30a3\u30db\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b0\u30ec\u30c1\u30e3\u30cb\u30ce\u30d5 \uff08Alexander Grechaninov \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432, 1864\u5e7410\u670825\u65e5 \u30ab\u30eb\u30fc\u30ac - 1956\u5e741\u67083\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5546\u4eba\u306e\u7236\u89aa\u306e\u610f\u306b\u9006\u3089\u3063\u30661881\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30bf\u30cd\u30fc\u30a8\u30d5\u3068\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3001\u548c\u58f0\u6cd5\u3001\u30d5\u30fc\u30ac\u3001\u697d\u5f0f\u8ad6\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021890\u5e74\u306b\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7de8\u5165\u3057\u3066\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021896\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3066\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u5e30\u90f7\u3002\u3055\u3057\u3042\u305f\u3063\u3066\u5178\u793c\u97f3\u697d\u3084\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u7ae5\u8b21\u3084\u5408\u5531\u66f2\u306a\u3069\u3067\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u308b\u3002\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30b0\u30cd\u30fc\u30b7\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306a\u3069\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011917\u5e74\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u306b\u56fd\u3092\u8ffd\u308f\u308c\u3066\u30d7\u30e9\u30cf\u3084\u30d1\u30ea\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u306b\u6226\u706b\u3092\u9003\u308c\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u5411\u304b\u3044\u30011940\u5e74\u3088\u308a\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u5b9a\u4f4f\u30021940\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u5f97\u305f\u3002 \u6e21\u7c73\u3092\u524d\u306b\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u529b\u4f5c\u300a\u30df\u30b5\u30fb\u30a8\u30ad\u30e5\u30e1\u30cb\u30ab\u300b\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u30a8\u30ad\u30e5\u30e1\u30cb\u30ab\u30eb\u904b\u52d5\u3092\u652f\u6301\u3057\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306a\u304c\u3089\u3082\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u5178\u793c\u306b\u306e\u3063\u3068\u308a\u3001\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u306b\u52a0\u3048\u3066\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u306e\u8cdb\u6b4c\u3092\u3082\u5229\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u8482\u6d2a\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u683c\u5217\u6070\u5c3c\u8bfa\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0435\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\uff0c1864\u5e7410\u670825\u65e5\uff0d1956\u5e741\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u56fd\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u751f\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\uff0c\u66fe\u53d7\u6559\u4e8e\u5854\u6d85\u8036\u592b\u548c\u963f\u8fde\u65af\u57fa\uff0c\u4e0e\u540e\u8005\u53d1\u751f\u4e89\u6267\u4e4b\u540e\u8f6c\u6295\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\uff0c\u4fc4\u56fd\u9769\u547d\u4e4b\u540e\u66fe\u7559\u5728\u56fd\u5185\u6570\u5e74\uff0c\u4f46\u662f\u540e\u6765\u51b3\u5b9a\u79fb\u5c45\u56fd\u5916\uff0c\u5148\u662f\u5728\u6cd5\u56fd\uff0c\u7136\u540e\u5230\u7f8e\u56fd\uff0c\u76f4\u5230\u4ee591\u5c81\u9ad8\u9f84\u5728\u7ebd\u7ea6\u901d\u4e16\u3002\u683c\u5217\u6070\u5c3c\u8bfa\u592b\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u4e0e20\u4e16\u7eaa\u7684\u8fc7\u6e21\u671f\u4f5c\u54c1\uff0c\u9ad4\u9a57\u4e86\u4fc4\u56fd\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u548c\u6c11\u65cf\u4e50\u6d3e\u7684\u6df1\u539a\u4f20\u7edf\uff0c\u5176\u4ea4\u54cd\u66f2\u548c\u5b97\u6559\u6027\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u4ee5\u53ca\u5ba4\u5185\u4e50\u7b49\u90fd\u5341\u5206\u52a8\u542c\u3002\u907a\u8a00\u662f\uff1amy love...... so sweet......"@zh;
    owl:sameAs viaf:22422211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Gretchaninov>,
        <http://viaf.org/viaf/22422211>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1f170dd-cd12-4148-90f2-1e58aa5400f1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gretschaninov_A.T_postcard-1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Gretchaninov.
doremus_artist:ef2fd821-d149-3bd1-9af3-557df8a92042
owl:sameAs viaf:19944671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19944671>.
doremus_artist:ef49ffac-851b-36e7-b655-14a42bfc103b
    rdfs:comment
        "Nicholas Ludford (c. 1485 \u2013 Westminster, 9 ao\u00fbt 1557) est un compositeur anglais de l'\u00e9poque Tudor. Il est connu pour ses messes festives conserv\u00e9es dans deux livres de ch\u0153ur du d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle, le livre de ch\u0153ur de Caius au Caius College de Cambridge et le livre de ch\u0153ur de Lambeth au Lambeth Palace \u00e0 Londres. Ses antiennes, toutes incompl\u00e8tes, qui nous sont parvenues sont copi\u00e9es dans les Peterhouse Partbooks (jeu Henrican). Ludford est bien connu comme \u00e9tant le compositeur de l'unique cycle survivant de Lady masses, arrangements \u00e0 petite \u00e9chelle de l\u2019Ordinary and Propers en trois parties destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre chant\u00e9 dans les petites chapelles des institutions religieuses chaque jour de la semaine."@fr,
        "Nicholas Ludford (c. 1485 \u2013 c. 1557) was an English composer of the Tudor period. He is known for his festal masses, which are preserved in two early-16th-century choirbooks, the Caius Choirbook at Caius College, Cambridge, and the Lambeth Choirbook at Lambeth Palace, London. His surviving antiphons, all incomplete, are copied in the Peterhouse Partbooks (Henrican set). Ludford is well-known as being the composer of the only surviving cycle of Lady Masses, small-scale settings of the Ordinary and Propers in three parts to be sung in the smaller chapels of religious institutions on each day of the week. Ludford's composing career, which appears to have ended in 1535, is seen as bridging the gap between the music of Fayrfax and that of John Taverner (1495\u20131545). Music scholar David Skinner h"@en;
    owl:sameAs viaf:54469568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Ludford>,
        <http://viaf.org/viaf/261311754>,
        <http://viaf.org/viaf/54469568>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7d7acca-e810-4598-a270-f2515c1c17a4>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Holbein,_the_Younger,_Around_1497-1543_-_Portrait_of_Henry_VIII_of_England_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Ludford.
doremus_artist:f04f48a9-61bf-3f6b-8b1a-40891e9a3300
    rdfs:comment "\u2191 Les Amis de l'orgue de Deauville 1999."@fr;
    owl:sameAs viaf:64010653;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Preschez>,
        <http://viaf.org/viaf/64010653>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Concert_oeuvre_pour_orchestre,_piano_solo_et_récitant.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominique_Preschez.
doremus_artist:f051552a-f8d2-3080-b82a-60aec2dd9b1a
owl:sameAs viaf:17019345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17019345>.
doremus_artist:f0aea197-efe3-3b44-a2e0-c04f280ac4a8
    rdfs:comment
        """Jesper Nordin, born 6 July 1971 in Stockholm, is Swedish composer. His music mixes traditional Swedish folk music, rock music, electroacoustics and improvisation. In 2002 his composition Calm Like a Bomb won second prize in Category B: electroacoustic music with voice or instruments in the 24th Russolo Composers Competition, and this piece was released on a CD together with music by the other prizewinners (Anon. 2003, 6). The following year he was a finalist in Category A: electroacoustic music, of the same competition (Anon. 2004, 7). He was Composer in Residence at SR P2, Swedish Radio\u2019s serious music channel, from 2004 to 2006. "Residues", released in 2006 by Swedish Radio, has been hailed as a "milestone for contemporary music lovers" in France and as "a central album of the Swedish mu"""@en;
    owl:sameAs viaf:2404170;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jesper_Nordin_(Swedish_composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/2404170>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jesper_Nordin_(Swedish_composer)>.
doremus_artist:f0f18ac0-219c-3815-854e-b5e83e89e046
owl:sameAs viaf:49410386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410386>.
doremus_artist:f101323f-1131-30de-8505-67434eb906bc
owl:sameAs viaf:54345373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54345373>.
doremus_artist:f16456d1-f85a-3ba9-9188-82b067a1f013
owl:sameAs viaf:85477434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85477434>.
doremus_artist:f17a87fc-00fd-3080-a946-9478f65048db
    rdfs:comment
        "Henri Chalet est un musicien fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris en 1983, chef de ch\u0153ur du Jeune Ch\u0153ur de Paris, chef de choeur principal de la Ma\u00eetrise de Notre-Dame de Paris et organiste cotitulaire des grandes orgues de Notre-Dame de Versailles de 2000 \u00e0 2014"@fr;
    owl:sameAs viaf:235850985;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Chalet>,
        <http://viaf.org/viaf/235850985>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Chalet.
doremus_artist:f189a256-740d-363e-aa40-c850f446a564
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Aurora,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Eric F. Halfvarson (n\u00e9 \u00e0 Aurora dans l'Illinois en 1953) est un chanteur d'op\u00e9ra am\u00e9ricain, basse. Il a notamment interpr\u00e9t\u00e9 les r\u00f4les du baron Ochs dans Der Rosenkavalier, Hagen dans le G\u00f6tterd\u00e4mmerung, Claggart dans Billy Budd, Sarastro dans Die Zauberfl\u00f6te, etc."@fr,
        "Eric Halfvarson (* 1. Dezember 1951 in Aurora, Illinois) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Eric Halfvarson (Aurora, Illinois December 1, 1951) is an American operatic basso.He made his professional debut in 1973 with the Lake George Opera (now the Opera Saratoga) as Don Basilio in The Barber of Seville. Since then he has specialized in the repertoire for the basso profundo, singing such roles as the Grand Inquisitor in Don Carlos, Sarastro in The Magic Flute, Baron Ochs in Der Rosenkavalier and, in the Wagner repertoire, Heinrich (Lohengrin), Hagen (G\u00f6tterd\u00e4mmerung) and Hunding (Die Walk\u00fcre) as well as Claggart in Billy Budd. He has sung in many theaters including The Lyric Opera of Chicago, Metropolitan Opera, Covent Garden, La Fenice, Wiener Staatsoper, Deutsche Oper and has taken part in the Bayreuth Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:17412796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Halfvarson>,
        <http://viaf.org/viaf/17412796>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Halfvarson.
doremus_artist:f2494b8f-cb58-3b0f-8f68-ea7c6b0a0ed4
    owl:sameAs n0:facbef3f-bedb-4ccd-a6a3-75808920182b;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/facbef3f-bedb-4ccd-a6a3-75808920182b>.
doremus_artist:f280d3a9-b26c-32c4-891e-fe4a6d7507b5
    dbp:birthPlace dbr:Freising;
    dbp:deathPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "Johann Stadlmayr (* um 1575 in Bayern, vermutlich bei Freising; \u2020 1648 in Innsbruck) war langj\u00e4hriger Hofkapellmeister und Komponist in den Diensten der Tiroler Landesf\u00fcrsten. Stadlmayr erhielt 1603 eine Stelle in der Hofkapelle zu Salzburg, hier stieg er schnell bis zum Hofkapellmeister auf. Bereits im Jahr 1607 wurde er ebenfalls als Hofkapellmeister unter Leopold V. an den Innsbrucker Hof berufen. Sein kompositorisches Werk umfasst vor allem kirchliche Werke. 21 seiner Kompositionen erschienen im Druck - bei Verlegern in Augsburg, M\u00fcnchen, Passau, Wien, Ravensburg, Antwerpen und Innsbruck. Sein Zeitgenosse Michael Praetorius, bezeichnete ihn als einen \u201etrefflichen Contrapunctisten und Musicus\u201cEin Sohn Johann Stadlmays war 1653\u20131673 Rektor der Universit\u00e4t Salzburg und 1673\u20131683 Reichspr\u00e4"@de,
        "Johann Stadlmayr (born perhaps around 1580  probably in Freising; died 1648 in Innsbruck) was a composer and long serving Hofkapellmeister to the Princes of Tirol. Stadlmayr joined the Hofkapelle in Salzburg in 1603, rapidly rising to the post of Hofkapellmeister there and being appointed in 1607 Hofkapellmeister at the court of Innsbruck by Maximilian III, Archduke of Austria and later employed by his successor Leopold V. He wrote primarily church music, with 21 publications of masses, motets and music for Vespers issued in Augsburg, Munich, Passau, Vienna, Ravensburg, Antwerp and Innsbruck. His contemporary Michael Praetorius called him a \u201etrefflichen Contrapunctisten und Musicus\u201c."@en,
        "Johann StadlmayrFichier:Defaut.svg Johann Stadlmayr (n\u00e9 vers 1575, probablement \u00e0 Freising, aujourd'hui en Bavi\u00e8re et mort le 12 juillet 1648 \u00e0 Innsbruck) est un chef d'orchestre et compositeur allemand. Il est pendant de longues ann\u00e9es chef de l'orchestre de cour et compositeur au service des princes du Tyrol."@fr;
    owl:sameAs viaf:66655220;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Stadlmayr>,
        <http://viaf.org/viaf/66655220>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Stadlmayr.
doremus_artist:f3afaf52-ee8f-3b51-9f91-f4d817c1d423
owl:sameAs viaf:2737306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2737306>.
doremus_artist:f3b2f5e1-f3eb-37ae-8673-d7ea7072748a
owl:sameAs viaf:28229983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28229983>.
doremus_artist:f3bf818f-e5da-3339-adea-54db9ba0de9b
owl:sameAs viaf:12436195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12436195>.
doremus_artist:f3c86fb1-b179-3dd7-97e7-2ae4a50f0d4d
owl:sameAs viaf:56608609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56608609>.
doremus_artist:f572942a-f1fd-33aa-94c0-ccc8019c0746
    rdfs:comment
        "Saul Goodman (1907\u20131996) was a timpanist in the New York Philharmonic orchestra from 1926 to 1972."@en;
    owl:sameAs viaf:78781025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Saul_Goodman_(percussionist)>,
        <http://viaf.org/viaf/78781025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Saul_Goodman_(percussionist)>.
doremus_artist:f5ac73be-af9d-3ede-b2d2-5a9c50a275ab
    dbp:birthPlace dbr:Mirzapur;
    rdfs:comment
        "Rasoolan Bai (1902 \u2013 15 December 1974) was a leading Indian Hindustani classical music vocal musician. Belonging to the Benaras gharana, she specialized in the romantic Purab Ang of the Thumri musical genre and tappa."@en;
    owl:sameAs viaf:29143050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rasoolan_Bai>,
        <http://viaf.org/viaf/29143050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rasoolan_Bai.
doremus_artist:f5c696e3-7158-3131-a219-b58027ef8e1d
owl:sameAs viaf:171315420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171315420>.
doremus_artist:f6706084-a8aa-3bc0-8384-bd5ddd4fec6e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Marietta,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u062c\u064a\u062a\u0633 \u062f\u0648\u064a\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Charles Dawes) \u0647\u0648 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0628\u064a\u0646 1925 \u0648 1929. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 27 \u0627\u0648\u062a 1865 \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0647\u0627\u064a\u0648 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 23 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0644 1951 \u0641\u064a \u0627\u064a\u0641\u0627\u0646\u0633\u062a\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0625\u0644\u064a\u0646\u0648\u064a."@ar,
        "Charles Gates Dawes (* 27. August 1865 in Marietta, Ohio; \u2020 23. April 1951 in Evanston, Illinois) war ein US-amerikanischer Bankier und Politiker sowie Begr\u00fcnder des nach ihm benannten Dawes-Plans, f\u00fcr den er 1925 den Friedensnobelpreis erhielt. Von 1925 bis 1929 war er Vizepr\u00e4sident der Vereinigten Staaten."@de,
        "Charles Gates Dawes (August 27, 1865 \u2013 April 23, 1951) was an American banker, politician, and military general who was the 30th Vice President of the United States (1925\u201329). For his work on the Dawes Plan for World War I reparations, he was a co-recipient of the Nobel Peace Prize in 1925. Dawes served in the First World War, was the Comptroller of the Currency, the first director of the Bureau of the Budget, and, in later life, the Ambassador to the United Kingdom."@en,
        "Charles Gates Dawes (Marietta, 27 de agosto de 1865 \u2013 Evanston, 23 de abril de 1951) foi um financista e pol\u00edtico norte-americano que serviu como o 30\u00ba vice-presidente dos Estados Unidos entre 1925 e 1929 durante a presid\u00eancia de Calvin Coolidge. Por seu trabalho no Plano Dawes para as indeniza\u00e7\u00f5es da Primeira Guerra Mundial, foi laureado com o Nobel da Paz de 1925, juntamente com Austen Chamberlain. Dawes lutou na guerra, foi o Administrador da Moeda, o primeiro diretor do Departamento de Or\u00e7amento e, posteriormente, Embaixador dos Estados Unidos no Reino Unido."@pt,
        "Charles Gates Dawes (Marietta, Ohio 27 augustus 1865 - Evanston, Illinois 23 april 1951) was een Amerikaans politicus, bankier en de 30e vicepresident van de Verenigde Staten onder president Calvin Coolidge. In 1925 werd aan hem de Nobelprijs voor de Vrede toegekend voor de naar hem vernoemde Dawes Plan."@nl,
        "Charles Gates Dawes (n. Marietta, Ohio, 27 de agosto de 1865 - Evanston, Illinois, 23 de abril de 1951). Financiero estadounidense y vicepresidente de Estados Unidos (1925-1929). Se gradu\u00f3 en 1884 en el Marietta College y en leyes en 1886 en la Escuela de Leyes de Cincinnati. Entre 1887 y 1894 ejerci\u00f3 la abogac\u00eda en Lincoln, Nebraska. A partir de 1884 se dedic\u00f3 con gran \u00e9xito al negocio del gas, dedic\u00e1ndose a continuaci\u00f3n a la pol\u00edtica."@es,
        "Charles Gates Dawes (ur. 27 sierpnia 1865 w Marietta, Ohio, zm. 23 kwietnia 1951 w Evanston, Illinois) \u2013 ameryka\u0144ski polityk i finansista. 30. wiceprezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych u boku prezydenta Calvina Coolidge\u2019a (1925-1929) i laureat Pokojowej Nagrody Nobla za rok 1925, przyznanej za prac\u0119 nad planem Dawesa, reguluj\u0105cym problem sp\u0142aty niemieckich reparacji po I wojnie \u015bwiatowej. Po zako\u0144czeniu kadencji wiceprezydenta ambasador USA w Wielkiej Brytanii w latach 1929-1932."@pl,
        "Charles Gates Dawes, n\u00e9 le 27 ao\u00fbt 1865 \u00e0 Marietta (Ohio) et mort le 23 avril 1951 \u00e0 Evanston (Illinois), est un homme politique am\u00e9ricain, 30e vice-pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, de 1925 \u00e0 1929, et prix Nobel de la paix 1925."@fr,
        "Viene nominato coordinatore del comitato internazionale che ha lo scopo di valutare il problema della riparazione dei danni di guerra dovuti dalla Germania ai Paesi vincitori (1923). Il piano sar\u00e0 chiamato Piano Dawes. Tale piano si basava fondamentalmente su due punti: la Germania non avrebbe potuto pagare le riparazioni che le erano state addebitate attraverso la ratifica del Trattato di Versailles (1919) fino a quando non fosse stata messa in condizioni di riprendersi; era, a tal proposito, necessario fornire alla Germania i finanziamenti atti allo scopo."@it,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0413\u0435\u0439\u0442\u0441 \u0414\u0430\u0443\u044d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Gates Dawes; 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1865, \u041c\u0430\u0440\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e \u2014 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1951, \u042d\u0432\u0430\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441) \u2014 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u0428\u0410, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439."@ru,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b2\u30fc\u30c4\u30fb\u30c9\u30fc\u30ba (Charles Gates Dawes, 1865\u5e748\u670827\u65e5 - 1951\u5e744\u670823\u65e5)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002\u7b2c30\u4ee3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u526f\u5927\u7d71\u9818\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44568420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_G._Dawes>,
        <http://viaf.org/viaf/44568420>,
        <https://musicbrainz.org/artist/831fd885-7564-4389-9ae1-79d86c2df135>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chas_G_Dawes-H&E.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_G._Dawes>.
doremus_artist:f717b3f3-1be4-3b8a-96f0-c821d9851663
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Rafael,_Mendoza>;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Carlo Felice Cillario (7 February 1915 \u2013 13 December 2007) was an Argentinian-born Italian conductor of international renown."@en;
    owl:sameAs viaf:29717561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Felice_Cillario>,
        <http://viaf.org/viaf/29717561>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Felice_Cillario.
doremus_artist:f75776fe-a1f0-3bf1-80b8-ae3c6499b47b
    dbp:birthPlace dbr:Coimbra;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Portugal;
    rdfs:comment
        "Hijo de Francisco Vaz y de Marcelina Nunes, Carlos Seixas estudi\u00f3 con su padre y pronto lo sustituy\u00f3 como organista de la Catedral de Coimbra, cargo de gran responsabilidad que ejerci\u00f3 durante dos a\u00f1os. En 1720 parti\u00f3 a Lisboa, momento en que la corte portuguesa era una de las m\u00e1s dispendiosas de Europa con la actividad musical. Un a\u00f1o m\u00e1s tarde, en la corte lisboeta, acudi\u00f3 como Maestro de la Capilla Real el napolitano Domenico Scarlatti, que comparti\u00f3 afanes musicales con Seixas durante un lustro, de lo que result\u00f3 una influencia mutua muy provechosa."@es,
        "Jos\u00e9 Antonio Carlos de Seixas (* 11. Juni 1704 in Coimbra; \u2020 25. August 1742 in Lissabon) war ein portugiesischer Komponist und Cembalist."@de,
        "Jos\u00e9 Antonio Carlos de Seixas (Vaz de son v\u00e9ritable nom) (Co\u00efmbre, 11 juin 1704 - Lisbonne, 25 ao\u00fbt 1742) \u00e9tait un claveciniste, organiste et compositeur baroque portugais, fils de Francisco Vaz, organiste de la cath\u00e9drale de Coimbra, et de Marcelina Nunes. Il \u00e9tait la figure musicale principale du Portugal au XVIIIe si\u00e8cle et \u00e9tait donc tr\u00e8s populaire dans le pays. En effet, Seixas, le plus grand compositeur portugais pour clavecin, devint tr\u00e8s t\u00f4t un organiste talentueux et un p\u00e9dagogue remarquable."@fr,
        "Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Carlos de Seixas (11 czerwca 1704 - 25 sierpnia 1742), portugalski kompozytor, syn organisty katedralnego, Francisco Nunes Vaz, oraz Marceliny Nunes. Carlos Seixas urodzi\u0142 si\u0119 w Coimbrze. Jako organista zast\u0105pi\u0142 ojca w roku 1718 w wieku czternastu lat, a dwa lata p\u00f3\u017aniej przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Lizbony, gdzie udziela\u0142 lekcji gry na klawesynie i spotka\u0142 Domenico Scarlattiego, kt\u00f3ry przebywa\u0142 w Portugalii w latach 1721-28. Twierdzi si\u0119, \u017ce kiedy syn kr\u00f3la, Dom Ant\u00f3nio, prosi\u0142 Scarlattiego, by udziela\u0142 Seixasowi lekcji gry na klawesynie, Scarlatti odpowiedzia\u0142, \u017ce to on powinien pobiera\u0107 lekcje u Seixasa. Seixas zosta\u0142 p\u00f3\u017aniej organist\u0105 w kaplicy dworskiej i w katedrze w Lizbonie, a tak\u017ce kompozytorem nadwornym. W 1738 otrzyma\u0142 tytu\u0142 szlachecki od Jana V Portugalskiego. Zmar\u0142 w Lizbonie"@pl,
        "Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Carlos de Seixas (Coimbra, 11 de junho de 1704 \u2014 Lisboa, 25 de agosto de 1742), compositor e organista portugu\u00eas."@pt,
        "Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Carlos de Seixas (Coimbra, 11 juni 1704 - Lissabon, 25 augustus 1742) was een Portugees componist en organist, die vooral bekend is van zijn klaviersonates."@nl,
        "Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Carlos de Seixas (June 11, 1704 \u2013 August 25, 1742) was a pre-eminent Portuguese composer of the 18th century. An accomplished virtuoso of both the organ and the harpsichord, Seixas succeeded his father as the organist for Coimbra Cathedral at the age of fourteen. In 1720, he departed for the capital, Lisbon, where he was to serve as the organist for the royal chapel, one of the highest offices for a musician in Portugal, a position which earned him a knighthood. Much of Seixas\u2019 music rests in an ambiguous transitional period from the learned style of the 17th century to the galant style of the 18th century."@en,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301 \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u044c\u044e \u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u0443\u0448 \u0434\u0438 \u0421\u0435\u0301\u0439\u0448\u0430\u0441 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Jos\u00e9 Ant\u00f3nio Carlos de Seixas; 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1704, \u041a\u043e\u0438\u043c\u0431\u0440\u0430, \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1742, \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d, \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30bb\u30a4\u30b7\u30e3\u30b9\u3042\u308b\u3044\u306f\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30bb\u30a4\u30b7\u30e3\u30b9\uff08Jose Antonio Carlos de Seixas, 1704\u5e746\u670811\u65e5 \u30b3\u30a4\u30f3\u30d6\u30e9 - 1742\u5e748\u670825\u65e5 \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\uff09\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30f4\u30a1\u30ba\u306e\u606f\u5b50\u30021718\u5e74\u300114\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u7236\u89aa\u306e\u5f8c\u4efb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306b\u79fb\u308a\u3001\u540c\u5730\u3067\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306b\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306a\u3089\u3073\u306b\u5bae\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5c31\u4efb\u30021738\u5e74\u306b\u30b8\u30e7\u30a2\u30f35\u4e16\u3088\u308a\u9a0e\u58eb\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u308b\u3002 \u30bb\u30a4\u30b7\u30e3\u30b9\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f\u30011755\u5e74\u306b\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u5927\u5730\u9707\u306b\u3088\u308a\u5931\u308f\u308c\u305f\u305f\u3081\u30013\u3064\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3068\u3001\u7d04100\u66f2\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u4e00\u63e1\u308a\u306e\u5178\u793c\u97f3\u697d\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u305f\u306b\u3059\u304e\u306a\u3044\u3002\u30bb\u30a4\u30b7\u30e3\u30b9\u306e\u5178\u793c\u97f3\u697d\u306f\u3001\u5668\u697d\u66f2\u3068\u304f\u3089\u3079\u308b\u3068\u3001\u3088\u308a\u4fdd\u5b88\u7684\u306b\u66f8\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u82e5\u70ed\u00b7\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u5fb7\u00b7\u585e\u590f\u65af\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aJos\u00e9 Ant\u00f3nio Carlos de Seixas\uff0c1704\u5e746\u67084\u65e5\uff0d1742\u5e748\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u8461\u8404\u7259\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u300214\u5c81\u65f6\u5c31\u5728\u5bb6\u4e61\u6559\u5802\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u540e\u79fb\u5c45\u91cc\u65af\u672c\uff0c\u5728\u5bab\u5ef7\u5de5\u4f5c\uff0c\u5e76\u7ed3\u8bc6\u4e86D.\u65af\u5361\u62c9\u8482\u30021735\u5e74\u88ab\u5c01\u4e3a\u9a91\u58eb\u3002\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u53d7\u5fb7\u56fd\u97f3\u4e50\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\u3002\u5176\u5927\u90e8\u5206\u624b\u7a3f\u90fd\u5728\u91cc\u65af\u672c\u5927\u5730\u9707\u4e2d\u4f5a\u5931\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12492861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Seixas>,
        <http://viaf.org/viaf/12492861>,
        <https://musicbrainz.org/artist/064cee58-4302-4c02-bba4-aff714ab13e8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Seixas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Seixas.
doremus_artist:f7ad9a8e-19ff-38c0-b89e-54fe08fbc9ca
    dbp:birthPlace dbr:Łódź;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Arthur (ou Artur) Rubinstein (n\u00e9 le 28 janvier 1887 \u00e0 \u0141\u00f3d\u017a, Pologne - mort le 20 d\u00e9cembre 1982 \u00e0 Gen\u00e8ve, Suisse) est un pianiste polonais naturalis\u00e9 am\u00e9ricain. Artiste mondain et tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9, il fut un interpr\u00e8te majeur du XXe si\u00e8cle ; il a \u00e9t\u00e9 une des personnalit\u00e9s les plus populaires et un des musiciens les plus donn\u00e9s en concert de cette p\u00e9riode. Il est par ailleurs consid\u00e9r\u00e9, en particulier, comme \u00e9tant un des meilleurs pianistes de la musique de Chopin."@fr,
        "Arthur Rubinstein (Polish: Artur Rubinstein; January 28, 1887 \u2013 December 20, 1982) was a Polish American classical pianist. He received international acclaim for his performances of the music written by a variety of composers and many regard him as the greatest Chopin interpreter of his time. He was described by The New York Times as one of the greatest pianists of the twentieth century. He played in public for eight decades."@en,
        "Arthur Rubinstein (\u0141\u00f3d\u017a, 28 de janeiro de 1887 \u2014 Genebra, 20 de dezembro de 1982) foi um pianista polon\u00eas e judeu, naturalizado estadunidense  muito conhecido como um dos melhores pianistas virtuosos do s\u00e9culo XX. Foi aclamado internacionalmente por suas performances de Chopin e Brahms. No final de sua vida, escreveu uma auto-biografia em dois volumes: My Young Years(1973) e My Many Years(1980)."@pt,
        "Arthur Rubinstein (\u0141\u00f3d\u017a, 28 januari 1887 \u2013 Gen\u00e8ve, 20 december 1982) was een beroemd Pools-Amerikaans pianist, vooral bekend van zijn uitvoeringen van de muziek van Chopin en zijn liefde voor de Spaanse muziek."@nl,
        "Arthur Rubinstein, KBE(honoraria) (\u0141\u00f3d\u017a, Polonia, 28 de enero de 1887 - Ginebra, 20 de diciembre de 1982) fue un pianista polaco de origen jud\u00edo, c\u00e9lebre por sus interpretaciones de Chopin y de muchos otros compositores. Fue nombrado por The New York Times como uno de los grandes pianistas del siglo XX."@es,
        "Artur Rubinstein (* 28. Januar 1887 in \u0141\u00f3d\u017a; \u2020 20. Dezember 1982 in Genf) war ein weltbekannter polnischer Pianist. Er gilt bis heute als einer der gr\u00f6\u00dften Chopin-Interpreten. Rubinstein wird ferner zu den bedeutendsten Pianisten des 20. Jahrhunderts gez\u00e4hlt."@de,
        "Artur Rubinstein (ur. 28 stycznia 1887 w \u0141odzi, zm. 20 grudnia 1982 w Genewie) \u2013 polski pianista pochodzenia \u017cydowskiego. W swojej ponad 80-letniej karierze pianisty wyst\u0105pi\u0142 ponad 6000 razy. Znany by\u0142 jako wirtuoz i odtw\u00f3rca muzyki Chopina, Brahmsa, Schuberta, Schumanna, Dvo\u0159\u00e1ka, Rachmaninowa i Szymanowskiego. Wyst\u0119powa\u0142 z wieloma uznanymi orkiestrami i dyrygentami oraz gra\u0142 m.in. z Pablem Casalsem, Jacques\u2019em Thibaud i Romanem Totenbergiem."@pl,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0301\u0440 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Artur Rubinstein, \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0438\u043c\u044f \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a Arthur; 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1887 \u0433., \u041b\u043e\u0434\u0437\u044c, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 \u2014 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1982 \u0433., \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u0622\u0631\u062b\u0631 \u0631\u0648\u0628\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646 (Arthur Rubinstein)  \u2013 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u200f28 \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1887\u0645- \u062a\u064f\u0648\u0641\u0650\u064a \u0641\u064a 20 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1982\u0645) \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a\u064b\u0627-\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064b\u0627 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u064b\u0627\u060c \u0648\u0642\u062f \u062a\u0644\u0642\u0649 \u0625\u0634\u0627\u062f\u0629\u064b \u062f\u0648\u0644\u064a\u0629\u064b \u0644\u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u062a\u0628\u0647\u0627 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629\u064c \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0629\u064c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u064f\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646\u061b \u0648\u0642\u062f \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u0648\u0646 \u0623\u0646\u0647 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0645\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0634\u0648\u0628\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0632\u0645\u0627\u0646\u0647. \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642\u064d \u0648\u0627\u0633\u0639\u064d\u060c \u064a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0631\u0648\u0628\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a."@ar,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Arthur Rubinstein, 1887\u5e741\u670828\u65e5 - 1982\u5e7412\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u69d8\u3005\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6f14\u594f\u3067\u56fd\u969b\u7684\u306a\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u3001\u7279\u306b\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u3067\u306f\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u6700\u3082\u512a\u308c\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b.\u3002\u307e\u305f\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308b \u3002\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306f80\u5e74\u306b\u3082\u53ca\u3093\u3060\u3002 \u524d\u534a\u751f\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u3001\u5f8c\u534a\u751f\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u4ee5\u5916\u3067\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3084\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u97f3\u697d\u3082\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u963f\u56fe\u5c14\u00b7\u9c81\u5bbe\u65af\u5766\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aArtur Rubinstein\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aArthur Rubinstein\uff0c1887\u5e741\u670828\u65e5\uff0d1982\u5e7412\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u7c4d\u6ce2\u862d\u88d4\u7336\u592a\u4eba\uff0c\u8457\u540d\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u751f\u65bc\u6ce2\u862d\u7f85\u8332\uff0c\u662f20\u4e16\u7eaa\u6700\u6770\u51fa\u3001\u4e5f\u662f\u201c\u827a\u672f\u751f\u547d\u201d\u6700\u957f\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u5e38\u88ab\u4e16\u4eba\u5c0a\u7a31\u70ba\u300c\u9b6f\u8cd3\u65af\u5766\u5927\u5e2b\u300d\uff08Maestro Rubinstein\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:73859563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Rubinstein>,
        <http://viaf.org/viaf/73859563>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7cc89d05-3db5-4d08-bea0-9c328aa56c39>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthur_Rubinstein_(1971).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Rubinstein.
doremus_artist:f80179dc-7412-3995-a77a-3732b06ca7e4
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062f\u0627\u0631\u064a\u0646 \u0623\u0631\u0646\u0648\u0641\u0633\u0643\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Darren Aronofsky) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 12 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1969, \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a, \u062d\u0636\u0631 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0647\u0627\u0631\u0641\u0627\u0631\u062f \u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645, \u064a\u0639\u062f \u0623\u0631\u0646\u0648\u0641\u0633\u0643\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629, \u0643\u0627\u0646\u062a \u0628\u062f\u0627\u064a\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 pi \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u062e\u0631\u062c\u0647 \u0639\u0627\u0645 1998, \u062b\u0645 \u0623\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u0627 Requiem for a Dream \u0639\u0627\u0645 2000, \u0648\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0644\u0645\u062f\u0629 6 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a, \u062b\u0645 \u0623\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0641\u0648\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 2006 \u0645\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0647\u064a\u0648 \u062c\u0627\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0631\u0627\u0634\u064a\u0644 \u0648\u0627\u064a\u0632.\u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2008 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0639\u062c\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f\u0627\u062a \u062c\u064a\u062f\u0629, \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0645\u064a\u0643\u064a \u0631\u0648\u0631\u0643 \u0648\u0645\u0627\u0631\u064a\u0632\u0627 \u062a\u0648\u0645\u064a \u0648\u0643\u0644\u064a\u0647\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631, \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0631\u0648\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2010 \u0627\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0628\u062c\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u062f\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0644\u064a \u0646\u0627\u062a\u0627\u0644\u064a \u0628\u0648\u0631\u062a\u0645\u0627\u0646, \u0648\u0642\u062f \u062d\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0639\u0644\u0649 5"@ar,
        "Celebre per aver diretto film di grande successo, i pi\u00f9 noti sono Requiem for a Dream, The Wrestler e Il cigno nero. Nel 2008 vince il Leone d'oro al miglior film alla Mostra internazionale d'arte cinematografica di Venezia per The Wrestler. Nel 2011 riceve la candidatura all'Oscar al miglior regista per Il cigno nero. Nel 2014 dirige Russell Crowe nel kolossal Noah."@it,
        "Darren Aronofsky (* 12. Februar 1969 in Brooklyn, New York City) ist ein US-amerikanischer Filmregisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Darren Aronofsky (Brooklyn, 12 februari 1969) is een Joods-Amerikaanse filmregisseur en producer. Hij studeerde filmtheorie aan Harvard, waar hij Sean Gullette leerde kennen, de acteur die de hoofdrollen speelde in Supermarket Sweep en Pi en een bijrol in Requiem for a Dream. Later studeerde hij aan het American Film Institute. Supermarkt Sweep was zijn 17 minuten durende afstudeerfilm, waarmee hij internationaal naam maakte."@nl,
        "Darren Aronofsky (Nova York, 12 de Fevereiro de 1969) \u00e9 um diretor, roteirista e produtor de cinema estadunidense."@pt,
        "Darren Aronofsky (born February 12, 1969) is an American film director, screenwriter, film producer and environmentalist. He has received acclaim for his often surreal, disturbing films and has been noted for frequent collaborations with cinematographer Matthew Libatique, film editor Andrew Weisblum and composer Clint Mansell. His films have generated controversy and are known for their often violent, bleak subject matter. \"The themes in the six Aronofsky's films from 1998 to 2014 include the search for perfection, the search for happiness, longing for love, intoxication with publicity, the pain of alienation, and the burden of responsibility.\""@en,
        "Darren Aronofsky (ur. 12 lutego 1969 na Brooklynie, Nowy Jork) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, producent i scenarzysta filmowy."@pl,
        "Darren Aronofsky es un director de cine estadounidense nacido el 12 de febrero de 1969 en Brooklyn, Nueva York. Hijo de Abraham y Charlotte Aronofsky, dos profesores de origen hebreo, descendientes de polacos."@es,
        "Darren Aronofsky, n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1969 \u00e0 Brooklyn (New York), est un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain. Il travaille aussi en tant que sc\u00e9nariste et producteur."@fr,
        "\u0414\u0430\u0301\u0440\u0440\u0435\u043d \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0301\u0444\u0441\u043a\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Darren Aronofsky; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1969, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u30c0\u30fc\u30ec\u30f3\u30fb\u30a2\u30ed\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Darren Aronofsky, 1969\u5e742\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u4eba\u985e\u5b66\u3084\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u3002\u66f4\u306bAFI Conservatory\u3067\u6620\u753b\u5236\u4f5c\u3092\u5b66\u3073\u30011992\u5e74\u306b\u5352\u696d\uff08\u7f8e\u8853\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\uff09\u30021996\u5e74\u304b\u3089\u300e\u03c0\u300f\u306e\u5236\u4f5c\u306b\u3068\u308a\u304b\u304b\u308a\u30016\u4e07\u30c9\u30eb\u306e\u4f4e\u4e88\u7b97\u3067\u5b8c\u6210\u30011998\u5e74\u306e\u30b5\u30f3\u30c0\u30f3\u30b9\u6620\u753b\u796d\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u512a\u79c0\u76e3\u7763\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 2000\u5e74\u306b\u306f\u3001\u666e\u901a\u306e\u4eba\u3005\u304c\u9ebb\u85ac\u306e\u7f60\u306b\u306f\u307e\u3063\u3066\u3086\u304f\u300e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30c9\u30ea\u30fc\u30e0\u300f\u3092\u5236\u4f5c\u30022006\u5e74\u516c\u958b\u306e\u300e\u30d5\u30a1\u30a6\u30f3\u30c6\u30f3 \u6c38\u9060\u306b\u3064\u3065\u304f\u611b\u300f\u306f\u3001\u3082\u3068\u3082\u30682001\u5e74\u306b\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30d4\u30c3\u30c8\u3068\u30b1\u30a4\u30c8\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30b7\u30a7\u30c3\u30c8\u4e3b\u6f14\u3067\u5236\u4f5c\u3055\u308c\u308b\u4e88\u5b9a\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d4\u30c3\u30c8\u304c\u964d\u677f\u3057\u305f\u305f\u3081\u306b\u9813\u632b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u7d50\u5c40\u30d2\u30e5\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30de\u30f3\u3068\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb\u30fb\u30ef\u30a4\u30ba\u4e3b\u6f14\u3067\u5236\u4f5c\u3055\u308c\u305f\u3002 \u5973\u512a\u306e\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb\u30fb\u30ef\u30a4\u30ba\u3068\u4ea4\u969b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e8c\u4eba\u306e\u9593\u306b\u306f2006\u5e745\u6708\u306b\u7537\u5150\u304c\u8a95\u751f\u3057\u305f\u30022010\u5e7411\u6708\u3001\u300c\u30ef\u30a4\u30ba\u3068\u306f\u65e2\u306b\u7834\u5c40\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u606f\u5b50\u3092\u901a\u3058\u3066\u826f\u597d\u306a\u95a2\u4fc2\u3060\u300d\u3068\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002 2008\u5e74\u516c\u958b\u306e\u300e\u30ec\u30b9\u30e9\u30fc\u300f\uff08\u4e3b\u6f14\uff1a\u30df\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30ed\u30fc\u30af\uff09\u304c\u7b2c65\u56de\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u91d1\u7345\u5b50\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30022010\u5e74\u516c\u958b\u306e\u300e\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30ef\u30f3\u300f\uff08\u4e3b\u6f14\uff1a\u30ca\u30bf\u30ea\u30fc\u30fb\u30dd\u30fc\u30c8\u30de\u30f3\uff09\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u76e3\u7763\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u6234\u502b\u00b7\u827e\u6d1b\u8afe\u592b\u65af\u57fa\uff08Darren Aronofsky\uff0c1969\u5e742\u670812\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u8207\u5287\u672c\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u7d10\u7d04\u5e03\u9b6f\u514b\u6797\u3002\u6234\u502b\u00b7\u827e\u6d1b\u8afe\u592b\u65af\u57fa\u4e5f\u662f\u7b2c\u4e09\u4f4d\u7372\u5f97\u5a01\u5c3c\u65af\u5f71\u5c55\u91d1\u7345\u734e\u7684\u7f8e\u570b\u5c0e\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85720701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Darren_Aronofsky>,
        <http://viaf.org/viaf/85720701>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Darren_Aronofsky_GIFF_2013.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Darren_Aronofsky.
doremus_artist:f844e72d-66bf-3f16-acd0-2030e9387d6e
owl:sameAs viaf:68539337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68539337>.
doremus_artist:f8a4cd34-940c-3c00-973f-75906cdee529
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Aleksej Ljoebimov of Alexey Borisovich Lyubimov, in het Russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044e\u0431\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432 (Moskou, 16 september 1944), is een Russische piano-, klavecimbel- en fortepianospeler."@nl,
        "Alekse\u00ef Borissovitch Lioubimov (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044e\u0431\u0438\u043c\u043e\u0432) est un pianiste sovi\u00e9tique et russe, n\u00e9 \u00e0 Moscou, en Union sovi\u00e9tique, le 16 septembre 1944."@fr,
        "Alexei Borissowitsch Ljubimow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044e\u0431\u0438\u043c\u043e\u0432; * 16. September 1944 in Moskau) ist ein russischer Pianist, Interpret, Cembalo- und Klavierlehrer."@de,
        """Alexei Lubimov (born 1944 as \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044e\u0431\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432, Alexey Borisovich Lyubimov) is a Russian pianist, fortepianist and harpsichordist. Lubimov studied at the Moscow Conservatory with Heinrich Neuhaus and Lev Naumov. After successes in several competitions, he gave the premieres in the Soviet Union of several pieces by composers such as Arnold Schoenberg, Karlheinz Stockhausen, Pierre Boulez and Gy\u00f6rgy Ligeti. His commitment to western music was criticised by the Soviet authorities and he was prevented from leaving the Soviet Union for several years, during which time he concentrated on working with period instruments. He is a founder of the Moscow Baroque Quartet and the Moscow Chamber Academy (with Tatiana Grindenko) as well as the music festival "Alternativa". Apart from giving so"""@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044e\u0431\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1997), \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (2003). \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30bb\u30a4\u30fb\u30ea\u30e5\u30d3\u30e2\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u041b\u044e\u0431\u0438\u043c\u043e\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\uff1aAlexei Lubimov, 1944\u5e74 9\u670816\u65e5\u2013 \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b2\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u3068\u30ec\u30d5\u30fb\u30ca\u30a6\u30e2\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u597d\u6210\u7e3e\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u306e\u3061\u3001\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3001\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3001\u30ea\u30b2\u30c6\u30a3\u306a\u3069\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u30bd\u9023\u521d\u6f14\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u897f\u5074\u306e\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u308f\u3063\u305f\u3053\u3068\u306f\u30bd\u9023\u5f53\u5c40\u304b\u3089\u53b3\u91cd\u306a\u975e\u96e3\u3092\u62db\u304d\u3001\u6570\u5e74\u9593\u3001\u56fd\u5916\u306b\u51fa\u308b\u3053\u3068\u3092\u59a8\u5bb3\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u9593\u306b\u53e4\u697d\u5668\u3078\u306e\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30bf\u30c1\u30a2\u30ca\u30fb\u30b0\u30ea\u30f3\u30c7\u30f3\u30b3\u3068\u3068\u3082\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u5ba4\u5185\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3092\u5275\u7acb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3084\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u5b9a\u671f\u7684\u306b\uff08\u305f\u3068\u3048\u3070\u30a8\u30a4\u30b8\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30a4\u30f3\u30e9\u30a4\u30c8\u30a5\u30e1\u30f3\u30c8\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306e\uff09\u53e4\u697d\u5668\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b\u306f\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30a2\u30fc\u3084\u30ca\u30bf\u30fc\u30ea\u30a2\u30fb\u30b0\u30fc\u30c8\u30de\u30f3\u3001\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30e9\u30a4\u30a2\u30fc\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30d5\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30c6\u30c4\u30e9\u30d5\u3001\u30ae\u30c9\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30e1\u30eb\u3001\u30a4\u30ef\u30f3\u30fb\u30e2\u30cb\u30b2\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30f4\u30a3\u30fc\u30e9\u30f3\u30c8\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u3089\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u3082\u52d9\u3081\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja,
        "\u963f\u5217\u514b\u8c22\u00b7\u6ce2\u91cc\u7d22\u7dad\u5947\u00b7\u9c81\u6bd4\u83ab\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044e\u0431\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\uff0f\u82f1\u8bed\uff1aAlexey Borisovich Lyubimov\uff0c1944\u5e74\uff0d\uff09\uff0c\u4fc4\u7f85\u65af\u92fc\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:115656179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexei_Lubimov>,
        <http://viaf.org/viaf/115656179>,
        <https://musicbrainz.org/artist/385cb39b-f06c-4635-84fd-ecc8fff56c97>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexei_Lubimov.
doremus_artist:f8d06ac4-657c-342d-a2a7-98c8855d8659
owl:sameAs viaf:47038869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47038869>.
doremus_artist:f9065950-6629-3380-8d65-c86026b26bd8
owl:sameAs viaf:25908636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25908636>.
doremus_artist:f919a628-45d6-3205-b359-43a16715332d
    dbp:birthPlace dbr:Târgu_Mureș;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Magda L\u00e1szl\u00f3 (1919 \u2013 2 August 2002) was a Hungarian operatic soprano particularly associated with 20th-century operas. She studied at the Franz Liszt Academy of Music in Budapest, and made her debut at the Budapest Opera in 1943, as Elisabeth in Tannh\u00e4user, later singing Amelia in Simon Boccanegra. Other notable roles included Strauss's Daphne, Busoni's Turandot, Marie in Wozzeck, Isolde in Tristan und Isolde, and Senta in Der fliegende Holl\u00e4nder. L\u00e1szl\u00f3 also recorded a number of the Bach cantatas under Hermann Scherchen."@en,
        "Magda L\u00e1szl\u00f3, n\u00e9e le 14 juillet 1919 en Hongrie et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 2 ao\u00fbt 2002, est une soprano sp\u00e9cialiste des op\u00e9ras du XXe si\u00e8cle. Elle a interpr\u00e9t\u00e9 et enregistr\u00e9 de nombreuses pi\u00e8ces de musique classique : lieder, musique religieuse (cantates et Messe de Bach) et op\u00e9ras."@fr,
        "\u041c\u0430\u0433\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0441\u043b\u043e (\u0432\u0435\u043d\u0433. L\u00e1szl\u00f3 Magda; 1919 \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2002) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:116836398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Magda_L\u00e1szl\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/116836398>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5f6e333-a9f9-4e82-a10e-00885d928c91>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Magda_László.
doremus_artist:f97ec3f7-2382-3cd4-b6f0-0405551e3555
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Nathaniel Shilkret (December 25, 1889 \u2013 February 18, 1982) was an American composer, conductor, clarinetist, pianist, business executive, and music director."@en,
        "Nathaniel Shilkret \u2014 ou Nat Shilkret \u2014 est un compositeur, chef d'orchestre, pianiste, clarinettiste et arrangeur musical am\u00e9ricain, n\u00e9 Nathaniel Sch\u00fcldkraut \u00e0 New York le 25 d\u00e9cembre 1889 (1895 selon certaines sources), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York le 18 f\u00e9vrier 1982."@fr,
        "Nathaniel \u201eNat\u201c Shilkret (* 25. Dezember 1889 in New York City als Naftule Sch\u00fcldkraut; \u2020 18. Februar 1982 ebenda) war ein amerikanischer Musiker, Orchesterleiter, Komponist und Musikmanager."@de,
        "\u30ca\u30b5\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30eb\u30af\u30ec\u30c3\u30c8\uff08Nathaniel Shilkret\u30011989\u5e7412\u670825\u65e5 - 1982\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002 1895\u5e7412\u670825\u65e5\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u51fa\u8eab\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u304b\u3089\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5e7c\u3044\u3053\u308d\u3088\u308a\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5b66\u3073\u30011910\u5e74\u4ee3\u304b\u30891920\u5e74\u4ee3\u306f\u3058\u3081\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u307e\u305f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b9\u30fc\u30b6\u7387\u3044\u308b\u30b9\u30fc\u30b6\u5439\u594f\u697d\u56e3\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002 1926\u5e74\u306bRCA\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u306e\u8efd\u97f3\u697d\u90e8\u9580\u306e\u8cac\u4efb\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3084\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u9332\u97f3\u3092\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u884c\u3063\u305f\u3002\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306e\u30a8\u30f3\u30ea\u30b3\u30fb\u30ab\u30eb\u30fc\u30bd\u30fc\u3001\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30a2\u30d4\u30f3\u3001\u30ed\u30fc\u30b6\u30fb\u30dd\u30f3\u30bb\u30eb\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30cf\u30a4\u30d5\u30a7\u30c3\u30c4\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\u3001\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u3001\u6b4c\u624b\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3089\u304c\u3044\u308b\u30021929\u5e74\u306b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\u306e\u300e\u30d1\u30ea\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u300f\u306e\u521d\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u9332\u97f3\u3067\u6b7b\u5f8c\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f1928\u5e74\u304b\u30891951\u5e74\u307e\u3067\u591a\u6570\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54338216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nathaniel_Shilkret>,
        <http://viaf.org/viaf/54338216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/01d498d4-f8eb-4b41-95d3-a1b32d91bc34>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NShilkretSeatedPortrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nathaniel_Shilkret.
doremus_artist:fa6621a5-04e3-3ddf-97a6-74c245cb59bb
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Moulins,_Allier>;
    rdfs:comment
        "Louis-Aim\u00e9 Maillart (* 24. M\u00e4rz 1817 in Montpellier; \u2020 26. Mai 1871 in Moulins (Allier)) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Louis-Aim\u00e9 Maillart (March 24, 1817 \u2013 May 26, 1871) was a French composer, best known for his operas, particularly Les Dragons de Villars and Lara."@en,
        "Louis-Aim\u00e9 Maillart (Montpellier, 24 maart 1817 \u2013 Moulins, 26 mei 1871) was een Frans componist en violist."@nl,
        "Louis-Aim\u00e9 Maillart est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 mars 1817 \u00e0 Montpellier et mort le 26 mai 1871 \u00e0 Moulins. Il est c\u00e9l\u00e8bre pour ses op\u00e9ras, en particulier Les Dragons de Villars (1856) et Lara (1864)."@fr;
    owl:sameAs viaf:71580303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aim\u00e9_Maillart>,
        <http://viaf.org/viaf/71580303>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0861e268-e86d-4c23-831f-b888846c4065>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Aimé_Maillart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aimé_Maillart.
doremus_artist:faea4cb6-a470-353a-80a6-70462d27c759
owl:sameAs viaf:98034978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98034978>.
doremus_artist:fb15185d-ab1c-31b6-9b5f-64f143833bca
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Julius Benedict (Stuttgart, 27 de noviembre de 1804 - Londres 5 de junio de 1885) fue un pianista y compositor alem\u00e1n."@es,
        "Julius Benedict, n\u00e9 le 27 novembre 1804 \u00e0 Stuttgart et mort \u00e0 Londres le 5 juin 1885, est un compositeur et chef d'orchestre allemand naturalis\u00e9 anglais."@fr,
        "Sir Julius Benedict (* 27. November 1804 in Stuttgart; \u2020 5. Juni 1885 in London) war ein britischer Komponist und Kapellmeister deutscher Herkunft."@de,
        "Sir Julius Benedict (27 November 1804 \u2013 5 June 1885) was a German-born composer and conductor, resident in England for most of his career."@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Julius Benedict; 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1804, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442 \u2014 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1885, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30b9\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\uff09\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c8\uff08Julius Benedict 1804\u5e7411\u670827\u65e5 - 1885\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34642565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Benedict>,
        <http://viaf.org/viaf/34642565>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa3a9b57-44bc-4c9b-9749-684f8792fdf7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sir_Julius_Benedict.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Benedict.
doremus_artist:fb2af174-5222-33c5-a50f-8d8f2ed8bcb9
owl:sameAs viaf:86786565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86786565>.
doremus_artist:fc639d78-a816-376a-8ae5-98ae4a87d968
    dbp:birthPlace dbr:Badajoz;
    dbp:deathPlace dbr:Seville;
    rdfs:comment
        "Juan V\u00e1squez (o V\u00e1zquez) (c. 1500, Badajoz - despu\u00e9s de 1560, Sevilla) fue un pintor y compositor espa\u00f1ol del Renacimiento. A pesar de ser extreme\u00f1o, se le considera vinculado al grupo de los compositores renacentistas andaluces, entre los que encontramos a compositores tan conocidos como Francisco Guerrero o Crist\u00f3bal de Morales. Se le conoce principalmente por su obra profana compuesta de villancicos, canciones y sonetos (madrigales) y por la \u00fanica obra religiosa que ha llegado hasta nosotros: su monumental Agenda defunctorum."@es,
        "Juan V\u00e1squez (or V\u00e1zquez, c. 1500, Badajoz - c. 1560, Seville) was a Spanish priest and composer of the renaissance. He can be considered part of the School of Andalusia group of composers along with Francisco Guerrero, Crist\u00f3bal de Morales, Juan Navarro Hispalensis and others."@en,
        "Juan V\u00e1squez ou Juan V\u00e1zquez (Badajoz, ca. 1510 \u2014 Sevilha [?], 1560 ou 1572) foi um padre cat\u00f3lico, cantor e compositor espanhol do Renascimento. Apesar de ter nascido na Estremadura, \u00e9 considerado com fazendo parte do grupo de compositores coletivamente conhecido como Escola da Andaluzia, juntamente com Francisco Guerrero, Crist\u00f3bal de Morales, Juan Navarro Hispalensis, entre outros."@pt;
    owl:sameAs viaf:100210515;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_V\u00e1squez_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/100210515>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2acf6e9-74c7-4d11-83de-496d51d967a3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Juan_Vásquez_(composer)>.
doremus_artist:fc8d6f3b-4d4a-3156-91e6-5456e0340b5e
owl:sameAs viaf:164330808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164330808>.
doremus_artist:fcae2eda-181c-3e02-9d9d-465571c4719b
owl:sameAs viaf:10135022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10135022>.
doremus_artist:fce0edbb-1f6a-3674-8c3b-6265225782be
owl:sameAs viaf:18156335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18156335>.
doremus_artist:fe1d4285-e2f9-3b6a-bbed-1f7634ad964b
owl:sameAs viaf:56794817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56794817>.
doremus_artist:ffe1d441-20ae-3455-af4a-e59cd7e3d55c
owl:sameAs viaf:51884430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884430>.
doremus_artist:fffc8187-4396-3874-8804-4d03f0d35358
owl:sameAs viaf:100366978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100366978>.
