@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://af.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:00a8b20c-6e0d-3e75-a714-e29c686dcead
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "He studied under Carl Nielsen and Thomas Laub and graduated from Copenhagen University in 1920. He was organist at the Marine church in 1924 and the Christiansborg Palace Church from 1931; from 1959 to 1972 he was organist at Copenhagen Cathedral. After the war he conducted the Swedish Radio Symphony Orchestra and from 1950-67 worked regularly with the Danish Radio Symphony Orchestra. He composed sets of organ chorales published in 1943, 1960 and 1972. He was the founder of the Copenhagen Royal Chapel Choir."@en,
        "Mogens W\u00f6ldike (* 5. Juli 1897 in Kopenhagen; \u2020 20. Oktober 1988 ebenda) war ein d\u00e4nischer Dirigent, Chorleiter und -gr\u00fcnder und Organist, der f\u00fcr seine Barock- und Klassikinterpretationen \u00fcber Skandinavien hinaus bekannt war."@de,
        "Mogens W\u00f6ldike, n\u00e9 le 5 juillet 1897 \u00e0 Copenhague et mort le 20 octobre 1988 dans la m\u00eame ville, est un chef d'orchestre et organiste danois connu pour son interpr\u00e9tation de la musique baroque et classique. Il fut laur\u00e9at du L\u00e9onie Sonning Music Award en 1976."@fr,
        "\u30e2\u30fc\u30b2\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30b1\uff08Mogens W\u00f6ldike, 1897\u5e747\u67085\u65e5 - 1988\u5e7410\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 1916\u5e74\u304b\u30891919\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3001\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30e9\u30a6\u30d7\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3084\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011920\u5e74\u306b\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30db\u30eb\u30e1\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u3068\u306a\u308a\u30011925\u5e74\u306b\u306f\u30e9\u30a6\u30d7\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021931\u5e74\u304b\u3089\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30dc\u30fc\u57ce\u6559\u4f1a\u30011959\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u8056\u6bcd\u6559\u4f1a\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u30011922\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u5408\u5531\u56e3\u30011924\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u56e3\u3092\u76f8\u6b21\u3044\u3067\u8a2d\u7acb\u3057\u3066\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011929\u5e74\u304b\u3089\u8056\u30a2\u30f3\u30fb\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u3067\u5408\u5531\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021932\u5e74\u306b\u306f\u3001\u81ea\u3089\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u5408\u5531\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3089\u3068\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u5408\u5531\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021937\u5e74\u304b\u30891955\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u5408\u5531\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30021943\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u653e\u9001\u5c40\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u9803\u304b\u3089\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u3082\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u6226\u5f8c\u306f\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3078\u306e\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u3067\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002 1954\u5e74\u306b\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u8cde\u30011976\u5e74\u306b\u306f\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30fb\u30bd\u30f3\u30cb\u30f3\u30b0\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59271258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mogens_W\u00f6ldike>,
        <http://viaf.org/viaf/59271258>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41d075ee-3d16-4bfe-a853-abca9badeb82>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mogens_WÃ¶ldike.
doremus_artist:00df1c4f-71eb-36ab-9706-16f521df01d9
    rdfs:comment
        "Kerry Turner (born October 16, 1960) is an American composer and horn player. Turner is a recognized name in the horn and brass industry. Turner\u2019s major ensembles with whom he performs include the American Horn Quartet, the Virtuoso Horn Duo, and the Luxembourg Philharmonic Orchestra. Turner has performed internationally as a soloist and clinician. Turner also sings tenor in a semi-professional octet."@en;
    owl:sameAs viaf:60813161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kerry_Turner>,
        <http://viaf.org/viaf/60813161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kerry_Turner.
doremus_artist:051b16ec-cbcf-3d70-84c4-22d84f0503e0
owl:sameAs viaf:37114810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37114810>.
doremus_artist:05b43633-e2c0-344d-b2ac-5e31433d57a5
    owl:sameAs viaf:197400;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/197400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7089f88e-6d18-48df-bfe1-62d23e88f404>.
doremus_artist:077be336-c3a1-3207-8b3f-40574f6a4151
    dbp:birthPlace dbr:Chile;
    dbp:deathPlace dbr:Chile;
    rdfs:comment
        "(This name uses Spanish naming customs: the first or paternal family name is Jara and the second or maternal family name is Mart\u00ednez.) V\u00edctor Lidio Jara Mart\u00ednez (Spanish pronunciation: [\u02c8bikto\u027e \u02c8li\u00f0jo \u02c8xa\u027ea ma\u027e\u02c8tines]; 28 September 1932 \u2013 16 September 1973) was a Chilean teacher, theatre director, poet, singer-songwriter, and political activist. A distinguished theatre director, he developed Chilean theatre by directing a broad array of works, ranging from locally produced Chilean plays, to the classics of the world stage, to the experimental work of such playwrights as Ann Jellicoe. He also played a pivotal role among neo-folkloric musicians who established the Nueva Canci\u00f3n Chilena (New Chilean Song) movement; this led to an uprising of new sounds in popular music during the administrat"@en,
        "Proveniente da famiglia contadina, politicamente impegnato, \u00e8 divenuto negli anni un riferimento internazionale nel mondo della canzone di protesta e della canzone d'autore. Sostenitore del presidente Salvador Allende, Jara fu assassinato cinque giorni dopo il golpe dell'11 settembre 1973, vittima della repressione messa in atto dal generale Augusto Pinochet."@it,
        "V\u00edctor Jara w\u0142a\u015bciwie V\u00edctor Lidio Jara Mart\u00ednez (ur. 28 wrze\u015bnia 1932 w Lonqu\u00e9n, zm. 15 wrze\u015bnia 1973) \u2013 chilijski piosenkarz, gitarzysta, bard, autor tekst\u00f3w, poeta, pedagog, re\u017cyser teatralny, aktywista polityczny, cz\u0142onek Komunistycznej Partii Chile."@pl,
        "V\u00edctor Lidio Jara Mart\u00ednez (* 28. September 1932 in Lonqu\u00e9n bei Santiago de Chile; \u2020 16. September 1973 in Santiago de Chile) war ein chilenischer S\u00e4nger, Musiker und Theaterregisseur. Er wurde am 12. September 1973 verhaftet und am 16. September 1973 mit mindestens 44 Sch\u00fcssen von Soldaten des am 11. September 1973 putschenden Milit\u00e4rs ermordet."@de,
        "V\u00edctor Lidio Jara Mart\u00ednez (1932-1973) fue un m\u00fasico, cantautor, profesor, director de teatro, activista pol\u00edtico y militante del Partido Comunista de Chile. La figura de V\u00edctor Jara es un referente internacional de la canci\u00f3n protesta y de cantautor, y uno de los artistas m\u00e1s emblem\u00e1ticos del movimiento m\u00fasico-social llamado \u00abNueva Canci\u00f3n Chilena\u00bb. Su ideolog\u00eda comunista se refleja en su obra art\u00edstica, de la que fue pieza central."@es,
        "V\u00edctor Lidio Jara Mart\u00ednez (Chill\u00e1n, 23 september 1932 - Santiago, 16 september 1973) was een Chileens volkszanger, theaterregisseur en activist. Hij werd door militairen vermoord tijdens de militaire staatsgreep van 1973."@nl,
        "V\u00edctor Lidio Jara Mart\u00ednez (San Ignacio, 28 de setembro de 1932 \u2014 Santiago, 16 de setembro de 1973 ) foi um professor, diretor de teatro, poeta, cantor, compositor, m\u00fasico e ativista pol\u00edtico chileno. Nascido numa fam\u00edlia de camponeses, Jara se tornou um reconhecido diretor de teatro, dedicando-se ao desenvolvimento da arte no pa\u00eds, dirigindo uma vasta gama de obras locais, assim como cl\u00e1ssicos da cena mundial. Simultaneamente, desenvolveu uma carreira no campo da m\u00fasica, desempenhando um papel central entre os artistas neo-folcl\u00f3ricos que estabeleceram o movimento da Nueva Canci\u00f3n Chilena, que gerou uma revolu\u00e7\u00e3o na m\u00fasica popular de seu pa\u00eds durante o governo de Salvador Allende. Tamb\u00e9m era professor, tendo lecionado Jornalismo na Universidade do Chile."@pt,
        "V\u00edctor Lidio Jara Mart\u00ednez (n\u00e9 \u00e0 San Ignacio, province de \u00d1uble, le 28 septembre 1932 et mort \u00e0 Santiago, le13 septembre 1973) \u00e9tait un chanteur auteur-compositeur-interpr\u00e8te populaire chilien. Membre du Parti communiste chilien, il fut l'un des principaux soutiens de l'Unit\u00e9 Populaire et du pr\u00e9sident Salvador Allende. Ses chansons critiquent la bourgeoisie chilienne (Las casitas del barrio alto, Ni chicha ni Limon\u00e1), contestent la guerre du Vi\u00eat Nam (El derecho de vivir en paz), rendent hommage aux grandes figures r\u00e9volutionnaires latino-am\u00e9ricaines (Corrido de Pancho Villa, Camilo Torres, Zamba del Che), mais aussi au peuple et \u00e0 l'amour (Vientos del pueblo, Te recuerdo Amanda)."@fr,
        "\u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041b\u0438\u0301\u0434\u0438\u043e \u0425\u0430\u0301\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u0301\u043d\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. V\u00edctor Lidio Jara Mart\u00ednez; 28.9.1932 \u2014 15.9.1973) \u2014 \u0447\u0438\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d \u041a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0427\u0438\u043b\u0438, \u0443\u0431\u0438\u0442\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u0447\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430 1973 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043e\u043c \u0410\u0443\u0433\u0443\u0441\u0442\u043e \u041f\u0438\u043d\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c. \u0416\u0435\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u0435 \u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u043e\u043d\u0435 \u00ab\u0427\u0438\u043b\u0438\u00bb, \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u044c, \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u043e \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0443 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u044b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0430 \u041f\u0438\u043d\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430. \u0415\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e 40 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30d3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30cf\u30e9\uff08V\u00edctor Jara\u30011932\u5e749\u670823\u65e5 - 1973\u5e749\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30c1\u30ea\u306e\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ed\u30fc\u30ec\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u6f14\u5287\u4eba\u3001\u821e\u53f0\u6f14\u51fa\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u6b4c\u3092\u901a\u3058\u3066\u793e\u4f1a\u5909\u9769\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u300c\u30cc\u30a8\u30d0\u30fb\u30ab\u30f3\u30b7\u30aa\u30f3(\u65b0\u3057\u3044\u6b4c)\u300d\u904b\u52d5Nueva canci\u00f3n\u306e\u65d7\u624b\u306e1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ef4\u514b\u591a\u00b7\u54c8\u62c9\uff08V\u00edctor Lidio Jara Mart\u00ednez\uff0c1932\u5e749\u670828\u65e5\uff0d1973\u5e749\u670816\u65e5\uff09\u662f\u667a\u5229\u7684\u4e00\u4f4d\u6559\u5e08\u3001\u620f\u5267\u5bfc\u6f14\u3001\u8bd7\u4eba\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u653f\u6cbb\u6d3b\u52a8\u5bb6\uff0c\u540c\u65f6\u662f\u667a\u5229\u5171\u4ea7\u515a\u7684\u6210\u5458\u3002\u4ed6\u5728\u667a\u5229\u7684\u65b0\u6c11\u6b4c\u8fd0\u52a8\u4e2d\u53d1\u6325\u4e86\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u7528\u3002\u7531\u4e8e\u54c8\u62c9\u662f\u963f\u8fde\u5fb7\u603b\u7edf\u7684\u575a\u5b9a\u652f\u6301\u8005\uff0c\u4ed6\u5728\u667a\u52291973\u5e74\u653f\u53d8\u4e2d\u88ab\u76ae\u8bfa\u5207\u7279\u52bf\u529b\u902e\u6355\uff0c\u5728\u9971\u53d7\u9177\u5211\u540e\u88ab44\u9897\u5b50\u5f39\u5c04\u6740\u3002\u4ed6\u7684\u5c38\u4f53\u968f\u540e\u88ab\u6254\u5230\u5723\u5730\u4e9a\u54e5\u4e00\u4e2a\u5c0f\u9547\u7684\u8857\u4e0a\u3002\u4ed6\u7684\u6b4c\u66f2\u4e2d\u6240\u8bb4\u6b4c\u7684\u7231\u3001\u548c\u5e73\u548c\u793e\u4f1a\u516c\u4e49\uff0c\u4e0e\u4ed6\u672c\u4eba\u60b2\u5267\u6027\u7684\u6b7b\u4ea1\u5f62\u6210\u9c9c\u660e\u5bf9\u6bd4\uff0c\u4f7f\u5f97\u54c8\u62c9\u5728\u62c9\u4e01\u7f8e\u6d32\u6210\u4e3a\u4e00\u4e2a\u4e89\u53d6\u4eba\u6743\u4e8b\u4e1a\u7684\u8c61\u5f81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:87749966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/V\u00edctor_Jara>,
        <http://viaf.org/viaf/87749966>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:VÃ­ctor_Jara.
doremus_artist:07bf31f7-88d6-35c2-b8b7-2f620a871c5b
owl:sameAs viaf:5120788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120788>.
doremus_artist:0912b8b0-c396-3fd0-b85d-89e27ba0770f
owl:sameAs viaf:287223182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/287223182>.
doremus_artist:09ad201e-dbda-3df3-a686-902daaf17500
owl:sameAs viaf:61730164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61730164>.
doremus_artist:09e062a6-d51d-3c9f-8d07-b5d5f0a78046
owl:sameAs viaf:7598101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598101>.
doremus_artist:0a067a27-a5d1-3d13-905a-2dc051cdac98
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Hilpipre (n\u00e9 le 4 juillet 1959 \u00e0 La Broque, dans le Bas-Rhin) est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:49536914;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Hilpipre>,
        <http://viaf.org/viaf/49536914>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:GÃ©rard_Hilpipre.
doremus_artist:0b1ce2a6-b156-3393-a909-668046f63d00
owl:sameAs viaf:307211451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307211451>.
doremus_artist:0b7cc17b-9ea8-3dee-bdf9-649f9a2629af
owl:sameAs viaf:12511415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12511415>.
doremus_artist:0b8b82d4-e069-3b23-998c-3fa530eadfbc
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Martin Baker (born 26 July 1967, Manchester) is Master of Music at Westminster Cathedral, a position he has held since 2000. Baker was educated at the Royal Northern College of Music Junior School, Chetham's School of Music, St Ambrose College, and attended Downing College, Cambridge as an Organ Scholar from 1985-88. He subsequently held appointments at Westminster Cathedral (Organ Scholar 1988-90), St Paul's Cathedral (Assistant Organist 1990-1991) and Westminster Abbey (Sub-Organist 1992-98 and Acting Organist 1998-99.)"@en;
    owl:sameAs viaf:85757589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Baker_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/85757589>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86bf7c6e-5228-404f-ab16-81b980dbb2a1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Baker_(organist)>.
doremus_artist:0d1dbfd5-7a20-3f73-bc8c-1c3292d46f49
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Nguy\u1ec5n.Nguy\u00ean L\u00eaFichier:Nguy\u00ean L\u00ea.jpg Nguy\u00ean L\u00ea, n\u00e9 \u00e0 Paris le 14 janvier 1959, est un musicien et compositeur de jazz fran\u00e7ais d'origine vietnamienne. Son principal instrument est la guitare mais il joue \u00e9galement de la basse \u00e9lectrique et de la guitare synth\u00e9tiseur. Il a particip\u00e9 \u00e0 de nombreuses productions discographiques, en qualit\u00e9 de leader ou de sideman. Il a notamment jou\u00e9 avec Randy Brecker, Vince Mendoza, Eric Vloeimans, Uri Caine, Francis Lassus, Paolo Fresu, Carla Bley et Michel Portal."@fr,
        "Nguy\u00ean L\u00ea (* 14. Januar 1959 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Weltmusik- und Jazz-Gitarrist und Komponist vietnamesischer Herkunft, der seit 1996 europaweit auf vielen wichtigen Jazz-Festivals spielt."@de,
        "Nguy\u00ean L\u00ea (Vietnamese: L\u00ea Th\u00e0nh Nguy\u00ean; born 14 January 1959 in Paris, France) is a French Jazz musician and Composer of Vietnamese ancestry. His main instrument is guitar, and he also plays electric bass guitar and guitar synthesizer. He has released numerous albums, both as a leader and as a sideman. His 1996 album Tales from Vi\u00eat-Nam blends jazz and traditional Vietnamese music. Nguy\u00ean L\u00ea has performed with Randy Brecker, Vince Mendoza, Eric Vloeimans, Carla Bley, Michel Portal, Renaud Garcia-Fons, Per Mathisen, Marc Johnson, Peter Erskine, Trilok Gurtu, Paolo Fresu and Dhafer Youssef."@en,
        "Nguy\u00ean L\u00ea (ur. 14 stycznia 1959 w Pary\u017cu) \u2013 francuski muzyk jazzowy i kompozytor pochodzenia wietnamskiego. Jego g\u0142\u00f3wnym instrumentem jest gitara, ale gra r\u00f3wnie\u017c na gitarze basowej i syntezatorze gitarowym. Wyda\u0142 wiele album\u00f3w, zar\u00f3wno jako lider, jak i sideman. Album z 1996 zatytu\u0142owany Tales from Vi\u00eat-Nam \u0142\u0105czy w sobie jazz i tradycyjn\u0105 muzyk\u0119 wietnamsk\u0105. Nguy\u00ean L\u00ea wyst\u0119powa\u0142 z: Randym Breckerem, Vincem Mendoz\u0105, Erikiem Vloeimansem, Carl\u0105 Bley, Michaelem Portalem, Renaud Garci\u0105-Fonsem, Perem Mathisenem, Markiem Jonhsonem, Peterem Erskinem, Trilokiem Gurtu, Paolo Fresu i Dhaferem Youssefem."@pl;
    owl:sameAs viaf:100316121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nguy\u00ean_L\u00ea>,
        <http://viaf.org/viaf/100316121>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05b204a2-3759-4b3e-9da0-f08b8f196756>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Traumzeit_2013_NguyÃªn_LÃª_03.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:NguyÃªn_LÃª.
doremus_artist:0deb7da2-8d05-3c1c-b563-f51da1c81d0f
    dbp:birthPlace dbr:Hamm;
    dbp:deathPlace dbr:Nazi_Germany;
    rdfs:comment
        "Walter Supper (* 8. April 1887 in Hamm; \u2020 3. M\u00e4rz 1943 in Berlin) war ein deutscher Drehbuchautor."@de,
        "Walter Supper (8 April 1887 \u2013 3 March 1943) was a German screenwriter. Supper worked on more than thirty screenplays during his career, and also worked occasionally as an actor and director. Supper refused to divorce his Jewish wife under Nazi pressure, which effectively ended his career. He eventually committed suicide with his wife when it became clear she was about to be arrested."@en;
    owl:sameAs viaf:14811452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Supper>,
        <http://viaf.org/viaf/14811452>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Supper.
doremus_artist:0e41bada-1f19-3b9f-b377-64789517d075
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "P\u00e1l Luk\u00e1cs (Hungarian: Luk\u00e1cs P\u00e1l; 27 April 1919 in Budapest \u2013 22 May 1981 in Budapest) was a Hungarian viola virtuoso, concert and recording artist, and music educator. Luk\u00e1cs studied voice, and also violin with Imre Waldbauer at the Franz Liszt Academy of Music in Budapest. He switched to viola in 1935 after hearing a viola performance by Lionel Tertis accompanied by pianist Clifford Curzon. In 1936 he became a member of the Hungarian State Opera Orchestra. Luk\u00e1cs joined the faculty of the Franz Liszt Academy of Music in 1946 as a music teacher, and the following year was appointed the first Professor of Viola by the Academy, a position he held until 1981. In 1975, he was appointed head of the voice faculty."@en;
    owl:sameAs viaf:54574519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/P\u00e1l_Luk\u00e1cs>,
        <http://viaf.org/viaf/54574519>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:PÃ¡l_LukÃ¡cs.
doremus_artist:0e8a62b7-eaf5-3ba7-b5a7-81ec58e8cdc4
owl:sameAs viaf:80711999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80711999>.
doremus_artist:0efcab0d-0160-35d4-9d86-4f943d49a84b
owl:sameAs viaf:54336735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54336735>.
doremus_artist:100e1d54-a610-3e48-9b6b-60579fdaa731
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Claude Delangle (* 1957 in Lyon) ist ein franz\u00f6sischer Saxophonist im Bereich der klassischen Musik und seit 1988 Professor am Conservatoire de Paris. Er ist mit der Pianistin Odile Catelin-Delangle verheiratet, die ihn auf den meisten seiner CD-Aufnahmen begleitet."@de,
        "Claude Delangle (1957 \u00e0 Lyon) est l'actuel professeur de saxophone au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris."@fr,
        """Claude Delangle is a French classical saxophonist. He has been teaching saxophone at the National Superior Conservatory of Music of Paris since 1988. He played in the famous "Quatuor Adolphe Sax Paris" with Jacques Baguet, Bruno Totaro an Jean-Paul Fouch\u00e9court. Very implicated during the 80's in developing the contemporary repertory of all the saxophone's family. He is very influenced by Luciano Berio, Betsy Jolas and Japanese music.He studied Saxophone with Serge Bichon at the conservatory of Lyon and Daniel Deffayet in Paris."""@en;
    owl:sameAs viaf:79834604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Delangle>,
        <http://viaf.org/viaf/79834604>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Delangle.
doremus_artist:105aafaa-4158-3475-9d9b-69f4add1132a
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Baden_bei_Wien;
    rdfs:comment
        "1850\u5e7411\u67088\u65e5\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u3066\u8a95\u751f\u3059\u308b\u3002\u7236\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30b3\u30e0\u30b6\u30fc\u30af1\u4e16\u306e\u8a31\u3067\u8a13\u7df4\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u5f8c\u30011861\u5e74\u304b\u30891867\u5e74\u307e\u3067\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3068\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u4fee\u5f97\u30021869\u5e743\u6708\u306b\u7236\u89aa\u306e\u30ea\u30f3\u30c4\u306e\u8ecd\u697d\u968a\u306b\u5165\u56e3\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3084\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002 \u7b2c7\u6b69\u5175\u9023\u968a\u306e\u8ecd\u697d\u968a\u9577\u306e\u5730\u4f4d\u304c1871\u5e74\u306b\u7a7a\u5e2d\u306b\u306a\u308b\u3068\u3001\u30b3\u30e0\u30b6\u30fc\u30af\u306f\u5fd7\u9858\u3057\u3066\u53d7\u7406\u3055\u308c\u300121\u6b73\u3067\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3067\u65b0\u305f\u306a\u8077\u52d9\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u3053\u306e\u300c\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u697d\u58eb\u300d\u306f\u30c1\u30ed\u30eb\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3092\u77e5\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u306f\u3001\u3084\u306f\u308a\u30b3\u30e0\u30b6\u30fc\u30af2\u4e16\u304c\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u58f0\u697d\u5354\u4f1a\u5408\u5531\u56e3\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u5408\u5531\u66f2\u306b\u73fe\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u884c\u304d\u305f\u3044\u3068\u3044\u3046\u7a4d\u5e74\u306e\u5ff5\u9858\u304c\u53f6\u3063\u305f\u306e\u306f\u3001\u6f38\u304f1882\u5e74\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308a\u3001\u540c\u5e74\u30b3\u30e0\u30b6\u30fc\u30af2\u4e16\u306f\u62db\u8acb\u3055\u308c\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u7b2c84\u6b69\u5175\u9023\u968a\u306e\u8ecd\u697d\u968a\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30b3\u30e0\u30b6\u30fc\u30af2\u4e16\u306e\u540d\u58f0\u304c\u3058\u308f\u3058\u308f\u3068\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u306b\u6d78\u900f\u3057\u305f\u306e\u3082\u3053\u306e\u90e8\u968a\u306b\u914d\u5c5e\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u9593\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002\u6147\u61c3\u306a\u7269\u8170\u3084\u89aa\u3057\u307f\u6613\u3044\u4eba\u67c4\u3001\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u306b\u3088\u3063\u3066\u9593\u3082\u306a\u304f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u8074\u8846\u306e\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a\u3068\u306a\u308a\u3001\u4e3b\u8981\u306a\u5439\u594f\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u306b\u81f3\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "Karel Komz\u00e1k (ook: Karel Komz\u00e1k jr. of Karel Komz\u00e1k (zoon)) (Praag, 8 november 1850 \u2013 Baden bei Wien, 23 april 1905) was een Boheems componist, muziekpedagoog en dirigent. Zijn vader Karel Komz\u00e1k was eveneens componist en dirigent, maar ook zijn zoon Karel Komz\u00e1k was een componist en dirigent."@nl,
        "Karel Komz\u00e1k II (8 November 1850 \u2013 23 April 1905) was a Bohemian-born Viennese composer famous for his dances and marches. Komz\u00e1k was born in Prague in 1850. After training under his father, Karel Komz\u00e1k I, he studied violin, musical theory, and conducting at the Prague Conservatory between 1861 and 1867. In March 1869 he joined his father\u2019s 11th Regiment band at Linz, playing violin and baritone. His son Karel Komz\u00e1k III (1878 \u2013 1924) was also a composer."@en,
        "Karl Komz\u00e1k (* 8. November 1850 in Prag; \u2020 23. April 1905 in Baden bei Wien) war ein \u00f6sterreich-tschechischer Komponist."@de,
        "Sebbene di origine boema, Karl Komz\u00e1k ottenne i suoi maggiori successi soprattutto a Vienna e a Baden, citt\u00e0 nelle quali svolse l'attivit\u00e0 di capobanda e di compositore di musica da ballo. Fra il suo catalogo di composizioni, sono ancora oggi particolarmente celebri i valzer Bad'ner Mad'ln op. 257, Maienzauber op. 306 e la Erzherzog Albrecht-Marsch op. 136, che il compositore dedic\u00f2 all'Arciduca Alberto."@it;
    owl:sameAs viaf:196757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Komz\u00e1k_II>,
        <http://viaf.org/viaf/196757>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Komzak.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_KomzÃ¡k_II.
doremus_artist:112b87c5-ed8a-3d02-acf3-7972fc18aea9
    rdfs:comment
        "Jon Mark (born 8 May 1943) is a British singer-songwriter and guitarist, who is best known for his recordings with Marianne Faithfull, Sweet Thursday, John Mayall and Mark-Almond. Mark, who received a Grammy in 2004, lives in Rotorua, New Zealand."@en,
        "Jon Mark (eigentlich John Michael Burchell; * 8. Mai 1943 in Falmouth (Cornwall)), der heute in Rotorua (Neuseeland) lebt, ist ein britischer Musiker (Songwriter, S\u00e4nger, Gitarrist und Keyboarder), der vor allem durch seine Bandmitgliedschaft bei John Mayall und Mark-Almond bekannt ist."@de,
        "Jon Mark, geboren Jon Michael Burchell, (Cornwall, Engeland, 1944) is een Brits zanger, gitarist, basgitarist en percussionist. Daarnaast heeft hij ook elpees geproduceerd. Zijn naam duikt voor het eerst op in de begeleidingsband van Marianne Faithfull en Alun Davies. In 1969 trad hij samen met Johnny Almond toe tot The Bluesbreakers, de begeleidingsband van John Mayall. Na een tweetal albums verlaat dit duo de bluesbreakers om hun eigen groep Mark-Almond op te richten. Deze band trad tot midden jaren 90 op. Jon Mark heeft dan al enige soloalbums opgenomen met onder meer Nicky Hopkins. Mark woont nu in Nieuw-Zeeland; zijn albums neigen de laatste jaren meer naar New age dan naar de oorspronkelijke blues van Mayall."@nl;
    owl:sameAs viaf:24787927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Mark>,
        <http://viaf.org/viaf/24787927>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0aa1e95a-7816-40eb-b577-d04056fc9517>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Mark.
doremus_artist:11a509c8-14de-3b23-98eb-1589283d6e59
owl:sameAs viaf:76013829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76013829>.
doremus_artist:1303d2a4-c163-3f59-a984-21f611c50a76
owl:sameAs viaf:66733491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66733491>.
doremus_artist:1746d98d-f47b-3e76-9702-7516b8ef2c8f
    dbp:birthPlace res:Ifs;
    rdfs:comment
        "Sabine Devieilhe n\u00e9e le 12 d\u00e9cembre 1985 \u00e0 Ifs est une soprano colorature fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:233531586;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sabine_Devieilhe>,
        <http://viaf.org/viaf/233531586>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sabine_Devieilhe.
doremus_artist:180a4f80-c93a-3723-8326-7e7f1866c787
owl:sameAs viaf:29196000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29196000>.
doremus_artist:18454997-193e-3286-b375-93d3214ea35d
owl:sameAs viaf:66209152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66209152>.
doremus_artist:1888b157-bc75-3e85-b42e-35d63edee0b0
owl:sameAs viaf:116661932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116661932>.
doremus_artist:1c6e29f2-ce86-38db-ae34-19f1b3e4aae6
owl:sameAs viaf:79800017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79800017>.
doremus_artist:1d110d41-e08e-3d8b-9d9e-49e6e759a4d6
    rdfs:comment
        "Alois Pernerstorfer (3 June 1912, Vienna \u2013 12 May 1978, Vienna) was an Austrian bass-baritone He began his training in 1933 at the Wiener Musikhochschule with Theo Lierhammer and Josef Krips and made his opera debut in 1936 in Graz singing the role of Biterolf in Tannh\u00e4user. He sang for many years at the Vienna State Opera and the Vienna Volksoper, and was a regular performer at the Salzburg Festival, where he sang in the European premiere of Samuel Barber's Vanessa. He also sang at the New York Metropolitan Opera (1951-1952), the Glyndebourne Festival, La Scala, and other major European opera houses."@en;
    owl:sameAs viaf:117239196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alois_Pernerstorfer>,
        <http://viaf.org/viaf/117239196>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alois_Pernerstorfer.
doremus_artist:1d6145d5-816e-315b-9f86-ad002851d358
owl:sameAs viaf:12494154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12494154>.
doremus_artist:1d9cef44-e050-3d10-956a-3ea87e23a658
owl:sameAs viaf:27277797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277797>.
doremus_artist:1dc3bdfc-c548-3b20-9970-9406b25da1b8
owl:sameAs viaf:71587408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71587408>.
doremus_artist:1ec78e08-c584-3ae4-8a5a-bf85f2c88a15
    dbp:birthPlace dbr:Mantes-la-Jolie;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas Bernier (* 28. Juni 1664 in Mantes-la-Jolie; \u2020 5. September 1734) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Cembalist und Musiktheoretiker. Bernier erhielt seine erste musikalische Ausbildung an der Kathedrale seiner Geburtsstadt und der von \u00c9vreux. Er studierte dann in Rom bei Antonio Caldara. 1692 lie\u00df er sich in Paris nieder. Bei einer Bewerbung um die Stelle des Kapellmeisters der Kathedrale von Rouen unterlag er Jean-Fran\u00e7ois Lalouette, dem Sch\u00fcler und Sekret\u00e4r von Lully."@de,
        "Nicolas Bernier (28 June 1664 \u2013 5 September 1734) was a French composer."@en,
        "Nicolas Bernier (Mantes-la-Jolie, 28 de junio de 1664 \u2014 Par\u00eds, 5 de septiembre de 1734), fue un m\u00fasico y compositor franc\u00e9s. Comenz\u00f3 su carrera musical como ni\u00f1o cantor en la colegiata de su pueblo donde manifest\u00f3 sus disposiciones musicales. Pronto viaj\u00f3 a Roma donde se perfeccion\u00f3 con Antonio Caldara. De regreso a Francia en 1692, se instal\u00f3 en Par\u00eds donde ejerci\u00f3 como profesor de clavec\u00edn; de 1694 a 1698, fue maestro de capilla en la Catedral de Chartres, pero abandon\u00f3 el puesto para dirigir en Par\u00eds, el grupo musical de Saint-Germain-l\u2019Auxerrois. En 1703 public\u00f3 su 1\u00ba Livre de motets \u00e0 une, deux et troix voix y, al a\u00f1o siguiente, sucedi\u00f3 a M.A. Charpentier en la Santa Capilla, puesto que ocup\u00f3 hasta 1726.A los 48 a\u00f1os, en 1712, se cas\u00f3 con una de las hijas del c\u00e9lebre int\u00e9rprete de vio"@es,
        "Nicolas Bernier (Mantes-la-Jolie, 5 of 6 juni 1665 \u2013 Parijs, klooster van de Notre Dame, 6 juli 1734) was een Frans componist. Over zijn jeugd, zijn muzikale vorming en zijn eerste functies is niets bekend. Net als Charpentier maakte hij een reis naar Itali\u00eb. Bernier was een vurig verdediger van de Italiaanse stijl en hij werd door tijdgenoten beschouwd als een groot componist en met name door zijn fuga's. Zijn werken werden uitgevoerd in Saint-Cyr en Nieuw-Frankrijk en werden in Frankrijk tot de Franse Revolutie ten gehore gebracht."@nl,
        "Nicolas Bernier est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 28 juin 1664, le 5 juin 1665 ou le 6 juin 1665 \u00e0 Mantes-sur-Seine (actuelle Mantes-la-Jolie) et mort le 6 juillet 1734, le 5 ao\u00fbt 1734 ou le 5 septembre 1734 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30d9\u30eb\u30cb\u30a8\uff08Nicolas Bernier, 1664\u5e746\u670828\u65e5 - 1734\u5e749\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30ea\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f53\u6642\u306e\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Bernier>,
        <http://viaf.org/viaf/19864584>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Bernier.
doremus_artist:1f1c6601-5d21-3f89-aed0-bd09eb7a86b5
owl:sameAs viaf:119503291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119503291>.
doremus_artist:1f3ecc3a-bfc3-3ae6-b847-38d135fa18e1
    dbp:birthPlace dbr:Dijon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Dietsch (Dijon, 17 de marzo de 1808 \u2013 Par\u00eds, 20 de febrero de 1865) fue un compositor franc\u00e9s y director de orquesta, es quiz\u00e1s m\u00e1s recordado por el muy antologizado Ave Maria 'por' Jacques Arcadelt, el cual \u00e9l arregl\u00f3 libremente del madrigal de ese compositor Nous voyons que les hommes. Muri\u00f3 en Par\u00eds."@es,
        "Louis Dietsch, n\u00e9 \u00e0 Dijon le 17 mars 1808, mort \u00e0 Paris le 20 f\u00e9vrier 1865, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Pierre-Louis-Philippe Dietsch (* 17. M\u00e4rz 1808 in Dijon; \u2020 20. Februar 1865 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dirigent, Chorleiter und Komponist. Sein Name ist untrennbar mit einigen der spektakul\u00e4rsten Plagiatsvorw\u00fcrfen und Skandalen der Musikgeschichte des 19. Jahrhunderts verbunden, obwohl seine Rolle im Lichte neuerer Forschung differenzierter gesehen wird."@de,
        "Pierre-Louis-Philippe Dietsch (also Dietch, Dietzch, Dietz; 17 March 1808 \u2013 20 February 1865) was a French composer and conductor, perhaps best remembered for the much anthologized Ave Maria 'by' Jacques Arcadelt, which he loosely arranged from that composer's three part madrigal Nous voyons que les hommes. He died in Paris in 1865, aged 56. Le vaisseau fant\u00f4me has been recorded, by Les Musiciens du Louvre, Grenoble under Marc Minkowski."@en;
    owl:sameAs viaf:56762947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Louis_Dietsch>,
        <http://viaf.org/viaf/56762947>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre-Louis_Dietsch_-_engraving_after_a_photo_by_Franck_-_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Louis_Dietsch.
doremus_artist:200d2ba8-038f-3e82-8447-0e9323ac3a17
    owl:sameAs n0:8923dbf8-3ad1-4ec7-860d-eacc8d4f8a15;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/8923dbf8-3ad1-4ec7-860d-eacc8d4f8a15>.
doremus_artist:200efaf3-3c8e-32d2-a7f4-f0a1763ae3a3
owl:sameAs viaf:39245383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39245383>.
doremus_artist:207745f4-8cb6-30da-b121-a8a4d970f2d2
owl:sameAs viaf:7379720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7379720>.
doremus_artist:208c3385-a8a8-31f0-a041-f7207f8b9788
    dbp:birthPlace dbr:Notting_Hill_Gate;
    rdfs:comment
        "Come chitarrista si notano le diverse influenze del suo stile (che spaziano da Buddy Holly e James Burton fino a Les Paul e Django Reinhardt) e la sua predilezione per l'improvvisazione che preferisce rispetto agli assolo. La sua prima registrazione avvenne nel 1967 come componente dei Fairport Convention. Nonostante i suoi album da solista (spesso realizzati in collaborazione con la moglie Linda) non abbiano mai raggiunto un successo commerciale importante, \u00e8 considerato un songwriter di alto livello e un ottimo chitarrista, sia dal vivo che in studio."@it,
        "Richard John Thompson (Londen, 3 april 1949) is een Brits zanger en gitarist. Thompson werd vooral bekend als lid van Fairport Convention, een invloedrijke folkrockband die mede door hem was opgericht en die in de daaropvolgende jaren een belangrijk stempel drukte op de Britse folkrock. Nadat hij deze band had verlaten begon hij een solocarri\u00e8re en vormde hij enkele jaren een duo met zijn toenmalige vrouw Linda Thompson. Thompson geldt tot op heden als een inventief en technisch zeer begaafde gitarist. Hun zoon Teddy is eveneens actief als zanger en gitarist."@nl,
        "Richard John Thompson OBE (* 3. April 1949 in London) ist ein englischer Folk-Rock-Musiker."@de,
        "Richard John Thompson OBE (born 3 April 1949) is an English singer, songwriter, and guitarist. He made his d\u00e9but as a recording artist as a member of Fairport Convention in September 1967. He continues to write and record new material regularly and frequently performs live at venues throughout the world. Thompson was appointed Officer of the Order of the British Empire (OBE) in the 2011 New Year Honours for services to music. On 5 July 2011, he was awarded an honorary doctorate by the University of Aberdeen."@en,
        "Richard John Thompson, OBE (3 de abril de 1949), \u00e9 um compositor e guitarrista brit\u00e2nico. Foi considerado o 69\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        "Richard Thompson (ur. 3 kwietnia 1949 roku) \u2013 brytyjski gitarzysta oraz autor piosenek. Jest wegetarianinem. Po raz pierwszy zaistnia\u0142 na scenie muzycznej jako cz\u0142onek-za\u0142o\u017cyciel brytyjskiego zespo\u0142u folkrockowego Fairport Convention. W wieku 19 lat skomponowa\u0142 najwi\u0119kszy przeb\u00f3j zespo\u0142u, Meet on the Ledge, umieszczony na albumie What We Did on Our Holidays (1968). Ostatnio Richard wsp\u00f3\u0142pracuje z by\u0142ym basist\u0105 folkrockowej formacji Pentangle \u2013 Dannym Thompsonem (nie s\u0105 spokrewnieni), zagra\u0142 r\u00f3wnie\u017c na p\u0142ycie swojej by\u0142ej \u017cony, Lindy, Fashionably Late (2003)."@pl,
        "Richard Thompson, n\u00e9 le 3 avril 1949 \u00e0 Notting Hill, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et guitariste de folk et de folk rock, de nationalit\u00e9 britannique. Richard Thompson occupe la 19\u00b0 place du classement des \u00ab 100 plus grands guitaristes de tous les temps \u00bb du magazine Rolling Stone, mais sa carri\u00e8re d'auteur-compositeur, surtout, en fait l'un des musiciens dont l'influence fut la plus profonde et la plus durable, sur de nombreux courants musicaux contemporains. David Byrne, Elvis Costello, Michael Doucet, Los Lobos, Del McCoury, Robert Plant, Bonnie Raitt, les Pointer Sisters, REM, Jo-El Sonnier figurent parmi les artistes qui ont rencontr\u00e9 le succ\u00e8s en interpr\u00e9tant les chansons qu'il a \u00e9crites et compos\u00e9es."@fr,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0422\u043e\u043c\u043f\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Thompson; 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1949, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0412 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Rolling Stone \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 19 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u00ab100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:74664857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Thompson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/74664857>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Thompson_-_6-21-07_-_Photo_by_Anthony_Pepitone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Thompson_(musician)>.
doremus_artist:20f7ab24-a365-31c5-a0fd-0730c2c42ef7
owl:sameAs viaf:232847401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232847401>.
doremus_artist:2119d49e-bcea-3af5-8e32-91f7a7a35e19
owl:sameAs viaf:48491536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48491536>.
doremus_artist:213de70b-69c7-3262-8312-8bb0d91f8a3b
owl:sameAs viaf:171026653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171026653>.
doremus_artist:2191b3e2-dc35-3156-bf33-55256e0739c9
owl:sameAs viaf:2661626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661626>.
doremus_artist:2248415a-d008-3db7-adef-a9b617f857e5
owl:sameAs viaf:71689780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71689780>.
doremus_artist:23270744-cea3-3d31-b793-9a53ffea6bf2
    rdfs:comment
        "Martine G\u00e9liot est une harpiste fran\u00e7aise n\u00e9e le 8 d\u00e9cembre 1948 \u00e0 Paris, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 7 f\u00e9vrier 1988."@fr;
    owl:sameAs viaf:114965111;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Martine_G\u00e9liot>,
        <http://viaf.org/viaf/114965111>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martine_et_Bernard_GÃ©liot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martine_GÃ©liot.
doremus_artist:24dd4bff-b20b-3206-848a-6dca65d93ca1
owl:sameAs viaf:22331281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331281>.
doremus_artist:25a8de22-2b69-3fba-89c4-36bb83d665b2
owl:sameAs viaf:40534122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40534122>.
doremus_artist:2600fb92-0c99-3484-a75f-208c178b45f3
owl:sameAs viaf:7261277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7261277>.
doremus_artist:260cce9f-4165-3fce-b727-76f71e51edae
owl:sameAs viaf:80103269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80103269>.
doremus_artist:26195f9d-916d-3cba-a7c4-a7697237ad3c
    rdfs:comment
    "Marina Chiche (1981 - ) est une violoniste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:34244946;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marina_Chiche>,
        <http://viaf.org/viaf/34244946>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marina_Chiche.
doremus_artist:2649f344-c6ee-3620-aaab-a2a20f715087
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Alexander Korsantia (born 1965, Tbilisi) is a Georgian international award-winning pianist. Alexander immigrated to Canada in 1992, settling in Vancouver, British Columbia. After living in Vancouver for a number of years, he currently resides in Boston, Massachusetts. He visits Vancouver from time to time, enjoying adventures on Vancouver Island, large gatherings, and the company of friends. In 1999 Korsantia was decorated with the National Honor Medal from the Georgian Government."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u044f (\u0440\u043e\u0434. 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1965, \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438) \u2014 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0442\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u2116 43 \u0438 \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1990, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0422\u0435\u043d\u0433\u0438\u0437\u0430 \u0410\u043c\u0438\u0440\u044d\u0434\u0436\u0438\u0431\u0438). \u0412 1988 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0432 1995-\u043c \u2014 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432\u0435. \u0421 1993 \u0433. \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0421\u0428\u0410: \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0422\u043e\u0440\u0430\u0434\u0437\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c, \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u0412 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u0435\u0439: \u0432 1999 \u0433. \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u0430, \u0432 2003 \u0433. \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043d\u044f\u043b\u043e \u043e \u043d\u0451\u043c \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c; \u0432 2004 \u0433. \u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0430\u0443\u0433\u0443\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u0438 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0421\u0430\u0430\u043a\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:306322676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Korsantia>,
        <http://viaf.org/viaf/306322676>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Korsantia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksandre_Korsantia.
doremus_artist:2850ffc7-426a-34d8-8024-d3dec87a811c
owl:sameAs viaf:64201507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64201507>.
doremus_artist:28cde670-2fb3-37e5-a2d2-1fbf78c6e16e
owl:sameAs viaf:70261600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70261600>.
doremus_artist:29f79d9c-7bce-3e83-9b2d-7bb3f6df4892
owl:sameAs viaf:224461606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224461606>.
doremus_artist:2a7a9b66-07bb-3484-88b0-c9c247a6fed0
owl:sameAs viaf:71583046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71583046>.
doremus_artist:2a96b793-2c8e-303e-98e6-fe14bbadefa1
    owl:sameAs viaf:252047677;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/252047677>,
        <http://viaf.org/viaf/313022039>.
doremus_artist:2be0ee38-8622-3d87-82e0-4c108333705c
    dbp:birthPlace dbr:Vevey;
    rdfs:comment
        "Antoine Chessex (* 1980 in Vevey, Schweiz) ist ein Schweizer Komponist, Klangk\u00fcnstler und Saxofonist. Im Fokus seiner Arbeiten steht die Auseinandersetzung mit physikalischen Aspekten von Klang und H\u00f6rpsychologischen Ph\u00e4nomenen im Raum. Seine Kompositionen sind oft durch die Erzeugung von Klangfl\u00e4chen charakterisiert. Die Werke von Chessex haben \u00fcber die Jahre die Grenzen zwischen Noise, Improvisation, notierte Neue Musik und Klangkunst \u00fcberschritten."@de,
        "Antoine Chessex (n\u00e9 en 1980 \u00e0 Vevey en Suisse) est un compositeur, saxophoniste, performeur et musicien exp\u00e9rimental."@fr,
        "Antoine Chessex is a Swiss composer, saxophone player and sound artist born in 1980 in Vevey (CH). His works assume a wide diversity of forms spanning compositions for ensembles, solo performances, sound installations and transdisciplinary projects. Chessex's compositions are characterized by textural density and microtonal tensions often resulting in sound masses addressing the physical dimensions of sound and spaces. He presents his works worldwide and appeared at numerous international venues and festivals in the United States, Japan, China, Russia and all around Europe."@en;
    owl:sameAs viaf:311574056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Chessex>,
        <http://viaf.org/viaf/311574056>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine_Chessex.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Chessex.
doremus_artist:2c2a535b-bc6a-3ff6-9127-9c8d2da5c8d2
owl:sameAs viaf:27258159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27258159>.
doremus_artist:2cffbc25-e901-3381-9790-b46d2fac647b
owl:sameAs viaf:9101017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9101017>.
doremus_artist:2d1929b5-dca8-330d-853a-32becebe5d70
owl:sameAs viaf:77484152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77484152>.
doremus_artist:2d62d225-f7f2-3ad2-94a1-d2b9ef9e6e79
owl:sameAs viaf:58067956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58067956>.
doremus_artist:2d6e1263-9e9f-3ae7-928a-efa5f6ab41aa
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Erik Oluf Tuxen (4 July 1902 - 28 August 1957) was a Danish big band leader, composer and arranger, who worked for most of his life in Denmark. From 1936 until his death by cancer on 28 August 1957 he was conductor at the Danish National Symphony Orchestra of Danish Radio. Along with Thomas Jensen and Launy Gr\u00f8ndahl, Tuxen pioneered performances and recordings of Carl Nielsen's music. Tuxen was also a prolific film arranger, responsible for the musical direction for many Danish films in the 1930s and 1940s. He was also a jazz bandleader."@en,
        "\u042d\u0440\u0438\u043a \u0422\u0443\u043a\u0441\u0435\u043d (\u0434\u0430\u0442. Erik Tuxen) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30af\u30fb\u30aa\u30e9\u30d5\u30fb\u30c8\u30a5\u30af\u30bb\u30f3\uff08\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bf\u30af\u30bb\u30f3\u3001Erik Olaf Tuxen\u30011902\u5e747\u67084\u65e5 - 1957\u5e748\u670828\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u4e3b\u306b\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u3001\u9332\u97f3\u3001\u5206\u6790\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u307e\u305f\u30011950\u5e74\u306e\u30a8\u30c7\u30a3\u30f3\u30d0\u30e9\u56fd\u969b\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c5\u756a\u3092\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u521d\u6f14\u3057\u3001\u6210\u529f\u3055\u305b\u305f\u3002\u3053\u308c\u306f\u305d\u308c\u307e\u3067\u534a\u5206\u5fd8\u308c\u53bb\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306e\u77e5\u540d\u5ea6\u3092\u4e0a\u3052\u308b\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b\u3082\u306a\u3063\u305f\u3002 \u5f7c\u306f\u540c\u3058\u5317\u6b27\u751f\u307e\u308c\u306e\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u3068\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u306b\u5927\u304d\u306a\u9055\u3044\u304c\u751f\u3058\u305f\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066\u3053\u3046\u89e3\u8aac\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u5317\u6b27\u306e\u81ea\u7136\u3068\u6587\u5316\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u97f3\u697d\u306b\u8868\u73fe\u3057\u3088\u3046\u3068\u3046\u8003\u3048\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u70b9\u3067\u306f\uff08\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306f\uff09\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306b\u76f8\u901a\u305a\u308b\u3082\u306e\u304c\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u53b3\u3057\u3044\u98a8\u571f\u3068\u7570\u306a\u3063\u305f\u3001\u5fae\u5999\u3067\u9759\u304b\u306a\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u81ea\u7136\u306f\u3001\u4e21\u8005\u306e\u4f5c\u98a8\u306b\u8457\u3057\u3044\u76f8\u9055\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u300d"@ja;
    owl:sameAs viaf:212975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Tuxen>,
        <http://viaf.org/viaf/212975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Tuxen.
doremus_artist:2d8d5edf-dac3-3be9-af20-b01278f00620
owl:sameAs viaf:69142059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69142059>.
doremus_artist:2ec338fa-5d3c-3e3b-bb8a-dea61b4aeb6f
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Tozzi. Giorgio Tozzi (n\u00e9 le 8 janvier 1923 \u00e0 Chicago, Illinois et mort le 30 mai 2011 \u00e0 Bloomington, Indiana) est un chanteur lyrique (basse) italo-am\u00e9ricain."@fr,
        "Giorgio Tozzi (8 de enero de 1923 \u2013 30 de mayo de 2011) fue un bajo, cantante de \u00f3pera, de nacionalidad estadounidense. Durante muchos a\u00f1os fue uno de los principales artistas de la Metropolitan Opera House, cantando primeros papeles de bajo en la mayor parte de los grandes teatros de \u00f3pera del mundo."@es,
        "Giorgio Tozzi (January 8, 1923 \u2013 May 30, 2011) was an American operatic bass. He was a mainstay for many years with the Metropolitan Opera, and sang principal bass roles in nearly every major opera house worldwide."@en,
        "Giorgio Tozzi, eigentlich George John Tozzi, (* 8. Januar 1923 in Chicago; \u2020 30. Mai 2011 in Bloomington, Indiana) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "\u0414\u0436\u043e\u0301\u0440\u0434\u0436\u043e \u0422\u043e\u0301\u0446\u0446\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Giorgio Tozzi; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1923, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e \u2014 30 \u043c\u0430\u044f 2011, \u0411\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:29719559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Tozzi>,
        <http://viaf.org/viaf/29719559>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26200cc1-b827-4271-b517-6571f62436ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giorgio_Tozzi.
doremus_artist:308e4474-e91c-3afb-b8d8-7913cb1618cc
owl:sameAs viaf:120191908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120191908>.
doremus_artist:31e06b5e-3f72-3066-a393-ff4790848255
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Johnson.Alphonso JohnsonFichier:Alphonso Johnson.jpg Alphonso Johnson \u00e0 Rochester New York en 1977 Alphonso Johnson, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1951 \u00e0 Philadelphie, est un bassiste am\u00e9ricain, qui a notamment jou\u00e9 avec le Weather Report."@fr,
        "Alphonso Johnson (* 2. Februar 1951 in Philadelphia) ist ein US-amerikanischer Jazzbassist des Modern Jazz und Fusionjazz."@de,
        "Alphonso Johnson (1 januari 1951, Philadelphia) is een Amerikaans jazzbassist die tevens de Chapman Stick bespeelt. Hij verwierf onder andere bekendheid als bassist bij de jazzrock-formatie Weather Report. Johnson begon als kind als trombonist, maar ging al snel over op elektrische basgitaar. Voordat hij de vaste bassist van Weather Report werd, was hij een sessie muzikant met diverse andere jazz-muzikanten. Na zijn carri\u00e8re bij Weather Report ging hij samenwerken met drummer Billy Cobham. Alphonso Johnson is nog steeds van grote invloed op de hedendaagse bassisten."@nl,
        "Alphonso Johnson (born February 2, 1951) is an American jazz bassist, who has been active since the early 1970s."@en,
        "Alphonso Johnson (nascido em 2 de fevereiro de 1951, Filad\u00e9lfia, Pensilv\u00e2nia) \u00e9 um baixista de jazz norte-americano, que tem sido influente desde a d\u00e9cada de 1970. Johnson chegou \u00e0 fama ao excursionar e gravar tr\u00eas \u00e1lbuns com Weather Report (1974-1976)."@pt,
        "Alphonso Johnson (ur. 2 lutego 1951 w Filadelfii) \u2013 ameryka\u0144ski basista jazzowy. Znany przede wszystkim z wyst\u0119p\u00f3w w zespole Weather Report. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ponadto m.in. z takimi wykonawcami jak: Chuck Mangione, Michael Jackson, Santana, Phil Collins oraz Steve Hackett."@pl,
        "Alphonso Johnson es un m\u00fasico de jazz y jazz fusion estadounidense especializado en el uso del bajo el\u00e9ctrico y del Chapman Stick."@es,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Alphonso Johnson\u30011951\u5e742\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u30021970\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u982d\u89d2\u3092\u73fe\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71586664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alphonso_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/71586664>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8d789be-7b83-4147-afc3-1926517f2fdc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alphonso_Johnson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alphonso_Johnson.
doremus_artist:33347598-25cf-33a4-9076-152a25852e86
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kastner. Jean-Georges Kastner, n\u00e9 le 9 mars 1810 \u00e0 Strasbourg et mort le 19 d\u00e9cembre 1867 \u00e0 Paris, est un compositeur et un musicologue alsacien, th\u00e9ologien protestant de formation."@fr,
        "Dopo aver gi\u00e0 realizzato quattro opere, si rec\u00f2 a Parigi per proseguire i suoi studi sotto la guida di Berton e Antonin Reicha. Nel 1837 pubblic\u00f2 un saggio intitolato Trait\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral d'instrumentation che venne accolto favorevolmente dal Conservatorio. \u00c8 stato autore di varie opere (B\u00e9atrice, La Maschera, Les Nonnes de Robert le Diable); ha composto anche Livres-partitions, una sorta di sinfonie vocali e strumentali introdotte da saggi storici sui protagonisti (Les dans des morts, De la danse macabre); ha prodotto anche liriche vocali, musica strumentale da camera, orchestrale."@it,
        "Jean-Georges Kastner, born 9 March 1810 in Strasbourg, died 19 December 1867 in Paris, was a composer and musicologist."@en,
        "Johann Georg Kastner (frz. auch Jean-Georges Kastner, * 9. M\u00e4rz 1810 in Stra\u00dfburg; \u2020 19. Dezember 1867 in Paris) war ein deutsch-franz\u00f6sischer Komponist und Musikschriftsteller."@de,
        "\u0416\u0430\u043d \u0416\u043e\u0440\u0436 \u041a\u0430\u0441\u0442\u043d\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Georges Kastner; 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1810, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1867, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u041e\u0439\u0433\u0435\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041a\u0430\u0441\u0442\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u7236\u89aa\u306f\u30c7\u30c8\u30f4\u30a3\u30ec\u30fc\u30eb\uff08Dettwiller\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Johann Georg Kastner\uff09\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30f4\u30a7\u30eb\u30c8\uff08W\u0153rth\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30b6\u30ed\u30e1\u30fb\u30d7\u30d5\u30a1\u30a4\u30d5\u30a1\u30fc\uff08Marie Salome geb. Pfeiffer\uff09\u3002\u697d\u624d\u306b\u6075\u307e\u308c\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u7236\u89aa\u306e\u8981\u671b\u3092\u5bb9\u308c\u30011827\u5e74\u304b\u30891832\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u795e\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u30021835\u5e74\u306b\u6b4c\u5287\u300a\u30b5\u30eb\u30de\u30bf\u30a4\u306e\u5973\u738b\u300b\u304c\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u5f8c\u306b\u3001\u540c\u5e02\u306e\u8a55\u8b70\u4f1a\u3088\u308a\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u540c\u5e74\u3088\u308a\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30e9\u30a4\u30d2\u30e3\u3068\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30e2\u30f3\u30bf\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30c8\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1837\u5e745\u670816\u65e5\u306b\u3001\u9580\u4eba\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30de\u30d6\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30bd\u30fc\uff08L\u00e9onie Amable Alberte Boursault\uff09\u3068\u30d1\u30ea\u3067\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u3002\u65b0\u5a66\u304c\u88d5\u798f\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u30ab\u30b9\u30c8\u30cd\u30eb\u306f\u7d4c\u6e08\u7684\u306a\u4e0d\u5b89\u306a\u3057\u3067\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306b\u643a\u308f\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002\u306a\u304a\u3001\u606f\u5b50\u306e\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30ab\u30b9\u30c8\u30cd\u30eb\u306f\u3001\u30d4\u30ed\u30d5\u30a9\u30f3\uff08Pyrophon\uff09\u3068\u3044\u3046\u697d\u5668\u306e\u767a\u660e\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ab\u30b9\u30c8\u30cd\u30eb\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u69d8\u5f0f\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u5fb9\u5e95\u3057\u3066\u3001\u5408\u5531\u306a\u3069\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u7684\u306a\u8981\u7d20\u3092\u63a1\u308a\u5165\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32096522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Georges_Kastner>,
        <http://viaf.org/viaf/32096522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62d84974-5e7f-4b59-9049-fa489f3d9b5a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Georges_Kastner_Adolphe_Berdoy_1867_BNF_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Georges_Kastner.
doremus_artist:3346cbd6-0147-366b-9e3b-662b2d4da39c
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Omer;
    dbp:deathPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Jean (Jehan) Titelouze (* 1563 in Saint-Omer; \u2020 24. Oktober 1633 in Rouen) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist. Er wurde in seinem Geburtsort und in Douai zum Organisten ausgebildet und wirkte ab 1585 in Rouen, wo er im Jahre 1610 zum Kanonikus aufstieg. Er wird auch als Gr\u00fcnder der franz\u00f6sischen Orgelmusik bezeichnet, da er als einer der ersten Musik speziell f\u00fcr dieses Instrument schuf. Damit begann die Trennung von Orgelmusik und Musik f\u00fcr andere Tasteninstrumente. Bekannt wurde er auch als Improvisateur und Theoretiker, sein bekanntestes Werk war seine Sammlung Hymnes de l'Eglise."@de,
        "Jean (Jehan) Titelouze (c. 1562/3 \u2013 24 de outubro de 1633) foi um organista franc\u00eas, poeta e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a."@pt,
        "Jean (Jehan) Titelouze (c. 1562/63 \u2013 24 October 1633) was a French composer, poet and organist of the early Baroque period. His style was firmly rooted in the Renaissance vocal tradition, and as such was far removed from the distinctly French style of organ music that developed during the mid-17th century. However, his hymns and Magnificat settings are the earliest known published French organ collections, and he is regarded as the first composer of the French organ school."@en,
        "Jean Titelouze (o Jehan Titelouze) fue organista compositor y poeta franc\u00e9s nacido en Saint-Omer, en 1562 y fallecido en Ruan, el 24 de octubre de 1633. Si bien hist\u00f3ricamente pertenece al primer barroco, su estilo encaja firmemente en la tradici\u00f3n del Renacimiento, y en su obra se distingue el \u00f3rgano de lo generalmente utilizado en Francia en el siglo XVII. Sus himnos y el Magnificat son las primeras composiciones para \u00f3rgano en su pa\u00eds, por lo cual se le considera el fundador de la Escuela Francesa de \u00f3rgano."@es,
        "Jean Titelouze (znany r\u00f3wnie\u017c jako Jehan Titelouze) (ur. ok. 1562/3 - zm. 24 pa\u017adziernika 1633) \u2013 francuski kompozytor, poeta i organista wczesnego baroku. Styl Titelouze by\u0142 mocno zakorzeniony w tradycji Renesansu i odbiega od wyra\u017anego francuskiego stylu muzyki organowej, kt\u00f3ry rozwin\u0105\u0142 si\u0119 w po\u0142owie XVII wieku. Uznawany jest za pierwszego kompozytora francuskiej szko\u0142y organowej. Jego hymny oraz Magnificat s\u0105 najwcze\u015bniejszymi znanymi kolekcjami muzyki organowej, kt\u00f3re zosta\u0142y wydane we Francji. Zmar\u0142 w 1633 roku."@pl,
        "Jehan Titelouze (Sint-Omaars, rond 1563 \u2013 Rouen, 25 oktober 1633) was organist-titularis van de Kathedraal van Rouen. Titelouze was een groot orgelkundige en daarnaast goed op de hoogte met de orgelkunst van Spanje en Engeland.In zijn opdracht werden talrijke nieuwe orgels gebouwd, onder andere in de Notre-Dame te Parijs.Zijn werk sluit aan op de 16e-eeuwse meerstemmigheid en wordt beschouwd als het begin van de Franse orgelschool."@nl,
        "Jehan Titelouze (ou Jean Titelouze), n\u00e9 \u00e0 Saint-Omer sans doute en 1563, mort \u00e0 Rouen le 25 octobre 1633, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur (ou le p\u00e8re) de l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise d\u2019orgue."@fr,
        "Pur appartenendo storicamente all'et\u00e0 del primo Barocco, il suo stile si inserisce fermamente nel solco della tradizione vocale del Rinascimento, ed \u00e8 per questo distinto dalla corrente organistica che si diffuse in Francia nel secolo XVII. Tuttavia, le sue elaborazioni di inni e dei Magnificat sono le prime composizioni per organo classico francese, per le quali egli \u00e8 considerato il capostipite della Scuola organistica francese."@it;
    owl:sameAs viaf:85510352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Titelouze>,
        <http://viaf.org/viaf/85510352>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theatrum_Vrbium_00118_Rouen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Titelouze.
doremus_artist:34911321-d779-3aff-88f2-6091228741fc
    dbp:birthPlace dbr:Erfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Inizi\u00f2 a studiare musica con lo zio, Johann Christian Kittel, organista a Erfurt. Nel 1762 circa ottenne il suo primo incarico di organista nella Barfilsserkirche di Erfurt. Dopo la morte del padre, nel 1769, si occup\u00f2 anche dell'impresa di famiglia, nel commercio delle pellicce, riuscendo comunque a effettuare tourn\u00e9e in Germania negli anni settanta e in altre citt\u00e0 d'Europa negli anni ottanta e novanta. Il 15 aprile 1789, durante il viaggio di Wolfgang Amadeus Mozart verso Berlino, lui e H\u00e4ssler si cimentarono in una sfida all'organo. H\u00e4ssler era inoltre in contatto con Johann Nikolaus Forkel, Johann Adam Hiller, Franz Benda e Carl Philipp Emanuel Bach. Dopo due anni a Londra (1790-1792), si trasfer\u00ec in Russia, stabilendosi prima a San Pietroburgo, poi, nel 1794, a Mosca, dove fu un appr"@it,
        "Johann Wilhelm H\u00e4ssler (March 29, 1747 \u2013 March 22 (other sources, March 29), 1822), was a German composer, organist and pianist. H\u00e4ssler was born in Erfurt. He first studied under his uncle Johann Christian Kittel, who was an organist at Erfurt. His first post was as organist of the local Barfilsserkirche in around 1762. His father died in 1769 and from then on he also managed the family fur business, though he still managed concert tours of Germany in the early 1770s, then in other places in Europe in the 1780s and 1790s. On 15 April 1789 he entered an organ competition with Wolfgang Amadeus Mozart in Dresden during Mozart's Berlin journey. On these tours he also came into contact with Johann Nikolaus Forkel, Johann Adam Hiller, Franz Benda, and Carl Philipp Emanuel Bach. He spent 1790 to"@en,
        "Johann Wilhelm H\u00e4ssler est un compositeur, organiste et pianiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Erfurt le 29 mars 1747 et mort \u00e0 Moscou, le 22 mars 1822."@fr,
        "Johann Wilhelm H\u00e4\u00dfler (* 29. M\u00e4rz 1747 in Erfurt; \u2020 29. M\u00e4rz 1822 in Moskau) war ein deutscher Komponist und Organist."@de,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0413\u0435\u0441\u0441\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Wilhelm H\u00e4\u03b2ler; 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1747, \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442 \u2014 17(29) \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1822, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0447\u0435\u043c\u0431\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:24808406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Wilhelm_H\u00e4ssler>,
        <http://viaf.org/viaf/24808406>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Wilhelm_HÃ¤ssler_(1747â1822).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Wilhelm_HÃ¤ssler.
doremus_artist:34fa385d-3a39-3b14-b04d-87cc80ff8c95
    dbp:birthPlace dbr:Le_Touquet;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Christian Ferras (* 17. Juni 1933 in Le Touquet; \u2020 14. September 1982 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist. Sein Vater, Robert, war ein Hotelier und ein ehemaliger Violinsch\u00fcler von Marcel Chailley, der ein enger Freund und Bewunderer von Camille Saint-Sa\u00ebns gewesen war. Christian war ein sehr talentierter Sch\u00fcler und machte ph\u00e4nomenale Fortschritte unter dem wachsamen Auge seines Vaters. 1941, gerade 8 Jahre alt, begann Christian Ferras Studien am Musikkonservatorium von Nizza bei Charles Bistesi, der ein Sch\u00fcler von Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe gewesen war. Im darauf folgenden Jahr trat er erstmals \u00f6ffentlich auf, und 1943 gewann er den 1. Preis des Konservatoriums."@de,
        "Christian Ferras (17 June 1933 \u2013 14 September 1982) was a French violinist."@en,
        "Christian Ferras (Le Touquet, 17 de junio de 1933 - Par\u00eds, 14 de septiembre de 1982) fue un violinista franc\u00e9s. Ferras empez\u00f3 a estudiar viol\u00edn con su padre, alumno de Marcel Chailley. Entr\u00f3 en el Conservatorio de Niza en 1941, como estudiante de Charles Bistesi, antiguo alumno de Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe, y dos a\u00f1os despu\u00e9s obtuvo el primer premio de viol\u00edn. En 1944 se traslad\u00f3 al Conservatorio de Par\u00eds. En 1946 gan\u00f3 el primer premio en las disciplinas de viol\u00edn y m\u00fasica de c\u00e1mara, y comenz\u00f3 a dar conciertos con la orquesta Pasdeloup y el director Arbert Woff (despu\u00e9s Paul Paray). Trabaj\u00f3 con el violinista y compositor rumano George Enescu."@es,
        "Christian Ferras, n\u00e9 au Touquet-Paris-Plage (France) le 17 juin 1933 et mort \u00e0 Paris le 14 septembre 1982, est un violoniste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Christian Ferras; 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1933, \u041b\u0451 \u0422\u0443\u043a\u0435, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041f\u0430-\u0434\u0435-\u041a\u0430\u043b\u0435 \u2014 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1982, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30b9\uff08Christian Ferras, 1933\u5e746\u670817\u65e5 - 1982\u5e749\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116508455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Ferras>,
        <http://viaf.org/viaf/116508455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71b66ee4-807d-4077-99ca-61b308aba02b>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Ferras_1965_touring_Southern_Africa.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Ferras.
doremus_artist:36461bad-9f49-308c-8313-1143a2406ff8
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Jane Henschel (* 2. M\u00e4rz 1952 in Los Angeles) ist eine amerikanische Operns\u00e4ngerin (Alt)."@de,
        "Jane Henschel (2 de marzo de 1952) es una mezzosoprano y contralto estadounidense de \u00f3pera."@es,
        "Jane Henschel (born 2 March 1952) is an American operatic mezzo soprano. Henschel, who was born in Wisconsin, studied at the University of Southern California, and then pursued further studies in Germany, where she has made her home. Her numerous opera appearances include Baba the Turk in Igor Stravinsky's The Rake\u2019s Progress with Glyndebourne Festival Opera, the Saito Kinen Festival Matsumoto, and the Salzburg festival; Brang\u00e4ne in Richard Wagner\u2019s Die Walk\u00fcre with Paris Op\u00e9ra and the Los Angeles Opera; the Principessa in Giacomo Puccini\u2019s Suor Angelica with conductor Riccardo Chailly and the Royal Concertgebouw Orchestra; Blanche de la Force in Francis Poulenc\u2019s Dialogues des Carm\u00e9lites in Amsterdam; Kostelnicka Buryjovka in Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek\u2019s Jen\u016ffa under Seiji Ozawa in Japan; and the Kaban"@en;
    owl:sameAs viaf:19872198;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Henschel>,
        <http://viaf.org/viaf/19872198>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Henschel.
doremus_artist:36d9eda4-a17d-3b09-ab27-f27eefc2e6a2
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9a Guiot est une soprano fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Garons (Gard) le 11 janvier 1928.Elle a obtenu en 1955 les premiers prix de chant et d'op\u00e9ra du Conservatoire de Paris et le prix Osiris.Elle entre alors \u00e0 la R\u00e9union des th\u00e9\u00e2tres lyriques nationaux (RTLN) et sera membre de la troupe de l\u2019Op\u00e9ra de 1956 \u00e0 1973."@fr;
    owl:sameAs viaf:2658572;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9a_Guiot>,
        <http://viaf.org/viaf/2658572>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d163ee4-ce37-47e0-beb7-3d96af48c6d3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:AndrÃ©a_Guiot.
doremus_artist:3723e726-2fbb-30ff-ae37-05b59d3710c9
owl:sameAs viaf:49370898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49370898>.
doremus_artist:374083f0-5948-34de-b1d4-2a96da7641e7
owl:sameAs viaf:18905403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18905403>.
doremus_artist:37702bd4-cd09-39e4-848b-cda3c2bbb689
    owl:sameAs viaf:74962892;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74962892>,
        <https://musicbrainz.org/artist/904b9570-462f-479b-a999-f55a0b0f8a3e>.
doremus_artist:3791861e-20fb-3ec9-babf-6ceb6351f04c
owl:sameAs viaf:68558017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68558017>.
doremus_artist:38230dbf-c94c-3749-9b46-c8959d098399
owl:sameAs viaf:32208929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32208929>.
doremus_artist:3855e955-0dff-3418-b699-2a20b5a886dd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wells,_Somerset>;
    rdfs:comment
        "Ronald Geoffrey Corp, SSC, OBE (born 4 January 1951) is a composer, conductor and Church of England priest. He is founder and Artistic Director of the New London Orchestra (NLO) and the New London Children's Choir. Corp is Musical Director of the London Chorus, a position he took up in 1994, and is also Musical Director of the Highgate Choral Society. Corp was born and grew up in Wells, Somerset, later studying music at Oxford University. He was appointed Officer of the Order of the British Empire (OBE) in the 2012 New Year Honours for services to music."@en;
    owl:sameAs viaf:34653543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronald_Corp>,
        <http://viaf.org/viaf/34653543>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62f405fa-12a8-4115-b063-0477b16ed1dc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronald_Corp.
doremus_artist:38cb2745-d713-3faf-92e4-520b77a57c3f
owl:sameAs viaf:56822183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56822183>.
doremus_artist:394343ad-b759-357a-8b16-306c9384a7d9
owl:sameAs viaf:223074; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223074>.
doremus_artist:3a4f8c90-8a18-3a93-b637-18e9b9b54918
owl:sameAs viaf:7590034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7590034>.
doremus_artist:3a83ad10-df8c-376a-9716-c67641ed7e74
owl:sameAs viaf:100323259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100323259>.
doremus_artist:3b158bd3-57da-3779-8159-a33101bed31a
owl:sameAs viaf:34649333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649333>.
doremus_artist:3b7b1458-d89c-324a-980e-6c6de578522f
owl:sameAs viaf:66749954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66749954>.
doremus_artist:3bca9066-25da-30c9-865b-21033b83957a
    dbp:birthPlace dbr:Zittau;
    dbp:deathPlace dbr:Coburg;
    rdfs:comment
        "Melchior Franck (* ca. 1580 in Zittau; \u2020 1. Juni 1639 in Coburg) war ein evangelischer deutscher Komponist an der Stilwende von der Sp\u00e4trenaissance zum Fr\u00fchbarock."@de,
        "Melchior Franck (Zittau (Zorne?), omstreeks 1579\u2013 Coburg, 1 juni 1639) was een Duitse componist van de late Renaissance en de vroege Barok. Hij was een bijzonder vruchtbare componist van protestantse kerkmuziek, in het bijzonder motetten. Hij introduceerde de stilistische nieuwigheden van de Venetiaanse School benoorden de Alpen naar Duitsland."@nl,
        "Melchior Franck (c. 1579 \u2013 1 June 1639) was a German composer of the late Renaissance and early Baroque eras. He was a hugely prolific composer of Protestant church music, especially motets, and assisted in bringing the stylistic innovations of the Venetian School north across the Alps into Germany."@en,
        "Melchior Franck (ur. ok. 1580 w Zittau, zm. 1 czerwca 1639 w Coburgu) \u2013 niemiecki kompozytor ewangelicki prze\u0142omu p\u00f3\u017anego renesansu i wczesnego baroku. Autor tekstu pie\u015bni \u015bwi\u0105tecznej O Tannenbaum. Nie jest znana dok\u0142adna data urodzenia kompozytora. Przypuszczalnie by\u0142 uczniem Christopha Demantiusa. W 1603 obj\u0105\u0142 posad\u0119 nadwornego kapelmistrza na dworze ksi\u0119cia Jana Kazimierza Wittelsbacha w Coburgu, kt\u00f3r\u0105 zajmowa\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia. Po wielu problemach \u017cyciowych (\u015bmier\u0107 jego dzieci i \u017cony, trudny okres wojny trzydziestoletniej, \u015bmier\u0107 ksi\u0119cia Jana Kazimierza, Franck zmar\u0142 w biedzie."@pl,
        "Melchior Franck est un compositeur allemand de la Renaissance tardive et du d\u00e9but de l'\u00e9poque baroque, n\u00e9 \u00e0 Zittau vers 1579 et mort \u00e0 Cobourg le 1er juin 1639. Compositeur prolifique de musique d'\u00e9glise exclusivement protestante, plus sp\u00e9cialement de motets, il a apport\u00e9 de nombreuses innovations stylistiques de l'\u00e9cole v\u00e9nitienne."@fr,
        "\u30e1\u30eb\u30d2\u30aa\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af \uff08Melchior Franck, 1579\u5e74 \u9803\uff5e1639\u5e746\u67081\u65e5\uff09\u306f\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u304b\u3089\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u304d\u308f\u3081\u3066\u591a\u4f5c\u306a\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u304c\u591a\u3044\u3002\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306e\u9769\u65b0\u3092\u3001\u30a2\u30eb\u30d7\u30b9\u3092\u8d8a\u3048\u3066\u30c9\u30a4\u30c4\u3078\u3068\u5317\u4e0a\u3055\u305b\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:275552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melchior_Franck>,
        <http://viaf.org/viaf/275552>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4bccfbf6-4e77-4af0-9874-3378ad31bf70>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melchior_Franck.
doremus_artist:3c4931b5-d73f-3c76-a2b1-dfbf2d0efc14
owl:sameAs viaf:202651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202651>.
doremus_artist:3c7872a5-9912-3de8-8de6-0d1da39e8db5
owl:sameAs viaf:260304109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260304109>.
doremus_artist:3e024a46-888e-3fb3-9a2e-6bd50a8291a6
owl:sameAs viaf:10039952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039952>.
doremus_artist:3e0a018c-e132-354c-b64a-242c807968e4
    dbp:birthPlace dbr:Å iauliai;
    rdfs:comment
        "Saulius Sondeckis (* 11. Oktober 1928 in \u0160iauliai; \u2020 3. Februar 2016) war ein litauischer Dirigent und Professor."@de,
        "Saulius Sondeckis (11 October 1928 \u2013 3 February 2016) was a Lithuanian violinist, conductor, orchestra leader and professor. He founded the Lithuanian Chamber Orchestra in 1960 and was its artistic director and principal conductor until 2004."@en,
        "Saulius Sondeckis est un violoniste, chef d'orchestre et professeur lituanien n\u00e9 le 11 octobre 1928 \u00e0 \u0160iauliai et mort le 3 f\u00e9vrier 2016 \u00e0 Vilnius."@fr,
        "\u0421\u0430\u0301\u0443\u043b\u044e\u0441 \u0421\u043e\u043d\u0434\u0435\u0301\u0446\u043a\u0438\u0441 (\u043b\u0438\u0442. Saulius Sondeckis; 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u0428\u044f\u0443\u043b\u044f\u0439 \u2014 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2016) \u2014 \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1980)."@ru,
        "\u30b5\u30a6\u30ea\u30e5\u30b9\u30fb\u30bd\u30f3\u30c7\u30c4\u30ad\u30b9\uff08Saulius Sondeckis\u30011928\u5e7410\u670811\u65e5 - 2016\u5e742\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b5\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30bd\u30f3\u30c7\u30c4\u30ad\u3068\u3082\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30b7\u30e3\u30a6\u30ec\u30a4\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30f4\u30a3\u30ea\u30cb\u30e5\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6307\u63ee\u3092\u30de\u30eb\u30b1\u30f4\u30a3\u30c1\u306b\u5b66\u3076\u30021956\u5e74\u306b\u30c1\u30e5\u30eb\u30ea\u30e7\u30fc\u30cb\u30b9\u82b8\u8853\u5b66\u6821\u306e\u5150\u7ae5\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011960\u5e74\u306b\u306f\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u30012004\u5e74\u307e\u3067\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u517c\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u3064\u3068\u3081\u308b\u3002\u540c\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u521d\u3081\u3066\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3059\u308b\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u696d\u7e3e\u306b\u3088\u308a\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30f4\u30a3\u30ea\u30cb\u30e5\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30d1\u30c8\u30e9\u30b9\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u30021994\u5e74\u306b\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u30a8\u30eb\u30df\u30bf\u30fc\u30b8\u30e5\u7f8e\u8853\u9928\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u517c\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3001\u30a8\u30eb\u30df\u30bf\u30fc\u30b8\u30e5\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8ca1\u56e3\u306e\u4f1a\u9577\u3068\u306a\u308b\u30022004\u5e74\u304b\u3089\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3001\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u540d\u8a89\u6559\u6388\u3092\u3064\u3068\u3081\u308b\u3002\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306e\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30ca\u30ab\u30ea\u30e3\u30b3\u30d5\u3068\u306e\u5354\u6f14\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22331155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Saulius_Sondeckis>,
        <http://viaf.org/viaf/22331155>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c060a429-007b-4b18-8c5c-d23f0c3f285f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2006_09_08_Sondeckis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Saulius_Sondeckis.
doremus_artist:3e62178d-8941-357e-9c09-4813b0a5b135
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    dbp:deathPlace dbr:Charenton-le-Pont;
    rdfs:comment
        "Fu uno degli esponenti di spicco della musica barocca francese. Per quanto le sue opere non siano pi\u00f9 eseguite spesso, viene ricordato grazie alla popolarit\u00e0 di alcune sue composizioni, come ad esempio il Rond\u00f2 dalla sua prima Suite de symphonies."@it,
        "Jean-Joseph Mouret (* 11. April 1682 in Avignon; \u2020 22. Dezember 1738 in Charenton-le-Pont) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Jean-Joseph Mouret (11 April 1682 in Avignon \u2013 22 December 1738 in Charenton-le-Pont) was a French composer whose dramatic works made him one of the leading exponents of Baroque music in his country. Even though most of his works are no longer performed, Mouret's name survives today thanks to the popularity of the Fanfare-Rondeau from his first Suite de symphonies, which has been adopted as the signature tune of the PBS program Masterpiece and is a popular musical choice in many modern weddings."@en,
        "Jean-Joseph Mouret (Avignon, 11 april 1682 \u2013 Charenton-le-Pont, 22 december 1738) was een Frans componist en dirigent."@nl,
        "Jean-Joseph Mouret (Avinh\u00e3o, 11 de abril de 1682 \u2014 Charenton, 22 de dezembro de 1738), foi um m\u00fasico franc\u00eas."@pt,
        "Jean-Joseph Mouret (Avi\u00f1\u00f3n, 11 de abril de 1682 \u2014 Charenton-le-Pont, 22 de diciembre de 1738) fue un m\u00fasico franc\u00e9s del Barroco."@es,
        "Jean-Joseph Mouret, n\u00e9 \u00e0 Avignon (Vaucluse) le 11 avril 1682 et mort \u00e0 Charenton le 22 d\u00e9cembre 1738, est un musicien et compositeur fran\u00e7ais. Il est connu sous le nom : \"le musicien des gr\u00e2ces.\""@fr,
        """\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30e0\u30fc\u30ec\uff08Jean-Joseph Mouret,1682\u5e744\u670811\u65e5- 1738\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30f4\u30a3\u30cb\u30e7\u30f3 \u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b7\u30e3\u30e9\u30f3\u30c8\u30f3\uff1d\u30eb\uff1d\u30dd\u30f3\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5287\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u308a\u3001\u5f7c\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4e3b\u5531\u8005\u306e\u3046\u3061\u306e1\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u5927\u90e8\u5206\u306e\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u4eca\u65e5\u3082\u306f\u3084\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u306a\u3044\u304c\u3001\u30e0\u30fc\u30ec\u306e\u540d\u524d\u306f\u4ea4\u97ff\u7d44\u66f2\u7b2c1\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u4eba\u6c17\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u4eca\u65e5\u751f\u304d\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u308c\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306ePBS\u306e\u756a\u7d44"Masterpiece"\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u97f3\u697d\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u3001\u307e\u305f\u73fe\u4ee3\u306e\u591a\u304f\u306e\u7d50\u5a5a\u5f0f\u3067\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308b\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:42104905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Joseph_Mouret>,
        <http://viaf.org/viaf/42104905>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Scene_from_Ballet_des_Sens_by_Mouret.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Joseph_Mouret.
doremus_artist:3e6d8cdf-d75c-3b55-b13d-da75bc215e6d
owl:sameAs viaf:19965146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19965146>.
doremus_artist:3ee4d8b3-d6dc-3046-af7f-5aea3b34bd5d
    dbp:birthPlace dbr:Berkhamsted;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u0627\u0631\u0629 \u0628\u0631\u0627\u064a\u062a\u0645\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Sarah Brightman) \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 14 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1960) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0631\u0627\u0642\u0635\u0629 \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u064a\u0631\u0643\u0627\u0645\u064a\u0633\u062a\u064a\u062f\u060c \u0647\u064a\u0631\u062a\u0641\u0648\u0631\u062f\u0634\u064a\u0631 \u060c\u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 (\u0647\u0648\u062a \u062c\u0648\u0633\u0633\u064a\u0628\u060c Hot Gossip) \u0644\u0644\u0631\u0642\u0635\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u063a\u0627\u0645 "\u0633\u062a\u0627\u0631\u0634\u064a\u0628 \u062a\u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u060cStarship Trooper" \u0641\u064a 1978 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0628\u0644\u063a 19 \u0633\u0646\u0629 \u0648\u062d\u0637\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629."""@ar,
        """Nonostante possieda un'impostazione vocale improntata sul canto lirico (\u00e8 un soprano leggero), esegue un repertorio di genere pop, crossover classico, techno, lirico, new age, symphonic rock e pop rock. \u00c8 spesso accreditata come creatrice del genere "crossover classico" e rimane tra i pi\u00f9 prolifici artisti di questo genere, con vendite mondiali pari a 30 milioni di album e 2 milioni di DVD, venendo etichettata da Billboard come il "soprano con il maggior numero di vendite di tutti i tempi"."""@it,
        "Sarah Brightman (* 14. August 1960 in Berkhamsted, Hertfordshire, England) ist eine britische Sopranistin und Schauspielerin."@de,
        "Sarah Brightman (Berkhamsted, Hertfordshire, 14 augustus 1960) is een Engelse zangeres, die vooral bekend is geworden in het genre van de musical, maar die ook opera-aria's zingt. Kenmerkend zijn haar zuivere zangstem en het grote bereik. Ze geeft concerten en brengt cd's uit, maar heeft nog geen rollen in operatheaters vertolkt. Meer algemene bekendheid kreeg ze door het uitbrengen van popmuzieknummers, soms samen met andere artiesten zoals Andrea Bocelli, met wie zij het nummer Time to Say Goodbye (Con te partir\u00f2) zong."@nl,
        "Sarah Brightman (Berkhamsted, Hertfordshire, 14 de agosto de 1960) \u00e9 uma atriz e cantora soprano inglesa. Vendeu mais de 30 milh\u00f5es de \u00e1lbuns e mais de 2 milh\u00f5es de DVDs, tendo conquistado 160 discos de Ouro e Platina em 34 pa\u00edses. A trilha sonora do musical O Fantasma da \u00d3pera, interpretado por Sarah, vendeu mais de 40 milh\u00f5es de c\u00f3pias se tornando um dos \u00e1lbuns mais vendidos de todos os tempos, sendo o mais vendido do seu g\u00eanero musical. Foi a fonte de inspira\u00e7\u00e3o para Andrew Lloyd Webber criar o papel de Christine Daa\u00e9 para o musical The Phantom of the Opera.Possui a habilidade de cantar em v\u00e1rias l\u00ednguas incluindo ingl\u00eas, espanhol, portugu\u00eas, franc\u00eas, latim, alem\u00e3o, italiano, russo, hindi e mandarim."@pt,
        "Sarah Brightman (Hertfordshire, Inglaterra, 14 de agosto de 1960) es una soprano, actriz, bailarina y directora de orquesta inglesa que interpreta m\u00fasica del g\u00e9nero denominado Classical Crossover. Ha cantado en ingl\u00e9s, espa\u00f1ol, franc\u00e9s, catal\u00e1n, lat\u00edn, alem\u00e1n, italiano, japon\u00e9s, hindi, mandar\u00edn, ruso y Occitano. Ha recibido 180 discos de Oro y Platino en 38 pa\u00edses y es la \u00fanica artista en el mundo que ha ocupado el puesto #1 en el Billboard Dance y el Billboard Classical Chart simult\u00e1neamente. Brightman fue nombrada Artista de la Paz por parte de la Unesco para el periodo 2012-2014."@es,
        "Sarah Brightman (born 14 August 1960) is an English classical crossover soprano, actress, musician, songwriter, and dancer. She has sung in many languages, including English, Spanish, French, Latin, German, Turkish, Italian, Russian, Mandarin Chinese, Japanese, and Catalan."@en,
        """Sarah Brightman (ur. 14 sierpnia 1960 w Berkhamsted, Hertfordshire) \u2013 angielska wokalistka (sopran) i aktorka. Starsza siostra piosenkarki Amelii Brightman. Najstarsza z 6 rodze\u0144stwa. Zadebiutowa\u0142a ju\u017c jako dwunastolatka w sztuce teatralnej I and Albert. Jako nastolatka wyst\u0119powa\u0142a w grupach tanecznych Hot Gossip oraz Pan's People. Z t\u0105 pierwsz\u0105 grup\u0105 nagra\u0142a wielki hit disco "I lost my heart to a starship trooper", \u015bwiatowy rozg\u0142os przynios\u0142y jej natomiast wyst\u0119py w musicalach oraz wsp\u00f3\u0142praca z Andrew Lloydem Webberem. Brightman ponadto znana jest ze wsp\u00f3\u0142pracy z producentem Frankiem Petersonem, tw\u00f3rc\u0105 projektu Gregorian oraz wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 pierwszego albumu projektu muzycznego Enigma."""@pl,
        "Sarah Brightman est une chanteuse et actrice anglaise, n\u00e9e le 14 ao\u00fbt 1960 \u00e0 Berkhampstead en Angleterre. Elle est la s\u0153ur ain\u00e9e d'Amelia Brightman, soliste du groupe Gregorian. Soprano et superstar internationale appr\u00e9ci\u00e9e autant pour son registre vocal impressionnant (plus de 3 octaves) que pour sa filmographie et ses performances sur sc\u00e8ne."@fr,
        "\u0421\u0430\u0301\u0440\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0301\u0439\u0442\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sarah Brightman; 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1960, \u0411\u0451\u0440\u043a\u0430\u043c\u0441\u0442\u0435\u0434, \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30b5\u30e9\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u30de\u30f3\uff08Sarah Brightman, 1960\u5e748\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u30021980\u5e74\u4ee3\u306b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u30011990\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306f\u30bd\u30ed\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3068\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u3092\u878d\u5408\u3057\u305f\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30ab\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u4e16\u754c\u7684\u306a\u9686\u76db\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u304a\u3051\u308b\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u90e8\u9580\u3068\u30c0\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u90e8\u9580\u3067\u540c\u6642\u306b1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u552f\u4e00\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u838e\u62c9\u00b7\u5e03\u840a\u66fc\uff08Sarah Brightman\uff0c1960\u5e748\u670814\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u82f1\u570b\u8de8\u754c\u97f3\u4e50\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u624b\u548c\u6f14\u54e1\u3002\u5979\u5728\u8fea\u65af\u53ef\u521d\u8a66\u557c\u8072\uff0c\u518d\u56e0\u70ba\u6f14\u7e79\u5b89\u5fb7\u9b6f\u00b7\u6d1b\u4f0a\u00b7\u97cb\u4f2f\u7684\u97f3\u6a02\u5287\u800c\u805e\u540d\u65bc\u4e16\u3002\u6700\u521d\u5979\u98fe\u6f14\u300a\u8c93\u300b\u5287\u4e2d\u7684\u5c0f\u8c93\u5091\u7c73\u746a\uff0c\u5f15\u8d77\u4e86\u97cb\u4f2f\u7684\u6ce8\u610f\u3002\u5275\u4f5c\u300a\u6b4c\u5287\u9b45\u5f71\u300b\u6642\uff0c\u5973\u4e3b\u89d2\u514b\u8389\u7d72\u6c40\u7684\u97f3\u6a02\u5c31\u662f\u6839\u64da\u5979\u7684\u97f3\u57df\u800c\u4f5c\u3002\u7d50\u679c\uff0c\u838e\u62c9\u5e03\u840a\u66fc\u548c\u98fe\u6f14\u9b45\u5f71\u7684\u9ea5\u53ef\u00b7\u514b\u52de\u4f5b\u7686\u4e00\u7832\u800c\u7d05\u3002\u5f8c\u4f86\u838e\u62c9\u4e5f\u6f14\u5531\u8a31\u591a\u97cb\u4f2f\u7684\u6b4c\u66f2\uff0c\u4e26\u6536\u9304\u5230\u5c08\u8f2f\u88e1\u3002\u5979\u8fd8\u57281992\u5e74\u5df4\u585e\u7f57\u90a3\u5965\u8fd0\u4f1a\u4e0a\u4e0e\u4f55\u585e\u00b7\u5361\u96f7\u62c9\u65af\u6f14\u5531\u4e86\u300a\u6c38\u8fdc\u7684\u670b\u53cb\u300b\u4e00\u66f2\uff0c\u5e76\u4e0e\u4e2d\u56fd\u6b4c\u624b\u5218\u6b22\u540c\u55312008\u5e74\u5317\u4eac\u5965\u8fd0\u4f1a\u4e3b\u9898\u6b4c\u300a\u6211\u548c\u4f60\u300b\uff08You and me\uff09\uff0c\u662f\u552f\u4e00\u4e00\u4f4d\u6f14\u5531\u8fc7\u4e24\u5c4a\u590f\u5b63\u5965\u8fd0\u4f1a\u4e3b\u9898\u66f2\u7684\u6b4c\u624b\u3002 \u5979\u7684\u55d3\u97f3\u5639\u4eae\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u5929\u7c41\u4e4b\u58f0\uff0c\u8457\u540d\u7684\u66f2\u76ee\u5305\u62ec\u300a\u544a\u522b\u7684\u65f6\u523b\u300b \uff08Time to Say Goodbye\uff09\u3001\u300aThe Phantom of the Opera\u300b\uff08\u9019\u662f\u300a\u6b4c\u5287\u9b45\u5f71\u300b\u7684\u4e3b\u984c\u66f2\uff0c\u838e\u62c9\u5148\u5f8c\u8ddf\u9ea5\u53ef\u00b7\u514b\u52de\u4f5b\u548cSteve Harley\u5408\u5531\u904e\u4e0d\u540c\u7248\u672c\uff09\u7b49\u3002\u838e\u62c9\u4e5f\u6f14\u5531\u904e\u8a31\u591a\u539f\u5287\u4e2d\u61c9\u662f\u7537\u89d2\u5531\u7684\u6b4c\u66f2\uff0c\u5305\u62ec\u6b4c\u5287\u300a\u675c\u862d\u6735\u516c\u4e3b\u300b\u4e2d\u7684\u300a\u516c\u4e3b\u5fb9\u591c\u672a\u7720\u300b\u3001\u97f3\u6a02\u5287\u300a\u6b4c\u5287\u9b45\u5f71\u300b\u7684\u300aThe Music of the Night\u300b\u7b49\u3002 \u838e\u62c9\u00b7\u5e03\u840a\u66fc\u548c\u610f\u5927\u5229\u7537\u9ad8\u97f3\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u6ce2\u4f3d\u5229\uff0c\u65b0\u897f\u5170\u5973\u9ad8\u97f3\u6d77\u8389\u00b7\u8587\u601d\u7279\u62c9\u7b49\u540c\u5c5e\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4e0e\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u7684 \u8de8\u754c\u97f3\u4e50\u6b4c\u5531\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42033137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sarah_Brightman>,
        <http://viaf.org/viaf/42033137>,
        <https://musicbrainz.org/artist/896f0194-8ab2-4278-81e0-c56a0444b569>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Osaka07_Opening_Sarah_Brightman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sarah_Brightman.
doremus_artist:3f4865a7-dbc1-303c-b6cd-72e11a1f2530
owl:sameAs viaf:7583895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7583895>.
doremus_artist:3ff81c97-097d-3bb7-876d-88b2de3caf44
    owl:sameAs viaf:113857493;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113857493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c09a0c53-200f-4566-93e8-df9d60572934>.
doremus_artist:401d9351-47bd-394c-948a-143f6cdd4e84
    dbp:birthPlace dbr:Winchester;
    rdfs:comment
        "Sarah Leonard (born 10 April 1953 in Winchester) is an English classical soprano, known for her performances of contemporary classical music by composers such as Harrison Birtwistle, Pierre Boulez and Michael Nyman. She studied at the Guildhall School of Music and Drama, after which she joined the BBC Singers and the Endymion Ensemble.  She made her debut at La Scala, Milan, in 1989 in the premiere of Dr Faustus by Giacomo Manzoni. In January 2013, she was made an Honorary Doctor of Music at the University of Hull."@en,
        "Sarah Leonard est une soprano britannique n\u00e9e \u00e0 Winchester le 10 avril 1953."@fr;
    owl:sameAs viaf:199833;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sarah_Leonard_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/199833>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sarah_Leonard_(singer)>.
doremus_artist:40603717-54f7-3679-bba7-363b410f0ef2
    dbp:birthPlace dbr:MÃ¼lhausen;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "William Wyler (* 1. Juli 1902 als Wilhelm Weiller in M\u00fclhausen, Elsass, damals Deutsches Kaiserreich; \u2020 27. Juli 1981 in Los Angeles) war ein deutsch-US-amerikanischer Filmregisseur und Produzent. Er galt \u00fcber drei Jahrzehnte als einer der f\u00fchrenden Regisseure Hollywoods und war dabei in vielf\u00e4ltigen Genres erfolgreich. Am Filmset war er insbesondere f\u00fcr seinen gro\u00dfen, bis ins Detail reichenden Perfektionismus bekannt. Wyler wurde zw\u00f6lfmal f\u00fcr den Oscar als Bester Regisseur nominiert und gewann ihn dreimal: 1943 f\u00fcr Mrs. Miniver, 1947 f\u00fcr Die besten Jahre unseres Lebens und 1960 f\u00fcr den Monumentalfilm Ben Hur, seine heute wohl bekannteste Arbeit."@de,
        "William Wyler (Mulhouse hoy Francia, entonces Alemania, 1 de julio de 1902 - Los \u00c1ngeles, 27 de julio de 1981) se traslad\u00f3 a los Estados Unidos en 1921 y fue un prol\u00edfico y sobresaliente director de cine, tres veces ganador del Premio de la Academia."@es,
        "William Wyler (ur. 1 lipca 1902 w Miluzie, zm. 27 lipca 1981 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser niemieckiego pochodzenia. Laureat trzech Oscar\u00f3w za filmy Ben-Hur, Najlepsze lata naszego \u017cycia oraz Pani Miniver, nominowany dwunastokrotnie. W 1966 roku otrzyma\u0142 nagrod\u0119 im. Irvinga G. Thalberga."@pl,
        "William Wyler, born as Willy Wyler (July 1, 1902 \u2013 July 27, 1981) was a French-born American film director, producer and screenwriter. Notable works included Ben-Hur (1959), The Best Years of Our Lives (1946), and Mrs. Miniver (1942), all of which won Academy Awards for Best Director, as well as Best Picture in their respective years, making him the only director of three Best Picture winners. Wyler received his first Oscar nomination for directing Dodsworth in 1936, starring Walter Huston, Ruth Chatterton and Mary Astor, \"sparking a 20-year run of almost unbroken greatness.\""@en,
        """William Wyler, geboren als Wilhelm Weiller, (M\u00fclhausen (Duitsland (tegenwoordig Mulhouse, Frankrijk), 1 juli 1902 - Los Angeles (Verenigde Staten), 27 juli 1981) was een Amerikaans filmregisseur, bekend van films als The Best Years of Our Lives, Roman Holiday en Ben-Hur. Hij stond bekend als een van de meest perfectionistische filmmakers van zijn tijd, die volledige controle over het maken van de film eiste en zijn acteurs tot het uiterste kon drijven. Zelfs de eenvoudigste sc\u00e8ne moest meerdere malen worden opgenomen. Hieraan hield hij de bijnaam "90-Take Wyler" over. William Wyler werd twaalf keer genomineerd voor de Oscar voor Beste Regisseur. Hij zou deze Oscar drie keer winnen; alleen John Ford heeft deze prijs vaker gewonnen."""@nl,
        "William Wyler, nascido Wilhelm Weiller (Mulhouse, ent\u00e3o Alemanha, 1 de Julho de 1902 - Los Angeles, 27 de Julho de 1981) foi um cineasta americano. Nascido na Als\u00e1cia, ent\u00e3o territ\u00f3rio alem\u00e3o, emigrou para os Estados Unidos em 1920, estabelecendo-se em Nova Iorque. Em 1922 muda-se para a Calif\u00f3rnia, onde realiza o seu primeiro filme em 1925. Em 1928 obt\u00e9m a cidadania estado-unidense."@pt,
        "William Wyler, n\u00e9 Wilhelm Weiller le 1er juillet 1902 \u00e0 Mulhouse (Empire allemand) et mort le 27 juillet 1981 \u00e0 Los Angeles (Californie), est un r\u00e9alisateur et producteur am\u00e9ricain d'origine suisse et alsacienne. Il est surtout connu pour avoir r\u00e9alis\u00e9 Vacances romaines ainsi que Ben-Hur, p\u00e9plum r\u00e9compens\u00e9 par onze Oscars."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0423\u0430\u0439\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Wyler; 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1902, \u041c\u044e\u043b\u0443\u0437 \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1981, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430. \u041d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb 12 \u0440\u0430\u0437. \u0410\u043a\u0442\u0451\u0440\u044b \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb 36 \u0440\u0430\u0437, \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u2014 14 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u0432\u00bb \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0443 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u044b \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430: \u00ab\u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441 \u041c\u0438\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u00bb (1942), \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043d\u0430\u0448\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438\u00bb (1946) \u0438 \u00ab\u0411\u0435\u043d \u0413\u0443\u0440\u00bb (1959). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0438\u00bb \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f (\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u0414\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0443\u0432\u0435\u0449\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u00bb, 1956)."@ru,
        "\u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0648\u0627\u064a\u0644\u0631 (William Wyler) (\u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a 1 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1902\u0645 \u2013 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a 27 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1981\u0645) \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u064b \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064b. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0628\u0646 \u0647\u0648\u0631 (Ben-Hur) (1959\u0645)\u060c \u0648\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0641\u064a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0646\u0627 (1946\u0645)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0645\u064a\u0646\u064a\u0641\u0631 (Mrs. Miniver) (1942\u0645)\u060c \u0648\u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0641\u0627\u0632 \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0627\u064a\u0644\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u062e\u0631\u062c\u060c \u0641\u0636\u0644\u0627\u064b \u0639\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 \u0639\u0631\u0636 \u0643\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627. \u0643\u0645\u0627 \u0641\u0627\u0632 \u0648\u0627\u064a\u0644\u0631 \u0628\u0623\u0648\u0644 \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0644\u0647 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c\u0647 \u062f\u0648\u062f\u0633\u0648\u0648\u0631\u062b (Dodsworth) \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1936\u0645\u060c \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0647\u064a\u0648\u0633\u062a\u0646 (Walter Huston)\u060c \u0648\u0631\u0648\u062b \u062a\u0634\u0627\u062a\u0631\u062a\u0648\u0646 (Ruth Chatterton)\u060c \u0648\u0645\u0627\u0631\u064a \u0623\u0633\u062a\u0648\u0631 (Mary Astor)\u060c \"\u0645\u0645\u0627 \u0623\u0643\u0633\u0628\u0647 20 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0638\u0645\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0642\u0637\u0639\u0629.\""@ar,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ef\u30a4\u30e9\u30fc\uff08William Wyler, 1902\u5e747\u67081\u65e5 - 1981\u5e747\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306e\u4e00\u4eba\u3002 \u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u76e3\u7763\u8cde\u30923\u56de\u53d7\u8cde\u3001\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u9ec4\u91d1\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u540d\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u300c\u5de8\u5320\u306e\u4e2d\u306e\u5de8\u5320\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u4e00\u4eba\u3002\u5b8c\u74a7\u4e3b\u7fa9\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u5e1d\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\uff08\u73fe\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6771\u90e8\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u5730\u57df\u570f\u30aa\u30fc\uff1d\u30e9\u30f3\u770c\u30df\u30e5\u30eb\u30fc\u30ba\uff09\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u60e0\u52d2\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWilliam Wyler\uff0c1902\u5e747\u67081\u65e5\uff0d1981\u5e747\u670827\u65e5)\uff0c\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\uff0c\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u3002 \u5728\u897f\u65b9\uff0c\u4ed6\u5e38\u8207\u53e6\u4e00\u4f4d\u5967\u65af\u5361\u734e\u5f97\u4e3b\u7684\u5c0e\u6f14\u6bd4\u5229\u00b7\u61f7\u5fb7\u88ab\u6df7\u6dc6\uff0c\u751a\u81f3\u8aa4\u70ba\u540c\u4e00\u4eba\u3002\u56e0\u70ba\u4ed6\u5011\u662f\u540c\u6642\u4ee3\u7684\u5927\u5c0e\u6f14\uff1b\u53c8\u7686\u662f\u7336\u592a\u8840\u7d71\u7684\u5fb7\u88d4\u7f8e\u570b\u4eba\uff1b\u300cWyler\u300d\u53ca\u300cWilder\u300d\u5f62\u97f3\u8fd1\uff1b\u300cBilly\u300d\u53c8\u662f\u300cWilliam\u300d\u7684\u66b1\u7a31\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:112356096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Wyler>,
        <http://viaf.org/viaf/112356096>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Wyler_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Wyler.
doremus_artist:41088712-ef9d-3cba-8c1a-1e5beba4b30a
owl:sameAs viaf:107022009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107022009>.
doremus_artist:41a5d936-073b-384b-b58d-eb576731ffd4
owl:sameAs viaf:64214959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64214959>.
doremus_artist:41a960aa-4868-3d09-bfce-b2242c6cb95d
    dbp:birthPlace dbr:Meung-sur-Loire;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2010) \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0643\u0648\u0631\u0646\u0648 (\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629:Alain Corneau) (\u063a\u0634\u062a 1943 - 30 \u063a\u0634\u062a 2010), \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0643\u0648\u0631\u0646\u0648 \u0628\u0645\u0648\u0646\u063a-\u0633\u0648\u063a_\u0644\u0648\u0627\u063a \u0628\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645 \u0644\u0648\u0627\u0631\u064a\u062a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0635\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0627\u060c \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0639 \u0643\u0648\u0633\u062a\u0627 \u063a\u0627\u0641\u0631\u0627\u0633 \u0643\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u060c \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0635\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u064a\u0641 \u0645\u0648\u0646\u062a\u0627\u0631\u062f \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639\u0647 3 \u0645\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647."@ar,
        "Alain Corneau  fue un actor, productor, guionista y director de cine franc\u00e9s que naci\u00f3 en Meung-sur-Loire, regi\u00f3n de Centro, departamento de Loiret, en el distrito de Orleans, Francia, el 7 de agosto de 1943 y falleci\u00f3 en Par\u00eds, Francia, el 30 de agosto de 2010, tras una extensa carrera art\u00edstica."@es,
        "Alain Corneau (* 7. August 1943 in Meung-sur-Loire; \u2020 30. August 2010 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Alain Corneau (7 August 1943 \u2013 30 August 2010) was a French film director and writer. Corneau was born in Meung-sur-Loire, Loiret. Originally a musician, he worked with Costa-Gavras as an assistant, which was also his first opportunity to work with the actor Yves Montand, with whom he would collaborate three times later in his career, including Police Python 357 (1976) and La Menace (1977). He directed G\u00e9rard Depardieu in the screen adaptation of Tous les matins du monde in 1991. Corneau died in Paris on 30 August 2010 from cancer, aged 67 and was interred at P\u00e8re Lachaise Cemetery."@en,
        "Alain Corneau (Meung-sur-Loire, 7 augustus 1943 - Parijs, 30 augustus 2010) was een Frans filmregisseur."@nl,
        "Alain Corneau (Meung-sur-Loire, 7 de Junho de 1943 \u2014 Paris, 30 de Agosto de 2010) foi um ator e cineasta franc\u00eas."@pt,
        "Alain Corneau (ur. 7 sierpnia 1943 roku w Meung-sur-Loire, zm. 30 sierpnia 2010 w Pary\u017cu) \u2013 francuski re\u017cyser, scenarzysta, aktor, producent filmowy, teatralny i telewizyjny. Laureat nagrody C\u00e9sar za film Wszystkie poranki \u015bwiata (Tous les matins du monde, 1992) w dw\u00f3ch kategoriach: najlepszy re\u017cyser i najlepszy film. Zmar\u0142 na raka p\u0142uc w paryskim szpitalu."@pl,
        "Alain Corneau, n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1943 \u00e0 Meung-sur-Loire (Loiret) et mort le 30 ao\u00fbt 2010 dans le 13e arrondissement de Paris, est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais de cin\u00e9ma."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u0301\u043d \u041a\u043e\u0440\u043d\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Alain Corneau, 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1943, \u041c\u044e\u043d-\u0441\u044e\u0440-\u041b\u0443\u0430\u0440, \u041b\u0443\u0430\u0440\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2010, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30ce\u30fc\uff08Alain Corneau, 1943\u5e748\u67087\u65e5 - 2010\u5e748\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u963f\u85cd\u00b7\u67ef\u8afe\uff08Alain Corneau\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u8207\u4f5c\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:43044212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Corneau>,
        <http://viaf.org/viaf/43044212>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Corneau_FFF_Yokohama_2005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Corneau.
doremus_artist:427f2677-c051-359a-97fc-47b15fdb515d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Blanc (8 December 1947 \u2013 24 January 2009) was a French singer, guitarist and actor."@en,
        "G\u00e9rard Blanc, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1947 et mort le 25 janvier 2009, est un chanteur et guitariste fran\u00e7ais, membre du groupe Martin Circus depuis 1969. Il \u00e9tait connu individuellement pour son succ\u00e8s de l'ann\u00e9e 1987, Une autre histoire. Il est le p\u00e8re de la com\u00e9dienne Laura Blanc."@fr;
    owl:sameAs viaf:89802592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Blanc>,
        <http://viaf.org/viaf/89802592>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82d82f3e-8f91-4d83-857e-8c1d99733e9e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:GÃ©rard_Blanc.
doremus_artist:43b7b76d-0bc5-3c0d-a89f-614d86c1419b
owl:sameAs viaf:14074424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14074424>.
doremus_artist:43eba796-5b5b-36c4-b081-7d3a1b67f1d3
owl:sameAs viaf:61730402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61730402>.
doremus_artist:43f0b7d5-bbb7-3dbb-b0f8-0e92670fcad6
owl:sameAs viaf:71582295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71582295>.
doremus_artist:453d4f9a-b919-391c-83f5-0e1a7bd6cd23
    dbp:birthPlace res:Nice;
    dbp:deathPlace res:PourriÃ¨res;
    rdfs:comment
        "Jacqueline Eymar est une pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e le 23 juin 1922 \u00e0 Nice, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 6 d\u00e9cembre 2008 \u00e0 Pourri\u00e8res (Var)."@fr;
    owl:sameAs viaf:34643089;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacqueline_Eymar>,
        <http://viaf.org/viaf/34643089>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eymar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacqueline_Eymar.
doremus_artist:4653fdd6-7482-3094-9bd4-00365c981f11
owl:sameAs viaf:44458908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44458908>.
doremus_artist:46c2efc4-88cc-37fc-8362-fd5c1a9af4dd
owl:sameAs viaf:165517613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165517613>.
doremus_artist:470c60d5-e046-364f-a83a-bb77b719cc54
owl:sameAs viaf:117473297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117473297>.
doremus_artist:48127f6d-4de6-34c0-a4ea-2a5aa511a30b
    rdfs:comment
        "Marco Facoli (c. 1540-1585), Venice, was an Italian organist, harpsichordist and composer."@en,
        "Marco Facoli, (v. 1540-1585), \u00e0 Venise, est organiste, claveciniste, compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:22409238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Facoli>,
        <http://viaf.org/viaf/22409238>,
        <http://viaf.org/viaf/310523211>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_Facoli.
doremus_artist:481d8585-dd49-34aa-b1e6-61ad4a98e550
    rdfs:comment
        "Steve Duke (born 1954) is an American classical and jazz saxophonist noted for his performance of contemporary classical music, particularly computer music."@en;
    owl:sameAs viaf:64266156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Duke>,
        <http://viaf.org/viaf/64266156>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Duke.
doremus_artist:48355cbf-55f4-32fc-b25f-b45c9aab5a8f
owl:sameAs viaf:19939632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19939632>.
doremus_artist:484a2661-aa50-321d-9002-57a2f6cef40f
owl:sameAs viaf:307321190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307321190>.
doremus_artist:48812964-7334-3ee8-a505-e3c2134cc6f9
    dbp:birthPlace res:MontlhÃ©ry;
    dbp:deathPlace res:Saint-Ãtienne;
    rdfs:comment
        "Denis Joly, n\u00e9 \u00e0 Montlh\u00e9ry le 12 mai 1906 et mort \u00e0 Saint-\u00c9tienne le 21 d\u00e9cembre 1979, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:46946803;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denis_Joly>,
        <http://viaf.org/viaf/46946803>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Denis_Joly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Joly.
doremus_artist:488412a3-01c2-33a6-9a3c-1631499e4d14
    dbp:birthPlace dbr:Stokenchurch;
    dbp:deathPlace dbr:Swansea;
    rdfs:comment
        "Richard Hickox Richard Sidney Hickox (n\u00e9 le 5 mars 1948 \u00e0 Stokenchurch (en) \u2013 mort le 23 novembre 2008 \u00e0 Swansea) est un chef d'orchestre, de ch\u0153ur et d'op\u00e9ra anglais."@fr,
        "Richard Sidney Hickox (CBE), (5 March 1948 \u2013 23 November 2008) was an English conductor of choral, orchestral and operatic music."@en,
        "Richard Sidney Hickox (Stokenchurch, 5 maart 1948 \u2013 Swansea, 23 november 2008) was een koor-, orkest- en operadirigent. Hij studeerde aan de Royal Academy of Music in Londen van 1966 tot 1967 en vervolgens orgel aan het Queens' College in Cambridge van 1967 tot 1970. In 1971 richtte hij de City of London Sinfonia op, waar hij dirigent bleef tot aan zijn dood. Hetzelfde jaar stichtte hij ook het Richard Hickox Singers & Orchestra op. Hij was muziekdirecteur van het Endellion Music Festival van 1972 tot 2008. In 1972, op 24-jarige leeftijd, werd hij Martin Neary's opvolger als organist en muziekmeester van het St. Margaret's in Westminster (de kerk van de Houses of Parliament). Hij werd ook dirigent van het Londen Symphony Choir (1976) en van het Bradford Festival Choir (1978). In Nederland "@nl,
        "Richard Sidney Hickox CBE (* 5. M\u00e4rz 1948 in Stokenchurch, Buckinghamshire; \u2020 23. November 2008 in Swansea, S\u00fcdwales) war ein britischer Dirigent. Er galt als Spezialist f\u00fcr Barockopern und sp\u00e4ter auch f\u00fcr englische Musik. 1997 gewann er den Grammy Award f\u00fcr die beste Operneinspielung mit Benjamin Brittens Peter Grimes. Seit Herbst 1999 war er Chefdirigent des BBC National Orchestra of Wales, ab 2005 musikalischer Leiter der Opera Australia in Sydney. Als Gastdirigent war Hickox in Japan, in den USA und in ganz Europa t\u00e4tig."@de,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0425\u0438\u043a\u043e\u043a\u0441 (5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1948, \u0411\u0430\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0448\u0438\u0440 \u2014 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2008) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30d2\u30b3\u30c3\u30af\u30b9\uff08Richard Hickox CBE, 1948\u5e743\u67085\u65e5 - 2008\u5e7411\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115832788;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Hickox>,
        <http://viaf.org/viaf/115832788>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Hickox.
doremus_artist:48cf752f-eba6-3f2e-90e3-ca675277f7f7
    dbp:birthPlace dbr:Venezuela;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Reynaldo Hahn (* 9. August 1874 in Caracas, Venezuela; \u2020 28. Januar 1947 in Paris, Frankreich) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Reynaldo Hahn (Caracas, Venezuela, 9 augustus 1874 - Parijs, 28 januari 1947) was een Franse componist, dirigent en muziekcriticus. Zijn vader was een bankier van Duits-Joodse afkomst, zijn moeder een Venezolaanse. Hij woonde vanaf 1878 in Parijs en kreeg de Franse nationaliteit."@nl,
        "Reynaldo Hahn (French: [\u0281\u025b.nal.do an]; August 9, 1874 \u2013 January 28, 1947) was a Venezuelan, naturalised French, composer, conductor, music critic, diarist, theatre director, and salon singer. Best known as a composer of songs, he wrote in the French classical tradition of the m\u00e9lodie."@en,
        "Reynaldo Hahn (ur. 9 sierpnia 1874 w Caracas, zm. 28 stycznia 1947 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor, dyrygent i krytyk muzyczny. Urodzony jako Wenezuelczyk, obywatelstwo francuskie przyj\u0105\u0142 w roku 1912. Studiowa\u0142 w paryskim konserwatorium u Jules'a Masseneta, kt\u00f3ry wywar\u0142 du\u017cy wp\u0142yw na jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107. Obdarzony pi\u0119knym g\u0142osem, cz\u0119sto sam wykonywa\u0142 skomponowane przez siebie pie\u015bni. Szczeg\u00f3lnie ceni\u0142 muzyk\u0119 Mozarta. Jako krytyk muzyczny publikowa\u0142 w \u201eLe Figaro\u201d. W latach 1945-1947 by\u0142 dyrektorem Opery Paryskiej. W\u015br\u00f3d jego dzie\u0142 najwi\u0119kszym powodzeniem cieszy\u0142y si\u0119 operetki, opery komiczne i cykle pie\u015bni."@pl,
        "Reynaldo Hahn de Echenagucia (Caracas, Venezuela, 9 de agosto de 1874 - Par\u00eds, Francia, 28 de enero de 1947) fue un compositor, cantante, pianista y director de orquesta y cr\u00edtico musical franc\u00e9s, venezolano y alem\u00e1n. Se radic\u00f3 desde muy ni\u00f1o en Francia y pose\u00eda, adem\u00e1s, la nacionalidad alemana. Fue amante del escritor Marcel Proust durante dos a\u00f1os, aunque la amistad durar\u00eda hasta la muerte de este \u00faltimo. Escribi\u00f3 canciones en la tradici\u00f3n cl\u00e1sica francesa, con un sabor a fin de si\u00e8cle. Entre estas canciones destacan Si mes vers avaient des ailes, \u00c0 Chloris (escrita en un estilo barroquizante en homenaje a Johann Sebastian Bach) y Quand la nuit n'est pas \u00e9toil\u00e9e (adaptaci\u00f3n del poema de Victor Hugo). Tambi\u00e9n compuso \u00f3peras, operetas, m\u00fasica de c\u00e1mara y m\u00fasica orquestal."@es,
        "Reynaldo Hahn foi um maestro, cr\u00edtico musical e compositor franc\u00eas (naturalizado em 1912), nascido em Caracas no dia 9 de agosto de 1874 e morto em Paris no dia 28 de janeiro de 1947."@pt,
        "Reynaldo Hahn, n\u00e9 \u00e0 Caracas le 9 ao\u00fbt 1874, et mort \u00e0 Paris le 28 janvier 1947, est un chef d'orchestre, critique musical et compositeur fran\u00e7ais d'origine v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne."@fr,
        "\u0420\u0435\u0439\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u0410\u043d (\u0438\u0441\u043f. Reynaldo Hahn, 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1874, \u041a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u0441 \u2014 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1947, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438."@ru,
        "\u30ec\u30a4\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30fc\u30f3\uff08Reynaldo Hahn, 1875\u5e748\u67089\u65e5\uff081874\u5e74\u751f\u307e\u308c\u3068\u3044\u3046\u8aac\u3082\u3042\u308b\uff09 - 1947\u5e741\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u9996\u90fd\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u7236\u306f\u540c\u56fd\u306e\u5916\u4ea4\u5b98\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3001\u6bcd\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30d0\u30b9\u30af\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5916\u4ea4\u5b98\u306e\u7236\u306f\u97f3\u697d\u306b\u9020\u8a63\u304c\u6df1\u304b\u3063\u305f\u3002\u30ec\u30a4\u30ca\u30eb\u30c93\u6b73\u306e\u3068\u304d\u5bb6\u65cf\u5171\u3005\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u308a\u4f4f\u3080\u3002"@ja,
        "\u96f7\u7eb3\u5c14\u591a\u00b7\u54c8\u6069\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aReynaldo Hahn\uff0c1874\u5e748\u67089\u65e5\uff0d1947\u5e741\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u59d4\u5185\u745e\u62c9\u88d4\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u540d\u72b9\u592a\u4eba\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u5df4\u65af\u514b\u4eba\u3002\u51fa\u751f\u5728\u59d4\u5185\u745e\u62c9\u9996\u90fd\u52a0\u62c9\u52a0\u65af\u7684\u54c8\u6069\u4e09\u5c81\u5c31\u548c\u7236\u6bcd\u4e00\u8d77\u6765\u5230\u5df4\u9ece\uff0c10\u5c81\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u30021909\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u6cd5\u56fd\u516c\u6c11\uff0c\u4e00\u6218\u7206\u53d1\u540e\uff0c\u4ed6\u5fd7\u613f\u52a0\u5165\u519b\u961f\u4f5c\u6218\u3002\u6218\u540e\u66fe\u5728\u621b\u7eb3\u548c\u5df4\u9ece\u7684\u6b4c\u5267\u9662\u4efb\u6307\u6325\uff0c\u5e76\u64b0\u5199\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u3002\u54c8\u6069\u7684\u4f5c\u54c1\u79cd\u7c7b\u4e30\u5bcc\uff0c\u4f46\u5176\u4e2d\u6700\u51fa\u8272\u7684\u662f\u4ed6\u7684\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\uff0c\u8fd9\u4e9b\u6b4c\u66f2\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u52a8\u4eba\uff0c\u4f34\u594f\u6280\u6cd5\u7cbe\u6e5b\uff0c\u6292\u53d1\u4e86\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5bf9\u7231\u60c5\u548c\u4eba\u751f\u7684\u611f\u6168\uff0c\u4e00\u76f4\u4e3a\u4e16\u4eba\u6240\u559c\u7231\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:97880170;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reynaldo_Hahn>,
        <http://viaf.org/viaf/97880170>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reynaldo_Hahn_Nadar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reynaldo_Hahn.
doremus_artist:48d06805-2df8-3c81-8bcc-478b4b01a1d1
    rdfs:comment
        "Daniel Ichbiah est un \u00e9crivain et journaliste fran\u00e7ais sp\u00e9cialis\u00e9 dans les jeux vid\u00e9o, le multim\u00e9dia, la musique et la robotique."@fr,
        "Daniel Ichbiah is a French author of several books on musical and technical topics. He has written a biography of Bill Gates which was published in some 15 countries and also a big book about Robots, which appeared in the USA and Germany as well as in France. He has also written biographies of Madonna, the Rolling Stones, the Beatles, Coldplay and also various French artists."@en;
    owl:sameAs viaf:44300379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Ichbiah>,
        <http://viaf.org/viaf/44300379>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Ichbiah.
doremus_artist:49642336-3844-3f46-a785-cb128781e38a
owl:sameAs viaf:2062608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2062608>.
doremus_artist:49ee5be9-731c-34e4-a7b3-96321692320e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fogerty.John FogertyFichier:John Fogerty.jpg John Fogerty (n\u00e9 le 28 mai 1945) est un compositeur, guitariste et chanteur am\u00e9ricain, connu principalement pour son travail avec le groupe Creedence Clearwater Revival ."@fr,
        "John Cameron Fogerty (* 28. Mai 1945 in Berkeley, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Songwriter und Rockgitarrist."@de,
        "John Cameron Fogerty (Berkeley, California, 28 de mayo de 1945) es un cantante, compositor y guitarrista estadounidense conocido por su trabajo como l\u00edder y vocalista principal del grupo de rock Creedence Clearwater Revival. Es reconocido como uno de los m\u00e1s destacados cantantes, guitarristas y compositores de la historia del rock and roll. Ha influenciado en otros m\u00fasicos como Kurt Cobain y Bruce Springsteen."@es,
        "John Cameron Fogerty (Berkeley, Californi\u00eb, 28 mei 1945) is een Amerikaans singer-songwriter. Hij is vooral bekend als voorman van de rockgroep Creedence Clearwater Revival. Karakteristiek is zijn raspende stem en zijn vermogen om pakkende gitaar-riffs te bedenken."@nl,
        "John Cameron Fogerty (Berkeley, Calif\u00f3rnia, 28 de maio de 1945) \u00e9 um cantor, guitarrista e compositor norte-americano, fundador e ex-l\u00edder da banda de country rock Creedence Clearwater Revival. \u00c9 considerado um dos maiores e mais influentes guitarristas e compositores da hist\u00f3ria do rock'n roll mundial."@pt,
        "John Cameron Fogerty (born May 28, 1945) is an American musician, singer and songwriter, early in his career best known as the lead singer and lead guitarist, as well as the principal songwriter, for the band Creedence Clearwater Revival (CCR) and later as a successful solo recording artist. Fogerty was listed on Rolling Stone magazine's list of 100 Greatest Guitarists (at number 40) and the list of 100 Greatest Singers (at number 72)."@en,
        "John Cameron Fogerty (ur. 28 maja 1945 w Berkeley) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta i autor tekst\u00f3w, znany g\u0142\u00f3wnie z wyst\u0119p\u00f3w w rockowym zespole Creedence Clearwater Revival. W 2003 roku znalaz\u0142 si\u0119 na 40. miejscu na li\u015bcie 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w wed\u0142ug magazynu Rolling Stone, znalaz\u0142 si\u0119 te\u017c na 72. miejscu w\u015br\u00f3d najlepszych piosenkarzy tego pisma."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u044d\u043c\u0435\u0440\u043e\u043d \u0424\u043e\u0433\u0435\u0440\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Cameron Fogerty; 28 \u043c\u0430\u044f 1945, \u0411\u0435\u0440\u043a\u043b\u0438, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442; \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 Creedence Clearwater Revival."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ad\u30e3\u30e1\u30ed\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30ac\u30c6\u30a3\uff08John Cameron Fogerty, 1945\u5e745\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30af\u30ea\u30fc\u30c7\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30a2\u30a6\u30a9\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ea\u30d0\u30a4\u30d0\u30eb\uff08\u4ee5\u4e0bCCR\uff09\u3092\u7387\u3044\u305f\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5144\u306f\u3001\u540c\u3058\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u6545\u30c8\u30e0\uff65\u30d5\u30a9\u30ac\u30c6\u30a3\uff081941\u5e74 - 1990\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u9078\u5b9a\u3001\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c72\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u304c\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c40\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u30e9\u30f3\u30ad\u30f3\u30b0\u304b\u3089\u524a\u9664\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Fogerty>,
        <http://viaf.org/viaf/54332388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3649208-0ebe-449b-b1d7-4bd6c560f109>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Fogerty.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Fogerty.
doremus_artist:4a10f005-4f61-3727-aeda-ebcb8ddf16b0
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Jake Hanna (April 4, 1931 \u2013 February 12, 2010) was an American jazz drummer. Hanna first performed in his home town of Boston, and was the house drummer at Storyville for a number of years in the 1950s and 1960s. He played with Toshiko Akiyoshi (1957), Maynard Ferguson (1958), Marian McPartland (1959\u201361), and Woody Herman's Orchestra (1962\u201364). He appears with the Mort Lindsey Orchestra on Judy Garland\u2019s multi Grammy award winning live album, Judy at Carnegie Hall (1961). He did extensive work as a studio musician both in and out of jazz, including a period as the drummer for the big band of the Merv Griffin Show (1964\u201375). He recorded several albums with Carl Fontana for Concord Jazz in the mid-1970s, and also played in Supersax. Later in his career he did much work as a sideman for Conco"@en,
        """John "Jake" Hanna (Roxbury, 4 april 1931 - Los Angeles, 1 februari 2010) was een Amerikaans jazzdrummer. Hanna begon met optreden in zijn woonplaats Boston en was in de jaren 1950 en 1960 de huisdrummer van jazzclub Storyville in Boston. Hij speelde er met Toshiko Akiyoshi (1957), Maynard Ferguson (1958), Marian McPartland (1959-61) en het orkest van Woody Herman (1962-64)."""@nl,
        "John \u201eJake\u201c Hanna (* 4. April 1931 in Roxbury, Massachusetts; \u2020 12. Februar 2010 in Los Angeles) war ein amerikanischer Jazz-Schlagzeuger des Swing und Mainstream Jazz. Hanna spielte zu Beginn seiner Karriere in lokalen Bands in Boston, studierte am dortigen Berklee College und war in den 1950er und 1960er Jahren der Haus-Drummer des Storyville in Boston. Er arbeitete 1957 mit Toshiko Akiyoshi, im folgenden Jahr mit Maynard Ferguson, Marian McPartland (1959\u201361) und in Woody Hermans Orchester von 1962 bis 1964. Au\u00dferdem war er als Studiomusiker in Los Angeles an zahlreichen Plattensessions beteiligt, mit Oscar Peterson, Bing Crosby, Barney Kessel, Red Norvo, Al Cohn, Buddy Tate und Rosemary Clooney, bei Carl Fontana Mitte der 1970er Jahre; au\u00dferdem arbeitete in der Formation Supersax. Ab Mi"@de;
    owl:sameAs viaf:84975601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jake_Hanna>,
        <http://viaf.org/viaf/84975601>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78acf4d1-052f-4eaa-a31f-97599e9d07e0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J_hanna.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jake_Hanna.
doremus_artist:4abde527-9939-3356-8249-00d629cea82d
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "August Wilhelm Julius Rietz (* 28. Dezember 1812 in Berlin; \u2020 12. September 1877 in Dresden) war ein deutscher Dirigent, Kompositionslehrer und Komponist."@de,
        "August Wilhelm Julius Rietz (28 December 1812 in Berlin \u2013 12 September 1877 in Dresden) was a German composer, conductor and cellist. He was a teacher among whose students were Woldemar Bargiel, Salomon Jadassohn, Arthur O'Leary, and (by far the most celebrated) Sir Arthur Sullivan. See: List of music students by teacher: R to S#Julius Rietz. He also edited many works by Felix Mendelssohn for publication."@en,
        "August Wilhelm Julius Rietz (n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1812 \u00e0 Berlin \u2013 mort le 12 septembre 1877 \u00e0 Dresde) est un chef d'orchestre, compositeur et violoncelliste allemand. Il est aussi enseignant avec des \u00e9l\u00e8ves tels que Woldemar Bargiel. Salomon Jadassohn et Arthur Sullivan. Il \u00e9dite \u00e9galement de nombreuses \u0153uvres de Felix Mendelssohn en vue de leur publication."@fr,
        "Julius Rietz (28 de diciembre de 1812 en Berl\u00edn - 12 de septiembre de 1877) en Dresden fue un compositor, director de orquesta y violonchelista alem\u00e1n.Fue profesor de Woldemar Bargiel, Salomon Jadassohn, Arthur O' Leary y Arthur Sullivan entre otros. Durante su vida edit\u00f3 varias obras de Felix Mendelssohn para su posterior publicaci\u00f3n."@es,
        "Si \u00e8 impegnato a lungo nello studio del violoncello con Bernhard Romberg ed a sedici anni riusc\u00ec ad entrare nella orchestra di K\u00f6nisberger di Berlino.Il 16 febbraio 1833 dirige la prima assoluta della sua Lorbeerbaum und Bettelstab per la commedia musicale di Karl von Holtei a Berlino. Dal 1874 al 1877 \u00e8 il direttore principale della Staatskapelle Dresden. Tra le sue principali attivit\u00e0, si registra la sua riedizione completa delle opere di Mendelssohn e di quelle di Mozart. Per quanto riguarda la composizione, scrisse 4 opere, 3 sinfonie, svariate ouverture, 2 concerti, musica da camera."@it,
        "\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0446 (\u043d\u0435\u043c. August Wilhelm Julius Rietz; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1812, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1877, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0438\u0446\u0430 (1767\u20141828), \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0420\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30ea\u30fc\u30c4\uff08August Wilhelm Julius Rietz, 1812\u5e7412\u670828\u65e5 - 1877\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u9580\u4e0b\u306b\u30f4\u30a9\u30eb\u30c7\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30eb\u30ae\u30fc\u30eb\u3084\u30b6\u30ed\u30e2\u30f3\u30fb\u30e4\u30fc\u30c0\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3001\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b5\u30ea\u30f4\u30a1\u30f3\u3001\u30d5\u30fc\u30b4\u30fb\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30e6\u30f3\u30af\u30b9\u30c8\u3089\u3092\u64c1\u3059\u308b\u3002\u307e\u305f\u30011874\u5e74\u304b\u30891877\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u30b3\u30d7\u30d5\u30fb\u30a6\u30f3\u30c8\u30fb\u30d8\u30eb\u30c6\u30eb\u793e\u306e\u300e\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u5168\u96c6\u300f\u306e\u76e3\u4fee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u3092\u6821\u8a02\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66626698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Rietz>,
        <http://viaf.org/viaf/66626698>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9389d107-8178-427b-b9b1-f2cff3702ed6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julius_Rietz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Rietz.
doremus_artist:4b94a590-7335-30ab-aeb8-2d2e36d2a268
owl:sameAs viaf:17408132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17408132>.
doremus_artist:4bae7394-0fd3-3562-9470-40aeb8ea72be
owl:sameAs viaf:84195179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84195179>.
doremus_artist:4bc62b9d-c633-3327-85bd-a3d6db9e6b09
owl:sameAs viaf:46969829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46969829>.
doremus_artist:4bf553b9-3be9-314c-83ea-16ae5a6c450b
owl:sameAs viaf:19874856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19874856>.
doremus_artist:4c0f7ca9-24d8-3a90-a3f6-1688014554b7
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Torre_del_Greco;
    rdfs:comment
        "Ernesto Tagliaferri, (Naples, 1889 \u2013 Naples, 1937), was an Italian musician and composer of Neapolitan songs. His songs are world famous and have been recorded by many singers."@en;
    owl:sameAs viaf:76512326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Tagliaferri>,
        <http://viaf.org/viaf/76512326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernesto_Tagliaferri.
doremus_artist:4c5f1965-de58-3e54-b725-7c622383c78b
    dbp:birthPlace dbr:Berlin-Charlottenburg;
    dbp:deathPlace dbr:GÃ¶ttingen;
    rdfs:comment
        "Alfred D\u00fcrr (* 3. M\u00e4rz 1918 in Berlin-Charlottenburg; \u2020 7. April 2011 in G\u00f6ttingen) war ein deutscher Musikwissenschaftler, der wesentlich zum Verst\u00e4ndnis der Entstehungsgeschichte und \u00dcberlieferung der Werke Johann Sebastian Bachs beigetragen hat."@de,
        "Alfred D\u00fcrr (3 March 1918, Berlin-Charlottenburg \u2013 7 April 2011, G\u00f6ttingen) was a German musicologist. He was a principal editor of the Neue Bach-Ausgabe, the second edition of the complete works of Johann Sebastian Bach."@en,
        "Alfred D\u00fcrr (Berlin-Charlottenburg, 3 de marzo de 1918 \u2013 Gotinga. 7 de abril de 2011) fue un music\u00f3logo alem\u00e1n. Fue el principal editor del Neue Bach-Ausgabe, la segunda edici\u00f3n de las obras completas de Johann Sebastian Bach."@es,
        "Alfred D\u00fcrr (n\u00e9 le 3 mars 1918 \u00e0 Berlin-Charlottenburg \u2013 mort le 7 avril 2011 \u00e0 G\u00f6ttingen) \u00e9tait un musicologue allemand. Il fut le principal \u00e9diteur de la Neue Bach-Ausgabe, la seconde \u00e9dition des \u0153uvres compl\u00e8tes de Johann Sebastian Bach."@fr;
    owl:sameAs viaf:36899427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_D\u00fcrr>,
        <http://viaf.org/viaf/36899427>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_DÃ¼rr.
doremus_artist:4cf830d2-39d1-3f89-bd7e-39096c9afe3e
owl:sameAs viaf:220923291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220923291>.
doremus_artist:4d2885ce-dbbc-3ad2-a0d7-e4e37dbbdadf
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Beauharnois_(ville)>;
    rdfs:comment
        "Bruno Laplante (n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1938 \u00e0 Beauharnois, au Qu\u00e9bec) est un baryton, r\u00e9citaliste et chanteur d'op\u00e9ra, producteur et directeur artistique de spectacles lyriques, ainsi qu'\u00e9diteur d'\u0153uvres musicales."@fr;
    owl:sameAs viaf:113793513;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Laplante>,
        <http://viaf.org/viaf/113793513>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c80fa90c-82db-4e30-9d9a-55d815fb66b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Laplante.
doremus_artist:4d412392-98fa-3102-b9a4-0ae49dc612b5
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Stralsund;
    rdfs:comment
        "Johann Vierdanck (also: Virdanck, Vyrdanck, Feyertagk, Feyerdank, Fierdanck; ca. 1605\u20131646) was a German violinist, cornettist, and composer of the Baroque period."@en,
        "Johann Vierdanck (auch: Virdanck, Vyrdanck, Feyertagk, Feyerdank; * um 1605; \u2020 1646; beerdigt 1. April 1646 in Stralsund) war ein deutscher Komponist und Organist."@de,
        "Johann Vierdanck (ur. ok. 1605, pochowany 1 kwietnia 1646 w Stralsundzie) \u2013 niemiecki kompozytor i organista."@pl,
        "Johann Vierdanck Johann Vierdanck est un compositeur, violoniste et cornetiste allemand, n\u00e9 pr\u00e8s de Dresde en 1605 et enterr\u00e9 \u00e0 Stralsund le 1er avril 1646."@fr,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30a2\u30c0\u30f3\u30af\uff08Johann Vierdanck, 1605\u5e74\u9803 - 1646\u5e744\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61735835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Vierdanck>,
        <http://viaf.org/viaf/61735835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Vierdanck.
doremus_artist:4d65f529-bd92-3c2c-8d0d-91218e962ac3
    dbp:birthPlace dbr:KrakÃ³w;
    rdfs:comment
        "Zygmunt Konieczny (* 3. Januar 1937 in Krakau) ist ein polnischer Komponist. Konieczny studierte an der Musikakademie Krakau und stellte seine ersten Kompositionen Ende der 1950er im Krakauer Cabaret Piwnica pod baranami vor. Hier lernte er Anfang der 1960er Jahre die S\u00e4ngerin Ewa Demarczyk kennen, f\u00fcr die er dann einige ihrer gr\u00f6\u00dften Erfolge komponierte. Konieczny ist au\u00dferdem ein vielbesch\u00e4ftigter Komponist von Theater- und Filmmusik. Er wurde dreimal mit dem Polnischen Filmpreis ausgezeichnet."@de,
        "Zygmunt Konieczny (born 3 January 1937) is a Polish composer of theatre and film music. Zygmunt Konieczny spent his childhood in the village of Szczyrzyc. He debuted in the 1950s in the cabaret Piwnica pod Baranami in Krak\u00f3w. Since then Konieczny composed many pieces for film, theater performances and singers such as Ewa Demarczyk and Joanna S\u0142owinska. He lives in Krak\u00f3w."@en,
        "Zygmunt Konieczny (ur. 3 stycznia 1937 w Krakowie) \u2013 polski kompozytor piosenki literackiej, muzyki teatralnej i muzyki filmowej."@pl,
        "\u0417\u044b\u0433\u043c\u0443\u043d\u0442 \u041a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Zygmunt Konieczny; \u0440\u043e\u0434. 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1937, \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c, \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0438 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:101922625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zygmunt_Konieczny>,
        <http://viaf.org/viaf/101922625>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2007.10.27.Zygmunt_Konieczny_Fot_Mariusz_Kubik.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zygmunt_Konieczny.
doremus_artist:4d89c2df-37a0-3a43-b79a-a8ac6a2da1f0
owl:sameAs viaf:51882963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51882963>.
doremus_artist:4da173ac-5e57-3665-95e4-2364ea3f742e
owl:sameAs viaf:50635388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50635388>.
doremus_artist:4f09e315-953c-375f-b4db-b4bb9be11aaf
owl:sameAs viaf:39574477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39574477>.
doremus_artist:4f76e5bc-029d-307e-b439-5d799b15eebf
    owl:sameAs n0:cdcca9d3-ec69-43cf-83b1-f906209c0abe;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/cdcca9d3-ec69-43cf-83b1-f906209c0abe>.
doremus_artist:4f7e165a-9c35-30f1-b0ea-bffc252b9b80
owl:sameAs viaf:45656212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45656212>.
doremus_artist:4fa4e865-89a3-3fda-9d78-24e0984852c3
owl:sameAs viaf:73476120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73476120>.
doremus_artist:4fcd395b-9f6a-36d6-9bee-1f651e094f73
owl:sameAs viaf:71102096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71102096>.
doremus_artist:51c5fd7f-5a43-3c0f-a735-1436a7943677
    dbp:birthPlace dbr:Faversham;
    rdfs:comment
        "Christopher Seaman (born 7 March 1942, Faversham) is a British conductor, the son of Albert Edward Seaman and Ethel Margery Seaman. He was educated at Canterbury Cathedral Choir School and The King's School, Canterbury, and later studied at King's College, Cambridge. From 1964 to 1968, he was principal timpanist with the London Philharmonic Orchestra, before his appointment from 1968 to 1970 as assistant conductor with the BBC Scottish Symphony Orchestra (BBC SSO). He later served as the BBC SSO's principal conductor, from 1971 to 1977. Seaman has also held the post of Principal Guest Conductor and Artistic Advisor to the conducting course at the Guildhall School of Music. He also had a long association with the National Youth Orchestra of Great Britain."@en,
        "Christopher Seaman (n\u00e9 le 7 mars 1942, Faversham) est un chef d'orchestre britannique."@fr,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30b7\u30fc\u30de\u30f3\uff08Christopher Seaman\u30011942\u5e743\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u30ad\u30f3\u30b0\u30b9\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6253\u697d\u5668\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u51fa\u767a\u3057\u30011968\u5e74\u304b\u30891970\u5e74\u307e\u3067BBC\u30b9\u30b3\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u526f\u6307\u63ee\u8005\u30011971\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067BBC\u30b9\u30b3\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30011973\u5e74\u304b\u30891979\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5b66\u6821\u6307\u63ee\u79d1\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u517c\u82b8\u8853\u9867\u554f\u3002 1980\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u6d3b\u52d5\u62e0\u70b9\u3092\u79fb\u3057\u30011987\u5e74\u304b\u30891998\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u30011993\u5e74\u304b\u30892004\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u30cd\u30a4\u30d7\u30eb\u30ba\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30011998\u5e74\u304b\u30892011\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30022009\u5e74 - 2010\u5e74\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u82b8\u8853\u9867\u554f\u3092\u517c\u52d9\u30022010\u5e74 - 2011\u5e74\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u3092\u6700\u5f8c\u306b\u3001\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u9000\u4efb\uff082011\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49412673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Seaman>,
        <http://viaf.org/viaf/49412673>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c18a4a0-9da5-4249-ad3c-af1c9710f944>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Seaman.
doremus_artist:51f01d81-ac0a-380f-ae9e-6f3f43f1e588
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Milton Ager  (October 6, 1893 \u2013 May 6, 1979) was an American composer."@en,
        "Milton Ager (* 6. Oktober 1893 in Chicago; \u2020 6. Mai 1979 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Komponist der Tin Pan Alley, der bekannt durch Songs wie Ain\u2019t She Sweet wurde."@de,
        """Milton Ager (Chicago, 6 oktober 1893 - 6 mei 1979) was een Amerikaanse componist, die onder meer de muziek voor "Ain't She Sweet" en "Happy Days Are Here Again" schreef. Ook schreef hij songteksten. Ager was autodidact op de piano. Na een tijdje stomme films te hebben begeleid ging hij naar New York City en, eind jaren twintig, naar Hollywood om liedjes te schrijven, onder meer voor de film. Hij werkte daarbij regelmatig samen met tekstschrijver Jack Yellen. Bekende liedjes van zijn hand waren onder meer: In 1979 werd Ager opgenomen in de Songwriters Hall of Fame."""@nl,
        "Milton Ager (n\u00e9 le 6 octobre 1893 \u00e0 Chicago (Illinois) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 mai 1979) est un compositeur am\u00e9ricain. Il est l'\u00e9poux de la r\u00e9dactrice Cecelia Ager et le p\u00e8re de Shana Alexander, \u00e9galement r\u00e9dactrice."@fr;
    owl:sameAs viaf:19877161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milton_Ager>,
        <http://viaf.org/viaf/19877161>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28c71458-048b-419d-b3ce-5f7dccbf3e3e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milton_Ager.
doremus_artist:527e9cf8-49d2-3a41-8417-ee616f54dd25
    owl:sameAs viaf:15037746;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15037746>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98d1fc33-b46b-4d46-8c7c-f76ce757884a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jzeps_Vtols.
doremus_artist:52f497d8-315a-34fc-949d-d4591f352028
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    dbp:deathPlace dbr:Wiesbaden;
    rdfs:comment
        "Heinrich Peter Freiherr von Herzogenberg (Picot de Peccaduc) (* 10. Juni 1843 in Graz; \u2020 9. Oktober 1900 in Wiesbaden) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Heinrich Picot de Peccaduc, Freiherr von Herzogenberg (10 June 1843 \u2013 9 October 1900) was an Austrian composer and conductor descended from a French aristocratic family. He was born in Graz and was educated at a Jesuit school in Feldkirch and also in Munich, Dresden and Graz before studying law, philosophy and political science at the university of Vienna. He soon turned his energies to music and attended the composition classes of Felix Otto Dessoff until 1864. Early on he was attracted to the music of Richard Wagner, but after studying J. S. Bach's works he became an adherent of the classical tradition and became an advocate for the music of Brahms. In 1866 he married Elisabet von Stockhausen, who had been a piano pupil of Brahms; Brahms's letters to and from both Herzogenbergs form one "@en,
        "Heinrich Picot de Peccaduc, Freiherr von Herzogenberg (Graz, 10 juni 1843 \u2013 Wiesbaden, 9 oktober 1900), bekend als Heinrich von Herzogenberg, was een Oostenrijks componist en dirigent (afstammend van een Franse adellijke familie, die ten tijde van de Franse Revolutie naar Oostenrijk was uitgeweken)."@nl,
        "Heinrich Picot de Peccaduc, bar\u00f3n de Herzogenberg fue un compositor y director de orquesta austriaco nacido el 10 de junio de 1843 y fallecido el 9 de octubre de 1900."@es,
        "Heinrich von Herzogenberg est un compositeur autrichien descendant d'une famille aristocratique fran\u00e7aise, n\u00e9 \u00e0 Graz le 10 juin 1843 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Wiesbaden le 9 octobre 1900."@fr,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30c4\u30a9\u30fc\u30b2\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08*1843\u5e746\u670810\u65e5 \u30b0\u30e9\u30fc\u30c4 - \u20201900\u5e7410\u67089\u65e5 \u30f4\u30a3\u30fc\u30b9\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u79f0\u53f7\u3082\u542b\u3081\u305f\u516c\u5f0f\u306a\u6c0f\u540d\u306f\u3001Heinrich Picot de Peccaduc, Freiherr von Herzogenberg \uff08\u307e\u305f\u306fHeinrich Freiherr von Herzogenberg\uff09\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8cb4\u65cf\u306e\u672b\u88d4\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u5f7c\u5f97\u00b7\u5f17\u96f7\u8d6b\u5c14\u00b7\u51af\u00b7\u8d6b\u5c14\u4f50\u6839\u4f2f\u683c\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHeinrich Peter Freiherr von Herzogenberg\uff0c1843\u5e746\u670810\u65e5\uff0d1900\u5e7410\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u8840\u7edf\u7684\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61688111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_von_Herzogenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/61688111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_von_Herzogenberg.
doremus_artist:5405d243-4fef-3014-9f59-43f757949aa6
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Michel Rivard (born September 27, 1951) is a singer-songwriter and musician from Quebec. He was born in Montreal, Quebec, Canada. His father was an actor, Robert Rivard. Michel began his career at an early age appearing in a Canadian television series (Rue des Pignons) and in TV commercials. Rivard's career as a writer and composer began in earnest when he became a member of the theatrical group Quenouille Bleue, established in 1970. Later, he became a member of Th\u00e9\u00e2tre Sainfoin, when it was founded in 1973."@en,
        "Michel Rivard (n\u00e9 le 27 septembre 1951 \u00e0 Montr\u00e9al) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et cr\u00e9ateur qu\u00e9b\u00e9cois. Membre fondateur du groupe Beau Dommage, il est, entre autres, l'auteur-compositeur de la chanson La Complainte du phoque en Alaska cr\u00e9\u00e9e avec le groupe en 1974. Il m\u00e8ne une carri\u00e8re solo depuis 1977. Il est juge dans l'\u00e9dition 2012 de l'\u00e9mission Star Acad\u00e9mie. Michel Rivard sort en 2013, un nouvel album studio nomm\u00e9 Roi de rien."@fr;
    owl:sameAs viaf:12503774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Rivard>,
        <http://viaf.org/viaf/12503774>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b6e3d861-28fd-499c-a4c1-bebbdb526bec>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Rivard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Rivard.
doremus_artist:5418fa7d-7b9e-3e15-9846-afefb96f95d2
owl:sameAs viaf:27230607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27230607>.
doremus_artist:552e2989-005a-35c4-be87-d648f639d8e1
    dbp:birthPlace dbr:Artois;
    dbp:deathPlace dbr:Thrace;
    rdfs:comment
        "Cono van B\u00e9thune (Frans: Conon de B\u00e9thune) (Graafschap Artesi\u00eb, omstreeks 1150 - Constantinopel of Adrianopel, 17 december 1219 of 1220) was een edelman en troubadour. Hij was bekend omwille van zijn liefdesliederen en nam deel aan de Derde en de Vierde Kruistocht waar hij een belangrijke politieke rol speelde."@nl,
        "Conon de B\u00e9thune (aprox. 1150 en la antigua regi\u00f3n de Artois, actual Pas-de-Calais - 17 de diciembre de 1219 o 1220, en o cerca de Constantinopla o quiz\u00e1s Adrian\u00f3polis) fue un cruzado y poeta \u00abtrovador\u00bb."@es,
        """Conon de B\u00e9thune (before 1160 in the former region of Artois, today Pas-de-Calais - 17 December 1219, possibly at Adrianople) was a French crusader and "trouv\u00e8re" poet who became a senior official and finally regent of the Latin Empire of Constantinople. Alternative spellings of his name include Coesnes, Quenes, Conain, and Quenon."""@en,
        "Conon de B\u00e9thune (ur. ok. 1160 w Pas-de-Calais, zm. 17 grudnia 1219) \u2013 p\u00f3\u0142nocnofrancuski truwer. Syn Roberta V Rudego i Adelajdy de Saint-Pol. Jego nauczycielem by\u0142 Huon d'Oisy. Conon by\u0142 uczestnikiem III i IV wyprawy krzy\u017cowej do Ziemi \u015awi\u0119tej. W 1219, po \u015bmierci Jolanty Flandryjskiej, pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 regenta cesarstwa \u0142aci\u0144skiego w czasie rz\u0105d\u00f3w Roberta de Courtenay. Do dzi\u015b zachowa\u0142o si\u0119 11 pie\u015bni Conona de B\u00e9thune, a w\u015br\u00f3d nich:"@pl,
        "Conon de B\u00e9thune est un trouv\u00e8re et crois\u00e9 n\u00e9 vers 1150 et mort le 17 d\u00e9cembre 1219 ou 1220 \u00e0 Constantinople ou Andrinople. Renomm\u00e9 pour ses chansons d'amour et de croisade, il participe aux IIIe et IVe croisades dans lesquelles il tient un r\u00f4le politique important."@fr,
        "Conon wurde als 10. Sohn des Robert V., Herr von B\u00e9thune, im damals flandrischen Artois geboren. Er war ein Vetter des Trouv\u00e8res Huon d'Oisi und auch Sch\u00fcler in dessen K\u00fcnsten. Von Seiten seiner Gro\u00dfmutter her war er mit den Grafen des flandrischen Hennegaus verwandt. Sein Erscheinen am franz\u00f6sischen K\u00f6nigshof um 1180 ist wohl daher auf die Hochzeit der damals 10-j\u00e4hrigen Isabella von Hennegau mit dem franz\u00f6sischen K\u00f6nig Philipp II. zur\u00fcckzuf\u00fchren. Siehe auch: Haus B\u00e9thune"@de,
        "\u041a\u043e\u043d\u043e\u043d \u0411\u0435\u0442\u044e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0444\u0440. Conon de B\u00e9thune, \u043e\u043a. 1150 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0430 \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1205 \u0438\u043b\u0438 1223 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c \u0438\u043b\u0438 \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0432\u0435\u0440, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0442 \u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0432 1216\u20141217 \u0438 1219\u20141220 \u0433\u0433. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0430, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0442\u0435\u0445, \u043a\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u0430\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434."@ru,
        "\u30b3\u30ce\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30d9\u30c6\u30e5\u30cc\uff08Conon de B\u00e9thune, 1150\u5e74\u3054\u308d  \u65e7\u30a2\u30eb\u30c8\u30ef\u5730\u65b9\u30fb\u73fe\u30d1\uff1d\u30c9\uff1d\u30ab\u30ec\u30fc - 1219\u5e74\u307e\u305f\u306f1220\u5e7412\u670817\u65e5 \u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30ce\u30fc\u30d7\u30eb\u3082\u3057\u304f\u306f\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\u30fc\u30d7\u30eb\uff09\u306f\u3001\u30c8\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u3067\u5341\u5b57\u8ecd\u306e\u53c2\u52a0\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:31225362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conon_de_B\u00e9thune>,
        <http://viaf.org/viaf/31225362>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Conon_de_BÃ©thune.
doremus_artist:5585e104-978d-32a8-a982-a7846d4f65c9
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Freddy Fender (* 4. Juni 1937 in San Benito, Texas als Baldemar Huerta; \u2020 14. Oktober 2006 in Corpus Christi, Texas) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger mexikanischer Abstammung."@de,
        "Freddy Fender (4 de junio de 1937, San Benito, Texas - 14 de octubre de 2006, Corpus Christi, Texas) fue un cantante estadounidense de ascendencia mexicana, heredero de dos culturas diferentes. Se perfil\u00f3 como exitoso interprete de rock and roll, m\u00fasica country, y m\u00fasica Pop. Fue conocido por los premios Grammy recibidos durante su trayectoria como solista e integrante de The Texas Tornados y Los Super Seven."@es,
        """Freddy Fender (June 4, 1937 \u2013 October 14, 2006), born Baldemar Garza Huerta in San Benito, Texas, United States, was an American Tejano, country and rock and roll musician, known for his work as a solo artist and in the groups Los Super Seven and the Texas Tornados. He is best known for his 1975 hits "Before the Next Teardrop Falls" and the subsequent remake of his own "Wasted Days and Wasted Nights"."""@en,
        "Freddy Fender (geboren als Baldemar Huerta) (San Benito, Texas, 4 juni 1937 - Corpus Christi, Texas, 14 oktober 2006) was een Amerikaans tex-mex-, country- en rock-'n-roll-muzikant."@nl,
        """Freddy Fender (ur. 4 czerwca 1937, zm. 14 pa\u017adziernika 2006) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista country, laureat nagrody Grammy. Z pochodzenia Meksykanin. Najwi\u0119kszym sukcesem Fendera by\u0142 przeb\u00f3j "Before the Next Teardrop Falls" kt\u00f3ry w 1975 roku, dotar\u0142 na pierwsze miejsce list przeboj\u00f3w country i pop, jeszcze w tym samym roku wylansowa\u0142 utw\u00f3r "Wasted Days And Wasted Nights", kt\u00f3ry r\u00f3wnie\u017c dotar\u0142 na szczyt zestawienia list przeboj\u00f3w country. Wyst\u0119powa\u0142 z zespo\u0142ami Texas Tornados i Super Seven, z kt\u00f3rymi zosta\u0142 uhonorowany presti\u017cow\u0105 nagrod\u0105 muzyczn\u0105 Grammy, w 2002 r. otrzyma\u0142 nagrod\u0119 indywidualnie za najlepszy latynoski album "La Musica de Baldemar Huerta\u201d. Zmar\u0142 14 pa\u017adziernika 2006 r. w swoim domu, przyczyn\u0105 \u015bmierci by\u0142 rak p\u0142uca."""@pl;
    owl:sameAs viaf:37101663;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Freddy_Fender>,
        <http://viaf.org/viaf/37101663>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Freddy_Fender.
doremus_artist:560c9b11-2474-3a4f-b63e-de1a5689fb8e
    dbp:birthPlace dbr:Beirut;
    rdfs:comment
        "Bechara El Khoury is a Franco-Lebanese composer."@en,
        "Bechara El-Khoury (* 18. M\u00e4rz 1957 in Beirut) ist ein libanesisch-franz\u00f6sischer Dichter und Komponist."@de,
        "Bechara El-Khoury n\u00e9 le 18 mars 1957 \u00e0 Beyrouth est un compositeur et po\u00e8te franco-libanais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12425376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bechara_El_Khoury_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/12425376>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Bechara_El_Khoury_(composer)>.
doremus_artist:560dc94f-272a-39a7-8a6b-2c69b8d2d197
    dbp:birthPlace dbr:Pesaro;
    dbp:deathPlace dbr:San_Marino;
    rdfs:comment
        "Renata Ersilia Clotilde Tebaldi (* 1. Februar 1922 in Pesaro; \u2020 19. Dezember 2004 in San Marino), bekannt als die \u201eEngelsstimme\u201c, war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Spinto-Sopran)."@de,
        "Renata Ersilia Clotilde Tebaldi (Pesaro, 1 februari 1922 - San Marino, 19 december 2004) was een beroemde Italiaanse operazangeres. De sopraan Tebaldi was een van de grote naoorlogse diva's. Ze werd bewonderd vanwege de schoonheid en de puurheid van haar stem en haar elegante podiumverschijning. Op haar derde kreeg Tebaldi polio. Deelnemen aan uitputtende activiteiten was niet mogelijk en ze ontwikkelde een interesse in muziek. In haar vroege tienerjaren begon Tebaldi aan een studie aan het conservatorium van Parma. Op haar 22e maakte zij haar debuut."@nl,
        "Renata Tebaldi (P\u00e9saro, 1 de febrero de 1922 \u2013 San Marino, 19 de diciembre de 2004) fue una c\u00e9lebre soprano (spinto) italiana."@es,
        "Renata Tebaldi (ur. 1 lutego 1922 w Pesaro, zm. 19 grudnia 2004 w San Marino) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa (sopran). By\u0142a c\u00f3rk\u0105 niezamo\u017cnego muzyka wyst\u0119puj\u0105cego w orkiestrach kinowych, kt\u00f3ry kr\u00f3tko po jej urodzeniu opu\u015bci\u0142 rodzin\u0119. Na trudne dzieci\u0144stwo dodatkowo wp\u0142yn\u0119\u0142a choroba \u2013 parali\u017c dzieci\u0119cy. Podj\u0119\u0142a studia w konserwatorium w Parmie, do siedemnastego roku \u017cycia kszta\u0142c\u0105c si\u0119 w grze na fortepianie. Przypadkowo odkryto jej g\u0142os i skierowano dodatkowo na wydzia\u0142 wokalny; nauk\u0119 \u015bpiewu kontynuowa\u0142a w Mediolanie u Carmen Melis. W 1944 w Rovigo debiutowa\u0142a jako Helena troja\u0144ska w Mefistofelesie Arrigo Boita."@pl,
        "Renata Tebaldi est une soprano italienne, n\u00e9e le 1er f\u00e9vrier 1922 \u00e0 Pesaro et morte le 19 d\u00e9cembre 2004 \u00e0 Saint-Marin. Remarqu\u00e9e en 1946 par Arturo Toscanini, elle se produisit sous la direction des plus grands chefs d\u2019orchestre de son temps : Victor de Sabata, Francesco Molinari-Pradelli, Georg Solti, Herbert von Karajan, Carlo Maria Giulini et Karl B\u00f6hm. Sa carri\u00e8re dura une trentaine d\u2019ann\u00e9es. Renomm\u00e9e pour la beaut\u00e9 de son timbre de lirico spinto, elle fut consid\u00e9r\u00e9e un temps comme la rivale de Maria Callas."@fr,
        "Tebaldi was born Renata Ersilia Clotilde Tebaldi in Pesaro on 1 February 1922. She was the daughter of a cellist, Teobaldo Tebaldi, and Giuseppina Barbieri, a nurse. Her parents separated before her birth and Tebaldi grew up with her mother in the home of her maternal grandparents in Langhirano."@en,
        "\u00c8 considerata una delle cantanti liriche pi\u00f9 amate di tutti i tempi, acclamata in particolare come interprete di Verdi e Puccini."@it,
        "\u0420\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0422\u0435\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Renata Tebaldi; 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1922, \u041f\u0435\u0437\u0430\u0440\u043e, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2004, \u0421\u0430\u043d-\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30bf\u30fb\u30c6\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Renata Ersilia Clotilde Tebaldi, 1922\u5e742\u67081\u65e5 - 2004\u5e7412\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u30021950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u9ec4\u91d1\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u300120\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306b\u304a\u3051\u308b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u6b4c\u624b\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30da\u30fc\u30b6\u30ed\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30eb\u30de\u306e\u30a2\u30ea\u30b4\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u30fb\u30e1\u30ea\u30b9\u306b\u5b66\u3076\u30021944\u5e74\u30ed\u30f4\u30a3\u30fc\u30b4\u5287\u5834\u3067\u30dc\u30fc\u30a4\u30c8\u306e\u300e\u30e1\u30d5\u30a3\u30b9\u30c8\u30fc\u30d5\u30a7\u30ec\u300f\u306e\u30a8\u30ec\u30fc\u30ca\u3092\u6b4c\u3044\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u30021946\u5e745\u670811\u65e5\u3001\u6226\u707d\u3067\u7834\u58ca\u3055\u308c\u305f\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u518d\u958b\u8a18\u5ff5\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u304a\u3044\u3066\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u5fdc\u52df\u3001\u3053\u306e\u3068\u304d\u5927\u6307\u63ee\u8005\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u300124\u6b73\u306e\u82e5\u3055\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3059\u3002\u3053\u308c\u306b\u3088\u308a\u30a8\u30ec\u30fc\u30ca\uff08\u540c\u4e0a\uff09\u3001\u30df\u30df\uff08\u300e\u30dc\u30a8\u30fc\u30e0\u300f\uff09\u306a\u3069\u3067\u51fa\u6f14\u306e\u6a5f\u4f1a\u3092\u5f97\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u6b27\u7c73\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u5287\u5834\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u63fa\u308b\u304e\u7121\u3044\u3082\u306e\u306b\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b1950\u5e74\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u306f1954\u5e74\u3001\u305d\u308c\u305e\u308c\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u3093\u3060\u3002\u3068\u304f\u306b\u30e1\u30c8\u3067\u306f\u30c7\u30ba\u30c7\u30e2\u30ca\uff08\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u30aa\u30c6\u30ed\u300f\uff09\u304c\u5927\u597d\u8a55\u3067\u3001\u4ee5\u5f8c\u5e38\u9023\u51fa\u6f14\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1976\u5e74\u306b\u73fe\u5f79\u3092\u5f15\u9000\u30022004\u5e7412\u670819\u65e5\u3001\u30b5\u30f3\u30de\u30ea\u30ce\u306b\u3042\u308b\u81ea\u5b85\u3067\u6b7b\u53bb\u300282\u6b73\u6ca1\u3002"@ja,
        "\u96f7\u7eb3\u5854\u00b7\u6cf0\u5df4\u5c14\u8fea\uff08Renata Ersilia Clotilde Tebaldi\uff0c\u5728\u53f0\u7063\u88ab\u8b6f\u4f5c\u300c\u63d0\u82ad\u8482\u300d\uff0c\u5728\u5927\u9646\u88ab\u8b6f\u4f5c\u300c\u82d4\u82ad\u5c14\u8482\u300d\uff0c1922\u5e742\u67081\u65e5\u4e8e\u4f69\u8428\u7f57-2004\u5e7412\u670819\u65e5\u4e8e\u5723\u9a6c\u529b\u8bfa\uff09\u662f\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u6f14\u5458\uff0c\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u6b4c\u5267\u754c\u8ba4\u4e3a\u5979\u6709\u7740\u201c\u5929\u4f7f\u822c\u7684\u7f8e\u4e3d\u6b4c\u5589\u201d\u3002 \u6cf0\u5df4\u5c14\u8fea\u51fa\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u97f3\u4e50\u4e16\u5bb6\uff0c\u5176\u7236\u662f\u4f69\u8428\u7f57\u4e00\u6240\u5b66\u6821\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u97f3\u4e50\u8001\u5e08\u3002\u57281950\u5e74\u4ee3\u523060\u5e74\u4ee3\uff0c\u5979\u4e0e\u5f53\u65f6\u8d70\u7ea2\u7684\u8457\u540d\u610f\u5927\u5229\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u5f17\u6717\u79d1\u00b7\u79d1\u96f7\u5229\u88ab\u8a89\u4e3a\u662f\u4e00\u5bf9\u201c\u9ec4\u91d1\u642d\u6863\u201d\u3002 \u5979\u5e38\u88ab\u62ff\u4f86\u8207\u540c\u5e74\u4ee3\u7684\u5e0c\u81d8\u88d4\u5973\u9ad8\u97f3\u5361\u62c9\u7d72\u76f8\u6bd4\u8f03\uff0c\u88ab\u8996\u70ba\u662f\u5361\u62c9\u7d72\u7684\u7af6\u722d\u5c0d\u624b\u3002  \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u610f\u5927\u5229\u4eba\u7269\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61556507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renata_Tebaldi>,
        <http://viaf.org/viaf/61556507>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renata_Tebaldi_with_Dina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renata_Tebaldi.
doremus_artist:560fad4c-2555-3b08-8ab3-b227a613a998
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Fe,_Argentina>;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Carlos Guastavino (* 5. April 1912 in Santa Fe; \u2020 28. Oktober 2000) war ein argentinischer Komponist. Guastavino hatte in Santa Fe Klavierunterricht bei Esperanza Lothringer und Dominga Iaffei, den er in Buenos Aires bei Germ\u00e1n de Elizalde fortsetzte. Dort nahm er au\u00dferdem Kompositionsunterricht bei Athos Palma. Mit einem Stipendium des British Council hielt er sich von 1947 bis 1949 in London auf. Er nahm f\u00fcr die BBC eigene Klavierwerke auf, und unter Leitung von Walter Goehr spielte das BBC Symphony Orchestra die Urauff\u00fchrung der Orchesterversion der Tres Romances Argentinos."@de,
        """Carlos Guastavino (April 5, 1912 - October 29, 2000) was one of the foremost Argentine composers of the 20th century. His production amounted to over 500 works, most of them songs for piano and voice, many still unpublished. His style was quite conservative, always tonal and lusciously romantic. His compositions were clearly influenced by Argentine folk music. His reputation was based almost entirely on his songs, and Guastavino has sometimes been called "the Schubert of the Pampas." Some of his songs, for example Pueblito, mi pueblo, La rosa y el sauce ("The Rose and the Willow") and Se equivoc\u00f3 la paloma ("The Dove Was Wrong"), became national favorites. Unlike most other composers, at any time or place, Guastavino earned enough from his royalties and performing rights that he really had"""@en,
        "Carlos Guastavino (Santa Fe (stad, Argentini\u00eb), 5 april 1912 \u2013 Buenos Aires, 29 oktober 2000) was een Argentijns componist en pianist en werd als bekendste exponent van de Argentijnse romantische nationalisme beschouwd. Soms gebruikte hij ook het pseudoniem: Carlos Vincent"@nl,
        """Carlos Guastavino (Santa F\u00e9, 5 de abril de 1912 \u2013 Buenos Aires, 28 de outubro de 2000) foi um compositor argentino. Aluno de Manuel de Falla, \u00e9 considerado como um dos maiores compositores argentinos do s\u00e9culo XX, tendo produzido mais de 500 obras, na sua maioria can\u00e7\u00f5es para piano e voz, muitas ainda n\u00e3o publicadas. Conhecido como "o Schubert dos pampas", seu estilo era um tanto conservador, sempre tonal e rom\u00e2ntico. Suas composi\u00e7\u00f5es foram claramente influenciadas pela m\u00fasica folcl\u00f3rica argentina."""@pt,
        "Carlos Guastavino, est un compositeur argentin n\u00e9 le 5 avril 1912 \u00e0 Santa Fe et mort le 28 octobre 2000 \u00e0 Buenos Aires."@fr,
        "Carlos Vicente Guastavino (Santa Fe, 5 de abril de 1912 - ib\u00eddem, 29 de octubre de 2000) fue un compositor y pianista argentino."@es,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0413\u0443\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043d\u043e (\u0438\u0441\u043f. Carlos Guastavino; 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1912 \u2014 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2000) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435 \u0443 \u0410\u0442\u043e\u0441\u0430 \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u044b. \u0412 1947\u20141949 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u00ab\u0422\u0440\u0438 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430\u00bb \u0413\u0443\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u044b \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c BBC. \u0412 1956 \u0433. \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0438 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b0\u30a2\u30b9\u30bf\u30d3\u30fc\u30ce\uff08\u30b0\u30a2\u30b9\u30bf\u30f4\u30a3\u30fc\u30ce\u3001\u30b0\u30a1\u30b9\u30bf\u30d3\u30fc\u30ce\u3001\u30b0\u30a1\u30b9\u30bf\u30f4\u30a3\u30fc\u30ce\u3001\u30ac\u30b9\u30bf\u30f4\u30a3\u30fc\u30ce\u3001Carlos Guastavino, 1912\u5e744\u67085\u65e5 \u30b5\u30f3\u30bf\u30d5\u30a7\u5dde - 2000\u5e7410\u670829\u65e5 \u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u74dc\u65af\u5854\u7ef4\u8bfa\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aCarlos Guastavino \uff0c1912\u5e744\u67085\u65e5\uff0d2000\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u963f\u6839\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5e03\u5b9c\u8bfa\u65af\u827e\u5229\u65af\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c1947\u5e74\u8d74\u82f1\u56fd\u6f14\u51fa\uff0c\u53d7\u5230\u6b22\u8fce\u30021956\u5e74\u8bbf\u95ee\u4e86\u82cf\u8054\u548c\u4e2d\u534e\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\uff0c\u540e\u6765\u4e00\u76f4\u7559\u5728\u963f\u6839\u5ef7\u4ece\u4e8b\u521b\u4f5c\u3002\u74dc\u65af\u5854\u7ef4\u8bfa\u662f\u4e00\u4f4d\u5178\u578b\u7684\u6c11\u65cf\u4e3b\u4e49\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u5728\u4f5c\u54c1\u4e2d\u7ecf\u5e38\u91c7\u7528\u963f\u6839\u5ef7\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7684\u65cb\u5f8b\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u7ed3\u5408\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u7684\u521b\u4f5c\u624b\u6cd5\uff0c\u5728\u56fd\u9645\u4e0a\u53d7\u5230\u5e7f\u6cdb\u7684\u6b22\u8fce\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14958353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Guastavino>,
        <http://viaf.org/viaf/14958353>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c41829c0-a00c-4503-a02f-77f735808d03>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guastavino.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Guastavino.
doremus_artist:561d63c5-8de5-37ed-b7c3-b63ed080eb8f
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Ernest "Ernie" Andrew Royal (Los Angeles, 2 juni 1921 - New York City, 16 maart 1983) was een Amerikaanse jazz-trompettist. Hij werkte onder meer bij het orkest van Duke Ellington en speelde mee op enkele albums van Miles Davis."""@nl,
        """Ernest Andrew "Ernie" Royal (June 2, 1921, Los Angeles, California \u2013 March 16, 1983, New York City) was a jazz trumpeter. His older brother was clarinetist and alto saxophonist Marshal Royal, with whom he appears on the classic Ray Charles big band recording The Genius of Ray Charles (1959)."""@en,
        "Ernest Andrew Royal (2 de junio de 1921 \u2013 16 de marzo de 1983) fue un trompetista de jazz estadounidense. Fue el hermano menor del clarinetista y saxo alto Marshall Royal, con quien form\u00f3 parte del big band de Lionel Hampton (1940-1942) y el de Ray Charles para la grabaci\u00f3n del cl\u00e1sico The Genius of Ray Charles (1959). Asimismo, trabaj\u00f3 con Woody Herman, Count Basie, Duke Ellington, Wardell Gray, Stan Kenton y con el octeto de Charles Mingus, Teo Macero, John Lewis y Kenny Clarke."@es,
        "Ernest Andrew Royal (ur. 6 lutego 1921 roku w Los Angeles, zm. 16 marca 1983 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz jazzowy. Znany jako muzyk big bandowy i sesyjny. By\u0142 m\u0142odszym bratem Marshalla Royala, klarnecisty i saksofonisty."@pl,
        "Ernest Andrew \u201eErnie\u201c Royal (* 6. Februar 1921 in Los Angeles; \u2020 16. M\u00e4rz 1983 in New York City) war ein amerikanischer Jazztrompeter. Royal begann mit zehn Jahren mit dem Trompetenspiel und orientierte sich zun\u00e4chst an Louis Armstrong, sp\u00e4ter auch an Roy Eldridge, Harry Sweets Edison und Dizzy Gillespie. 1938 spielte er bei Les Hite und 1940 bei Lionel Hampton. Nach dem Wehrdienst arbeitete er bei Count Basie, Phil Moore, Julia Lee, Charles Mingus (Charles Mingus Octet 1952) und Woody Herman. Nach Tourneen mit den Bands von Duke Ellington und Charlie Barnet wirkte er Anfang der 1950er zwei Jahre lang in Frankreich, u. a. bei Jacques H\u00e9lian. Nach seiner R\u00fcckkehr 1952 leitete er mit Wardell Gray eine Combo. Weiterhin hat Royal f\u00fcr Stan Kenton, Neal Hefti, Gil Evans, Quincy Jones und Oliver "@de,
        "Ernie Royal (Ernest Andrew Royal), n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1921 \u00e0 Los Angeles et mort le 16 mars 1983 \u00e0 New York, \u00e9tait un trompettiste de jazz am\u00e9ricain. Il est le fr\u00e8re cadet du saxophoniste Marshall Royal."@fr;
    owl:sameAs viaf:54333694;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernie_Royal>,
        <http://viaf.org/viaf/54333694>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernie_Royal.
doremus_artist:56eb5024-e763-3c8e-b112-e77a84cf01c6
    rdfs:comment
        "Michel Lysight est un compositeur belgo-canadien, n\u00e9 \u00e0 Bruxelles en 1958."@fr;
    owl:sameAs viaf:49488034;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Lysight>,
        <http://viaf.org/viaf/49488034>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Lysight.
doremus_artist:56fa4fdb-d32f-3e63-93a3-43db0c1ccc2c
owl:sameAs viaf:17515529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17515529>.
doremus_artist:5754cf6e-95b5-3882-a354-573d78a25007
    owl:sameAs viaf:45535412;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45535412>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ab7c8bd-c8cf-4026-94a3-84eba9bc2abf>.
doremus_artist:586e9354-69cb-35c1-94e3-8e17cebd5884
owl:sameAs viaf:68679344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68679344>.
doremus_artist:5901ce28-3b93-3764-af24-6e77b9a3c840
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Antonio Pappano (* 30. Dezember 1959 in Epping) ist ein britischer Dirigent und Pianist. Er ist seit 2002 Musikdirektor des Royal Opera House, London und seit 2005 in derselben Position bei dem Orchester der Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rom t\u00e4tig."@de,
        "Antonio Pappano (Epping (Essex), 30 december 1959) is een Brits dirigent en pianist van Italiaanse origine. Hij is momenteel de eerste dirigent van Royal Opera, en van l'Orchestra dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rome."@nl,
        "Antonio Pappano (n. Epping, del distrito de Epping Forest, en Inglaterra, 30 de diciembre de 1959) es un director de orquesta y pianista brit\u00e1nico de ascendencia italiana. Actualmente es el director titular de la Opera Real Covent Garden, de Londres, y de la orquesta de la Accademia Nazionale di Santa Cecilia, de Roma. Su familia es originaria de Benevento en Italia, nacido en Inglaterra se mud\u00f3 a Connecticut a los 13 a\u00f1os de edad. Fue asistente en la New York City Opera y el m\u00e1s joven director en la historia de la orquesta del Covent Garden, a los 21. Est\u00e1 casado con Pamela Bullock."@es,
        """Sir Antonio "Tony" Pappano (born 30 December 1959) is a British-Italian conductor and pianist, music director of the Royal Opera House since 2002. In 2015 he received a Gold Medal from the Royal Philharmonic Society."""@en,
        "Sir Antonio Pappano (n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1959 \u00e0 Epping, dans l'Essex, en Angleterre) est un chef d\u2019orchestre et pianiste britannique d\u2019origine italienne occupant depuis 2002 le poste de directeur musical du Royal Opera House \u00e0 Londres et depuis 2005 de l'Orchestre de l'Acad\u00e9mie nationale de Sainte-C\u00e9cile \u00e0 Rome. Chef capable de travail avec les vedettes les plus exigeantes, il s\u2019est b\u00e2ti une solide r\u00e9putation comme chef d\u2019op\u00e9ra dans le monde entier."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041f\u0430\u043f\u043f\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Pappano; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u042d\u043f\u043f\u0438\u043d\u0433, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u042d\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d1\u30c3\u30d1\u30fc\u30ce\uff08Antonio Pappano, 1959\u5e7412\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85454888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Pappano>,
        <http://viaf.org/viaf/85454888>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e383fed3-2e50-4592-bca2-4591079cce2b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Pappano.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Pappano.
doremus_artist:59862397-1925-33bf-b89a-ed715244a4e1
owl:sameAs viaf:66714150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66714150>.
doremus_artist:5a97956b-7bbd-3407-9c06-4df968636a32
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Carlo Pedrotti (12 November 1817 \u2013 16 October 1893) was an Italian conductor, administrator and composer, principally of opera. An associate of Giuseppe Verdi's, he also taught two internationally renowned Italian operatic tenors, Francesco Tamagno and Alessandro Bonci."@en,
        "Carlo PedrottiFichier:Carlo Pedrotti.jpg Carlo Pedrotti (n\u00e9 \u00e0 V\u00e9rone en 1817 et mort \u00e9galement \u00e0 V\u00e9rone le 16 octobre 1893) est un compositeur et chef d'orchestre italien dont l'\u0153uvre la plus populaire est Tutti in maschera (en)."@fr,
        "Si form\u00f2 come allievo di Domenico Foroni a Verona, dove inizi\u00f2 a comporre fin da giovanissimo opere per lo pi\u00f9 comiche. Nel 1854 venne rappresentata alla Scala la sua opera drammatica pi\u00f9 significativa: Genoveffa di Brabante.Fu direttore d'orchestra ad Amsterdam fino al 1845, quando ritorn\u00f2 a Verona, dove svolse un'intensa attivit\u00e0 presso il Teatro Filarmonico .Nel novembre 1852 avviene la prima assoluta della sua Fiorina al Teatro Nuovo (Verona) che nel 1852 in gennaio ha la prima al Teatro Comunale di Bologna diretta da Pedrotti, in settembre al Teatro della Canobbiana di Milano diretta da Pedrotti ed in dicembre al Teatro Verdi (Trieste) e nel 1854 torna al Teatro della Canobbiana diretta da Pedrotti.Nel 1856, sempre al Teatro Nuovo di Verona, diresse la prima assoluta dell'opera che \u00e8 "@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u041f\u0435\u0434\u0440\u043e\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Carlo Pedrotti; 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1817 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f-\u0412\u0435\u043d\u0435\u0442\u043e \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1893 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30da\u30c9\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Carlo Pedrotti, 1817\u5e7411\u670812\u65e5 - 1893\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17491374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Pedrotti>,
        <http://viaf.org/viaf/17491374>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_Pedrotti_by_Antonio_Bertulli_circa_1882.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Pedrotti.
doremus_artist:5ac4358d-4084-3358-8472-5456acbb2100
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Donato. Baldassare Donato (ou Donati, n\u00e9 vers 1525-1530, mort en juin 1603 \u00e0 Venise), est un compositeur et un chanteur italien appartenant \u00e0 l'\u00e9cole v\u00e9nitienne. Il a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetre de chapelle de la prestigieuse Basilique Saint-Marc \u00e0 la fin du XVIe si\u00e8cle. Il a \u00e9t\u00e9 une figure importante dans le d\u00e9veloppement de la musique profane italienne, en particulier dans le domaine de la villanella."@fr,
        "Baldassare Donato (also Donati) (1525-1530 \u2013 June 1603) was an Italian composer and singer of the Venetian school of the late Renaissance. He was maestro di cappella of the prestigious St. Mark's Basilica at the end of the 16th century, and was an important figure in the development of Italian light secular music, especially the villanella."@en,
        "Baldissera Donato (Baldassare Donati) (* um 1530 bei Venedig; \u2020 1603 in Venedig) war ein italienischer S\u00e4nger, Kapellmeister und Komponist. Seit 1550 war er als S\u00e4nger (zun\u00e4chst an San Marco in Venedig) aktiv, zwischenzeitlich wirkte er auch in der Ausbildung der S\u00e4nger. Im Jahr 1580 \u00fcbernahm er die Kapellmeisterstelle am Dom zu Padua und kehrte 1590 wieder nach San Marco zur\u00fcck, wo er bis zu seinem Ableben die Stelle als Erster Kapellmeister innehatte."@de,
        "Egli fu maestro di cappella della prestigiosa Basilica di San Marco a Venezia alla fine del XVI secolo e una figura di primo piano nello sviluppo della musica profana italiana ed in ispecie della villanella."@it,
        "\u0411\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430\u0441\u0441\u0430\u0440\u0435 \u0414\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e, \u0438\u043b\u0438 \u0414\u043e\u043d\u0430\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Baldassare Donato (Donati); 1525\u20141530 \u0433\u043e\u0434\u044b \u2014 \u0438\u044e\u043d\u044c 1603 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440. \u0411\u044b\u043b \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u0438\u043b\u043b\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:305854926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Baldassare_Donato>,
        <http://viaf.org/viaf/305854926>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Baldassare_Donato.
doremus_artist:5bc55a8f-8356-34be-9d3b-02a8271c51d8
owl:sameAs viaf:160116653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160116653>.
doremus_artist:5c1aa62e-4d1f-34e4-a7dd-016a3589cfa0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Woodford,_London>;
    rdfs:comment
        "John Cameron (* 20. M\u00e4rz 1944 in Woodford, Essex) ist ein britischer Komponist und Dirigent. Er schuf einige musikalische Werke f\u00fcr das britische Kino der 1960er-, 1970er- und 1980er-Jahre. Darunter Kompositionen f\u00fcr Filme wie Kes, Die Nacht der tausend Augen, Mann, bist du Klasse!, Der Mann aus Metall oder Mord im Spiegel."@de,
        """John Cameron (Woodford, Essex, 20 de marzo de 1944) es un compositor, arreglista, pianista y director de orquesta ingl\u00e9s. Es conocido sobre todo por sus bandas sonoras para TV y obras de teatro, as\u00ed como por sus colaboraciones en discos de figuras del pop como Donovan, Cilla Black o el grupo Hot Chocolate. Su versi\u00f3n del tema de Led Zeppelin, "Whole Lotta Love", logr\u00f3 un enorme \u00e9xito para su banda de jazz rock CCS, us\u00e1ndose durante muchos a\u00f1os como m\u00fasica de portada del show de la BBC-TV, Top of the Pops."""@es,
        """John Cameron (born 20 March 1944, Woodford, Essex, England) is a British composer, arranger, conductor and musician. He is well known for his many film, TV and stage credits, and for his contributions to "pop" recordings, notably those by Donovan, Cilla Black and the group Hot Chocolate. Cameron's instrumental version of Led Zeppelin's "Whole Lotta Love", became a hit for his group Collective Consciousness Society and, for many years, a version of Cameron's arrangement was used as the theme music for the BBC TV show, Top of the Pops."""@en;
    owl:sameAs viaf:71577302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Cameron_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/71577302>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d3ef533e-ddab-4008-8919-1f586f9b5a27>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Cameron_(musician)>.
doremus_artist:5d2b6af4-ab16-3d0f-b3a6-212f9c9c04a0
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Brendel (* 20. Oktober 1947 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Wolfgang Brendel (born 20 October 1947, in Munich) is a German opera singer (baritone), and a professor of voice at the Jacobs School of Music at Indiana University. He has performed all over Europe and North America."@en;
    owl:sameAs viaf:85815266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Brendel>,
        <http://viaf.org/viaf/85815266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf287ebf-d3f7-45e5-9177-12af93e1a664>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Brendel.
doremus_artist:5e4973e1-3320-3b84-870f-3d3fae29b077
    dbp:birthPlace dbr:Huddersfield;
    dbp:deathPlace dbr:York;
    rdfs:comment
        "Sir Edward Cuthbert Bairstow (* 22. August 1874 in Huddersfield, West Yorkshire; \u2020 1. Mai 1946 in York) war ein englischer Organist, Musikp\u00e4dagoge, Komponist, Chorleiter und Dirigent. Bairstow studierte an der University of Durham und machte 1894 seinen Bachelor in Musik und wurde 1901 promoviert. Als Organist arbeitete er ab 1899 in Wigan, ab 1906 in Leeds und von 1913 bis 1946 in York. Ab 1929 war er auch Professor f\u00fcr Musik an der Universit\u00e4t in Durham. Er komponierte haupts\u00e4chlich Kirchenmusik f\u00fcr die Anglikanische Kirche und Sonaten. 1932 wurde er geadelt."@de,
        "Sir Edward Cuthbert Bairstow (22 August 1874 \u2013 1 May 1946) was an English organist and composer in the Anglican church music tradition."@en,
        "Sir Edward Cuthbert Bairstow (22 ao\u00fbt 1874 - 1er mai 1946) est un organiste et compositeur anglais, de tradition religieuse anglicane."@fr,
        "Sir Edward Cuthbert Bairstow (Huddersfield, 22 augustus 1874 - York, 1 mei 1946) was een Engelse organist en componist in de muziektraditie van de Anglicaanse Kerk."@nl,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0442\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u044d\u0440\u0441\u0442\u043e\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward Cuthbert Bairstow; 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1874 \u2014 1 \u043c\u0430\u044f 1946) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0411\u0435\u0439\u043b\u0438\u043e\u043b-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0412\u0435\u0441\u0442\u043c\u0438\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430 \u0438 \u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440\u0430 \u041e\u043b\u043a\u043e\u043a\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 \u0414\u0430\u0440\u0435\u043c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440\u0430 (1894), \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1901), \u0441 1929 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0421\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430\u0445 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430, \u0423\u0438\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u041b\u0438\u0434\u0441\u0430, \u0430 \u0441 1913 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:5121870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Bairstow>,
        <http://viaf.org/viaf/5121870>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_Bairstow.
doremus_artist:5e82137b-16ee-3dfc-a6b3-39eb1440650a
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Detlef Kraus (* 30. November 1919 in Hamburg; \u2020 7. Januar 2008) war ein deutscher Pianist. Er war ein weltweit angesehener Brahms-Interpret."@de,
        "Detlef Kraus (30 November 1919 \u2013 7 January 2008) was a German pianist. He was an internationally known interpreter of the music of Johannes Brahms. Born in Hamburg, Kraus gave his first concert at the age of 16, playing The Well-Tempered Clavier of Johann Sebastian Bach. His later emphasis was on Brahms, together with conductors like Ferenc Fricsay, Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos, Eugen Jochum, Hans Knappertsbusch, Joseph Keilberth, Kurt Masur, Wolfgang Sawallisch, and Hans Schmidt-Isserstedt, performing in New York City, Tokyo, London, and Berlin."@en,
        "Detlef Kraus (30 novembre 1919, Hambourg - 7 janvier 2008, idem) est un pianiste allemand. Il est connu internationalement comme interpr\u00e8te de Johannes Brahms. Kraus donne son premier concert \u00e0 l'\u00e2ge de 16 ans o\u00f9 il interpr\u00e8te Le Clavier Bien Temp\u00e9r\u00e9 de Johann Sebastian Bach. Puis il tombe en emphase avec Brahms et joue avec de grands chefs d'orchestre tels Ferenc Fricsay, Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos, Eugen Jochum, Hans Knappertsbusch, Joseph Keilberth, Kurt Masur, Wolfgang Sawallisch ou Hans Schmidt-Isserstedt, jouant \u00e0 New York, Tokyo, Londres et Berlin."@fr,
        "Detlef Kraus (Hamburg, 30 november 1919 - aldaar, 7 januari 2008) was een Duits klassiek pianist. Hij stond internationaal bekend als interpretator van de muziek van Johannes Brahms. Kraus gaf zijn eerste concert op 16-jarige leeftijd met een uitvoering van het Wohltemperierte Klavier van Johann Sebastian Bach. Later in zijn leven kwam de nadruk te liggen op de muziek van Brahms. Hij voerde vele malen diens concerten uit onder dirigenten als Ferenc Fricsay, Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos, Eugen Jochum, Hans Knappertsbusch, Joseph Keilberth, Kurt Masur, Wolfgang Sawallisch, en Hans Schmidt-Isserstedt, tijdens optredens in New York, Tokio, Londen en Berlijn."@nl;
    owl:sameAs viaf:71580319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Detlef_Kraus>,
        <http://viaf.org/viaf/71580319>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Detlef_Kraus.
doremus_artist:5ef5051f-c4f0-33a6-abcb-d67744956b4f
    owl:sameAs viaf:93447117;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93447117>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8277cf26-5b79-4cf3-b385-79119b0c224f>.
doremus_artist:5f151e6a-abc2-390e-b4f0-effa5fb13ad4
owl:sameAs viaf:34653137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653137>.
doremus_artist:5ffeabe6-c1d5-37ae-9e1f-9106a8447c89
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Philippe Chatel (de son nom de naissance Philippe de Chateleux), n\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1948 \u00e0 Paris, fait partie de la premi\u00e8re vague de la Nouvelle Chanson fran\u00e7aise. Proche notamment de Brassens, il compose, \u00e9crit et interpr\u00e8te ses propres chansons.Son premier grand succ\u00e8s populaire, J't'aime bien Lili, date de 1977. Puis suivront des titres comme Ma lyc\u00e9enne, Tout quitter mais tout emporter, mais surtout Mister Hyde.1979 sera l'ann\u00e9e de sa cons\u00e9cration avec le succ\u00e8s mondial \u00c9milie Jolie."@fr;
    owl:sameAs viaf:76499720;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Chatel>,
        <http://viaf.org/viaf/76499720>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7548bfb-86a3-4f77-9d03-a1b7ba70a992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Chatel.
doremus_artist:604e970a-3f81-33f8-85e5-84dfb9f107e5
    dbp:birthPlace dbr:Ronchin;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bruno Coquatrix (5 August 1910 \u2013 1 April 1979) was mainly known as the owner and manager of the music hall Paris Olympia. He was instrumental in recognizing and exposing the talent of up-and-coming performers and brought international stars to Parisian audiences. Coquatrix was born in Ronchin, Nord."@en,
        "Bruno Coquatrix (ur. 5 sierpnia 1910, zm. 1 kwietnia 1979) - francuski impresario, re\u017cyser widowisk rewiowych, wieloletni w\u0142a\u015bciciel paryskiego music-hallu Olympia. W jego widowiskach brali udzia\u0142 m.in. Dalida, Edith Piaf, Jacques Brel, Violetta Villas, Ewa Demarczyk, Mireille Mathieu. Jako impresario wypromowa\u0142 takich artyst\u00f3w jak m.in. Jacques Pills czy Lucienne Boyer. Od 1971 do 1979 by\u0142 burmistrzem francuskiego miasta Cabourg. W 2007 jego posta\u0107 zosta\u0142a wspomniana w filmie Niczego nie \u017ca\u0142uj\u0119 \u2013 Edith Piaf. W rol\u0119 Coquatrixa wcieli\u0142 si\u0119 Jean-Paul Muel."@pl,
        "Bruno Coquatrix naci\u00f3 en Ronchin (Nord) el 5 de agosto de 1910 y muri\u00f3 en Par\u00eds el 1 de abril de 1979. Se le conoce sobre todo por haber sido durante a\u00f1os el propietario de la sala Olympia de Par\u00eds. En sus inicios, se dio a conocer como autor y compositor; escribi\u00f3 m\u00e1s de 300 canciones, entre ellas Mon ange (1940), Clopin-clopant (1947) y Cheveux dans le vent (1949). Intervino en pel\u00edculas como Cherchez l'idole (1963). Adem\u00e1s es autor de varias operetas. Tambi\u00e9n fue empresario de vedettes de la canci\u00f3n, como Jacques Pills y Lucienne Boyer."@es,
        "Bruno Coquatrix, n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1910 \u00e0 Ronchin (Nord), et mort le 1er avril 1979 \u00e0 Paris, est un directeur de salle de spectacle, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Olympia de Paris, de 1954 \u00e0 1979."@fr,
        "\u0411\u0440\u044e\u043d\u043e \u041a\u043e\u043a\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0441 (\u0444\u0440. Bruno Coquatrix; 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1910, \u0420\u043e\u043d\u0448\u0435\u043d \u2014 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1979, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u044f\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:59269121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Coquatrix>,
        <http://viaf.org/viaf/59269121>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olympia_Paris_dsc00803.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Coquatrix.
doremus_artist:608f4ce4-4e3a-3bb5-a66b-b902cc6a7968
    owl:sameAs viaf:225092177;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225092177>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Poul_Birkelund.
doremus_artist:621f998d-b525-3deb-87aa-baaf04ff1b6d
owl:sameAs viaf:43902888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43902888>.
doremus_artist:62ccae87-12e3-35db-ac82-deed90fa6f41
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Spartanburg,_South_Carolina>;
    rdfs:comment
        "David Daniels (* 12. M\u00e4rz 1966 in Spartanburg, South Carolina) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Countertenor)."@de,
        "David Daniels (Spartanburg, 12 maart 1966) is een Amerikaans contratenor."@nl,
        "David Daniels (Spartanburg, Carolina del Sur, 12 de marzo de 1966) es un contratenor estadounidense. Hijo de dos cantantes de \u00f3pera, comenz\u00f3 cantando de ni\u00f1o con voz de soprano cuando era ni\u00f1o. Posteriormente, su voz cambi\u00f3 a la de tenor. Se form\u00f3 en el Conservatorio de M\u00fasica de Cincinnati. Al no encontrarse c\u00f3modo en su tesitura como tenor, se orient\u00f3 hacia la tesitura de contratenor durante sus estudios de Bachiller en M\u00fasica en la Universidad de M\u00edchigan con el tenor George Shirley. Daniels es abiertamente homosexual. Su pareja es el pianista y profesor de m\u00fasica John Touchton."@es,
        "David Daniels (born 12 March 1966) is an American countertenor."@en,
        "David Daniels (ur. 12 marca 1966 Spartanburg w Karolinie Po\u0142udniowej) - ameryka\u0144ski kontratenor. Jest synem dwojga \u015bpiewaj\u0105cych nauczycieli. Zaczyna\u0142 \u015bpiewanie jako sopran ch\u0142opi\u0119cy, po mutacji jego g\u0142os przekszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w tenor. Uczy\u0142 si\u0119 w Cincinnati College Conservatory of Music. Po trudno\u015bciach ze sklasyfikowaniem jego g\u0142osu jako baryton lub tenor podczas nauki na University of Michigan Daniels z pomoc\u0105 profesora prowadz\u0105cego rozpocz\u0105\u0142 \u015bpiewanie z wykorzystaniem techniki kontratenorowej."@pl,
        "David Daniels est un contret\u00e9nor am\u00e9ricain n\u00e9 le 12 mars 1966 \u00e0 Spartanburg en Caroline du Sud, ses parents \u00e9taient tous les deux professeurs de chant. Il commence \u00e0 \u00e9tudier le chant au College-Conservatory of Music comme t\u00e9nor, puis il devient contret\u00e9nor \u00e0 l'Universit\u00e9 du Michigan"@fr,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0414\u044d\u043d\u0438\u044d\u043b\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Daniels, 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1966, \u0421\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433, \u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85618003;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Daniels_(countertenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/85618003>,
        <https://musicbrainz.org/artist/266e3bfc-24b0-484c-ac43-a28aa944af44>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Daniels.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Daniels_(countertenor)>.
doremus_artist:63615a3c-893f-3f03-a63a-92fd7a9b8fc0
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Christian Alers, n\u00e9 le 21 juillet 1922 \u00e0 Paris, est un acteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:5120757;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Alers>,
        <http://viaf.org/viaf/5120757>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Alers.
doremus_artist:636c4602-02ab-3a16-a9c4-f3dddfc91f25
owl:sameAs viaf:144669704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/144669704>.
doremus_artist:6377db85-449f-303b-90fd-deed58bbb84f
    dbp:birthPlace dbr:Olomouc;
    rdfs:comment
        "Peter Schmidl (* 10. Januar 1941 in Olm\u00fctz, Protektorat B\u00f6hmen und M\u00e4hren) ist ein \u00f6sterreichischer Klarinettist und Hochschullehrer. Er war Professor an der Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien und von 1968 bis 2010 aktives Mitglied der Wiener Philharmoniker."@de,
        "Peter Schmidl (born January 10, 1942) is an Austrian clarinetist. Schmidl was born in Olomouc, Czech Republic, and studied clarinet at the University of Music and Performing Arts, Vienna. He was the principal clarinetist of the Vienna Philharmonic Orchestra. He has played with the MDR Orchestra, the Salzburg Mozarteum Orchestra, and the Tokyo New Philharmonia. He has taught at the University of Music and Performing Arts, Vienna since 1967."@en,
        "Peter Schmidl (n\u00e9 le 10 juin 1941 \u00e0 Olomouc) est un clarinettiste autrichien."@fr,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30fc\u30c9\u30eb\uff08Peter Schmidl\u30011942\u5e741\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30aa\u30ed\u30e2\u30a6\u30c4\uff08\u73fe\u30c1\u30a7\u30b3\u9818\uff09\u751f\u307e\u308c\u3002\u7956\u7236\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30fc\u30c9\u30eb\u3001\u7236\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30fc\u30c9\u30eb\u3001\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30683\u4ee3\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a4\u30a7\u30c3\u30c6\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30dc\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1965\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30011968\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u7b2c1\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u30011982\u5e74\u3088\u308a\u7b2c1\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3068\u306a\u308b\u30021967\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u305d\u306e\u751f\u5f92\u305f\u3061\u304c\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7577516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Schmidl>,
        <http://viaf.org/viaf/7577516>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Schmidl.
doremus_artist:63d8da30-8a6a-30b0-bff3-f29e2f5c2a78
owl:sameAs viaf:71658443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71658443>.
doremus_artist:63e76897-c7c8-32d8-b857-4b1a17704f39
owl:sameAs viaf:44484430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44484430>.
doremus_artist:6417724c-abfe-3af6-b80b-4b199e17cf64
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Ansbach;
    rdfs:comment
        "Bernhard Joachim Hagen (April 1720 in or near Hamburg (?) \u2013 December 9, 1787 in Ansbach) was a German composer, lutenist and violinist. He was the last important composer of lute music in 18th-century Germany."@en,
        "Bernhard Joachim Hagen, auch Joachim Bernhard Hagen (* April 1720 bei Hamburg (?); \u2020 9. Dezember 1787 in Ansbach) war ein deutscher Komponist, Violinist und Lautenist."@de,
        "Joachim Bernhard Hagen est un compositeur, luthiste et violoniste allemand, n\u00e9 pr\u00e8s de Hambourg en avril 1720 et mort \u00e0 Bayreuth le 9 d\u00e9cembre 1787, repr\u00e9sentatif de l'\u00e9cole allemande de luth du XVIIIe si\u00e8cle, et de l'Empfindsamer Stil (le \u00ab style sensible \u00bb) en particulier."@fr;
    owl:sameAs viaf:10269709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Joachim_Hagen>,
        <http://viaf.org/viaf/10269709>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a72d52ae-32ac-483e-a1c7-c533f69a39ab>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Joachim_Hagen.
doremus_artist:64a23aa7-d990-3724-8255-adcc1b2df0d3
    rdfs:comment
        "Eddie Vartan, de son vrai nom Edmond Vartan, n\u00e9 le 5 septembre 1937 \u00e0 Sofia en Bulgarie et mort le 19 juin 2001 \u00e0 Paris, est un musicien auteur-compositeur-interpr\u00e8te et chef d'orchestre."@fr;
    owl:sameAs viaf:66510223;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Eddie_Vartan>,
        <http://viaf.org/viaf/66510223>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eddie_Vartan.
doremus_artist:64ea132a-66c3-33df-8d73-a15ea1a5c2ce
    dbp:deathPlace dbr:Jouy-en-Josas;
    rdfs:comment
        "Jean L\u00e9on Roques (Aurignac, 24 octobre 1839 - Jouy-en-Josas, 1923) est un compositeur fran\u00e7ais, c\u00e9l\u00e8bre pour ses transcriptions de Claude Debussy et Maurice Ravel."@fr,
        "L\u00e9on Roques (born 24 October 1839 in Aurignac, dead 1923) was a French transcriber who is best known for his transcriptions of Claude Debussy and Maurice Ravel. Perhaps his most familiar transcription is for violin and piano of Debussy's piano work La plus que lente."@en;
    owl:sameAs viaf:100905886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Roques>,
        <http://viaf.org/viaf/100905886>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:LÃ©on_Roques.
doremus_artist:6548a458-dcce-3c6f-aee2-74c52a6e7006
owl:sameAs viaf:75598188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75598188>.
doremus_artist:65735f8a-4192-3fa4-b9d5-edc83d569caa
owl:sameAs viaf:46951331; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46951331>.
doremus_artist:660e645f-6b90-34d8-92c2-a523453a5328
owl:sameAs viaf:15037831; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15037831>.
doremus_artist:661d7a20-d581-3050-8e95-46e89cd09aa3
owl:sameAs viaf:235601616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/235601616>.
doremus_artist:66273c21-a958-3103-83fc-5430e017cf74
    rdfs:comment
        "Pedro Soler (1938 - ) est un guitariste flamenco espagnol.Il a jou\u00e9 avec de nombreuses vedettes de la sc\u00e8ne flamenco : Peric\u00f3n de Cadiz, Rafael Romero, Bernardo de los Lobitos, Jos\u00e9 Maria Rodriguez, Jacinto Almad\u00e9n, Pepe Badaj\u00f3z, Pepe de la Matrona, Juan Varea, Enrique Morente, In\u00e8s Bac\u00e0n, Atahualpa Yupanqui, Nonato Luiz, Maria Beth\u00e2nia, Germaine Montero et Maria Casar\u00e8s."@fr;
    owl:sameAs viaf:5123991;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pedro_Soler>,
        <http://viaf.org/viaf/5123991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pedro_Soler.
doremus_artist:66e03965-4c81-3ef9-835f-8aeb8314aed3
    rdfs:comment
        "John W. Downey (October 5, 1927 \u2013 December 18, 2004) was a contemporary classical composer, conductor, pianist and educator. His works have been performed extensively in Western and Eastern Europe, South America, Australia, Africa, the Middle East, Israel, Asia, Mexico and Canada, as well as throughout the United States."@en;
    owl:sameAs viaf:79173353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_W._Downey>,
        <http://viaf.org/viaf/79173353>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43e8fb0a-8d85-4c65-bcdf-5556f76aea3b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_W._Downey>.
doremus_artist:68baf9ab-03ec-3e2e-8bd3-b16500ce3608
owl:sameAs viaf:88099218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099218>.
doremus_artist:69980fac-8a58-3d0f-8f59-255f5961aa94
    dbp:birthPlace dbr:Bielsko-BiaÅa;
    rdfs:comment
        "Zbigniew Antoni Preisner (* 20. Mai 1955 in Bielsko-Bia\u0142a) ist ein polnischer Komponist. Sein urspr\u00fcnglicher Name ist Zbigniew Kowalski, den er jedoch sp\u00e4ter f\u00fcr den Namen seiner Frau aufgab. International bekannt wurde er durch seine Filmmusiken, vor allem seine Arbeiten f\u00fcr den Regisseur Krzysztof Kie\u015blowski. Neben Wojciech Kilar ist er der bedeutendste aus Polen stammende Filmmusikkomponist."@de,
        "Zbigniew Antoni Preisner (ur. 20 maja 1955 w Bielsku-Bia\u0142ej jako Zbigniew Kowalski) \u2013 polski kompozytor muzyki filmowej oraz teatralnej, znany m.in. ze wsp\u00f3\u0142pracy z Krzysztofem Kie\u015blowskim, a tak\u017ce producent muzyczny. W\u0142a\u015bciciel Preisner Studio. Cz\u0142onek Francuskiej Akademii Sztuki i Techniki Filmowej."@pl,
        "Zbigniew Preisner (20 de mayo de 1955, Bielsko-Bia\u0142a, Polonia), registrado al nacer como Zbigniew Antoni Kowalski, es un compositor polaco, frecuentemente para cine. Es conocido por su trabajo en los filmes del director Krzysztof Kie\u015blowski."@es,
        """Zbigniew Preisner (Bielsko-Bia\u0142a, 20 mei 1955) is een Pools filmcomponist. Preisner studeerde kunstgeschiedenis en filosofie aan de universiteit van Krakau. In zijn jeugdjaren volgde hij gitaar- en pianolessen, maar zonder de bedoeling componist te worden. Op zijn 22ste begon hij muziek te componeren voor het bekende cabaret Piwnica Pod Baranami ("De Kelder Onder de Rammen") in Krakau, dat haar naam dankt aan de kelders van het stadspaleis van de familie Potocki (Pa\u0142ac Pod Baranami). Nog geen twee jaar later begon hij te werken voor de Poolse televisie en filmindustrie. Preisner werd bekend als huiscomponist van de Poolse regisseur Krzysztof Kieslowski. Enkele scores werden uitgebracht onder de naam Van den Budenmayer, een fictieve Nederlandse componist, maar ook deze muziek werd gecompone"""@nl,
        "Zbigniew Preisner (Polish: [\u02c8zbi\u0261\u0272\u025bf \u02c8p\u027eajsn\u025b\u027e]; born 20 May 1955 as Zbigniew Antoni Kowalski) is a Polish film score composer, best known for his work with film director Krzysztof Kie\u015blowski."@en,
        "Zbigniew Preisner, nascido Zbigniew Kowalski (Bielsko-Bia\u0142a, 20 de maio de 1955), \u00e9 um compositor polon\u00eas de trilhas sonoras, mais conhecido por suas composi\u00e7\u00f5es para os filmes do cineasta Krzysztof Kie\u015blowski."@pt,
        "Zbigniew Preisner, n\u00e9 le 20 mai 1955 \u00e0 Bielsko-Bia\u0142a en Pologne, est un compositeur de musique de films polonais. Il re\u00e7ut par deux fois le C\u00e9sar de la meilleure musique de film, en 1995, pour Trois couleurs : Rouge, et en 1996, pour Elisa."@fr,
        "\u0417\u0431\u0438\u0301\u0433\u043d\u0435\u0432 \u041f\u0440\u0430\u0301\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Zbigniew Preisner, \u0440\u043e\u0434. 20 \u043c\u0430\u044f 1955 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0411\u044f\u043b\u043e, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0448\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e. \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u043e\u043c \u041a\u0448\u0438\u0448\u0442\u043e\u0444\u043e\u043c \u041a\u0435\u0441\u044c\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c."@ru,
        "\u6cfd\u8d1d\u7ebd\u00b7\u666e\u83b1\u65af\u7eb3 (Zbigniew Preisner\uff0c1955\u5e745\u670820\u65e5-)\u662f\u4e00\u4f4d\u6ce2\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u5bb6\uff0c\u4ed6\u6700\u77e5\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u4e0e\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u514b\u65e5\u4ec0\u6258\u592b\u00b7\u57fa\u65af\u6d1b\u592b\u65af\u57fa\u5408\u4f5c\u7684\u7535\u5f71\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54132324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zbigniew_Preisner>,
        <http://viaf.org/viaf/54132324>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d229ee11-fc4e-4a1c-8e0a-1e8f84950532>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zbigniew_Preisner.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zbigniew_Preisner.
doremus_artist:6a07ef1d-34da-3bbd-8ea3-25cf400d6b15
    owl:sameAs viaf:87744584;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87744584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d8c9679-857d-43c0-a85e-7d22eefc4372>.
doremus_artist:6a1b6867-8926-32ab-875e-52b439f05c15
    dbp:birthPlace dbr:Rosenthal-Bielatal;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Gottfried August Homilius (* 2. Februar 1714 in Rosenthal; \u2020 2. Juni 1785 in Dresden) war ein deutscher Komponist, Kantor und Organist."@de,
        "Gottfried August Homilius (2 February 1714 \u2013 2 June 1785) was a German composer, cantor and organist. He is considered one of the most important church composers of the generation following Bach's, and was the main representative of the empfindsamer style."@en,
        """Gottfried August HomiliusFichier:Homilius (1782).jpg \u0152uvres principales 
*  Cantate Ein L\u00e4mmlein geht und tr\u00e4gt die Schuld Gottfried August Homilius, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1714 \u00e0 Rosenthal (Saxe) et mort le 2 juin 1785 \u00e0 Dresde, est un compositeur et organiste Saxon (Allemagne)."""@fr,
        "\u0413\u043e\u0442\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0425\u043e\u043c\u0438\u043b\u0438\u0443\u0441 (\u0413\u043e\u043c\u0438\u043b\u0438\u0443\u0441) (\u043d\u0435\u043c. Gottfried August Homilius; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1714, \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c \u0432 \u043a\u0443\u0440\u0444\u044e\u0440\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1785, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043a\u043e."@ru,
        "\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30db\u30df\u30ea\u30a6\u30b9\uff08\u30db\u30df\u30fc\u30ea\u30a6\u30b9\u3001Gottfried August Homilius, 1714\u5e742\u67082\u65e5 - 1785\u5e746\u6708\u521d\u65ec\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30bf\u30fc\u30eb\uff08\u73fe\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5dde\uff09\u51fa\u8eab\u3002\u5927\u5b66\u9032\u5b66\u306e\u305f\u3081\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u884c\u304d\u3001\u306f\u3058\u3081\u5225\u306e\u6559\u5e2b\u306b\u3064\u3044\u3066\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u304c\u3001\u3084\u304c\u3066\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u9580\u3092\u53e9\u304f\u30021742\u5e74\u3088\u308a\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u8056\u6bcd\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u30021755\u5e74\u304b\u3089\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u5341\u5b57\u67b6\u6559\u4f1a\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u3092\u632f\u308a\u51fa\u3057\u3068\u3057\u3066\u3001\u5e02\u5185\u306e3\u3064\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u6559\u4f1a\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30db\u30df\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u6d3b\u52d5\u62e0\u70b9\u306f\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u8056\u6bcd\u6559\u4f1a\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5341\u5b57\u67b6\u6559\u4f1a\u306f1760\u5e74\u306b\u7834\u58ca\u3055\u308c\u3066\u304b\u3089\u3001\u30db\u30df\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u6ca1\u5f8c\u307e\u3067\u518d\u5efa\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30db\u30df\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3067\u5360\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u300210\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u53d7\u96e3\u66f2\uff08\u305d\u306e\u3046\u30611\u66f2\u306f1775\u5e74\u306b\u51fa\u7248\uff09\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\uff081777\u5e74\uff09\u3001\u5fa9\u6d3b\u796d\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300160\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3001150\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\uff08\u305d\u306e\u3046\u30616\u66f2\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u304c1786\u5e74\u306b\u6b7b\u5f8c\u51fa\u7248\uff09\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u524d\u594f\u66f2\u3068\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u3002\u58f0\u697d\u66f2\u306f\u3001\u305d\u306e\u5927\u91cf\u306e\u8907\u5199\u304c\u4eca\u306a\u304a\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u306b\u300119\u4e16\u7d00\u3092\u901a\u3058\u3066\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64191992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottfried_August_Homilius>,
        <http://viaf.org/viaf/64191992>,
        <https://musicbrainz.org/artist/faeb51c0-04e0-4d54-b8cd-5f7fc3e604c3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Homilius_(1782).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gottfried_August_Homilius.
doremus_artist:6a4724b0-3565-397b-8c71-e27252aa23cd
owl:sameAs viaf:41906865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41906865>.
doremus_artist:6a7ed0f4-153b-3795-a9f4-6d8c82040ad9
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Cage (ur. 5 wrze\u015bnia 1912 w Los Angeles, zm. 12 sierpnia 1992 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. Jedna z najbardziej kontrowersyjnych postaci wsp\u00f3\u0142czesnej kultury."@pl,
        "John Milton Cage (Los Angeles, 5 september 1912 - New York, 12 augustus 1992) was een Amerikaans avant-gardecomponist; hij was een van de grootste vernieuwers van de klassieke muziek uit de 20e eeuw. Hij was voor de Tweede Wereldoorlog bekend door zijn Oosters getinte muziekwerken. Na 1950 kwam hij met de radicale toepassing van het toevalselement in zijn muziek."@nl,
        "John Milton Cage Jr est un compositeur, po\u00e8te et plasticien am\u00e9ricain, n\u00e9 le 5 septembre 1912 \u00e0 Los Angeles aux \u00c9tats-Unis et mort le 12 ao\u00fbt 1992 \u00e0 New York, aux \u00c9tats-Unis. \u00c9l\u00e8ve de Sch\u00f6nberg, John Cage s'est illustr\u00e9 comme compositeur de musique contemporaine exp\u00e9rimentale et comme philosophe. Il est \u00e9galement reconnu comme l'inspirateur du mouvement Fluxus, du groupe espagnol ZAJ et des exp\u00e9rimentations musicales radicales qui accompagnaient les chor\u00e9graphies de la Merce Cunningham Dance Company. Il y a d'ailleurs occup\u00e9 la fonction de directeur musical puis de conseiller musical jusqu'\u00e0 sa mort en 1992."@fr,
        "John Milton Cage Jr. (* 5. September 1912 in Los Angeles; \u2020 12. August 1992 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist und K\u00fcnstler. Mit seinen mehr als 250 Kompositionen, die h\u00e4ufig als Schl\u00fcsselwerke der Neuen Musik angesehen werden, gilt er als einer der weltweit einflussreichsten Komponisten des 20. Jahrhunderts. Hinzu kommen musik- und kompositionstheoretische Arbeiten von grunds\u00e4tzlicher Bedeutung. Au\u00dferdem gilt Cage als Schl\u00fcsselfigur f\u00fcr die Ende der 1950er Jahre entstehende Happeningbewegung und als wichtiger Anreger f\u00fcr die Fluxusbewegung und die Neue Improvisationsmusik. Neben seinem kompositorischen Schaffen bet\u00e4tigte er sich auch als Maler und befasste sich mit Mykologie, der Wissenschaft von den Pilzen."@de,
        "John Milton Cage Jr. (5 de setembro de 1912  \u2014 Nova Iorque, 12 de agosto de 1992) foi um compositor, te\u00f3rico musical, escritor e artista dos Estados Unidos. Cage foi um pioneiro da m\u00fasica aleat\u00f3ria, da m\u00fasica eletroac\u00fastica, do uso de instrumentos n\u00e3o convencionais, bem como do uso n\u00e3o convencional de instrumentos convencionais, sendo considerado uma das figuras chave nas vanguardas art\u00edsticas do p\u00f3s-guerra."@pt,
        "John Milton Cage Jr. (Los \u00c1ngeles, 5 de septiembre de 1912 - Nueva York, 12 de agosto de 1992) fue un compositor, instrumentista, fil\u00f3sofo, te\u00f3rico musical, poeta, artista, pintor, aficionado a la micolog\u00eda y recolector de setas estadounidense. Pionero de la m\u00fasica aleatoria, de la m\u00fasica electr\u00f3nica y del uso no est\u00e1ndar de instrumentos musicales, Cage fue una de las figuras principales del avant garde de posguerra. Los cr\u00edticos le han aplaudido como uno de los compositores estadounidenses m\u00e1s influyentes del siglo XX. Fue decisivo en el desarrollo de la danza moderna, principalmente a trav\u00e9s de su asociaci\u00f3n con el core\u00f3grafo Merce Cunningham, quien fue su compa\u00f1ero sentimental la mayor parte de su vida."@es,
        "John Milton Cage Jr. (September 5, 1912 \u2013 August 12, 1992) was an American composer, music theorist, writer, philosopher, and artist. A pioneer of indeterminacy in music, electroacoustic music, and non-standard use of musical instruments, Cage was one of the leading figures of the post-war avant-garde. Critics have lauded him as one of the most influential American composers of the 20th century. He was also instrumental in the development of modern dance, mostly through his association with choreographer Merce Cunningham, who was also Cage's romantic partner for most of their lives."@en,
        "\u00c8 considerato una delle personalit\u00e0 pi\u00f9 rilevanti e significative del Novecento. La sua opera \u00e8 centrale nell'evoluzione della musica contemporanea."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0438\u0301\u043b\u0442\u043e\u043d \u041a\u0435\u0439\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Milton Cage Jr.; 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1912 \u2014 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1992) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a. \u041f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043b\u0435\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0438, \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u041a\u0435\u0439\u0434\u0436 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430. \u041a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0425\u0425-\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u0645\u064a\u0644\u062a\u0648\u0646 \u0643\u064a\u062f\u062c \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (5 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1912\u0645 \u2013 12 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1992\u0645) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0635\u0627\u062d\u0628 \u0646\u0638\u0631\u064a\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646. \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0631\u0627\u0626\u062f \u0639\u062f\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0639\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0633\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a \u0644\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0643\u064a\u062f\u062c \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0637\u0644\u064a\u0639\u064a \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628. \u0648\u0623\u062b\u0646\u0649 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0628\u0648\u0635\u0641\u0647 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u062f\u0648\u0631 \u0641\u0639\u0627\u0644 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0635 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646\u0647 \u0645\u0639 \u0645\u0635\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0635\u0627\u062a \u0645\u0631\u0633\u064a\u0627 \u0643\u0627\u0646\u064a\u0646\u063a\u0647\u0627\u0645\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0634\u0631\u064a\u0643\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a \u0644\u0645\u0639\u0638\u0645 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30b1\u30fc\u30b8\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08John Milton Cage Jr.\u30011912\u5e749\u67085\u65e5 - 1992\u5e748\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u601d\u60f3\u5bb6\u3001\u30ad\u30ce\u30b3\u7814\u7a76\u5bb6\u3002\u5b9f\u9a13\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u524d\u885b\u82b8\u8853\u5168\u4f53\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u72ec\u7279\u306e\u97f3\u697d\u8ad6\u3084\u8868\u73fe\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u97f3\u697d\u306e\u5b9a\u7fa9\u3092\u3072\u308d\u3052\u305f\u3002\u300c\u6c88\u9ed9\u300d\u3092\u3082\u542b\u3081\u305f\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u7d20\u6750\u3092\u4f5c\u54c1\u3084\u6f14\u594f\u306b\u7528\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u300e4\u520633\u79d2\u300f\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        """\u7d04\u7ff0\u00b7\u7c73\u5c14\u987f\u00b7\u51f1\u5409\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Milton Cage Jr.\uff0c1912\u5e749\u67085\u65e5\uff0d1992\u5e748\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u5148\u950b\u6d3e\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u52cb\u4f2f\u683c\u7684\u5b66\u751f\u3002\u4ed6\u6700\u6709\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f1952\u5e74\u4f5c\u66f2\u7684\u300a4'33"\u300b\uff0c\u5168\u66f2\u4e09\u500b\u6a02\u7ae0\uff0c\u537b\u6c92\u6709\u4efb\u4f55\u4e00\u500b\u97f3\u7b26\u3002\u4ed6\u662f\u6a5f\u7387\u97f3\u6a02\uff08aleatory music\uff0c\u6216\u300c\u6a5f\u6703\u97f3\u6a02\u300d\uff08chance music\uff09\uff09\u3001\u5ef6\u4f38\u6280\u5de7\uff08extended technique\uff0c\u6a02\u5668\u7684\u975e\u6a19\u6e96\u4f7f\u7528\uff09\u3001\u96fb\u5b50\u97f3\u6a02\u7684\u5148\u9a45\u3002\u96d6\u7136\u4ed6\u662f\u4e00\u500b\u5177\u6709\u722d\u8b70\u7684\u4eba\u7269\uff0c\u4f46\u4ecd\u666e\u904d\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u4ed6\u7684\u5e74\u4ee3\u4e2d\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u540c\u65f6\u662f\u4e00\u4f4d\u8611\u83c7\u4e13\u5bb6\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:71577292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Cage>,
        <http://viaf.org/viaf/71577292>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Cage_(1988).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Cage.
doremus_artist:6a98b810-017f-3e1e-92fa-21973065091a
owl:sameAs viaf:305119686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305119686>.
doremus_artist:6afba456-271b-343b-96bc-d1b7db4e773c
    dbp:birthPlace dbr:German_Confederation;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0648\u0644 \u0641\u0648\u0646 \u0647\u0627\u064a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Paul Heyse) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 15 \u0645\u0627\u0631\u0633 1830 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 2 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1914. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0648\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0644\u0633\u0646\u0629 1910."@ar,
        "Paul Johann Ludwig von Heyse (* 15. M\u00e4rz 1830 in Berlin; geadelt 1910; \u2020 2. April 1914 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Schriftsteller, Dramatiker und \u00dcbersetzer. Neben vielen Gedichten schuf Heyse rund 180 Novellen, acht Romane und 68 Dramen. Heyses Biograf Erich Petzet r\u00fchmte die \u201eUmfassenheit seiner Produktion\u201c. Die Ausgabe der Werke, die Petzet 1924 besorgte, umfasst drei Reihen von je f\u00fcnf B\u00e4nden, von denen jeder rund 700 Seiten z\u00e4hlt (darin sind nicht alle Werke enthalten). Der einflussreiche M\u00fcnchener \u201eDichterf\u00fcrst\u201c Heyse pflegte zahlreiche Freundschaften und war auch als Gastgeber ber\u00fchmt."@de,
        """Paul Johann Ludwig von Heyse (15 March 1830 \u2013 2 April 1914) was a distinguished German writer and translator. A member of two important literary societies, the Tunnel \u00fcber der Spree in Berlin and Die Krokodile in Munich, he wrote novels, poetry, 177 short stories, and about sixty dramas. The sum of Heyse's many and varied productions made him a dominant figure among German men of letters. He was awarded the Nobel Prize for Literature in 1910 "as a tribute to the consummate artistry, permeated with idealism, which he has demonstrated during his long productive career as a lyric poet, dramatist, novelist and writer of world-renowned short stories." Wirsen, one of the Nobel judges, said that "Germany has not had a greater literary genius since Goethe." Heyse is the fifth oldest laureate in li"""@en,
        "Paul Johann Ludwig von Heyse (15 mars 1830, Berlin - 2 avril 1914) est un \u00e9crivain allemand."@fr,
        "Paul Johann Ludwig von Heyse (Berlijn, 15 maart 1830 \u2014 M\u00fcnchen, 2 april 1914) was een Duits schrijver en essayist. In 1910 won hij de Nobelprijs voor de Literatuur."@nl,
        "Paul Johann Ludwig von Heyse (Berlim, 15 de mar\u00e7o de 1830 \u2014 Munique, 2 de abril de 1914) foi um escritor alem\u00e3o. Foi o primeiro escritor german\u00f3fono de literatura de fic\u00e7\u00e3o a receber o Nobel de Literatura, em 1910."@pt,
        "Paul Johann Ludwig von Heyse (Berl\u00edn, Alemania, 15 de marzo de 1830 - M\u00fanich, Alemania, 2 de abril de 1914) fue un novelista, dramaturgo y poeta alem\u00e1n, de origen jud\u00edo, considerado en vida el mayor genio l\u00edrico alem\u00e1n despu\u00e9s de Goethe. Estudi\u00f3 lenguas cl\u00e1sicas en la Universidad de Berl\u00edn con la idea de ser profesor de filolog\u00eda; pero el \u00e9xito de su relato de ambiente italiano L'Arrabbiata (1855) le llev\u00f3 a dedicarse a la literatura. Gan\u00f3 en 1910 el Premio Nobel de Literatura."@es,
        "Paul Johann Ludwig von Heyse (ur. 15 marca 1830 w Berlinie, zm. 2 kwietnia 1914 w Monachium) \u2013 niemiecki pisarz, laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury za rok 1910. W jego dorobku mo\u017cna znale\u017a\u0107 60 sztuk teatralnych, 24 tomy nowel, 9 zbior\u00f3w poezji i 6 powie\u015bci. Najg\u0142o\u015bniejsz\u0105 nowel\u0105 Heyse by\u0142a L'Arrabbiata z 1855 roku. Nagrod\u0105 Nobla zosta\u0142 uhonorowany, jak okre\u015blono w uzasadnieniu, ...za artyzm i idealizm, kt\u00f3re demonstrowa\u0142 na przestrzeni ca\u0142ej swojej d\u0142ugiej i p\u0142odnej tw\u00f3rczo drogi jako poeta liryczny, dramaturg, powie\u015bciopisarz i autor znanych na ca\u0142ym \u015bwiecie nowel."@pl,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0425\u0435\u0439\u0437\u0435 (\u0413\u0435\u0439\u0437\u0435; \u043d\u0435\u043c. Paul Johann Ludwig von Heyse, 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1830, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1914, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0441\u044b\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0425\u0435\u0439\u0437\u0435, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 1910 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00ab\u0437\u0430 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u043d \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0430, \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u043d\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b\u00bb. \u041e\u043d \u0438\u0437\u0434\u0430\u043b 24 \u0442\u043e\u043c\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b, 6 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 60 \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0438 9 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30cf\u30a4\u30bc\uff08Paul Johann Ludwig von Heyse\u30011830\u5e743\u670815\u65e5 - 1914\u5e744\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u8457\u540d\u306a\u4f5c\u5bb6\u30021910\u5e74\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u6587\u5b66\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f57\u00b7\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8def\u5fb7\u7ef4\u5e0c\u00b7\u51af\u00b7\u6d77\u6cfd\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aPaul Johann Ludwig von Heyse\uff0c1830\u5e743\u670815\u65e5\uff0d1914\u5e744\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3001\u8bd7\u4eba\u3001\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c1910\u5e74\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u3002 \u6d77\u6cfd\u5728\u5fb7\u56fd\u67cf\u6797\u51fa\u751f\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u8457\u540d\u6587\u5b57\u5b66\u5bb6\u5361\u5c14\u00b7\u5a01\u5ec9\u00b7\u8def\u5fb7\u7ef4\u5e0c\u00b7\u6d77\u6cfd\uff0c\u6bcd\u4eb2\u5219\u6765\u81ea\u4e00\u4e2a\u5bcc\u88d5\u7684\u72b9\u592a\u5bb6\u5ead\u3002\u6d77\u6cfd\u66fe\u5728\u67cf\u6797\u548c\u6ce2\u6069\u63a5\u53d7\u6559\u80b2\uff0c\u5b66\u4e60\u53e4\u5178\u8bed\u8a00\u3002\u6b64\u540e\uff0c\u4ed6\u7ffb\u8bd1\u4e86\u4e00\u4e9b\u610f\u5927\u5229\u8bd7\u4eba\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u4e5f\u5f00\u59cb\u5199\u4f5c\u77ed\u7bc7\u6545\u4e8b\uff0c\u5e76\u53d1\u8868\u4e86\u51e0\u90e8\u5c0f\u8bf4\uff0c\u5176\u4e2d\u6700\u8457\u540d\u7684\u662f\u957f\u7bc7\u5c0f\u8bf4\u300a\u4eba\u95f4\u5b69\u7ae5\u300b\uff08Kinder der Welt\uff0c1873\u5e74\uff09\u3002\u4ed6\u662f\u8bd7\u4eba\u5b66\u4f1a\u201c\u65bd\u666e\u96f7\u6cb3\u4e0a\u7684\u96a7\u9053\u201d\u548c\u201c\u9cc4\u9c7c\u201d\uff08Krokodil\uff09\u7684\u6210\u5458\u3002 \u6d77\u6cfd\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u4e66\u7c4d\u3001\u8bd7\u4f5c\uff0c\u4ee5\u53ca\u7ea660\u90e8\u620f\u5267\u3002\u4ed6\u57281910\u5e74\u83b7\u5f97\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\uff0c\u4ee5\u8868\u626c\u201c\u5728\u4ed6\u6f2b\u957f\u800c\u591a\u4ea7\u7684\u521b\u4f5c\u751f\u6daf\u4e2d\uff0c\u6240\u8fbe\u5230\u7684\u5145\u6ee1\u7406\u60f3\u4e3b\u4e49\u7cbe\u795e\u4e4b\u827a\u672f\u81f3\u5883\u201d\u3002\u4f5c\u54c1\u4e3b\u984c\u591a\u662f\u541f\u54e6\u611b\u60c5\uff0c\u85dd\u8853\u4e0a\u8b1b\u6c42\u69cb\u601d\u3001\u904b\u7b46\u7d30\u81a9\u3001\u5f15\u4eba\u5165\u52dd\uff0c\u5805\u6301\u5178\u96c5\u79e9\u5e8f\u7684\u53e4\u5178\u98a8\u683c\u3002\u5176\u6b21\uff0c\u6d77\u6fa4\u7684\u6232\u5287\u984c\u6750\u591a\u53d6\u6750\u65bc\u53e4\u8001\u7684\u50b3\u8aaa\u6216\u6b77\u53f2\u7684\u8efc\u805e\u8da3\u4e8b\uff0c\u5982\u300a\u6240\u7f85\u738b\u300b\u3001\u300a\u963f\u897f\u6bd4\u4e9e\u5fb7\u300b\u3001\u300a\u62b9\u5927\u62c9\u7684\u746a\u5229\u4e9e\u300b\u3001\u300a\u5510\u2027\u749c\u7684\u672b\u65e5\u300b\u3002\u5176\u6292\u60c5\u77ed\u8a69\u512a\u96c5\u800c\u548c\u8ae7\uff0c\u6eff\u61f7\u6df1\u60c5\u5730\u6b4c\u980c\u5c71\u5ddd\u98a8\u5149\u3001\u60c5\u611b\u53cb\u8abc\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:50765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Heyse>,
        <http://viaf.org/viaf/50765>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac10a73b-cef3-4c59-8515-b3cc9e2c6778>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adolf_Friedrich_Erdmann_von_Menzel_042.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Heyse.
doremus_artist:6b4039bd-edef-3bdc-9b3e-f1bd31d60400
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Thomas Dutronc (born 16 June 1973 in Paris) is a jazz (jazz manouche) French guitarist. His mother is the singer Fran\u00e7oise Hardy. His father is the singer, songwriter, guitarist, and film actor Jacques Dutronc. On 13 February 2008, he received the UNAC award for his song J'aime plus Paris. It also became the most played French single around the world during 2008. On 8 March 2008, he was nominated at the 23rd Victoires de la Musique in the both categories as new artist of the year and album of the year."@en,
        "Thomas Dutronc (ur. 16 czerwca 1973 w Pary\u017cu) \u2013 francuski gitarzysta i wokalista jazzowy oraz aktor. Syn aktora, wokalisty i gitarzysty Jacquesa Dutronca oraz szansonistki Fran\u00e7oise Hardy. Syn chrzestny Serge'a Gainsbourga. 5 pa\u017adziernika 2015 artysta wyst\u0105pi\u0142 po raz pierwszy w Polsce w Teatrze Wielkim - Operze Narodowej w Warszawie."@pl,
        "Thomas Dutronc, n\u00e9 le 16 juin 1973 \u00e0 Paris, est un musicien et chanteur fran\u00e7ais, fils de la chanteuse Fran\u00e7oise Hardy et du chanteur et com\u00e9dien Jacques Dutronc."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0301 \u0414\u044e\u0442\u0440\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Thomas Dutronc; \u0440\u043e\u0434. 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1973 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u043c\u0430\u043d\u0443\u0448 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0437\u0430 \u0410\u0440\u0434\u0438; \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0416\u0430\u043a \u0414\u044e\u0442\u0440\u043e\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:80088728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Dutronc>,
        <http://viaf.org/viaf/80088728>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83ec24f9-6608-46a9-bc43-d2f3aa7cc518>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Dutronc_20080719_Auxerre_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Dutronc.
doremus_artist:6bc35513-145c-3029-b513-dfa3567f6227
    owl:sameAs viaf:88076513;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88076513>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zdzisawa_Donat.
doremus_artist:6bcd69d4-404e-38fd-9e0b-b8b491409aa6
owl:sameAs viaf:80358480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80358480>.
doremus_artist:6c2d683a-2011-3382-89e2-134b5f3a2569
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Ha vinto il premio per la miglior regia al Festival di Cannes 2004 con il film Exils e due volte il Premio C\u00e9sar per la migliore musica da film, nel 1999 con Gadjo dilo - Lo straniero pazzo e nel 2001 con Vengo - Demone flamenco."@it,
        "Michel Dahmani (Argel; 10 de septiembre de 1948), conocido como Tony Gatlif, es un director, m\u00fasico, guionista, productor y actor franc\u00e9s de ascendencia gitana y argelina. Se ha destacado en el cine por sus pel\u00edculas las cuales exploran en su mayor\u00eda la cultura y cosmovisi\u00f3n del pueblo gitano. Durante su carrera Gatlif ha sido reconocido con varios galardones y entre los m\u00e1s destacados est\u00e1n la Palma de Oro en el Festival Internacional de Cine de Cannes a la mejor direcci\u00f3n por el filme Exils, y dos Premios C\u00e9sar por sus composiciones musicales en las pel\u00edculas Vengo y Gadjo dilo."@es,
        "Tony Gatlif (* 10. September 1948 in Algier, Algerien als Michel Dahmani) ist ein franz\u00f6sischer Regisseur, Schauspieler, Drehbuchautor, Komponist und Filmproduzent."@de,
        "Tony Gatlif (born as Michel Dahmani on 10 September 1948 in Algiers) is a French film director of Romani ethnicity who also works as a screenwriter, composer, actor, and producer."@en,
        "Tony Gatlif (czasami tak\u017ce Tony Gatliff, Tony Gattlif, Tony Gattliff) (ur. 10 wrze\u015bnia 1948 w Algierze) re\u017cyser filmowy, scenarzysta, epizodyczny aktor i kompozytor. Naprawd\u0119 nazywa si\u0119 Michel Dohmani i jest w cz\u0119\u015bci potomkiem algierskich Rom\u00f3w."@pl,
        "Tony Gatlif - nascido Michel Dahmani (Argel, 10 de setembro de 1948) \u00e9 um realizador de cinema franc\u00eas de etnia cigana e argelina, que tamb\u00e9m trabalha como argumentista, ator e produtor cinematogr\u00e1fico. O seu tema principal \u00e9 o povo cigano. Diz Gatlif: Toda a minha arte \u00e9 de interven\u00e7\u00e3o; n\u00e3o faria cinema se assim n\u00e3o fosse. Por interven\u00e7\u00e3o quero dizer pelo povo, pela justi\u00e7a, contra a injusti\u00e7a. \u00c9 preciso combater contra os estere\u00f3tipos. S\u00f3 conhecendo o povo de dentro \u2014 como eu conhe\u00e7o \u2014 isso \u00e9 poss\u00edvel."@pt,
        "Tony Gatlif, n\u00e9 le 10 septembre 1948 \u00e0 Alger, nom de sc\u00e8ne de Michel (Boualem) Dahmani, est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, \u00e9galement acteur, sc\u00e9nariste, compositeur et producteur de films."@fr,
        "\u0422\u043e\u043d\u0438 \u0413\u0430\u0442\u043b\u0438\u0444 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0414\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432, \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u043d\u0430 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0421\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0443 \u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430."@ru,
        "\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30ac\u30c8\u30ea\u30d5\uff08Tony Gatlif, 1948\u5e749\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u4ff3\u512a\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59129923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Gatlif>,
        <http://viaf.org/viaf/59129923>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tony_Gatlif.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Gatlif.
doremus_artist:6c3dc71c-8d31-3af0-aaeb-bf4b05d82a03
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Ruggero Raimondi (* 3. Oktober 1941 in Bologna, Emilia-Romagna) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Bassbariton) und Filmschauspieler."@de,
        "Ruggero Raimondi (3 de Outubro de 1941) \u00e9 um baixo italiano."@pt,
        "Ruggero Raimondi (Bologna, 3 oktober 1941) is een Italiaanse operazanger van het stemtype bas-bariton, die soms ook optreedt als acteur."@nl,
        "Ruggero Raimondi (born 3 October 1941) is an Italian bass-baritone opera singer who has also appeared in motion pictures."@en,
        "Ruggero Raimondi (n\u00e9 le 3 octobre 1941 \u00e0 Bologne) est un chanteur d'op\u00e9ra (baryton-basse) et acteur italien."@fr,
        "Ruggero Raimondi, nacido el 3 de octubre de 1941, es un bajo-bar\u00edtono italiano, cantante de \u00f3pera y ocasional actor en las pantallas cinematogr\u00e1fica y televisiva."@es,
        "\u0420\u0443\u0434\u0436\u0435\u0301\u0440\u043e \u0420\u0430\u0439\u043c\u043e\u0301\u043d\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ruggero Raimondi; \u0440\u043e\u0434. 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439\u00bb. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0414\u043e\u043d \u0416\u0443\u0430\u043d\u0430 (\u00ab\u0414\u043e\u043d \u0416\u0443\u0430\u043d\u00bb \u0412. \u0410. \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 400 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439) \u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0430 \u0421\u043a\u0430\u0440\u043f\u0438\u0430 (\u00ab\u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u00bb \u0414\u0436. \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438). \u0420\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u044b \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0443 \u0420\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d\u0434\u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0434\u0430\u0440\u0451\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:88565673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruggero_Raimondi>,
        <http://viaf.org/viaf/88565673>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04914eea-7c19-4f31-8606-6331d0f2d494>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RUGGERO_RAIMONDI.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruggero_Raimondi.
doremus_artist:6cdbb063-d191-3905-96a3-b15dd5af7017
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre Jean Albert Lavignac (* 21. Januar 1846 in Paris; \u2020 28. Mai 1916 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Musikwissenschaftler und Komponist."@de,
        "Alexandre Jean Albert Lavignac (21 January 1846 \u2013 28 May 1916) was a French music scholar, known for his essays on theory, and a minor composer."@en,
        "Alexandre Jean Albert Lavignac, n\u00e9 le 21 janvier 1846 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 28 mai 1916, est un musicographe et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais, connu pour ses \u00e9crits th\u00e9oriques."@fr,
        "\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044f (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430 (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d) \u0438 \u0410\u043c\u0431\u0440\u0443\u0430\u0437\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0412\u043e\u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1864 \u0433. \u0432 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0435 \u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0441\u0441\u044b \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e \u0444\u0438\u0441\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438. \u0421 1871 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0441 1875 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0441\u043e\u043b\u044c\u0444\u0435\u0434\u0436\u0438\u043e, \u0441 1891 \u0433. \u2014 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438 \u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u042f\u0440\u043d\u0430\u0445."@ru,
        "\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30de\u30eb\u30e2\u30f3\u30c6\u30eb\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30d6\u30ce\u30ef\u304a\u3088\u3073\u30a2\u30f3\u30d6\u30ed\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30c8\u30de\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u5f8c\u306b\u81ea\u3089\u3082\u548c\u58f0\u6cd5\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6bcd\u6821\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u3084\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30cd\u3001\u30a2\u30e1\u30c7\u30fc\u30fb\u30ac\u30b9\u30c8\u30a5\u30a8\u3001\u30d5\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30e4\u30eb\u30ca\u30cf\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002\u8457\u4f5c\u3092\u901a\u3058\u3066\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u3044\u304c\u3001\u305d\u308c\u3067\u30828\u624b\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u300a\u30ae\u30e3\u30ed\u30c3\u30d7\u884c\u9032\u66f2\uff08Galop Marche\uff09\u300b\u306f\u305f\u3073\u305f\u3073\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u30011864\u5e743\u6708\u306b\u3001\u308f\u305a\u304b18\u6b73\u3067\u3001\u30cf\u30eb\u30e2\u30cb\u30a6\u30e0\u3092\u5f3e\u304d\u306a\u304c\u3089\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u5c0f\u8358\u53b3\u30df\u30b5\u66f2\u300b\u306e\u975e\u516c\u958b\u521d\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59170984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Lavignac>,
        <http://viaf.org/viaf/59170984>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Lavignac.
doremus_artist:6ce220b1-8d75-385b-a0c4-2e3732a3100f
owl:sameAs viaf:69205637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69205637>.
doremus_artist:6d10a657-c42a-3a1f-b120-9f043339a18e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pascal Charles Gr\u00e9ggory, lepiej znany jako Pascal Greggory (ur. 8 wrze\u015bnia 1954 roku w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor i scenarzysta teatralny i filmowy, trzykrotnie nominowany do nagrody Cezara. Grywa\u0142 w sztukach i filmach re\u017cyserowanych przez Erika Rohmera i Patrice'a Ch\u00e9reau."@pl,
        "Pascal Greggory (* 8. September 1953 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Pascal Greggory (Parijs, 8 september 1954) is een Franse acteur. Hij werkt heel dikwijls samen met auteurs-cineasten."@nl,
        "Pascal Greggory (born 8 September 1954) is a French actor."@en,
        "Pascal Greggory, n\u00e9 \u00e0 Paris le 8 septembre 1954, est un acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30fc\uff08Pascal Greggory, 1953\u5e749\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002 \u5b50\u4f9b\u306e\u9803\u304b\u3089\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u516c\u6f14\u306a\u3069\u306b\u5b50\u5f79\u3068\u3057\u3066\u30a8\u30ad\u30b9\u30c8\u30e9\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3002 1975\u5e74\u3001\u30ad\u30e3\u30b9\u30c8\u30fb\u30cf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u3066\u3044\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30cb\u30a8\u306b\u898b\u521d\u3081\u3089\u308c\u3001\u5f7c\u304c\u66f8\u3044\u305f\u622f\u66f2\u300aH\u00f4tel du Lac\u300b\u306b\u914d\u5f79\u3055\u308c\u821e\u53f0\u306b\u672c\u683c\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u524d\u306b\u64ae\u5f71\u3057\u305f\u30a2\u30cb\u30fc\u30fb\u30b8\u30e9\u30eb\u30c9\u4e3b\u6f14\u4f5c\u300cDocteur Fran\u00e7oise Gailland\u300d(1975\u5e74)\u304c1976\u5e741\u6708\u306b\u516c\u958b\u3055\u308c\u8107\u5f79\u306a\u304c\u3089\u6620\u753b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002 \u4ee5\u5f8c\u3001\u6620\u753b\u3001\u821e\u53f0\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u3068\u51fa\u6f14\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30e1\u30fc\u30eb\u3084\u30d1\u30c8\u30ea\u30b9\u30fb\u30b7\u30a7\u30ed\u30fc\u306e\u6620\u753b\u3001\u821e\u53f0\u3067\u3082\u5e38\u9023\u3067\u3082\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u306a\u304a\u3001\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u8cde\u306f\u300e\u611b\u3059\u308b\u8005\u3088\u3001\u5217\u8eca\u306b\u4e57\u308c\u300f\u300e\u30ab\u30aa\u30b9\u306e\u4e2d\u3067\u300f\u3067\u4e3b\u6f14\u7537\u512a\u8cde\u5019\u88dc\u3068\u306a\u308a\u3001\u300e\u30a8\u30c7\u30a3\u30c3\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30d5\u301c\u611b\u306e\u8b83\u6b4c\u301c\u300f\u3067\u52a9\u6f14\u7537\u512a\u8cde\u5019\u88dc\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Greggory>,
        <http://viaf.org/viaf/46946531>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pascal_Greggory_Caboug_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Greggory.
doremus_artist:6d23e655-1418-325c-b471-2f1e5aceffcf
    dbp:deathPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        "Era figlio di Ezio Cellini, direttore di palcoscenico che lavor\u00f2 assiduamenmte con Arturo Toscanini"@it,
        "Renato Cellini (24 de abril de 1912\u2013Nueva Orleans, 25 de marzo de 1967) fue un c\u00e9lebre director de orquesta oper\u00edstico italiano. Su padre fue Enzio Cellini, quien era director esc\u00e9nico que trabaj\u00f3 con Arturo Toscanini."@es,
        "Renato Cellini (Italian pronunciation: [re\u02c8nato t\u0283el\u02c8lini]; April 24, 1912 \u2013 March 25, 1967) was an Italian opera conductor. His father was Ezio Cellini, who was a stage director who worked with Arturo Toscanini."@en,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30c8\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Renato Cellini, 1912\u5e744\u670824\u65e5 - 1967\u5e743\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u305f\u6f14\u51fa\u5bb6\u30a8\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30fc\u30cb\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u30c8\u30ea\u30ce\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5e7c\u3044\u3053\u308d\u304b\u3089\u30c1\u30a7\u30ed\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u300110\u6b73\u306e\u6642\u306b\u306f\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u4eba\u524d\u3067\u5f3e\u304f\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30c8\u30ea\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u3068\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e7\u30fb\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30b2\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011930\u5e74\u306b\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u3057\u3070\u3089\u304f\u306f\u3001\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u30011947\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30c7\u30a3\u30f3\u30d0\u30e9\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\u306e\u4e0a\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30021949\u5e74\u304b\u30891954\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u308a\u30011954\u5e74\u304b\u30891964\u5e74\u307e\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30fc\u30f3\u30ba\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renato_Cellini>,
        <http://viaf.org/viaf/19864804>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bedcd861-f3d9-4e22-b000-92c4b049bf3d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renato_Cellini.
doremus_artist:6e2cdc82-ed11-39f0-a038-973e9acd647a
owl:sameAs viaf:288093414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/288093414>.
doremus_artist:6e3ee315-2ea1-3ff8-95c1-ac1e1c4bba3b
owl:sameAs viaf:55540699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55540699>.
doremus_artist:6eb5fc3d-9f52-3eb4-b092-2b364348648d
    dbp:birthPlace dbr:Beqaa_Valley;
    rdfs:comment
        "La hermana Marie Keyrouz (L\u00edbano, 1963). Afincada en Beirut, su experiencia vital, marcada por la tragedia de un pa\u00eds en guerra, se vio empujada por la convicci\u00f3n de que la m\u00fasica sacra pod\u00eda ser un instrumento eficaz para construir la paz.En poco tiempo, apenas tres a\u00f1os, bajo sus auspicios, naci\u00f3 l'Enseble de la Paix, orquesta de m\u00fasicos, instrumentistas, compositores o cantantes de Pr\u00f3ximo y Medio Oriente. Ellos, que provienen de todos los credos y ritos existentes en la regi\u00f3n, con su actividad, forman un ejemplo vivo, de modelo de colaboraci\u00f3n transportable a la sociedad.La hermana Marie Keyrouz, poseedora de una sensibilidad y una voz sobrecogedoras, dedica su vocaci\u00f3n religiosa, a trav\u00e9s de la proyecci\u00f3n p\u00fablica de su actividad, a la construcci\u00f3n de la paz.Colabor\u00f3 con Marcel Peres "@es,
        "Marie Keyrouz (* 1963 in Deir-El-Ahmar, bei Baalbek, Libanon) ist eine libanesische S\u00e4ngerin und Ordensschwester. Sie stammt aus einer maronitischen Familie und ist Mitglied der melkitischen Kongregationdes Frauenordens Basiliennes Chouerites. Sie studierte Religionswissenschaften an der Universit\u00e4t Saint Joseph, Beirut, klassischen und orientalischen Gesang an der Universit\u00e4t St. Esprit, Kaslik, sowie an der Universit\u00e4t Sorbonne, Paris, wo sie im Jahre 1991 ihre Studien mit einem Doktorat in Musikwissenschaft und Religionsanthropologie abschloss."@de,
        """Siostra Marie Keyrouz (pisane r\u00f3wnie\u017c "Kairouz", ur. 1963) \u2013 \u015bpiewaczka (wykonawczyni muzyki ko\u015bcio\u0142\u00f3w wschodnich), muzykolo\u017cka, antropolo\u017cka i siostra zakonna. Urodzi\u0142a si\u0119 w Dajr al-Ahmar, w Libanie, w pobli\u017cu staro\u017cytnego miasta Baalbek. Wychowana jako maronitka, po wst\u0105pieniu do zgromadzenia zakonnego Si\u00f3str Bazylianek Soarytek, z\u0142o\u017cy\u0142a \u015bluby w greckokatolickim Ko\u015bciele melchickim. Jest za\u0142o\u017cycielk\u0105-prezesk\u0105 Instytutu Muzyki Sakralnej (L'Instituit International de Chant Sacr\u00e9) w Pary\u017cu, promuj\u0105c badania nad dawnymi pie\u015bniami sakralnymi. Jest tak\u017ce autork\u0105 ksi\u0105\u017cek."""@pl,
        """Sister Marie Keyrouz (also spelled "Kairouz") (born 1963) is a chanter of Oriental Church music, a member of the Congr\u00e9gation des Soeurs Basiliennes Chou\u00e9rites and founder-president of the National Institute of Sacred Music in Paris."""@en,
        "S\u0153ur Marie Keyrouz, n\u00e9e en 1963 \u00e0 Deir el Ahmar au Liban, est une religieuse maronite libanaise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le chant religieux, essentiellement de tradition moyen-orientale."@fr;
    owl:sameAs viaf:7502549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Keyrouz>,
        <http://viaf.org/viaf/7502549>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Keyrouz.
doremus_artist:6f4ee245-15ec-3974-9319-a84f1a54468b
owl:sameAs viaf:29808081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29808081>.
doremus_artist:6f5a37d6-b219-3c0c-a933-c0b2b476dd62
    owl:sameAs viaf:113885876;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113885876>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a1f3136-7f4a-44f7-9680-c24e27bcf30c>.
doremus_artist:6f74d646-465e-356a-b465-9f4353d3a5bb
    dbp:birthPlace dbr:Zagreb;
    rdfs:comment
        "Ivo Malec (* 30. M\u00e4rz 1925 in Zagreb) ist ein franz\u00f6sischer Komponist kroatischer Herkunft. Malec erhielt seine musikalische Ausbildung in Kroatien und hatte schon eine Anzahl von Werken (darunter eine Sinfonie) komponiert, bevor er 1955 erstmals nach Frankreich kam. Nach Studien bei Olivier Messiaen lie\u00df er sich 1959 in Paris nieder und kam im Folgejahr \u00fcber Pierre Schaeffer zur Groupe de recherches musicales. Seither schrieb er neben Orchesterst\u00fccken zahlreiche elektroakustische Werke und Werke f\u00fcr Instrumente und Liveelektronik. 1972 wurde er Professor f\u00fcr Komposition am Conservatoire de Paris."@de,
        "Ivo Malec (born 30 March 1925, Zagreb) is a Croatian born French composer, music educator and conductor. One of the earliest Yugoslav composers to obtain high international regard, his works have been performed by symphony orchestras throughout Europe and North America."@en,
        "Ivo Malec est un compositeur et chef d'orchestre d'origine croate et naturalis\u00e9 fran\u00e7ais, n\u00e9 Ivan Malec \u00e0 Zagreb le 30 mars 1925."@fr,
        "\u30a4\u30f4\u30a9\u30fb\u30de\u30ec\u30af\uff08Ivo Malec, 1925\u5e743\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u3001\u30b6\u30b0\u30ec\u30d6\u751f\u307e\u308c\u306e\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3001\u96fb\u5b50\u97f3\u97ff\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74278751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivo_Malec>,
        <http://viaf.org/viaf/74278751>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Malec1-1-.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivo_Malec.
doremus_artist:70386a78-0baf-3a85-bfee-d3a9f46374ee
    dbp:birthPlace dbr:ÄeskÃ©_BudÄjovice;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Adalbert Gyrowetz, tschechisch Vojt\u011bch Maty\u00e1\u0161 J\u00edrovec (* 19. Februar 1763 in Budweis, B\u00f6hmen; \u2020 19. M\u00e4rz 1850 in Wien) war ein b\u00f6hmisch-\u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Vojtech Maty\u00e1s J\u00edrovec (tambi\u00e9n conocido como Adalbert Gyrowetz, 20 de febrero de 1763 - 19 de marzo de 1850) fue un compositor y director de orquesta checo. Naci\u00f3 en Cesk\u00e9 Budejovice (alem\u00e1n: Budweis). Recibi\u00f3 sus primeras lecciones musicales de su padre, que era organista. Estudi\u00f3 filosof\u00eda y derecho en Praga, pero se dedic\u00f3 completamente a la m\u00fasica. Trabaj\u00f3 en muchos centros de la vida musical y tambi\u00e9n como director en varias casas nobles. Entre 1804 y 1831, trabaj\u00f3 como compositor y director de orquesta en el Teatro de la Corte de Viena. Muri\u00f3 en Viena."@es,
        "Vojt\u011bch J\u00edrovec (Adalbert Gyrowetz) est un compositeur tch\u00e8que, n\u00e9 \u00e0 Bud\u011bjovice (Boh\u00eame) le 20 f\u00e9vrier 1763 et mort \u00e0 Vienne (Autriche) le 19 mars 1850."@fr,
        "Vojt\u011bch Maty\u00e1\u0161 J\u00edrovec (Adalbert Gyrowetz) (20 February 1763 \u2013 19 March 1850) was a Bohemian composer. He mainly wrote instrumental works, with a great production of string quartets and symphonies; his operas and singspiele numbered more than 30, including Semiramide (1791), Der Augenarzt (1811), and Robert, oder Die Pr\u00fcfung (1815)."@en,
        "Vojt\u011bch Maty\u00e1\u0161 J\u00edrovec (in het buitenland vaak Adalbert (Mathias) Gyrowetz, ook: Gyrowez of G\u00fcrovetz)(\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice, 20 februari 1763 \u2013 Wenen, 19 maart 1850) was een Boheems componist. Hij was de zoon van de dirigent van het koor van de kathedraal in \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice."@nl,
        "\u30a2\u30c0\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ae\u30ed\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\uff08Adalbert Matthias Gyrowetz, *1763\u5e742\u670820\u65e5\uff082\u670819\u65e5\u8aac\u3082\uff09 \u30c1\u30a7\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30d6\u30b8\u30a7\u30e8\u30f4\u30a3\u30c4\u30a7 \u010cesk\u00e9 Bud\u0115jovice - \u20201850\u5e745\u670819\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30f4\u30a9\u30a4\u30c1\u30a7\u30af\u30fb\u30de\u30c1\u30e4\u30b7\u30e5\u30fb\u30a4\u30fc\u30ed\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\uff08Vojt\u0115ch Maty\u00e1\u0161 Jirovec\uff09\u3002 \u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u306e\u7236\u89aa\u304b\u3089\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u3001\u4f5c\u66f2\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u6cd5\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u304b\u305f\u308f\u3089\u8a9e\u5b66\u3082\u5b66\u3076\u304c\u3001\u7d4c\u6e08\u7684\u7406\u7531\u3067\u5b66\u696d\u3092\u5207\u308a\u4e0a\u3052\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d5\u30e5\u30f3\u30d5\u30ad\u30eb\u30d2\u30a7\u30f3\u4f2f\u7235\u306e\u4e0d\u52d5\u7523\u306e\u7ba1\u7406\u4eba\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304f\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u697d\u624d\u3092\u540c\u4f2f\u7235\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u4f2f\u7235\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u7fd2\u4f5c\u7684\u306a\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u4f2f\u7235\u306b\u732e\u5448\u3059\u308b\u3002 \u3057\u304b\u3057\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9769\u547d\u304c\u52c3\u767a\u3057\u3066\u3001\u5916\u56fd\u4eba\u306b\u3068\u3063\u3066\u5fc3\u5b89\u3044\u571f\u5730\u3067\u306f\u306a\u304f\u306a\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u30011790\u5e74\u306b\u30c9\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u6d77\u5ce1\u3092\u6e21\u3063\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u884c\u304d\u30013\u5e74\u9593\u3092\u305d\u306e\u5730\u3067\u904e\u3054\u3059\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u6642\u4ee3\u3082\u76f8\u5909\u308f\u3089\u305a\u6210\u529f\u306e\u65e5\u3005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021791\u5e74\u306e\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u518d\u8a2a\u554f\u306e\u969b\u306b\u306f\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u4e0a\u6d41\u968e\u7d1a\u3078\u306e\u7d39\u4ecb\u3092\u60dc\u3057\u307e\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u306e\u4f9d\u983c\u3082\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u4f9d\u983c\u4e3b\u306e\u5287\u5834\u304c\u706b\u707d\u306b\u906d\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b\u3001\u5e8f\u66f2\u3057\u304b\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 1831\u5e74\u306b\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306e\u8077\u3092\u9000\u304d\u3001\u5927\u90b8\u5b85\u3092\u624b\u306b\u5165\u308c\u30011848\u5e74\u306b\u306f\u81ea\u53d9\u4f1d\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u963f\u8fbe\u5c14\u4f2f\u7279\u00b7\u5409\u7f57\u7ef4\u8328\uff08\u6377\u514b\u8bed\uff1aVojt\u011bch Maty\u00e1\u0161 J\u00edrovec}}\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aAdalbert Gyrowetz\uff0c1763\u5e742\u670820\u65e5\uff0d1850\u5e743\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u5b66\u97f3\u4e50\uff0c1785\u5e74\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u7ed3\u8bc6\u4e86\u83ab\u624e\u7279\u3002\u4e4b\u540e\u5728\u6b27\u6d32\u5404\u5730\u6e38\u5386\uff0c\u665a\u5e74\u56de\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7ec8\u8001\u3002\u5409\u7f57\u7ef4\u8328\u662f\u4e00\u4f4d\u957f\u5bff\u7684\u591a\u4ea7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\u7684\u6700\u540e\u4e00\u4f4d\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u53d7\u83ab\u624e\u7279\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39400384;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adalbert_Gyrowetz>,
        <http://viaf.org/viaf/39400384>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a23bfb5e-6efb-455d-8d68-24f82f115947>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adalbert_Gyrowetz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adalbert_Gyrowetz.
doremus_artist:7085a544-e041-35ca-b904-f12cbbfb5463
owl:sameAs viaf:24166524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24166524>.
doremus_artist:70d41117-ac3a-3b9e-98ee-f2cd7bad62d2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pittsburgh,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "Bob Cooper (* 6. Dezember 1925 in Pittsburgh; \u2020 5. August 1993 in Hollywood) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Tenorsaxophon, Oboe, Arrangement, Komposition)."@de,
        "Bob Cooper (December 6, 1925 \u2013 August 5, 1993) was a West Coast jazz musician known primarily for playing tenor saxophone, but also for being one of the first to play solos on oboe."@en,
        "Bob Cooper (Pittsburgo, 6 de Dezembro de 1925 - Hollywood, 5 de Agosto de 1993), foi um obo\u00edsta e saxofonista tenor, norte-americano, de jazz. O seu estilo enquadra-se na corrente da West Coast Jazz, hard bop e cool jazz. Foi casado com a cantora de jazz June Christy."@pt,
        "Bob Cooper (ur. 6 grudnia 1925 w Pittsburghu, zm. 5 sierpnia 1993 w Los Angeles) \u2013ameryka\u0144ski muzyk jazzowy graj\u0105cy przewa\u017cnie na saksofonie tenorowym, ale znany te\u017c jako jeden z pierwszych,kt\u00f3rzy grali jazzowe sol\u00f3wki na oboju. Cz\u0119sto towarzyszy\u0142 \u017conie, akompaniuj\u0105c jej podczas tourn\u00e9e po Japonii, Po\u0142udniowej Afryce czy Europie. Gra\u0142 te\u017c w r\u00f3\u017cnych zespo\u0142ach towarzysz\u0105cych takim wokalistom jak Ella Fitzgerald, Bing Crosby, Anita O\u2019Day, Mel Torm\u00e9 czy Patti Page."@pl,
        "Bob CooperFichier:Bob Cooper and June Christy (Gottlieb 13091).jpg Bob Cooper, avec June Christy vers 1947, photographi\u00e9s par William P. Gottlieb Bob Cooper, de son vrai nom Robert B. Cooper, dit parfois Coop, n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1925 \u00e0 Pittsburgh en Pennsylvanie et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1993 \u00e0 Hollywood en Californie, est un saxophoniste de jazz am\u00e9ricain. C'est un des musiciens les plus repr\u00e9sentatifs du jazz West Coast."@fr,
        "Robert Cooper fue un saxofonista, compositor y arreglista de jazz, norteamericano, nacido en Pittsburgh (Pennsylvania), el 6 de diciembre de 1925, y fallecido el 5 de agosto de 1993, en Hollywood, California."@es;
    owl:sameAs viaf:195699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Cooper_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/195699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/765d7285-2886-477c-ab6a-0db75a5a0b3b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/(Portrait_of_Bob_Cooper,_1947_or_1948)_(LOC)_(5020409490).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Bob_Cooper_(musician)>.
doremus_artist:70fbaa03-d9dd-3117-8e49-7becbe30bbac
owl:sameAs viaf:100538620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100538620>.
doremus_artist:71776a04-d37b-3ec4-b508-0a03d367a110
owl:sameAs viaf:49412799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49412799>.
doremus_artist:71a3be26-c94a-36da-a9e7-e1e0d49745a3
owl:sameAs viaf:47645156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47645156>.
doremus_artist:71b5dd50-8d2d-368a-ac31-ab77556bb3bb
owl:sameAs viaf:38184785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38184785>.
doremus_artist:72005351-771c-30bd-8187-7a2504115416
owl:sameAs viaf:42023892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42023892>.
doremus_artist:72111936-3750-30d9-9295-e9ad75fdad11
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Ernesto Cavallini (30 August 1807 \u2013 1874) was an Italian clarinetist and composer. Born in Milan, Cavallini studied at the Milan Conservatory under Carulli. He performed at the Conservatoire Concerts in 1830 with his brother, violinist Eugenio Cavallini. He became the principal clarinetist of La Scala under Giacomo Panizza. He also taught at the Milan Conservatory and spent 15 years performing in St Petersburg from 1852 to 1867."@en,
        "Ernesto Cavallini (It\u00e1lia, 1807 \u2014 Mil\u00e3o, 1874) foi um clarinetista italiano e autor de v\u00e1rios livros e m\u00e9todos para clarinete."@pt,
        "Ernesto Cavallini (Mil\u00e1n, 1807 \u2014 Mil\u00e1n,1874), fue un clarinetista y compositor italiano. Recorri\u00f3 los principales pa\u00edses de Europa, siendo muy aplaudido por su talento y maravillosa t\u00e9cnica. Fue integrante de la orquesta Al\u00eda Scala de Mil\u00e1n y en 1852 se traslada a San Petersburgo, como profesor de clarinete en el Conservatorio y to\u00adcaba, adem\u00e1s, en la capilla real y en el teatro imperial. Al regresar a su patria en 1867, obtuvo el puesto de profesor de clarinete en su ciudad natal. Compuso para su instrumento gran n\u00famero de piezas que se dis\u00adtinguen por su elegancia y correcci\u00f3n, entre las que figuran: variaciones, conciertos, fantas\u00edas y caprichos que destacan entre todos los de su grado."@es,
        "Ernesto Cavallini est un clarinettiste italien, n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1807 \u00e0 Milan et mort le 7 janvier 1874."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0301\u0441\u0442\u043e \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u043b\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ernesto Cavallini; 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1807, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u2014 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1874, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0442 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u00ab\u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430\u00bb"@ru;
    owl:sameAs viaf:40130916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Cavallini>,
        <http://viaf.org/viaf/40130916>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cavallini.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernesto_Cavallini.
doremus_artist:736b9172-9b20-354b-a462-12748e1a98c0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lezo,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:San_SebastiÃ¡n;
    rdfs:comment
        "Tom\u00e1s Garbizu Salaberria (12 September 1901 \u2013 27 November 1989) was a Basque composer. He was the youngest and last of the Basque nationalist music movement composers."@en,
        "Tom\u00e1s Garbizu Salaberria (n\u00e9 le 12 septembre 1901 \u00e0 Lezo et mort \u00e0 Saint-S\u00e9bastien le 27 novembre 1989) est un compositeur basque espagnol, le plus jeune et le dernier repr\u00e9sentant du mouvement nationaliste musical basque."@fr;
    owl:sameAs viaf:32181717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom\u00e1s_Garbizu>,
        <http://viaf.org/viaf/32181717>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:TomÃ¡s_Garbizu.
doremus_artist:740ca270-4790-32bf-99b8-c16811d76587
owl:sameAs viaf:170699163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170699163>.
doremus_artist:748d9840-47e8-3505-b374-9adb94fa5cd7
owl:sameAs viaf:37837452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37837452>.
doremus_artist:74c05454-e11c-3bce-a679-95f759e9c221
owl:sameAs viaf:57835097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57835097>.
doremus_artist:75493b2a-04f9-3d88-ae03-d2471a1ea12d
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    rdfs:comment
        "Craig Lucas (* 30. April 1951 in Atlanta, Georgia) ist ein US-amerikanischer Theaterdramaturg, Drehbuchautor und Filmregisseur. Er inszenierte auch Kinofilme, unter anderem Birds of America."@de,
        "Craig Lucas (born April 30, 1951) is an American playwright, screenwriter, theatre director, musical actor, and film director."@en;
    owl:sameAs viaf:54336648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Craig_Lucas>,
        <http://viaf.org/viaf/54336648>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Craig_Lucas.
doremus_artist:75555ff8-5644-3834-8019-26cc39923f78
    rdfs:comment
    "Mark Deller (born 1938) is an English countertenor and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:64191468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Deller>,
        <http://viaf.org/viaf/64191468>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Deller.
doremus_artist:75badbf1-0d42-3203-856c-b49b339aac15
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Milwaukee,_Wisconsin>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Winchester,_Nevada>;
    rdfs:comment
        """Mitchell "Mitch" Ayres (December 24, 1909 \u2013 September 5, 1969) was an orchestra leader, music arranger, composer and performer. He is best known for his many years of work with Perry Como on radio, records, and television and as the musical conductor for The Hollywood Palace."""@en;
    owl:sameAs viaf:74036670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mitchell_Ayres>,
        <http://viaf.org/viaf/74036670>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2212eb15-1ee9-43a4-ab05-5296233c4f57>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mitchell_ayres.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mitchell_Ayres.
doremus_artist:76106b97-0a1b-398f-91a5-7a64fdf16d65
    dbp:birthPlace dbr:Vyshny_Volochyok;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Fabien Sevitzky (September 29, 1891 in Vyshny Volochyok \u2013 February 3, 1967 in Athens) was a Russian-born American conductor. He was the nephew of renowned double-bass virtuoso and longtime Boston Symphony Orchestra conductor Serge Koussevitzky. His wife, who later became Mary Spaulding Portanova, survived him."@en,
        "\u0424\u0430\u0431\u0438\u0430\u043d \u0421\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Fabien Sevitzky \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0424\u0430\u0431\u0438\u0430\u043d \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439; 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1893, \u0412\u044b\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0447\u0451\u043a \u2014 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1967, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e, \u043e\u0442\u0431\u0440\u043e\u0441\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0434\u0432\u0430 \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0430\u043d\u0438\u0446\u044b (\u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0445\u0430\u043c, \u0437\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043e\u0442 \u0434\u044f\u0434\u0438 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0443), \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0434\u043e \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1920-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30d3\u30a8\u30f3\u30fb\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Fabien Sevitzky, 1893\u5e749\u670829\u65e5 - 1967\u5e742\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u521d\u4ee3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3002\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306e\u7525\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u6765\u306e\u59d3\u306f\u304a\u3058\u3068\u540c\u3058\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u6df7\u540c\u3092\u5acc\u3063\u305f\u304a\u3058\u306b\u3088\u3063\u3066\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u3092\u540d\u4e57\u3089\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:31058801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabien_Sevitzky>,
        <http://viaf.org/viaf/31058801>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabien_Sevitzky.
doremus_artist:76c4e226-bcf5-3ded-a406-2a7923674914
owl:sameAs viaf:306260837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306260837>.
doremus_artist:77592353-61e6-37b4-b29d-89f56e14bef9
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Herrliberg;
    rdfs:comment
        "Andor Foldes (eigentlich Andor F\u00f6ldes; * 21. Dezember 1913 in Budapest; \u2020 9. Februar 1992 in Herrliberg bei Z\u00fcrich) war ein US-amerikanischer Pianist ungarischer Herkunft."@de,
        "Andor F\u00f6ldes (later Andor Foldes; 21 December 1913 \u20139 February 1992) was an internationally renowned Hungarian pianist born in Budapest, who later took American citizenship."@en,
        "Andor F\u00f6ldes, n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1913 \u00e0 Budapest et mort le 9 f\u00e9vrier 1992 \u00e0 Herrliberg, est un pianiste hongrois de renomm\u00e9e internationale."@fr,
        "\u30d5\u30a9\u30eb\u30c7\u30b7\u30e5\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fc\u30eb\uff08F\u00f6ldes Andor\u30011913\u5e7412\u670821\u65e5 - 1992\u5e742\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30c7\u30b9(Andor Foldes)\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u53d4\u7236\u306e\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30a4\u30dd\u30ea\u306f\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u521d\u4ee3\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3001\u53d4\u6bcd\u306f\u6b4c\u624b\u3001\u6bcd\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3044\u3046\u5bb6\u5ead\u306b\u80b2\u3064\u3002\u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30c3\u30c8\u30de\u30ea\u306b\u5e2b\u4e8b\u30028\u6b73\u3067\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c15\u756a\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u795e\u7ae5\u3068\u76ee\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c9\u30db\u30ca\u30fc\u30cb\u30fb\u30a8\u30eb\u30cd\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306f\u3001\u30f4\u30a7\u30a4\u30cd\u30eb\u30fb\u30ec\u30aa\u30fc\u3084\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u7b49\u304b\u3089\u3082\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021933\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u30ea\u30b9\u30c8\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u4e00\u6642\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u6b62\u3081\u3066\u54f2\u5b66\u3068\u8a9e\u5b66\u3092\u5b66\u3073\u30011939\u5e74\u304b\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u3057\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u5f71\u97ff\u3067\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u3084\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3092\u7d4c\u7531\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u30011948\u5e74\u306b\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ae\u30fc\u30bc\u30ad\u30f3\u30b0\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30b6\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011965\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002\u5728\u4efb\u4e2d\u306b\u306f\u65e5\u672c\u3092\u542b\u3081\u305f\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u3078\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306e\u4ed6\u3001\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u590f\u5b63\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u97f3\u697d\u306e\u30ec\u30af\u30c1\u30e3\u30fc\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021961\u5e74\u304b\u3089\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6f14\u594f\u3057\u3001\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u304a\u3053\u306a\u3063\u305f\u304c\u30011992\u5e74\u306b\u30d8\u30eb\u30ea\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u968e\u6bb5\u304b\u3089\u843d\u4e0b\u3059\u308b\u4e8b\u6545\u306e\u305f\u3081\u306b\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andor_F\u00f6ldes>,
        <http://viaf.org/viaf/10033161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andor_FÃ¶ldes.
doremus_artist:77731a5d-de5f-3079-a6c9-f34bf92d7aef
owl:sameAs viaf:61731380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61731380>.
doremus_artist:77a033aa-485a-3cf3-b76c-1e9accd576c4
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Michael Korstick (* 30. April 1955 in K\u00f6ln) ist ein deutscher Pianist."@de,
        "Michael Korstick (born April 30, 1955 in Cologne, Germany) is a German pianist."@en,
        "Michael Korstick, n\u00e9 \u00e0 Cologne le 30 avril 1955, est un pianiste allemand."@fr,
        "\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u79d1\u65af\u8482\u514b \uff08\u5fb7\u8bed Michael Korstick\uff0c1955\u5e744\u670830\u65e5\uff0d\uff09\u5fb7\u56fd\u53e4\u5178\u94a2\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:28257010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Korstick>,
        <http://viaf.org/viaf/28257010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d20701c5-1132-4203-81d6-3a1cd648e417>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mkorstick2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Korstick.
doremus_artist:7813dc6c-bb75-3494-a992-e21ae45c2c1e
owl:sameAs viaf:37104327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37104327>.
doremus_artist:781620ae-64ce-3de1-be04-55cc929daac8
owl:sameAs viaf:1205876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1205876>.
doremus_artist:78c57271-b2ff-3b9f-a3fa-57313ddb12fa
    owl:sameAs viaf:232747386;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232747386>,
        <http://viaf.org/viaf/50927575>.
doremus_artist:794cf6e7-2306-3f32-9198-2e39ab4989f0
    dbp:birthPlace dbr:Chemnitz;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Friedrich Goldmann (* 27. April 1941 in Siegmar-Sch\u00f6nau (heute ein Ortsteil von Chemnitz); \u2020 24. Juli 2009 in Berlin) war ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Friedrich Goldmann (27 April 1941 \u2013 24 July 2009) was a German composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:115580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Goldmann>,
        <http://viaf.org/viaf/115580>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea4c7d9a-03ae-4ad8-b358-2404cd0d025f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Goldmann.
doremus_artist:798760d3-882c-3bf7-8481-5d212858c729
owl:sameAs viaf:2382627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2382627>.
doremus_artist:798c7102-1ab3-3fd8-b024-6e00501d341f
owl:sameAs viaf:171763735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171763735>.
doremus_artist:7a59de41-2e4c-3d43-b0ac-61883d457a45
owl:sameAs viaf:958227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/958227>.
doremus_artist:7abc3675-add1-3f2a-b224-1f3c397e7936
    rdfs:comment
        "John Kirkpatrick (Chiswick (West-Londen), 8 augustus 1947) is een Engelse accordeon- en melodeon-speler. Ook de anglo concertina hoort bij zijn instrumenten. Hij werd lid van de Hammersmith Morris Men in 1959. Hij werd medewerker bij de Albion Country Band, Magic Lantern, The Richard Thompson Band, Umps and Dumps, Steeleye Span, Brass Monkey, Trans-Europe Diatonique,en de Band of Hope. Als songwriter, componist, choreograaf, en musical director, werkte hij mee aan zestig producties voor theater en radio. Met medewerking aan ongeveer 200 albums slaat hij wel een record."@nl,
        "John Kirkpatrick (born 8 August 1947) is an English player of free reed instruments."@en;
    owl:sameAs viaf:19883205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Kirkpatrick_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/19883205>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Kirkpatrick_(musician).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Kirkpatrick_(musician)>.
doremus_artist:7b149214-5e4a-3d15-b46e-4e640740db54
    dbp:birthPlace dbr:Niger;
    rdfs:comment
        "Isma\u00ebl L\u00f4 (* 30. August 1956 in Dogondoutchi, Niger) ist ein senegalesischer Musiker."@de,
        "Isma\u00ebl L\u00f4 (also Isma\u00ebl Lo) is a Senegalese musician and actor. He was born in Dogondoutchi, Niger on 30 August 1956, to a Senegalese father and a Nigerien mother. Shortly after Lo's birth the family returned to Senegal where they settled in the town of Rufisque, near the capital Dakar. He plays guitar and harmonica. In the 1970s, Lo studied at the School of Art in Dakar. He later joined the popular group Super Diamono, but left in 1984 to start a solo career. Over the next four years Lo recorded five popular solo albums. In 2002, he was made a Knight of the Legion of Honor."@en,
        "Isma\u00ebl L\u00f4 (ur. 30 sierpnia 1956 w Dongo Buti w Nigrze) \u2013 senegalski piosenkarz, gitarzysta i harmonijkarz. Jego piosenk\u0119 Tajabone Pedro Almod\u00f3var wykorzysta\u0142 w filmie Wszystko o mojej matce."@pl,
        """Isma\u00ebl L\u00f4 es un m\u00fasico senegal\u00e9s. Naci\u00f3 en Dogondoutchi en N\u00edger el 30 de agosto de 1956 de un padre senegal\u00e9s y una madre nigeriana. Poco tiempo despu\u00e9s del nacimiento de L\u00f4 su familia vovi\u00f3 a Senegal donde se establecieron en la ciudad de Rufisque, cercana a la capital Dakar. Es un cantante y artista muy vers\u00e1til que, aparte de sus habilidades como cantante, tambi\u00e9n toca la guitarra y la arm\u00f3nica. La canci\u00f3n "Tajabone" se incluy\u00f3 en la banda sonora de la pel\u00edcula Todo sobre mi madre de Pedro Almod\u00f3var. En 2002 se le concedi\u00f3 el t\u00edtulo de Caballero Legi\u00f3n de Honor."""@es,
        "Isma\u00ebl L\u00f4, n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1956 \u00e0 Dogondoutchi (Niger), est un musicien s\u00e9n\u00e9galais."@fr,
        "\u00c8 chiamato dai fan il Bob Dylan del Senegal."@it;
    owl:sameAs viaf:39565985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isma\u00ebl_L\u00f4>,
        <http://viaf.org/viaf/39565985>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a4de95b-22f9-4325-afd6-c4d648befcba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ismael_Lo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:IsmaÃ«l_LÃ´.
doremus_artist:7b225217-963f-3964-852f-bca76d3cbc55
    owl:sameAs viaf:54332582;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54332582>,
        <https://musicbrainz.org/artist/698afb3e-05e5-4859-8f49-fcd8b528707f>.
doremus_artist:7bcb1078-5652-32f0-94b8-88f4f690d517
owl:sameAs viaf:164316024; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164316024>.
doremus_artist:7c332293-321d-37c7-8668-ae05ad336169
    dbp:birthPlace dbr:Monopoli;
    rdfs:comment
        "Paolo Longo (born October 30, 1967 in Trieste, Italy) is an Italian composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:12573804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Longo>,
        <http://viaf.org/viaf/12573804>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Longo.
doremus_artist:7d2494c3-8b6a-36f3-98b7-c15b1829ec08
owl:sameAs viaf:76540809; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76540809>.
doremus_artist:7d372288-1ed4-3a6c-a294-f1c3af72594d
    owl:sameAs viaf:233263098;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233263098>,
        <http://viaf.org/viaf/258265226>.
doremus_artist:7dcd301c-b999-3e50-8741-501134562167
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Matthias Bamert (* 5. Juli 1942 in Ersigen im Kanton Bern) ist ein Schweizer Komponist und Dirigent. Bamert studierte Musik in der Schweiz sowie in Darmstadt und Paris bei Pierre Boulez und Karlheinz Stockhausen, deren Einfluss sich auch in seinen eigenen Kompositionen aus den 1970er Jahren wiederfindet. Von 1965 bis 1969 war er erster Oboist am Mozarteumorchester Salzburg, arbeitete danach aber haupts\u00e4chlich als Dirigent. Seine internationale Karriere begann mit Assistenzen bei George Szell und sp\u00e4ter Leopold Stokowski am Cleveland Orchestra; unter Lorin Maazel war er Resident Conductor des Cleveland Orchestra. Von 1977 bis 1983 war er Chefdirigent des Radio-Sinfonieorchesters Basel."@de,
        "Matthias Bamert (born July 5, 1942 in Ersigen, Canton of Bern) is a Swiss composer and conductor. In addition to studies in Switzerland, Bamert studied music in Darmstadt and in Paris, with Pierre Boulez and Karlheinz Stockhausen, and their influences can be detected in his own compositions from the 1970s. He spent the years 1965 to 1969 as principal oboist with the Salzburg Mozart Orchestra, but then switched to conducting. Among his own compositions, Mantrajana was recorded by the Louisville Orchestra by their own record label (the composer conducting) in 1974 (Louisville Orchestra LS 741)."@en,
        "Matthias Bamert (n\u00e9 le 5 juillet 1942 \u00e0 Ersigen, canton de Berne) est un compositeur et chef d'orchestre suisse."@fr,
        "\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30d0\u30fc\u30e1\u30eb\u30c8\uff08Matthias Bamert, 1942\u5e747\u67085\u65e5 \u30d9\u30eb\u30f3\u5dde\u30a8\u30a2\u30b8\u30fc\u30b2\u30f3 \u2013 \uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u6bcd\u56fd\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u3084\u30d1\u30ea\u3067\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3068\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011970\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306e\u4f5c\u98a8\u3067\u4e21\u8005\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021965\u5e74\u304b\u30891969\u5e74\u307e\u3067\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u304a\u3044\u3066\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u306b\u5165\u308a\u3001\u307e\u305a\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u306b\u5f1f\u5b50\u5165\u308a\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u52a9\u624b\u3068\u306a\u308a\u3001\u30ed\u30ea\u30f3\u30fb\u30de\u30bc\u30fc\u30eb\u6642\u4ee3\u306e\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021977\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30a4\u30b9\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u81ea\u4f5c\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3001\u30eb\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9332\u97f3\uff081974\u5e74\uff09\u306b\u3088\u308b\u300aMantrajana\u300b\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116452008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthias_Bamert>,
        <http://viaf.org/viaf/116452008>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5849230f-84b0-4cd1-be58-b99c8a4d76c6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthias_Bamert.
doremus_artist:7e2ef101-7e9f-32b5-bb4e-db3b9b92ecfd
owl:sameAs viaf:215326198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/215326198>.
doremus_artist:7e66cc16-0f2b-30d2-9b89-d600cf9e7871
    owl:sameAs viaf:102342559;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102342559>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf832ebc-1eb4-4810-8286-95a49cdc1258>.
doremus_artist:7e697612-a48c-3a88-bbea-a6a9c58314c2
owl:sameAs viaf:19903376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19903376>.
doremus_artist:7e81061a-6388-3184-a847-34bb65c13d21
owl:sameAs viaf:79712836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79712836>.
doremus_artist:7f1fd216-db89-30b6-bb68-0e3fcd1c67c0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montclair,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Donna Leon (/\u02c8d\u0252n\u0259 \u02c8li\u02d0\u0252n/), n\u00e9e le 28 septembre 1942 dans le New Jersey, est une \u00e9crivaine am\u00e9ricaine."@fr,
        "Donna Leon (/\u02c8d\u0252n\u0259 \u02c8li\u02d0\u0252n/; born in 1942, in Montclair, New Jersey) is the American author of a series of crime novels set in Venice, Italy and featuring the fictional hero Commissario Guido Brunetti. Leon lived in Venice for over 30 years and now resides in a small village in Switzerland. She was a lecturer in English literature for the University of Maryland University College \u2013 Europe (UMUC-Europe) in Italy and then worked as a professor from 1981 to 1999 at the American military base of Vicenza, Italy. She stopped teaching and concentrated on writing and other cultural activities in the field of music (especially baroque music)."@en,
        "Donna Leon (Montclair, Nueva Jersey, 28 de septiembre de 1942) es una escritora estadounidense."@es,
        "Donna Leon (Nova Jersey, 29 de setembro de 1942) \u00e9 uma escritora americana."@pt,
        "Donna Leon (ur. 28 wrze\u015bnia 1942), ameryka\u0144ska pisarka, autorka cyklu krymina\u0142\u00f3w z Guido Brunettim. Jej ojciec by\u0142 Hiszpanem, a matka Irlandk\u0105. Studiowa\u0142a literatur\u0119, specjalizowa\u0142a si\u0119 w dziewi\u0119tnastowiecznej prozie (zw\u0142aszcza tw\u00f3rczo\u015bci Jane Austen). Po studiach pracowa\u0142a jako copywriter. Do W\u0142och po raz pierwszy przyjecha\u0142a w 1966, nast\u0119pnie pracowa\u0142a jako wyk\u0142adowca i nauczyciel w r\u00f3\u017cnych krajach - Iranie, Arabii Saudyjskiej i Chinach. W Wenecji osiad\u0142a w 1981 i wyk\u0142ada\u0142a literatur\u0119 na pobliskiej filii Uniwersytetu Maryland. W 1998 porzuci\u0142a prac\u0119 na uczelni i od tego czasu zajmuje si\u0119 wy\u0142\u0105cznie pisaniem ksi\u0105\u017cek. Jest mecenasem i mened\u017cerem barokowej orkiestry Il Complesso Barocco, wykonuj\u0105cej g\u0142\u00f3wnie opery Haendla. Zesp\u00f3\u0142 ten nagra\u0142 m.in. p\u0142yt\u0119 La Maga Abbandonata: Donna Leon's Favour"@pl,
        "Donna Leon [\u02c8d\u0252n\u0259 \u02c8li\u02d0\u0252n]  (* 28. September 1942 in Montclair, New Jersey) ist eine US-amerikanische Schriftstellerin. Bekannt ist die Autorin f\u00fcr ihre Kriminalromane mit dem venezianischen Polizisten Commissario Guido Brunetti."@de;
    owl:sameAs viaf:27182947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donna_Leon>,
        <http://viaf.org/viaf/27182947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f4ac21a-95e4-4c30-ab89-e95ac02cbd7d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donna_Leon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donna_Leon.
doremus_artist:7f9863c0-8fe4-3786-9a2c-c24cd31e4e36
    dbp:birthPlace res:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Catherine Laborde, n\u00e9e le 8 mai 1951 \u00e0 Bordeaux, est une pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o, journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:5077870;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Catherine_Laborde>,
        <http://viaf.org/viaf/5077870>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catherine_Laborde.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Catherine_Laborde.
doremus_artist:8001b544-13bd-3774-9056-b7fc9e8c2695
    rdfs:comment
        "Benjamin Matthew Luxon CBE (born 24 March 1937 in Redruth, Cornwall, UK) is a retired British baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:85135455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Luxon>,
        <http://viaf.org/viaf/85135455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c59bf25-2764-48ef-a5ff-1514aa44b43c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Luxon.
doremus_artist:80548206-1602-3704-ac85-e6a8a45d4ccb
owl:sameAs viaf:10037457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037457>.
doremus_artist:80bc2804-007b-3051-a423-558cc02b9c07
owl:sameAs viaf:120669917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120669917>.
doremus_artist:80da2a4a-3cb7-379f-88e5-821fa76e18b6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Renfrew,_Ontario>;
    rdfs:comment
        "Jean Casadesus (* 17. Juli 1927 in Paris als Jean Claude Michel Casadesus; \u2020 20. Januar 1972 in Renfrew, Ontario, Kanada) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Musikp\u00e4dagoge und Komponist. Er war der Sohn des ber\u00fchmten Pianistenpaars Robert und Gaby Casadesus, und Gro\u00dfneffe von Henri Casadesus und Marius Casadesus."@de,
        "Jean CasadesusFichier:Robert jean.jpg Robert et Jean Casadesus Jean Casadesus, n\u00e9 le 17 juillet 1927 \u00e0 Paris et mort le 20 janvier 1972 lors d'un accident de la route au Canada, est un pianiste fran\u00e7ais, fils de Gaby et Robert Casadesus. Il a form\u00e9, avec ses parents, un trio de pianistes pour l'interpr\u00e9tation de concertos pour trois pianos."@fr,
        "Jean Claude Michel Casadesus (July 17, 1927 \u2013 January 20, 1972) was a French classical pianist. He was the son of the renowned pianists Robert and Gaby Casadesus, and grandnephew of Henri Casadesus and Marius Casadesus. Jean Casadesus was born in Paris. He was taught to play piano by his parents and studied at the Conservatoire de Paris before going to the United States to continue his studies at Princeton University. In 1953 he married Evie Girard, the daughter of the painter Andr\u00e9 Girard. Jean and Evie Casadesus had one child, a daughter Agn\u00e8s."@en,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\uff08Jean Casadesus, 1927\u5e747\u670817\u65e5 \u2013 1972\u5e741\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d1\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u4e21\u89aa\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002 1947\u5e74\u306b\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u6307\u63ee\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6f14\u594f\u4f1a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3057\u3001\u4e3b\u306b\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002 \u8457\u540d\u306a\u4e21\u89aa\uff08\u7236\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u3068\u6bcd\u30ae\u30e3\u30d3\u30fc\uff09\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a2\u53f0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300b\u3084\u300a3\u53f0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300b\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\uff08\u5171\u6f14\u76f8\u624b\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u6307\u63ee\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3089\u3073\u306b\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30aa\u30fc\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u6307\u63ee\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u3042\u3063\u305f\uff09\u3002 1953\u5e74\u306b\u753b\u5bb6\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e9\u30fc\u30eb\u306e\u5a18\u30a8\u30f4\u30a3\uff08Evie Girard\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u4e00\u7c92\u7a2e\u306e\u5a18\u30a2\u30cb\u30a7\u30b9\u3092\u5132\u3051\u305f\u30021972\u5e74\u306e\u5e74\u982d\u306b\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u3067\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306b\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u60b2\u5287\u7684\u306a\u6700\u671f\u3092\u9042\u3052\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Casadesus>,
        <http://viaf.org/viaf/19864787>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Casadesus.
doremus_artist:810b897f-8b95-3e76-a162-e12883ec62bc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bremen_(state)>;
    rdfs:comment
        "Rudolf Wille (* 2. November 1937 in Bremen) ist ein deutscher Mathematiker und emeritierter Professor am Fachbereich Mathematik der Technischen Universit\u00e4t Darmstadt."@de,
        "Rudolf Wille (Bremen, 2 de novembro de 1937) \u00e9 um matem\u00e1tico alem\u00e3o. Foi professor de \u00e1lgebra geral da Universidade T\u00e9cnica de Darmstadt, de 1970 a 2003."@pt,
        "Rudolf Wille (Bremen, 2 de noviembre de 1937) es un matem\u00e1tico alem\u00e1n y profesor em\u00e9rito de la c\u00e1tedra de matem\u00e1tica en la Universidad T\u00e9cnica de Darmstadt."@es,
        "Wille is an accomplished musician and has also made contributions to Mathematics in Music, Mathematical Pedagogy and the Philosophy of Science. Now officially retired, Wille continues to play an active leadership role in the concept lattice research community. Wille's research interests include algebra, order and lattice theory, foundations of geometry, discrete mathematics, measurement theory, mathematics in music, philosophy of science, conceptual knowledge engineering and contextual logic."@en;
    owl:sameAs viaf:12392374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Wille>,
        <http://viaf.org/viaf/12392374>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RWille.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Wille.
doremus_artist:81295baa-f24b-3b41-96c1-5709387de12d
    rdfs:comment
        "Peter Schidlof OBE (9 July 1922 \u2013 16 August 1987) was an Austrian-British violist and co-founder of the Amadeus Quartet."@en;
    owl:sameAs viaf:24609908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Schidlof>,
        <http://viaf.org/viaf/24609908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5bef88eb-fdc7-4479-88d7-e60060d06d93>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Schidlofsmaller.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Schidlof.
doremus_artist:81e65191-cd85-301c-aa02-c33ac900fd05
owl:sameAs viaf:14967542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14967542>.
doremus_artist:82ff8723-152e-3b13-a57e-5bdc47194f47
owl:sameAs viaf:84922470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84922470>.
doremus_artist:837db3cb-fca6-3555-b212-ca17c9ee95fb
    dbp:birthPlace dbr:Japan;
    rdfs:comment
        "Mari Kodama es una pianista internacionalmente conocida. Se ha presentado en festivales y otros eventos en Europa, Norte Am\u00e9rica y Jap\u00f3n."@es,
        "Mari Kodama est une pianiste japonaise n\u00e9e \u00e0 Osaka en 1967 et \u00e9lev\u00e9e \u00e0 Paris. Elle est connue pour sa musicalit\u00e9 et son \u00e9loquente virtuosit\u00e9 sur un vaste r\u00e9pertoire qu'elle interpr\u00e8te avec force mais \u00e9l\u00e9gance."@fr,
        "Mari Kodama is an international pianist who has performed at festivals and other venues in Europe, North American and Japan."@en,
        "\u5150\u7389 \u9ebb\u91cc\uff08\u3053\u3060\u307e \u307e\u308a\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5927\u962a\u5e9c\u751f\u307e\u308c\u3002 3\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u308b\u30026\u6b73\u306e\u6642\u306b\u5bb6\u65cf\u3068\u3068\u3082\u306b\u6e21\u6b27\u3002 14\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3002\u30b8\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30cc\uff65\u30e0\u30cb\u30a8\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30b8\u30e5\u30cc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30cc\uff65\u30b8\u30e7\u30a2\uff65\u30c7\u30e5\u30c6\u30a3\u30e6\u30fc\u306b\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u5b66\u3076\u3002 \u540c\u97f3\u697d\u9662\u4fee\u4e86\u5f8c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff65\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3067\u672c\u683c\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3001\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306a\u3069\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u5150\u7389\u6843\u306f\u59b9\u3002\u592b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30b1\u30f3\u30c8\u30fb\u30ca\u30ac\u30ce\u3001\u5a18\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ab\u30ea\u30f3\u30fb\u30b1\u30a4\u30fb\u30ca\u30ac\u30ce (Karin Kei Nagano)\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73500194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mari_Kodama>,
        <http://viaf.org/viaf/73500194>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mari_Kodama.
doremus_artist:840e4fb2-3acd-311a-9485-99592248ac79
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Ofra Harnoy CM (Hebrew: \u05e2\u05d5\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d4\u05e8\u05e0\u05d5\u05d9\u200e\u200e; born January 31, 1965) is a Canadian cellist."@en,
        "Ofra Harnoy, n\u00e9e le 31 janvier 1965 \u00e0 Hadera en Isra\u00ebl, est une violoncelliste canadienne."@fr,
        "\u041e\u0444\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 CM (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ofra Harnoy) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0414\u0436\u0443\u043d\u043e\u00bb."@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30d5\u30e9\u30fb\u30cf\u30fc\u30ce\u30a4\uff08Ofra Harnoy, 1965\u5e741\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002 6\u6b73\u3067\u7236\u89aa\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u59cb\u3081\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30aa\u30eb\u30ed\u30d5\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d7\u30ea\u30fc\u30b9\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30eb\u30cb\u30a8\u3001\u30b8\u30e3\u30af\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30d7\u30ec\u3001\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 \u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021971\u5e74\u306b\u5bb6\u65cf\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u304b\u3089\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u300210\u6b73\u3067\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011982\u5e74\u306b\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3051\u308b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u6279\u8a55\u7b4b\u304b\u3089\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u304b\u3061\u53d6\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u300c\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u5996\u7cbe\u300d\u3068\u3044\u3046\u30ad\u30e3\u30c3\u30c1\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba\u304c\u7528\u3044\u3089\u308c\u305f\u30021983\u5e74\u306b\u30aa\u30c3\u30d5\u30a7\u30f3\u30d0\u30c3\u30af\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3092\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3057\u30011984\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d6\u30ea\u30b9\u306e\u5354\u594f\u66f2\u306e\u5317\u7c73\u521d\u6f14\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u5354\u594f\u66f2\u306e\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3082\u884c\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021995\u5e74\u306b\u30ab\u30ca\u30c0\u653f\u5e9c\u3088\u308a\u53d9\u52f2\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ofra_Harnoy>,
        <http://viaf.org/viaf/46946605>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3747f7a0-7dc7-4886-96a7-464ec2c596d8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ofra_Harnoy.
doremus_artist:8449fb56-d1e5-306c-bb57-89659039fb99
owl:sameAs viaf:24750909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24750909>.
doremus_artist:84bd6dd7-4b0d-33fa-8d84-07701680406e
owl:sameAs viaf:36827902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36827902>.
doremus_artist:84d7aa16-8344-3bb6-9ba2-d86309412be7
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/BogaczÃ³w,_Lower_Silesian_Voivodeship>;
    rdfs:comment
        "Chris Strachwitz (* 1. Juli 1931 in Gro\u00df Reichenau, Niederschlesien, heute Bogacz\u00f3w, Polen, als Christian Alexander Maria, Graf Strachwitz von Gro\u00df-Zauche und Camminetz) ist ein amerikanischer Musikproduzent deutscher Herkunft, insbesondere Gr\u00fcnder und Betreiber des einflussreichen US-amerikanischen Plattenlabels \u201eArhoolie Records\u201c (sowie dessen Sublabels \u201eBlues Classics\u201c und \u201eOld Timey Records\u201c)."@de,
        "Chris Strachwitz (born July 1, 1931) is a German-born American record label executive and record producer. He is the founder and president of Arhoolie Records, which he established in 1960 and which became one of the leading labels recording and issuing blues, Cajun, norte\u00f1o and other forms of roots music from the US and elsewhere in the world."@en;
    owl:sameAs viaf:32202669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Strachwitz>,
        <http://viaf.org/viaf/32202669>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97869aec-e3e8-49c6-a71f-08ed7f4dd14b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Strachwitz.
doremus_artist:85768f4c-21aa-387c-8fe7-f85a6441a533
    rdfs:comment
        "Charles Desmazures (F\u00e8re-en-Tardenois (Aisne) 13 October 1669; Marseille, 13 February 1736) was a French baroque composer, and organist at the old Marseille Cathedral. More editions In 1701 he dedicated six Pi\u00e8ces de Simphonie (published 1702) to Maria Luisa of Savoy. French baroque choir Les Festes d'Orph\u00e9e  has published some works in the CD collection \"Les Ma\u00eetres Baroques de Provence\""@en;
    owl:sameAs viaf:64206625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Desmazures>,
        <http://viaf.org/viaf/64206625>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Desmazures.
doremus_artist:85e0e63f-9502-3b8f-b2a3-5276f416d638
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Stone,_Staffordshire>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """David Warrilow (28 December 1934 \u2013 17 August 1995) was an English actor best known as one of the "finest interpreters of Samuel Beckett\u2019s work"."""@en,
        "David Warrilow (28 de diciembre de 1934, Staffordshire, Inglaterra \u2014 17 de agosto de 1995, Par\u00eds, Francia) fue un actor brit\u00e1nico."@es,
        "David Warrilow (28 d\u00e9cembre 1934 - 17 ao\u00fbt 1995) \u00e9tait un acteur anglais d'origine irlandaise. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des meilleurs interpr\u00e8tes de l'\u0153uvre de Samuel Beckett. Il a \u00e9galement travaill\u00e9 avec Bob Wilson, Richard Foreman, et Peter Sellars."@fr;
    owl:sameAs viaf:27178425;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Warrilow>,
        <http://viaf.org/viaf/27178425>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Warrilow.
doremus_artist:85ebd50e-db62-3b32-a330-245fd4eabca2
    owl:sameAs viaf:139979145;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/139979145>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7955db3-05e4-4704-9466-b23fe8759d31>.
doremus_artist:862dbdfb-86e2-380a-9f30-45ce42c89752
owl:sameAs viaf:50715752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50715752>.
doremus_artist:88ead39f-9b03-36c4-a5c3-73a7d883599d
owl:sameAs viaf:23053307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23053307>.
doremus_artist:88f249f7-ebd3-3750-8128-a1a4544618b8
    dbp:birthPlace dbr:Massachusetts;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Norman Foster (born Boston, Massachusetts) was an American operatic bass-baritone, a film and television actor and a television producer."@en;
    owl:sameAs viaf:79177375;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Foster_(bass)>,
        <http://viaf.org/viaf/79177375>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Norman_Foster_(bass)>.
doremus_artist:8910886e-fda9-3057-803b-a87ba3ed7a7f
owl:sameAs viaf:12510997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12510997>.
doremus_artist:8a91aa74-378a-3c80-a3f9-b5dd917da745
owl:sameAs viaf:79660353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79660353>.
doremus_artist:8aa3834c-8177-3d34-962d-5b7e708100aa
owl:sameAs viaf:9535762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9535762>.
doremus_artist:8ab02922-9275-309f-815e-91b6be8effb6
    rdfs:comment
        "Regina Smendzianka (9 October 1924 \u2013 15 September 2011) was a Polish pianist."@en,
        "Regina Smendzianka (ur. 9 pa\u017adziernika 1924 w Toruniu, zm. 15 wrze\u015bnia 2011 w Warszawie) \u2013 polska pianistka i pedagog."@pl,
        "\u30ec\u30ae\u30ca\u30fb\u30b9\u30e1\u30f3\u30b8\u30e3\u30f3\u30ab\uff08Regina Smendzianka\u30011924\u5e7410\u67089\u65e5 - 2011\u5e749\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27250634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Regina_Smendzianka>,
        <http://viaf.org/viaf/27250634>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4493e28c-68d0-4e7a-bb31-3d613e2318ca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Regina_Smendzianka.
doremus_artist:8acc51b8-ff91-3256-8a38-83d805c8c577
owl:sameAs viaf:27231739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27231739>.
doremus_artist:8af9f193-f88e-3d90-8c47-49311132bb05
owl:sameAs viaf:303024360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/303024360>.
doremus_artist:8b7896bb-a4b0-37da-add7-cee94e64e5a7
    owl:sameAs viaf:9978506;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100977636>,
        <http://viaf.org/viaf/9978506>.
doremus_artist:8bc8420f-0ba9-32e7-a7c3-40e84764f044
    dbp:birthPlace dbr:Bulgaria;
    rdfs:comment
        "Milen Natschew (bulgarisch \u041c\u0438\u043b\u0435\u043d \u041d\u0430\u0447\u0435\u0432; * 1. Oktober 1957 in Silistra) ist ein bulgarischer Dirigent. Er ist zurzeit dauerhafter Gastdirigent des Rum\u00e4nischen Nationalorchesters und -chores. Er lebt in den USA. Natschew ist besonders wegen seines hochexpressiven Dirigierstils weithin bekannt."@de,
        "Milen attended the Saint Petersburg Conservatory in Russia. There, he received his Master\u2019s Degree in Symphonic and Opera conducting. Nachev was Artistic Director & Conductor of the Bulgarian National Radio Symphony Orchestra (BNR) from 1994 until 2002, where he conducted recordings that were broadcast by the BBC. In November 1997, EMI/Virgin released the CD 'Mozart in Egypt', which was conducted by Nachev while with the BNR Symphony Orchestra. Since 2012, Mr. Nachev has been a conductor with Shen Yun Performing Arts\u2014an international touring company based in New York."@en;
    owl:sameAs viaf:74063129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milen_Nachev>,
        <http://viaf.org/viaf/74063129>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MN-Kennedy_Center-SYSO.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milen_Nachev.
doremus_artist:8c586232-0fae-3a77-9667-16f6d62c300b
    dbp:birthPlace res:Cracovie;
    rdfs:comment
        "Jolanta Kowalska est une chanteuse classique soprano polonaise n\u00e9e le 29 avril 1983 \u00e0 Cracovie."@fr;
    owl:sameAs viaf:250801837;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jolanta_Kowalska>,
        <http://viaf.org/viaf/250801837>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jolanta_Kowalska.
doremus_artist:8cf10908-0951-3a2e-ab92-dc0c8bc95e46
owl:sameAs viaf:60689524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60689524>.
doremus_artist:8d69dd45-057b-3260-a3a8-3da9af52c241
owl:sameAs viaf:13952565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13952565>.
doremus_artist:8d836a89-e0c3-3532-90eb-9415246ae89d
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Alix n\u00e9 le 14 septembre 1907 (Sotteville-l\u00e8s-Rouen), mort le 30 d\u00e9cembre 1966 (Paris) est un organiste, chef de ch\u0153ur et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56795152;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Alix>,
        <http://viaf.org/viaf/56795152>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:RenÃ©_Alix.
doremus_artist:8d84287a-4718-3624-954c-99121c478066
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/ChÃ¢tillon,_Hauts-de-Seine>;
    rdfs:comment
        "Bruno Mantovani (* 8. Oktober 1974 in Ch\u00e2tillon) ist ein franz\u00f6sischer Komponist. Seit August 2010 ist er Direktor des Pariser Conservatoire. Mantovani studierte Klavier, Schlagzeug und Jazz am Konservatorium in Perpignan und besuchte ab 1993 das Conservatoire de Paris, das er mit f\u00fcnf ersten Preisen abschloss. Er studierte dann an der Universit\u00e4t von Rouen Musikwissenschaft bei Guy Reibel und nahm 1998 bis 1999 Kurse in Informatik und Instrumentation am IRCAM."@de,
        "Bruno Mantovani (born 8 October 1974) is a French composer. He has been awarded first prizes from the Paris Conservatory which he joined in 1993. His work has been commissioned by the French government as well as other organizations. In September 2010 he was appointed to the post of director of the Paris Conservatory."@en,
        "Bruno Mantovani, nacido el 8 de octubre de 1974 en Ch\u00e2tillon en los Altos del Sena, es un compositor franc\u00e9s."@es,
        "Bruno Mantovani, n\u00e9 le 8 octobre 1974 \u00e0 Ch\u00e2tillon dans les Hauts-de-Seine. Musicien polyvalent, il est avant tout compositeur, mais aussi chef d'orchestre, producteur d'une \u00e9mission radiophonique hebdomadaire sur France musique, pendant la saison 2014-15 et directeur du Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris depuis ao\u00fbt 2010."@fr,
        "\u0411\u0440\u044e\u043d\u043e \u041c\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438 (\u0444\u0440. Bruno Mantovani; \u0440\u043e\u0434. 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1974, \u0428\u0430\u0442\u0438\u0439\u043e\u043d, \u041e-\u0434\u0435-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30de\u30f3\u30c8\u30f4\u30a1\u30fc\u30cb\uff08Bruno Mantovani, 1974\u5e7410\u67088\u65e5 \u30aa\u30fc\uff1d\u30c9\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u770c\u30b7\u30e3\u30c6\u30a3\u30e8\u30f3 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:55306651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Mantovani>,
        <http://viaf.org/viaf/55306651>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Mantovani.
doremus_artist:8d8be5ae-7540-3961-ad7a-1f4a0772be14
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santos,_SÃ£o_Paulo>;
    rdfs:comment
        "Gilberto Ambrosio Garcia Mendes (ur. 13 pa\u017adziernika 1922 w Santos, zm. 1 stycznia 2016 tam\u017ce) \u2013 brazylijski kompozytor."@pl,
        "Gilberto Ambr\u00f3sio Garcia Mendes (Santos, 13 de outubro de 1922 - Santos, 1\u00ba de janeiro de 2016) foi um compositor, regente orquestral, professor e jornalista brasileiro."@pt,
        "Gilberto Mendes (* 13. Oktober 1922 in Santos, S\u00e3o Paulo; \u2020 1. Januar 2016 ebenda) war ein brasilianischer Komponist."@de,
        "Gilberto Mendes (13 October 1922 \u2013 1 January 2016) was a Brazilian composer."@en,
        "Gilberto Mendes, n\u00e9 le 13 octobre 1922 dans l'\u00c9tat de S\u00e3o Paulo \u00e0 Santos et mort le 1er janvier 2016 dans la m\u00eame ville, est un compositeur br\u00e9silien."@fr,
        "\u0416\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442\u0443 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0448 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Gilberto Mendes, 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0443\u0441 \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0443\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:119038798;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilberto_Mendes>,
        <http://viaf.org/viaf/119038798>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilberto_Mendes.
doremus_artist:903041b0-7371-344e-959e-94ac2a91a8c3
    dbp:birthPlace res:Germersheim;
    rdfs:comment
        "Philippe Meyer, n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 Germersheim (Allemagne), est un journaliste (plus pr\u00e9cis\u00e9ment un chroniqueur), un humoriste, un \u00e9crivain, un homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais. Il anime chaque semaine La prochaine fois je vous le chanterai sur France Inter et L'Esprit public sur France Culture."@fr;
    owl:sameAs viaf:108303051;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Meyer_(journaliste)>,
        <http://viaf.org/viaf/108303051>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sarnez_Mutualite_2008_03_04_n3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Meyer_(journaliste)>.
doremus_artist:9053b227-3f6c-3ecf-a240-11be13f81e15
    owl:sameAs viaf:92756535;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92756535>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:AntonÃ­n_vorc.
doremus_artist:9075bcb4-ddf6-38ee-b90c-5d911671b51d
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "V\u00edctor Guillermo Toro Vega o Yomo Toro (Gu\u00e1nica, Puerto Rico, 26 de julio de 1933 \u2013 Nueva York, Estados Unidos, 30 de junio de 2012), fue un m\u00fasico conocido por ser uno de los primeros en usar el cuatro en el g\u00e9nero musical de la salsa."@es,
        """Yomo Toro (26 July 1933 \u2013 30 June 2012) was a guitarist and a Puerto Rico cuatro player. Known internationally as "The King of the Cuatro," Toro recorded over 150 albums throughout a 60-year career and worked extensively with Cuban legends Arsenio Rodr\u00edguez and Alfonso "El Paname\u00f1o" Joseph; salsa artists Willie Col\u00f3n, H\u00e9ctor Lavoe and Ruben Blades; and artists from other music genres including Frankie Cutlass, Harry Belafonte, Paul Simon, Linda Ronstadt and David Byrne."""@en,
        """Yomo Toro (Victor Guillermo Toro Vega) est un joueur de cuatro (guitare de Porto Rico) n\u00e9 le 26 juillet 1933 \u00e0 Ensenada (Porto Rico), et mort dans le Bronx le 30 juin 2012. Il joue depuis l'\u00e2ge de six ans et \u00e0 quinze ans il forme avec trois autres \u00e9l\u00e8ves de son \u00e9cole \u201cLa Bandita de la Escuela\u201d. Yomo Toro a jou\u00e9 avec des artistes majeurs tels que la l\u00e9gende cubaine Arsenio Rodriguez et le bassiste Alfonso "El Panameno" au Palladium Ballroom de New York. Son ex\u00e9cution du th\u00e8me d'introduction du film Bananas (1971) de Woody Allen l'a rendu c\u00e9l\u00e8bre."""@fr,
        "Yomo Toro (eigentlich Victor Guillermo Toro Vega Ramos Rodr\u00edguez Acosta, * 26. Juli 1933 in Ensenada, Gu\u00e1nica, Puerto Rico; \u2020 30. Juni 2012 in der Bronx, New York City) war ein puerto-ricanischer Musiker des Latin Jazz, der Gitarre und Cuatro spielte."@de;
    owl:sameAs viaf:29728948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yomo_Toro>,
        <http://viaf.org/viaf/29728948>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5de00c0e-9a8d-4152-b3f4-26f5a74c17d9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cuatro_de_puerto_rico.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yomo_Toro.
doremus_artist:909080da-bee2-314f-93ec-d8833cd012b1
owl:sameAs viaf:7599599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599599>.
doremus_artist:90adfe04-5fbc-3931-8bd0-86be7667ad7a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clarksdale,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace dbr:Mississippi;
    rdfs:comment
        "Eddie Calhoun (* 13. November 1921 in Clarksdale, Mississippi; \u2020 27. Januar 1993 in Paradise Lake, Mississippi) war ein US-amerikanischer Jazz-Bassist. Calhoun wuchs in Chicago auf, wo er seine Karriere bei dem Saxophonisten Dick Davis (1947\u201349) und Ahmad Jamal (1951/52) begann .Danach arbeitete er in den Bands von Horace Henderson (1952\u201354) und Johnny Griffin (1954), als freischaffender Musiker mit Roy Eldridge, Billie Holiday und Miles Davis. Bekannt wurde er vor allem durch seine Zusammenarbeit mit Erroll Garner, die 1955 begann und bis 1966 andauerte; Calhoun wirkte auch 1955 bei Garners legend\u00e4rem Columbia-Livealbum Concert by the Sea mit und ging in seinem Trio auf zahlreiche Welttourneen. In dieser Zeit wirkte er auch bei Aufnahmen von Willis Jackson mit."@de,
        "Eddie Calhoun (13 novembre 1921, Clarksdale, Mississippi \u2013 27 janvier 1994, Paradise Lake, Mississippi) \u00e9tait un contrebassiste de jazz. Eddie Calhoun est surtout connu pour sa participation au premier trio d'Ahmad Jamal et a sa longue carri\u00e8re avec Erroll Garner (1955-1966). Il grandit dans le ghetto noir de Chicago, o\u00f9 il est victime du racisme et de la pauvret\u00e9. Il ne peut pas faire d'\u00e9tudes mais apprend \u00e0 jouer de la contrebasse avec son oncle Charles. Enr\u00f4l\u00e9 dans l'arm\u00e9e pendant la seconde guerre mondiale, il combat dans le Pacifique. Lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 1945, il entame une carri\u00e8re dans les cabarets de Chicago puis de New York."@fr,
        "Eddie Calhoun (November 13, 1921, Clarksdale, Mississippi \u2013 January 27, 1993) was an American jazz double-bassist. Calhoun was raised in Chicago, where he played with Dick Davis (1947\u201349) and Ahmad Jamal (1951-52). Subsequently he worked with Horace Henderson (1952\u201354), Johnny Griffin (1954), Roy Eldridge, Billie Holiday, and Miles Davis. He joined Erroll Garner in 1955 and played with him through 1966, recording extensively and touring worldwide. After his time with Garner, Calhoun played with Norvel Reed (1967\u201368), then ran a nightclub called Cal's in Chicago in 1972-74 and led a sextet at the Fantasy Club from 1975-80. From 1980 to 1986 he accompanied Lennie Capp, then joined the Chicago All-Stars alongside Irwin Hoffer for a tour of Europe. Calhoun never recorded as a leader."@en;
    owl:sameAs viaf:76502323;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddie_Calhoun>,
        <http://viaf.org/viaf/76502323>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddie_Calhoun.
doremus_artist:90d33d5d-c65d-33b4-bdb8-d596a3cd3adf
    rdfs:comment
        "Giuseppe Cavallo (died Naples, 1684) was an Italian composer and priest. He was maestro di canto at the conservatory and assistant to his teacher Francesco Provenzale. His oratorio Il Giuditio universale was recorded by Antonio Florio."@en;
    owl:sameAs viaf:19967487;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Cavallo>,
        <http://viaf.org/viaf/19967487>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Cavallo.
doremus_artist:90e96557-20a6-313d-ad2f-bd577997d969
    owl:sameAs viaf:29647973;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29647973>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f4ec55c2-d04c-418a-970e-50a7cff817c5>.
doremus_artist:9149a155-75d0-3e8c-9545-b2650b1c16e8
    dbp:birthPlace dbr:Heide;
    rdfs:comment
        "Klaus Florian Vogt (* 12. April 1970 in Heide, Holstein) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (jugendlicher Heldentenor), der insbesondere als Lohengrin gro\u00dfe Erfolge feiert."@de,
        "Klaus Florian Vogt (born 1970 in Heide, Schleswig-Holstein) is a German operatic tenor known for singing roles written by Richard Wagner."@en,
        "Klaus Florian Vogt es un tenor l\u00edrico alem\u00e1n que se ha destacado como cantante en los papeles l\u00edricos del repertorio wagneriano. Naci\u00f3 en Heide, Holstein y estudi\u00f3 en Hannover trompa y canto. Debut\u00f3 en 1997 en Flensburg.. Integrando el elenco de la \u00d3pera de Dresden hasta el a\u00f1o 2003, all\u00ed cant\u00f3 bajo las \u00f3rdenes de Giuseppe Sinopoli y Colin Davis el Tamino de La flauta m\u00e1gica, Pinkerton en Madama Butterfly de Puccini, Max de Der Freisch\u00fctz, Jenik en La novia vendida, Matteo de Arabella entre otros."@es,
        "Klaus Florian Vogt est un t\u00e9nor allemand n\u00e9 en 1970 \u00e0 Heide, dans le Schleswig-Holstein."@fr,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30d5\u30ed\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30c8\uff08Klaus Florian Vogt, 1970\u5e744\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u6b4c\u5287\u30ed\u30fc\u30a8\u30f3\u30b0\u30ea\u30f3\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30ed\u30fc\u30eb\u3067\u306e\u6210\u529f\u3067\u7279\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3001 \u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30b7\u30e5\u30ec\u30b9\u30f4\u30a3\u30d2\uff1d\u30db\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u5dde\u30cf\u30a4\u30c7\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u30d8\u30eb\u30c7\u30f3\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17549936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Florian_Vogt>,
        <http://viaf.org/viaf/17549936>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2015_Klaus_Florian_Vogt_-_by_2eight_-_DSC2667.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Florian_Vogt.
doremus_artist:91bef27b-a530-39c6-bdbc-ce250d4dc0ba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hohenkirchen,_Thuringia>;
    dbp:deathPlace dbr:LÃ¼neburg;
    rdfs:comment
        "Georg B\u00f6hm (* 2. September 1661 in Hohenkirchen (Th\u00fcringen); \u2020 18. Mai 1733 in L\u00fcneburg) war ein deutscher Organist und Komponist des Barock."@de,
        "Georg B\u00f6hm (2 September 1661 \u2013 18 May 1733) was a German Baroque organist and composer. He is notable for his development of the chorale partita and for his influence on the young J. S. Bach."@en,
        "Georg B\u00f6hm (2 de septiembre de 1661, Hohenkirchen, Turingia \u2013 18 de mayo de 1733) fue un compositor y organista barroco alem\u00e1n. Es destacado por su desarrollo de la partita coral y por su influencia sobre el joven Johann Sebastian Bach."@es,
        "Georg B\u00f6hm (Hohenkirchen (Th\u00fcringen), 2 september 1661 \u2014 L\u00fcneburg, 18 mei 1733) was een Duits componist, klavecinist, dirigent, muziekpedagoog en organist. De muziek van B\u00f6hm is een voorbeeld van de Duitse hoogbarok, zowel van voor als na 1700. B\u00f6hms vader was organist in Hohenkirchen en zijn eerste muziekleraar. Hij studeerde aan de universiteit van Jena. Aangenomen wordt dat hij zijn muziekstudie vervolgde bij Johann Adam Reincken, de organist van de Sankt Catharinenkirche in Hamburg."@nl,
        "Georg B\u00f6hm (Hohenkirchen, 2 de setembro de 1661 \u2013 L\u00fcneburg, 18 de maio de 1733) foi um organista alem\u00e3o e compositor do per\u00edodo do Barroco."@pt,
        "Georg B\u00f6hm est un compositeur, organiste et claveciniste allemand de la p\u00e9riode baroque, n\u00e9 \u00e0 Hohenkirchen (Thuringe) le 2 septembre 1661 et mort \u00e0 Lunebourg le 18 juin 1733."@fr,
        "\u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433 \u0411\u0451\u043c (\u043d\u0435\u043c. Georg B\u00f6hm) (2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1661 \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1733) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u043e\u043c \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0442\u044b \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0432 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\uff08Georg B\u00f6hm\u30011661\u5e749\u67082\u65e5 - 1733\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306f\u30c6\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u5730\u65b9\u306e\u6709\u540d\u306a\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4e00\u6642\u671f\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u52e4\u3081\u3066\u3044\u305f\u6298\u308a\u3001\u30e9\u30a4\u30f3\u30b1\u30f3\u306b\u5b66\u3093\u3060\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u5bae\u5ef7\u306e\u3042\u308b\u30ea\u30e5\u30fc\u30cd\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u79fb\u308a\u30011698\u5e74\u306b\u8056\u30e8\u30cf\u30cd\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3001\u7d42\u751f\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u5c02\u3089\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u524d\u594f\u66f2\u3068\u30d5\u30fc\u30ac\u3084\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d1\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30bf\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24786487;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_B\u00f6hm>,
        <http://viaf.org/viaf/24786487>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea547ae6-8ab1-48b2-b1a9-70a638d2ad26>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St._Johannis_LÃ¼neburg_-_Orgel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_BÃ¶hm.
doremus_artist:91fcaa60-0709-35ba-9ed6-4a82510d3920
owl:sameAs viaf:17409308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17409308>.
doremus_artist:91fcbbe2-243b-32bb-a3be-9bd1f8169255
owl:sameAs viaf:61734240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734240>.
doremus_artist:94d1f690-993e-36fd-b842-4c48528d1237
    dbp:birthPlace dbr:Salisbury;
    dbp:deathPlace dbr:Chester;
    rdfs:comment
        "For the missionary who lived from 1839 to 1907, see William George Lawes. William Lawes (April 1602 \u2013 24 September 1645) was an English composer and musician."@en,
        "William Lawes (* Ende April 1602 in Salisbury, Wiltshire; \u2020 24. September 1645) war ein englischer Komponist und Musiker."@de,
        "William Lawes (1 de mayo de 1602 en Wiltshire, Inglaterra- ? de 1645), fue un compositor barroco."@es,
        "William Lawes (Salisbury, gedoopt op 1 mei 1602 \u2014 Chester, 24 september 1645) was een Brits componist. William Lawes was de jongere broer van liedercomponist Henry Lawes. Hun vader, Thomas Lawes, was afkomstig uit Dinton in Wiltshire. In 1602 werd hij lid van het koor van Salisbury Cathedral, en in dat jaar werd William geboren. Vermoedelijk kwam de jonge William in zijn jeugd ook bij dit koor; de familie stond erom bekend dat ze goede zangstemmen had. We weten uit een verslag van William Fuller dat hij als knaap een zeer grote voorliefde voor de muziek had. Zijn talent werd snel herkend, en dankzij de earl van Hartford kon hij in de leer gaan bij John Coprario, een hoog aangeschreven componist uit die tijd, die vermaard was om zijn fantasia's voor viola da gamba. Coprario's leerboek Rules"@nl,
        "William LawesFichier:William Lawes with autograph.jpg William Lawes \u0152uvres principales Royal Consorts William Lawes, n\u00e9 en 1602 \u00e0 Salisbury (Wiltshire) et mort le 24 septembre 1645 \u00e0 Rowton Heath, pr\u00e8s de Chester, est un compositeur et musicien anglais."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041b\u043e\u0443\u0441 \u0438\u043b\u0438 \u041b\u043e\u0443\u0437 (William Lawes, \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c 1602 \u2014 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1645) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\uff08William Lawes, 1602\u5e745\u67081\u65e5\u53d7\u6d17 - 1645\u5e749\u670824\u65e5 \u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u8fd1\u90ca\u30ed\u30a6\u30c8\u30f3\u30fb\u30d2\u30fc\u30b9\uff09\u306f\u3001\u5144\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5bae\u5ef7\u697d\u5e2b\u3002\u30bd\u30fc\u30eb\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u738b\u515a\u6d3e\u3068\u3057\u3066\u6e05\u6559\u5f92\u8ecd\u3068\u6226\u3044\u3001\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u3002 \u30bd\u30fc\u30eb\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u52a9\u624b\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u306e\u6b21\u7537\u3002\u30cf\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u4f2f\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30bb\u30a4\u30de\u30fc\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u5f97\u3066\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30d7\u30e9\u30ea\u30aa\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u3053\u306e\u4f1d\u304b\u3089\u3001\u65e9\u304f\u304b\u3089\u7687\u592a\u5b50\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u3068\u63a5\u89e6\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u3092\u6301\u3064\u3002\u7687\u592a\u5b50\u304c\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba1\u4e16\u3068\u3057\u3066\u5373\u4f4d\u3059\u308b\u3068\u3001\u5144\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u3068\u3068\u3082\u306b\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u308b\u30021635\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u304a\u3088\u3073\u58f0\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u5e38\u52e4\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u524d\u304b\u3089\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002 \u6210\u4eba\u3057\u3066\u304b\u3089\u5168\u3066\u306e\u65e5\u3005\u3092\u3001\u5bae\u5ef7\u306b\u304a\u3051\u308b\u4efb\u52d9\u306b\u6367\u3052\u3001\u4e16\u4fd7\u97f3\u697d\u3084\u30de\u30b9\u30af\u306e\u305f\u3081\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\uff08\u9593\u9055\u3044\u306a\u304f\u305d\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u52a0\u308f\u308a\uff09\u3001\u307e\u305f\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba1\u4e16\u306e\u793c\u62dd\u5802\u306e\u305f\u3081\u306b\u30a2\u30f3\u30bb\u30e0\u3084\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 Will. Lawes was slain by such whose wills were laws.\u30a6\u30a3\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u306f\u5012\u3055\u308c\u308b\u3001\u610f\u5fd7\uff08\u30a6\u30a3\u30eb\uff09\u3053\u305d\u304c\u6cd5\uff08\u30ed\u30fc\uff09\u3060\u3068\u3059\u308b\u8005\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69115980;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Lawes>,
        <http://viaf.org/viaf/69115980>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f583791-1031-4f57-917e-f4e6a2374c7a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Lawes_with_autograph.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Lawes.
doremus_artist:94de6d02-5ec2-37c1-b4b3-b7418b1f6fd0
    dbp:birthPlace dbr:Auckland;
    rdfs:comment
        "Donald McIntyre (Sir Donald Conroy McIntyre), (nasceu 22 de outubro, 1934 em Auckland), \u00e9 um baixo-bar\u00edtono neozeland\u00eas, com desempenho not\u00e1vel na obra de Richard Wagner. Foi protagonista de produ\u00e7\u00f5es m\u00edticas na historia da \u00f3pera, nomeadamente Der Ring des Nibelungen dirigida por Pierre Boulez, e encenada por Patrice Ch\u00e9reau, gravada para o Festival de Bayreuth entre 1976 e 1980, produzida para Tv est\u00e1 dispon\u00edvel em CD e DVD."@pt,
        "Sir Donald McIntyre (* 22. Oktober 1934 in Auckland, Neuseeland) ist ein neuseel\u00e4ndischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Sir Donald McIntyre, CBE (Auckland, Nueva Zelanda, 22 de octubre de 1934) es un cantante l\u00edrico con voz de bajo-bar\u00edtono muy conocido por sus interpretaciones en repertorio wagneriano. Estudi\u00f3 en Europa y debut\u00f3 como Zaccaria en Nabucco en la Opera Nacional de Gales en 1959 desarrollando la mayor parte de su carrera entre Covent Garden, Berl\u00edn, Viena y el Festival de Bayreuth donde como Wotan protagoniz\u00f3 El anillo del nibelungo de 1976-80 en la puesta en escena de Patrice Ch\u00e9reau y Pierre Boulez. En La Scala debut\u00f3 en 1967 y en el Metropolitan Opera entre 1975 y 1996."@es,
        "This page is about the singer. For others of similar name see Donald MacIntyre (disambiguation) Sir Donald Conroy McIntyre, CBE (born 22 October 1934 in Auckland), is an operatic bass-baritone from New Zealand."@en;
    owl:sameAs viaf:49408755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_McIntyre>,
        <http://viaf.org/viaf/49408755>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Donald_McIntyre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_McIntyre.
doremus_artist:953c1176-0a3b-3175-95f8-1fce558e74f7
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand (* 21. August 1947 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer und tunesischer Schauspieler, Autor, Drehbuchautor, Filmproduzent und Filmregisseur. Mitterrand war von 2009 bis 2012 franz\u00f6sischer Kulturminister. Seine Nachfolgerin in diesem Amt ist Aur\u00e9lie Filippetti (PS)."@de,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand (Parijs, 21 augustus 1947) is een Franse politicus en (voormalig) scenarioschrijver, documentairemaker en journalist. Hij was minister van Cultuur en Communicatie in de kabinetten Fillon II (2007-2010) en III (2010-2012). Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand is zoon van Robert Mitterrand en \u00c9dith Cahier en een neef van de voormalige Franse president Fran\u00e7ois Mitterrand."@nl,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand (Par\u00eds, 21 de agosto de 1947) es un pol\u00edtico franc\u00e9s y tunecino, Ministro de Cultura entre el 23 de junio de 2009 y el 16 de mayo de 2012. Previamente, ha trabajado como animador de televisi\u00f3n, profesor, periodista, escritor, guionista, productor y realizador. Hijo del ingeniero Robert Mitterrand y sobrino del presidente de Francia, Fran\u00e7ois Mitterrand. Estudi\u00f3 en el Lyc\u00e9e Janson de Sailly de Par\u00eds. En junio de 2008 fue designado por Nicolas Sarkozy para ocupar la direcci\u00f3n de la Academia de Francia en Roma.Un a\u00f1o despu\u00e9s, fue nombrado ministro de Cultura y Comunicaci\u00f3n."@es,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand (born 21 August 1947 in Paris), a French and Tunisian citizen, is a former French Minister of Culture and Communication. Throughout his career, he has been an actor, screenwriter, television presenter, writer, producer and director."@en,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand (ur. 21 sierpnia 1947 w Pary\u017cu) \u2013 francuski filmowiec, od 2009 do 2012 minister kultury i komunikacji w rz\u0105dzie Fran\u00e7ois Fillona."@pl,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand, n\u00e9 le 21 ao\u00fbt 1947 dans le 16e arrondissement de Paris, est une personnalit\u00e9 du milieu culturel, animateur et producteur de t\u00e9l\u00e9vision et homme politique fran\u00e7ais. Neveu de Fran\u00e7ois Mitterrand, il est tour \u00e0 tour exploitant de cin\u00e9ma, animateur-producteur de t\u00e9l\u00e9vision, chroniqueur et \u00e9crivain, r\u00e9alisateur de documentaires et de films et directeur de l'Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome de 2008 \u00e0 2009. Du 23 juin 2009 au 16 mai 2012, il est ministre de la Culture et de la Communication."@fr,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u041c\u0438\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d (\u0444\u0440. Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 (2009\u20142012)."@ru,
        "\u0641\u0631\u064a\u062f\u064a\u0631\u064a\u0643 \u0645\u064a\u062a\u0631\u0627\u0646 (21 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1947) \u0645\u0648\u0627\u0637\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u060c  \u0634\u063a\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u062a\u0635\u0627\u0644\u0627\u062a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0645\u0646 23 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2009 - 16 \u0645\u0627\u064a\u0648 2012. \u0637\u0648\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648\u060c \u0648\u0645\u0642\u062f\u0645 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c."@ar,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30c3\u30c6\u30e9\u30f3\uff08Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand, 1947\u5e748\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002\u7b2c\u4e94\u5171\u548c\u5236\u7b2c4\u4ee3\u5927\u7d71\u9818\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30df\u30c3\u30c6\u30e9\u30f3\u306e\u7525\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30d5\u30a3\u30e8\u30f3\u5185\u95a3\u3067\u6587\u5316\u76f8\uff08\uff12\uff10\uff10\uff19-\uff12\uff10\uff11\uff12\u5e74\uff09\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u76e3\u7763\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306e\u53f8\u4f1a\u8005\u306a\u3069\u306e\u7d4c\u6b74\u3092\u6301\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51719592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Mitterrand>,
        <http://viaf.org/viaf/51719592>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FrÃ©dÃ©ric_Mitterrand.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:FrÃ©dÃ©ric_Mitterrand.
doremus_artist:9681d458-cd46-31f4-a984-f2b31177dd77
    dbp:birthPlace dbr:Petrolina;
    rdfs:comment
        "Geraldo Azevedo (* 11. Januar 1945 als Geraldo Azevedo de Amorim in Petrolina, Pernambuco, Brasilien) ist ein brasilianischer Singer-Songwriter in den Stilen M\u00fasica Popular Brasileira (MPB), Folk-Rock, Folk, Blues und Forr\u00f3 des Nordostens. Als Instrumentalist spielt er Akustik- und Elektrogitarre."@de,
        "Geraldo Azevedo (born January 11, 1945) is a Brazilian singer and guitarist. He is famous for his contributions to the Brazilian Popular Music scene, especially his partnerships with Alceu Valen\u00e7a and Z\u00e9 Ramalho."@en,
        "Geraldo Azevedo (nombre completo Geraldo Zevedo de Amorim) (Petrolina, 11 de enero 1945) es un cantautor y guitarrista brasile\u00f1o."@es,
        "Geraldo Azevedo de Amorim (Petrolina, 11 de janeiro de 1945) \u00e9 um compositor, cantor e violonista brasileiro. Conhecido por sucessos como \u2018Dia Branco\u2019, \u2018T\u00e1xi Lunar\u2019 e \u2018Dona da Minha Cabe\u00e7a\u2019, e por importantes parcerias com Z\u00e9 Ramalho, Alceu Valen\u00e7a e Elba Ramalho, Geraldo \u00e9 um dos maiores artistas da m\u00fasica popular brasileira, de forte express\u00e3o e contribui\u00e7\u00e3o para a m\u00fasica nordestina, unindo ritmos como frevo, forr\u00f3, xote, maracatu e bai\u00e3o em suas can\u00e7\u00f5es. Ex\u00edmio violonista autodidata, aos cinco anos de idade ganhou o seu primeiro viol\u00e3o."@pt;
    owl:sameAs viaf:80070529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geraldo_Azevedo>,
        <http://viaf.org/viaf/80070529>,
        <https://musicbrainz.org/artist/145a7738-d7fb-4041-9da6-1c26790f899d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geraldo_Azevedo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geraldo_Azevedo.
doremus_artist:97430bbe-4ecf-325b-a6bd-8bd80adacc9f
    rdfs:comment
        "Alexander Gurning (born 1973, Belgium) is a Belgian pianist, composer and improviser."@en;
    owl:sameAs viaf:15010345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Gurning>,
        <http://viaf.org/viaf/15010345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Gurning.
doremus_artist:97fa12a2-6a87-35ac-84a2-850940132539
    rdfs:comment
        "Yuri Buenaventura (de son vrai nom Yuri Bedoya) est un chanteur de salsa n\u00e9 \u00e0 Buenaventura en 1967. Le pr\u00e9nom de Yuri est un hommage au cosmonaute russe Youri Gagarine qui avait \u00e9t\u00e9 le premier homme \u00e0 effectuer un vol dans l\u2019espace, le 12 avril 1961.Il a pris le pseudonyme de Buenaventura, grand port sur la c\u00f4te pacifique de Colombie, endroit rest\u00e9 proche de ses racines africaines o\u00f9 l'on joue un tambour, le cununo, qu\u2019on retrouve, quasi identique, au Mali."@fr;
    owl:sameAs viaf:49422452;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yuri_Buenaventura>,
        <http://viaf.org/viaf/49422452>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yuri_Buenaventura_Dakhla_Maroc.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yuri_Buenaventura.
doremus_artist:9817f4e4-cbf3-33b8-9c42-9e7192b5f32d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Amarillo,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Dopo alcuni anni di gavetta, sia da solista che assieme a Jimmie Dale Gilmore e Butch Hancock nei The Flatlanders, ebbe un discreto successo nel biennio 1981-1982 all'epoca della pubblicazione del suo quarto album in studio Musta Notta Gotta Lotta. In questo periodo apr\u00ec concerti per Linda Ronstadt, Tom Petty & the Heartbreakers, e anche per the Rolling Stones. Il suo stile inizialmente legato alla tradizione country vir\u00f2 verso la met\u00f2 degli anni ottanta verso un rock pi\u00f9 mainstream sulla falsariga dei lavori di Tom Petty e Bruce Springsteen."@it,
        "Joe Ely (* 9. Februar 1947 in Amarillo, Texas) ist ein US-amerikanischer Country- und Rock-S\u00e4nger und Songwriter."@de,
        "Joe Ely (born February 9, 1947, Amarillo, Texas, United States) is an American singer, songwriter and guitarist whose music touches on honky-tonk, Texas country, Tex-Mex and rock and roll. He has had a genre-crossing career, performing with Bruce Springsteen, Uncle Tupelo, Los Super Seven, the Chieftains and James McMurtry in addition to his early work with the Clash and more recent acoustic tours with Lyle Lovett, John Hiatt, and Guy Clark."@en,
        "Joe ElyFichier:JoeEly.jpg Joe Ely en 2006. Joe Ely est un auteur-compositeur, chanteur et guitariste am\u00e9ricain de musique country, honky tonk, Tex-Mex et rock 'n' roll n\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 1947 \u00e0 Amarillo."@fr;
    owl:sameAs viaf:76505313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Ely>,
        <http://viaf.org/viaf/76505313>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JoeEly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Ely.
doremus_artist:981f4a5d-bb92-3796-8992-705b31989b19
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    dbp:deathPlace dbr:Segovia;
    rdfs:comment
        "Francisco Correa (de Arauxo, de Acebedo) (getauft 16. September 1584 in Sevilla; \u2020 31. Oktober 1654 in Segovia) war ein andalusischer Organist und Komponist an der Grenze zwischen Renaissance und Barock."@de,
        "Francisco Correa de Araujo (1584\u20131654) was a notable Spanish organist, composer, and theorist of the late Renaissance."@en,
        "Francisco Correa de Araujo (Sevilla, bautizado el 17 de septiembre de 1584 - Segovia, muere entre el 6 de octubre y 18 de noviembre 1654) fue uno de los compositores y organistas andaluces m\u00e1s importantes de la \u00e9poca de transici\u00f3n entre el Renacimiento y el Barroco."@es,
        "Francisco Correa de Arauxo (Sevilla, gedoopt 16 september 1584 - Segovia, oktober of november 1654) was een Spaans orgelcomponist uit de Barok. Hij was als organist werkzaam aan de St.-Salvatorkerk te Sevilla en aan de kathedralen van Ja\u00e9n en Segovia. De Spaanse musicoloog Angl\u00e8s noemde hem \u2018een kolos en een revolutionair\u2019. Slechts \u00e9\u00e9n werk is er van hem bekend, maar het is van kapitaal belang. Het verscheen in 1626 te Alcal\u00e0 de Henares en draagt de lange titel \u2018Libro de Tientos y Discursos de Musica Practica y Theoretica de Organo, intitulada Facultad organica\u2019. Het is inderdaad een pedagogisch werkstuk waarin zo\u2019n 70 nummers netjes naar moeilijkheidsgraad zijn gerangschikt. We maken er in feite de overgang mee van de Renaissance naar de Barok. Correa blijkt in elk geval goed op de hoogte"@nl,
        "Francisco Correa de ArauxoFichier:Defaut.svg Francisco Correa de Arauxo de Acebedo (n\u00e9 vers le 16 septembre 1584 \u00e0 S\u00e9ville et mort en octobre ou novembre 1654 \u00e0 S\u00e9govie) est un organiste compositeur espagnol \u00e0 une p\u00e9riode charni\u00e8re entre la Renaissance et le Baroque."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30b3\u30ec\uff08\u30fc\uff09\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30e9\u30a6\u30db\uff08Francisco Correa de Arauxo, 1584\u5e749\u670816\u65e5\uff1f \u30bb\u30d3\u30ea\u30e3 - 1654\u5e74\u79cb \uff0810\u6708\u304b11\u6708\uff09 \u30bb\u30b4\u30d3\u30a2\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u8056\u8077\u8005\u3002\u30a2\u30f3\u30c0\u30eb\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u51fa\u8eab\u3068\u306e\u8aac\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100170912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Correa_de_Arauxo>,
        <http://viaf.org/viaf/100170912>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catedral_de_Segovia_-_Tumba_Francisco_Correa_de_Arauxo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_Correa_de_Arauxo.
doremus_artist:98638e59-6aad-3027-ba6f-8f0790645800
    dbp:birthPlace dbr:Pazin;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Fu tra i primi in Italia ad approdare, sul finire degli anni trenta, alla dodecafonia. Le sue composizioni sono caratterizzate da intenso lirismo e da profondi contenuti spirituali e ideali."@it,
        "Luigi Dallapiccola (* 3. Februar 1904 in Mitterburg (heute Pazin in Istrien); \u2020 19. Februar 1975 in Florenz) war ein italienischer Komponist. Seine Opern gelten heute als Klassiker der Moderne. Zu seinen Verdiensten z\u00e4hlt unter anderem die Einf\u00fchrung der Zw\u00f6lftontechnik in Italien. Allerdings folgt diese Zw\u00f6lftontechnik nicht den \u201etraditionellen\u201c Regeln nach Arnold Sch\u00f6nberg, sondern ist eher motivisch zu verstehen. Sein Kompositionsstil zeichnet sich au\u00dferdem durch einen beeindruckenden Kontrapunkt aus, der sich an Johann Sebastian Bach und italienischen Vorbildern orientiert (Tartiniana).Bekannt wurde Dallapiccola vor allem durch die Urauff\u00fchrung des Orchesterwerks mit Sopransolo Partita (1933). In seinem gesamten \u0152uvre, welches ungef\u00e4hr vier dutzend Werke umfasst, nimmt die Vokalmusik d"@de,
        "Luigi Dallapiccola (February 3, 1904 \u2013 February 19, 1975) was an Italian composer known for his lyrical twelve-tone compositions."@en,
        "Luigi Dallapiccola (Pazin (Istri\u00eb), 3 februari 1904 \u2013 Florence, 19 februari 1975) was een Italiaans componist en pianist."@nl,
        "Luigi Dallapiccola (Pisino d'Istria, 3 de febrero de 1904 \u2013 Florencia, 19 de febrero de 1975), fue un importante compositor y pianista italiano. Fue el primer compositor italiano, a finales de los 1930, en abrazar la dodecafon\u00eda. Sus composiciones se caracterizan por un intenso lirismo y unos profundos contenidos espirituales e idealistas."@es,
        "Luigi Dallapiccola (Pisino d'Istria, 3 de fevereiro de 1904 \u2014 Floren\u00e7a, 19 de fevereiro de 1975) foi um importante compositor e pianista italiano. Foi um dos primeiros italianos adeptos do dodecafonismo, tendo sido suas composi\u00e7\u00f5es caracterizadas pelo intenso lirismo e marcadas por conte\u00fados espirituais e idealistas"@pt,
        "Luigi Dallapiccola (ur. 3 lutego 1904 w Pisino d\u2019Istria, zm. 19 lutego 1975 we Florencji) \u2013 w\u0142oski kompozytor awangardowy. Uwa\u017cany za klasyka modernizmu w muzyce i za pioniera muzyki dodekafonicznej we W\u0142oszech."@pl,
        """Luigi Dallapiccola \u0152uvres principales 
* Volo di notte (Vol de nuit) (1940) 
* Il ritorno d'Ulisse in patria (1942) 
* Il prigioniero (Le Prisonnier) (1949) 
* Ulisse (Ulysse) (1968) Luigi Dallapiccola, n\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 1904 \u00e0 Mitterburg (aujourd'hui Pisino), dans le Comitat d'Istrie, et mort le 19 f\u00e9vrier 1975 \u00e0 Florence (Toscane), est un pianiste et compositeur italien des p\u00e9riodes moderne et contemporaine."""@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0434\u0436\u0438 \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u043f\u0438\u0301\u043a\u043a\u043e\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Dallapiccola; 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1904, \u041f\u0438\u0437\u0438\u043d\u043e, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u041f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u044c\u0435, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u041f\u0430\u0437\u0438\u043d, \u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u044f) \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1975, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0434\u043e\u0434\u0435\u043a\u0430\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438. \u0421\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u044b\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0434\u0435\u0442\u0430\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0430 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432 \u0438\u0445 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u043e\u0442\u0441\u044b\u043b\u0430\u044e\u0442 \u043a \u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u043c. \u0412 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u043f\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0432 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0435\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0443\u0442\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0412 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0423\u043b\u0438\u0441\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u0423\u0437\u043d\u0438\u043a\u00bb, \u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f \u00ab\u0418\u043e\u0432\u00bb, \u0440\u044f\u0434 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0438 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f (\u00ab\u0421\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0432\u043b\u0430\u00bb, \u00ab\u041f\u044f\u0442\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u00bb, \u00ab\u0421\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e \u0442\u0435\u043d\u044c...\u00bb \u0438 \u0434\u0440.), \u00ab\u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043d\u043e\u0447\u044c"@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30c0\u30c3\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\uff08Luigi Dallapiccola, 1904\u5e742\u67083\u65e5 - 1975\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u59d3\u306f\u30c0\u30eb\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u3001\u30c0\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3059\u308b\u3002\u6292\u60c5\u8a69\u8abf\u306e\u5341\u4e8c\u97f3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u5409\u00b7\u8fbe\u62c9\u76ae\u79d1\u62c9\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aLuigi Dallapiccola\uff0c1904\u5e742\u67083\u65e5\uff0d1975\u5e742\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68977874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Dallapiccola>,
        <http://viaf.org/viaf/68977874>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfcbf9b0-0969-40b3-bc58-ba6174962f48>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Dallapiccola.
doremus_artist:98d5461d-c4b0-37b7-8e31-d1c29832f8f9
    dbp:birthPlace dbr:Aix-en-Provence;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9a Ferr\u00e9ol (* 6. Januar 1947 in Aix-en-Provence) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Andr\u00e9a Ferr\u00e9ol (Aix-en-Provence, 6 de janeiro de 1947) \u00e9 uma atriz francesa. A atriz \u00e9 conhecida no Brasil pela sua atua\u00e7\u00e3o como a bruxa do bem Wanda no filme Vivendo um Conto de Fadas."@pt,
        "Andr\u00e9a Ferr\u00e9ol (born Andr\u00e9e, Louise Ferr\u00e9ol on January 6, 1947) is a French actress and officer of the Ordre national du M\u00e9rite (2009). Her debut is in the 1973 film La Grande bouffe, which made a big scandal at the Cannes Film Festival."@en,
        "Andr\u00e9a Ferr\u00e9ol, n\u00e9e le 6 janvier 1947 \u00e0 Aix-en-Provence, est une actrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:107684146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9a_Ferr\u00e9ol>,
        <http://viaf.org/viaf/107684146>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AndrÃ©a_Ferreol_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:AndrÃ©a_FerrÃ©ol.
doremus_artist:99a94123-4d71-37ec-81cd-8bb82bc23eb0
    dbp:birthPlace dbr:French_Algeria;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Fu membro dell'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, nella quale occup\u00f2 il seggio numero 2, dal 1908 alla morte, e commendatore della Legion d'onore."@it,
        "Jean Richepin (* 4. Februar 1849 in M\u00e9d\u00e9a, Algerien; \u2020 12. Dezember 1926 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, Dramatiker und Lyriker."@de,
        "Jean Richepin (French pronunciation: \u200b[\u0292\u0251\u0303 \u0281i\u0283p\u025b\u0303]; 4 February 1849 \u2013 12 December 1926), French poet, novelist and dramatist, the son of an army doctor, was born at M\u00e9d\u00e9a, French Algeria. At school and at the \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure he gave evidence of brilliant, if somewhat undisciplined, powers, for which he found physical vent in different directions\u2014first as a franc-tireur in the Franco-German War, and afterwards as actor, sailor and stevedore\u2014and an intellectual outlet in the writing of poems, plays and novels which vividly reflected his erratic but unmistakable talent. A play, L'\u00c9toile, written by him in collaboration with Andr\u00e9 Gill (1840\u20131885), was produced in 1873; but Richepin was virtually unknown until the publication, in 1876, of a volume of verse entitled La Chanson des gueu"@en,
        "Jean Richepin (M\u00e9d\u00e9a, 4 februari 1849 - Parijs, 12 december 1926) was een Frans (toneel)schrijver en dichter."@nl,
        "Jean Richepin (M\u00e9d\u00e9a, hoje: \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0629 ou Lemdiya\u200e, na Arg\u00e9lia, 4 de Fevereiro de 1849 \u2014 12 de Dezembro de 1926) foi um poeta, novelista e dramaturgo de l\u00edngua francesa. Foi membro da Academia Francesa."@pt,
        "Jean Richepin, nacido en M\u00e9d\u00e9a (Argelia) el 4 de febrero de 1849 y fallecido en Par\u00eds el 12 de diciembre de 1926, fue un poeta, novelista y autor dram\u00e1tico franc\u00e9s. Su obra m\u00e1s conocida, La Chanson des Gueux (la canci\u00f3n de los mendigos), fue publicada en 1876. El libro se consider\u00f3 escandaloso y su autor fue condenado a un mes de c\u00e1rcel por atentado a las buenas costumbres. En 1908, fue elegido miembro de la Academia francesa. Tambi\u00e9n fue nombrado Comandante de la Legi\u00f3n de Honor. Gabriel Faur\u00e9 puso m\u00fasica a los poemas de Richepin, Larmes (l\u00e1grimas) y Au cimeti\u00e8re (en el cementerio)."@es,
        "Jean Richepin, n\u00e9 \u00e0 M\u00e9d\u00e9a (Alg\u00e9rie) le 4 f\u00e9vrier 1849 et mort \u00e0 Paris le 12 d\u00e9cembre 1926, est un po\u00e8te, romancier et auteur dramatique fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0420\u0438\u0448\u043f\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Jean Richepin; 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1849, \u041c\u0435\u0434\u0435\u0430, \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440 \u2014 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1926, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u8ba9\u00b7\u9ece\u65bd\u6f58\uff08Jean Richepin\uff0c1849\u5e742\u67084\u65e5\uff0d1926\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u8a69\u4eba\uff0c\u5c0f\u8bf4\u3001\u620f\u5267\u4f5c\u5bb6\u3002 \u8ba9\u00b7\u9ece\u65bd\u6f58\u4e3a\u8ecd\u91ab\u4e4b\u5b50\uff0c\u751f\u65bc\u963f\u723e\u53ca\u5229\u4e9e\u7684\u9ea6\u8fea\u4e9a\u30021868\u5e74\u8003\u5165\u5df4\u9ece\u9ad8\u7b49\u5e2b\u7bc4\u5b78\u6821\ufe50\u7372\u5f97\u6587\u5b78\u78a9\u58eb\u5b78\u4f4d\u3002\u666e\u6cd5\u6230\u722d\u671f\u9593\uff0c\u66fe\u52a0\u5165\u53cd\u4fb5\u7565\u6e38\u64ca\u968a\u3002\u6b64\u5f8c\u751f\u6d3b\u653e\u8569\u4e0d\u7f88\uff0c\u66fe\u7576\u904e\u8a18\u8005\ufe51\u6c34\u624b\ufe51\u78bc\u982d\u5de5\u4eba\u7b49\u30021873\u5e74\u521b\u4f5c\u4e86\u5287\u4f5c\u300a\u661f\u661f\u300b\uff08L'\u00c9toile\uff09\u30021876\u5e74\uff0c\u51fa\u7248\u8a69\u96c6\u300a\u7aae\u9014\u6f66\u5012\u4e4b\u6b4c\u300b\uff08Chanson des gueux\uff09\ufe50\u56e0\u5176\u4e2d\u4e00\u4e9b\u8a69\u7bc7\u5167\u5bb9\u72c2\u653e\uff0c\u88ab\u6cd5\u5ead\u4ee5\u201c\u6709\u50b7\u98a8\u5316\u201d\u7f6a\u540d\u5224\u5904\u62d8\u7981\u4e00\u6708\uff0c\u5e76\u4e00\u4e3e\u6210\u540d\u3002 \u9ece\u65bd\u6f58\u6210\u540d\u5f8c\ufe50\u63a5\u9023\u767c\u8868\u4e86\u300a\u64ab\u6478\u300b\uff08Les Caresses\uff0c1877\u5e74\uff09\ufe51\u300a\u8a5b\u5492\u300b\uff08Les Blasph\u00e8mes\uff0c1884\u5e74\uff09\u7b49\u8a69\u96c6\u30021908\u5e74\ufe50\u9ece\u65bd\u6f58\u7576\u9078\u6cd5\u862d\u897f\u5b78\u672f\u9662\u9662\u58eb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64087745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Richepin>,
        <http://viaf.org/viaf/64087745>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Picture_of_Jean_Richepin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Richepin.
doremus_artist:9b08795a-d510-375b-a7ad-defd45f9e89f
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Jean Schwartz (* 4. November 1878 in Budapest; \u2020 30. November 1956 in Sherman Oaks, Los Angeles) war ein US-amerikanischer Komponist und Lieddichter. Schwartz, dessen Schwester noch bei Franz Liszt studierte, zog mit seiner Familie mit dreizehn Jahren in die USA nach New York City. Er war Pianist in einem Orchester in Coney Island, Demonstrations-Klavierspieler in Notenl\u00e4den und danach Pianist und Agent im Musikverlagshaus Shapiro, Bernstein und von Tilzer in der Tin Pan Alley. 1899 erschien seine erste Komposition, der Cakewalk Dusky Dudes. Im Vaudeville begleitete er als Pianist die ebenfalls aus Ungarn stammenden Dolly Sisters (von denen er eine heiratete). 1901 tat er sich mit William Jerome zusammen (mit dem er im Vaudeville gespielt hatte); das Songwriter-Team verkaufte erfolgreich N"@de,
        "Jean Schwartz (November 4, 1878 \u2013 November 30, 1956) was a Hungarian-born American songwriter. Schwartz was born in Budapest, Hungary. His family moved to New York City when he was 13 years old. He took various music-related jobs including demonstrating and selling sheet music in department stores before being hired as a staff pianist and song-plugger by the Shapiro-Bernstein Publishing House of Tin Pan Alley. He published his first composition, a cakewalk, in 1899. He became known as an accomplished lyricist, although he also continued to write music."@en;
    owl:sameAs viaf:34648915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Schwartz>,
        <http://viaf.org/viaf/34648915>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca6adee7-abf8-46ce-aebb-3c8c66f7931c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Jerome-Jean_Schwarz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Schwartz.
doremus_artist:9b36454a-c49c-3036-b58b-801374fc1ec1
owl:sameAs viaf:54356864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356864>.
doremus_artist:9d4d0484-067a-3a7f-8506-d16767d73dd2
owl:sameAs viaf:32190459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190459>.
doremus_artist:9d91b91e-9084-3def-b1be-59a991dc1735
    rdfs:comment
        "Christian du Plessis (born 2 July 1944) is a South African baritone, largely based in England, and particularly associated with the bel canto repertory. Born in Vryheid, South Africa, he studied in Johannesburg with Teasdale Griffiths and Esme Webb, and made his stage debut there, with the Transvaal Opera, as Yamadori in Madama Butterfly, in 1967. Further studies followed in London with Otokar Kraus, making his debut there in 1970, as Mathieu in Andrea Ch\u00e9nier. He formally retired from the stage in 1988."@en,
        "Nato in Sudafrica, \u00e8 stato molto attivo in Inghilterra soprattutto nel repertorio belcantistico. Ha studiato a Johannesburg con Teasdale Griffiths and Esme Webb, e in questa citt\u00e0 debutt\u00f2, con la Transvaal Opera, come Yamadori in Madama Butterfly, nel 1967. Dopo avere continuato gli studi a Londra con Otokar Kraus, debutt\u00f2 in questa citt\u00e0 come Mathieu in Andrea Ch\u00e9nier. Fu un cantante di gran classe e dalla voce calda. Tra le registrazioni per Opera Rara: Ugo, Conte di Parigi, Gabriella di Vergy, L'assedio di Calais, Maria Padilla. Si ritir\u00f2 dalle scene nel 1988."@it;
    owl:sameAs dbr:Christian_du_Plessis;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_du_Plessis>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_du_Plessis.
doremus_artist:9dbdaf1d-1648-3ce7-afc8-d3450d8f8604
    owl:sameAs viaf:114832593;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114832593>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_enatÃ½.
doremus_artist:9e1350f0-220c-3397-9aeb-bd674e1078bb
    dbp:birthPlace dbr:Bayonne;
    rdfs:comment
        "Michel Portal (* 27. November 1935 in Bayonne) ist ein franz\u00f6sischer Musiker und Komponist, der Klarinette, Bassklarinette, diverse Saxophone und Bandoneon spielt. Als \u201eAllroundmusiker, der auf vielen stilistischen Hochzeiten tanzt\u201c (Ekkehard Jost), tritt er sowohl im Jazz als auch als klassischer Solist sowie mit Ensembles der Neuen Musik hervor. Als Bassklarinettist setzte er wichtige stilistische und technische Impulse."@de,
        "Michel Portal (Bayona, 25 de noviembre de 1935) es un clarinetista, saxofonista, bandoneonista y compositor franc\u00e9s."@es,
        "Michel Portal (born 25 November 1935 in Bayonne, France) is a composer, saxophonist, and clarinetist. Portal studied clarinet at the Conservatoire de Paris. He also studied conducting with Pierre Dervaux. During August 1969, Portal played on several of the recordings in Stockhausen's cycle of intuitive works, Aus den sieben Tagen. In 1969, Portal co-founded the free improvisation group New Phonic Art with Vinko Globokar, Jean-Pierre Drouet and Carlos Roque Alsina."@en,
        "Michel Portal est un compositeur et musicien fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 novembre 1935 \u00e0 Bayonne (France)."@fr,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30dd\u30eb\u30bf\u30eb\uff08Michel Portal, 1935\u5e7411\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3068\u3044\u3063\u305f\u591a\u69d8\u306a\u5206\u91ce\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u3084\u30d0\u30f3\u30c9\u30cd\u30aa\u30f3\u306a\u3069\u3082\u6f14\u594f\u3057\u3001\u6307\u63ee\u3082\u3053\u306a\u3059\u306a\u3069\u591a\u5f69\u306a\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u7e70\u308a\u5e83\u3052\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u4e3b\u5c0e\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002 \u30a2\u30ad\u30c6\u30fc\u30cc\u5730\u57df\u570f\u30d4\u30ec\u30cd\u30fc\uff1d\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u770c\u30d0\u30a4\u30e8\u30f3\u30cc\u751f\u307e\u308c\u3002\u5439\u594f\u697d\u56e3\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u7956\u7236\u304c\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u3092\u3001\u7236\u89aa\u304c\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u305f\u5f71\u97ff\u3067\u3001\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u6570\u591a\u304f\u306e\u697d\u5668\u306b\u63a5\u3057\u3066\u304a\u308a\u300110\u6b73\u9803\u304b\u3089\u672c\u683c\u7684\u306b\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u30011959\u5e74\u306b\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u53d7\u8cde\u30021963\u5e74\u306b\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u30011965\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u3001\u305d\u308c\u305e\u308c\u6700\u9ad8\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002 \u30b8\u30e3\u30ba\u3068\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d99\u7d9a\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u30011975\u5e74\u9803\u304b\u3089\u306f\u30c6\u30ec\u30d3\u30fb\u6620\u753b\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u3092\u5927\u91cf\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u8907\u6570\u56de\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:70083857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Portal>,
        <http://viaf.org/viaf/70083857>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portal_Michel_Bruegge_Concertgebouw_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Portal.
doremus_artist:9e3535bd-dced-3409-bff0-f47ac3f45672
owl:sameAs viaf:49466465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49466465>.
doremus_artist:9e4769e8-7f3d-3bc9-a563-96742c7f88b1
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles_(city)>;
    rdfs:comment
        """("Louis XIV" and "Louis Quatorze" redirect here. For other uses, see Louis XIV (disambiguation) and Louis Quatorze (disambiguation).) Louis XIV (5 September 1638 \u2013 1 September 1715), known as Louis the Great (Louis le Grand) or the Sun King (le Roi-Soleil), was a monarch of the House of Bourbon who ruled as King of France from 1643 until his death in 1715. His reign of 72 years and 110 days is the longest of any monarch of a major country in European history. In this age of absolutism in Europe, Louis XIV's France was a leader in the growing centralization of power."""@en,
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Louis XIV)\u200f (5 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1638 - 1 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1715). \u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0645\u0646\u0630 14 \u0623\u064a\u0627\u0631 1643 \u062d\u062a\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647. \u0648\u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0631\u0628\u0648\u0646, \u062a\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0648\u0647\u0648 \u0628\u0633\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u064a\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0637\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0639\u0644\u064a\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 "\u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u062f\u064a\u0646\u0627\u0644 \u0645\u0627\u0632\u0627\u0631\u064a\u0646" \u0641\u064a 1661. \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0644\u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646. \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0642\u0635\u0631 \u0641\u0631\u0633\u0627\u064a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627."""@ar,
        "Alla morte del cardinale Mazzarino nel 1661 prese personalmente il potere senza nominare alcun primo ministro. La sua presa di potere segn\u00f2 la fine delle grandi rivolte nobiliari, parlamentari, protestanti e contadine che avevano segnato i decenni precedenti. Il monarca impose l'obbedienza a tutti gli ordini della popolazione e il controllo anche sulla religione, condannando il giansenismo nel 1660 ed il protestantesimo, revocando l'Editto di Nantes nel 1685."@it,
        "Lodewijk XIV van Frankrijk (Saint-Germain-en-Laye, 5 september 1638 \u2013 Versailles, 1 september 1715), bekend als Lodewijk de Grote (Frans: Louis le Grand) of de Zonnekoning (Frans: le Roi-Soleil), was koning van Frankrijk en van Navarra. Frankrijk was de belangrijkste Europese macht en vocht in drie grote oorlogen: de Hollandse Oorlog, de Negenjarige Oorlog en de Spaanse Successieoorlog en ook in twee relatief kleine conflicten: de Devolutieoorlog en de Frans-Spaanse Oorlog, de zogenaamde Herenigingsoorlog."@nl,
        "Louis XIV, dit Louis le Grand ou le Roi-Soleil, n\u00e9 le 5 septembre 1638 au Ch\u00e2teau Neuf de Saint-Germain-en-Laye et mort le 1er septembre 1715 \u00e0 8 h du matin \u00e0 Versailles, est un monarque fran\u00e7ais, Roi de France et de Navarre du 14 mai 1643 \u00e0 sa mort, le 1er septembre 1715. Habit\u00e9 par l'id\u00e9e de sa gloire et de son droit divin, soucieux d'accomplir en permanence son \u00ab m\u00e9tier de roi \u00bb, Louis XIV est devenu l'arch\u00e9type du monarque absolu aux yeux du monde."@fr,
        "Ludwig XIV. (franz\u00f6sisch Louis XIV, Louis le Grand; * 5. September 1638 in Saint-Germain-en-Laye; \u2020 1. September 1715 in Versailles), genannt \u201eder Sonnenk\u00f6nig\u201c (frz. le Roi-Soleil) war von 1643 bis zu seinem Tod K\u00f6nig von Frankreich und Navarra sowie Kof\u00fcrst Andorras."@de,
        "Ludwik XIV Wielki, Kr\u00f3l S\u0142o\u0144ce (fr. le Roi-Soleil) (ur. 5 wrze\u015bnia 1638 w Saint-Germain-en-Laye, zm. 1 wrze\u015bnia 1715 w Wersalu) \u2013 kr\u00f3l Francji i Nawarry 1643\u20131715, syn Ludwika XIII, z dynastii Burbon\u00f3w."@pl,
        "Luis XIV de Francia (franc\u00e9s: Louis XIV), llamado \u00abel Rey Sol\u00bb (le Roi Soleil) o Luis el Grande (Saint-Germain en Laye, Francia, 5 de septiembre de 1638-Versalles, Francia, 1 de septiembre de 1715), fue rey de Francia y de Navarra desde el 14 de mayo de 1643 hasta su muerte, con casi 77 a\u00f1os de edad y 72 de reinado. Tambi\u00e9n fue copr\u00edncipe de Andorra (1643-1715) y conde rival de Barcelona durante la sublevaci\u00f3n catalana (1643-1652) como Luis XIII."@es,
        """Lu\u00eds XIV (Saint-Germain-en-Laye, 5 de setembro de 1638 \u2013 Versalhes, 1 de setembro de 1715), apelidado de "o Grande" e "Rei Sol", foi o Rei da Fran\u00e7a e Navarra de 1643 at\u00e9 \u00e0 sua morte. Seu reinado de 72 anos \u00e9 um dos mais longos na hist\u00f3ria europeia. Foi um dos l\u00edderes da crescente centraliza\u00e7\u00e3o de poder na era do absolutismo europeu."""@pt,
        "\u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a XIV \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043c\u044f \u041b\u0443\u0438\u0301-\u0414\u044c\u0451\u0434\u043e\u043d\u043d\u0435\u0301 (\u00ab\u0411\u043e\u0433\u043e\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439\u00bb, \u0444\u0440. Louis-Dieudonn\u00e9), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c-\u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u00bb (\u0444\u0440. Louis XIV Le Roi Soleil), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 (\u0444\u0440. Louis le Grand), (5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1638, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u0435 \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1715, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u044b \u0441 14 \u043c\u0430\u044f 1643 \u0433. \u0426\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b 72 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0434\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439-\u043b\u0438\u0431\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0438\u0437 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u043e\u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0434\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0443 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043c\u0435\u043b\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432 \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 VII \u041b\u0438\u043f\u043f\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439)."@ru,
        "\u30eb\u30a414\u4e16\uff08\u4ecf:Louis XIV\u30011638\u5e749\u67085\u65e5 - 1715\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u7b2c3\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u56fd\u56fd\u738b\uff08\u5728\u4f4d:1643\u5e745\u670814\u65e5 - 1715\u5e749\u67081\u65e5)\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ca\u30d0\u30e9\u738b\u56fd\u56fd\u738b\u3068\u3057\u3066\u306f\u30eb\u30a4\u30b93\u4e16\uff08\u30d0\u30b9\u30af\u8a9e:Luis III.a\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u30eb\u30a413\u4e16\u306e\u9577\u5b50\u3067\u3042\u308a\u3001\u5983\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u56fd\u738b\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30a7\u30ea\u30da4\u4e16\u306e\u5a18\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\u30fb\u30c9\u30fc\u30c8\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u3067\u3042\u308b\u3002\u738b\u671d\u306e\u6700\u76db\u671f\u3092\u7bc9\u304d\u3001\u592a\u967d\u738b\uff08Roi-Soleil\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002 \u7236\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\u306b\u5373\u4f4d\u3057\u3001\u5bb0\u76f8\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b6\u30e9\u30f3\u306e\u88dc\u4f50\u3092\u5f97\u3066\u30d5\u30ed\u30f3\u30c9\u306e\u4e71\u3092\u93ae\u5727\u3057\u305f\u30021661\u5e74\u306b\u89aa\u653f\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u3068\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30b3\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u3092\u767b\u7528\u3057\u3066\u4e2d\u592e\u96c6\u6a29\u3068\u91cd\u5546\u4e3b\u7fa9\u653f\u7b56\u3092\u63a8\u9032\u3057\u305f\u3002\u5bfe\u5916\u6226\u4e89\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u884c\u3044\u3001\u5e30\u5c5e\u6226\u4e89\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u4fb5\u7565\u6226\u4e89\u3067\u9818\u571f\u3092\u62e1\u5f35\u3057\u3066\u6a29\u5a01\u3092\u9ad8\u3081\u308b\u3068\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\uff1d\u30d9\u30cb\u30fc\u30cb\u30e5\u30fb\u30dc\u30b7\u30e5\u30a8\u306e\u5531\u3048\u308b\u738b\u6a29\u795e\u6388\u8aac\u30fb\u30ac\u30ea\u30ab\u30cb\u30b9\u30e0\u3092\u63b2\u3052\u3001\u7d76\u5bfe\u541b\u4e3b\u5236\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u30df\u30c7\u30a3\u904b\u6cb3\u3068\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u5bae\u6bbf\u3092\u5efa\u8a2d\u3057\u305f\u3002\u6cbb\u4e16\u5f8c\u534a\u306e\u30a2\u30a6\u30af\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u540c\u76df\u6226\u4e89\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u7d99\u627f\u6226\u4e89\u3067\u306f\u82e6\u6226\u3057\u3001\u6669\u5e74\u306b\u306f\u83ab\u5927\u306a\u6226\u8cbb\u8abf\u9054\u3068\u653e\u6f2b\u8ca1\u653f\u306b\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u6df1\u523b\u306a\u8ca1\u653f\u96e3\u306b\u9665\u3063\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u3092\u5bae\u5ef7\u821e\u8e0a\u306b\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3001\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u3092\u6700\u521d\u306b\u8e0a\u3063\u305f\u4eba\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3001\u305d\u306e\u6642\u3001\u592a\u967d\u795e\u30a2\u30dd\u30ed\u30f3\u306b\u5909\u88c5\u3057\u3066\u8e0a\u3063\u305f\u59ff\u304b\u3089\u300c\u592a\u967d\u738b\u300d\u3068\u8a00\u3046\u8ae2\u540d\u304c\u3064\u3044\u305f\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u5341\u56db\uff08\u6cd5\u8a9e\uff1aLouis XIV\uff0c1638\u5e749\u67085\u65e5\uff0d1715\u5e749\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u5168\u540d\u8def\u6613\u00b7\u8fea\u5384\u591a\u5167\u00b7\u6ce2\u65c1\uff08Louis-Dieudonne\uff09\uff0c\u81ea\u865f\u592a\u967d\u738b\uff08\u6cd5\u8a9e\uff1ale Roi Soleil\uff09\uff0c1680\u5e74\u66f4\u63a5\u53d7\u5df4\u9ece\u5e02\u653f\u6703\u737b\u4e0a\u7684\u300c\u5927\u5e1d\u300d\uff08le Grand\uff0c\u8def\u6613\u5927\u5e1d\uff09\u5c0a\u865f\u3002\u4ed6\u662f\u6ce2\u65c1\u738b\u671d\u7684\u6cd5\u570b\u570b\u738b\u548c\u7d0d\u74e6\u62c9\u570b\u738b\uff0c\u5f9e1643\u5e74\u81f31715\u5e74\u5728\u4f4d\uff0c\u9577\u905472\u5e743\u670818\u5929\uff0c\u662f\u5728\u4f4d\u6642\u9593\u6700\u9577\u7684\u541b\u4e3b\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e5f\u662f\u6709\u786e\u5207\u8bb0\u5f55\u5728\u4e16\u754c\u5386\u53f2\u4e2d\u5728\u4f4d\u6700\u4e45\u7684\u72ec\u7acb\u4e3b\u6743\u541b\u4e3b\u3002 \u8def\u6613\u5341\u56db\u662f\u6cd5\u738b\u8def\u6613\u5341\u4e09\u7684\u957f\u5b50\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5723\u65e5\u8033\u66fc\u6602\u83b1\uff0c\u738b\u5f1f\u5965\u5c14\u826f\u516c\u7235\u83f2\u5229\u666e\u5247\u65bc1640\u5e74\u51fa\u751f\u3002\u767b\u57fa\u4e4b\u521d\uff0c\u7531\u4ed6\u7684\u6bcd\u4eb2\u5965\u5730\u5229\u7684\u5b89\u5a1c\u651d\u653f\uff0c\u76f4\u52301661\u5e74\u6cd5\u570b\u5bb0\u76f8\u7ea2\u8863\u4e3b\u6559\u9a6c\u8428\u6797\u6b7b\u540e\u4ed6\u624d\u771f\u6b63\u5f00\u59cb\u4eb2\u653f\u3002 \u5728\u7ea2\u8863\u4e3b\u6559\u963f\u5c14\u8292\u00b7\u8ba9\u00b7\u5fb7\u00b7\u666e\u83b1\u897f\u00b7\u674e\u5e0c\u7559\u548c\u9a6c\u8428\u6797\u7684\u5916\u4ea4\u6210\u679c\u7684\u652f\u6301\u4e0b\uff0c\u8def\u6613\u5341\u56db\u5728\u6cd5\u56fd\u5efa\u7acb\u4e86\u4e00\u4e2a\u541b\u4e3b\u5c08\u5236\u7684\u4e2d\u592e\u96c6\u6b0a\u738b\u56fd\u3002\u4ed6\u628a\u5927\u8cb4\u65cf\u96c6\u4e2d\u5728\u51e1\u723e\u8cfd\u5bae\u5c45\u4f4f\uff0c\u5c06\u6574\u4e2a\u6cd5\u56fd\u7684\u5b98\u50da\u673a\u6784\u96c6\u4e2d\u4e8e\u4ed6\u7684\u5468\u56f4\uff0c\u4ee5\u6b64\u5f37\u5316\u6cd5\u738b\u7684\u519b\u4e8b\u3001\u8d22\u653f\u548c\u673a\u6784\u7684\u6c7a\u7b56\u6b0a\u3002\u4ed6\u5efa\u7acb\u8d77\u7684\u9019\u4e00\u7d55\u5c0d\u541b\u4e3b\u5236\u4e00\u76f4\u6301\u7e8c\u5230\u6cd5\u570b\u5927\u9769\u547d\u6642\u671f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89583139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_XIV_of_France>,
        <http://viaf.org/viaf/268675767>,
        <http://viaf.org/viaf/89583139>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_XIV_Signature.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_XIV_of_France.
doremus_artist:9e9d31d8-8f93-3dfc-80a6-fa7a8095fe72
owl:sameAs viaf:54290525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54290525>.
doremus_artist:9ed888fe-d273-3908-bec7-fe23f6e3c5bf
owl:sameAs viaf:264498872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264498872>.
doremus_artist:9f6c51b0-bc1a-309f-9c5e-c816d690e12f
owl:sameAs viaf:42954303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42954303>.
doremus_artist:9ff71ba6-c351-39d8-996c-71fa95fb809d
owl:sameAs viaf:84991867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84991867>.
doremus_artist:a03b16d2-26aa-35dd-8395-f058867ac99b
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Lampugnani (* 1708 in Mailand; \u2020 2. Juni 1788 ebenda) war ein italienischer Komponist, Cembalist und Gesangslehrer."@de,
        "Giovanni Battista Lampugnani (Mil\u00e1n, c 1708 \u2013 Mil\u00e1n, 2 de junio de 1788) fue un compositor y destacado clavecinista italiano que desarroll\u00f3 su obra a mediados del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica."@es,
        """Giovanni Battista Lampugnani (c. 1708 \u2013 2 June 1786) was an Italian composer, born in Milan. He studied in Naples where he made his debut as a composer of opera in 1732. In 1743 he went to London to take over the Opera from Baldassare Galuppi at the King's Theatre, but he soon returned to Milan. Lampugnani later became the maestro al cembalo (meaning "master of the harpsichord") in 1779 at the Teatro alla Scala. He died in Milan."""@en,
        "Giovanni Battista Lampugnani Giovanni Battista Lampugnani (n\u00e9 aux environs de 1708 \u00e0 Milan \u2013 mort le 2 juin 1788 dans la m\u00eame ville) est un compositeur et claveciniste italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:87548610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Lampugnani>,
        <http://viaf.org/viaf/87548610>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Lampugnani.
doremus_artist:a058ea56-6858-30a4-a370-f5a7e3379f72
    owl:sameAs viaf:95336200;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107024545>,
        <http://viaf.org/viaf/95336200>.
doremus_artist:a0b54038-4e91-36e4-bc8a-30c6f2fa78aa
owl:sameAs viaf:15092925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15092925>.
doremus_artist:a0cbfb79-11a7-361b-a187-5bd0fabf8b57
    owl:sameAs viaf:30461132;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30461132>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40073a3b-9b8f-489c-8828-ff746800f94f>.
doremus_artist:a11fa2b7-1976-3ae9-a581-7128f22053cc
    dbp:birthPlace dbr:Khedivate_of_Egypt;
    dbp:deathPlace dbr:Baden_bei_Wien;
    rdfs:comment
        "Marika Karolina R\u00f6kk, n\u00e9e le 9 novembre 1913 au Caire (\u00c9gypte) morte le 16 mai 2004 \u00e0 Baden (Autriche) est une actrice germano-autrichienne d'origine hongroise."@fr,
        "Marika R\u00f6kk (* 3. November 1913 in Kairo; \u2020 16. Mai 2004 in Baden, Nieder\u00f6sterreich) war eine deutsch-\u00f6sterreichische Filmschauspielerin, S\u00e4ngerin und T\u00e4nzerin ungarischer Abstammung."@de,
        "Marika R\u00f6kk (3 November 1913 \u2013 16 May 2004) was an Egyptian-born singer, dancer and actress of Hungarian descent, who became famous in German films, notably in the Nazi era."@en,
        "Marika R\u00f6kk (3 de noviembre de 1913, El Cairo, Egipto - 16 de mayo de 2004, Baden bei Wien, Austria) fue una cantante, bailarina y actriz de origen h\u00fangaro."@es,
        "Marika R\u00f6kk (Ca\u00efro, 3 november 1913 \u2013 Baden bij Wenen Oostenrijk, 16 mei 2004) was een Hongaarse zangeres, danseres en actrice die beroemd werd in Duitse films, met name in het nazi-tijdperk."@nl,
        "Marika R\u00f6kk (ur. 3 listopada 1913 w Kairze, zm. 16 maja 2004 w Baden) \u2013 w\u0119gierska aktorka, \u015bpiewaczka i tancerka, gwiazda niemieckiej wytw\u00f3rni filmowej Universum Film AG."@pl,
        "Marika R\u00f6kk, cantora, bailarina e actriz, nasceu no Cairo (Egipto), a 3 de Novembro de 1913 e faleceu em Baden bei Wien (\u00c1ustria), a 16 de Maio de 2004. Filha do arquitecto Eduard R\u00f6kk e de Maria Karoline Charlotte, passou a sua inf\u00e2ncia em Budapeste. Em 1921 a fam\u00edlia R\u00f6kk emigrou para Paris onde, anos mais tarde, Marika iniciaria a sua carreira de bailarina no famoso Moulin Rouge."@pt,
        """\u00c8 stata nel 1948 con Jean Marais la prima vincitrice del premio cinematografico "Bambi" ed ha avuto nel 1987 il riconoscimento di migliore attrice al Bayerischer Filmpreis di Baviera. \u00c8 stata sposata dal 1940 al 1964, anno in cui questi mor\u00ec, con l'attore e regista cinematografico e teatrale Georg Jacoby, da cui ebbe una figlia, Gaby, anch'ella attrice teatrale. Dal 1968 al 1985 \u00e8 stata sposata in seconde nozze con l'attore ungherese Fred Raul, del quale \u00e8 rimasta vedova."""@it,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0420\u0451\u043a\u043a (\u043d\u0435\u043c. Marika R\u00f6kk, \u0432\u0435\u043d\u0433. R\u00f6kk Marika; 3 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1913, \u041a\u0430\u0438\u0440 \u2014 16 \u043c\u0430\u044f 2004, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:20473135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marika_R\u00f6kk>,
        <http://viaf.org/viaf/20473135>,
        <https://musicbrainz.org/artist/220e3347-b669-4571-92f8-82ccf120e532>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_146-2004-0061,_Marika_RÃ¶kk.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marika_RÃ¶kk.
doremus_artist:a162ff60-57bc-3d9d-9333-9361b2a5a2e9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Elmira,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Charles Tomlinson Griffes (* 17. September 1884 in Elmira, im US-Bundesstaat New York; \u2020 8. April 1920 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist. Der fr\u00fch verstorbene Griffes gilt als bekanntester amerikanischer Vertreter des musikalischen Impressionismus."@de,
        "Charles Tomlinson Griffes (Elmira, 17 septembre 1884 \u2013 New York, 8 avril 1920) est un compositeur am\u00e9ricain de musique pour piano, de musique de chambre et de musique vocale."@fr,
        "Charles Tomlinson Griffes (Elmira, Nueva York, 17 de septiembre de 1884-Nueva York, 8 de abril de 1920) fue un compositor estadounidense de obras para piano, voz y conjuntos de c\u00e1mara."@es,
        "Charles Tomlinson Griffes (pron. GRIFF-iss) (September 17, 1884 \u2013 April 8, 1920) was an American composer for piano, chamber ensembles and voice."@en,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30c8\u30e0\u30ea\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30d5\u30b9\uff08Charles Tomlinson Griffes, 1884\u5e7412\u670817\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30a8\u30eb\u30de\u30a4\u30e9 - 1920\u5e744\u67088\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30b0\u30ea\u30d5\u30a3\u30b9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u3001\u697d\u8b5c\u3084\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082Charles T. Griffes\u3068\u7db4\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002 \u90f7\u91cc\u3067\u59c9\u306e\u624b\u5f15\u304d\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3084\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u3092\u7fd2\u3044\u899a\u3048\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30b7\u30e5\u30c6\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u3092\u4fee\u4e86\u3059\u308b\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u81ea\u6d3b\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u500b\u4eba\u7684\u306b\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30f3\u30d1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4fee\u884c\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021907\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30bf\u30ea\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u3067\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u30b0\u30ea\u30d5\u30b9\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u63a8\u9032\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6ede\u5728\u4e2d\u306b\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u3092\u77e5\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u795e\u79d8\u7684\u306a\u97ff\u304d\u3084\u7570\u56fd\u8da3\u5473\u306b\u9b45\u4e86\u3055\u308c\u3066\u3001\u5927\u304d\u304f\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff08\u305f\u3068\u3048\u3070\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\uff09\u3082\u7814\u7a76\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5408\u6210\u97f3\u968e\u3084\u30d0\u30fc\u30d0\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u63a1\u308a\u5165\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u77ed\u3044\u751f\u6daf\u3068\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u8077\u52d9\u3092\u601d\u3048\u3070\u3001\u8cea\u30fb\u91cf\u3068\u3082\u306b\u5370\u8c61\u6df1\u3044\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u591a\u304f\u304c\u4eca\u306a\u304a\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1919\u5e74\u306b\u611f\u5192\uff08\u304a\u305d\u3089\u304f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u98a8\u90aa\uff09\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b7b\u4ea1\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30a8\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u90e1\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30e0\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u6c64\u59c6\u6797\u68ee\u00b7\u683c\u91cc\u8d39\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCharles Tomlinson Griffes\uff0c1884\u5e749\u670817\u65e5\uff0d1920\u5e744\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5230\u5fb7\u56fd\u5e08\u4ece\u6d2a\u4f69\u5c14\u4e01\u514b\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u5468\u6e38\u6b27\u6d32\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u62c5\u4efb\u6559\u804c\uff0c1920\u5e74\u56e0\u6d41\u611f\u65e9\u901d\u3002\u683c\u91cc\u8d39\u65af\u662f20\u4e16\u7eaa\u65e9\u671f\u91cd\u8981\u7684\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u7684\u94a2\u7434\u66f2\u300a\u97f3\u753b\u4e09\u9996\u300b\u548c\u300a\u7f57\u9a6c\u7d20\u63cf\u300b\u91c7\u7528\u4e86\u5fb7\u5e03\u897f\u5f0f\u7684\u5199\u4f5c\u624b\u6cd5\uff0c\u4ed6\u540c\u65f6\u4e5f\u5bf9\u4e1c\u65b9\u6587\u5316\u975e\u5e38\u611f\u5174\u8da3\uff0c\u5e38\u5728\u4f5c\u54c1\u4e2d\u91c7\u7528\u4e94\u58f0\u97f3\u9636\u548c\u5168\u97f3\u9636\uff0c\u521b\u9020\u51fa\u72ec\u7279\u7684\u6548\u679c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5120121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Tomlinson_Griffes>,
        <http://viaf.org/viaf/5120121>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44b8f10a-0523-4479-bd6d-a3828dc960ae>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Griffes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Griffes.
doremus_artist:a22fc7aa-54d4-3ec0-8b66-272a105b25f6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shreveport,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Charles David Houston (December 9, 1935 \u2013 November 30, 1993) was an American country music singer. His peak in popularity came between the mid-1960s through the early 1970s."@en,
        "David Houston (* 9. Dezember 1938 in Shreveport, Louisiana; \u2020 30. November 1993) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, der in den 1960er Jahren einige Nummer-1-Hits in den Country-Charts hatte."@de;
    owl:sameAs viaf:78799521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Houston_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/78799521>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Houston_(1965).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Houston_(singer)>.
doremus_artist:a298378b-d912-3b09-8794-89699b790da5
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Eliane Elias (Portuguese: [\u025bli\u02c8ani e\u02c8li\u0259\u0283]; born 19 March 1960 in S\u00e3o Paulo) is a Brazilian jazz pianist and singer."@en,
        "Eliane Elias (S\u00e3o Paulo, 19 de marzo de 1960) es una pianista brasile\u00f1a de m\u00fasica cl\u00e1sica y popular, que se aproxima constantemente al jazz y a la fusi\u00f3n de este con las llamadas m\u00fasicas del mundo, entre ellas la bossa nova de su pa\u00eds de nacimiento. Vive en Nueva York."@es,
        "Eliane Elias (S\u00e3o Paulo, 19 de mar\u00e7o de 1960) \u00e9 uma pianista e cantora brasileira. Come\u00e7ou a tocar piano aos seis anos de idade. Sua m\u00e3e, Lucy, era uma pianista cl\u00e1ssica. Em 1973, aos 13 anos de idade, iniciou seus estudos de piano no Centro Livre de Aprendizagem Musical (CLAM), com Amilton Godoy, pianista do Zimbo Trio. Em 2016 venceu o Grammy Awards na categoria de Melhor \u00e1lbum de jazz latino, com Made In Brazil."@pt,
        "Eliane Elias (ur. 19 marca 1960 w S\u00e3o Paulo) \u2013 brazylijska pianistka jazzowa, aran\u017cerka i autorka piosenek. Od roku 1981 mieszka i tworzy w Nowym Jorku."@pl,
        "Eliane Elias [e\u02c8li\u032fan e\u02c8lias] (* 19. M\u00e4rz 1960 in S\u00e3o Paulo) ist eine brasilianische Pianistin, S\u00e4ngerin und Komponistin."@de,
        "Eliane Elias' (S\u00e3o Paulo, 19 maart 1960) is een Braziliaanse jazz-pianiste, zangeres, componist en arrangeur. Ze speelt Braziliaanse muziek (bossa nova en samba), bop en popjazz. Elias begon op haar zevende piano te spelen. Ze studeerde aan Free Center of Music Apprenticeship in S\u00e3o Paulo en studeerde daarna klassieke piano. Ze speelde in jazzclubs en toen ze 17 was ging ze met Toquinho en Vinicius de Moraes drie jaar lang op tournee, vooral in Zuid-Amerika. In 1981 kwam ze dankzij bassist Eddie Gomez terecht in New York City, waar ze kort studeerde aan Juilliard School of Music en enige tijd lid was van de groep Steps Ahead. Hierna werkte ze met trompettist Randy Brecker, waarmee ze trouwde (en later weer scheidde). In 1986 begon ze op te treden met eigen groepen, waaronder enkele trio's."@nl,
        "Eliane EliasFichier:Eliane Elias.jpg Eliane Elias est une pianiste et chanteuse br\u00e9silienne, n\u00e9e le 14 mars 1960 \u00e0 S\u00e3o Paulo. \u00c0 l'origine pianiste de formation classique, Eliane Elias commence \u00e0 se produire \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans en accompagnant des musiciens br\u00e9siliens Toquinho et Vin\u00edcius de Moraes. Elle se fait conna\u00eetre internationalement en 1983, lorsqu'elle enregistre un disque avec le groupe de jazz Steps Ahead codirig\u00e9, \u00e0 l'\u00e9poque, par Mike Mainieri et Michael Brecker. Peu apr\u00e8s, elle collabore avec le trompettiste Randy Brecker qu'elle \u00e9pouse."@fr,
        "\u30a4\u30ea\u30a2\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30ea\u30a2\u30b9\uff08Eliane Elias\u30011960\u5e743\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u30021980\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3068\u6e29\u3082\u308a\u306e\u3042\u308b\u6b4c\u5531\u3067\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u304b\u3089\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u304f\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a4\u30ea\u30a2\u30fc\u30cb\u30fb\u30a2\u30e9\u30a4\u30a2\u30b9\u3042\u308b\u3044\u306f\u5358\u306b\u201c\u30a4\u30ea\u30a2\u30fc\u30cc\u201d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37104370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eliane_Elias>,
        <http://viaf.org/viaf/37104370>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9974cbc1-6a00-4a97-8a36-e4a25bfe0293>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eliane_Elias.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eliane_Elias.
doremus_artist:a2e5d44d-ecbf-32aa-a0c6-10d2b8dbce4f
    rdfs:comment
        "Maurice Magre (2 mars 1877 \u00e0 Toulouse - 11 d\u00e9cembre 1941 \u00e0 Nice) est un \u00e9crivain, po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais. Il fut un d\u00e9fenseur ardent de l'Occitanie, et contribua grandement \u00e0 faire conna\u00eetre le martyr des Cathares du XIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:27068016;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Magre>,
        <http://viaf.org/viaf/27068016>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Magre.
doremus_artist:a33c7351-bdd2-38b7-a3b4-619bcfb2f355
owl:sameAs viaf:305311837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305311837>.
doremus_artist:a35494ce-02ab-3dfd-ad6c-b79fd43bfdb6
owl:sameAs viaf:5120844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120844>.
doremus_artist:a3578048-ab09-31f2-a02b-a355fd6a28df
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Osvaldo Pedro Pugliese (* 2. Dezember 1905 in Villa Crespo, Buenos Aires; \u2020 25. Juli 1995 ebenda) war ein argentinischer Musiker, der als Pianist, Arrangeur, Bandleader und Komponist den Tango Argentino im 20. Jahrhundert erheblich pr\u00e4gte und weiterentwickelte."@de,
        "Osvaldo Pedro Pugliese (2 december 1905 - 25 juli 1995) was een Argentijnse tangomuzikant, componist en orkestleider. Zijn met afstand bekendste werk is het felle, meeslepende Recuerdo. In Argentini\u00eb is hij behalve zijn composites ook beroemd om zijn politieke non-comformisme ten tijde van de militaire junta."@nl,
        "Osvaldo Pedro Pugliese (Buenos Aires, 2 de diciembre de 1905 \u2013 25 de julio de 1995) fue un pianista, director y compositor argentino dedicado al tango."@es,
        "Osvaldo Pedro Pugliese (Buenos Aires, 2 d\u00e9cembre 1905 - Buenos Aires, 25 juillet 1995), pianiste \u00e9tait un compositeur et chef d'orchestre de tango argentin. Sa musique est l'une des plus appr\u00e9ci\u00e9e et diffus\u00e9e par les danseurs de tango dans les milongas du monde entier."@fr,
        "Osvaldo Pedro Pugliese (Buenos Aires, December 2, 1905 \u2013 July 25, 1995) was an Argentine tango musician. He developed dramatic arrangements that retained strong elements of the walking beat of salon tango but also heralded the development of concert-style tango music. Some of his music, mostly since the 1950s, is used for theatrical dance performances. In Buenos Aires, Pugliese is often played later in the evening when the dancers want to dance more slowly, impressionistically and intimately."@en,
        """Osvaldo Pedro Pugliese (Villa Crespo, Buenos Aires, 2 de dezembro 1905 - 25 de julho 1995) foi um pianista e m\u00fasico de tango da Argentina. Seus principais tangos foram "Recuerdo" (1924) e "La yumba" (1946)."""@pt,
        "Osvaldo Pedro Pugliese (ur. 2 grudnia 1905 w Villa Crespo, Argentyna, zm. 25 lipca 1995) - argenty\u0144ski muzyk tanga argenty\u0144skiego. Urodzi\u0142 si\u0119 na Calle Canning, obecnie Scalabrini Ortiz. Jego ojcem by\u0142 Adolfo, kt\u00f3ry gra\u0142 amatorsko na skrzypcach. Ojciec by\u0142 te\u017c pierwszym nauczycielem muzyki. Nast\u0119pnie studiowa\u0142 w Ode\u00f3n Conservatory w Villa Crespo. Stworzy\u0142 dramatyczne aran\u017cacje tanga, obecnie cz\u0119sto wykonywane w czasie prezentacji scenicznych. Pugliese jest te\u017c ta\u0144czony na milongach chocia\u017c jego muzyka jest trudniejsza do interpretacji ze wzgl\u0119du na zmiany rytmu."@pl,
        "\u041e\u0441\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u041f\u0435\u0434\u0440\u043e \u041f\u0443\u043b\u044c\u0435\u0437\u0435 (\u0438\u0441\u043f. Osvaldo Pedro Pugliese; 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1905 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2014 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1995 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30d0\u30eb\u30c9\u30fb\u30d7\u30b0\u30ea\u30a8\u30fc\u30bb\uff08Osvaldo Pugliese, 1905\u5e7412\u67082\u65e5 \u2010 1995\u5e747\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30de\u30a8\u30b9\u30c8\u30ed\u3002\u201c\u30b8\u30e5\u30f3\u30d0\u201d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u72ec\u7279\u306e\u3001\u4e0b\u753a\u3063\u307d\u3044\u6fc0\u3057\u3044\u30b9\u30bf\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u3068\u3001\u5168\u697d\u5668\uff08\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30cd\u30aa\u30f3\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\uff09\u304c\u76f8\u4e92\u306b\u7d61\u3093\u3060\u7cbe\u7dfb\u306a\u6f14\u594f\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5965\u65af\u74e6\u5c14\u591a\u00b7\u666e\u683c\u5217\u65af\uff08Osvaldo Pugliese, 1905\u5e7412\u67082\u65e5-1995\u5e747\u670825\u65e5\uff09,\u963f\u6839\u5ef7\u4f1f\u5927\u7684\u63a2\u6208\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u628a\u63a2\u6208\u97f3\u4e50\u7684\u620f\u5267\u5316\u63d0\u5347\u5230\u4e86\u4e00\u4e2a\u5dc5\u5cf0\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u88ab\u5217\u4e3a\u56db\u5927\u63a2\u6208\u97f3\u4e50\u4ee3\u8868\u5b66\u6d3e\u4e4b\u4e00\uff08\u53e6\u5916\u4e09\u79cd\u4e3a\uff1a\u80e1\u5b89\u00b7\u8fbe\u91cc\u6069\u4f50Juan D\u00b4Arienzo\uff0c\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u5e95\u8428\u91cc Carlos Di Sarli \uff0c\u963f\u5c3c\u5df4\u5c14\u00b7\u7279\u6d1b\u4f0a\u7f57 An\u00edbal Troilo\uff09\u3002\u5728\u963f\u6839\u5ef7\u63a2\u6208\u821e\u4f1a\u4e2d\uff0c\u5965\u65af\u74e6\u5c14\u591a\u00b7\u666e\u683c\u5217\u65af\u7684\u97f3\u4e50\u591a\u88ab\u653e\u5728\u821e\u4f1a\u7684\u540e\u671f\uff0c\u5f53\u4eba\u4eec\u60f3\u5b89\u9759\u7684\u8df3\u4e00\u4e9b\u6162\u7684\uff0c\u6df1\u6c89\u7684\u97f3\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2500605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osvaldo_Pugliese>,
        <http://viaf.org/viaf/2500605>,
        <https://musicbrainz.org/artist/813a79f0-1878-466a-831b-cec332ba510c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/OsvaldoPugliese.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osvaldo_Pugliese.
doremus_artist:a37d8d38-d006-3457-af0c-d937d497d9e3
owl:sameAs viaf:61825386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61825386>.
doremus_artist:a3e4a747-7dff-36de-a8a0-4de618745d9d
owl:sameAs viaf:26628389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26628389>.
doremus_artist:a4be10a8-86b3-380a-9f6c-d925ee3e98ea
owl:sameAs viaf:12596889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12596889>.
doremus_artist:a556ec56-23c4-31ae-bb30-845a942ee460
    rdfs:comment
        "Wilbert Hazelzet, n\u00e9 le 20 novembre 1948 \u00e0 La Haye, est un fl\u00fbtiste n\u00e9erlandais sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:17407600;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Wilbert_Hazelzet>,
        <http://viaf.org/viaf/17407600>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e64f6678-6f11-4a41-8706-9b61245f92a7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wilbert_Hazelzet.
doremus_artist:a68989b5-dad8-3512-b88b-bcee13492c24
    rdfs:comment
        "Antoine Francisque [Fran\u00e7ois] est un luthiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 vers 1570 \u00e0 Saint-Quentin et mort en 1605 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:100995655;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Francisque>,
        <http://viaf.org/viaf/100995655>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francisque.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Francisque.
doremus_artist:a7036658-05c5-37a9-a768-6dc78f649ddd
    owl:sameAs viaf:61742111;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61742111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d9d3718-2261-448d-9239-68ac50ba16a2>.
doremus_artist:a80a05c5-6c7e-3768-bbbb-55b90ecda2b6
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0625\u0644\u064a\u0648\u062a \u063a\u0648\u0644\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Elliott Gould) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0628\u0631\u0648\u0643\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a29 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1938."@ar,
        "Elliott Gould (Brooklyn, Nueva York, 29 de agosto de 1938) es un actor estadounidense nominado a los premios \u00d3scar. Se hizo conocido en la d\u00e9cada de 1970 al protagonizar varias pel\u00edculas de Hollywood."@es,
        "Elliott Gould (born Elliott Goldstein; August 29, 1938) is an American actor. He began acting in Hollywood films during the 1960s. In addition to his performance in the comedy Bob & Carol & Ted & Alice (1969), for which he received a nomination for the Academy Award for Best Supporting Actor, Gould is perhaps best known for his significant roles in Robert Altman films, starring in M*A*S*H (1970), The Long Goodbye (1973), and California Split (1974). He starred in a recurring role as Jack Geller on Friends (1994\u20132003), as Reuben Tishkoff in Ocean's Eleven (2001), Ocean's Twelve (2004), and Ocean's Thirteen (2007), and as Ezra Goldman in the Showtime series Ray Donovan."@en,
        "Elliott Gould, echte naam Elliott Goldstein, (Brooklyn (New York), 29 augustus 1938) is een Amerikaanse acteur. Hij werd in 1970 genomineerd voor een Academy Award voor zijn bijrol in Bob & Carol & Ted & Alice en een jaar later voor een Golden Globe voor M*A*S*H. Regisseur Steven Soderbergh trommelde Gould in 2001 op om een voornaam personage in de film Ocean's Eleven te spelen. Daarop mocht hij ook in de vervolgen Ocean's Twelve en Ocean's Thirteen opdraven."@nl,
        """Elliott Gould, nascido Elliott Goldstein (New York, 29 de Agosto de 1938) \u00e9 um ator norte-americano de origem judaica que trabalha em Hollywood desde a d\u00e9cada de 1960. Muito conhecido por seu personagem "Trapper John" McIntyre, um cirurgi\u00e3o na s\u00e9rie televisa MASH, chegou a ser indicado para o Oscar por sua participa\u00e7\u00e3o na com\u00e9dia Bob & Carol & Ted & Alice, de 1969. Em 2001, estrelou Ocean's Eleven ao lado de George Clooney e Brad Pitt interpretando Reuben Tishkoff, um ex-dono de cassino que resolve se juntar a uma gangue de trapaceiros.Conhecido tamb\u00e9m por fazer o papel de Jack Geller, pai de Monica e Ross no seriado Friends, que acabou em 2004."""@pt,
        "Elliott Gould, w\u0142a\u015bciwie Elliott Goldstein (ur. 29 sierpnia 1938 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski aktor."@pl,
        "Elliott Gould; eigentlich Elliott Goldstein (* 29. August 1938 in Brooklyn, New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Filmschauspieler."@de,
        "Elliott GouldFichier:Elliott Gould - 1986.jpg Elliott Gould en 1986 Elliott Gould est un acteur et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1938 \u00e0 Brooklyn (New York, \u00c9tats-Unis). Il est connu pour avoir interpr\u00e9t\u00e9 le capitaine John Mc Intyre dans le film M*A*S*H ou encore le p\u00e8re de Ross et Monica dans 20 \u00e9pisodes de la s\u00e9rie Friends et pour avoir interpr\u00e9t\u00e9 le personnage de Reuben Tishkoff dans les films Ocean's Eleven, Ocean's Twelve et Ocean's Thirteen."@fr,
        "\u042d\u043b\u043b\u0438\u043e\u0442\u0442 \u0413\u0443\u043b\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elliott Gould, \u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1938), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u043b\u043b\u0438\u043e\u0442\u0442 \u0413\u043e\u043b\u0434\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Elliott Gould, 1938\u5e748\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Elliott Goldstein\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12491437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elliott_Gould>,
        <http://viaf.org/viaf/12491437>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f2685dd-104e-4988-a677-fe011b36ce72>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elliott_Gould_-_1986.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elliott_Gould.
doremus_artist:a87b86f2-4369-3d61-b407-8baa9687662a
    dbp:birthPlace dbr:French_Fourth_Republic;
    rdfs:comment
        "Considerata tra le migliori attrici francesi, \u00e8 stata candidata due volte agli Oscar per la migliore attrice nel 1976 per il film Adele H. - Una storia d'amore e nel 1990 per Camille Claudel. Con 5 Premi C\u00e9sar su 8 nomination, \u00e8 l'attrice francese che ne ha vinti di pi\u00f9. Ha inoltre vinto due David di Donatello, un Orso d'argento per la migliore attrice al Festival di Berlino, un Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine al Festival di Cannes e un premio come miglior attrice protagonista ricevuto dal New York Film Critics Circle Awards."@it,
        "Isabelle Adjani, n\u00e9e le 27 juin 1955 dans le 17e arrondissement de Paris, est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise. Elle d\u00e9bute \u00e0 14 ans au th\u00e9\u00e2tre, puis entre \u00e0 17 ans \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise et devient c\u00e9l\u00e8bre au milieu des ann\u00e9es 1970 gr\u00e2ce au cin\u00e9ma. Elle y interpr\u00e8te fr\u00e9quemment des personnages n\u00e9vros\u00e9s, fragiles, myst\u00e9rieux, perturb\u00e9s, d\u00e9ments ou psychologiquement instables."@fr,
        "Isabelle Yasmina Adjani (Par\u00eds, 27 de junio de 1955) es una actriz y cantante francesa. Logr\u00f3 la fama en 1975 gracias a su elogiada personificaci\u00f3n de Ad\u00e8le Hugo en Diario \u00edntimo de Adele H., por la cual recibi\u00f3 su primera nominaci\u00f3n al \u00d3scar como mejor actriz a la edad de veinte a\u00f1os, convirti\u00e9ndose en la mujer m\u00e1s joven en ser nominada en aquel tiempo, r\u00e9cord que sostuvo por cerca de tres d\u00e9cadas."@es,
        "Isabelle Yasmina Adjani (born 27 June 1955) is a French film actress and singer. She is one of the most acclaimed French actresses of all-time, having achieved international recognition for her acting skill. A five-time winner of the C\u00e9sar Award for Best Actress, she won for Possession (1981), One Deadly Summer (1983) Camille Claudel (1988), La Reine Margot (1994) and Skirt Day (2009), making her the only actress or actor in history to have five wins in the acting categories. She was made a Chevalier of the Legion of Honour in 2010, and a Commander of the Order of Arts and Letters in 2014."@en,
        "Isabelle Yasmine Adjani (* 27. Juni 1955 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Isabelle Yasmine Adjani (Parijs, 27 juni 1955) is een Franse actrice, filmproducente en zangeres. Ze won in haar carri\u00e8re vijfmaal de C\u00e9sar voor beste actrice, het Franse equivalent van de Oscar."@nl,
        "Isabelle Yasmine Adjani (Paris, 27 de junho de 1955) \u00e9 uma atriz francesa; foi indicada duas vezes ao \u00d3scar e premiada cinco vezes com o C\u00e9sar, o mais importante trof\u00e9u do cinema franc\u00eas."@pt,
        "Isabelle Yasmine Adjani (ur. 27 czerwca 1955 w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka i piosenkarka o kabylskich korzeniach."@pl,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u0301\u043b\u044c \u042f\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0410\u0434\u0436\u0430\u043d\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Isabelle Yasmina Adjani; 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1955, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043d\u044b\u0445 5 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u00bb \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u043b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c\u00bb."@ru,
        "\u0625\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u0644 \u064a\u0627\u0633\u0645\u064a\u0646 \u0623\u062f\u062c\u0627\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Isabelle Yasmine Adjani) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 27 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1955\u060c \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648 \u062d\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0632\u0631 \u062e\u0645\u0633 \u0645\u0631\u0627\u062a. \u0625\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u0644 \u0623\u062f\u062c\u0627\u0646\u064a \u064a\u0627\u0633\u0645\u064a\u0646 (\u0648\u0644\u062f\u062a \u064a\u0648\u0645 27 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1955)\u060c\u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629. \u0623\u062f\u062c\u0627\u0646\u064a \u0638\u0647\u0631\u062a \u0641\u064a 30 \u0641\u0644\u0627\u0645\u0627\u064b \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1970. \u0648\u0642\u062f \u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0623\u0644\u0642\u0627\u0628 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 (Possession (1981\u060c \u0648 (One Deadly Summer (1983), Camille Claudel (198\u060c \u0648 (Queen Margot (1994 \u0648 (Skirt Day (2009. \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0644\u0642\u062a \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u064a\u0646 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629."@ar,
        "\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\u30fb\u30e4\u30b9\u30df\u30f3\u30fb\u30a2\u30b8\u30e3\u30fc\u30cb\uff08\u30a2\u30b8\u30e3\u30cb\u30fc\uff09\uff08Isabelle Yasmine Adjani \u767a\u97f3\u4f8b1\u767a\u97f3\u4f8b2, 1955\u5e746\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u838e\u8c9d\u827e\u73cd\u59ae\uff08\u6cd5\u6587\uff1aIsabelle Yasmine Adjani\uff0c1955\u5e746\u670827\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u4e0a\u585e\u7eb3\u7701\uff0c\u6cd5\u56fd\u7535\u5f71\u5973\u6f14\u5458\u4e0e\u6b4c\u624b\uff0c\u66fe\u88ab\u8a89\u4e3a\u300c\u6cd5\u570b\u7b2c\u4e00\u7f8e\u4eba\u300d\u3002 \u8fc4\u4eca\u4e3a\u6b62\uff0c\u827e\u73cd\u59ae\u4fdd\u6301\u7740\u51ef\u6492\u5956\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u83b7\u5956\u7684\u6700\u591a\u6b21\u7eaa\u5f55\uff08\u51715\u6b21\uff09\uff0c\u5206\u522b\u662f\uff1a\u300a\u8457\u9b54\u300b\uff081981\u5e74\uff09\u3001\u300a\u4e00\u4e2a\u6b7b\u6c14\u6c89\u6c89\u7684\u590f\u5929\u300b\uff081983\u5e74\uff09\u3001\u300a\u7f85\u4e39\u8207\u5361\u871c\u5152\u300b\uff081988\u5e74\uff09\u3001\u300a\u746a\u6b4c\u7687\u540e\u300b\uff081994\u5e74\uff09\u548c\u300a\u88d9\u89d2\u98de\u626c\u7684\u65e5\u5b50\u300b\uff082009\u5e74\uff09\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u827e\u73cd\u59ae\u65bc1981\u5e74\u83b7\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u540e\u3001\u5f8c\u65bc1989\u5e74\u83b7\u5f97\u67cf\u6797\u5f71\u540e\uff0c\u5e76\u4e14\u4e24\u6b21\u7372\u5f97\u63d0\u540d\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u3002\u7f8e\u56fd\u300a\u4eba\u7269\u300b\u6742\u5fd7\u66fe\u9009\u5176\u4e3a\u201c\u5168\u7403\u6700\u7f8e\u4e3d50\u4eba\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:16107486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Adjani>,
        <http://viaf.org/viaf/16107486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7e9b00d-328e-4be1-b145-5ff372eba522>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isabelle_Adjani_21102011103900_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Adjani.
doremus_artist:abb3027e-a30e-3ee9-b254-896a4fdf1de8
    rdfs:comment
        "Pierre Bouteiller (1655\u20131717) was a French Baroque composer. His surviving works comprise 13 petits motets and a requiem for 5 voices and basso continuo."@en,
        "Pierre Bouteiller (c.1655-c.1717) est un compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque. Ma\u00eetre de chapelle \u00e0 Troyes entre 1687 et 1698, hormis durant la p\u00e9riode allant de 1694 a 1697, o\u00f9 il s'installe \u00e0 Ch\u00e2lons-sur-Marne, La Missa pro Defunctis est conserv\u00e9e dans un recueil en compagnie de douze autres motets."@fr;
    owl:sameAs viaf:59361236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Bouteiller>,
        <http://viaf.org/viaf/59361236>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Bouteiller.
doremus_artist:abe186ef-61a9-378e-a444-6da55afda281
    owl:sameAs viaf:42028041;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42028041>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e3924f0-d3c0-4c0d-98db-9bf34bead6e4>.
doremus_artist:abf50c4c-7040-3ecd-b292-b785a677c8d5
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Elisabetta Olga Laura Brusa (born April 3, 1954) is an Italian composer. Brusa was born in Milan, and as a child wrote 32 piano pieces. At the Milan Conservatory she formally studied composition with Bruno Bettinelli, (who also taught famous Italian conductors like Claudio Abbado and Riccardo Muti) and Azio Corghi, graduating in 1980. She then taught Composition at the Conservatorios of Vicenza, Mantova and Brescia before arriving at the Conservatorio of Milan in 1985. She also received instruction from Sir Peter Maxwell Davies and Hans Keller."@en,
        "Elisabetta Olga Laura Brusa (n\u00e9e le 3 avril 1954 \u00e0 Milan) est une compositrice italienne. Elle a \u00e9tudi\u00e9 la musique au conservatoire de Milan. Bruno Bettinelli, Peter Maxwell Davies et Hans Keller ont \u00e9t\u00e9 ses professeurs."@fr,
        "Gi\u00e0 in tenera et\u00e0 scrisse 32 composizioni per piano. Ha studiato composizione al Conservatorio di Milano coi maestri Bruno Bettinelli e Azio Corghi, diplomandosi nel 1980. Ha insegnato quindi composizione ai conservatori di Vicenza, Mantova e Brescia prima di arrivare al conservatorio di Milano nel 1985. Ha ricevuto insegnamenti anche da Sir Peter Maxwell Davies e Hans Keller. La sua prima apparizione televisiva \u00e8 avvenuta nel programma di RAI 3 Giovani Compositori Italiani nel 1983."@it;
    owl:sameAs viaf:17646509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabetta_Brusa>,
        <http://viaf.org/viaf/17646509>,
        <http://viaf.org/viaf/28790506>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabetta_Brusa.
doremus_artist:ac6c3b77-a253-396a-92d5-77a44ca53357
owl:sameAs viaf:208785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/208785>.
doremus_artist:ad6c24a1-c333-3e29-9004-99d078079c6c
    owl:sameAs viaf:29719321;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719321>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_ejna.
doremus_artist:ae16acf4-8c61-381c-8c7f-1cf067ee5855
owl:sameAs viaf:196282838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196282838>.
doremus_artist:afad2ccc-4859-3e49-94c7-ea2492177f34
owl:sameAs viaf:39567830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567830>.
doremus_artist:b00be119-6d59-3c33-971c-78f738e17f6d
owl:sameAs viaf:21260959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21260959>.
doremus_artist:b2d5fd66-d6b9-332f-bb78-cabd9a5a4874
    rdfs:comment
        "Yeol Eum Son (born May 2, 1986, in Wonju, South Korea) is a South Korean classical pianist. She first drew international attention when she appeared as a soloist with the New York Philharmonic Orchestra under the baton of Lorin Maazel in 2004. Her awards include the Silver Medal at the International Tchaikovsky Competition 2011, in which she also received the Best Chamber Concerto Performances and the Best Performance of the Commissioned Work."@en,
        "Yeol Eum Son (n\u00e9e le 2 mai 1986 \u00e0 Wonju, Cor\u00e9e du Sud) est une pianiste classique sud-cor\u00e9enne. Elle a d'abord attir\u00e9 l'attention internationale lorsqu'elle est apparue en tant que soliste avec l'Orchestre Philharmonique de New York sous la baguette de Lorin Maazel en 2004. Elle a notamment re\u00e7u la M\u00e9daille d'Argent au Concours International Tchaikovsky 2011, dans lequel elle a \u00e9galement re\u00e7u les Meilleures Performances de Concert de Chambre et la Meilleure interpr\u00e9tation de l'\u0152uvre Command\u00e9e."@fr,
        "Yeol Eum Son (\uc190\uc5f4\uc74c, Son Yeol-eum; * 2. Mai 1986 in Wonju, S\u00fcdkorea) ist eine s\u00fcdkoreanische Pianistin."@de,
        "\u30bd\u30f3\u30fb\u30e8\u30eb\u30e0\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aSon Yeol-Eum, 1986\u5e745\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u97d3\u56fd\u30fb\u539f\u5dde\u5e02\u751f\u307e\u308c\u306e\u5973\u6027\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:122245292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yeol_Eum_Son>,
        <http://viaf.org/viaf/122245292>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yeol_Eum_Son.
doremus_artist:b2ebe11d-4ecf-3013-9284-803f542dd6d7
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Alicia Alonso (* 21. Dezember 1920 in Havanna als Alicia Ernestina de la Caridad del Cobre Mart\u00ednez del Hoyo) ist eine kubanische Primaballerina, Ballettdirektorin und Choreografin. Sie war in den 1940er und 1950er Jahren eine der international f\u00fchrenden T\u00e4nzerinnen."@de,
        "Alicia Alonso (born Alicia Ernestina de la Caridad Mart\u00ednez Hoya; 21 December 1921) is a Cuban prima ballerina assoluta and choreographer. Her company became the Ballet Nacional de Cuba in 1955.She is most famous for her portrayals of Giselle and the ballet version of Carmen. From the age of nineteen, Alonso was afflicted with an eye condition and became partially blind. Her partners always had to be in the exact place she expected them to be, and she used lights in different parts of the stage to guide herself.}"@en,
        "Alicia Alonso (de son vrai nom Alicia Ernestina de la Caridad dei Cobre Mart\u00ednez Hoyo) est une danseuse et chor\u00e9graphe cubaine n\u00e9e \u00e0 La Havane le 21 d\u00e9cembre 1920. Elle dirige le Ballet national de Cuba, qu'elle a fond\u00e9 en 1948."@fr,
        "Alicia Alonso nacida Alicia Ernestina de la Caridad del Cobre Mart\u00ednez del Hoyo (La Habana, Cuba, 21 de diciembre de 1921). Prima Ballerina del Ballet Nacional de Cuba, bailarina y core\u00f3grafa cubana. Famosa por sus representaciones de Giselle y Carmen, adem\u00e1s de otras grandes obras del repertorio cl\u00e1sico y rom\u00e1ntico. Es, sin duda, la figura cimera del ballet en Iberoam\u00e9rica y uno de los grandes mitos de la danza."@es,
        "Alicia Alonso, echte naam Alicia Ernestina de la Caridad dei Cobre Mart\u00ednez Hoyo (Vedado, Havana, 21 december 1921) is een Cubaanse (ballet)danseres en choreografe. Ze was de jongste van vier kinderen. Ze had \u00e9\u00e9n zuster, Cuca, en twee broers. Haar vader was Antonio Mart\u00ednez de la Maza Arredondo, een dierenarts en officier, en haar moeder heette Ernestina del Hoyo y Lugo. Op 9-jarige leeftijd begon ze dans te leren in Havana (in de Sociedad Pro-Arte Musical, met Nikolai Yavorsky) en danste in Cuba onder de naam van Alicia Martinez."@nl,
        "Alicia Alonso, nome art\u00edstico de Alicia Ernestina de la Caridad del Cobre Mart\u00ednez del Hoyo, (Havana, 21 de dezembro de 1921) \u00e9 uma bailarina e core\u00f3grafa cubana. \u00c9 considerada uma das principais artistas do s\u00e9culo 20. Atualmente, com s\u00e9rios problemas de vis\u00e3o e locomo\u00e7\u00e3o, Alicia continua na dire\u00e7\u00e3o geral do Ballet Nacional de Cuba acompanhando o grupo em turn\u00eas em todo o mundo."@pt,
        "Alicia Alonso, w\u0142a\u015bc. Alicia Ernestina de la Caridad dei Cobre Martinez Hoya (ur. 21 grudnia 1920 w Hawanie) \u2013 kuba\u0144ska tancerka, choreograf i pedagog. Wyst\u0119powa\u0142a tak\u017ce jako Alicia Mart\u00ednez. M\u0119\u017cem tancerki zosta\u0142 jej wcze\u015bniejszy nauczyciel, Fernando Alonso. W 1948 oboje za\u0142o\u017cyli narodowy zesp\u00f3\u0142 baletowy Kuby. Alicia Alonso by\u0142a w nim primabalerin\u0105."@pl,
        "\u0410\u043b\u0438\u0301\u0441\u0438\u044f \u0410\u043b\u043e\u0301\u043d\u0441\u043e (\u0438\u0441\u043f. Alicia Alonso; \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0410\u043b\u0438\u0441\u0438\u044f \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u0434\u0430\u0434 \u0434\u0435\u043b\u044c \u041a\u043e\u0431\u0440\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435\u0441 \u0434\u0435\u043b\u044c \u041e\u0439\u043e (\u0438\u0441\u043f. Alicia Ernestina de la Caridad del Cobre Mart\u00ednez del Hoyo); 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1920, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u041a\u0443\u0431\u044b (\u0438\u0441\u043f. Ballet Nacional de Cuba)."@ru,
        "\u30a2\u30ea\u30b7\u30a2\u30fb\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd \uff08Alicia Alonso\u3001\u672c\u540d\uff1aAlicia Ernestina de la Caridad del Cobre Mart\u00ednez y del Hoyo, 1920\u5e7412\u670821\u65e5 - \uff09 \u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002\u592b\u306e\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd\u3082\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3060\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u96e2\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51775298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alicia_Alonso>,
        <http://viaf.org/viaf/51775298>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alicia_Alonso_1955.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alicia_Alonso.
doremus_artist:b2ef6245-2fd5-330b-a8e4-87442b00c6dd
    owl:sameAs viaf:56617645;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56617645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c37fc8c-9c5a-4a70-8a8c-9f97a2020f1b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Andy_Warhol.
doremus_artist:b3bc5f72-dd88-38d2-883e-680d592982b2
    dbp:birthPlace dbr:Szczecin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Leon Jessel (* 22. Januar 1871 in Stettin; \u2020 4. Januar 1942 in Berlin) war ein deutscher Komponist. Er komponierte vor allem Operetten."@de,
        "Leon Jessel (ur. 22 stycznia 1871 w Szczecinie, zm. 4 stycznia 1942 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor, autor operetek. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie \u017cydowskiego kupca. M\u0142odo\u015b\u0107 sp\u0119dzi\u0142 w Szczecinie, od roku 1891 dzia\u0142a\u0142 jako kapelmistrz w wielu miastach niemieckich - m.in. w Gelsenkirchen, M\u00fclheim an der Ruhr, p\u00f3\u017aniej te\u017c w Kilonii, Szczecinie i Chemnitz. Po 1911 dzia\u0142a\u0142 w Berlinie, gdzie w 1917 wystawi\u0142 z sukcesem swoj\u0105 najbardziej znan\u0105 operetk\u0119 pt. Das Schwarzwaldm\u00e4del (Dziewcz\u0119 ze Szwarcwaldu) do libretta Augusta Neidharta. Po doj\u015bciu do w\u0142adzy Hitlera prze\u015bladowany z powodu \u017cydowskiego pochodzenia, Leon Jessel zosta\u0142 ci\u0119\u017cko pobity w przez Gestapo w katowni przy Alexanderplatz w Berlinie i zmar\u0142 4 stycznia 1942 w berli\u0144skim szpitalu \u017cydowskim."@pl,
        "Leon Jessel fue un compositor alem\u00e1n de operetas."@es,
        "Leon Jessel, or L\u00e9on Jessel (January 22, 1871 \u2013 January 4, 1942) was a German composer of operettas and light classical music pieces. Today he is best known internationally as the composer of the popular jaunty march The Parade of the Tin Soldiers, also known as The Parade of the Wooden Soldiers. Jessel was a prolific composer who wrote hundreds of light orchestral pieces, piano pieces, songs, waltzes, mazurkas, marches, choruses, and other salon music. He achieved considerable acclaim with a number of his operettas \u2014 in particular Schwarzwaldm\u00e4del (Black Forest Girl), which remains popular to this day."@en,
        "Leon Jessel, ou L\u00e9on Jessel, n\u00e9 le 22 janvier 1871 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 janvier 1942 est un compositeur allemand d'op\u00e9rettes et de musique l\u00e9g\u00e8re. Aujourd'hui, on le conna\u00eet surtout comme le compositeur de la marche Parade der Zinnsoldaten (La Parade des soldats de bois (en)). Jessel est un compositeur prolifique qui a \u00e9crit des centaines de pi\u00e8ces orchestrales l\u00e9g\u00e8res, des pi\u00e8ces pour piano, des chansons, des valses, des mazurkas, des marches, des ch\u0153urs, et d'autres musiques de salon. Il a obtenu de nombreux succ\u00e8s avec un certain nombre de ses op\u00e9rettes, en particulier Schwarzwaldm\u00e4del (La Fille de la For\u00eat Noire), qui est encore populaire de nos jours."@fr,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d \u0415\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Leon Jessel; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1871, \u0428\u0442\u0435\u0442\u0442\u0438\u043d, \u041f\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1942, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b \u0438 \u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0448\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u00ab\u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 (\u043e\u043b\u043e\u0432\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445) \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u00bb (en:The Parade of the Tin Soldiers). \u041c\u0430\u0440\u0448 \u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0442\u043e\u043c\u0443, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0414\u0438\u0441\u043d\u0435\u044f \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432, \u043c\u0430\u0437\u0443\u0440\u043e\u043a, \u043c\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30a4\u30a7\u30c3\u30bb\u30eb\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Leon Jessel, 1871\u5e741\u670822\u65e5 - 1942\u5e741\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3060\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u65e5\u672c\u30c6\u30ec\u30d3\u7cfb\u5217\u3067\u653e\u6620\u3055\u308c\u308b\u300c\u30ad\u30e6\u30fc\u30d4\u30fc3\u5206\u30af\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u300d\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306a\u300e\u304a\u3082\u3061\u3083\u306e\u5175\u968a\u306e\u89b3\u5175\u5f0f\u300f\uff08\u300e\u304a\u3082\u3061\u3083\u306e\u5175\u968a\u306e\u884c\u9032\u300f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Parade der Zinnsoldaten\uff09\u4f5c\u54c1123\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49411154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leon_Jessel>,
        <http://viaf.org/viaf/49411154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leon_Jessel.
doremus_artist:b59faa29-92bf-3c9c-97c5-ab4036dfccf8
owl:sameAs viaf:2677090; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2677090>.
doremus_artist:b6180f72-a6d2-3732-89d6-1cce5797bc92
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Rachel Yakar (* 3. M\u00e4rz 1938 in Lyon) ist eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin. Sie ist Schirmherrin der Kammeroper Leipzig"@de,
        "Rachel Yakar (born March 3, 1938) is a French soprano. Yakar was born in Lyon, France. She studied under Germaine Lubin at the Paris Conservatoire. In 1963, she made her debut at Strasbourg. For the next twenty years, she was associated with the Deutsche Oper am Rhein in D\u00fcsseldorf. In the mid and late 1970s, she performed at Bayreuth, Glyndebourne, Edinburgh, Salzburg and Covent Garden. Her repertory included Mozart's Donna Elvira from Don Giovanni, and First Lady from The Magic Flute; Monteverdi's L'incoronazione di Poppea and Rameau's Aricia; Jean-Baptiste Lully's Clim\u00e8ne from Pha\u00ebton, Leclair's Circ\u00e9 in Scylla et Glaucus; Arthur Honegger's Diane from Les aventures du roi Pausole and Francis Poulenc's Madame Lidoine from Dialogues of the Carmelites."@en,
        "Rachel Yakar Rachel Yakar est une soprano fran\u00e7aise n\u00e9e le 3 mars 1938 \u00e0 Lyon."@fr,
        "\u0420\u0430\u0448\u0435\u043b\u044c \u042f\u043a\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Rachel Yakar; \u0440\u043e\u0434. 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1938, \u041b\u0438\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u044b \u041b\u044e\u0431\u0435\u043d. \u0421 1964 \u0433. \u043f\u0435\u043b\u0430 \u0432 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0420\u0435\u0439\u043d\u0435 (\u0414\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u043e\u0440\u0444), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u00ab\u041e\u0440\u0444\u0435\u0439\u00bb (\u042d\u0432\u0440\u0438\u0434\u0438\u043a\u0430) \u0438 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f \u041f\u043e\u043f\u043f\u0435\u0438\u00bb (\u041f\u043e\u043f\u043f\u0435\u044f) \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438 (1978 \u0438 1979 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e). \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u042f\u043a\u0430\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430 (\u041b\u044e\u043b\u043b\u0438, \u0416\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041b\u0435\u043a\u043b\u0435\u0440, \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041f\u0451\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b, \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c, \u0411\u0430\u0445, \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438) \u0441\u043e\u0441\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 (\u041e\u043d\u0435\u0433\u0433\u0435\u0440, \u0412\u0430\u0440\u0435\u0437, \u041f\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a)."@ru,
        "\u30e9\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30e4\u30ab\u30fc\u30eb\uff08Rachel Yakar, 1938\u5e743\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30ea\u30e8\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30cc\u30fb\u30ea\u30e5\u30d0\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u5f97\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021963\u5e74\u306b\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u30011964\u5e74\u304b\u3089\u30e9\u30a4\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021970\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u306b\u306f\u3001\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3084\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7b49\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u306e\u5834\u3092\u5e83\u3052\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100315203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rachel_Yakar>,
        <http://viaf.org/viaf/100315203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rachel_Yakar.
doremus_artist:b68872c2-7171-3ee4-874f-2a727654d7ae
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dayton,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Newport_Beach,_California>;
    rdfs:comment
        """Eugene Edward "Snooky" Young (3 de febrero de 1919-11 de mayo de 2011) fue un trompetista de jazz estadounidense."""@es,
        """Eugene Edward "Snooky" Young (February 3, 1919 \u2013 May 11, 2011) was an American jazz trumpeter. He was known for his mastery of the plunger mute, with which he was able to create a wide range of sounds."""@en,
        """Eugene Edward \u201cSnooky" Young dit Snooky Young (n\u00e9 \u00e0 Dayton (Ohio), le 3 f\u00e9vrier 1919 et mort le 11 mai 2011) est un trompettiste de jazz am\u00e9ricain."""@fr,
        "Eugene \u201eSnooky\u201c Young (* 3. Februar 1919 in Dayton, Ohio; \u2020 11. Mai 2011 in Newport Beach, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Trompeter und Fl\u00fcgelhornist, auch Saxophonist und S\u00e4nger."@de,
        "\u042e\u0301\u0434\u0436\u0438\u043d \u042d\u0301\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u042f\u043d\u0433, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0421\u043d\u0443\u0301\u043a\u0438 \u042f\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eugene Edward \u201cSnooky\u201d Young; 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1919, \u0414\u0435\u0439\u0442\u043e\u043d \u2014 11 \u043c\u0430\u044f 2011, \u041d\u044c\u044e\u043f\u043e\u0440\u0442-\u0411\u0438\u0447) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430. \u041e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0438\u0433-\u0431\u044d\u043d\u0434\u043e\u0432 40\u201460-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:84975060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Snooky_Young>,
        <http://viaf.org/viaf/84975060>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4dc2b668-fd0c-4baa-8211-ff7bbb7eb939>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Snooky_Young.
doremus_artist:b68a3ddd-cfa4-37fb-a079-b4bb4ebb481a
owl:sameAs viaf:79838492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79838492>.
doremus_artist:b7dba4c7-41ef-3f8d-82d3-4f97a61c577b
owl:sameAs viaf:196010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196010>.
doremus_artist:b8793313-a219-371d-9eb7-c843497cec8b
    rdfs:comment
        "Lavorava per i Medici, ed era collega del pi\u00f9 famoso Francesco Corteccia; era noto per i suoi madrigali, alcuni composti per il divertimento dell'opulenta corte dei Medici. Le pi\u00f9 importanti opere rimaste sono un ciclo di sette canzoni del Petrarca, pubblicato nel 1554 a Lione da Jacques Moderne."@it,
        "Matteo Rampollini [Rampollino] est un compositeur italien, n\u00e9 en 1497 probablement \u00e0 Florence et mort dans la m\u00eame ville vers 1553."@fr,
        "Mattio Rampollini (also Matteo) (?June 2, 1497 \u2013 c. 1553) was an Italian composer of the Renaissance, active in Florence. Employed by the Medici, he was a colleague of the more famous Francesco Corteccia, and was noted for his madrigals, some composed for the opulent entertainments of the Medici court. He is mainly known as a contributing composer to the Intermedio of 1539."@en;
    owl:sameAs viaf:74102499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mattio_Rampollini>,
        <http://viaf.org/viaf/74102499>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Il_Duomo_di_Firenze.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mattio_Rampollini.
doremus_artist:b8cba426-48e6-3350-afbb-ae8604b5a383
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Sennedat, n\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Ligny-le-Ribault (Loiret), est un bassoniste fran\u00e7ais.Portail de la musique classique Portail de la musique classique"@fr;
    owl:sameAs viaf:12494149;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Sennedat>,
        <http://viaf.org/viaf/12494149>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2f8b087-54be-4cb7-b5f2-0f3a96395e47>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:AndrÃ©_Sennedat.
doremus_artist:b98f43b9-5c73-34ad-bcd1-fee4f0b34a8f
    owl:sameAs viaf:4920093;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4920093>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-Antoine_Chabanon_de_Maugris.
doremus_artist:ba3e5705-7ce4-31f3-863a-bec4454b92c4
    owl:sameAs viaf:2665569;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b3290caa-49a8-4968-8140-77d72603abbd>.
doremus_artist:ba90d186-45f7-3a41-b224-88c1856bfdaa
    dbp:birthPlace dbr:LouÄnÃ¡_nad_Desnou;
    rdfs:comment
        "Alfred Brendel (V\u00edzmberk in Moravi\u00eb, 5 januari 1931) is een Oostenrijks pianist, geboren in het toenmalige Tsjecho-Slowakije en thans woonachtig in het Verenigd Koninkrijk. Brendel is een van de meest befaamde pianisten uit de tweede helft van de twintigste eeuw. Grote bekendheid verwierf hij met zijn interpretaties van de werken van Mozart, Haydn, Beethoven, Schubert, Schumann, Brahms en Liszt."@nl,
        "Alfred Brendel KBE (born 5 January 1931) is an Austrian pianist, poet and author, known particularly for his performances of Mozart, Schubert, Schoenberg, and especially Beethoven."@en,
        "Alfred Brendel \u00e9 um pianista austr\u00edaco, nascido em 5 de Janeiro de 1931 na Checoslov\u00e1quia. \u00c9 reconhecido como um dos melhores pianistas cl\u00e1ssicos da segunda metade do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Alfred Brendel, KBE (* 5. Januar 1931 in Wiesenberg, Tschechoslowakei) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist. Er gilt als einer der bedeutendsten Interpreten klassisch-romantischer Musik des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Alfred Brendel, KBE(honoraria) (5 de enero de 1931, V\u00edzmberk, Checoslovaquia) es un pianista, poeta y escritor austriaco."@es,
        "Alfred BrendelFichier:Alfredbrendel.jpg Alfred Brendel en 2010. Alfred Brendel, n\u00e9 le 5 janvier 1931 \u00e0 Wiesenberg en Moravie (actuellement en R\u00e9publique tch\u00e8que), est un pianiste autrichien. Il est \u00e9galement po\u00e8te et essayiste. Si son r\u00e9pertoire est large, de Bach \u00e0 Sch\u00f6nberg, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands interpr\u00e8tes au piano de l'art musical classique et romantique, avec une \u00e9lection particuli\u00e8re pour Beethoven et Schubert."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0411\u0440\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Alfred Brendel; \u0440\u043e\u0434. 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1931 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0438\u0437\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d6\u30ec\u30f3\u30c7\u30eb\uff08Alfred Brendel, 1931\u5e741\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u3067\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u5e03\u4f26\u5fb7\u5c14\uff08Alfred Brendel\uff0c1931\u5e741\u67085\u65e5\u2014\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5965\u5730\u5229\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u88ab\u5e7f\u6cdb\u8ba4\u4e3a\u662f\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27251225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Brendel>,
        <http://viaf.org/viaf/27251225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a37c64f-4151-4c4b-ab69-a58450f9967e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfredbrendel-cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Brendel.
doremus_artist:bb190de9-54d7-3e08-8ec0-d02fc701573f
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Ãtienne;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jules Emile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet (Montaud (sinds 1855 deel van Saint-\u00c9tienne), 12 mei 1842 \u2014 Parijs, 13 augustus 1912) was een Frans componist en muziekpedagoog. Massenet was de productiefste en artistiek zowel als commercieel succesrijkste Franse operacomponist tussen 1870/71 en de Eerste Wereldoorlog, de Belle \u00c9poque van de Derde Franse Republiek. In vier decennia schreef Massenet meer dan 30 opera's, waarvan er 25 werden opgevoerd."@nl,
        "Jules Massenet est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 12 mai 1842 \u00e0 Montaud (aujourd'hui quartier de Saint-\u00c9tienne) et mort le 13 ao\u00fbt 1912 \u00e0 Paris."@fr,
        "Jules \u00c9mile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet (* 12. Mai 1842 in Montaud bei Grenobles; \u2020 13. August 1912 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Opernkomponist des ausgehenden 19. Jahrhunderts."@de,
        "Jules \u00c9mile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet (French: [\u0292yl emil f\u0281ede\u0281ik masn\u025b]; 12 May 1842 \u2013 13 August 1912) was a French composer of the Romantic era best known for his operas, of which he wrote more than thirty. The two most frequently staged are Manon (1884) and Werther (1892). He also composed oratorios, ballets, orchestral works, incidental music, piano pieces, songs and other music."@en,
        """Jules \u00c9mile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet (Montaud, 12 de maio de 1842 - Paris, 13 de agosto de 1912) foi um compositor franc\u00eas. Foi especialmente conhecido por suas \u00f3peras, muito populares no final do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Nascido em Montaud, perto de Saint-\u00c9tienne, mudou-se com sua fam\u00edlia para Paris, a fim de que pudesse estudar no conservat\u00f3rio. Ganha o "Grand Prix" de Roma em 1862 e vive por l\u00e1 durante tr\u00eas anos. Seu primeiro grande sucesso foi o orat\u00f3rio Marie-Madeleine, aclamado por seus contempor\u00e2neos Tchaikovsky e Gounod."""@pt,
        "Jules \u00c9mile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet (Saint-\u00c9tienne, 12 de mayo de 1842 - Par\u00eds, 13 de agosto de 1912) fue un compositor franc\u00e9s conocido por sus \u00f3peras, que fueron muy populares durante finales del siglo XIX y principios del XX."@es,
        "Jules \u00c9mile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet (ur. 12 maja 1842 w Saint-\u00c9tienne, zm. 13 sierpnia 1912 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor. Jules Massenet by\u0142 synem fabrykanta, Alexisa Masseneta, kt\u00f3ry sw\u0105 wytw\u00f3rni\u0119 ostrzy i \u017cyletek mia\u0142 w miejscowo\u015bci Pont-Salomon, nieopodal Saint-\u00c9tienne. W 1848 roku trafi\u0142 do paryskiego Konserwatorium, gdzie przez 11 lat doskonali\u0142 swe umiej\u0119tno\u015bci, podczas studi\u00f3w pracuj\u0105c w orkiestrze operowej graj\u0105c na kot\u0142ach. W 1859 roku uzyska\u0142 pierwsz\u0105 nagrod\u0119 w konkursie absolwent\u00f3w Konserwatorium, by cztery lata p\u00f3\u017aniej otrzyma\u0107 Grand Prix konkursu pianistycznego w Rzymie za sw\u0105 kantat\u0119 David Rizzio."@pl,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jules \u00c9mile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet; 12 \u043c\u0430\u044f 1842, \u2014 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1912) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438. \u0427\u0430\u0449\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0434\u0432\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u2014 \u00ab\u041c\u0430\u043d\u043e\u043d\u00bb (1884) \u0438 \u00ab\u0412\u0435\u0440\u0442\u0435\u0440\u00bb (1892). \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u044b, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f\u043c, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b, \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u062c\u0648\u0644 \u0645\u0627\u0633\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Jules Massenet (\u0648. 12 \u0645\u0627\u064a\u0648 1842 \u2013 \u062a. 13 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1912) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a\u0647."@ar,
        "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30de\u30b9\u30cd\uff08Jules Emile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet, 1842\u5e745\u670812\u65e5 - 1912\u5e748\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30da\u30e9\u3067\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f19\u4e16\u7d00\u672b\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u5927\u5909\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3082\u7279\u306b\u300e\u30de\u30ce\u30f3\u300f\u3001\u300e\u30a6\u30a7\u30eb\u30c6\u30eb\u300f\u3001\u300e\u30bf\u30a4\u30b9\u300f\u306f\u983b\u7e41\u306b\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u3001\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30da\u30e9\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u6f14\u76ee\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u300e\u30bf\u30a4\u30b9\u300f\u306e\u9593\u594f\u66f2\u3067\u3042\u308b\u300e\u30bf\u30a4\u30b9\u306e\u7791\u60f3\u66f2\u300f\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u72ec\u594f\u66f2\u3068\u3057\u3066\u3082\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5112\u52d2\u00b7\u57c3\u7c73\u5c14\u00b7\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u9a6c\u65af\u5185\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJules \u00c9mile Fr\u00e9d\u00e9ric Massenet\uff0c1842\u5e745\u670812\u65e5\uff0d1912\u5e748\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002 \u9a6c\u65af\u5185\u751f\u4e8e\u5362\u74e6\u5c14\u7701\u9644\u8fd1\u7684\u5c0f\u57ce\u9547\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u9ad8\u7ea7\u5de5\u7a0b\u5e08\u3002\u4ed6\u4ece\u5c0f\u663e\u9732\u51fa\u5728\u97f3\u4e50\u4e0a\u7684\u5929\u8d4b\uff0c11\u5c81\u65f6\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u6bd5\u4e1a\u65f6\u83b7\u5f97\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\uff0c\u8d74\u7f57\u9a6c\u8fdb\u4fee\u6b4c\u5267\u521b\u4f5c\uff0c\u4e09\u5e74\u540e\u56de\u5230\u5df4\u9ece\u30021878\u5e74\u5f00\u59cb\u5728\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6559\u6388\u4f5c\u66f2\uff0c\u540c\u5e74\u88ab\u9009\u4e3a\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\uff0c1899\u5e74\u8363\u83b7\u4e8c\u7ea7\u52cb\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14959005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Massenet>,
        <http://viaf.org/viaf/14959005>,
        <https://musicbrainz.org/artist/85d783d6-6795-4726-b817-9d83095ad7be>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jules_Massenet_by_EugÃ¨ne_Pirou.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Massenet.
doremus_artist:bb31f29f-bc68-3222-801d-8e05112026b6
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Pierre Jodlowski (born 1971 in Toulouse) is a French musician working in different artistic fields: musical composition, improvisation and performances, and sound installations. He is developing his projects towards the production of the \u00e9Ole studio, which he established in Toulouse in the year 1998. Jodlowski has been awarded several prizes for his work and has developed many collaborations with ensembles and soloists from the contemporary music scene. He has been commissioned some projects from French and European institutions."@en,
        "Pierre Jodlowski (ur. 9 marca 1971 roku w Tuluzie) \u2013 francuski kompozytor i wykonawca muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. Dyrektor artystyczny studia \u00e9Ole oraz festiwalu Novelum w Tuluzie."@pl,
        "Pierre Jodlowski, n\u00e9 le 9 mars 1971 \u00e0 Toulouse, est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine. Toutes les informations relatives \u00e0 son travail et \u00e0 son parcours sont accessibles en priorit\u00e9 sur son site personnel, voir les liens ci-dessous."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0416\u043e\u0434\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 (\u0444\u0440. Pierre Jodlowski, 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1971, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:43710998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Jodlowski>,
        <http://viaf.org/viaf/43710998>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Jodlowski.
doremus_artist:bbdaca3f-4f3d-36f0-9bc6-2c58ebd9be90
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Gino Vannelli (* 16. Juni 1952 in Montreal) ist ein kanadischer Jazz-, Rock- und Pop-S\u00e4nger. Der Sohn eines Jazzs\u00e4ngers erlernte als Kind Jazzperkussion und studierte Musiktheorie an der McGill University. Seine erste Band gr\u00fcndete er im Alter von zw\u00f6lf Jahren, die n\u00e4chste \u2013 Jacksonville 5 \u2013 ein Jahr sp\u00e4ter mit seinem Bruder Joe Vannelli. Im Alter von siebzehn Jahren ver\u00f6ffentlichte er bei RCA Records unter dem Pseudonym Van Elli die Single Never Cry Again."@de,
        "Gino Vannelli (Montreal (Quebec), 16 juni 1952) is een Canadees zanger en tekstschrijver. Door zijn zang en schrijftalent te combineren met pop, rock, jazz en klassieke muziek heeft hij sinds de jaren 70 een eigen geluid ontwikkeld."@nl,
        "Gino Vannelli (Montreal, Quebec, 16 de junho de 1952) \u00e9 um cantor e compositor \u00edtalo-canadense. Seus maiores sucessos s\u00e3o, I Just Wanna Stop, Living Inside Myself e Hurts To Be In Love."@pt,
        "Gino Vannelli (Montreal, Quebec, 16 de junio de 1952) es un cantante y compositor canadiense."@es,
        "Gino Vannelli (born June 16, 1952) is a Canadian singer-songwriter."@en,
        "Gino vannelliFichier:Gino vannelli a'dam 2005 (2).jpg Gino Vannelli \u00e0 Amsterdam, 2005 Gino Vannelli (n\u00e9 le 16 juin 1952 \u00e0 Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te canadien."@fr,
        "\u30b8\u30ce\u30fb\u30f4\u30a1\u30cd\u30ea\uff08Gino Vannelli\u30011952\u5e746\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51878903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gino_Vannelli>,
        <http://viaf.org/viaf/51878903>,
        <https://musicbrainz.org/artist/747e5054-f50b-498c-bff3-85f7313aeb80>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gino_Vanelli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gino_Vannelli.
doremus_artist:bbe5e83c-893d-3aab-be3b-0a8baf356431
    dbp:birthPlace dbr:Mantua;
    dbp:deathPlace dbr:Ferrara;
    rdfs:comment
        "Laura Peverara or Peperara (c. 1550 \u2013 4 January 1601) was an Italian virtuoso singer who was also a harpist and dancer; born and raised in Mantua. Her father, Vincenzo, was a merchant, an intellectual who tutored princes, leading to Laura being brought up in courtly society. In the 1570s she was singing in Verona."@en,
        "Laura Peverara, ou Peperara, n\u00e9e \u00e0 Mantoue en 1550, morte le 4 janvier 1601, est une chanteuse Italienne, \u00e9galement harpiste et danseuse, renomm\u00e9e pour sa virtuosit\u00e9. Elle faisait partie du Concerto delle donne de Ferrare."@fr;
    owl:sameAs viaf:292998149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laura_Peverara>,
        <http://viaf.org/viaf/292998149>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laura_Peverara.
doremus_artist:bd19de2b-6492-33ee-8246-57c4bf74e398
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0631\u062c \u0647\u0627\u0631\u064a\u0633\u0648\u0646 (25 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1943 - 29 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2001) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: George Harrison) \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0627\u064b\u060c \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u0627\u064b \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0627\u064b\u060c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u0627\u064b \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0627\u064b \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627\u064b. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u062a\u0644\u0632 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0647\u0627\u0631\u064a\u0633\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u062a\u0644\u0632. \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646 \u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0628\u0648\u0644 \u0645\u0643\u0627\u0631\u062a\u0646\u064a \u0643\u0627\u0646\u0627 \u0647\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u064a\u0643\u062a\u0628 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0644\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627\u064b\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0647\u0627\u0631\u064a\u0633\u0648\u0646 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0645\u062b\u0644 "If I Needed Someone"\u060c \u0648"Taxman"\u060c \u0648"While My Guitar Gently Weeps"\u060c \u0648"Here Comes the Sun"\u060c \u0648"Something"."""@ar,
        "Dal 1960 al 1970 \u00e8 stato il chitarrista solista e cantante del complesso musicale dei Beatles; dopo lo scioglimento del gruppo (il cui ultimo atto coincise, nel gennaio 1970, con la seduta di studio della canzone scritta da Harrison  I Me Mine) ha intrapreso la carriera individuale, sia come musicista che come produttore musicale e cinematografico. Fu anche un fondatore e membro del gruppo dei Traveling Wilburys. Dal 15 marzo 2004 il suo nome figura nella Rock'n'Roll Hall of Fame."@it,
        "George Harold Harrison French (Liverpool, 25 de febrero de 1943 \u2013 Los \u00c1ngeles, 29 de noviembre de 2001) fue un m\u00fasico multiinstrumentista, compositor, cantante, productor musical y productor cinematogr\u00e1fico brit\u00e1nico, guitarrista de la banda The Beatles. Aunque John Lennon y Paul McCartney fueron los principales compositores dentro del grupo, Harrison tambi\u00e9n incluy\u00f3 composiciones propias en los discos de The Beatles, tales como \u00abWhile My Guitar Gently Weeps\u00bb, \u00abSomething\u00bb y \u00abHere Comes the Sun\u00bb."@es,
        "George Harrison (Liverpool, 24/25 februari 1943 - Los Angeles, 29 november 2001) was gitarist van de legendarische popgroep The Beatles. Hij maakte vrijwel vanaf het begin deel uit van de groep. Op Harrisons geboortecertificaat staat 25 februari als geboortedatum, maar Harrison hoorde vlak voor zijn dood dat hij op 24 februari geboren is. Hij werd kort voor middernacht geboren, maar door alle consternatie werd dat niet opgemerkt door de vroedvrouw, die prompt 25 noteerde."@nl,
        "George Harrison (ur. 25 lutego 1943 w Liverpoolu, zm. 29 listopada 2001 w Los Angeles w Kalifornii) \u2013 angielski muzyk i kompozytor muzyki rockowej. Cz\u0142onek zespo\u0142u muzycznego The Beatles. Po rozwi\u0105zaniu zespo\u0142u kontynuowa\u0142 karier\u0119 muzyczn\u0105 zar\u00f3wno jako solista, jak i wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel Traveling Wilburys. Od ko\u0144ca lat 70. do pocz\u0105tku lat 90. aktywnie dzia\u0142a\u0142 jako producent filmowy \u2013 za\u0142o\u017cona przez niego i jego \u00f3wczesnego menad\u017cera, Denisa O'Briana, firma HandMade Films wyprodukowa\u0142a mi\u0119dzy innymi takie filmy, jak: \u017bywot Briana Monty Pythona, Bandyci czasu (1981) i Brazil (1985) Terry'ego Gilliama oraz Niespodziank\u0119 z Szanghaju z Seanem Pennem i Madonn\u0105. W 1999 Harrison zosta\u0142 zaatakowany i raniony w p\u0142uco no\u017cem."@pl,
        "George Harrison, MBE (* 25. Februar 1943 in Liverpool; \u2020 29. November 2001 in Beverly Hills, Kalifornien), war ein britischer Musiker und Komponist. Bekannt wurde er als Leadgitarrist der Beatles. Er wurde oft als der \u201estille Beatle\u201c oder auch als der \u201edritte Beatle\u201c bezeichnet, da er lange Zeit im Schatten von John Lennon und Paul McCartney stand. Durch die Verwendung orientalischer Instrumente und Kompositionen ab der Mitte der 1960er Jahre wurde er zu einem Wegbereiter der Weltmusik. Mit dem Konzert f\u00fcr Bangladesch (1971) \u00fcberf\u00fchrte er Benefizkonzerte in eine neue Gr\u00f6\u00dfenordnung. Auch entfaltete er gro\u00dfe Wirkung in der westlichen Welt als T\u00fcr\u00f6ffner f\u00fcr Meditationstechniken aus Indien. Zudem war er Produzent einiger Monty-Python-Filme und Mitglied der Supergroup Traveling Wilburys."@de,
        """George Harrison, MBE (25 February 1943 \u2013 29 November 2001) was an English guitarist, singer, songwriter, and music and film producer who achieved international fame as the lead guitarist of the Beatles. Often referred to as "the quiet Beatle", Harrison embraced Hindu mythology and helped broaden the horizons of his fellow Beatles as well as their Western audience by incorporating Indian instrumentation in their music. Although the majority of the Beatles' songs were written by John Lennon and Paul McCartney, most Beatles albums from 1965 onwards contained at least two Harrison compositions. His songs for the group included "Taxman", "Within You Without You", "While My Guitar Gently Weeps", "Here Comes the Sun", and "Something", the last of which became the Beatles' second-most covered song"""@en,
        """George Harrison, MBE (Liverpool, 25 de fevereiro de 1943 \u2014 Los Angeles, 29 de novembro de 2001) foi um artista ingl\u00eas, cuja carreira abrangeu diversas \u00e1reas. M\u00fasico, compositor, ator e produtor de cinema, Harrison atingiu fama internacional como guitarrista dos Beatles. Por vezes referido como "o Beatle quieto", Harrison, com o passar do tempo, tornou-se um admirador do misticismo indiano, introduzindo-o aos Beatles, assim como aos seus f\u00e3s do Ocidente. Ap\u00f3s a dissolu\u00e7\u00e3o da banda, ele teve uma bem-sucedida carreira solo; posteriormente, tamb\u00e9m obteve sucesso como membro do Traveling Wilburys e como produtor de cinema e musical. Harrison ocupa a 11\u00aa posi\u00e7\u00e3o da lista "Os 100 Maiores Guitarristas de Todos os Tempos", da revista Rolling Stone."""@pt,
        "George Harrison, n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1943 \u00e0 Liverpool et mort le 29 novembre 2001 \u00e0 Los Angeles, est un musicien, auteur-compositeur, chanteur et producteur de cin\u00e9ma britannique, guitariste et le plus jeune membre des Beatles. Issu d'un milieu modeste, il est un ami d'enfance de Paul McCartney, qui le propose d\u00e9but 1958 \u00e0 John Lennon pour qu'il int\u00e8gre sa formation, The Quarrymen. \u00c0 trois, ils forment le noyau du groupe qui devient les Beatles en 1960 et, apr\u00e8s l'arriv\u00e9e de Ringo Starr et \u00e0 partir de 1963, un des plus grands ph\u00e9nom\u00e8nes de l'histoire de la musique populaire du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0425\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Harrison; 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1943, \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c \u2014 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2001, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0441\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u043e-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 The Beatles. \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 21 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Rolling Stone."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\u30f3 \uff08George Harrison, MBE\u30011943\u5e742\u670825\u65e5 - 2001\u5e7411\u670829\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3002\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u89e3\u6563\u5f8c\u3082\u30bd\u30ed\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3002"@ja,
        "\u4f50\u6cbb\u00b7\u590f\u91cc\u905c\uff0cMBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGeorge Harrison, MBE\uff0c1943\u5e742\u670825\u65e5\uff0d2001\u5e7411\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u570b\u97f3\u6a02\u4eba\u3001\u6b4c\u624b\u53ca\u4f5c\u66f2\u4eba\uff0c\u4ee5\u62ab\u982d\u56db\u6a02\u5718\u4e3b\u97f3\u5409\u4ed6\u624b\u7684\u8eab\u4efd\u5168\u7403\u77e5\u540d\u3002\u5c3d\u7ba1\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5217\u4fac\u548c\u4fdd\u7f57\u00b7\u9ea6\u5361\u7279\u5c3c\u662f\u4e50\u961f\u7684\u4e3b\u8981\u521b\u4f5c\u8005\uff0c\u5927\u90e8\u5206\u4e13\u8f91\u4e2d\u90fd\u81f3\u5c11\u6536\u5f55\u4e00\u9996\u54c8\u91cc\u68ee\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u5305\u62ec\u201cWhile My Guitar Gently Weeps\u201d\uff0c\u201cHere Comes the Sun\u201d\u548c\u201cSomething\u201d\uff0c\u540e\u8005\u662f\u7ffb\u5531\u7248\u672c\u7b2c\u4e8c\u591a\u7684\u62ab\u5934\u58eb\u6b4c\u66f2\u3002 \u54c8\u91cc\u68ee\u56e0\u80ba\u764c\u4e8e2001\u5e74\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7458\u5c81\u3002\u5728\u79c1\u4eba\u7684\u5370\u5ea6\u6559\u4f20\u7edf\u4eea\u5f0f\u4e0a\uff0c\u4ed6\u7684\u9aa8\u7070\u88ab\u6492\u5165\u5370\u5ea6\u6052\u6cb3\u548c\u4e9e\u7a46\u7d0d\u6cb3\u4e2d\u3002\u4ed6\u5728\u8eab\u540e\u7559\u4e0b\u8fd11\u4ebf\u82f1\u9551\u8d22\u4ea7\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37102012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Harrison>,
        <http://viaf.org/viaf/37102012>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Harrison_1974_edited.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Harrison.
doremus_artist:be6cd20a-7474-3a54-ba25-d5da2643d0a5
owl:sameAs viaf:24931219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24931219>.
doremus_artist:bebec5b3-383d-3836-ab3c-588427c2619a
owl:sameAs viaf:61756630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61756630>.
doremus_artist:bfa0bfbc-9a6c-3f9f-b29c-b1e8225f51ea
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Casadesus (* 7. Dezember 1935 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent. Der Sohn der Schauspielerin Gis\u00e8le Casadesus und Gro\u00dfneffe des Pianisten Robert Casadesus studierte bis 1958 am Conservatoire de Paris Schlagzeug. Er komponierte Film- und Schauspielmusiken und erlernte das Dirigieren bei Pierre Dervaux und Pierre Boulez. 1969 wurde er Dirigent der Op\u00e9ra National de Paris und der Op\u00e9ra-Comique. 1971 gr\u00fcndete er mit Pierre Dervaux das Orchestre Philharmonique des Pays de la Loire, dessen Direktor er bis 1976 war."@de,
        "Jean-Claude Casadesus (born Jean-Claude Probst) is a French conductor."@en,
        "Jean-Claude Casadesus es un director de orquesta franc\u00e9s, nacido Jean-Claude Probst en Par\u00eds el 7 de diciembre de 1935."@es,
        "Jean-Claude Casadesus est un chef d'orchestre fran\u00e7ais de renomm\u00e9e internationale n\u00e9 \u00e0 Paris le 7 d\u00e9cembre 1935. Il est le fondateur de l'orchestre national de lille, qu'il dirige jusqu'en 2016. Issu d'une famille de musiciens et d'artistes, il est le fils de la com\u00e9dienne Gis\u00e8le Casadesus."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041a\u043b\u043e\u0434 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0434\u0435\u0437\u044e\u0441 (\u0444\u0440. Jean-Claude Casadesus, 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1935, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\uff08Jean-Claude Casadesus, 1935\u5e7412\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44484606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Casadesus>,
        <http://viaf.org/viaf/44484606>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77927898-ac95-45c2-b957-8295e2890c5a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Casadesus.
doremus_artist:bfd6cdaf-f4e6-3f24-8a89-34e816274edf
    dbp:birthPlace dbr:KÃ¶nigsberg;
    dbp:deathPlace dbr:LiepÄja;
    rdfs:comment
        "Alfred Reisenauer (* 1. November 1863 in K\u00f6nigsberg; \u2020 3. Oktober 1907 in Libau) war ein deutscher Pianist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Reisenauer war ein Wunderkind, er war kurz Sch\u00fcler von Louis K\u00f6hler und ab 1874 Sch\u00fcler von Franz Liszt, bei dem er bis zu dessen Tod 1886 blieb. Er war einer der bedeutendsten Klavierp\u00e4dagogen und Pianisten seiner Zeit, ab 1885 war er 1. Klavierlehrer am Konservatorium Sondershausen, ab 1900 Klavierlehrer am Konservatorium Leipzig und sp\u00e4ter Direktor desselben. Zu seinen Sch\u00fclern geh\u00f6ren u. a. Sigfrid Karg-Elert, Sergej Bortkiewicz und Anatol von Roessel."@de,
        "Alfred Reisenauer (1 November 1863 \u2013 3 October 1907) was a German pianist, composer, and music educator."@en,
        "Alfred Reisenauer (Kaliningrado, 1 de novembro de 1863 \u2014 Liep\u0101ja, 3 de outubro de 1907) foi um pianista, compositor e professor alem\u00e3o. Reisenauer foi aluno de Louis K\u00f6hler e de Franz Liszt. Mais tarde, seria professor de piano no Conservat\u00f3rio de Sondershausen. Posteriormente ensinou no Conservat\u00f3rio de Leipzig, onde Sergei Bortkiewicz foi um de seus alunos. Em 1905, gravou para a Welte-Mignon. Faleceu com 43 anos, durante uma turn\u00ea em Lubau."@pt,
        "Alfred Reisenauer (K\u00f6nigsberg, 1er novembre 1863 \u2013 Libau, 3 octobre 1907) est un pianiste, compositeur et professeur de musique allemand."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0420\u0430\u0439\u0437\u0435\u043d\u0430\u0443\u044d\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Alfred Reisenauer; 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1863, \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1907, \u041b\u0438\u0431\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:17488873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Reisenauer>,
        <http://viaf.org/viaf/17488873>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Reisenauer,_von_J._C._SchaarwÃ¤chter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Reisenauer.
doremus_artist:bfe71562-3a0b-3d04-9e75-d896da69e600
owl:sameAs viaf:44492659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44492659>.
doremus_artist:bfe927f4-1d25-33b9-b516-a06cc3b3b981
owl:sameAs viaf:56797092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56797092>.
doremus_artist:c0e92105-1376-33a6-bb93-3b5b8d43509b
owl:sameAs viaf:46947063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46947063>.
doremus_artist:c289c17a-62ea-3b4c-a8f9-f3d23395122c
    dbp:birthPlace dbr:Mechelen;
    rdfs:comment
        "Rudolf Werthen is a Belgian violinist, conductor and teacher. He is founder and artistic director of the orchestra I Fiamminghi and was chief conductor of the symphonic orchestra of the Flemish Opera in 1989. He has taught at the Royal Conservatory of Ghent since 1975. Werthen was born in Mechelen, Belgium and was tutored by Andr\u00e9 Gertler and Henryk Szeryng."@en,
        "Rudolf Werthen, n\u00e9 \u00e0 Malines en Belgique, est un violoniste, chef d'orchestre et enseignant belge. Il est le fondateur et directeur artistique de l'orchestre I Fiamminghi et a \u00e9t\u00e9 chef principal de l'orchestre symphonique de l'Op\u00e9ra flamand en 1989. Il enseigne au Conservatoire royal de Gand depuis 1975. Il a eu comme enseignants Andr\u00e9 Gertler et Henryk Szeryng."@fr;
    owl:sameAs viaf:34645800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Werthen>,
        <http://viaf.org/viaf/34645800>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Werthen.
doremus_artist:c32c5b65-ffe0-369d-b0e1-de254578c017
owl:sameAs viaf:85870350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85870350>.
doremus_artist:c39600d7-1970-37b2-a166-f6b6d759ea0d
    dbp:birthPlace dbr:Catania;
    dbp:deathPlace dbr:Pescia;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pacini.Giovanni PaciniFichier:Giovanni Pacini.jpg Giovanni Pacini est un compositeur italien, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1796 \u00e0 Catane (Sicile) et mort le 6 d\u00e9cembre 1867 \u00e0 Pescia."@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u0634\u064a\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Giovanni Pacini) (17 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1796 - 6 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1867) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a\u0647. \u0648\u0644\u062f \u0628\u0627\u0634\u064a\u0646\u064a \u0641\u064a \u0643\u0627\u062a\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0628\u0635\u0642\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0647\u0648 \u0646\u062c\u0644 \u0628\u0648\u0641\u0648 \u0644\u0648\u064a\u062c\u064a \u0628\u0627\u0634\u064a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u062a\u0648\u0633\u0643\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u062a\u0635\u0627\u062f\u0641 \u0623\u0646 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u064a \u0643\u0627\u062a\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0639\u0646\u062f \u0648\u0644\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a."@ar,
        "Giovanni Pacini (* 17. Februar 1796 in Catania; \u2020 6. Dezember 1867 in Pescia) war ein italienischer Opernkomponist."@de,
        "Giovanni Pacini (11 February 1796 \u2013 6 December 1867) was an Italian composer, best known for his operas. Pacini was born in Catania, Sicily, the son of the buffo Luigi Pacini, who was to appear in the premieres of many of Giovanni's operas. The family was of Tuscan origin, and just happened to be in Catania when the composer was born."@en,
        "Giovanni Pacini (2 de fevereiro, 1796. \u2013 6 de dezembro, 1867) foi um compositor de \u00f3peras italiano. Pacini nasceu em Cat\u00e2nia, na Sic\u00edlia, filho do c\u00f4mico Luigi Pacini. A fam\u00edlia era de origem toscana. Durante sua vida, escreveu cerca de 74 \u00f3peras. Suas primeiras 25 \u00f3peras foram escritas quando Gioacchino Rossini dominava a \u00f3pera italiana."@pt,
        "Giovanni Pacini (Catania (Sicili\u00eb), 2 februari 1796 - Pescia (Toscane), 6 december 1867) was een Italiaans componist."@nl,
        """Giovanni Pacini (ur. 17 lutego 1796 w Katanii, zm. 6 grudnia 1867 w Pesci) \u2013 w\u0142oski kompozytor operowy. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 m.in. w Rzymie, Bolonii i Wenecji. Skomponowa\u0142 przesz\u0142o 70 oper (wed\u0142ug innego \u017ar\u00f3d\u0142a 90 oper), a tak\u017ce szereg innych utwor\u00f3w muzycznych, m.in. 5 oratori\u00f3w i oko\u0142o 15 kantat. W pierwszej po\u0142owie XIX w. by\u0142 jednym z najpopularniejszych kompozytor\u00f3w we W\u0142oszech. Opublikowa\u0142 te\u017c par\u0119 publikacji muzykologicznych (Sulla originalit\u00e0 della musica melodrammatica italiana del secolo XVIII, Lucca 1841; Princ\u00ecpi elementari col metodo del meloplasto, Lucca 1849; Cenni storici sulla musica e trattato del contrappunto, Lucca 1864; pisownia za: , miejsca wyda\u0144 za: ) i autobiografi\u0119 "Le Mie Memorie artistiche" (1835 r., Florencja)."""@pl,
        "Giovanni Pacini fue un compositor italiano nacido en Catania el 17 de febrero de 1796 y fallecido en Pescia el 6 de diciembre de 1867."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0447\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Pacini; 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1796 \u2014 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1867) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d1\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Giovanni Pacini 1796\u5e742\u670811\u65e5 - 1867\u5e7412\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u3088\u3063\u3066\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d1\u30c1\u30fc\u30cb\u306e25\u4f5c\u54c1\u7a0b\u5ea6\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u304c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u3092\u5e2d\u5dfb\u3057\u3066\u3044\u305f\u6642\u4ee3\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d1\u30c1\u30fc\u30cb\u81ea\u8eab\u3082\u5f8c\u5e74\u306b\u56de\u9867\u9332\u300eMemoirs\u300f\u3067\u7387\u76f4\u306b\u8a8d\u3081\u305f\u3088\u3046\u306b\u3001\u5f7c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306f\u300c\u304b\u306a\u308a\u5916\u9762\u7684\u300d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u6570\u5e74\u9593\u3001\u300c\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u5287\u5834\u306e\u652f\u914d\u4eba\u300d\u306e\u8077\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u5f15\u9000\u3057\u3066\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u3079\u304f\u30f4\u30a3\u30a2\u30ec\u30c3\u30b8\u30e7\u3078\u3068\u5411\u304b\u3044\u3001\u6642\u9593\u3092\u304b\u3051\u3066\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u73fe\u72b6\u3092\u8a55\u4fa1\u3059\u308b\u3002\u305d\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u306e\u7b46\u3092\u6298\u3063\u305f5\u5e74\u306e\u9593\u306b\u3001\u56de\u9867\u9332\u3078\u3068\u81ea\u3089\u306e\u8003\u3048\u3092\u66f8\u304d\u8457\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u3068\u540c\u69d8\u306b\u3053\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u9577\u6240\u3068\u6b20\u70b9\u3092\u518d\u8a55\u4fa1\u3057\u305f\u30b5\u30f4\u30a7\u30ea\u30aa\u30fb\u30e1\u30eb\u30ab\u30c0\u30f3\u30c6\u306e\u5834\u5408\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30d1\u30c1\u30fc\u30cb\u3082\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u5909\u5316\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u306b\u53f0\u982d\u3057\u3066\u304d\u305f\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u5f71\u97ff\u306e\u5f71\u306b\u77ac\u304f\u9593\u306b\u96a0\u308c\u3066\u3057\u307e\u3044\u3001\u6d41\u884c\u9045\u308c\u3068\u306a\u3063\u305f\u30d1\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u591a\u304f\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u56fd\u5916\u3067\u306f\u4eee\u306b\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3068\u3057\u3066\u3082\u305d\u306e\u6a5f\u4f1a\u306f\u7a00\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u9332\u97f3\u3082\u3044\u304f\u3064\u304b\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u30d1\u30c1\u30fc\u30cb\u4f5c\u54c1\u306e\u5927\u534a\u306f\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32261416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Pacini>,
        <http://viaf.org/viaf/32261416>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Pacini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Pacini.
doremus_artist:c3f91af2-e5ea-3b3e-a7bf-0483976c9c27
owl:sameAs viaf:85020352; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85020352>.
doremus_artist:c4beffb8-3028-39b5-aa0a-a5ae97377cc7
    rdfs:comment
        "Henri Couillaud est un tromboniste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1878 \u00e0 Bourg-la-Reine et mort en 1955.Il a \u00e9t\u00e9 soliste \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris, \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 des concerts du Conservatoire et \u00e0 la Garde r\u00e9publicaine. Il a \u00e9crit des \u00e9tudes pour trombone qui avait pour objectif de donner aux \u00e9l\u00e8ves une forte technicit\u00e9.Il a \u00e9t\u00e9 professeur de trombone au Conservatoire de Paris de 1925 \u00e0 1948 avec Andr\u00e9 Lafosse comme professeur assistant."@fr;
    owl:sameAs viaf:46336345;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Couillaud>,
        <http://viaf.org/viaf/46336345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Couillaud.
doremus_artist:c51bfa7e-dde4-3b61-a0bf-7f70d1607bdc
owl:sameAs viaf:34731817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34731817>.
doremus_artist:c75dbe1f-3bbd-3d75-b15f-b2b6dca83c32
owl:sameAs viaf:100933394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100933394>.
doremus_artist:c777ac9a-23e5-39b1-98ac-b5410bc27b7e
    owl:sameAs n0:fc6f1f18-c5a1-482f-a666-88af5e646766;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/fc6f1f18-c5a1-482f-a666-88af5e646766>.
doremus_artist:c7807ba5-5b21-35ee-a9bb-eea1459e2da1
owl:sameAs viaf:26782662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26782662>.
doremus_artist:c83491fd-6d6a-3568-bb5b-4c2a292465f3
owl:sameAs viaf:46539840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46539840>.
doremus_artist:c854defc-5243-3415-9bef-67f807d8b95d
owl:sameAs viaf:168755309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168755309>.
doremus_artist:c887ed3e-9535-3673-aace-c14a6ac1a024
    dbp:birthPlace dbr:Scotland;
    rdfs:comment
        "James O'Donnell, KCSG, FRCM, FRSCM, HonRAM (born 1961) is Organist and Master of the Choristers of Westminster Abbey. He has held this position since 2000. O'Donnell was born in Scotland but moved to England and attended Westcliff High School for Boys and the Royal College of Music and later attended Cambridge University, where he was Organ Scholar of Jesus College. He graduated from university in 1982 to be appointed Assistant Master of Music at Westminster Cathedral, succeeding as Master of Music in 1988. He was Professor of Organ at the Royal Academy of Music from 1997 to 2004, and is now Visiting Professor of Organ. In July 2010, O'Donnell began his term of office as President Elect of the Royal College of Organists. He served as President Elect until January 2011, and served as Presid"@en;
    owl:sameAs viaf:7577537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_O'Donnell_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/7577537>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_O'Donnell_(organist)>.
doremus_artist:c8dd746b-0f31-37c2-afd3-459f24113e0d
owl:sameAs viaf:56800558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56800558>.
doremus_artist:c90e4902-ea0c-3ab3-a7a9-5fb259d44fea
owl:sameAs viaf:39560500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39560500>.
doremus_artist:c936d2fb-0220-303d-af57-485306eb67fe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gary,_Indiana>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """Conosciuto con l'appellativo di The King of Pop ("il Re del Pop") e spesso indicato come MJ, The Moonwalker o The Gloved One, \u00e8 entrato nel Guinness dei primati per essere l'artista con il maggior successo commerciale di tutti i tempi. Nel 1963, all'et\u00e0 di soli cinque anni, inizi\u00f2 la sua carriera come leader del gruppo di famiglia, i The Jackson 5, fino a diventare una figura dominante nella cultura popolare per 45 anni, grazie al suo contributo nella musica, nella danza, nello spettacolo e nella moda. Egli \u00e8 inoltre considerato l'inventore dei videoclip musicali. I video di alcuni suoi capolavori come Bad, Billie Jean, Beat It, Black or White, Earth Song, Ghosts, Leave Me Alone, Scream, Remember the Time, Smooth Criminal, The Way You Make Me Feel, They Don't Care About Us, The Way You Mak"""@it,
        "Michael Joseph Jackson (* 29. August 1958 in Gary, Indiana; \u2020 25. Juni 2009 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Komponist, T\u00e4nzer und Entertainer. Aufgrund seiner Erfolge wird er als \u201eKing of Pop\u201c bezeichnet. Jackson gilt mit weltweit etwa 300 bis 400 Millionen verkauften Tontr\u00e4gern laut Guinness-Buch der Rekorde als erfolgreichster Entertainer aller Zeiten. Andere Quellen geben sogar bis zu 750 Millionen abgesetzte Platten an. Postum verkauften sich innerhalb eines Jahres nach seinem Tod weitere 33 Millionen seiner Alben."@de,
        """Michael Joseph Jackson (August 29, 1958 \u2013 June 25, 2009) was an American singer, songwriter, record producer, dancer, actor and philanthropist. Called the "King of Pop", his contributions to music, dance, and fashion along with his publicized personal life made him a global figure in popular culture for over four decades."""@en,
        "Michael Joseph Jackson (Gary (Indiana), 29 augustus 1958 \u2013 Los Angeles (Californi\u00eb), 25 juni 2009), bekend als The King of Pop, was een Amerikaans zanger, danser en componist. Hij geldt als een van de meest succesvolle artiesten van de 20e eeuw. Jackson onderscheidde zich door zijn herkenbare stem en zijn typische dansbewegingen."@nl,
        "Michael Joseph Jackson (Gary, 29 de agosto de 1958 \u2014 Los Angeles, 25 de junho de 2009) foi um famoso cantor, compositor, dan\u00e7arino, produtor, empres\u00e1rio, arranjador vocal, filantropo, pacifista e ativista estadunidense. Segundo a revista Rolling Stone faturou em vida cerca de sete bilh\u00f5es de d\u00f3lares, fazendo dele o artista mais rico de toda a hist\u00f3ria, e um ano ap\u00f3s sua morte faturou cerca de um bilh\u00e3o de d\u00f3lares."@pt,
        "Michael Joseph Jackson (Gary, Indiana, 29 de agosto de 1958-Los \u00c1ngeles, California, 25 de junio de 2009) m\u00e1s conocido como Michael Jackson, fue un cantante, compositor, bailar\u00edn, actor, productor, empresario y fil\u00e1ntropo estadounidense. Conocido como el \u00abRey del Pop\u00bb, sus contribuciones a la m\u00fasica y el baile, su reconocimiento en la historia as\u00ed como su publicitada vida personal, le convirtieron en una figura internacional en la cultura popular durante m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas, siendo reconocido como la estrella de la m\u00fasica pop m\u00e1s exitosa a nivel mundial. Sin embargo su m\u00fasica incluy\u00f3 una amplia acepci\u00f3n de subg\u00e9neros como el rhythm & blues (soul y funk), disco y dance."@es,
        "Michael Joseph Jackson (ur. 29 sierpnia 1958 w Gary, zm. 25 czerwca 2009 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, artysta estradowy, tancerz, aktor, kompozytor, autor tekst\u00f3w i filantrop, kt\u00f3rego kariera i \u017cycie osobiste sta\u0142y si\u0119 wa\u017cn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 kultury masowej ostatnich czterech dekad. Znany jako jeden z najlepszych wykonawc\u00f3w muzyki pop i jeden z najpopularniejszych muzyk\u00f3w w historii, nazywany \u201eKr\u00f3lem Popu\u201d. Zmar\u0142 25 czerwca 2009, w wieku 50 lat, wskutek \u201enag\u0142ego zatrzymania akcji serca\u201d."@pl,
        "Michael Joseph Jackson, n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1958 \u00e0 Gary (Indiana) et mort le 25 juin 2009 \u00e0 Los Angeles (Californie), est un chanteur, danseur-chor\u00e9graphe, auteur-compositeur-interpr\u00e8te acteur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain. Le Livre Guinness des records le d\u00e9signe comme \u00e9tant l\u2019artiste de vari\u00e9t\u00e9s le plus couronn\u00e9 de succ\u00e8s de tous les temps. Pour le Rock and Roll Hall of Fame, il est l'artiste le plus populaire de toute l'histoire de l'industrie du spectacle."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0414\u0436\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0414\u0436\u0435\u0301\u043a\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Joseph Jackson; 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1958, \u0413\u044d\u0440\u0438 \u2014 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 2009, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0444\u0438\u043b\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0421\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c 15 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0442\u0435\u043d \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439. 25 \u0440\u0430\u0437 \u0437\u0430\u043d\u0435\u0441\u0451\u043d \u0432 \u041a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432 \u0413\u0438\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430. \u041a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d\u0430 (\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0442. \u0434.) \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 1 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439. \u0412 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u041b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0418\u043a\u043e\u043d\u043e\u0439 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d \u0432\u043d\u0451\u0441 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432\u0438\u0434\u0435\u043e\u043a\u043b\u0438\u043f\u043e\u0432, \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u044b."@ru,
        "\u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michael Joseph Jackson)\u061b (29 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1958 - 25 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2009)\u060c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0631\u0627\u0642\u0635 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0631\u062c\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628. \u0635\u0646\u0641 \u0643\u0623\u0646\u062c\u062d \u0648 \u0623\u0647\u0645 \u0646\u062c\u0645 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0632\u0645\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0631\u0642\u0627\u0645 \u063a\u064a\u0646\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629. \u062a\u0642\u062f\u064a\u0645\u0647 \u0644\u0645\u0633\u0627\u0647\u0645\u0627\u062a \u0644\u0627 \u0646\u0638\u064a\u0631 \u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0642\u0635 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0636\u0629\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0644\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u0623\u0636\u0648\u0627\u0621\u060c \u062c\u0639\u0644\u062a \u0645\u0646\u0647 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0648\u062c\u0632\u0621 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629. \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062a\u062d\u0636\u064a\u0631\u0647 \u0644\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0645\u0627\u0629 \u0630\u0633 \u0625\u0632 \u0625\u062a\u060c \u062a\u0648\u0641\u064a \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u062c\u0631\u0639\u0629 \u0632\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u0628\u0648\u0641\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0646\u0632\u0648\u062f\u064a\u0627\u0632\u064a\u0628\u064a\u0646 \u062a\u0633\u0628\u0628\u062a \u0628\u062a\u0648\u0642\u0641\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u0633 \u0641\u064a 25 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2009."@ar,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\uff08Michael Joseph Jackson\u30011958\u5e748\u670829\u65e5 - 2009\u5e746\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u3002\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u306a\u3069\u3001\u6d3b\u52d5\u306f\u591a\u5c90\u306b\u308f\u305f\u308b\u3002 \u300c\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u6770\u514b\u900a\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMichael Joseph Jackson\uff0c1958\u5e748\u670829\u65e5\uff0d2009\u5e746\u670825\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u7684\u6b4c\u624b\u3001\u6d41\u884c\u6b4c\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3001\u5531\u7247\u5236\u4f5c\u4eba\u3001\u821e\u8e48\u5bb6\u53ca\u6f14\u5458\uff0c\u5e38\u88ab\u5c0a\u79f0\u4e3a\u201c\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u4e4b\u738b\u201d\uff08King of Pop\uff09\u3002\u6770\u514b\u900a\u5bf9\u97f3\u4e50\u3001\u821e\u8e48\u548c\u65f6\u5c1a\u7684\u8d21\u732e\uff0c\u4ee5\u53ca\u5907\u53d7\u5173\u6ce8\u7684\u4e2a\u4eba\u751f\u6d3b\uff0c\u4f7f\u4ed6\u6210\u4e3a\u5168\u7403\u6d41\u884c\u6587\u5316\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u8d85\u8fc7\u56db\u5341\u5e74\u3002 \u8fc8\u514b\u5c14\u662f\u6770\u514b\u900a\u5bb6\u65cf\u7684\u7b2c\u516b\u4e2a\u5b69\u5b50\uff0c\u4ed6\u4e0e\u56db\u4f4d\u5144\u5f1f\u6770\u57fa\u3001\u8482\u6258\u3001\u6770\u6885\u56e0\u53ca\u9a6c\u9f99\u4e00\u540c\u7ec4\u5efa\u4e86\u6770\u514b\u900a\u4e94\u4eba\u7ec4\uff0c\u5e76\u4e8e1964\u5e74\u521d\u6b21\u767b\u4e0a\u804c\u4e1a\u97f3\u4e50\u821e\u53f0\uff0c\u540e\u57281971\u5e74\u5f00\u59cb\u5355\u98de\u300220\u4e16\u7eaa80\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\uff0c\u6770\u514b\u900a\u6210\u4e3a\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u7684\u4e3b\u5bfc\u4eba\u7269\u3002\u4ed6\u6b4c\u66f2\u7684\u97f3\u4e50\u5f71\u7247\uff0c\u5305\u62ec\u300a\u907f\u5f00\u300b\u3001\u300a\u6bd4\u5229\u00b7\u73cd\u300b\u4ee5\u53ca\u300a\u98a4\u6817\u300b\uff0c\u5c06\u5a92\u4f53\u8f6c\u5316\u4e3a\u4e00\u79cd\u827a\u672f\u5f62\u5f0f\u548c\u5ba3\u4f20\u5de5\u5177\uff0c\u4e5f\u5bf9\u6253\u7834\u79cd\u65cf\u969c\u788d\u6709\u7740\u5de8\u5927\u7684\u8d21\u732e\u3002\u8fd9\u4e9b\u97f3\u4e50\u5f71\u7247\u7684\u6d41\u884c\u4fc3\u4f7f\u5f53\u65f6\u521b\u7acb\u4e0d\u4e45\u7684\u7535\u89c6\u9891\u9053\u201c\u5168\u7403\u97f3\u4e50\u7535\u89c6\u53f0\u201d\u540d\u626c\u5929\u4e0b\u300220\u4e16\u7eaa90\u5e74\u4ee3\uff0c\u6770\u514b\u900a\u5f55\u5236\u4e86\u5305\u62ec\u300a\u9ed1\u6216\u767d\u300b\u548c\u300a\u5636\u558a\u300b\u5728\u5185\u7684\u591a\u90e8\u97f3\u4e50\u5f71\u7247\uff0c\u8fd9\u4e9b\u4f5c\u54c1\u6807\u5fd7\u7740\u4ed6\u6301\u7eed\u4e0d\u65ad\u7684\u521b\u65b0\u80fd\u529b\uff0c\u8fd9\u4e00\u9636\u6bb5\u7684\u5927\u91cf\u5de1\u6f14\u8ba9\u4ed6\u5728\u56fd\u5916\u540c\u6837\u540d\u5229\u53cc\u6536\u3002\u7531\u4e8e\u6770\u514b\u900a\u7684\u6210\u540d\u53ca\u5176\u821e\u53f0\u548c\u5f71\u7247\u7684\u8868\u6f14\uff0c\u4e00\u4e9b\u7531\u4ed6\u6240\u547d\u540d\u7684\u5982\u201c\u673a\u68b0\u6b65\u201d\u548c\u201c\u6708\u7403\u6f2b\u6b65\u201d\u4e4b\u7c7b\u7684\u821e\u8e48\u6280\u672f\u5f97\u5230\u4e86\u666e\u53ca\u3002\u4ed6\u72ec\u7279\u7684\u58f0\u97f3\u548c\u98ce\u683c\u5f71\u54cd\u4e86\u5f88\u591a\u563b\u54c8\u97f3\u4e50\u3001\u540e\u671f\u8fea\u65af\u79d1\u3001\u73b0\u4ee3\u8282\u594f\u5e03\u9c81\u65af\u3001\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u53ca\u6447\u6eda\u97f3\u4e50\u7684\u827a\u672f\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27092134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Jackson>,
        <http://viaf.org/viaf/27092134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af5ae603-50fc-49a0-bb06-5a438f7e4f72>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f27ec8db-af05-4f36-916e-3d57f91ecf5e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Jackson_in_1988.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Jackson.
doremus_artist:c9371be1-46f6-3e36-a5ec-015cb25c95cb
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Torre_del_Greco;
    rdfs:comment
        "Niccol\u00f2 (oder Nicola) Antonio Zingarelli (* 4. April 1752 in Neapel; \u2020 5. Mai 1837 in Torre del Greco, K\u00f6nigreich beider Sizilien) war ein Komponist und ein Vertreter der sogenannten Neapolitanischen Schule."@de,
        "Niccol\u00f2 Antonio Zingarelli (Italian pronunciation: [nikko\u02c8l\u0254 an\u02c8t\u0254\u02d0njo dzi\u014b\u0261a\u02c8r\u025blli]; 4 April 1752 \u2013 5 May 1837) was an Italian composer, chiefly of opera."@en,
        "Niccol\u00f2 Antonio Zingarelli est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Naples le 4 avril 1752 et mort \u00e0 Torre del Greco le 5 mai 1837."@fr,
        "Nicola (ook: Niccol\u00f2) Antonio Zingarelli (Napels, 4 april 1752 \u2013 Torre del Greco, Napels, 5 mei 1837) was een Italiaans componist, muziekpedagoog, organist en dirigent."@nl,
        "Nicola Antonio Zingarelli (N\u00e1poles, Reino de N\u00e1poles, 4 de abril de 1752 \u2013 Torre del Greco, Reino de las Dos Sicilias, 5 de mayo de 1837) fue un compositor italiano, principalmente de \u00f3pera."@es,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301 \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u0414\u0437\u0438\u043d\u0433\u0430\u0440\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Niccol\u00f2 Antonio Zingarelli; 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1752 \u2014 5 \u043c\u0430\u044f 1837) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f-\u0434\u0438-\u041b\u043e\u0440\u0435\u0442\u043e \u0432 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0421\u043f\u0435\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0438 \u0424\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435 \u0424\u0435\u043d\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b: \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f, \u00ab\u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u0443\u043c\u0430\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 1781 \u0433. \u0412 1785\u20141803 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u0441 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c \u00ab\u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430\u00bb \u2014 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u043c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0414\u0437\u0438\u043d\u0433\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u00ab\u0420\u043e\u043c\u0435\u043e \u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb (1796). \u0412 1789 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0410\u043d\u0442\u0438\u0433\u043e\u043d\u0430\u00bb, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0431\u0435\u0436\u0430\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u00ab\u042d\u0434\u0438\u043f \u0432 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u00bb (1802). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0437\u0438\u043d\u0433\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438, \u00ab\u0411\u0435\u0440\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430\u00bb, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0432 1811 \u0433."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b8\u30f3\u30ac\u30ec\u30c3\u30ea\uff08Nicola Antonio Zingarelli \u3082\u3057\u304f\u306f\u30cb\u30b3\u30ed- Niccol\u00f2- 1752\u5e744\u67084\u65e5 - 1837\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:103646708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niccol\u00f2_Antonio_Zingarelli>,
        <http://viaf.org/viaf/103646708>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicola_Antonio_Zingarelli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:NiccolÃ²_Antonio_Zingarelli.
doremus_artist:c93ad64b-24cf-32a5-a4b7-ba8e232a4fcb
    owl:sameAs viaf:2734240;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2734240>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44de2455-7170-4b0d-8bf8-2866c82ba49f>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a545f343-af3f-4bda-838c-5ca6e7f186ef>.
doremus_artist:c93c3058-345b-3827-9340-458fea9d23be
owl:sameAs viaf:79732052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79732052>.
doremus_artist:c964bf28-cab4-3f0e-852a-f5e184059022
owl:sameAs viaf:102427323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102427323>.
doremus_artist:c9b1a500-896a-35e0-9aaa-85f690944ba1
    rdfs:comment
        "Joseph Boulnois, n\u00e9 \u00e0 Verneuil-en-Halatte le 28 janvier 1884, mort \u00e0 l'h\u00f4pital militaire de Chalaines, le 20 octobre 1918, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56875406;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph_Boulnois>,
        <http://viaf.org/viaf/56875406>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Boulnois.
doremus_artist:c9e4251a-4646-30ce-85e2-a7965b9da8a2
    rdfs:comment
        "David Ogden, (born 1966 in Tring in Hertfordshire) is a conductor and composer, directing choirs, choral and church music workshops, courses and festivals in the UK and abroad."@en;
    owl:sameAs viaf:58713902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Ogden_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/58713902>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Ogden_(conductor)>.
doremus_artist:c9f1b2dc-8efa-32d8-9443-185ed4a71196
owl:sameAs viaf:262923461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262923461>.
doremus_artist:ca134624-789e-3d8c-9d64-84408903e1f2
owl:sameAs viaf:143309077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/143309077>.
doremus_artist:cac33f37-f141-3566-8083-fa1248baf27d
    rdfs:comment
        "Beno\u00eet Mernier est un organiste et compositeur belge n\u00e9 \u00e0 Bastogne en 1964. Il est l'\u00e9l\u00e8ve du compositeur Philippe Boesmans.Il est \u00e9galement professeur d'orgue et d'improvisation \u00e0 l'Institut sup\u00e9rieur de musique et de p\u00e9dagogie \u00e0 Namur (IMEP).Son premier op\u00e9ra Fr\u00fchlings Erwachen d'apr\u00e8s Frank Wedekind a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en mars 2007 \u00e0 La Monnaie de Bruxelles puis repris en septembre 2008 \u00e0 l'Op\u00e9ra national du Rhin \u00e0 Strasbourg."@fr;
    owl:sameAs viaf:47921746;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Beno\u00eet_Mernier>,
        <http://viaf.org/viaf/47921746>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:BenoÃ®t_Mernier.
doremus_artist:cad91b9f-077b-3865-95d3-561030bf7aa8
owl:sameAs viaf:306407435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306407435>.
doremus_artist:cc2b97a2-4739-3221-a07c-ac1f8dc04beb
    dbp:birthPlace dbr:MikulÃ¡Å¡ovice;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Anni Frind (2 February 1900 - 7 April 1987) was one of the most highly recorded lyric sopranos in Germany during the 1920s and 30s. Anni Frind was born in Nixdorf, a small village in Bohemia (now Czech Republic). She made her debut in 1922 at the Volksoper Berlin and went on to sing leading soprano roles in both opera and operetta at the Munich State Opera, the Dresden State Opera, the German Opera House in Berlin and other major European cities. After the successful premiere of Benatzky's operetta Casanova in 1928, her energies were devoted mainly to operetta; and the ever-popular HMV recording of "The Nuns' Chorus" (comp.Johann Strauss II/arr.Ralph Benatzky) was produced. She appeared as Adele in Max Reinhardt's production of Die Fledermaus 200 times."""@en;
    owl:sameAs viaf:23443565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anni_Frind>,
        <http://viaf.org/viaf/23443565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anni_Frind.
doremus_artist:cd11abc0-f79a-3467-a9cd-e9a1da9117af
    rdfs:comment
        "Jan Fredrik Christiansen (b. April 1. 1942) was principal trumpeter with the Oslo Philharmonic Orchestra from 1973 until 2007. Christiansen is also professor at the Norwegian Academy of Music and principal trumpet of the Oslo Sinfonietta. He joined the Philharmonic in 1966 and became principal in 1973, replacing Harry Kveb\u00e6k, and has performed in all of the orchestra's recordings since that time. He was a student of Harry Kveb\u00e6k, William Overton and Adolph Herseth. In 1985 he premiered Olav Anton Thommessen's trumpet concerto The Second Creation."@en;
    owl:sameAs viaf:29810147;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Fredrik_Christiansen>,
        <http://viaf.org/viaf/29810147>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Fredrik_Christiansen.
doremus_artist:cd1ef2d4-c6ec-3eef-97bf-c50056712bdf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Willimantic,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Park_Ridge,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Eileen Farrell (* 13. Februar 1920 in Wilmantic, Connecticut; \u2020 23. M\u00e4rz 2002 in Park Ridge, New Jersey) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Eileen Farrell (February 13, 1920 \u2013 March 23, 2002) was an American soprano who had a nearly 60-year-long career performing both classical and popular music in concerts, theatres, on radio and television, and on disc. While she was active as an opera singer, her concert engagements far outnumbered her theatrical appearances. Her career was mainly based in the United States, although she did perform internationally. The Daily Telegraph stated that she \"was one of the finest American sopranos of the 20th century; she had a voice of magnificent proportions which she used with both acumen and artistry in a wide variety of roles.\" And described as having a voice \"like some unparalleled phenomenon of nature. She is to singers what Niagara is to waterfalls.\""@en,
        "Eileen Farrell (Willimantic, Connecticut, 13 de febrero de 1920 - 23 de marzo de 2002) fue una famosa cantante de \u00f3pera y de concierto, estadounidense, poseedora de una formidable voz de soprano. Fue una aut\u00e9ntica soprano dram\u00e1tica con una voz muy poderosa capaz de sutilezas dignas de una soprano l\u00edrica, pod\u00eda cambiar c\u00f3modamente a cantar como cantante de canciones populares. Est\u00e1 considerada la cantante de \u00f3pera que mejor supo cantar el g\u00e9nero crossovery jazz."@es,
        "Eileen Farrell (Willimantic, Connecticut, 13 f\u00e9vrier 1920 - Park Ridge, New Jersey, 23 mars 2002) \u00e9tait une cantatrice am\u00e9ricaine, qui fit carri\u00e8re surtout \u00e0 la radio et en concert."@fr,
        "\u30a2\u30a4\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30eb\uff08Eileen Farrell, 1920\u5e742\u670813\u65e5 - 2002\u5e743\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30a6\u30a3\u30eb\u30de\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30f4\u30a9\u30fc\u30c9\u30f4\u30a3\u30eb\u6b4c\u624b\u306e\u4e21\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u30011939\u5e74\u304b\u3089\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30eb\u30b3\u30c3\u30af\u306e\u4e0b\u3067\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30e9\u30c8\u30ac\u30fc\u30ba\u9577\u8001\u6d3e\u6559\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3060\u3063\u305f\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30d9\u30a4\u30ab\u30fc\u306e\u6559\u3048\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u30d9\u30a4\u30ab\u30fc\u306e\u52e7\u3081\u3067\u30a8\u30ec\u30ce\u30a2\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30fc\u30ec\u30f3\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1971\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u30011981\u5e74\u304b\u30891986\u5e74\u307e\u3067\u30e1\u30a4\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u30011987\u5e74\u306b\u306f\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u3066\u5065\u5728\u3076\u308a\u3092\u898b\u305b\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30d1\u30fc\u30af\u30ea\u30c3\u30b8\u306b\u3066\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eileen_Farrell>,
        <http://viaf.org/viaf/46946256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/359450ca-572a-4ca3-950d-208ca966993f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eileen_Farrell.
doremus_artist:cd9e78b2-e277-3e74-bdfd-dee24f284e74
owl:sameAs viaf:64268058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64268058>.
doremus_artist:cd9efe05-abb2-36d8-8647-b4c14703183a
    owl:sameAs viaf:81375479;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81375479>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee95d2f7-bfe5-46d4-8d5a-5b3f79d0d7fe>.
doremus_artist:cee52d9b-4bbb-3696-a302-e590fb5a0bc5
    owl:sameAs viaf:107540528;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107540528>,
        <http://viaf.org/viaf/305130533>.
doremus_artist:cf22c347-16f5-3fd9-9e56-3154574d980a
owl:sameAs viaf:6562125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6562125>.
doremus_artist:cf8cb940-8eee-3ce4-97b0-7c6e7ef8733d
owl:sameAs viaf:228714160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228714160>.
doremus_artist:cfd8a1a8-2867-3b98-ab07-7a6cbab83e67
owl:sameAs viaf:305938428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305938428>.
doremus_artist:cfea75ea-2631-3b04-bfc1-db82a43f409c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Clara,_Cuba>;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez (26 mei 1919 \u2013 8 december 2003) was een Cubaanse pianist. Hij leerde piano spelen op de muziek-middelbare school van Cienfuegos. Later begon hij aan een studie medicijnen, maar hij stopte hiermee vanwege financi\u00eble problemen. In 1943 bracht hij zijn eerste opname uit, die hem al snel bekend maakte in Cuba en de rest van Latijns-Amerika. Sinds de jaren zestig speelde hij 25 jaar te Havana in de band van Enrique Jorrin."@nl,
        "Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez (Santa Clara, 26 de mayo de 1919 \u2013 La Habana, 8 de diciembre de 2003), fue un pianista cubano. Aprendi\u00f3 a tocar el piano en el Conservatorio de Cienfuegos. Estudi\u00f3 medicina, pero abandon\u00f3 los estudios debido a problemas econ\u00f3micos. En 1943 grab\u00f3 su primer disco, junto con Arsenio Rodr\u00edguez. Pronto se hizo famoso en Cuba y otros lugares de Am\u00e9rica Latina."@es,
        "Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez Fontanills (* 26. Mai 1919 in Santa Clara, Kuba; \u2020 8. Dezember 2003 in Havanna) war ein kubanischer Pianist. Gonz\u00e1lez gilt als bedeutendster Pianist des kubanischen Musikstils Son und als Legende der kubanischen Musik."@de,
        """Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez Fontanills (May 26, 1919 \u2013 December 8, 2003) was a Cuban pianist. Together with Lil\u00ed Mart\u00ednez and Peruch\u00edn he is said to have "forged the style of modern Cuban piano playing in the 1940s". Between the 1940s and his retirement in the 1980s, he played with Cuba's most successful acts, including Paulina \u00c1lvarez, Arsenio Rodr\u00edguez, Orquesta Am\u00e9rica del 55, Orquesta Riverside and Enrique Jorr\u00edn. In the 1990s, he came out of retirement to play in the revival ensembles Afro-Cuban All Stars and Buena Vista Social Club, also recording solo material and performing live until 2002."""@en,
        "Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez Fontanills (ur. 26 maja 1919 w Santa Clara, zm. 8 grudnia 2003 w Hawanie) \u2013 kuba\u0144ski pianista i kompozytor muzyki son, cz\u0142onek legendarnej formacji Buena Vista Social Club. Uczy\u0142 si\u0119 gry na fortepianie w konserwatorium Cienfuegos, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142 w 1934 roku. Studiowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c medycyn\u0119, lecz zmuszony by\u0142 przerwa\u0107 nauk\u0119 ze wzgl\u0119du na problemy finansowe. W 1943 wyda\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 p\u0142yt\u0119 z Arsenio Rodr\u00edguezem. Koncertowa\u0142 w s\u0142ynnym hawa\u0144skim klubie Tropicana. Wkr\u00f3tce technika jego grania zacz\u0119\u0142a by\u0107 rozpoznawalna na Kubie i niekt\u00f3rych krajach Ameryki \u0141aci\u0144skiej."@pl,
        """Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez y Fontanillis (Santa Clara, 26 de maio de 1919 \u2014 Havana, 8 de dezembro de 2003) foi um pianista cubano. Nasceu em 1919 em Santa Clara em Las Villa, Cuba. Come\u00e7ou a aprender piano com 6 anos de idade num \u201cJohn Stowers\u201d comprado pela sua fam\u00edlia. Quando viram que havia possibilidade de Rub\u00e9n se tornar num bom pianista, puseram-no a ter aulas com uma professora particular onde estudou m\u00fasica cl\u00e1ssica durante 8 anos. Nessa altura a sua professora disse-lhe: "Rub\u00e9n tu vais ser um grande pianista, porque tens muita facilidade com as m\u00e3os\u2026". Ela perguntou ainda se Rub\u00e9n queria ser pianista cl\u00e1ssico. Rub\u00e9n respondeu numa entrevista: \u201c\u2026n\u00e3o, eu queria tocar Son, que foi um estilo que gostei desde pequeno. Apenas aprendia m\u00fasica cl\u00e1ssica porque era um bom meio para melhorar a minha t\u00e9c"""@pt,
        "Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez, n\u00e9 \u00e0 Santa Clara le 26 mai 1919 et mort \u00e0 La Havane le 8 d\u00e9cembre 2003, est un pianiste cubain, dipl\u00f4m\u00e9 du conservatoire de Cienfuegos (1934)."@fr,
        "\u0420\u0443\u0431\u0435\u0301\u043d \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u0301\u043b\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Rub\u00e9n Gonz\u00e1lez; 26 \u043c\u0430\u044f 1919, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430, \u041a\u0443\u0431\u0430 \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2003, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u043b\u0435\u0441 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0441\u043e\u043d. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041b\u0438\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435\u0441 \u0438 \u041f\u0435\u0440\u0443\u0447\u0438\u043d\u043e\u043c-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u043c, \u0420\u0443\u0431\u0435\u043d \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u043b\u0435\u0441 \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:56809968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rub\u00e9n_Gonz\u00e1lez_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/56809968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/861dbed8-5662-4778-9eca-3abb2245710e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/RubÃ©n_GonzÃ¡lez_(pianist)>.
doremus_artist:d11422fe-3055-35f1-8a12-a872b6646d80
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Ben Hirsh Sidran (Chicago, Illinois, 14 de agosto de 1943) es un pianista, organista y cantante de smooth jazz y rock, que adquiri\u00f3 proyecci\u00f3n especialmente por su participaci\u00f3n en la Steve Miller Band, adem\u00e1s de escritor."@es,
        "Ben Hirsh Sidran (Chicago, Illinois, 14 de agosto de 1943) \u00e9 um pianista, organista e cantor de smooth jazz e rock, que adquiriu proje\u00e7\u00e3o especialmente por sua participa\u00e7\u00e3o na Steve Miller Band, al\u00e9m de tamb\u00e9m ser escritor."@pt,
        "Ben Hirsh Sidran (born August 14, 1943) is an American jazz and rock pianist, organist, vocalist and writer born in Chicago, Illinois, noted for his work with the early Steve Miller Band."@en,
        "Ben Sidran (* 14. August 1943 in Chicago) ist ein amerikanischer Jazzmusiker (Pianist, Organist, S\u00e4nger), Musikwissenschaftler, Journalist und Produzent."@de,
        "Ben Sidran (n\u00e9 \u00e0 Chicago le 14 ao\u00fbt 1943) est un musicien de jazz am\u00e9ricain (pianiste, organiste, chanteur), compositeur, musicologue, journaliste, producteur de radio et de t\u00e9l\u00e9vision. Il est essentiellement connu pour sa participation au Steve Miller Band."@fr;
    owl:sameAs viaf:49409381;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ben_Sidran>,
        <http://viaf.org/viaf/49409381>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f84b66f-06c5-4f45-b19a-b8947ca5b0ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ben_Sidran.
doremus_artist:d1e588b4-b3ca-37d1-8997-673082a0a540
    dbp:birthPlace dbr:GÃ¶ttingen;
    rdfs:comment
        "Andreas Staier (* 13. September 1955 in G\u00f6ttingen) ist ein deutscher Cembalist und Pianist."@de,
        "Andreas Staier (G\u00f6ttingen, 13 september 1955) is een Duits klavecimbel- en pianofortespeler."@nl,
        "Andreas Staier (born 13 September 1955 in G\u00f6ttingen) is a German pianist and harpsichordist."@en,
        "Andreas Staier est un pianiste, pianofortiste et claveciniste allemand (et francophone) n\u00e9 le 13 septembre 1955 \u00e0 G\u00f6ttingen. Il faisait partie de l'ensemble Musica Antiqua K\u00f6ln. Il a enregistr\u00e9 nombre de disques avec Concerto K\u00f6ln et le Freiburger Barockorchester. Andreas Staier s'aventure \u00e9galement dans la musique contemporaine : il a travaill\u00e9 en \u00e9troite collaboration avec le compositeur Brice Pauset et a cr\u00e9\u00e9 de ce dernier Kontra-Sonate. Il \u00e9tait \u00e9galement l'accompagnateur du chanteur Christoph Pr\u00e9gardien."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441 \u0428\u0442\u0430\u0439\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Andreas Staier, 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u0413\u0451\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30a2\u30fc\uff08Andreas Staier, 1955\u5e749\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b2\u30c3\u30c6\u30a3\u30f3\u30b2\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u3066\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\u3068\u30a8\u30ea\u30ab\u30fb\u30cf\u30fc\u30bc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30e9\u30e8\u30b7\u30e5\u30fb\u30ed\u30f4\u30a1\u30c8\u30ab\u30a4\u306b\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306b\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3067\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30de\u30f3\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021983\u5e74\u304b\u30891986\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30e0\u30b8\u30ab\u30fb\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30af\u30ee\u30fb\u30b1\u30eb\u30f3\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u5ba4\u5185\u697d\u6f14\u594f\u306b\u52e4\u3057\u3080\u30021986\u5e74\u304b\u3089\u30ec\u30fb\u30b6\u30c7\u30e5\u30fc\u306e\u5ba2\u6f14\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u6f14\u594f\u3084\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3092\u59cb\u3081\u308b\u30021987\u5e74\u304b\u30891996\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30fb\u30b1\u30eb\u30f3\u3084\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u53e4\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3001\u30d1\u30ea\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30bc\u30ea\u30bc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u3044\u3063\u305f\u53e4\u697d\u5668\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u307b\u304b\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d7\u30ec\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a8\u30f3\u3001\u30a2\u30f3\u30ca\u30fc\u30fb\u30d3\u30eb\u30b9\u30de\u3001\u30d5\u30a1\u30d3\u30aa\u30fb\u30d3\u30aa\u30f3\u30c7\u30a3\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u9332\u97f3\u6570\u306f\u6570\u591a\u304f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u304b\u3089\u3001\u521d\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\uff08\u3044\u305a\u308c\u3082\u5354\u594f\u66f2\u3092\u542b\u3080\uff09\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u306e\u9332\u97f3\u304c\u3042\u308b\u30022002\u5e74\u306b\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u6279\u8a55\u5bb6\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115783830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Staier>,
        <http://viaf.org/viaf/115783830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/159f2f4b-2431-4045-adbd-a2d320c907ac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Staier.
doremus_artist:d2732f19-c4c6-3230-93e1-b92698b9a767
    dbp:birthPlace dbr:Victoriaville;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Joseph Eug\u00e8ne Raymond-Marie Daveluy (* 23. Dezember 1926 in Victoriaville; \u2020 1. September 2016 in Montreal) war ein kanadischer Organist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Daveluy hatte den ersten Musikunterricht bei seinem Vater, dem Organisten Lucien Daveluy. Er studierte dann von 1939 bis 1946 Musiktheorie bei Gabriel Cusson und von 1942 bis 1948 Orgel bei Conrad Letendre in Montreal. 1948 gewann er den Prix d\u2019Europe und setzte seine Ausbildung bei Hugh Giles in New York fort."@de,
        "Joseph Eug\u00e8ne Raymond-Marie Daveluy (23 December 1926 \u2013 1 September 2016) was a Canadian composer, organist, music educator, and arts administrator. An associate composer of the Canadian Music Centre, his compositional output consisted mainly of works for solo organ. He had an active international career as a recitalist and concert performer from 1946 through the 1990s. He held a number of church posts in Montreal, including serving as organist of St-Jean-Baptiste Church (1946\u20131951), Immacul\u00e9e-Conception Church (1951\u20131954), and St-Sixte Church (1954\u20131959). In 1980, he was named a Member of the Order of Canada. He was married to pianist Hilda Metcalfe."@en,
        "Raymond Daveluy (n\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1926 \u00e0 Victoriaville et mort \u00e0 Montr\u00e9al le 1er septembre 2016 est un organiste, improvisateur, compositeur et professeur \u00e9m\u00e9rite canadien, qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:71660140;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Daveluy>,
        <http://viaf.org/viaf/71660140>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfc8347e-ddef-4a12-9bb6-b87a5326204e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Daveluy.
doremus_artist:d27b7482-9f18-3376-8bbe-bd6511539bfa
    dbp:birthPlace dbr:Rimini;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Antonio Draghi (* 1634 in Rimini; \u2020 16. Januar 1700 in Wien) war ein italienischer Komponist, Librettist und S\u00e4nger. Draghi muss seine musikalische Ausbildung in Padua erhalten haben, dort ist er 1645 als Sopranist in der Kapelle von San Antonio erw\u00e4hnt. In Venedig wirkte er 1657 er am Teatro Sant' Apollinare in einer Rolle in der Oper Le fortune di Rodope e di Damira mit."@de,
        "Antonio Draghi (R\u00edmini, Italia, 17 de enero de 1634 - Viena, Austria, 16 de enero de 1700) fue un compositor y libretista italiano, que trabaj\u00f3 principalmente en Austria. Probablemente era el hermano del compositor Giovanni Battista Draghi, que en las \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo XVII, fue uno de los compositores m\u00e1s importantes en Viena, especializado en la composici\u00f3n de \u00f3pera y oratorios."@es,
        "Antonio Draghi (ca. 1634 \u2013 16 January 1700) was a Baroque composer. He possibly was the brother of Giovanni Battista Draghi. Draghi was born at Rimini in Italy, and was one of the most prolific composers of his time. His contribution to the development of Italian opera was particularly significant. He began his musical career as a choirboy at Padua, but by 1657 he was appearing on stage, in the opera La fortuna di Rodope e di Damira which was produced in Venice. In 1666, his first solo effort, the opera La Mascherata, appeared."@en,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u0414\u0440\u0430\u0301\u0433\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Draghi; 1634/1635, \u0420\u0438\u043c\u0438\u043d\u0438 \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1700, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c9\u30e9\u30fc\u30ae\uff08Antonio Draghi, 1634\u5e74\u304b1635\u5e74 - 1700\u5e741\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ea\u30df\u30cb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u3001\u5f53\u6642\u306e\u591a\u4f5c\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u767a\u5c55\u306b\u91cd\u8981\u306a\u8ca2\u732e\u3092\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u306f\u3001\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u3067\u306e\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3060\u3063\u305f\u30021657\u5e74\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u300cLa fortuna di Rodope e di Damira\u300d\u3067\u3001\u306f\u3058\u3081\u3066\u821e\u53f0\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u30021666\u5e74\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300cLa Mascherata\uff08\u4eee\u9762\u821e\u8e0f\u4f1a\uff09\u300d\u3067\u306f\u72ec\u5531\u3092\u52e4\u3081\u305f\u3002 1668\u5e74\u3001\u30c9\u30e9\u30fc\u30ae\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c81\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u6b7b\u306c\u307e\u3067\u305d\u3053\u306b\u3068\u3069\u307e\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:315524564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Draghi>,
        <http://viaf.org/viaf/315524564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Draghi.
doremus_artist:d410029f-e065-368c-a574-45eaea12bbce
    dbp:birthPlace dbr:Drezdenko;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Adam Krieger (* 7. Januar 1634 in Driesen; \u2020 30. Juni 1666 in Dresden) war ein deutscher Komponist und Kirchenmusiker."@de,
        "Adam Krieger (7 January 1634 \u2013 30 June 1666) was a German composer. Born in Driesen, Neumark, he studied organ with Samuel Scheidt in Halle. He succeeded Johann Rosenm\u00fcller as organist at Leipzig's Nikolaikirche (1655\u201357) and founded the city's Collegium Musicum before settling for the rest of his career in Dresden. Adam Krieger is unrelated to the later German composers Johann Philipp Krieger and Johann Krieger."@en,
        "Adam Krieger (n\u00e9 le 7 janvier 1634 \u00e0 Driesen (aujourd'hui Drezdenko en Pologne); \u2020 30 juin 1666 \u00e0 Dresde) est un compositeur et organiste allemand."@fr,
        "\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Adam Krieger, *1634\u5e741\u67087\u65e5 \u30c9\u30ea\u30fc\u30bb\u30f3 - \u20201666\u5e746\u670830\u65e5 \u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5bb6\u3002 \u30cf\u30ec\u3067\u30b6\u30e0\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u306b\u5165\u9580\u3057\u305f\u5f8c\u30011650\u5e74\u4ee5\u964d\u3082\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u3066\u7814\u4fee\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u30021655\u5e74\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u6559\u4f1a\u306b\u3066\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u52e4\u52d9\u30021657\u5e74\u306b\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30af2\u4e16\u306b\u3088\u308a\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5bae\u5ef7\u306b\u547c\u3073\u51fa\u3055\u308c\u3001\u4faf\u7235\u4ee4\u5b22\u306b\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30b3\u30fc\u30c9\u6f14\u594f\u3092\u6307\u5c0e\u3059\u308b\u30021658\u5e74\u306b\u5bae\u5ef7\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71585930;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adam_Krieger>,
        <http://viaf.org/viaf/71585930>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_Krieger_by_Romstet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adam_Krieger.
doremus_artist:d47c7032-96b0-35b1-93fe-bca120042c52
    rdfs:comment
    "Laurent Cabasso, n\u00e9 en 1961, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:166187119;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurent_Cabasso>,
        <http://viaf.org/viaf/166187119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laurent_Cabasso.
doremus_artist:d5b4c864-f2dd-3635-8148-3211fb5c5c0c
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Xavier Roth (* 6. November 1971 in Neuilly-sur-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent."@de,
        "Fran\u00e7ois-Xavier Roth (born 6 November 1971, Paris) is a French conductor. His father is the organist Daniel Roth. His brother Vincent Roth is a violist. Before turning to conducting, Fran\u00e7ois was a flautist. Roth graduated from the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique, where his teachers included Alain Marion and J\u00e1nos F\u00fcrst."@en,
        "Fran\u00e7ois-Xavier Roth, n\u00e9 le 6 novembre 1971 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041a\u0441\u0430\u0432\u044c\u0435 \u0420\u043e\u0442 (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois-Xavier Roth; \u0440\u043e\u0434. 1971) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u042f\u043d\u043e\u0448\u0430 \u0424\u044e\u0440\u0441\u0442\u0430. \u0412 2000 \u0433. \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0441 \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u043b\u0435\u0441\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0414\u043e\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u043b\u044b \u0424\u043b\u0438\u043a \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0438 \u0437\u0430\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b: \u0434\u0430\u043b\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0414\u0436\u043e\u043d\u0443 \u042d\u043b\u0438\u043e\u0442\u0443 \u0413\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432. \u0412 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u041b\u044c\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:119827752;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Xavier_Roth>,
        <http://viaf.org/viaf/119827752>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16f5c7dc-2311-4fba-b1e3-6cd29aed5b39>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FranÃ§ois-Xavier_Roth_en_2009.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:FranÃ§ois-Xavier_Roth.
doremus_artist:d5c05a8d-64b4-3152-91a9-b018e5b9ae69
owl:sameAs viaf:87191319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87191319>.
doremus_artist:d664884f-40a2-3697-a080-fe0a0373274f
owl:sameAs viaf:37118535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37118535>.
doremus_artist:d71ff93d-07af-3d74-bac5-c38b9e53027c
owl:sameAs viaf:39193473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39193473>.
doremus_artist:d789c3b5-1e78-3fe6-9f61-13803029f6c0
owl:sameAs viaf:264195163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264195163>.
doremus_artist:d7e6818a-1380-38a6-8a82-29a0516cd8dc
    dbp:birthPlace dbr:Vilnius;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Aleksander Schneider, ros. \u0421\u0430\u0448\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440, w\u0142a\u015bc. Awrom Sznajder, ros. \u0410\u0432\u0440\u043e\u043c \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440 (ur. 21 pa\u017adziernika 1908 w Wilnie, zm. 2 lutego 1993 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski skrzypek pochodzenia \u017cydowskiego."@pl,
        "Alexander (Sascha) Schneider (* 21. Oktober 1908 in Vilnius, Kaiserreich Russland; \u2020 2. Februar 1993 in New York) war ein litauischer Violinist j\u00fcdischer Herkunft. Er war Konzertmeister in Frankfurt am Main, emigrierte als Jude 1933 in die USA, wurde Mitglied des Budapester Streichquartetts und Leiter des Casals-Festivals in Prades. Er war auch der Gr\u00fcnder der Freikonzerte im New Yorker Washington Square Park."@de,
        "Alexander Schneider (21 October 1908 \u2013 2 February 1993) was a violinist, conductor, and educator. Born to a Lithuanian Jewish family in Vilnius, Lithuania, he later moved to the United States as a member of the Budapest String Quartet. He died in Manhattan, New York City, at the age of 84."@en,
        "Alexander Schneider (Vilnius, 21 octobre 1908 \u2013 New York, 2 f\u00e9vrier 1993) est un violoniste, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue. Il s'installe aux \u00c9tats-Unis et est membre du Quatuor de Budapest."@fr,
        "\u0421\u0430\u0448\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sascha Schneider, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u0432\u0440\u043e\u043c \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Avrom Sznejder; 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u044e\u0441 \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1993, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0448\u0438 \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0412\u0438\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0412 1924 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435 \u0443 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0420\u0435\u0431\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430. \u0412 1927 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0430\u0430\u0440\u0431\u0440\u044e\u043a\u043a\u0435\u043d\u0430, \u0441 1929 \u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e (\u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c (\u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0422\u0440\u0451\u0441\u0442\u0435\u0440). \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0443\u0433\u0440\u043e\u0437\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043a \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c \u0432 1932 \u0433. \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430, \u0443\u0436\u0435 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0435. \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440 \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0432 \u043a"@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\uff08Alexander Schneider, 1908\u5e7410\u670821\u65e5 - 1993\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u5225\u540d\u30b5\u30fc\u30b7\u30e3\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u3002 \u65e7\u59d3\u540d\u30a2\u30d6\u30e9\u30e0\u30fb\u30b7\u30e5\u30cd\u30a4\u30c7\u30eb\uff08Abram Sznejder\uff09\u3068\u3057\u3066\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30ca\u306b\u30a2\u30b7\u30e5\u30b1\u30ca\u30b8\u30e0\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u7b2c2\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306b\u306f1932\u5e74 - 1944\u5e74\u3068\u30011955\u5e74 - 1967\u5e74\u306e\u4e8c\u5ea6\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30eb\u30d3\u30ce\u30fc\u30cb\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3001\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u4ed6\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u7406\u89e3\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d0\u30d3\u30c3\u30c8\u3001\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u521d\u6f14\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3082\u3044\u308b\u3002 \u30df\u30a7\u30c1\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30db\u30eb\u30b7\u30e7\u30d5\u30b9\u30ad\u3068\u5171\u306b1950\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30c9\u97f3\u697d\u796d\u306e\u767a\u8d77\u4eba\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d7\u30e9\u30c9\u3067\u96a0\u9041\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u3063\u3066\u3044\u305f\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u304b\u3089\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u3064\u3044\u3066\u7fd2\u3046\u305f\u3081\u306b\u3001\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u304c\u304a\u3057\u304b\u3051\u305f\u306e\u304c\u304d\u3063\u304b\u3051\u3060\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3\u306e\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306e\u958b\u50ac\u306b\u6df1\u304f\u95a2\u308f\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30de\u30fc\u30eb\u30dc\u30ed\u97f3\u697d\u796d\u3067\u3082\u91cd\u8981\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002 \u5144\u306e\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\u306f\u540c\u3058\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:93462136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Schneider>,
        <http://viaf.org/viaf/93462136>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f51dbf5-45c2-4361-a375-a7b876d13098>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Schneider_1961.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Schneider.
doremus_artist:d8037ad5-96a3-3b27-938c-b5c8f0db1f39
owl:sameAs viaf:54456697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54456697>.
doremus_artist:d8500f02-3ede-33a9-a9e8-d38c9b950534
owl:sameAs viaf:27322480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27322480>.
doremus_artist:d8a821c6-4e47-3ccd-b45b-e1d0e8b61d7c
owl:sameAs viaf:78921576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78921576>.
doremus_artist:d8f4a537-d64f-3ab3-9c15-317f525224f1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kampen_(Overijssel)>;
    rdfs:comment
        "Harry van der Kamp (* 1947 in Kampen) ist ein niederl\u00e4ndischer S\u00e4nger der Stimmlagen Bassbariton und Bass. Er ist f\u00fcr Oratorien- und Liedgesang bekannt, insbesondere im Bereich der Alten Musik."@de,
        "Harry van der Kamp (born 1947 in ) is a Dutch bass singer in opera and concert."@en;
    owl:sameAs viaf:12493129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_van_der_Kamp>,
        <http://viaf.org/viaf/12493129>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_van_der_Kamp.
doremus_artist:dac301a0-0165-3bdb-9746-545ba575b127
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Dmitri Dmitrievitch Chostakovitch (en russe : \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447, [\u02c8dm\u02b2itr\u02b2\u026aj \u02c8dm\u02b2itr\u02b2\u026a\u026av\u02b2\u026at\u0255 \u0282\u0259st\u0250\u02c8kov\u02b2\u026at\u0255] ), n\u00e9 le 25 septembre (12 septembre) 1906 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg en Russie et mort le 9 ao\u00fbt 1975 \u00e0 Moscou en URSS, est un compositeur russe de la p\u00e9riode sovi\u00e9tique. Il est l'auteur de quinze symphonies, de plusieurs concertos, d'une musique de chambre abondante, et de plusieurs op\u00e9ras. Sa musique, accus\u00e9e de formalisme par le pouvoir sovi\u00e9tique, contribue par sa force et son dramatisme souvent exacerb\u00e9 \u00e0 faire de Chostakovitch une figure majeure de la musique du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Dmitri Dmitrijevitsj Sjostakovitsj (Russisch: \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447) (Sint-Petersburg, 25 september [O.S. 12 september] 1906 \u2013 Moskou, 9 augustus 1975) was een Russisch componist en pianist. Zijn familienaam wordt ook wel als Shostakovich of Schostakowitsch getranslittereerd,  volgens respectievelijk de Engelse en Duitse spellingsregels. In de uitspraak ligt de klemtoon op de derde lettergreep, dus Sjostak\u00f3vitsj."@nl,
        "Dmitri Dmitrijewitsch Schostakowitsch  Aussprache?/i (russisch \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447, wiss. Transliteration Dmitrij Dmitrievi\u010d \u0160ostakovi\u010d); (* 12. Septemberjul./ 25. September 1906greg. in Sankt Petersburg; \u2020 9. August 1975 in Moskau) war ein sowjetischer Komponist, Pianist und P\u00e4dagoge. Neben 15 Sinfonien, Instrumentalkonzerten, B\u00fchnenwerken und Filmmusik komponierte er 15 Streichquartette, die zu den Hauptwerken des Kammermusikrepertoires aus dem 20. Jahrhundert z\u00e4hlen."@de,
        "Dmitri Dmitriyevich Shostakovich (Russian: , tr. Dmitriy Dmitrievich Shostakovich, pronounced [\u02c8dm\u02b2itr\u02b2\u026aj \u02c8dm\u02b2itr\u02b2\u026a\u026av\u02b2\u026at\u0255 \u0282\u0259st\u0250\u02c8kov\u02b2\u026at\u0255]; 25 September 1906 \u2013 9 August 1975) was a Soviet composer and pianist, and a prominent figure of 20th-century music."@en,
        "Dmitri Dm\u00edtrievich Shostak\u00f3vich (en ruso: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447, romanizaci\u00f3n: Dmitrij Dmitrievi\u010d \u0160ostakovi\u010d) (Acerca de este sonido pronunciaci\u00f3n (?\u00b7i)) (San Petersburgo, 25 de septiembre de 1906 \u2013 Mosc\u00fa, 9 de agosto de 1975) fue un compositor ruso, considerado por muchos como uno de los compositores m\u00e1s importantes del siglo XX. Shostak\u00f3vich vivi\u00f3 durante el per\u00edodo sovi\u00e9tico y se hizo famoso en los a\u00f1os iniciales de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, con obras como la Sinfon\u00eda N.\u00ba 1 o la \u00f3pera La nariz, que combinaban con gran originalidad la tradici\u00f3n rusa y las corrientes modernistas procedentes de occidente. Posteriormente, la m\u00fasica de Shostakovich fue unas veces denunciada como decadente y reaccionaria y otras veces alabada como representativa del nuevo arte socialista por el Partido Comu"@es,
        "Dmitrij Dmitrijewicz Szostakowicz, ros. \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 (ur. 12 wrze\u015bnia?/25 wrze\u015bnia 1906 w Sankt Petersburgu, zm. 9 sierpnia 1975 w Moskwie) \u2013 rosyjski kompozytor, pianista i pedagog; cz\u0119sto uwa\u017cany za najwybitniejszego symfonika XX wieku."@pl,
        "Dm\u00edtriy Dm\u00edtriyevich Shostak\u00f3vich (em russo: \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447; S\u00e3o Petersburgo, 25 de setembro de 1906 \u2013 Moscou, 9 de agosto de 1975) foi um compositor russo e um dos mais c\u00e9lebres compositores do s\u00e9culo XX. Ap\u00f3s um per\u00edodo influenciado por Sergei Prokofiev e Igor Stravinsky, Shostakovich desenvolveu um estilo h\u00edbrido, como exemplificado pela sua \u00f3pera Lady Macbeth do Distrito de Mtsensk (1934). Esta obra individual justap\u00f4s uma variedade de tend\u00eancias, incluindo o estilo neocl\u00e1ssico (mostrando a influ\u00eancia de Igor Stravinsky) e o estilo p\u00f3s-rom\u00e2ntico (ap\u00f3s Gustav Mahler)."@pt,
        "Ritenuto tra i pi\u00f9 importanti compositori di scuola russa e, pi\u00f9 in generale, della musica del Novecento, \u0160ostakovi\u010d ebbe un travagliato rapporto con il governo sovietico: sub\u00ec infatti due denunce ufficiali a causa delle sue composizioni (la prima nel 1936, la seconda nel 1948) e i suoi lavori furono periodicamente censurati. La sua totale riabilitazione avvenne solamente dopo la morte di Stalin, e culmin\u00f2 con la sua elezione al Consiglio supremo sovietico e alla nomina ad ambasciatore dell'URSS in importanti eventi culturali di tutto il mondo. Ricevette moltissimi riconoscimenti e titoli internazionali."@it,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 (12 (25) \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1906, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1975, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440; \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1954), \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1966), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1958), \u043f\u044f\u0442\u0438 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1941, 1942, 1946, 1950, 1952), \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1968) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c. \u0418. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1974). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1960 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u062f\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0634\u0648\u0633\u062a\u0627\u0643\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 (1906-1975) \u0646\u0627\u0628\u063a\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0644\u0645 \u064a\u062a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u062a\u064a \u0645\u0646 \u0642\u0645\u0639 \u0631\u0648\u062d\u0647. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0637\u0648\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u064a\u0642\u0627\u0648\u0645 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0645 \u0628\u0627\u0628\u062f\u0627\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0642\u0631\u064a \u0641\u064a \u062a\u062c\u0644\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0637\u0644\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0643\u0627\u062f \u062a\u0643\u0648\u0646 \u063a\u0627\u0645\u0636\u0629 \u0644\u062f\u0649 \u0644\u0644\u0633\u0644\u0637\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062d\u0627\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0629 \u062c\u0645\u0639\u0627\u0621\u060c \u062f\u0648\u0646 \u0623\u0646 \u064a\u0643\u0634\u0641 \u0639\u0646 \u0646\u064a\u062a\u0647."@ar,
        "\u30c9\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a4\u30fb\u30c9\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: Ru-Dmitri Dmitrievich Shostakovich.ogg \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u30c9\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a4\u30fb\u30c9\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30e3\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1; \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u306e\u4f8b: Dmitrii Dmitrievich Shostakovich, 1906\u5e749\u670825\u65e5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u66a69\u670812\u65e5\uff09 - 1975\u5e748\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u304c\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3068\u5171\u306b\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u4ee5\u964d\u306e\u6700\u5927\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u8a55\u4fa1\u304c\u307b\u307c\u78ba\u7acb\u3055\u308c\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u3082\u7279\u306b\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u8a8d\u77e5\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u79c0\u9038\u306a\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u82b8\u8853\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3051\u308b20\u4e16\u7d00\u6700\u5927\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u97f3\u697d\u306b\u306f\u6697\u304f\u91cd\u3044\u96f0\u56f2\u6c17\u306e\u3082\u306e\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u305d\u306e\u4e00\u65b9\u3067\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u3082\u611b\u3057\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u98a8\u306e\u8efd\u5999\u306a\u4f5c\u54c1\u3082\u5c11\u306a\u304b\u3089\u305a\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f53\u521d\u3001\u4f53\u5236\u306b\u8fce\u5408\u3057\u305f\u30bd\u9023\u306e\u30d7\u30ed\u30d1\u30ac\u30f3\u30c0\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3044\u3046\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3067\u8a9e\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u300e\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u8a3c\u8a00\u300f\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u4ee5\u5f8c\u3001\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306f\u76ae\u8089\u3084\u53cd\u4f53\u5236\u3068\u3044\u3063\u305f\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u306b\u3088\u3063\u3066\u5857\u308a\u66ff\u3048\u3089\u308c\u3001\u300c\u81ea\u3089\u304c\u6c42\u3081\u308b\u97f3\u697d\u3068\u4f53\u5236\u304c\u6c42\u3081\u308b\u97f3\u697d\u3068\u306e\u4e56\u96e2\u306b\u845b\u85e4\u3057\u305f\u3001\u60b2\u5287\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300d\u3068\u3057\u3066\u897f\u5074\u8af8\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u6f14\u594f\u306e\u6a5f\u4f1a\u3082\u6025\u6fc0\u306b\u5897\u52a0\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8fea\u7c73\u7279\u91cc\u00b7\u8fea\u7c73\u7279\u91cc\u8036\u00b7\u856d\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447\uff0c1906\u5e749\u670825\u65e5\uff0d1975\u5e748\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u524d\u82cf\u8054\u65f6\u671f\u4fc4\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u5927\u90e8\u4efd\u6642\u9593\u90fd\u7559\u5728\u8607\u806f\uff0c\u4f46\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u7576\u5e74\u5c11\u6578\u540d\u6c23\u80fd\u50b3\u81f3\u897f\u65b9\u4e16\u754c\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u88ab\u8b7d\u70ba\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u5176\u4e2d\u4e00\u4f4d\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u856d\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u5728\u8607\u5171\u653f\u6b0a\u4e2d\u66fe\u5f97\u904e\u4e0d\u5c11\u69ae\u8b7d\u3002\u4f8b\u5982\u4ed6\u66fe\u7372\u5f97\u7576\u5e74\u8607\u806f\u7d05\u8ecd\u7e3d\u53c3\u8b00\u9577\u3001\u8607\u806f\u5143\u5e25\u7c73\u54c8\u4f0a\u723e\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\u8036\u7dad\u5947\u00b7\u5716\u54c8\u5207\u592b\u65af\u57fa\u7684\u8cc7\u52a9\uff0c\u53ef\u662f\uff0c\u4ea6\u56e0\u70ba\u4ed6\u66fe\u8a66\u904e\u8207\u65af\u5927\u6797\u4e3b\u7fa9\u53ca\u5b98\u50da\u4f5c\u98a8\u6709\u6240\u885d\u7a81\u800c\u5169\u5ea6\u906d\u8607\u5171\u8b74\u8cac\u5169\u6b21\uff08\u57281936\u5e74\u548c1948\u5e74\uff09\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4ea6\u4e00\u5ea6\u88ab\u7981\u6b62\u6f14\u51fa\u3002\u65af\u5927\u6797\u6b7b\u5f8c\uff0c\u4ed6\u591a\u6b21\u7372\u9812\u767c\u591a\u9805\u570b\u5bb6\u7684\u734e\u9805\u548c\u69ae\u8b7d\uff0c\u4e5f\u66fe\u7576\u904e\u6700\u9ad8\u8607\u7dad\u57c3\u4ee3\u8868\u3002 \u856d\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u7684\u97f3\u6a02\u4f5c\u54c1\u65e2\u878d\u5408\u4e86\u5f8c\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\uff08\u5982\u99ac\u52d2\uff09\u548c\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u98a8\u683c\uff08\u5982\u666e\u7f85\u79d1\u83f2\u8036\u592b\u548c\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\uff09\uff0c\u4f46\u4ea6\u4e0d\u4e4f\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u7684\u4e0d\u5354\u8abf\u97f3\u8272\u548c\u5275\u4f5c\u624b\u6cd5\uff0c\u56e0\u6b64\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u4f5c\u54c1\u9593\u4e2d\u53d7\u5230\u4e86\u5b98\u65b9\u7684\u722d\u8b70\uff0c\u7136\u800c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u666e\u904d\u4ecd\u53d7\u5230\u6b61\u8fce\u548c\u597d\u8a55\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89612684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Shostakovich>,
        <http://viaf.org/viaf/89612684>,
        <https://musicbrainz.org/artist/519dd32e-8f30-4380-8826-7aa99169e1bb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dmitri_Shostakovich_credit_Deutsche_Fotothek_adjusted.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitri_Shostakovich.
doremus_artist:daf3118f-2b18-3799-991f-3b3f7e8f7492
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Jo\u00e3o Domingos Bomtempo (* 28. Dezember 1775; \u2020 18. August 1842 in Lissabon) war ein liberaler portugiesischer Komponist, Pianist, Dirigent und Musikorganisator. Er war von 1820 bis 1828 Leiter der Philharmonischen Gesellschaft in Lissabon und gr\u00fcndete 1835 das Lissabonner Konservatorium. 1819 wurde seine im gleichen Jahr geschriebene Messe de Requiem op. 23 f\u00fcr Soli, Chor und Orchester zum Gedenken an Luis de Cam\u00f5es bei einem Liebhaberkonzert in Paris uraufgef\u00fchrt. Wenige Monate sp\u00e4ter folgte eine weitere Auff\u00fchrung in London. Bomtempo lebte acht Jahre in Frankreich und drei Jahre in Gro\u00dfbritannien. Seine Werke werden nur selten aufgef\u00fchrt."@de,
        "Jo\u00e3o Domingos Bomtempo (Lisboa, 28 de dezembro de 1775 \u2013 Lisboa, 18 de agosto de 1842) foi um pianista cl\u00e1ssico, compositor e pedagogo portugu\u00eas."@pt,
        "Jo\u00e3o Domingos Bomtempo (Portuguese pronunciation: [\u0292u\u02c8\u0250\u0303w\u0303 du\u02c8m\u0129\u0261u\u0283 b\u00f5\u02c8t\u1ebdpu]; also Buontempo; Lisbon, December 28, 1775 \u2013 Lisbon, August 18, 1842) was a Portuguese classical pianist, composer and pedagogue."@en,
        "Jo\u00e3o Domingos Bomtempo est un compositeur, pianiste, haubo\u00efste et p\u00e9dagogue portugais, n\u00e9 \u00e0 Lisbonne (Portugal) le 28 d\u00e9cembre 1775, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au m\u00eame lieu le 18 ao\u00fbt 1842."@fr,
        "\u0416\u0443\u0430\u043d \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u0443\u0448 \u0411\u043e\u043d\u0442\u0435\u043c\u043f\u0443 (\u0425\u0443\u0430\u043d \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u043e\u0441 \u0411\u043e\u043c\u0442\u0435\u043c\u043f\u043e; \u043f\u043e\u0440\u0442. Jo\u00e3o Domingos Bomtempo; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1775, \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d \u2014 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1842, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u82e5\u6602\u00b7\u591a\u660e\u6208\u65af\u00b7\u90a6\u6ed5\u6ce2\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aJo\u00e3o Domingos Bomtempo\uff0c1775\u5e7412\u670828\u65e5\uff0d1842\u5e748\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u8461\u8404\u7259\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u66fe\u5728\u6cd5\u56fd\uff0c\u82f1\u56fd\u957f\u671f\u4ee5\u94a2\u7434\u5bb6\u8eab\u4efd\u6d3b\u52a8\uff0c1822\u5e74\u56de\u56fd\u5e76\u521b\u5efa\u91cc\u65af\u672c\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u5728\u8461\u8404\u7259\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u6709\u91cd\u5927\u8d21\u732e\u3002\u4ed6\u521b\u4f5c\u4e86\u8461\u8404\u7259\u6700\u65e9\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u548c\u5927\u91cf\u94a2\u7434\u4f5c\u54c1\uff0c\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u4e00\u5b9a\u7a0b\u5ea6\u4e0a\u53d7\u5230\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7584360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jo\u00e3o_Domingos_Bomtempo>,
        <http://viaf.org/viaf/7584360>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Bomtempo.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:JoÃ£o_Domingos_Bomtempo.
doremus_artist:dbc44466-12bb-3020-99a8-8d68feec9c98
owl:sameAs viaf:71342927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71342927>.
doremus_artist:dd5d10ae-6e88-37b6-9b1e-0e59de8d75d8
    rdfs:comment
        "Oluf Ring (December 24, 1884 \u2013 April 26, 1946) was a Danish composer."@en;
    owl:sameAs viaf:46961014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oluf_Ring>,
        <http://viaf.org/viaf/46961014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oluf_Ring.
doremus_artist:dd78dd9c-aba2-3909-9447-d9d385787cff
owl:sameAs viaf:227736015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227736015>.
doremus_artist:de3974ce-774e-3cfa-8fdb-a0465c968ae7
owl:sameAs viaf:56801674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56801674>.
doremus_artist:de475aff-c666-3c12-b69f-8d1b1a8d3473
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kunda,_Estonia>;
    dbp:deathPlace dbr:Denmark;
    rdfs:comment
        "Knud\u00e5ge Riisager (* 6. M\u00e4rz 1897 in Kunda, Estland; \u2020 26. Dezember 1974 in Kopenhagen) war ein d\u00e4nischer Komponist. Riisager wurde in eine d\u00e4nische Familie in Estland geboren. Sein Vater Emil leitete in Kunda eine Zementfabrik. Riisager studierte in Kopenhagen Staatswissenschaft und daneben Musik bei Otto Malling und Peder Gram. Er setzte seine musikalische Ausbildung bei Paul le Flem und Albert Roussel in Paris fort. Dort kam er mit der Groupe des Six in Kontakt und lernte die Kompositionen Igor Strawinskis kennen. 1932 vervollkommnete er seine Ausbildung bei Hermann Grabner in Leipzig."@de,
        "Knud\u00e5ge Riisager (6 March 1897 in Kunda, Estonia \u2013 26 December 1974 in Copenhagen, Denmark) was a Danish composer."@en,
        "Knud\u00e5ge Riisager (Kunda (Estonie), 6 mars 1897 - Copenhague, 26 d\u00e9cembre 1974) est un compositeur danois."@fr,
        "Knud\u00e5ge Riisager (Kunda, 6 maart 1897 \u2013 Frederiksberg, 26 december 1974) was een Deens componist en muziekpedagoog. Riisager werd geboren in een Deens gezin, dat toen in Estland woonde. Zijn vader was ingenieur Emil Riisager. Deze werkte in de bouw werkte en leidde een cementfabriek, maar werd teruggeroepen naar Denemarken toen de naamgever van de F.L. Schmidt-fabriek overleed en Riisager senior de opvolger werd. Knud\u00e5ge was toen drie jaar oud. Het gezin vestigde zich in Frederiksberg waar Riisager bijna zijn hele leven zou doorbrengen. Na de middelbare school (1915) ging Riisager politicologie studeren aan de Universiteit van Kopenhagen. Hij studeerde in 1921 af en was van 1925 tot 1950 rijksambtenaar, waarvan de laatste elf jaar als afdelingshoofd bij het Deense Ministerie van Financi\u00ebn."@nl,
        "\u30af\u30cc\u30fc\u30ba\u30aa\u30fc\u30a8\u30fb\u30ea\u30b9\u30a8\u30a2\uff08Knud\u00e5ge Riisager\u30011897\u5e743\u67086\u65e5 - 1974\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u306e\u30af\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u3002\u4e21\u89aa\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u4eba\u3067\u30af\u30f3\u30c0\u3067\u30bb\u30e1\u30f3\u30c8\u5de5\u5834\u3092\u7d4c\u55b6\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u3067\u653f\u6cbb\u5b66\u3068\u3068\u3082\u306b\u97f3\u697d\u3092\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30de\u30ea\u30f3\u30b0\u3068\u30da\u30fc\u30b6\u30fc\u30fb\u30b0\u30e9\u30e0\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30e0\u3068\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u3068\u4ea4\u6d41\u3092\u6301\u3061\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u304b\u3089\u3082\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021932\u5e74\u306b\u306f\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30d7\u30ca\u30fc\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3093\u3060\u3002 1956\u5e74\u304b\u30891967\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u6559\u8077\u306b\u3064\u3044\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308a\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u6587\u7ae0\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56798815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Knud\u00e5ge_Riisager>,
        <http://viaf.org/viaf/56798815>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KnudageRiisager.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:KnudÃ¥ge_Riisager.
doremus_artist:de7121f3-4d0d-3b43-9f4a-e13304a34186
    dbp:birthPlace dbr:Cannes;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Saorgin (* 21. Oktober 1928 in Cannes; \u2020 16. Dezember 2015) war ein franz\u00f6sischer Organist. Saorgin studierte am Konservatorium von Nizza bei Maurice Durufl\u00e9. Von 1951 bis 1954 war er Organist an Saint-Pierre de Montmartre, seit 1954 an Saint-Jean-Baptiste. Im gleichen Jahr wurde er Orgellehrer am Konservatorium von Nizza. Er war Lehrer von Henri-Claude Fantapi\u00e9, Scott Ross und Philippe Mabboux. Von 1969 bis 1971 war er Direktor des Konservatoriums von Ajaccio."@de,
        "Ren\u00e9 Saorgin (1928 \u2013 16 December 2015) was a French organist who was born in Cannes. He began his musical studies at the Nice Conservatoire and then went to Paris to study composition with Maurice Durufl\u00e9 and No\u00ebl Gallon at the Paris Conservatoire. At the same time he took organ lessons with Gaston Litaize. Benefitting from the revival of the classical organ between 1955 and 1960, his knowledge and mastery of the instrument were essentially self-taught. His first appointment was as organist of the Church of Saint-Pierre de Montmartre in Paris. From 1954 to 1996 he was professor of organ at the National Regional Conservatoire in Nice; from 1954 to 1984 Titulaire of the main organ of the Church of Saint-Jean-Baptiste, Nice; from 1984 to 2005 titulaire of the main organ of the Cathedral of th"@en,
        "Ren\u00e9 Saorgin, n\u00e9 \u00e0 Cannes le 31 octobre 1928 et mort \u00e0 Nice le 17 d\u00e9cembre 2015, est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:115967675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Saorgin>,
        <http://viaf.org/viaf/115967675>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:RenÃ©_Saorgin.
doremus_artist:deec7139-e088-3c87-8a97-b8ab10f82171
    owl:sameAs viaf:233524851;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122267405>,
        <http://viaf.org/viaf/233524851>.
doremus_artist:deeff88e-b50f-3faf-8f74-53050059f65e
owl:sameAs viaf:80169138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80169138>.
doremus_artist:e01b436f-8856-372a-9ac6-9a2ca2e763d9
    owl:sameAs viaf:102341258;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102341258>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a2bcd13-4c62-4b7e-9e83-86fa2a4deed5>.
doremus_artist:e08b273e-b2f7-3d0f-a2c5-b8afa2fc7e61
owl:sameAs viaf:5225509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5225509>.
doremus_artist:e0ab007c-9908-3bf8-9331-cd87395bfdcc
    owl:sameAs viaf:51956671;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956671>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa78a19e-974f-4430-914c-74126a6a9380>.
doremus_artist:e1e84e1d-7fa4-3b4d-9d8e-fd03d6f24284
owl:sameAs viaf:49037188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49037188>.
doremus_artist:e1ebfe86-7473-32dc-bc2b-8eddfc913548
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Antonio Avitrano (* um 1670 in Neapel; \u2020 19. M\u00e4rz 1756 ebenda) war ein italienischer Komponist und Violinist des Barock. Giuseppe Avitrano stammte aus einer Musikerfamilie, er war ab etwa 1690 bis zu seinem Tode dem neapolitanischen Hoforchester verbunden, er bezeichnete sich im Vorwort seines Op.3 als Virtuoso di Camera di Casa Reale."@de,
        "Giuseppe Antonio Avitrano (Naples, c. 1670 - Naples, 19 March 1756) was an Italian composer and violinist. Avitrano came from a family of musicians. From about 1690 until his death he was member of the Neapolitan court orchestra."@en,
        "Giuseppe Antonio Avitrano (n\u00e9 en 1670 \u00e0 Naples - mort le 19 mars 1756 \u00e0 Naples) est un compositeur et violoniste italien de musique baroque du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:34656546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Avitrano>,
        <http://viaf.org/viaf/34656546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Avitrano.
doremus_artist:e2ab4caf-1fed-384f-a6c6-3543f3b0472c
owl:sameAs viaf:60491575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60491575>.
doremus_artist:e3499ad7-4fa2-3008-856a-78da0c69459b
    owl:sameAs viaf:17145857772023020614;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17145857772023020614>,
        <http://viaf.org/viaf/306179268>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5fc287ba-2332-4f28-a13e-00b265972e93>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bronisaw_Huberman.
doremus_artist:e36196a7-9285-3c1b-9bfa-522bd838130a
owl:sameAs viaf:233202948; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233202948>.
doremus_artist:e3763d3d-de7b-36f6-93e7-26aed8c91a0c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cedar_Rapids,_Iowa>;
    rdfs:comment
        "Harvey Sollberger (* 11. Mai 1938 in Cedar Rapids (Iowa)) ist ein US-amerikanischer Fl\u00f6tist, Komponist und Dirigent."@de,
        "Harvey Sollberger (born May 11, 1938 in Cedar Rapids, Iowa) is an American composer, flutist, and conductor specializing in contemporary classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:61866236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harvey_Sollberger>,
        <http://viaf.org/viaf/61866236>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harvey_Sollberger.
doremus_artist:e3822339-bbff-3bb8-948b-a6b73b62867e
    dbp:birthPlace dbr:MÃ©xico_City;
    rdfs:comment
        "Javier Alvarez Fuentes (Mexico, 8 mai 1956) est un compositeur mexicain connu pour la cr\u00e9ation d'\u0153uvres combinant une vari\u00e9t\u00e9 de styles musicaux et de traditions qui utilisent souvent des instruments insolites et de nouvelles technologies musicales. Selon le compositeur John Adams \u00ab La musique de Javier \u00c1lvarez r\u00e9v\u00e8le les influences des cultures populaires qui vont au-del\u00e0 des fronti\u00e8res de notre propre temps et de lieu. \u00bb \u00c1lvarez est l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres compositeurs mexicains de sa g\u00e9n\u00e9ration. De nombreuses \u0153uvres de son prolifique catalogue, combinent la technologie musical avec divers instruments et influences du monde entier."@fr,
        "Javier \u00c1lvarez Fuentes (Ciudad de M\u00e9xico, 8 de mayo de 1956) es un compositor de m\u00fasica, catedr\u00e1tico y acad\u00e9mico mexicano. Se ha especializado en m\u00fasica de concierto, m\u00fasica electroac\u00fastica, danza y m\u00fasica para cine."@es,
        """Javier \u00c1lvarez Fuentes (born May 8, 1956, Mexico City) is a Mexican composer who is known for creating works that combine a variety of international musical styles and traditions that often utilize unusual instruments and new music technologies. According to composer John Adams, "The music of Javier Alvarez reveals influences of popular cultures that go beyond the borders of our own time and place." \u00c1lvarez is one of the best-known Mexican composers of his generation and many of the works in his prolific oeuvre combine music technology with diverse instruments and influences from around the world."""@en;
    owl:sameAs viaf:44505121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Javier_\u00c1lvarez_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/44505121>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Javier_Ãlvarez_Fuentes.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Javier_Ãlvarez_(composer)>.
doremus_artist:e3cedb4a-cd0d-38a2-8b2e-a2620fe1785a
owl:sameAs viaf:2635233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2635233>.
doremus_artist:e3f9006e-0ee8-35e8-bca9-c91799e2cf0b
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0627\u0631\u0648 \u0625\u064a\u0648\u0627\u0634\u064a\u0631\u0648 (\u5ca9\u4ee3\u592a\u90ce \u0625\u064a\u0648\u0627\u0634\u064a\u0631\u0648 \u062a\u0627\u0631\u0648) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u064a\u0627\u0628\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1 \u0645\u0627\u064a\u0648 1965."@ar,
        "Taro Iwashiro (\u5ca9\u4ee3 \u592a\u90ce Iwashiro Tar\u014d, born May 1, 1965 in Tokyo) is a Japanese composer."@en,
        "Tar\u014d Iwashiro (\u5ca9\u4ee3 \u592a\u90ce) est un compositeur de musiques de films japonais, n\u00e9 \u00e0 Tokyo le 1er mai 1965. Il est principalement connu pour avoir compos\u00e9 la musique du film de 2008, Les Trois Royaumes."@fr,
        "\u5ca9\u4ee3 \u592a\u90ce \uff08\u3044\u308f\u3057\u308d \u305f\u308d\u3046\u30011965\u5e745\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u8840\u6db2\u578b\u306fB\u578b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116410866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Taro_Iwashiro>,
        <http://viaf.org/viaf/116410866>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9036aa01-4bc5-403b-ba4a-ddc39dac7e2f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Taro_Iwashiro.
doremus_artist:e4315504-53c6-3d45-8759-e33d5f3ce900
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "James Conlon (* 18. M\u00e4rz 1950, New York) ist ein US-amerikanischer Dirigent."@de,
        "James Conlon (born March 18, 1950) is an American conductor of opera, and symphonic and choral works. He is Music Director of Los Angeles Opera and Principal Conductor of the Italian RAI National Symphony Orchestra. He was the long serving director of the two week Cincinnati May Festival from 1979 through 2016. From 2005 to 2015, he was music director at the Ravinia Festival, the summer home of the Chicago Symphony Orchestra. He is known for his efforts in reviving music by composers suppressed during the Nazi regime."@en,
        "James Conlon (n\u00e9 \u00e0 New York le 18 mars 1950) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain. Il est connu pour ses interpr\u00e9tations des \u0153uvres de Zemlinsky et des compositeurs pers\u00e9cut\u00e9s par les nazis, comme Viktor Ullmann, Pavel Haas, Kurt Weill, Erich Wolfgang Korngold, Karl Amadeus Hartmann, Erwin Schulhoff, et Ernst Krenek. Entre 1995 et 2004, il a \u00e9t\u00e9 directeur musical de l'Op\u00e9ra de Paris et de l'op\u00e9ra de Cologne."@fr,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30b3\u30f3\u30ed\u30f3\uff08James Conlon, 1950\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u73fe\u5728\u306f\u3082\u3063\u3071\u3089\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3068\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e21\u9762\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30dd\u30b9\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u4e16\u4ee3\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u300c\u97f3\u697d\u7248\u30e6\u30fc\u30b2\u30f3\u30c8\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u518d\u8a55\u4fa1\u306b\u7a4d\u6975\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98521729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Conlon>,
        <http://viaf.org/viaf/98521729>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/American_Conductor_James_Conlon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Conlon.
doremus_artist:e442d106-ebd5-347b-a44b-c94b5afe2c63
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Revere,_Lombardy>;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Bruno Prevedi (* 12. Dezember 1928 in Revere; \u2020 12. Januar 1988 in Mailand) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor), der besonders dem italienischen Fach verbunden war."@de,
        "Bruno Prevedi (December 21, 1928 in Revere, (Mantua) \u2013 January 12, 1988 in Milan) was an Italian tenor, particularly associated with the Italian repertory."@en,
        "Bruno Prevedi (n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1928 \u00e0 Revere et mort le 12 janvier 1988 \u00e0 Milan) \u00e9tait un t\u00e9nor italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:39562990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Prevedi>,
        <http://viaf.org/viaf/39562990>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Prevedi.
doremus_artist:e496bc7e-a866-314a-b5f4-4fb775c6ec73
owl:sameAs viaf:2795053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2795053>.
doremus_artist:e50b8f5a-4861-3477-b798-9a324eeb43d2
owl:sameAs viaf:250828539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250828539>.
doremus_artist:e58ebca5-f5b2-3de9-9ef5-d55b147b0e40
    dbp:birthPlace dbr:Sankt_Florian;
    rdfs:comment
        "Ralf Weikert (* 10. November 1940 in Sankt Florian, \u00d6sterreich) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent vor allem klassischer Opern."@de,
        "Ralf Weikert (born 10 November 1940) is an Austrian conductor, especially of operas by Mozart and Rossini. He is an academic teacher of conducting in Luzern. Born in Sankt Florian, Weikert studied at the Bruckner conservatory in Linz and the Hochschule f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien, conducting with Hans Swarowsky. He has been a professor of conducting at the Musikhochschule Luzern from 2008."@en,
        "\u0420\u0430\u043b\u044c\u0444 \u0412\u0430\u0439\u043a\u0435\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Ralf Weikert; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u041b\u0438\u043d\u0446\u0435 \u0438 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u044b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440-\u0411\u043e\u043d\u043d (\u0434\u043e 1977) \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1981\u20141984 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c, \u0432 1983\u20141992 \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439; \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:113886276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralf_Weikert>,
        <http://viaf.org/viaf/113886276>,
        <http://viaf.org/viaf/268058727>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralf_Weikert.
doremus_artist:e649afcc-96b7-31fa-9a5c-899f66cd4772
owl:sameAs viaf:95361681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95361681>.
doremus_artist:e66ba1de-d3e8-3486-ae71-c576f10dfe28
owl:sameAs viaf:120765326; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120765326>.
doremus_artist:e66fa9df-3772-3edf-952c-3acc21e53a0e
    owl:sameAs viaf:100253003;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100253003>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4675c1bf-7915-40bb-8dfb-f530f9e79f89>.
doremus_artist:e6a5bdd9-be97-398a-9aa0-b9129e814001
    rdfs:comment
        "Hugh Blumenfeld (born October 11, 1958) is an American folk musician and singer-songwriter from Connecticut. He was born in Jamaica, Queens, New York City, graduated with degrees in Biology and Humanities from M.I.T. in 1980, and got a Masters in English Literature from the University of Chicago in 1981. He was active in the Greenwich Village music scene in the 1980s, attending the Cornelia Street Songwriters Exchange and performing at Folk City and Speak Easy while working on a PhD in Poetics from New York University. He also helped to edit the Fast Folk Musical Magazine (now part of the Smithsonian-Folkways collection) and recorded songs for a dozen issues. After earning his PhD in 1991, he worked as an English professor until 1994, when he began writing and performing full-time. Over th"@en;
    owl:sameAs viaf:73496601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Blumenfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/73496601>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94b3706d-3247-455c-a3ff-725f39faa245>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hugh_Blumenfeld_2005-03-15.gk.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugh_Blumenfeld.
doremus_artist:e7594505-9c6d-3229-b95d-314e3a606034
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Charles Dutoit, n\u00e9 \u00e0 Lausanne le 7 octobre 1936, est un chef d'orchestre suisse. Il a occup\u00e9 le poste de directeur musical de l'Orchestre symphonique de Montr\u00e9al de 1977 \u00e0 2002"@fr,
        "Charles \u00c9douard Dutoit (* 7. Oktober 1936 in Lausanne) ist ein Schweizer Dirigent mit Wohnsitz in Kanada."@de,
        "Charles \u00c9douard Dutoit (7 de Outubro de 1936) \u00e9 um maestro su\u00ed\u00e7o, particularmente notado pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es de m\u00fasicas francesas e russas do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Charles \u00c9douard Dutoit (Lausanne, 7 oktober 1936) is een Zwitsers dirigent, die vooral bekendstaat om zijn interpretaties van Franse en Russische 20e-eeuwse muziek. Zo heeft hij belangwekkende opnamen gemaakt van Hector Berlioz' Rom\u00e9o et Juliette en Maurice Ravels balletten Daphnis et Chlo\u00e9 en Ma M\u00e8re l'Oye."@nl,
        "Charles \u00c9douard Dutoit (ur. 7 wrze\u015bnia 1936 w Lozannie) \u2013 szwajcarski dyrygent, r\u00f3wnie\u017c skrzypek, znany z interpretacji muzyki XX w., zw\u0142aszcza francuskiej i rosyjskiej (Ravel, Prokofiew). W latach 1977-2002 prowadzi\u0142 Montreal Symphony Orchestra. W latach 90. wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Orkiestr\u0105 Filadelfijsk\u0105, z kt\u00f3r\u0105 nagra\u0142 szereg p\u0142yt i odby\u0142 wiele podr\u00f3\u017cy koncertowych. Obecnie jest g\u0142\u00f3wnym dyrygentem i dyrektorem artystycznym londy\u0144skiej Royal Philharmonic Orchestra. Kilkakrotnie koncertowa\u0142 w Polsce, prowadzi\u0142 tak\u017ce Orkiestr\u0119 Symfoniczn\u0105 Filharmonii Narodowej."@pl,
        "Charles \u00c9douard Dutoit, (French pronunciation: \u200b[\u0283a\u0281l e.dwa\u02d0\u0281 dy.twa]) OC GOQ (born 7 October 1936) is a Swiss conductor, particularly noted for his interpretations of French and Russian 20th-century music. He has made influential modern recordings of Hector Berlioz's Rom\u00e9o et Juliette and Maurice Ravel's ballets Daphnis et Chlo\u00e9 and Ma m\u00e8re l'oye. He currently serves as the Principal Conductor and Artistic Director of London's Royal Philharmonic Orchestra."@en,
        "\u00c9douard Charles Dutoit (nacido en Lausana el 7 de octubre de 1936) es un director de orquesta suizo. A lo largo de su extensa carrera dirigi\u00f3 numerosas orquestas en los cinco continentes y en la actualidad se desempe\u00f1a como Director Art\u00edstico y Director Principal de la Royal Philharmonic Orchestra de Londres; Director Musical de la Orquesta del Festival de Verbier, Suiza; Director Em\u00e9rito de la Orquesta NHK de Tokio y Director Laureado de la Philadelphia Orchestra en los EE. UU."@es,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440 \u0414\u044e\u0442\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Charles \u00c9douard Dutoit, \u0440\u043e\u0434. 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1936, \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30c8\u30ef\uff08Charles \u00c9douard Dutoit\u30011936\u5e7410\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u300c\u97f3\u306e\u9b54\u8853\u5e2b\u300d\u3068\u306e\u7570\u540d\u3092\u3068\u308b\u3002"@ja,
        "\u590f\u5c14\u00b7\u8fea\u56fe\u74e6\uff08Charles Dutoit\uff0c1936\u5e7410\u67087\u65e5\u751f\u4e8e\u6d1b\u6851\uff09\u745e\u58eb\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4ee5\u6f14\u7ece\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u4f5c\u54c1\u89c1\u957f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84241553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Dutoit>,
        <http://viaf.org/viaf/84241553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64a7dc4d-79b0-4033-9b9a-6c64671de8b7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Dutoit_(1984)_by_Erling_Mandelmann_-_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Dutoit.
doremus_artist:e7690b5f-70b2-3a27-9256-3f705e039aad
owl:sameAs viaf:54179245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54179245>.
doremus_artist:e7795563-f281-32a6-98c6-29f868d1464e
owl:sameAs viaf:19291806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19291806>.
doremus_artist:e78a37dc-5667-3941-9790-6b26158aceec
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lakewood,_Ohio>;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Sammy Kaye (* 13. M\u00e4rz 1910 in Lakewood, Ohio als Samuel Zarnocay Junior; \u2020 2. Juni 1987 in Ridgewood, New Jersey) war ein US-amerikanischer Orchesterleiter und Komponist. Kaye spielte Saxophon und Klarinette und studierte Bauingenieurwesen an der Ohio University. Nachdem er mit Campusbands gespielt hatte, gr\u00fcndete er Anfang der 1930er Jahre in Cleveland seine erste Band. Anfang der 1940er Jahre war seine Band in den USA sehr popul\u00e4r; Kaye war sp\u00e4ter bekannt f\u00fcr das Einbeziehen des Publikums in den Bandbetrieb, bei dem Zuschauer die Band \u201eleiten\u201c durften: Mit \u201eSo You Want To Lead A Band?\u201c (engl. Sie m\u00f6chten also eine Band f\u00fchren?) wurden Freiwillige auf die B\u00fchne gebeten und konnten durch Dirigieren einen Taktstock gewinnen. Dieses Programm wurde dann auch Teil einer Radioshow und kurz vom"@de,
        """Sammy Kaye (March 13, 1910 \u2013 June 2, 1987), born Samuel Zarnocay, Jr., was an American bandleader and songwriter, whose tag line, "Swing and sway with Sammy Kaye", became one of the most famous of the Big Band Era. His signature tune was "Harbor Lights"."""@en,
        "Sammy Kaye (de son vrai nom Samuel Zarnocay, Jr., n\u00e9 le 13 mars 1910 \u00e0 Lakewood, Ohio - mort le 2 juin 1987 \u00e0 Ridgewood, dans le New Jersey) est un musicien, chef de groupe et un parolier."@fr,
        "Sammy Kaye (ur. 13 marca 1910, zm. 2 czerwca 1987) \u2013 ameryka\u0144ski lider zespo\u0142u i kompozytor."@pl,
        """Samuel William Zarnocay, Jr., artiestennaam Sammy Kaye (Lakewood (Ohio), 13 maart 1910 - Manhattan, 2 juni 1987) was een Amerikaanse bandleider, die met zijn sweet dance band pop- en novelty-nummers speelde. Zijn slogan "Swing and sway with Sammy Kaye" was een van de beroemdste in het swing-tijdperk. Zijn band swingde niet zo vaak, maar had wel veel hits."""@nl;
    owl:sameAs viaf:67266904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sammy_Kaye>,
        <http://viaf.org/viaf/67266904>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2457081d-f162-46b4-b8e7-d89d44c3935a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sammy_Kaye_1952.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sammy_Kaye.
doremus_artist:e79d9e3c-d67e-3c3f-a672-3b6e203bd5d9
    rdfs:comment
        """Frederic Edward Weatherly, KC (4 October 1848 \u2013 7 September 1929) was an English lawyer, author, lyricist and broadcaster. He was christened and brought up using the name Frederick Edward Weatherly, and appears to have adopted the spelling 'Frederic' later in life. He is estimated to have written the lyrics to at least 3,000 popular songs, among the best-known of which are the sentimental ballad "Danny Boy" set to the tune "Londonderry Air", the religious "The Holy City", and the wartime song "Roses of Picardy"."""@en;
    owl:sameAs viaf:59351585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederic_Weatherly>,
        <http://viaf.org/viaf/59351585>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frederic_Weatherly_from_Lute_(April_1895).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederic_Weatherly.
doremus_artist:e7b9b662-2b77-396e-aa69-7c0fdb3545fc
owl:sameAs viaf:250575197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250575197>.
doremus_artist:e84c9bb4-8331-3c41-a329-e9eca1d5f70a
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Bragato (Udine, Italia, 12 de octubre de 1915), es un violonchelista, director de orquesta y compositor \u00edtalo-argentino."@es,
        "Jos\u00e9 Bragato (born 12 October 1915) is an Italian-born Argentine cellist, composer, conductor, arranger and musical archivist who, in his early career, was principal cellist in the Col\u00f3n Theatre orchestra in Buenos Aires, Argentina. Apart from his involvement in classical music he also performed for many years in a number of \u00c1stor Piazzolla's Nuevo tango (New tango) ensembles where his cello solos, which had never before featured in tango, put him in the vanguard of Nuevo tango from its birth in the 1950s. Since then he has done numerous and varied arrangements of Piazzolla's compositions."@en;
    owl:sameAs viaf:219885;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Bragato>,
        <http://viaf.org/viaf/219885>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11cb549a-56cb-4d61-a769-aedaf08002c5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:JosÃ©_Bragato.
doremus_artist:e882d3a3-72c1-3799-b4ca-1cc996a3cdd9
    rdfs:comment
        """Carl T. Fischer (1912\u20131954) was a Native American jazz pianist and composer. He worked with Frankie Laine, and composed Laine's 1945 hit song, "We'll Be Together Again"."""@en;
    owl:sameAs viaf:10115406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_T._Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/10115406>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9bb2e341-a898-46b8-9e57-20608cddce49>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Carl_T._Fischer>.
doremus_artist:e9758f38-9639-3181-bd74-bf87d4f04d03
owl:sameAs viaf:261724820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261724820>.
doremus_artist:e9b8ee09-a682-3768-9b27-f4249e8add38
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Alan Alda (* 28. Januar 1936 in New York, eigentlich Alphonso Joseph D\u2019Abruzzo) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, Drehbuchautor und Regisseur."@de,
        "Alan Alda (born Alphonso Joseph D'Abruzzo; January 28, 1936) is an American actor, director, screenwriter, and author. A six-time Emmy Award and Golden Globe Award winner, he is widely known for his roles as Captain Hawkeye Pierce in the TV series M*A*S*H (1972-1983) and Arnold Vinick in The West Wing (2004-2006). He has also appeared in many feature films, most notably in Crimes and Misdemeanors (1989) as pretentious television producer Lester and in The Aviator (2004) as U.S. Senator Owen Brewster, the latter of which saw Alda nominated for the Academy Award for Best Supporting Actor."@en,
        "Alan Alda w\u0142a\u015bc. Alphonso Joseph D'Abruzzo (ur. 28 stycznia 1936 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, re\u017cyser i scenarzysta. S\u0142aw\u0119 przynios\u0142a mu g\u0142\u00f3wna rola w serialu M*A*S*H, gdzie wcieli\u0142 si\u0119 w posta\u0107 Hawkeye Pierce\u2019a. Dwadzie\u015bcia dwa razy nominowano go do nagrody Emmy, kt\u00f3r\u0105 zdoby\u0142 sze\u015bciokrotnie. By\u0142 te\u017c pierwsz\u0105 osob\u0105, kt\u00f3ra dosta\u0142a Emmy za aktorstwo, scenariusz i re\u017cyseri\u0119. Wielokrotnie nominowany do nagrody Golden Globe, kt\u00f3r\u0105 otrzyma\u0142 r\u00f3wnie\u017c sze\u015bciokrotnie. W 2005 zosta\u0142 nominowany do Oscara dla najlepszego aktora drugoplanowego za rol\u0119 w filmie Aviator (2004)."@pl,
        "Alan Alda, nome art\u00edstico de Alphonso Joseph D'Abruzzo (Nova Iorque, 28 de janeiro de 1936), \u00e9 um ator, diretor, roteirista e escritor norte-americano. Vencedor por seis vezes dos pr\u00eamios Emmy do Primetime e Globo de Ouro, celebrizou-se por sua interpreta\u00e7\u00e3o do personagem Hawkeye Pierce na s\u00e9rie de televis\u00e3o M*A*S*H. \u00c9 professor-visitante na Escola de Jornalismo da Universidade de Stony Brook, e faz parte do conselho do seu Centro para as Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o."@pt,
        "Alan Alda, pseudoniem van Alphonso Joseph d'Abruzzo (New York, 28 januari 1936), is een Amerikaanse acteur, schrijver, regisseur en politiek activist. Hij is de zoon van de Italiaans-Amerikaanse acteur Robert Alda en voormalig Miss New York Joan Brown. Robert runde een theater, wat er toe leidde dat zijn vrouw hem verdacht van het hebben van allerlei affaires. Ooit poogde Joan om Robert in het gezicht te steken. Een aantal jaren later scheidden ze. Voor zijn (bij)rol in The Aviator werd hij genomineerd voor een Oscar."@nl,
        "Alphonso Joseph D'Abruzzo (28 de enero de 1936), m\u00e1s conocido como Alan Alda, es un actor y director de cine estadounidense, ganador del Globo de Oro en m\u00faltiples ocasiones."@es,
        "Alphonso Joseph D'Abruzzo, dit Alan Alda, n\u00e9 le 28 janvier 1936 \u00e0 New York, est un acteur, \u00e9crivain, r\u00e9alisateur et parfois activiste politique am\u00e9ricain. Il est plus connu pour son r\u00f4le de Hawkeye Pierce (en) dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e M*A*S*H et comme animateur de Scientific American Fontiers, une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u0410\u043b\u0434\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Alda; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u043e \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0414\u2019\u0410\u0431\u0440\u0443\u0446\u0446\u043e; \u0440\u043e\u0434. 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1936, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u0623\u0644\u0646 \u0623\u0644\u062f\u0627 <(28 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1936)\u0645\u062f\u064a\u0631 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 28 \u0645\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 \u0644\u0633\u0646\u0629 1936\u060c \u0641\u064a \u0628\u0631\u0648\u0646\u0643\u0633 \u0628\u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643\u060c \u0648\u0642\u062f \u0628\u062f\u0623 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1950\u060c \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0645\u0646\u0647\u0627\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a 6 \u0645\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0648\u0627\u0645 1972 \u0645\u0631\u062a\u0627\u0646\u060c \u06481979 \u06481977 \u06481982\u06482006 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 6 \u0645\u0631\u0627\u062a \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0648\u0627\u0645 1975 \u06481976 \u06481980 \u06481981 \u06481982 \u06481983\u060c \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 DGA \u062b\u0644\u0627\u062b \u0645\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0639\u0648\u0627\u0645 1983 \u06481977 \u06481982 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u062e\u0631\u0649."@ar,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30c0\uff08Alan Alda, 1936\u5e741\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308a\u3001\u7279\u306bTV\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u300eM*A*S*H\u300f\u3067\u306e\u30db\u30fc\u30af\u30a2\u30a4\u30fb\u30d4\u30a2\u30b9\u5f79\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u502b\u00b7\u827e\u9054\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAlan Alda\uff0c1936\u5e741\u670828\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u7537\u6f14\u54e1\u3001\u5c0e\u6f14\u3001\u7de8\u5287\u548c\u4f5c\u8005\uff0c\u672c\u540d\u827e\u65b9\u7d22\u00b7\u55ac\u745f\u592b\u00b7\u8fea\u963f\u5e03\u9b6f\u4f50\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAlphonso Joseph D'Abruzzo\uff09\u3002\u70ba\u516d\u6b21\u827e\u7f8e\u734e\u548c\u91d1\u7403\u734e\u5f97\u4e3b\uff0c\u4ed6\u8f03\u8457\u540d\u7684\u89d2\u8272\u662f\u5728\u96fb\u8996\u5287\u300a\u5916\u79d1\u91ab\u751f\u300b\uff081972\u5e74-1983\u5e74\uff09\u4e2d\u98fe\u6f14\u9df9\u773c\u00b7\u76ae\u723e\u65af\u4e0a\u5c09\u548c\u300a\u767d\u5bae\u98a8\u96f2\u300b\uff082004\u5e74-2006\u5e74\uff09\u4e2d\u7684\u963f\u8afe\u00b7\u5a01\u5e0c\u514b\u4e00\u89d2\uff0c\u4e26\u65bc\u96fb\u5f71\u300a\u795e\u9b3c\u73a9\u5bb6\u300b\uff082004\u5e74\uff09\u4e2d\u7684\u914d\u89d2\u6f14\u51fa\u800c\u4f7f\u4ed6\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u914d\u89d2\u734e\u7684\u63d0\u540d\u3002\u4ed6\u4e5f\u5728\u77f3\u6eaa\u5927\u5b78\u7684\u79d1\u5b78\u6e9d\u901a\u4e2d\u5fc3\u548c\u751f\u547d\u672a\u4f86\u5b78\u9662\u64d4\u4efb\u6559\u6388\u8b1b\u5e2b\u3002\u4ed6\u9084\u540c\u6642\u64d4\u4efb\u4e16\u754c\u79d1\u5b78\u7bc0\u7684\u8463\u4e8b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84955669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Alda>,
        <http://viaf.org/viaf/84955669>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_Alda_by_Bridget_Laudien.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Alda.
doremus_artist:ea45b9bb-1b2f-3927-9962-8d5d6aefd871
owl:sameAs viaf:22333231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333231>.
doremus_artist:eadb0580-94f1-377f-94f5-1ef9d225cf60
    owl:sameAs viaf:85083906;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85083906>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:VÃ¡clav_VonÃ¡ek.
doremus_artist:ec00de19-2d28-3809-b623-6754ecef6fd5
owl:sameAs viaf:24892592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24892592>.
doremus_artist:ec4e2258-0819-31e6-8090-4da869a66ac6
    dbp:birthPlace dbr:SÃ£o_Paulo;
    dbp:deathPlace dbr:SÃ£o_Paulo;
    rdfs:comment
        """Ignez Magdalena Aranha de Lima "Inezita" Barroso (4 March 1925 \u2013 8 March 2015) was a Brazilian sertanejo singer, guitarist, actress, TV presenter, librarian, folklorist and teacher."""@en,
        """Ignez Magdalena Ara\u00f1a Lima (4 de marzo de 1925 - 8 de marzo de 2015) conocida con el nombre de Inezita Barroso, fue una cantante, actriz, bibliotecaria, profesora y presentadora brasile\u00f1a. Estudi\u00f3 canto de estilo serteaneja. Adem\u00e1s de cantante, fue instrumentista, arreglista, profesor y folclorista.Realiz\u00f3 estudios de Bilbliotecolog\u00eda en la Universidad de San Pablo. Fue presentadora del programa "Guitarra, Mi Guitarra" ("Viola, Minha Viola") durante 35 a\u00f1os. Recibi\u00f3 el Premio Saci en 1955. Contrajo matrimonio con Adolfo Cabral Barroso. Fue madre de Marta Barroso."""@es,
        "Inezita Barroso, nome art\u00edstico de Ignez Magdalena Aranha de Lima (S\u00e3o Paulo, 4 de mar\u00e7o de 1925  \u2014 S\u00e3o Paulo, 8 de mar\u00e7o de 2015), foi uma cantora, atriz, instrumentista, bibliotec\u00e1ria  , folclorista, professora, apresentadora de r\u00e1dio e televis\u00e3o brasileira. Ganhou o t\u00edtulo de doutora honoris causa em folclore e arte digital pela Universidade de Lisboa e atuou tamb\u00e9m em espet\u00e1culos, \u00e1lbuns, cinema, teatro e produzindo espet\u00e1culos musicais de renome nacional e internacional. Adotou o sobrenome Barroso ao se casar, em 1947, aos 22 anos, com o advogado cearense Adolfo Cabral Barroso."@pt;
    owl:sameAs viaf:88114830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Inezita_Barroso>,
        <http://viaf.org/viaf/88114830>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Inezita_Barroso.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Inezita_Barroso.
doremus_artist:ed6502c7-ae64-3e69-becc-189d40f9c984
owl:sameAs viaf:221802271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221802271>.
doremus_artist:edddbdcc-cd93-3d93-9aa6-d85c70936c3b
owl:sameAs viaf:2682964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682964>.
doremus_artist:ee319a33-f05e-35dc-900f-6ffc520d1f08
owl:sameAs viaf:14984293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984293>.
doremus_artist:ee521e32-bf80-3c45-845b-405cb3ade6eb
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marius Constant (* 7. Februar 1925 in Bukarest; \u2020 15. Mai 2004 bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent rum\u00e4nischer Herkunft. Constant studierte am Konservatorium in Bukarest Klavier und Komposition und erhielt 1944 den George-Enescu-Preis. 1946 zog er nach Paris, wo er am Konservatorium Sch\u00fcler von Olivier Messiaen, Tony Aubin, Arthur Honegger und Nadia Boulanger war. Seine Kompositionen gewannen mehrere Preise. Ab 1950 besch\u00e4ftigte er sich vermehrt mit elektronischer Musik und wurde Mitglied der Groupe de Recherche de musique concr\u00e8te von Pierre Schaeffer."@de,
        "Marius Constant (7 February 1925 \u2013 15 May 2004) was a Romanian-born French composer and conductor. Although known in the classical world primarily for his ballet scores, his most widely known music was the iconic theme for the Twilight Zone TV series."@en,
        "Marius Constant (Bucarest, 25 de febrero de 1925 - Par\u00eds, 15 de mayo de 2004) fue un compositor y director de orquesta rumano de nacimiento, cuya vida transcurri\u00f3 principalmente en Francia. Su formaci\u00f3n musical se inici\u00f3 en Rumania, en 1946 se traslad\u00f3 a Francia, recibiendo clases en el Conservatorio de Par\u00eds, donde tuvo por profesores a figuras tan prestigiosas como Nadia Boulanger, Olivier Messiaen, Arthur Honegger y Jean Fournet. Compuso a lo largo de su vida numerosos ballets, \u00f3peras y piezas instrumentales para solistas, orquesta y grupos de c\u00e1mara, sin embargo una de sus composiciones m\u00e1s populares es la banda sonora de la serie de televis\u00edon The Twilight Zone (dimensi\u00f3n desconocida). En 1963 cre\u00f3 el conjunto Ars Nova, especializado en la interpretaci\u00f3n de m\u00fasica contempor\u00e1nea. Compa"@es,
        "Marius Constant est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais d'origine roumaine, n\u00e9 \u00e0 Bucarest le 7 f\u00e9vrier 1925 et mort \u00e0 Paris le 15 mai 2004."@fr,
        "\u30de\u30ea\u30e6\u30b9\uff08\u307e\u305f\u306f\u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u3001\u30de\u30ea\u30e5\u30b9\uff09\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\uff08Marius Constant, 1925\u5e742\u67087\u65e5 \u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8 - 2004\u5e745\u670815\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3001\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u3001\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u306b\u5b66\u3076\u30021963\u5e74\u306b\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30b9\u30ce\u30f4\u30a1\u3092\u8a2d\u7acb\u30021978\u5e74\u3088\u308a1988\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u30021993\u5e74\u3088\u308a\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7f8e\u8853\u9662\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f1a\u54e1\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u672c\u6765\u306f\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3060\u304c\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306e\u4f34\u594f\u97f3\u697d\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u300c\u30c8\u30ef\u30a4\u30e9\u30a4\u30c8\u30be\u30fc\u30f3\u300d\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u97f3\u697d\u304c\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300c\u5370Signe\u300d\u306a\u3069\u3002\u4f5c\u54c1\u306f\u30b5\u30e9\u30d9\u30fc\u30eb\u793e\u3088\u308a\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1990\u5e74\u306b\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u300c\u591c\u306e\u30ac\u30b9\u30d1\u30fc\u30eb\u300d\u3092\u7ba1\u5f26\u697d\u7248\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30c7\u30e5\u30e9\u30f3\u793e\u3088\u308a\u51fa\u7248\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114243279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marius_Constant>,
        <http://viaf.org/viaf/114243279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5724d1d9-f82d-4152-bac6-6da39ee00a60>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marius_Constant.
doremus_artist:ef57054e-895e-3198-a1c1-215a283e33a7
owl:sameAs viaf:49416810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49416810>.
doremus_artist:ef6a4525-3e80-301d-b2b7-f1da3868bc3f
owl:sameAs viaf:304927461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304927461>.
doremus_artist:ef92276f-1a07-30e6-a6f6-13f90ffff42b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Dan Welcher (Rochester, New York, 2 maart 1948) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Dan Welcher (born March 2, 1948) is an American composer, conductor, and music educator."@en;
    owl:sameAs viaf:94040767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Welcher>,
        <http://viaf.org/viaf/94040767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Welcher.
doremus_artist:efb2a0cc-5d91-3937-b2be-1c33d0590a70
owl:sameAs viaf:305246866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305246866>.
doremus_artist:efbf8b52-9fd6-37af-979e-b9cdfa60b69e
    dbp:birthPlace dbr:CiriÃ©;
    rdfs:comment
        "Azio Corghi (* 9. M\u00e4rz 1937 in Ciri\u00e9) ist ein italienischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Der Sohn des Malers und Cartoonisten Alvaro Corghi studierte zun\u00e4chst parallel Musik und Malerei. Ab 1956 studierte er am Konservatorium von Turin Klavier bei Mario Zanfi und Musikgeschichte bei Massimo Mila. 1962 ging er nach Mailand und studierte am dortigen Konservatorium Komposition bei Bruno Bettinelli, Chormusik bei Amerigo Vortone und Dirigieren bei Antonio Votto. 1967 gewann er mit Intavolature den Kompositionswettbewerb von Ricordi-RAI."@de,
        "Azio Corghi (9 de Mar\u00e7o de 1937) \u00e9 um compositor de \u00f3pera italiano, bem como professor e music\u00f3logo. Estudou nos conservat\u00f3rios de Turim e Mil\u00e3o e foi pupilo de Bruno Bettinelli."@pt,
        "Azio Corghi (Cirie, Piamonte, 9 de marzo de 1937) es un compositor italiano, autor de \u00f3peras, m\u00fasica sinf\u00f3nica, m\u00fasica de c\u00e1mara y ballets. Realiz\u00f3 estudios musicales en los conservatorios de Tur\u00edn y Mil\u00e1n, donde fue disc\u00edpulo de Bruno Bettinelli. En el a\u00f1o 2005 fue nombrado Gran Oficial de la Orden al M\u00e9rito de la Rep\u00fablica Italiana."@es,
        "Azio Corghi (born 9 March 1937 in Ciri\u00e9, Piedmont) is an Italian opera composer, also a teacher and musicologist. He was born at Ciri\u00e9, in the Province of Turin, studied at the Turin and Milan conservatories and was a pupil of Bruno Bettinelli. In 2005 he was made a Grand Officer of the Order of Merit of the Italian Republic."@en,
        "Azio Corghi (n\u00e9 le 9 mars 1937 \u00e0 Ciri\u00e9, dans la province de Turin, au Pi\u00e9mont) est un compositeur italien contemporain."@fr;
    owl:sameAs viaf:37117677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Azio_Corghi>,
        <http://viaf.org/viaf/37117677>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Azio_Corghi.
doremus_artist:f0c8b2c1-87c6-39d6-8350-53ca4710c488
    dbp:birthPlace dbr:Waging_am_See;
    rdfs:comment
        "Lothar Zagrosek (* 13. November 1942 in Otting) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Lothar Zagrosek (born 13 November 1942 in Otting, Germany) is a German conductor. As a youth, he sang in the Regensburg Cathedral choir, including performances as the First Boy in The Magic Flute at the 1954 Salzburg Festival. From 1962 to 1967, Zagrosek studied conducting with Hans Swarowsky, Istv\u00e1n Kert\u00e9sz, Bruno Maderna and Herbert von Karajan."@en,
        "Lothar Zagrosek (nacido el 13 de noviembre de 1942 en Otting, Alemania) es un director de orquesta alem\u00e1n. Desde 1962 hasta 1967, estudi\u00f3 direcci\u00f3n con Hans Swarowsky, Istv\u00e1n Kert\u00e9sz, Bruno Maderna y Herbert von Karajan. Entre 1990 y 1992, dirigi\u00f3 regularmente en la \u00d3pera de Leipzig. Desde 1997 hasta 2006, fue el director titular en la casa de la \u00f3pera de W\u00fcrttemberg en Stuttgart. Desde 2006, es director titular del Konzerthausorchester Berlin. Entre otras, ha grabado las siguientes obras: Adem\u00e1s, Zagrosek has grabado m\u00fasica contempor\u00e1nea, incluyendo obras de Michael Torke."@es,
        "Lothar Zagrosek est un chef d'orchestre allemand n\u00e9 le 13 novembre 1942 \u00e0 Otting (Allemagne). De 1962 \u00e0 1967, il \u00e9tudia la direction avec Hans Swarowski, Herbert von Karajan, Bruno Maderna, ou encore Istv\u00e1n Kert\u00e9sz. En 1982, Zagrosek succ\u00e9da \u00e0 Leif Segerstam en tant que chef que l'Orchestre symphonique de la Radio de Vienne ( Radio-Symphonieorchester Wien), poste qu'il occupa jusqu'en 1986."@fr,
        "\u041b\u043e\u0442\u0430\u0440 \u0417\u0430\u0433\u0440\u043e\u0448\u0435\u043a \u0438\u043b\u0438 \u0426\u0430\u0433\u0440\u043e\u0437\u0435\u043a (\u043d\u0435\u043c. Lothar Zagrosek; \u0440\u043e\u0434. 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u0412\u0430\u0433\u0438\u043d\u0433-\u0430\u043c-\u0417\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30c4\u30a1\u30b0\u30ed\u30bb\u30af\uff08Lothar Zagrosek, 1942\u5e7411\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98494112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lothar_Zagrosek>,
        <http://viaf.org/viaf/98494112>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d999a17-b64c-424d-acb3-08f67abe0d0e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lothar_Zagrosek_dirigiert_Orfeo_ed_Euridice_Konzerthaus_Berlin_Â©_Bernd_Uhlig.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lothar_Zagrosek.
doremus_artist:f12b978d-0ebe-3664-9646-00e5811da51d
owl:sameAs viaf:53715877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53715877>.
doremus_artist:f13bf662-4511-353c-a31f-518dc8a4bd62
owl:sameAs viaf:54359000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54359000>.
doremus_artist:f237f3c0-e62d-32e0-a4b4-51d56b9005a3
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Cannet;
    rdfs:comment
        "Georgette Leblanc (* 8. Februar 1869 in Rouen; \u2020 27. Oktober 1941 in Le Cannet) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran), Schauspielerin und Schriftstellerin."@de,
        "Georgette Leblanc (8 February 1869 Rouen, \u2013 27 October 1941 Le Cannet, near Cannes) was a French operatic soprano, actress, author, and the sister of novelist Maurice Leblanc. She became particularly associated with the works of Jules Massenet and was an admired interpreter of the title role in Bizet's Carmen. For many years Leblanc was the lover of Belgian playwright and writer Maurice Maeterlinck, and he wrote several parts for her within his stage plays. She portrayed the role of Ariane in Ariane et Barbe-bleue, both in the original 1899 stage play by Maeterlinck and in the 1907 opera adaptation by Paul Dukas. Leblanc also appeared in a couple of French films, most notably L'Inhumaine in 1924. In the last few decades of her life she turned to writing, producing two commercially successf"@en,
        "Marie Blanche Georgette Leblanc, n\u00e9e \u00e0 Rouen le 8 f\u00e9vrier 1869 et morte au Cannet le 26 octobre 1941 (\u00e0 72 ans) \u00e0 20h30, est une cantatrice et une actrice de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7aise. Elle ambitionna toute sa vie d'\u00eatre une femme de lettres mais, contemporaine de Colette dont elle fut l'amie, elle ne parvint pas, malgr\u00e9 des dons certains, \u00e0 s'imposer en litt\u00e9rature. Compagne de Maurice Maeterlinck pendant pr\u00e8s de 23 ans, Georgette Leblanc ne doit qu'\u00e0 une homonymie d'avoir \u00e9t\u00e9 quelquefois confondue avec la jeune cantatrice Georgette Leblanc, \u00e9pouse de l'artiste peintre Alfred Bastien, et qui fit ses d\u00e9buts au Th\u00e9\u00e2tre de la Monnaie apr\u00e8s que la cr\u00e9atrice de Monna Vanna s'y fut elle-m\u00eame produite."@fr,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436\u0435\u0442\u0442\u0430 \u041b\u0435\u0431\u043b\u0430\u043d (\u0444\u0440. Georgette Leblanc, \u0440\u043e\u0434. 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1869 \u0433. \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 \u0443\u043c. 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941 \u0433. \u041a\u0430\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30a7\u30c3\u30c8\u30fb\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Georgette Leblanc, 1875\u5e742\u67088\u65e5 - 1941\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3002\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\u306e\u59b9\u3002 \u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b9\u30cd\u306e\u8af8\u4f5c\u54c1\u3084\u30d3\u30bc\u30fc\u306e\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300b\u306e\u89e3\u91c8\uff08\u300c\u89e3\u91c8\u300d\u2192\u300c\u6b4c\u5531\u300d\u3002\u82f1\u8a9e\u30b5\u30a4\u30c8\u306e\u8a33\u3089\u3057\u3044\u304c\u3001interpreter\u306f\u3053\u3053\u3067\u306f\u300c\u89e3\u91c8\u8005\u300d\u3068\u3044\u3046\u3088\u308a\u306f\u300c\u6f14\u594f\u5bb6\u300d\uff09\u3067\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3067\u8a69\u4eba\u306e\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e1\u30fc\u30c6\u30eb\u30e9\u30f3\u30af\u3068\u306f\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u611b\u4eba\u95a2\u4fc2\u306b\u3042\u308a\u3001\u30e1\u30fc\u30c6\u30eb\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u622f\u66f2\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e1\u30fc\u30c6\u30eb\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u622f\u66f2\u300e\u30a2\u30ea\u30a2\u30fc\u30cc\u3068\u9752\u9aed\u300f\uff081899\u5e74\uff09\u3068\u3001\u305d\u308c\u3092\u539f\u4f5c\u3068\u3059\u308b\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u306e\u6292\u60c5\u5287\u300e\u30a2\u30ea\u30a2\u30fc\u30cc\u3068\u9752\u9aed\u300f\uff081907\u5e74\uff09\u306e\u4e21\u65b9\u306b\u304a\u3044\u3066\u30d2\u30ed\u30a4\u30f3\u3092\u6f14\u3058\u305f\u30021924\u5e74\u306e\u300e\u4eba\u3067\u306a\u3057\u306e\u5973\u300f\uff08L'Inhumaine\uff09\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306f\u4f5c\u5bb6\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u3066\u3001\u5546\u696d\u7684\u306b\u6210\u529f\u3057\u305f2\u3064\u306e\u81ea\u53d9\u4f1d\u306e\u307b\u304b\u3001\u5150\u7ae5\u66f8\u3084\u7d00\u884c\u6587\u3082\u624b\u639b\u3051\u305f\u3051\u305f\u3002\u3061\u306a\u307f\u306b\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\u306f\u4e21\u6027\u611b\u8005\u3060\u3063\u305f\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64161822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georgette_Leblanc>,
        <http://viaf.org/viaf/64161822>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Georgette_Leblanc.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georgette_Leblanc.
doremus_artist:f33b2e60-00f7-3242-afa0-a47853991973
owl:sameAs viaf:18799677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18799677>.
doremus_artist:f493c567-49ca-3b6e-971c-a79de244c5a1
owl:sameAs viaf:17487641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17487641>.
doremus_artist:f5984bc6-b8a2-3a00-8263-d1db5d5365f4
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Thomas Friedli (June 30, 1946 \u2013 April 14, 2008) was an internationally renowned Swiss clarinetist. He died in 2008 in Madeira."@en,
        "Thomas Friedli, n\u00e9 le 30 juin 1946 \u00e0 Berne et mort accidentellement le 14 avril 2008 sur l'\u00eele de Mad\u00e8re, est un clarinettiste suisse de renomm\u00e9e internationale."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0424\u0440\u0438\u0434\u043b\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Thomas Friedli; 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1946, \u0425\u0443\u0442\u0442\u0432\u0438\u043b\u044c, \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0411\u0435\u0440\u043d, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u2015 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2008, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u041c\u0430\u0434\u0435\u0439\u0440\u0430) \u2015 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:116777392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Friedli>,
        <http://viaf.org/viaf/116777392>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ThFriedli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Friedli.
doremus_artist:f59dfe41-81f8-3579-bcc0-f1d5edbb15e7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Abingdon,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u0643\u0648\u062a \u0643\u0648\u0628\u0631  (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Scott Cooper) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1998. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0643\u0648\u0628\u0631 \u0628\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c\u0647\u060c \u0648\u0643\u062a\u0627\u0628\u062a\u0647\u060c \u0648\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u0647 \u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0642\u0644\u0628 \u0645\u062c\u0646\u0648\u0646 \u0633\u0646\u0629 2009\u060c \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u062c\u064a\u0641 \u0628\u0631\u064a\u062f\u062c\u0632 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0646\u0627\u0644 \u0639\u0646 \u0623\u062f\u0627\u0621\u0647 \u0641\u064a\u0647 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0633\u0646\u0629 2010 \u0641\u064a \u062d\u0641\u0644 \u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u0648\u0646."@ar,
        "Scott Cooper (* 1970 in Abingdon, Virginia) ist ein US-amerikanischer Filmregisseur, -produzent, Drehbuchautor und Schauspieler."@de,
        "Scott Cooper (Abingdon, 1970) \u00e9 um ator, diretor de cinema, roteirista e produtor americano, not\u00f3rio por sua premiada obra vencedora de dois Oscars Crazy Heart (br: Cora\u00e7\u00e3o Louco)."@pt,
        "Scott Cooper (born April 20, 1970) is an American actor, screenwriter, director, and producer. He is known for writing, directing and producing the 2009 film Crazy Heart starring Jeff Bridges. The film, released by Fox Searchlight Pictures, has received a number of accolades, including awards presented by the Chicago Film Critics Association, the Independent Spirit Awards and by the Writers Guild of America. He received his first film credits as an actor in projects like Gods and Generals and the TV miniseries Broken Trail."@en,
        "Scott Cooper (nacido el 22 de junio de 1970) es un actor, escritor, director y productor estadounidense. Es conocido por escribir, dirigir y producir la pel\u00edcula de 2009 Crazy Heart protagonizada por Jeff Bridges. La pel\u00edcula, distribuida por Fox Searchlight Pictures, ha recibido numerosas alabanzas, incluyendo premios por parte de Chicago Film Critics Association e Independent Spirit Awards. Tuvo sus primeros papeles acreditados como actor en proyectos como Gods and Generals y la miniserie de televisi\u00f3n Broken Trail."@es,
        "Scott CooperFichier:Scott Cooper at the 2010 Independent Spirit Awards.jpg Scott Cooper aux Independent Spirit Awards en 2010 Scott Cooper n\u00e9 en 1970 \u00e0 Abingdon en Virginie, est un acteur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Scott Cooper\u30011970\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u53f2\u8003\u7279\u00b7\u5eab\u67cf\uff08\u82f1\u8bed\uff1aScott Cooper\uff0c1970\u5e744\u670820\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u570b\u7537\u6f14\u54e1\u3001\u7de8\u5287\u3001\u5c0e\u6f14\u53ca\u76e3\u88fd\u3002\u4ed6\u8f03\u8457\u540d\u7684\u662f\u57f7\u5c0e\u3001\u7de8\u5287\u548c\u76e3\u88fd\u7531\u5091\u592b\u00b7\u5e03\u91cc\u5409\u6240\u4e3b\u6f14\u7684\u300a\u760b\u72c2\u7684\u5fc3\u300b\uff082009\u5e74\uff09\u3002\u8a72\u7247\u7531\u798f\u65af\u63a2\u7167\u71c8\u5f71\u696d\u767c\u884c\uff0c\u4e26\u7372\u5f97\u597d\u8a55\u8207\u591a\u9805\u6b8a\u69ae\u3002\u800c\u5eab\u67cf\u4e5f\u5728\u96fb\u5f71\u300a\u6230\u5f79\u98a8\u96f2\u300b\uff082003\u5e74\uff09\u548c\u96fb\u8996\u77ed\u5287\u300a\u8352\u91ce\u771f\u60c5\u300b\uff082006\u5e74\uff09\u4e2d\u64d4\u4efb\u6f14\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:121241375;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Scott_Cooper_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/121241375>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Scott_Cooper_at_the_2010_Independent_Spirit_Awards.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Scott_Cooper_(director)>.
doremus_artist:f5a585b0-7232-39a0-aff5-23ab7e2bdf05
    owl:sameAs viaf:71595986;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250055598>,
        <http://viaf.org/viaf/71595986>.
doremus_artist:f6a72d81-9bf6-3fd9-9e38-5e018db19a8d
owl:sameAs viaf:49411634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49411634>.
doremus_artist:f6cd64fe-eaf3-3559-a6d5-f6d3401dd9b3
owl:sameAs viaf:48205089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48205089>.
doremus_artist:f6d06e08-889f-348b-8a69-3ac9d1c94287
    owl:sameAs viaf:10771865;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10771865>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladas_Jakubnas.
doremus_artist:f9b8854b-41a9-391f-b811-bb6954bc2127
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Giovanni Porta (* um 1675 in Venedig oder in Venetien; \u2020 21. Juni 1755 in M\u00fcnchen) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Giovanni Porta (Venecia?, c. de 1675 \u2013 M\u00fanich, 21 de junio de 1755) fue un compositor italiano de \u00f3pera. Fue uno de los expertos de la \u00f3pera de comienzos del siglo XVIII y uno de los m\u00fasicos l\u00edderes veneciano. Porta hizo su camino desde Roma por Vicenza y Verona hasta Londres, donde su \u00f3pera Numitore fue presentada en 1720, y eventualmente de vuelta a Venecia, Florencia donde en 1726 present\u00f3 su \u00f3pera  Siroe, re di Persia, Verona y finalmente M\u00fanich, donde permaneci\u00f3 los \u00faltimos dieciocho a\u00f1os de su vida."@es,
        "Giovanni Porta (Venise ? vers 1675 - Munich, 21 juin 1755) est un compositeur d'op\u00e9ras italien."@fr,
        "Giovanni Porta (c. 1675 \u2013 21 June 1755) was an Italian opera composer. Porta is believed to have been born in Venice. One of the masters of early 18th-century opera and one of the leading Venetian musicians, Porta made his way from Rome, to Vicenza, to Verona, then London where his opera Numitore was performed in 1720 by the Royal Academy of Music (1719), and eventually back to Venice and Verona, and finally Munich, where he spent the last 18 years of his life."@en;
    owl:sameAs viaf:19945419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Porta>,
        <http://viaf.org/viaf/19945419>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Porta.
doremus_artist:f9e595dd-ca95-37e3-b788-36a7b944ffc8
owl:sameAs viaf:34107412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34107412>.
doremus_artist:fa1751d9-9404-365e-8790-717c3bc33473
owl:sameAs viaf:47093665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47093665>.
doremus_artist:fa1af532-1749-3559-9940-26cb508b221b
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        " \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629\u060c \u0644\u0636\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0633\u0646\u0627\u062f\u0647\u0627 \u0648\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627 \u0648\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d\u0627\u062a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0626 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u060c \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0636\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0644\u063a\u0629 \u0623\u062c\u0646\u0628\u064a\u0629. \u0648\u064f\u0644\u062f\u062a \u0645\u0627\u064a\u0627 \u0645\u064a\u062e\u0627\u064a\u0644\u0648\u06a8\u0646\u0627 \u0628\u0644\u064a\u0633\u062a\u0633\u0643\u0627\u064a\u0627 (Maya Mikhailovna Plisetskaya) (\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u041c\u0430\u0301\u0439\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0441\u0435\u0301\u0446\u043a\u0430\u044f)\u060c \u0641\u064a 20 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1925 \u0648\u0647\u064a November 20, 1925 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0651\u0629 \u0631\u0627\u0642\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0647\u060c \u064a\u062a\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0623\u063a\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0646 \u0643\u0648\u0627\u062d\u062f\u0629\u064d \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0631\u0627\u0642\u0635\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0631\u0642\u0635\u062a \u0645\u0627\u064a\u0627 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0648\u06a8\u064a\u062a\u064a \u0641\u064a \u0646\u0641\u0633 \u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0642\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0631\u0629 \u062c\u0627\u0644\u064a\u0646\u0627 \u0623\u0648\u0644\u0627\u0646\u0648\u0641\u0627 (Galina Ulanova)\u060c \u0648\u062a\u0648\u0644\u0651\u062a \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0642\u0628 \u0643 \u0623\u0633\u0648\u0644\u0648\u062a\u0627 \u0631\u0627\u0642\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0631\u0627\u0626\u0639\u0629 \u0644\u0644 \u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u0634\u0648\u064a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1960."@ar,
        "(This name uses Eastern Slavic naming customs; the patronymic is Mikhaylovna and the family name is Plisetskaya.) Maya Mikhailovna Plisetskaya (Russian: \u041c\u0430\u0301\u0439\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0441\u0435\u0301\u0446\u043a\u0430\u044f; 20 November 1925 \u2013 2 May 2015) was a Soviet-born ballet dancer, choreographer, ballet director, and actress, who held Spanish and Lithuanian citizenship. She danced during the Soviet era at the same time as Galina Ulanova, another famed Russian ballerina. In 1960 she ascended to Ulanova's former title as prima ballerina assoluta of the Bolshoi."@en,
        "Maja Michailowna Plissezkaja (russisch \u041c\u0430\u0439\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0441\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f, wiss. Transliteration Majja Michajlovna Pliseckaja; * 20. November 1925 in Moskau; \u2020 2. Mai 2015 in M\u00fcnchen) war eine russische Primaballerina und Choreografin und eine der erfolgreichsten Ballettt\u00e4nzerinnen weltweit."@de,
        "Maja Michajlovna Plisetskaja (Russisch: \u041c\u0430\u0439\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0441\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f) (Moskou, 20 november 1925 \u2013 M\u00fcnchen, 2 mei 2015) was een Russische ballerina, choreografe en actrice."@nl,
        "Maja Plisiecka, ros. \u041c\u0430\u0439\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0441\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f (ur. 20 listopada 1925 w Moskwie, zm. 2 maja 2015 w Monachium) \u2013 rosyjska tancerka i choreografka, jedna z najwybitniejszych osobowo\u015bci baletu XX wieku, Bohater Pracy Socjalistycznej (1985)."@pl,
        "Maya Mij\u00e1ilovna Plis\u00e9tskaya (en ruso, \u041c\u0430\u0439\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0441\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f), Mosc\u00fa, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, 20 de noviembre de 1925 - M\u00fanich, Alemania, 2 de mayo de 2015) fue una de las m\u00e1ximas bailarinas de ballet ruso del Teatro Bolsh\u00f3i, a la cual se le otorg\u00f3 el t\u00edtulo de prima ballerina assoluta. Destac\u00f3 por haber sido la mejor de su \u00e9poca en papeles como El lago de los cisnes, Don Quijote, Carmen Suite (ballet hecho para ella) y la pieza musical La muerte del cisne. Se le concedi\u00f3 en 1993 la ciudadan\u00eda espa\u00f1ola."@es,
        "Maya Mikhaylovna Plisetskaya (em russo: \u041c\u0430\u0301\u0439\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0441\u0435\u0301\u0446\u043a\u0430\u044f) (Moscou, 20 de novembro de 1925 \u2014 Munique, 2 de maio de 2015) foi uma bailarina, core\u00f3grafa, diretora de ballet e atriz russa, considerada uma das maiores dan\u00e7arinas de bal\u00e9 do s\u00e9culo XX. Dan\u00e7ou durante ao mesmo tempo que a famosa Galina Ulanova, tomando dela, em 1960, o t\u00edtulo de prima ballerina assoluta do Teatro Bolshoi. Fez parte de uma gera\u00e7\u00e3o de grandes figuras da dan\u00e7a que inclu\u00eda Margot Fonteyn, Alicia Alonso e Yvette Chauvir\u00e9."@pt,
        "Ma\u00efa Mikha\u00eflovna Plissetska\u00efa (en russe : \u041c\u0430\u0439\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0441\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f), n\u00e9e \u00e0 Moscou le 20 novembre 1925 et morte le 2 mai 2015 \u00e0 Munich, est une danseuse russe, consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des plus grandes ballerines et surnomm\u00e9e la \u00ab Diva de la danse \u00bb. Elle est faite prima ballerina assoluta du Bolcho\u00ef en 1962. \u00c9ternelle prima ballerina assoluta, Ma\u00efa Plissetska\u00cea reste unique pat le hauteur de ses sauts,la fluidit\u00e9 de ses bras et la long\u00e9vit\u00e9 de sa carri\u00e8re (elle dansera jusqu'\u00e0 70 ans). Unique, \u00e9galement car, comme Maria Callas, autre diva assoluta, sa danse, pleine d'intelligence, allie la technique la plus \u00e9poustouflante \u00e0 l'expression la plus dramatique."@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0439\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0441\u0435\u0301\u0446\u043a\u0430\u044f (20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1925, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420 \u2014 2 \u043c\u0430\u044f 2015, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0435\u0440\u0435\u0440 \u2014 \u041f\u043b\u0438\u0441\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0432 1948\u20141990 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1985), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1959). \u041f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u041e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c\u00bb, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0410\u043d\u043d\u044b \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430 (1962), \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1964) \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439, \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0421\u043e\u0440\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b, \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u0413\u0423 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c. \u0412. \u041b\u043e\u043c\u043e\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430, \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30e4\u30fb\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30f4\u30ca\u30fb\u30d7\u30ea\u30bb\u30c4\u30ab\u30e4\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041c\u0430\u0439\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0441\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aMaya Mikhailovna Plisetskaya, 1925\u5e7411\u670820\u65e5 - 2015\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u300220\u4e16\u7d00\u6700\u9ad8\u306e\u30d0\u30ec\u30ea\u30fc\u30ca\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u746a\u5a6d\u00b7\u666e\u9e97\u8b1d\u65af\u5361\u5a6d\uff081925\u5e7411\u670820\u65e5\uff0d2015\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u662f\u8457\u540d\u7684\u82ad\u857e\u821e\u8005\uff0c\u5e08\u4ece\u4f0a\u4e3d\u838e\u8587\u7279\u00b7\u76d6\u5c14\u5fb7 \uff08Elizaveta Gerdt\uff09\u548c\u963f\u683c\u91cc\u76ae\u5a1c\u00b7\u74e6\u52a0\u8bfa\u5a03\uff08Agrippina Vaganova\uff09\uff0c\u88ab\u55bb\u70ba20\u4e16\u7d00\u6700\u5049\u5927\u7684\u821e\u8e48\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c2015\u5e74\u56e0\u56b4\u91cd\u5fc3\u81df\u75c5\u767c\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114194641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maya_Plisetskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/114194641>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maya_Plisetskaya_2011.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maya_Plisetskaya.
doremus_artist:fa44db5c-9668-380c-a338-5d7d7fabf8cb
owl:sameAs viaf:12516184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516184>.
doremus_artist:fb2c7061-e443-34e8-8c7f-7b473cc456cc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Michel Richard Delalande (tamb\u00e9m Lalande ou de Lalande, Paris, 15 de dezembro de 1657 \u2014 Versalhes, 18 de junho de 1726) foi um prol\u00edfico compositor, organista, cravista e violinista franc\u00eas do per\u00edodo Barroco. Nasceu em Paris, foi contempor\u00e2neo de Jean-Baptiste Lully e Fran\u00e7ois Couperin. Foi agraciado por Lu\u00eds XV com a Ordem de Saint-Michel."@pt,
        "Michel Richard Delalande [de Lalande] (15 December 1657 \u2013 18 June 1726) was a French Baroque composer and organist who was in the service of King Louis XIV. He was one of the most important composers of grands motets. He also wrote orchestral suites known as Simphonies pour les Soupers du Roy and ballets. His works foreshadowed the cantatas of JS Bach and the Water Music and oratorios of Handel."@en,
        """Michel Richard Delalande [de Lalande] (ur. 15 grudnia 1657 w Pary\u017cu, zm. 18 czerwca 1726 w Wersalu) by\u0142 francuskim kompozytorem barokowym i organist\u0105, kt\u00f3ry specjalizowa\u0142 si\u0119 w sinfoniach tworzonych dla kr\u00f3la Ludwika XIV znanych jako: "Simphonies pour les Soupers du Roy". Komponowa\u0142 tak\u017ce muzyk\u0119 do balet\u00f3w i motety.Wsp\u00f3\u0142czesnymi mu kompozytorami byli: Jean-Baptiste Lully i Fran\u00e7ois Couperin.Delalande uczy\u0142 c\u00f3rki kr\u00f3la muzyki i by\u0142 dyrektorem orkiestry Kaplicy Kr\u00f3lewskiej (Chapelle royale) od roku 1683 do \u015bmierci w roku 1726."""@pl,
        "Michel-Richard Delalande (auch Lalande oder de Lalande genannt) (* 15. Dezember 1657 in Paris; \u2020 18. Juni 1726 in Versailles) war ein franz\u00f6sischer Violinist, Organist und Komponist. Als f\u00fcnfzehntes Kind eines Schneiders geboren, wirkte er zuerst im Chor der Kirche St.Germain-Auxerrois in Paris. Ab 1672 machte er eine kurze Laufbahn als Violinist, erhielt aber keine Anstellung im Opernorchester. Daraufhin wurde er in den Jahren 1676 bis 1680 nach und nach Organist an vier Pariser Kirchen, so an St. Gervais als Nachfolger von Charles Couperin. Hier musste sich Delalande verpflichten, die Stelle dessen Sohn Fran\u00e7ois Couperin zu \u00fcbergeben, sobald dieser das 18. Lebensjahr erreicht haben w\u00fcrde."@de,
        "Michel-Richard Delalande, (Par\u00eds, 15 de diciembre de 1657 - Versalles, 18 de junio de 1726), tambi\u00e9n de Lalande y de la Lande, fue un compositor, organista y violinista franc\u00e9s. Dos a\u00f1os despu\u00e9s de la muerte de Lully, los favores de Luis XIV le aseguraron a Delalande el puesto de director de orquesta. A partir de 1672 comienza una corta carrera de violinista. M\u00e1s tarde, en 1674, llega a ser organista. Desde entonces se consagra, sobre todo, a la m\u00fasica religiosa, probablemente por pedido del Rey Sol."@es,
        "Michel-Richard Delalande, ook Lalande of De la Lande (Parijs, 15 december 1657 - Versailles, 18 juni 1726) was een Franse componist die zich met name heeft toegelegd op het componeren van religieuze muziek, en in het bijzonder grands motets."@nl,
        "Michel-Richard de Lalande (Paris, 15 d\u00e9cembre 1657 - Versailles, 18 juin 1726) est un musicien fran\u00e7ais qui a compos\u00e9, pour le roi Louis XIV, essentiellement de la musique religieuse (des motets inspir\u00e9s de textes latins tir\u00e9s des Psaumes) mais aussi des divertissements, des pastorales et des ballets. \u00c0 la suite de Lully, Du Mont, Charpentier, et avec Couperin, Campra, Grigny, Desmarest, Rameau et Leclair, il incarne le baroque musical fran\u00e7ais. Ses compositions religieuses annoncent les cantates de Bach et ses ch\u0153urs les oratorios de Haendel."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0420\u0438\u0448\u0430\u0440 \u0414\u0435\u043b\u0430\u043b\u0430\u043d\u0434 (\u0444\u0440. Michel-Richard de Lalande; 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1657, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1726, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0414\u0435\u043b\u0430\u043b\u0430\u043d\u0434 \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041b\u044e\u043b\u043b\u0438 \u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XIV \u0438 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b ."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\uff1d\u30ea\u30b7\u30e3\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30e9\u30e9\u30f3\u30c9 Michel-Richard Delalande \uff3b\u307e\u305f\u306f\u30c9\u30fb\u30e9\u30e9\u30f3\u30c9 de Lalande\uff3d\uff081657\u5e74\u30d1\u30ea - 1726\u5e746\u670818\u65e5\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30ea\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u3068\u540c\u6642\u4ee3\u306b\u3001\u592a\u967d\u738b\u306e\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3002\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u738b\u5973\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u30011714\u5e74\u304b\u3089\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u306e\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u591a\u4f5c\u5bb6\u3067\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3084\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u300a\u738b\u5bae\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b5\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc Simphonies pour les Soupers du Roy \u300b\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u4e00\u9023\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\uff08Simphonies \u306f\u3042\u308b\u3044\u306fSymphonies \u3068\u3082\u7db4\u3089\u308c\u3001\u307e\u305f\u306f\u300c\u738b\u5bae\u306e\u305f\u3081\u306e\u2026\u300d\u3068\u8a00\u308f\u305a\u306b\u3001\u5358\u306b\u300c\u30b5\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u300d\u3068\u7565\u79f0\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\uff09\u3002"@ja,
        "\u7c73\u6b47\u5c14\u00b7\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u5fb7\u62c9\u5170\u5fb7\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMichel Richard Delalande\uff0c1657\u5e74\uff0d1726\u5e746\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u7684\u6cd5\u56fd\u5df4\u6d1b\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u662f\u6cd5\u56fd\u5927\u7ecf\u6587\u6b4c\u7684\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u5199\u4e86\u5c06\u8fd180\u9996\u5927\u7ecf\u6587\u6b4c\uff0c\u540c\u65f6\u4ed6\u4e5f\u662f\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u7684\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\u4ee5\u201c\u56fd\u738b\u665a\u5bb4\u4ea4\u54cd\u66f2\u201d\u8457\u79f0\u3002\u5fb7\u62c9\u5170\u5fb7\u4e5f\u5199\u82ad\u857e\u821e\u5267\u548c\u6292\u60c5\u60b2\u5267\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37102446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Richard_Delalande>,
        <http://viaf.org/viaf/37102446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af403213-f910-4812-8520-6af768954921>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Delalande_after_an_engraving_by_Charles_Deblois_ca._1872,_itself_after_his_portrait_in_oils_by_Jean-Baptiste_Santerre,_ca_1705.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Richard_Delalande.
doremus_artist:fb4f3921-cb36-36de-a07d-df15111b90c4
    rdfs:comment
        "Carl Gilbert Hardebeck (Carl G. Hardebec) (10 December 1869 \u2013 10 February 1945) was an Irish composer and arranger of traditional music."@en;
    owl:sameAs viaf:91508991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Hardebeck>,
        <http://viaf.org/viaf/91508991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Hardebeck.
doremus_artist:fba942b6-ca44-330d-80f9-e36a9fe02da3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oceanside,_California>;
    rdfs:comment
        "Chris Thile es un integrante del grupo californiano de bluegrass Nickel Creek, cuyo instrumento es la mandolina. Chris, contrajo matrimonio el 23 de diciembre de 2013 en Walland (Tennessee) con la actriz de serie Grimm, Claire Coffee."@es,
        "Chris Thile \u00e9 um bandolinista norte-americano, conhecido do grupo californiano dos bluegrass Nickel Creek. Al\u00e9m disso, Thile gravou cinco \u00e1lbuns como projectos desde 1994, intitulado primeiramente Leading Off. Em 2008, Thile planeja liberar seu sexto \u00e1lbum com sua faixa nova, Punch Brothers. O grupo tem quatro membros al\u00e9m de Thile: Noam Pikelny, Greg Garrison, Gabe Witcher, e Chris Eldridge."@pt,
        "Chris ThileFichier:Thile 2012 hi-res-download 2.jpg Thile en 2012 Chris Thile, n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1981, est un mandoliniste am\u00e9ricain. Il a particip\u00e9 \u00e0 de nombreux projets musicaux, jouant notamment dans les groupes de bluegrass progressif Nickel Creek, Punch Brothers, et Goat Rodeo, depuis 2007 avec notamment Yo-Yo Ma."@fr,
        """Christopher Scott "Chris" Thile (/\u02c8\u03b8i\u02d0li\u02d0/ THEE-lee; born February 20, 1981) is an American virtuoso mandolinist, singer, and songwriter, best known for his work in the progressive acoustic trio Nickel Creek and the acoustic folk/progressive bluegrass quintet Punch Brothers. He is a 2012 MacArthur Fellow. On October 15, 2016, he became the host of A Prairie Home Companion."""@en,
        "Christopher Scott Thile (sprich: \u00dfie-lie, * 20. Februar 1981 in Oceanside, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Musiker. Er wurde als Mandolinist der Gruppe Nickel Creek bekannt. Sein virtuoses Spiel und seine musikalische Originalit\u00e4t brachten ihm 2012 das MacArthur-Fellow-Stipendium ein."@de,
        """Il suo cognome si pronuncia "tili"."""@it,
        """\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc-\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8"\u30af\u30ea\u30b9"\u30b7\u30fc\u30ea(Chris Thile, 02/20/1981-)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u306e\u540d\u624b\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u3001\u30cb\u30c3\u30b1\u30eb\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30af\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30d1\u30f3\u30c1\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u540d\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 2012\u5e74\u306bMacArthur Fellow\u306b\u8f1d\u304f\u30022016\u5e748\u670815\u65e5\u304b\u3089A Prairie Home Companion\u306e\u30db\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:85835055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Thile>,
        <http://viaf.org/viaf/85835055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca452a01-b9db-461d-8e62-23d68747f6ab>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thile_2012_hi-res-download_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Thile.
doremus_artist:fbb8e886-27b5-3e49-bd1c-f849602c8920
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marcel Azzola (* 10. Juli 1927 in Paris-M\u00e9nilmontant) ist ein franz\u00f6sischer Akkordeonist."@de,
        """Marcel Azzola (born 10 July 1927 in Paris) is a French accordionist of Italian descent, his mother was from Valbondione and his father was from Pradalunga. During his career he has accompanied many of the most famous French singers of his era, including Boris Vian, \u00c9dith Piaf, Tino Rossi, Yves Montand, Juliette Gr\u00e9co, Jean Sablon, Francis Lemarque, Gilbert B\u00e9caud, and notably Jacques Brel (who contributed to Azzola's notoriety with his exclamation of "Chauffe, Marcel!" while recording "Vesoul"). He has also provided music for many film producers, including Claude Lelouch, Jacques Tati, Bertrand Tavernier, Claude Sautet, and Edouard Molinaro."""@en,
        "Marcel Azzola est un accord\u00e9oniste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 10 juillet 1927 \u00e0 Paris \u00e0 M\u00e9nilmontant dans le 20e arrondissement de la capitale fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:24786332;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Azzola>,
        <http://viaf.org/viaf/24786332>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93632e42-8fa8-41a0-9fca-14c63cc6ccbb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Azzola.
doremus_artist:fc39296a-1101-3a70-8ae2-287f8f81150e
owl:sameAs viaf:157530180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/157530180>.
doremus_artist:fd4e879b-e247-39df-aacb-7d80dbeefe5b
owl:sameAs viaf:305247149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305247149>.
doremus_artist:fddd4d6d-9e4a-3eac-b265-5d17c38d1e69
    dbp:birthPlace dbr:Bruges;
    rdfs:comment
        "Juan de Urrede (c.1430-after 1482) or Juan de Urreda was a Flemish singer and composer active in Spain in the service of the Duke of Alba and King Ferdinand and Queen Isabella. He was born Johannes de Wreede in Bruges."@en,
        "Juan de Urrede tambi\u00e9n llamado Juan de Urreda o Johannes de Wreede (Brujas, c. 1430 \u2013 c. 1482) fue un cantor y compositor flamenco en activo en Espa\u00f1a al servicio del Duque de Alba y de los reyes Don Fernando y Do\u00f1a Isabel."@es;
    owl:sameAs viaf:305406037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_de_Urrede>,
        <http://viaf.org/viaf/305406037>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b059489c-d5e5-4070-9099-2a65f7d2d127>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_de_Urrede.
doremus_artist:fe4e7742-db1c-384e-975a-c56fc6211f17
    rdfs:comment
        "Carolyn Watkinson (Preston, 19 de marzo de 1949) es una mezzosoprano inglesa especializada en m\u00fasica barroca."@es,
        "The English mezzo-soprano Carolyn Watkinson (born 19 March 1949) is a well-known singer of baroque music. Her voice is alternately characterized as mezzo-soprano and contralto. Watkinson was born in Preston and studied at the Royal Manchester College of Music and in The Hague. In 1978 she sang Rameau's Ph\u00e8dre (Hippolyte et Aricie) at the English Bach Festival at London's Royal Opera House, Covent Garden. In 1979 she appeared as Monteverdi's Nero (L'incoronazione di Poppea) with De Nederlandse Opera in Amsterdam. Also in 1979 she was featured as the contralto soloist in Christopher Hogwood's landmark recording of Handel's Messiah, with the Academy of Ancient Music."@en;
    owl:sameAs viaf:61733416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carolyn_Watkinson>,
        <http://viaf.org/viaf/61733416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69c06dfa-e840-48b5-91a9-bea9a77265f0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carolyn_Watkinson.
doremus_artist:feff758d-23a1-317e-8c41-75721ff45c5f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Igor Buketoff (29 May 1915 \u2013 7 September 2001) was an American conductor, arranger and teacher. He had a special affinity with Russian music and with Sergei Rachmaninoff in particular. He also strongly promoted British contemporary music, and new music in general."@en,
        "Igor Buketoff (ur. 29 maja 1915 zm. 7 wrze\u015bnia 2001) - ameryka\u0144ski dyrygent, aran\u017cer i nauczyciel. Szczeg\u00f3lnie interesowa\u0142 si\u0119 muzyk\u0105 rosyjsk\u0105 a zw\u0142aszcza z Siergiejem Rachmaninowem. Zajmowa\u0142 si\u0119 tak\u017ce propagowaniem brytyjskiej muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej oraz muzyki nowej w og\u00f3le."@pl,
        "\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0411\u0443\u043a\u0435\u0442\u043e\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Igor Buketoff; 29 \u043c\u0430\u044f 1915, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2001, \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u044b\u043d \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:46962625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Buketoff>,
        <http://viaf.org/viaf/46962625>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Buketoff.
doremus_artist:fffc35ab-524f-360c-a6ab-bf1532361945
    owl:sameAs viaf:113885766;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113885766>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9083ed56-19bc-4e3d-8b3a-c86d41833ebb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ileana_Cotruba.
