@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:00d0b268-9a76-3f5c-91d1-20706baf3226
    dbp:birthPlace dbr:Vichy;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Amiot (* 18. Oktober 1939 in Vichy, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Dirigent. Mit sieben Jahren bekam er den ersten Musikunterricht f\u00fcr Violine am Konservatorium in Le Mans. Sp\u00e4ter nahm er Privatunterricht f\u00fcr Klavier. 1955 begann er sein Studium am Konservatorium von Lyon im Fach Klarinette und Harmonielehre sowie sp\u00e4ter Fuge und Kontrapunkt bei C\u00e9sar Geoffray. Nach Abschluss in diesen F\u00e4chern studierte er Dirigieren an der Scola Cantorum in Paris bei Edmond Pendelton bis 1963."@de,
        "Jean-Claude Amiot (born 18 October 1939 in Vichy) is a French composer, music professor and conductor. Amiot studied at Music conservatory in Le Mans as a violinist, later taking piano lessons. From 1955 he studied in Lyon with C\u00e9sar Geoffray. From 1963 he attended the Scola Cantorum in Paris under Edmond Pendelton. In 1964 Amiot moved to New York City where he worked with Dimitris Mitropoulos. In the United States he met Leonard Bernstein and Leopold Stokowski who encouraged him to pursue his career in music."@en,
        "Jean-Claude Amiot, n\u00e9 \u00e0 Vichy (Allier) le 18 octobre 1939, est un compositeur, chef d'orchestre et professeur de musique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:17489380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Amiot>,
        <http://viaf.org/viaf/17489380>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Amiot.
doremus_artist:01430b13-88fe-31e4-b0b6-bb94d8fd2b87
    owl:sameAs viaf:74038626;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74038626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12f29a13-aefd-4d49-8f2a-68bc12e52eda>.
doremus_artist:014e2fc7-a693-339c-b022-f96b1ab0b9ac
owl:sameAs viaf:65758769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65758769>.
doremus_artist:015f3c55-9161-3925-b88b-e2b48bbc5349
owl:sameAs viaf:7575990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7575990>.
doremus_artist:0175021d-7bf3-3ef1-a99f-d24b06b6c8a4
    dbp:birthPlace dbr:Gdańsk;
    dbp:deathPlace dbr:Gdańsk;
    rdfs:comment
        "Paul Siefert (Danzig, gedoopt 18 juni 1586 \u2014 aldaar, 18 mei 1666) was een Duits componist en organist."@nl,
        "Paul Siefert (auch: Sibert, Sivert, Syfert oder Paulus Syfertius, getauft 28. Juni 1586 in Danzig; \u2020 6. Mai 1666 ebenda) war ein Organist und Komponist der Norddeutschen Orgelschule."@de,
        "Paul Siefert (nazwisko pisane tak\u017ce Sivert, Syfert, Siewert) (1586, Gda\u0144sk \u2013 6 maja 1666, Gda\u0144sk) \u2013 by\u0142 gda\u0144skim organist\u0105 i kompozytorem, tworz\u0105cym muzyk\u0119 w stylu wczesnego baroku, przez 42 lata zwi\u0105zanym z Ko\u015bcio\u0142em Mariackim. Siefert zmar\u0142 w Gda\u0144sku i 10 maja 1666 zosta\u0142 pochowany w Ko\u015bciele Mariackim."@pl,
        "Paul Siefert (variants: Syfert, Sivert, Sibert) (23 May 1586 \u2013 6 May 1666) was a German composer and organist associated with the North German school."@en,
        "Paul Siefert est un organiste et compositeur allemand, baptis\u00e9 le 28 juin 1586 \u00e0 Dantzig, aujourd'hui Gda\u0144sk en Pologne et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la m\u00eame ville le 6 mai 1666. Il a pour \u00e9l\u00e8ves Christoph Bernhard et Andreas Neunhaber."@fr;
    owl:sameAs viaf:37103440;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Siefert>,
        <http://viaf.org/viaf/37103440>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Siefert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Siefert.
doremus_artist:02c52237-12fc-301f-92b6-bbefc7d30447
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    dbp:deathPlace dbr:Val-de-Marne;
    rdfs:comment
        "Catherine Sauvage (26 May 1929 \u2013 20 March 1998) was a French singer and actress."@en,
        "Catherine Sauvage (eigenlijk: Jeanine Marcelle Saunier) (Nancy, 29 mei 1929 \u2013 Bry-sur-Marne, 19 maart 1998) was een Frans zangeres, actrice en componiste. Zij leefde samen met Pierre Brasseur en later met G\u00e9rard Paris."@nl,
        "Catherine Sauvage n\u00e9e Jeanine Marcelle Saunier le 26 mai 1929 \u00e0 Nancy et morte le 19 mars 1998 \u00e0 Bry-sur-Marne, Val-de-Marne) est une chanteuse et une com\u00e9dienne fran\u00e7aise. Elle a \u00e9t\u00e9 une des interpr\u00e8tes privil\u00e9gi\u00e9es de L\u00e9o Ferr\u00e9."@fr,
        "Catherine Sauvage, geboren als Janine Saunier (* 29. Mai 1929 in Nancy; \u2020 20. M\u00e4rz 1998 in Bry-sur-Marne (Val-de-Marne)), war eine franz\u00f6sische Chansonni\u00e8re und Schauspielerin."@de,
        "Catherine Sauvage, nacida Marcelle Jeanine Saunier (Nancy, 26 de mayo de 1929 \u2013 Bry-sur-Marne, 20 de marzo de 1998), fue una cantante y actriz francesa."@es,
        "Inizi\u00f2 la sua carriera dopo una battaglia con il cancro. Visse con Pierre Brasseur a Parigi e si spos\u00f2 nel 1997. Catherine Sauvage, dopo otto anni di pianoforte, canto e recitazione, L\u00e9o Ferr\u00e9, che comprende tra l'altro Canaille Parigi e delle sementi di ananar. Nel 1954, vinse il Premier Prix du Disque per la canzone L'uomo di Ferr\u00e9. Il tour in Canada, incontra Gilles Vigneault dare il mio paese, Il Corvo, la Manikoutai. Cant\u00f2 e popolarizzar\u00f2 L\u00e9o Ferr\u00e9, Pr\u00e9vert, Gainsbourg, Bertolt Brecht. Ricevette il Prix de l'Acad\u00e9mie du Disque Charles Cros."@it;
    owl:sameAs viaf:73995081;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_Sauvage>,
        <http://viaf.org/viaf/73995081>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catherine_Sauvage.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Sauvage.
doremus_artist:02d0138e-6857-3b17-b519-88260407c7f5
owl:sameAs viaf:83581235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83581235>.
doremus_artist:03f364b6-8025-32f1-87ce-9987619ea20b
    owl:sameAs viaf:7575919;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7575919>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Claude_Roché.
doremus_artist:041de8d4-ea55-315d-af78-c1dc000bb007
owl:sameAs viaf:41606658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41606658>.
doremus_artist:0494cf1c-6ae0-36ea-97a4-930896f4a8cc
    rdfs:comment
        """Harry Tobias (September 11, 1895 \u2013 December 15, 1994) was an American lyricist. Like his younger brother Charles, he is an inductee of the Songwriters Hall of Fame. Born in New York City but raised in Worcester, Massachusetts, he began writing songs in his teens. At the age of 19 he co-wrote his first successful songs, "That Girl of Mine" and "Take Me To My Alabam", with Will Dillon. After serving in the US Army, he returned to songwriting, co-writing the 1922 novelty hit "Oo-oo, Ernest (Are You Earnest With Me?)". He often worked with his brothers Charles and Henry, writing songs with Charles for the Broadway show Earl Carroll's Sketch Book in 1929, and writing Rudy Vallee's hit "Miss You" with both brothers the same year. In 1931, he had success with the song "At Your Command", an early """@en;
    owl:sameAs viaf:45753320;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Tobias>,
        <http://viaf.org/viaf/45753320>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a28df0cc-0cad-4c1b-bcb3-b3138c59e59a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Tobias.
doremus_artist:04c7d614-ba7d-3911-b370-e14d6eee5bf5
    owl:sameAs viaf:87554262;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87554262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0041ceff-824b-4481-8f32-6efc6832a884>.
doremus_artist:04faa4b4-d23b-3cec-adbe-dd33ea1a88cc
owl:sameAs viaf:50952819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50952819>.
doremus_artist:053e9621-aa18-3932-8729-74aa07f0b184
owl:sameAs viaf:80049204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80049204>.
doremus_artist:055d2b0d-8bb6-3afc-9dfe-902c211e3a6c
    dbp:birthPlace dbr:Béthune;
    rdfs:comment
        "Eloy d'Amerval (actief omstreeks 1455 \u2013 1508) was een Franse componist, zanger, zangmeester en dichter van de Renaissance. Hij behoorde tot de tweede generatie van de zogeheten Franco-Vlaamse School. Vrijwel zijn hele leven heeft hij doorgebracht in de Loire-vallei in Frankrijk. Uit zijn po\u00ebzie, en met name uit zijn indrukwekkende, uit 1508 daterende gedicht Le livre de la deablerie, kan worden opgemaakt dat hij de meest beroemde componisten van zijn tijd persoonlijk heeft leren kennen, al is er geen aanleiding toe om, geconfronteerd met zijn eigen oeuvre, hem als hun gelijke te beschouwen."@nl,
        "Eloy d'Amerval (fl. 1455 \u2013 1508) was a French composer, singer, choirmaster, and poet of the Renaissance. He spent most of his life in the Loire Valley of France. From his poetic works, especially his enormous 1508 poem Le livre de la deablerie, it can be inferred that he knew most of the famous composers of the time, even though his own musical works never approached theirs in renown."@en,
        "Eloy d'Amerval (ou Eloy) est un compositeur et po\u00e8te (fl. 1455-1508), peut-\u00eatre n\u00e9 \u00e0 Amerval, ou \u00e0 B\u00e9thune, selon ses dires."@fr,
        "Eloy d\u2019Amerval (* um 1430 in Amerval (?), D\u00e9partement Pas-de-Calais; \u2020 nach 1508) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, Dichter, S\u00e4nger und Kleriker der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Fu autore del poema Le livre de la diablerie (1508), incentrato su un dialogo tra Martin Lutero e Satana."@it;
    owl:sameAs viaf:22193665;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eloy_d'Amerval>,
        <http://viaf.org/viaf/22193665>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Eloy_d'Amerval>.
doremus_artist:05944e5e-b567-3b65-ae4c-df4edc524792
owl:sameAs viaf:173817880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173817880>.
doremus_artist:05cd281a-0ea6-3882-a565-52aae6ce987d
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Conosciuto specialmente per aver fatto parte del The Dave Brubeck Quartet (1958-1967). Ha collaborato, per\u00f2, anche con altri famosi artisti jazz: Count Basie, Charlie Parker, Billie Holiday, Carmen McRae, Buddy DeFranco, Cal Tjader, Kai Winding, Karen Hernandez, Sonny Stitt, Gene Ammons, Dottie Dodgion, Lee Shaw, Dorothy Donegan. Pi\u00f9 recentemente ha suonato anche con il Monty Alexander Trio."@it,
        "Eugene Joseph Wright (Chicago, 29 mei 1923), bijnaam The Senator, is een Amerikaanse jazzbassist, die vooral bekend is geworden door zijn werk bij pianist Dave Brubeck. Hij speelde mee op diens beroemde album Time Out. Wright heeft geen platen als leider opgenomen, maar speelde wel vaak mee bij opnames van anderen, waaronder Carmen McRae, Cal Tjader, Harry Belafonte, Abe Most, Louis Armstrong, Hadda Brooks en Tony Bennett."@nl,
        "Eugene Joseph Wright (born May 29, 1923), nicknamed The Senator, is an American jazz bassist, best known for his work as a member of The Dave Brubeck Quartet, in particular on the group's most famous album, Time Out (1959), with pianist Brubeck, drummer Joe Morello and alto saxophonist Paul Desmond. Wright had played with the Lonnie Simmons group, and led his own band, the Dukes of Swing, but his big break came when he was recruited by Dave Brubeck. He had a very solid, Kansas-city style, theoretically at odds with, but in practice an important component of, Brubeck's cool, mannered jazz."@en,
        """Eugene Wright apodado The senator ("el senador"), Eugene Wright (5 de junio de 1923) es un bajista estadounidense de jazz, conocido principalmente por su trabajo como miembro del grupo The Dave Brubeck Quartet, especialmente en el disco m\u00e1s famoso de la banda: Time Out, de 1959, donde toc\u00f3 junto al pianista Brubeck, el baterista Joe Morello y el saxofonista Paul Desmond. Basically Wright es un libro de sus composiciones para bajo publicado por Hansen."""@es,
        "Eugene WrightFichier:Davebrubeckquartet1967a.jpg Eugene Wright (\u00e0 la contrebasse) sur sc\u00e8ne en 1967 avec le Dave Brubeck Quartet. Eugene (Gene) Wright, n\u00e9 le 29 mai 1923 \u00e0 Chicago (\u00c9tats-Unis), est un contrebassiste de jazz am\u00e9ricain. Il est connu pour avoir fait partie du groupe The Dave Brubeck Quartet, en particulier pour sa participation \u00e0 l'album Time Out  en 1959 avec le pianiste Dave Brubeck, le batteur Joe Morello et le saxophoniste Paul Desmond."@fr,
        "\u201eThe Senator\u201c Eugene Joseph Wright (* 29. Mai 1923 in Chicago) ist ein amerikanischer Jazz-Kontrabassist. Bekannt wurde er als Mitglied des Dave Brubeck Quartet, besonders durch das bekannteste Album der Gruppe Time Out (1959), mit dem Pianisten Brubeck, dem Schlagzeuger Joe Morello und dem Saxophonisten Paul Desmond."@de;
    owl:sameAs viaf:102368902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugene_Wright>,
        <http://viaf.org/viaf/102368902>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Davebrubeckquartet1967a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugene_Wright.
doremus_artist:074c7bd2-0125-3e4b-866e-1c54f3e87128
owl:sameAs viaf:264855464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264855464>.
doremus_artist:075143e8-4aaa-3e39-8f58-f922a1b31175
owl:sameAs viaf:56559209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56559209>.
doremus_artist:07ed72b7-dd09-374c-8bad-150f6404af68
    rdfs:comment
        "Guillaume Poitevin (n\u00e9 le 2 octobre 1646 \u00e0 Boulbon pr\u00e8s de Tarascon, mort le 26 janvier 1706 \u00e0 Aix-en-Provence) \u00e9tait un joueur de serpent, ma\u00eetre de chapelle et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:228056033;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guillaume_Poitevin>,
        <http://viaf.org/viaf/228056033>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serpent_(musical_instrument).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guillaume_Poitevin.
doremus_artist:0821aee9-4c8c-3a27-8a9d-4bf936f6e878
    dbp:birthPlace dbr:Fontainebleau;
    rdfs:comment
        """Dopo varie collaborazioni musicali iniziate nel 2000, ha conosciuto il successo nel 2008 con il suo primo album da solista "L'Equilibre instable"."""@it,
        "Louis Stanislas Renoult (born 29 May 1972, in Fontainebleau, Seine-et-Marne), just known as Stanislas, is a French singer. After several musical collaborations since 2000, he met success in 2008 with his first solo album L'\u00c9quilibre instable."@en,
        "Louis Stanislas Renoult, dit Stanislas, n\u00e9 le 29 mai 1972 \u00e0 Fontainebleau, est un chanteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0441 \u0420\u0435\u043d\u0443 (\u0444\u0440. Louis Stanislas Renoult) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c Stanislas. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 29 \u043c\u0430\u044f 1972, \u0432 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0431\u043b\u043e, \u0421\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u043d\u0430). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0441 2000 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b \u0432 2008, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abL\u2019\u00c9quilibre instable\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:263058610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanislas_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/263058610>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bdf21295-9a67-4e7a-b331-a522ca3a980a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Stanislas_(singer)>.
doremus_artist:085c6887-9c1d-3db6-9c66-05601e9a8eac
    rdfs:comment
        "Ernest Mart\u00ednez Izquierdo, n\u00e9 le 11 juin 1962 \u00e0 Barcelone en Espagne, est un compositeur et un chef d'orchestre catalan."@fr;
    owl:sameAs viaf:49434220;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ernest_Mart\u00ednez_Izquierdo>,
        <http://viaf.org/viaf/49434220>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernest_Martínez_Izquierdo.
doremus_artist:087d9495-5352-3292-9d91-721b87c8b140
    dbp:birthPlace dbr:Hernals;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Edmund Eysler (ur. 12 marca 1874 w Wiedniu, zm. 4 pa\u017adziernika 1949 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor operetkowy, jeden z g\u0142\u00f3wnych przedstawicieli II operetki wiede\u0144skiej."@pl,
        "Edmund Samuel Eysler (12 March 1874 \u2013 4 October 1949), was an Austrian composer."@en,
        "Edmund Samuel Eysler (eigentlich: Eisler; * 12. M\u00e4rz 1874 in Hernals, heute Wien; \u2020 4. Oktober 1949 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Edmund Samuel Eysler, n\u00e9 Eisler le 12 mars 1874 \u00e0 Hernals (Vienne) et mort le 4 octobre 1949 (\u00e0 75 ans) \u00e0 Vienne est un compositeur autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:46946239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmund_Eysler>,
        <http://viaf.org/viaf/46946239>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4bf80b5b-2884-4e6d-bcd2-98a5d1ff5bbe>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edmund_Eysler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmund_Eysler.
doremus_artist:08da98d6-6522-33ca-ba9a-5851c645fa42
owl:sameAs viaf:35611827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35611827>.
doremus_artist:08f25e0c-ecf1-348f-8069-37933be3bbbc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lawrenceville_(Pittsburgh)>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Conosciuto come "il padre della musica americana", fu il pi\u00f9 prominente compositore e scrittore di canzoni del XIX secolo negli Stati Uniti. Le sue canzoni, fra cui la celeberrima, Oh! Susanna, rimangono conosciute e popolari in tutto il mondo dopo pi\u00f9 di 150 anni dalla loro composizione."""@it,
        "Stephen Collins Foster (* 4. Juli 1826 in Lawrenceville, Pennsylvania; \u2020 13. Januar 1864 in Manhattan) war zu seiner Zeit der bekannteste Songwriter der USA. Viele seiner Lieder \u2013 darunter Oh! Susanna, Camptown Races, Swanee River und Beautiful Dreamer \u2013 sind \u00fcber 150 Jahre nach Fosters Tod immer noch bekannt und verbleiben fester Bestandteil der amerikanischen Kultur."@de,
        """Stephen Collins Foster (4 de julho de 1826\u201413 de janeiro de 1864), conhecido como o "pai da m\u00fasica americana", foi um preeminente compositor estadunidense do s\u00e9culo XIX. Suas can\u00e7\u00f5es, incluindo "Oh! Susanna", "Camptown Races", "My Old Kentucky Home", "Old Black Joe", "Beautiful Dreamer" e "Old Folks at Home" ("Swanee River") permanecem populares mais de 150 anos depois de sua composi\u00e7\u00e3o."""@pt,
        "Stephen Collins Foster (4 de julio de 1826 - 13 de enero de 1864) fue un preeminente cantautor de Estados Unidos de su era. Muchas de sus canciones, tales como Oh! Susanna, Camptown Races y Beautiful Dreamer, siguen siendo populares 150 a\u00f1os despu\u00e9s de su composici\u00f3n. Aunque sus canciones se ocupaban en gran parte de la vida en el sur, el mismo Foster ten\u00eda poco pocas experiencias de primera mano all\u00ed, s\u00f3lo habiendo visitado Nueva Orleans en 1852 en su luna de miel. Stephen Foster fue incluido en el Sal\u00f3n de la Fama de los Cantautores en 1970."@es,
        """Stephen Collins Foster (July 4, 1826 \u2013 January 13, 1864), known as "the father of American music", was an American songwriter primarily known for his parlor and minstrel music. Foster wrote over 200 songs; among his best-known are "Oh! Susanna", "Camptown Races", "Old Folks at Home", "My Old Kentucky Home", "Jeanie with the Light Brown Hair", "Old Black Joe", and "Beautiful Dreamer". Many of his compositions remain popular more than 150 years after he wrote them. His compositions are thought to be autobiographical. He has been identified as "the most famous songwriter of the nineteenth century", and may be the most recognizable American composer in other countries. His compositions are sometimes referred to as "childhood songs" because they are included in the music curriculum of early edu"""@en,
        """Stephen Collins Foster (Lawrenceville, 4 juli 1826 \u2013 Manhattan, 13 januari 1864) was een tekstschrijver/componist die bekendstond als "de vader van de Amerikaanse muziek" in het Amerika van de 19e eeuw. Zijn liedjes, waaronder Oh! Susanna, Camptown Races, My Old Kentucky Home, Old Black Joe, Beautiful Dreamer and Old Folks at Home (Swanee River) hebben 150 jaar na hun creatie nog steeds fans."""@nl,
        "Stephen Collins Foster (ur. 4 lipca 1826 w Lawrenceville (Pensylwania), zm. 13 stycznia 1864 w Nowym Jorku) \u2013 najwybitniejszy ameryka\u0144ski kompozytor sprzed wojny secesyjnej. Pochodzi\u0142 z muzykuj\u0105cej rodziny, z domu wyni\u00f3s\u0142 podstawowe wykszta\u0142cenie muzyczne.Napisa\u0142 ok. 200 pie\u015bni, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych mo\u017cna wyr\u00f3\u017cni\u0107 tzw. minstrel songs oraz tzw. pie\u015bni domowe. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie do w\u0142asnych tekst\u00f3w, cz\u0119sto stosowa\u0142 dialekt murzy\u0144ski. Wiele jego utwor\u00f3w zdoby\u0142o trwa\u0142\u0105 popularno\u015b\u0107. Zmar\u0142 w skrajnej n\u0119dzy."@pl,
        "Stephen Foster (4 juillet 1826 \u2013 13 janvier 1864), consid\u00e9r\u00e9 comme le \u00ab p\u00e8re de la musique am\u00e9ricaine \u00bb, fut un auteur de chansons influent aux \u00c9tats-Unis durant le XIXe si\u00e8cle. Ses chansons, tel que Oh! Susanna, Camptown Races, My Old Kentucky Home, Old Black Joe, Beautiful Dreamer et Old Folks at Home (Swanee River) demeurent populaires m\u00eame longtemps apr\u00e8s leur composition. Mickey Newbury lui d\u00e9die son album Lulled By The Moonlight"@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u041a\u043e\u0301\u043b\u043b\u0438\u043d\u0441 \u0424\u043e\u0301\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Collins Foster) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0424\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 200 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u00abOh Susanna!\u00bb, \u00ab\u041c\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0440\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043c \u041a\u0435\u043d\u0442\u0443\u043a\u043a\u0438\u00bb, \u00ab\u0414\u0436\u0438\u043d\u0438 \u0441 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043b\u043e-\u043a\u0430\u0448\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430\u043c\u0438\u00bb. \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 150 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u043e\u043d \u0438\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b."@ru,
        "\u0633\u062a\u064a\u0641\u0646 \u0643\u0648\u0644\u064a\u0646\u0632 \u0641\u0648\u0633\u062a\u0631 (1826 \u2013 1864) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0644\u062f \u0642\u0631\u0628 \u0628\u064a\u062a\u0633\u0628\u0631\u063a\u060c \u0628\u0646\u0633\u064a\u0644\u0641\u0627\u0646\u064a\u0627 \u064a\u0648\u0645 4 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1826 \u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u0644\u062a\u0627\u062c\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0631\u064a\u0639\u064a \u0644\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0642\u0631\u064a\u0628\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0644\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0628\u064a\u0648\u0643\u0627\u0646\u0627\u0646. \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u0648\u0633\u062a\u0631 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0641\u064a 13 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1864 \u0639\u0646 37 \u0639\u0627\u0645\u0627."@ar,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30d6\u30f3\u30fb\u30b3\u30ea\u30f3\u30ba\u30fb\u30d5\u30a9\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Stephen Collins Foster\u30011826\u5e747\u67084\u65e5 - 1864\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fb\u30af\u30ec\u30a4\u30fb\u30ef\u30fc\u30af\u3068\u4e26\u3093\u3067\u300119\u4e16\u7d00\u534a\u3070\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6b4c\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300220\u5e74\u9593\u306b\u7d04200\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u305d\u306e\u5185\u8a33\u306f135\u66f2\u306e\u30d1\u30fc\u30e9\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u306828\u66f2\u306e\u30df\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30eb\u30bd\u30f3\u30b0\u3067\u3042\u308b\u3002\u591a\u304f\u306f\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u306e\u89aa\u3057\u307f\u3084\u3059\u3044\u9ed2\u4eba\u6b4c\u3001\u8fb2\u5712\u6b4c\u3001\u30e9\u30d6\u30bd\u30f3\u30b0\u3084\u90f7\u6101\u6b4c\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d\u3068\u3082\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u53f2\u8482\u82ac\u00b7\u67ef\u6797\u65af\u00b7\u798f\u65af\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aStephen Collins Foster\uff0c1826\u5e747\u67084\u65e5\uff0d1864\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u570b19\u4e16\u7d00\u9109\u8b20\u3001\u6c11\u6b4c\u4f5c\u5bb6\uff0c\u7522\u91cf\u8c50\u5bcc\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71577893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Foster>,
        <http://viaf.org/viaf/71577893>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephen_Foster.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Foster.
doremus_artist:0959b187-6c6c-3ca1-bdb9-c73cea3a8626
owl:sameAs viaf:37176974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37176974>.
doremus_artist:09eabd61-b9f5-32d6-88af-f9dc842cba9b
    dbp:birthPlace dbr:Oława;
    dbp:deathPlace dbr:Zurich;
    rdfs:comment
        "Alfred Israel Pringsheim (1850-1941), beau-p\u00e8re de Thomas Mann, est un math\u00e9maticien et artiste juif-allemand. Il marcha sur les traces de Weierstrass, travaillant en analyse r\u00e9elle et complexe, particuli\u00e8rement sur les fractions continues."@fr,
        "Alfred Israel Pringsheim (O\u0142awa, 2 de setembro de 1850 \u2014 Zurique, 25 de julho de 1941) foi um matem\u00e1tico alem\u00e3o de confiss\u00e3o judaica. Foi o pai de Katharina Mann, a mulher de Thomas Mann. O pai de Alfred Pringsheim, Rudolf Pringsheim (1821 - 1901), fez fortuna na constru\u00e7\u00e3o civil. Estudou em Universidade de Heidelberg. Foi um seguidor da matem\u00e1tica de Weierstrass. Foi professor universit\u00e1rio em Munique e um membro da academia de ci\u00eancias da Baviera de 1898 at\u00e9 1938, data em que o expulsam, o que n\u00e3o \u00e9 de estranhar nestes anos do Nazismo."@pt,
        "Alfred Israel Pringsheim (ur. 2 wrze\u015bnia 1850 roku w O\u0142awie, zm. 25 czerwca 1941 roku w Zurychu w Szwajcarii) \u2013 niemiecki matematyk i mecenas sztuki."@pl,
        "Alfred Pringsheim (* 2. September 1850 in Ohlau, Provinz Schlesien; \u2020 25. Juni 1941 in Z\u00fcrich, Schweiz) war ein deutscher Mathematiker und Kunstm\u00e4zen."@de,
        "Alfred Pringsheim (2 September 1850 \u2013 25 June 1941) was a German mathematician and patron of the arts. He was born in Ohlau, Prussian Silesia (now O\u0142awa, Poland) and died in Z\u00fcrich, Switzerland."@en,
        "Sua figlia Katia Pringsheim fu moglie dello scrittore Thomas Mann."@it,
        "\u0410\u0301\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u041f\u0440\u0438\u0301\u043d\u0433\u0441\u0445\u0430\u0439\u043c (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432: \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0445\u0435\u0439\u043c \u0438\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0433\u0435\u0439\u043c, \u043d\u0435\u043c. Alfred Pringsheim, 1850\u20141941) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a (1898) \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0447\u043b\u0435\u043d-\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441\u043f\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0413\u0451\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a. \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041a\u043b\u0435\u0439\u043d \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e \u043d\u0451\u043c: ...\u0421\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e \u043e\u0442\u043c\u0435\u0442\u0438\u0442\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441\u0433\u0435\u0439\u043c\u0430 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1850 \u0433., \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0441 1877 \u0433. \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435). \u041f\u0440\u0438\u0434\u044f \u043a \u0412\u0435\u0439\u0435\u0440\u0448\u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0438\u0437 \u0433\u0435\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0439 \u041a\u0435\u043d\u0438\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440\u043e\u043c, \u043e\u043d \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u044f\u043b \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0438\u0441\u0447\u0435\u0440\u043f\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043e \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u044f\u0434\u0430\u043c\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0434\u0448\u0435\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043a \u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:29635689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Pringsheim>,
        <http://viaf.org/viaf/29635689>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palais_Pringsheim_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Pringsheim.
doremus_artist:0a7c4fa8-b46c-3934-aa28-cd024b8df7b2
    owl:sameAs viaf:232813029;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232813029>,
        <http://viaf.org/viaf/76740824>.
doremus_artist:0be2c7e9-4bcd-3542-a473-b9d69d78c3f6
    rdfs:comment
        "Billy Eidi, n\u00e9 en 1955, est un pianiste fran\u00e7ais d'origine libanaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:24786965;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Billy_Eidi>,
        <http://viaf.org/viaf/24786965>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Billy_Eidi.
doremus_artist:0ce74290-fbae-3823-bafa-2bcfad691611
owl:sameAs viaf:1110956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1110956>.
doremus_artist:0e5ea643-cda7-35a2-9d18-e16aebcde0ec
owl:sameAs viaf:17428274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17428274>.
doremus_artist:0e7715a5-d0d7-3b53-8209-84a6b4747d92
owl:sameAs viaf:71030274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71030274>.
doremus_artist:0fe1cd07-6fb6-3075-a40e-fe5d394e20b8
    rdfs:comment
        "Auguste Paul  Van Trappe, dit Paul Dalbret, n\u00e9 \u00e0 Paris (11e) le 2 avril 1876 et mort \u00e0 Marseille (13e) le 3 mars 1927, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:69356409;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Dalbret>,
        <http://viaf.org/viaf/69356409>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Dalbret.
doremus_artist:10d1d4b0-cd48-344d-9351-3f578efbfa24
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Rameau, n\u00e9 le 30 janvier 1716 \u00e0 Dijon et mort le 7 f\u00e9vrier 1777 \u00e0 Armenti\u00e8res, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais.N\u00e9 le 30 janvier 1716 \u00e0 Dijon et baptis\u00e9 le lendemain en l'\u00e9glise Saint-\u00c9tienne de Dijon, il est le premier fils de Claude Rameau, le fr\u00e8re du c\u00e9l\u00e8bre compositeur Jean-Philippe Rameau."@fr;
    owl:sameAs viaf:76392904;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Rameau>,
        <http://viaf.org/viaf/76392904>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FOURNEL(1887)_p115_Fig.54.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-François_Rameau.
doremus_artist:1112a35c-36fd-3644-a602-9bcc396dac4d
owl:sameAs viaf:79791189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79791189>.
doremus_artist:11ec4245-3075-3540-939b-62b566eca4c7
owl:sameAs viaf:29791868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29791868>.
doremus_artist:121b3d34-2e63-353f-a493-f82c46c6b045
owl:sameAs viaf:94097314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94097314>.
doremus_artist:1301cfd8-f141-3930-87e0-3346038d5d6d
    rdfs:comment
        "Bruno Pasquier, n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1943 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un altiste fran\u00e7ais, fils de Pierre Pasquier \u00e9galement altiste."@fr;
    owl:sameAs viaf:85567532;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Pasquier>,
        <http://viaf.org/viaf/85567532>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50822c37-e042-4ea3-b040-07d5745cc7b7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Pasquier.
doremus_artist:13103024-bb64-3c53-9ed4-3facc6fe8920
owl:sameAs viaf:25775153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25775153>.
doremus_artist:13304b97-dd98-3e18-9ff3-c2563ac46481
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    dbp:deathPlace dbr:Seville;
    rdfs:comment
        "Francisco Guerrero (* 1527 oder 1528 in Sevilla; \u2020 8. November 1599 ebenda) war, gemeinsam mit Tom\u00e1s Luis de Victoria und Crist\u00f3bal de Morales, einer der bedeutenden spanischen Komponisten geistlicher Musik der Renaissance."@de,
        "Francisco Guerrero (October 4 (?), 1528 \u2013 November 8, 1599) was a Spanish composer of the Renaissance. He was born and died in Seville."@en,
        "Francisco Guerrero (Sevilha, c. 4 de outubro de 1528 \u2014 Sevilha, 8 de novembro de 1599) foi um compositor espanhol da Renascen\u00e7a. Foi um prod\u00edgioso, com 17 anos, j\u00e1 tinha sido nomeado mestre de Capella (professor de canto ou diretor musical) na Catedral de Ja\u00e9n . Poucos anos depois, aceitou uma posi\u00e7\u00e3o em Sevilha. Publicou v\u00e1rias cole\u00e7\u00f5es de sua m\u00fasica no estrangeiro, um evento pouco comum para um jovem compositor.Ap\u00f3s v\u00e1rias d\u00e9cadas de trabalho e viajar em toda a Espanha e Portugal foi para a It\u00e1lia por um ano (1581-1582) onde publicou dois livros de sua m\u00fasica. Morreu de peste negra, em 1599, na sua cidade natal, Sevilha."@pt,
        "Francisco Guerrero (Sevilla, 4 de octubre de 1528 \u2013 8 de noviembre de 1599) sacerdote cat\u00f3lico espa\u00f1ol y maestro de capilla que junto a Tom\u00e1s Luis de Victoria y Crist\u00f3bal de Morales es uno de los grandes nombres de la m\u00fasica sacra espa\u00f1ola del Renacimiento y uno de los mayores compositores espa\u00f1oles de todos los tiempos."@es,
        "Francisco GuerreroFichier:Francisco Guerrero.jpg Francisco Guerrero (n\u00e9 \u00e0 S\u00e9ville le 4 octobre 1528, o\u00f9 il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 novembre 1599) est, avec Tom\u00e1s Luis de Victoria et Crist\u00f3bal de Morales, l'un des principaux compositeurs espagnols de la Renaissance."@fr,
        "Insieme a Crist\u00f3bal de Morales e Tom\u00e1s Luis de Victoria, rappresenta il massimo esponente della polifonia sacra spagnola. Poco si sa della sua infanzia e della sua formazione, salvo che fu discepolo di suo fratello Pedro e del gi\u00e0 menzionato Morales, dai quali apprese il contrappunto."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u043a\u043e \u0413\u0435\u0440\u0440\u0435\u0301\u0440\u043e (\u0438\u0441\u043f. Francisco Guerrero; 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1528, \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f \u2014 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1599, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440; \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0422. \u041b. \u0434\u0435 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30b2\u30ec\u30fc\u30ed\uff08Francisco Guerrero\u30011528\u5e7410\u67084\u65e5\uff1f \u2013 1599\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u6642\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30bb\u30d3\u30ea\u30e3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46901530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Guerrero_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/46901530>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d0671e3-2254-480b-a543-c37de339842f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francisco_Guerrero.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Francisco_Guerrero_(composer)>.
doremus_artist:13684740-aa7f-3a9c-a502-3e1b73153766
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chattanooga,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Clarksdale,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Bessie Smith (April 15, 1894 \u2013 September 26, 1937) was an American blues singer. Nicknamed the Empress of the Blues, she was the most popular female blues singer of the 1920s and 1930s. She is often regarded as one of the greatest singers of her era and was a major influence on other jazz singers."@en,
        """Bessie Smith (Chattanooga, Tennessee, 15 de abril de 1894 - Clarksdale, Misisipi, 26 de septiembre de 1937), conocida como la "Emperatriz del blues", fue la cantante de blues m\u00e1s popular de los a\u00f1os 20 y 30 y la m\u00e1s influyente en los cantantes que la siguieron."""@es,
        """Bessie Smith (Chattanooga, Tennessee, 15 de abril de 1894 - Clarksdale, Mississippi, 26 de setembro de 1937) foi uma cantora de Blues norte-americana. \u00c0s vezes referida como "A Imperatriz dos Blues", Smith foi a mais popular cantora de blues das d\u00e9cadas de 20 e 30 do s\u00e9culo XX,. Ela \u00e9 frequentemente considerado como uma das maiores cantoras de sua \u00e9poca, e junto com Louis Armstrong, uma grande influ\u00eancia sobre os vocalistas de jazz posteriores"""@pt,
        """Bessie Smith (Chattanooga, Tennessee, 9 juli 1892 of 15 april 1894 - Clarksdale, Mississippi, 26 september 1937) was een Amerikaans blueszangeres. Ze wordt beschouwd als een van de populairste en succesvolste bluesvertolksters uit de jaren twintig van de 20e eeuw. Haar bijnaam luidt "Empress of blues"."""@nl,
        "Bessie Smith (ur. 15 kwietnia 1894 w Chattanooga, zm. 26 wrze\u015bnia 1937 w Clarksdale) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka. By\u0142a najbardziej znan\u0105 i najpopularniejsz\u0105 wykonawczyni\u0105 bluesa lat 20. i 30. XX wieku. W 1989 Bessie Smith zosta\u0142a wprowadzona do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Bessie Smith [\u02c8b\u025bs\u026a \u02c8sm\u026a\u03b8] (* 15. April 1894 in Chattanooga, Tennessee; \u2020 26. September 1937 in Clarksdale, Mississippi) war eine US-amerikanische Bluess\u00e4ngerin, vorwiegend aktiv in den 1920er Jahren, die damals mehr als 150 Schallplatten einspielte und als \u201eKaiserin des Blues\u201c galt."@de,
        "Bessie Smith, n\u00e9e le 15 avril 1894 \u00e0 Chattanooga dans le Tennessee et morte le 26 septembre 1937 \u00e0 Clarksdale dans le Mississippi, est une chanteuse am\u00e9ricaine et une des artistes d'enregistrement les plus r\u00e9put\u00e9es des ann\u00e9es 1920. Elle fut surnomm\u00e9e l'Imp\u00e9ratrice du Blues."@fr,
        "Viene considerata la pi\u00f9 popolare e talentuosa cantante blues e jazz degli anni venti e anni trenta. Venne soprannominata l\u2019Imperatrice del Blues per la sua voce elegante e imponente che influenz\u00f2 la musica americana successiva. Era anche una ballerina, un'attrice comica e una mima. Artiste come Annette Hanshaw, Billie Holiday, Ella Fitzgerald, Mahalia Jackson, Janis Joplin e Norah Jones si sono ispirate a lei e alla sua arte."@it,
        "\u0411\u0435\u0441\u0441\u0438 \u0421\u043c\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bessie Smith, 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1894 \u2014 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1937) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430 1920\u20141930-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru,
        "\u30d9\u30c3\u30b7\u30fc\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\uff08Bessie Smith, 1894\u5e744\u670815\u65e5 - 1937\u5e749\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u9ed2\u4eba\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u30c1\u30e3\u30bf\u30cc\u30fc\u30ac\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u8d1d\u897f\u00b7\u53f2\u5bc6\u65af\uff08Bessie Smith\uff0c1894\u5e744\u670815\u65e5\uff0d1937\u5e749\u670826\u65e5\uff09\uff0c20\u4e16\u7eaa20~30\u5e74\u4ee3\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u84dd\u8c03\u5973\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u7235\u58eb\u4e50\u5386\u53f2\u4e0a\u7684\u4e00\u4f4d\u60b2\u5267\u6027\u7684\u4eba\u7269\u3002\u5979\u5728\u97f3\u4e50\u4e0a\u7684\u51fa\u8272\u6210\u5c31\u662f\u516c\u8ba4\u7684\uff0c\u53ef\u4ee5\u6beb\u4e0d\u5938\u5f20\u5730\u8bf4\uff0c\u5979\u662f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u4e3b\u8981\u5f55\u5236\u5531\u7247\u7684\u5e03\u9c81\u65af\u6b4c\u624b\u548c\u7235\u58eb\u6b4c\u624b\uff0c\u5bf9\u4e8e\u8fd9\u4e24\u79cd\u97f3\u4e50\u5f62\u5f0f\u7684\u53d1\u5c55\u90fd\u4f5c\u51fa\u4e86\u5de8\u5927\u7684\u8d21\u732e\u3002\u5979\u548c\u8def\u6613\u65af\u00b7\u963f\u59c6\u65af\u7279\u6717\u4e00\u8d77\u5bf9\u7235\u58eb\u4e50\u7684\u53d1\u5c55\u4ea7\u751f\u4e86\u91cd\u5927\u5f71\u54cd\uff0c\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u84dd\u8c03\u5973\u6b4c\u540e\u201d\u6216\u201c\u5e03\u9c81\u65af\u7687\u540e\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24788472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bessie_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/24788472>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffa28768-ecda-42c6-ac49-6ce5c7d33043>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Bessie_Smith_(1936)_by_Carl_Van_Vechten.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bessie_Smith.
doremus_artist:13e7e7d3-ff8b-3ec0-8f2f-38cf28667702
owl:sameAs viaf:46958738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46958738>.
doremus_artist:159922af-6f84-32ef-9a7e-d5f8fb642158
    owl:sameAs viaf:202229708;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202229708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wilhem_Latchoumia.
doremus_artist:15f017ed-febf-306c-af04-e244bcc4ee27
    rdfs:comment
        "Michael Roll (born 1946) is an English classical pianist, winner of the first Leeds International Piano Competition in 1963. Roll, born in the UK to Viennese Jewish parents, was a child prodigy who performed on the concert platform with the City of Birmingham Orchestra at the age of ten and at the Royal Festival Hall aged twelve under the direction of Sir Malcolm Sargent. Roll won the Leeds Piano Competition aged only seventeen, while still a pupil at Roundhay School. Roll is married to pianist Juliana Markova, and they have one son, Maximilian. WebsiteMichael Roll's channel on YouTube"@en,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0420\u043e\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Roll; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1946) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0424\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0412\u0430\u0442\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d. \u0412 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0430, \u0432 12 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u041c\u0430\u043b\u043a\u043e\u043b\u043c\u043e\u043c \u0421\u0430\u0440\u0434\u0436\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c. \u0412 1963 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041b\u0438\u0434\u0441\u0435, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435\u0432\u0430. \u0421 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442; \u0432 1974 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 \u0441 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\uff08Michael Roll, 1946\u5e747\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7686686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Roll_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/7686686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Roll_(pianist)>.
doremus_artist:16706eec-0d5b-3d91-8f3f-828b2411bc68
owl:sameAs viaf:28880606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28880606>.
doremus_artist:1682eba9-41fc-3283-a763-1aef5aade8db
    owl:sameAs viaf:215444354;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/215444354>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Dufresne.
doremus_artist:16c5bb94-84c8-34d1-a006-91f551b52f5d
    rdfs:comment
        "Odette Vercruysse est une auteur-compositrice fran\u00e7aise de chants et de po\u00e8mes, notamment religieux et chr\u00e9tiens (\u00d4 Geths\u00e9mani, par exemple), n\u00e9e le 18 janvier 1925 \u00e0 Ronchin et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 15 avril 2000.\u2191 \u00ab Vercruysse, Odette (1925-2000) \u00bb, sur Biblioth\u00e8que nationale de France (consult\u00e9 le 8 ao\u00fbt 2014)."@fr;
    owl:sameAs viaf:44512002;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Odette_Vercruysse>,
        <http://viaf.org/viaf/158512464>,
        <http://viaf.org/viaf/44512002>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Odette_Vercruysse.
doremus_artist:16ffa0d7-e51c-3fc6-842b-ad6a73be1ee3
owl:sameAs viaf:294907608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294907608>.
doremus_artist:173d74a8-eac1-3e3a-b4e8-11c9b57a0eec
owl:sameAs viaf:33313460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33313460>.
doremus_artist:18128992-77dc-32cf-a030-8b34cf96edfc
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-sur-Mer;
    rdfs:comment
        "Olivier Latry (* 22. Februar 1962 in Boulogne-sur-Mer) ist ein franz\u00f6sischer Organist, Improvisator und Musikp\u00e4dagoge. Er wirkt seit 1985 als einer von drei Titularorganisten an der Gro\u00dfen Orgel der Kathedrale Notre-Dame de Paris."@de,
        "Olivier Latry (born 22 February 1962) is a French organist, improviser and Professor of Organ in the Conservatoire de Paris. Latry was born in Boulogne-sur-Mer, France. After having begun his musical studies in Boulogne-sur-Mer, in 1978 he enrolled in the organ class under Gaston Litaize at the Academy of Saint-Maur, and took composition classes with Jean-Claude Raynaud at the Paris Academy. After becoming Professor of organ in the Catholic Institute of Paris in 1983 and subsequently at the Academy of Rheims, he succeeded Gaston Litaize at the Academy of Saint-Maur in 1990. In 1995, Latry was named professor of organ in the Academy of Paris, a post held jointly with Michel Bouvard."@en,
        "Olivier Latry (nacido el 22 de febrero de 1962) es un organista franc\u00e9s, improvisador y profesor de \u00f3rgano en el Conservatorio de Par\u00eds."@es,
        "Olivier Latry, n\u00e9 \u00e0 Boulogne-sur-Mer le 22 f\u00e9vrier 1962, est un organiste, professeur d'orgue, concertiste et improvisateur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u00c8 organista titolare della Cattedrale di Notre-Dame a Parigi assieme a Philippe Lefebvre e Jean-Pierre Leguay."@it;
    owl:sameAs viaf:118042697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Latry>,
        <http://viaf.org/viaf/118042697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6711018-699b-4cfa-8dbc-4e40606a5ed0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Latry.
doremus_artist:1815bd82-171a-39ee-ab9d-9c3a9ddb3223
owl:sameAs viaf:16342874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16342874>.
doremus_artist:186e523b-2cda-31a8-bcd8-8f78c1b4bf3e
    dbp:birthPlace dbr:Jalisco;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Paulino de Jes\u00fas Rol\u00f3n Alcar\u00e1z (Zapotl\u00e1n el Grande, Jalisco, 1876 - Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico, 1945), fue un compositor, director de orquesta y profesor de m\u00fasica mexicano. Alumno de Nadia Boulanger, realiz\u00f3 obras de importancia para el panorama musical -espec\u00edficamente el orquestal- de la primera mitad del siglo XX en su pa\u00eds, en una tem\u00e1tica nacionalista, sin estar involucrado directamente en dicha corriente en la que participaron otros compositores contempor\u00e1neos a \u00e9l como Jos\u00e9 Pablo Moncayo y Manuel M. Ponce."@es,
        "Jos\u00e9 Rol\u00f3n (1876\u20131945) was a Mexican composer, a student of Nadia Boulanger. He established the Orquesta Filarm\u00f3nica de Jalisco, Jalisco in 1912."@en,
        "Jos\u00e9 Rol\u00f3n Alcaraz (* 22. Juni 1876 in Zapotl\u00e1n, Jalisco; \u2020 3. Februar 1945 in Mexiko-Stadt) war ein mexikanischer Komponist. Rol\u00f3n war von 1903 bis 1907 Klaviersch\u00fcler von Moritz Moszkowski in Paris. Nach seiner R\u00fcckkehr nach Mexiko gr\u00fcndete er in Guadalajara eine Musikschule und das Sinfonieorchester. Von 1927 bis 1929 war er Kompositionssch\u00fcler von Nadia Boulanger und Paul Dukas. 1930 wurde er Lehrer f\u00fcr Harmonielehre, Kontrapunkt und Komposition am Conservatorio Nacional de M\u00fasica."@de,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435\u0301 \u041f\u0430\u0443\u043b\u0438\u0301\u043d\u043e \u0420\u043e\u043b\u043e\u0301\u043d \u0410\u043b\u044c\u043a\u0430\u0440\u0430\u0301\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Paulino Rol\u00f3n Alcaraz; 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1881, \u0421\u044c\u044e\u0434\u0430\u0434-\u0413\u0443\u0441\u043c\u0430\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0425\u0430\u043b\u0438\u0441\u043a\u043e \u2014 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1945, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1903\u20141907 \u0433\u0433. \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430 \u041c\u043e\u0448\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u041f\u043e\u043b\u044f \u0414\u044e\u043a\u0430. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0443, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0438, \u0430 \u0432 1938 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0435\u0451 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u0412 1915 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0432 \u0413\u0432\u0430\u0434\u0430\u043b\u0430\u0445\u0430\u0440\u0435 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0425\u0430\u043b\u0438\u0441\u043a\u043e). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u043c \u00ab\u041f\u0438\u0440 \u043a\u0430\u0440\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u00bb (\u0438\u0441\u043f. El fest\u00edn de los enanos), \u00ab\u0421\u0430\u043f\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u00bb \u0438 \u0434\u0440., \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441, \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:90688022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Rol\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/90688022>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Rolón.
doremus_artist:18a461ae-540a-3bcf-bb42-ef03a07d7f12
owl:sameAs viaf:27277283; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277283>.
doremus_artist:197c78fc-6a99-32cb-abec-0a4bcdab924d
owl:sameAs viaf:84118022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84118022>.
doremus_artist:197e31ab-aabe-3215-9054-19c6f598beba
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Anders Koppel (* 17. Juli 1947 in Kopenhagen) ist ein d\u00e4nischer Komponist und Musiker. Bereits in jungen Jahren erhielt der Sohn des Komponisten und Pianisten Herman D. Koppel Klavier-, Klarinetten- und Orgelunterricht. Er war Mitbegr\u00fcnder der Rockgruppe The Savage Rose und gr\u00fcndete 1976 das Trio Bazaar, welches insgesamt neun Alben herausbrachte. W\u00e4hrend der Zeit in den beiden Gruppen begann Koppels intensive Arbeit mit Kompositionen. Auff\u00e4llig scheint Koppels besondere Beachtung der \u201eunbekannten\u201c und weniger ber\u00fccksichtigten Instrumente f\u00fcr seine fast ausnahmslosen Solo-Konzerte."@de,
        "Anders Koppel (17 juli 1947) is een Deens componist."@nl,
        "Anders Koppel (born 17 July 1947 in Copenhagen) was a co-founder in 1967 of the rock group Savage Rose. From 1976 to 2012 he was a member of the trio Bazaar. He plays in the trio Koppel-Andersen-Koppel which includes his son, saxophone player Benjamin Koppel. Koppel has twice received the Danish film award Robert for best film score (1994 and 1996). His first daughter Sara Koppel is an animator and artist, and the second daughter Marie Carmen Koppel is a gospel, soul, and jazz singer."@en,
        "Anders Koppel (n\u00e9 le 17 juillet 1947 \u00e0 Copenhague) est un compositeur danois."@fr;
    owl:sameAs viaf:6080351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anders_Koppel>,
        <http://viaf.org/viaf/6080351>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de540865-e9b2-4907-82e9-049872352662>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anders_Koppel.
doremus_artist:19c43f12-c114-3079-928b-0bca3f59be1b
    owl:sameAs viaf:18169552;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18169552>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c17920b-4508-4dda-b119-7694f8fa8be3>.
doremus_artist:1a4cd828-6541-3806-9eeb-a528fbe3a87a
owl:sameAs viaf:66761179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66761179>.
doremus_artist:1b5d20fd-ae1d-388f-9f3a-164a3e6c4d18
    rdfs:comment
        "Jean-Loup Longnon (n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1953) est un trompettiste, pianiste, vocaliste, compositeur, arrangeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais de jazz.\u2191 Longnon, Jean-Loup (1953-....), notice d'autorit\u00e9 personne no FRBNF13896775, catalogue g\u00e9n\u00e9ral de la BnF. Cr\u00e9\u00e9e le 1er juin 1989, mise \u00e0 jour le 5 mai 2008. Consult\u00e9e le 1er novembre 2009."@fr;
    owl:sameAs viaf:24787771;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Loup_Longnon>,
        <http://viaf.org/viaf/24787771>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Loup_Longnon.
doremus_artist:1b8b70fd-d251-3660-8ee4-f5b6b0ef871e
owl:sameAs viaf:19876681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19876681>.
doremus_artist:1bb46568-a410-3cda-8eb4-d238aaec255a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Corning_(city),_New_York>;
    rdfs:comment
        "Considerato uno dei migliori chitarristi di ogni tempo, \u00e8 stato premiato nel 1986 con un Grammy Award e il suo nome \u00e8 iscritto dal 1994 nella Rock and Roll Hall of Fame. Figura fra gli artisti con maggiori vendite di singoli ed album musicali (trentaquattro singoli in classifica, di cui una quindicina nei primi quaranta posti, e cento milioni di copie vendute nel mondo) ed \u00e8 stato autore di cover dei brani All I Really Want to Do di Bob Dylan (contenuta nell'album del 1965 Duane Does Dylan) e Sugarfoot Rag di Hank Garland (inclusa in The RCA Years: 1962-1964, distribuito nel 1999)."@it,
        "Duane Eddy (* 26. April 1938 in Corning im US-Bundesstaat New York) ist ein US-amerikanischer Rock- und Pop-Gitarrist."@de,
        """Duane Eddy (Corning, New York, 26 april 1938) is een Amerikaanse gitarist. Hij brak eind jaren vijftig in de VS door met een aantal instrumentale rock-'n-rollhits en wordt sindsdien beschouwd als een belangrijke grondlegger van het "twangy" gitaargeluid: een stijl waarbij vooral losse noten op de lage snaren van de elektrische gitaar worden gespeeld, voorzien van nadrukkelijke galm, vibrato, tremolo en buiging van de snaren."""@nl,
        """Duane Eddy (Corning, Nova Iorque, Estados Unidos, 26 de abril de 1938) \u00e9 um guitarrista norte-americano. Foi considerado o 64\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone. Em 1986, venceu um Grammy Award na categoria "Best Rock Instrumental Performance" com a m\u00fasica "Peter Gunn"."""@pt,
        """Duane Eddy (born April 26, 1938) is an American guitarist. In the late 1950s and early 1960s he had a string of hit records produced by Lee Hazlewood which were noted for their characteristically "twangy" sound, including "Rebel Rouser", "Peter Gunn", and "Because They're Young". He had sold 12 million records by 1963. He was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 1994, and the Musicians Hall of Fame and Museum in 2008."""@en,
        "Duane Eddy (ur. 26 kwietnia 1938 w Corning, Nowy Jork) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk rockowy, gitarzysta i kompozytor. Prekursor rocka instrumentalnego. Pierwszy wielki eksperymentator i jeden z pierwszych wielkich gitarzyst\u00f3w rockowych. Tw\u00f3rca techniki gry na gitarze zwanej twang, polegaj\u0105cej na grze tremolo na basowych strunach gitary elektrycznej przy jednoczesnym zastosowaniu kamery pog\u0142osowej. Technika ta zaadaptowana w przez wielu gitarzyst\u00f3w rockowych, wywar\u0142a olbrzymi wp\u0142yw na muzyk\u0119 takich grup i artyst\u00f3w jak Bruce Springsteen, The Beatles, Creedence Clearwater Revival, Dave Edmunds, Chris Isaak i wielu innych."@pl,
        """Duane Eddy es un guitarrista estadounidense de blues y rock and roll, nacido en la ciudad de Corning, estado de Nueva York, el 26 de abril de 1938. A la edad de 5 a\u00f1os, empez\u00f3 a tocar la guitarra, aprendiendo con una vieja Martin ac\u00fastica. A los 13 a\u00f1os, su familia cambi\u00f3 de residencia hacia Tucson, a Coolidge y finalmente a Phoenix, Arizona. A los 15 a\u00f1os, el empez\u00f3 a tocar en bailes alrededor de Phoenix, en la banda de Al Casey. Entre sus influencias hubo guitarristas de jazz, de country y de blues, como Chet Atkins, Les Paul, Howard Roberts, Charlie Christian, B.B. King y Barney Kessel. En 1957 el conoci\u00f3 a Lee Hazlewood, qui\u00e9n ser\u00eda su primer productor. Su primer hit fue "Movin in Groovin" y su primer real hit fue "Rebel Rouser" en 1958. Esta canci\u00f3n aparece como fondo musical de la ac"""@es,
        """Duane Eddy est un guitariste de rock 'n' roll am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Corning dans l'\u00c9tat de New York, le 26 avril 1938. Ses riffs ex\u00e9cut\u00e9s sur les cordes graves de la guitare, avec une forte r\u00e9verb\u00e9ration, sont caract\u00e9ristiques du fameux "twang" propre \u00e0 la musique country. Son jeu n'est simpliste qu'en apparence, et l'influence de Duane Eddy sur le rock et la pop est loin d'\u00eatre n\u00e9gligeable. Duane Eddy excelle aussi dans le finger style, \u00e0 la fa\u00e7on de Chet Atkins. Il fut red\u00e9couvert notamment dans les ann\u00e9es 1980 gr\u00e2ce \u00e0 un \u00e9chantillonnage du th\u00e8me de Peter Gunn par le groupe Art of Noise."""@fr,
        "\u0414\u0443\u044d\u0439\u043d \u042d\u0434\u0434\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Duane Eddy, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1938 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u00ab\u0442\u0432\u044d\u043d\u0433\u0430\u00bb, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0432 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0427\u0430\u043a\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u0440\u0438) \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430 \u0438 (\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e Allmusic) \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u043c \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:84608571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Duane_Eddy>,
        <http://viaf.org/viaf/84608571>,
        <https://musicbrainz.org/artist/efc0ee36-ad69-45af-8602-991b254b7529>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duane_Eddy_1960.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Duane_Eddy.
doremus_artist:1be413b6-8ba8-34cc-abeb-e0ec285c6283
owl:sameAs viaf:66721215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66721215>.
doremus_artist:1c329381-e7f9-332f-a6e2-d3ceb9ad9a8c
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Karin Rehnqvist (* 21. August 1957 in Stockholm) ist eine international bekannte schwedische Komponistin und Dirigentin klassischer Musik. Sie wurde 2009 als erste Frau auf einen Lehrstuhl f\u00fcr Komposition an der K\u00f6niglichen Musikhochschule Stockholm berufen. Sie komponiert Kammermusik, Orchesterwerke, B\u00fchnenwerke und vor allem Vokalmusik, wobei sie Elemente der Volksmusik einbezieht, darunter die Vokaltechnik Kulning."@de,
        "Karin Rehnqvist (born 21 August 1957) is a Swedish composer and conductor of classical music. She composes chamber music, orchestral works, music for the stage, and particularly vocal music, incorporating elements of folk music such as the vocal technique of Kulning. In 2009 she was appointed the first female professor of composition at the Royal College of Music in Stockholm."@en,
        "Karin RehnqvistFichier:Gannevik Talks 2015 - Karin Rehnqvist-3.jpg Karin Rehnqvist (n\u00e9e le 21 ao\u00fbt 1957), est une compositrice su\u00e9doise de musique contemporaine. Son style associe la musique artistique moderne et les traditions folkloriques."@fr;
    owl:sameAs viaf:62408663;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karin_Rehnqvist>,
        <http://viaf.org/viaf/62408663>,
        <https://musicbrainz.org/artist/631a39f4-71a6-43ec-834a-a6cb37c3fc04>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karin_Rehnqvist.
doremus_artist:1cdfeea3-6a7e-3c38-89a6-ace18dcc9e2e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Cogen (* 2. Oktober 1931 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Organist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Pierre Cogen (born 2 October 1931) is a French organist, composer and teacher. Cogen studied at the Schola Cantorum. His compositions are primarily for the organ, and he has recorded music by Langlais, Tournemire and others."@en,
        "Pierre Cogen Pierre Cogen n\u00e9 le 2 octobre 1931 \u00e0 Paris, est un important organiste qui fut co-titulaire \u00e0 la Basilique Sainte-Clotilde (Paris) avec Jacques Taddei de 1987 \u00e0 1993. Compositeur, il a \u00e9crit tout particuli\u00e8rement pour l\u2019orgue."@fr;
    owl:sameAs viaf:19944869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Cogen>,
        <http://viaf.org/viaf/19944869>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Cogen.
doremus_artist:1d0ad0e0-a0ae-30f8-a8d3-d294e056f4a0
    owl:sameAs viaf:67234897;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67234897>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e0f46f5-b496-49d1-8538-ecee16becf16>.
doremus_artist:1d4f6742-b34a-38a6-a1c8-76b82967b048
owl:sameAs viaf:61740895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61740895>.
doremus_artist:1d6fe9d2-32ab-3e81-918b-88d899c928ed
owl:sameAs viaf:12564492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12564492>.
doremus_artist:1deef134-9baa-38ab-913b-632aea971123
    dbp:birthPlace dbr:Argentina;
    dbp:deathPlace dbr:Argentina;
    rdfs:comment
        "Rub\u00e9n Ju\u00e1rez (* 5. November 1947 in Ballesteros, C\u00f3rdoba; \u2020 31. Mai 2010 in Buenos Aires) war ein argentinischer S\u00e4nger, Bandoneonist und Komponist der Tangomusik. Ju\u00e1rez\u2019 Eltern siedelten mit Rub\u00e9n zwei Jahre nach dessen Geburt nach Buenos Aires um, wo er im Alter von sechs Jahren seine ersten Bandoneonstunden erteilt bekam. Am 31. Mai 2010 starb Rub\u00e9n Ju\u00e1rez in einem Krankenhaus in der argentinischen Hauptstadt Buenos Aires."@de,
        "Rub\u00e9n Ju\u00e1rez (5 November 1947 \u2013 31 May 2010) was an Argentine bandoneonist and singer-songwriter of tango. Ju\u00e1rez studied the bandone\u00f3n from the age of six. In 1956 he entered in the Youth Orchestra of Club Atl\u00e9tico Independiente.He was born in Ballesteros, in the province of C\u00f3rdoba on 5 November 1947 and raised in Avellaneda (south of Greater Buenos Aires). His corresponding studies of the guitar during his youth led him to integrate various rock bands into his repertoire. Years later he met the guitarist H\u00e9ctor Arbello around the time that they both played together with Julio Sosa. Subsequently they formed a duo with and they began to tour around the country.When the bandoneonist An\u00edbal Troilo (1914\u20131975) went to watch him the first time, Rub\u00e9n asked him to be his artistic godfather.On "@en,
        "Rub\u00e9n Ju\u00e1rez (Ballesteros, C\u00f3rdoba, 5 de noviembre de 1947 \u2013 Buenos Aires, 31 de mayo de 2010) fue un reconocido bandoneonista y cantautor argentino de tangos."@es,
        "R\u00faben Ju\u00e1rez (5 de novembro de 1947 - 31 de maio de 2010) foi um bandoneonista, compositor e cantor de tango argentino."@pt;
    owl:sameAs viaf:87215729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rub\u00e9n_Ju\u00e1rez>,
        <http://viaf.org/viaf/87215729>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed84290d-8d73-4563-b0e1-49425d4e291c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rubén_Juárez.
doremus_artist:1e61d05d-b7c6-3487-8777-068999f636c0
owl:sameAs viaf:220043746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220043746>.
doremus_artist:1efe0fad-6a7e-33f7-8865-067f5933c324
    owl:sameAs viaf:93920846;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/315349>,
        <http://viaf.org/viaf/93920846>.
doremus_artist:21047cef-68fd-3fdf-a324-a351a1651b2c
owl:sameAs viaf:47012895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47012895>.
doremus_artist:211785d1-9f0e-34d2-bb4a-736f2846d88f
owl:sameAs viaf:100357117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100357117>.
doremus_artist:21ba7aec-1abf-3268-9041-8596aff3f828
owl:sameAs viaf:90700467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90700467>.
doremus_artist:21f60146-be2c-3433-82db-ac508f9a96bd
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Esteban Benzecry (* 13. April 1970 in Lissabon) ist ein argentinischer Komponist portugiesischer Herkunft. Benzecry studierte bis 1992 an der Kunsthochschule Prilidiano Pueyrredon in Buenos Aires. Er war dann Kompositionssch\u00fcler von Sergio Hualpa und Haydee Gerardi. Ab 1997 studierte er am Conservatoire de Paris Komposition bei Jacques Charpentier. Au\u00dferdem nahm er Kompositionsunterricht bei Paul M\u00e9fano und studierte elektroakustische Musik bei Luis Na\u00f3n und Laurent Cuniot. Das Studium am Conservatoire schloss er 1999 mit dem Premier Prix \u00e0 l'unanimit\u00e9 ab."@de,
        "Esteban Benzecry (born 1970 in Lisbon) is an Argentine classical composer."@en,
        "Esteban Benzecry (n. Lisboa; 13 de abril de 1970), es un compositor argentino, residente en Francia desde 1997."@es,
        "Esteban Benzecry est un compositeur, de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et argentine, n\u00e9 \u00e0 Lisbonne (Portugal) le 13 avril 1970, fixant sa r\u00e9sidence en France depuis 1997."@fr;
    owl:sameAs viaf:2202501;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Esteban_Benzecry>,
        <http://viaf.org/viaf/2202501>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e97a30b-5817-412b-830b-4e3334808b1d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ESTEBAN_BENZECRY_-_composer.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Esteban_Benzecry.
doremus_artist:22e38dfc-70a6-3400-a80f-11a71d1ae1af
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Vulaines-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Mallarm\u00e9 (/m\u0251\u02d0l\u0251\u02d0r\u02c8me\u026a/; French: [stefan mala\u0281me] (link=File:St%C3%A9phane_Mallarm%C3%A9.ogg listen); 18 March 1842 \u2013 9 September 1898), whose real name was \u00c9tienne Mallarm\u00e9, was a French poet and critic. He was a major French symbolist poet, and his work anticipated and inspired several revolutionary artistic schools of the early 20th century, such as Cubism, Futurism, Dadaism, and Surrealism."@en,
        "St\u00e9phane Mallarm\u00e9 (Parijs, 18 maart 1842 \u2013 Valvins (gemeente Vulaines-sur-Seine), 9 september 1898) was een Frans dichter en criticus. Hij staat bekend als een rechtstreekse voorloper van de symbolistische beweging, die in de jaren 1880 ontstond in Frankrijk. Vanaf de jaren 60 ontwikkelde hij een hermetische stijl getekend door intellectualisme en door de abstractie van het Duitse idealisme.Volgens Mallarm\u00e9 moet dichtkunst suggereren en onbewust op de lezer inwerken. De dichter kan de werkelijkheid omvormen door het menselijke intellect consequent aan te wenden en door gebruik te maken van alle muzikale en magische krachten van de taal.In zijn literair-esthetische essays onderscheidt Mallarm\u00e9 het alledaagse, communicatieve taalgebruik (la parole imm\u00e9diate) van het po\u00ebtische taalgebruik (la"@nl,
        "St\u00e9phane Mallarm\u00e9 Acerca de este sonido escuchar (?\u00b7i) (Par\u00eds, 18 de marzo de 1842 \u2013 Valvins, 9 de septiembre de 1898) fue un poeta y cr\u00edtico franc\u00e9s, uno de los grandes del siglo XIX, que representa la culminaci\u00f3n y al mismo tiempo la superaci\u00f3n del simbolismo franc\u00e9s. Fue antecedente claro de las vanguardias que marcar\u00edan los primeros a\u00f1os del siguiente siglo."@es,
        "St\u00e9phane Mallarm\u00e9 Zum Anh\u00f6ren bitte klicken! [stefan mala\u0281me] (* 18. M\u00e4rz 1842 in Paris als \u00c9tienne Mallarm\u00e9; \u2020 9. September 1898 in Valvins, Vulaines-sur-Seine, D\u00e9partement Seine-et-Marne, nahe Fontainebleau) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Seine Gedichte gelten als Hauptwerke des Symbolismus, er gilt mit Arthur Rimbaud, Paul Verlaine und Charles Baudelaire als einer der wichtigsten Wegbereiter der modernen Lyrik."@de,
        "St\u00e9phane Mallarm\u00e9, cujo verdadeiro nome era \u00c9tienne Mallarm\u00e9, (Paris, 18 de Mar\u00e7o de 1842 - Valvins, comuna de Vulaines-sur-Seine, Seine-et-Marne, 9 de Setembro de 1898) foi um poeta e cr\u00edtico liter\u00e1rio franc\u00eas. Autor de uma obra po\u00e9tica ambiciosa e dif\u00edcil, Mallarm\u00e9 promoveu uma renova\u00e7\u00e3o da poesia na segunda metade do s\u00e9culo XIX, e sua influ\u00eancia ainda \u00e9 sentida nos poetas contempor\u00e2neos como Yves Bonnefoy."@pt,
        """St\u00e9phane Mallarm\u00e9, w\u0142a\u015bc. \u00c9tienne Mallarm\u00e9 (ur. 18 marca 1842 w Pary\u017cu, zm. 9 wrze\u015bnia 1898 w Valvin, Vulaines-sur-Seine, ko\u0142o Fontainebleau) \u2013 francuski poeta, teoretyk sztuki i krytyk literacki uwa\u017cany za najwybitniejszego przedstawiciela XIX-wiecznego symbolizmu; kojarzony r\u00f3wnie\u017c z dekadentyzmem oraz parnasizmem szko\u0142y Charlesa Leconte de Lisle'a. T\u0142umacz liryki Edgara Allana Poego na proz\u0119 poetyck\u0105. Niekt\u00f3re \u017ar\u00f3d\u0142a zaliczaj\u0105 Mallarm\u00e9go do grona tzw. "poet\u00f3w przekl\u0119tych"."""@pl,
        "\u00c9tienne Mallarm\u00e9, dit St\u00e9phane Mallarm\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Paris le 18 mars 1842 et mort \u00e0 Valvins (commune de Vulaines-sur-Seine, Seine-et-Marne) le 9 septembre 1898, est un po\u00e8te fran\u00e7ais, \u00e9galement enseignant, traducteur et critique."@fr,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u0301\u043d \u041c\u0430\u043b\u043b\u0430\u0440\u043c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. St\u00e9phane Mallarm\u00e9) (18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1842, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1898, \u0412\u0430\u043b\u044c\u0432\u0435\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0431\u043b\u043e) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u0438\u043c\u044b\u043a\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043a \u043f\u0430\u0440\u043d\u0430\u0441\u0446\u0430\u043c (\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0431. \u00ab\u0421\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041f\u0430\u0440\u043d\u0430\u0441\u00bb), \u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u041e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0451\u043d \u041f\u043e\u043b\u0435\u043c \u0412\u0435\u0440\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u043a \u0447\u0438\u0441\u043b\u0443 \u00ab\u043f\u0440\u00f3\u043a\u043b\u044f\u0442\u044b\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432\u00bb."@ru,
        "\u0633\u062a\u064a\u0641\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0644\u0627\u0631\u0645\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: St\u00e9phane Mallarm\u00e9) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 18 \u0645\u0627\u0631\u0633 \u0639\u0627\u0645 1842. \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0645\u0627\u0644\u0627\u0631\u0645\u064a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0645\u0632\u064a\u0629 \u0648\u064a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f\u0647\u0627. \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u062f\u0627\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0642\u0628 \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647 \u0648\u0632\u0648\u0627\u062c \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u062d\u062a\u0649 \u0623\u062a\u0645 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u0648\u064a\u0629. \u062a\u0632\u0648\u062c \u0645\u0646 \u0641\u062a\u0627\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062a\u062f\u0639\u0649 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u063a\u064a\u0631\u0647\u0627\u0631\u062f\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0643\u0628\u0631\u0647 \u0628\u0628\u0636\u0639 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u060c \u062b\u0645 \u0633\u0627\u0641\u0631\u0627 \u0645\u0639\u064b\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u062a\u0632\u0648\u062c\u0627 \u0639\u0627\u0645 1863. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0647\u062a\u0645\u064b\u0627 \u0628\u0646\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0645\u0646\u0630 \u0635\u063a\u0631\u0647\u060c \u0648\u0631\u0623\u0649 \u0623\u0646 \u064a\u062a\u0641\u0631\u063a \u0644\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0623\u062d\u0633 \u0623\u0646\u0647 \u064a\u0633\u062a\u062d\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0636\u062d\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0642\u062f \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0627\u062f\u0629 \u062a\u0623\u0647\u064a\u0644 \u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629\u060c \u0645\u0645\u0627 \u0633\u0647\u0644 \u0644\u0647 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a. \u0646\u0638\u0645 \u0645\u0627\u0644\u0627\u0631\u0645\u064a\u0647 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0627\u0641\u0630. \u0648\u0645\u0639 \u0645\u0631\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a\u060c \u062a\u064a\u0642\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0646 \u0645\u0647\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0627 \u0647\u064a \u0625\u0644\u0627 \u0648\u0638\u064a\u0641\u0629 \u062a\u062c\u0644\u0628 \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0643\u062a\u0626\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0639\u0627\u0634\u0647 \u0645\u0646\u0630 \u0635\u063a\u0631\u0647 \u0645\u0646\u0630 \u0641\u0642\u062f \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0648\u0634\u0642\u064a\u0642\u0647\u060c \u0641\u0639\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0628\u062a\u0639\u0627\u062f \u0639\u0646\u0647\u0627."@ar,
        "\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30cc\u30fb\u30de\u30e9\u30eb\u30e1\uff08St\u00e9phane Mallarm\u00e9, 1842\u5e743\u670818\u65e5 - 1898\u5e749\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30c1\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30dc\u30fc\u3068\u4e26\u307619\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8c61\u5fb4\u6d3e\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u8a69\u4eba\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300e\u534a\u7363\u795e\u306e\u5348\u5f8c\u300f\u300e\u30d1\u30fc\u30b8\u30e5\u300f\u300e\u8a69\u96c6\u300f\u300e\u9ab0\u5b50\u4e00\u64f2\u300f\uff08\u3068\u3046\u3057\u3044\u3063\u3066\u304d\u3001\u300e\u30b5\u30a4\u30b3\u30ed\u306e\u4e00\u632f\u308a\u300f\u3068\u3082\uff09\u3001\u8a55\u8ad6\u96c6\u300e\u30c7\u30a3\u30f4\u30a1\u30ac\u30b7\u30aa\u30f3\u300f\u306a\u3069\u3002"@ja,
        "\u65af\u7279\u51e1\u00b7\u99ac\u62c9\u7f8e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aSt\u00e9phane Mallarm\u00e9\uff0c1842\u5e743\u670818\u65e5\uff0d1898\u5e749\u67089\u65e5\uff09\u539f\u540d\u827e\u63d0\u5b89\u00b7\u99ac\u62c9\u7f8e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1a\u00c9tienne Mallarm\u00e9\uff09\uff0c19\u4e16\u7d00\u6cd5\u570b\u8a69\u4eba\uff0c\u6587\u5b78\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002\u8207\u963f\u8482\u723e\u00b7\u862d\u6ce2\u3001\u4fdd\u723e\u00b7\u9b4f\u723e\u502b\u540c\u70ba\u65e9\u671f\u8c61\u5fb5\u4e3b\u7fa9\u8a69\u6b4c\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300a\u5e0c\u7f85\u72c4\u4e9e\u5fb7\u300b\uff081875\u5e74\uff09\u3001\u300a\u7267\u795e\u7684\u5348\u5f8c\u300b\uff081876\u5e74\uff09\u3001\u300a\u9ab0\u5b50\u4e00\u64f2\u300b\uff081897\u5e74\uff09\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51692711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Mallarm\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/51692711>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a5b8d5a-dc4e-4c3a-9624-b2ffadda0538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3628f23-2c26-4196-b5f6-4aced433d1ba>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Stéphane_Mallarmé.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stéphane_Mallarmé.
doremus_artist:2380e905-2670-3382-b1c0-133e63d9f8e8
    dbp:birthPlace dbr:Buttelstedt;
    dbp:deathPlace dbr:Zerbst;
    rdfs:comment
        "Fasch nacque a Buttelstedt, fu chierichetto a Weissenfels e studi\u00f2 nella famosa St. Thomas School a Lipsia sotto Johann Kuhnau. In seguito, in quella stessa citt\u00e0, fond\u00f2 il Collegium Musicum. Viaggi\u00f2 spesso per la Germania, diventando un violinista nel 1714. Nel 1722 divenne maestro di cappella a Zerbst, posizione che mantenne fino alla sua morte. Fasch mor\u00ec a Zerbst a 70 anni. Dal 1983, la citt\u00e0 di Zerbst tiene ogni anno il Fasch Festivals in suo onore."@it,
        "Fasch was born in the town of Buttelstedt, 11 km north of Weimar, the eldest child of schoolmaster Friedrich Georg Fasch and his wife Sophie Wegerig, from Lei\u00dfling near Wei\u00dfenfels. After his father's death in 1700, Fasch lived with his mother's brother, the clergyman Gottfried Wegerig in G\u00f6thewitz, and it was presumably in this way that he made the acquaintance of the Opera composer Reinhard Keiser."@en,
        "Johann Friedrich Fasch (* 15. April 1688 in Buttelstedt bei Weimar; \u2020 5. Dezember 1758 in Zerbst) war ein deutscher Komponist der Barockzeit."@de,
        "Johann Friedrich Fasch (15 de abril de 1688 \u2014 5 de diciembre de 1758) fue un compositor alem\u00e1n. Naci\u00f3 en Buttelst\u00e4dt, perteneci\u00f3 al coro infantil de Weissenfels y tuvo como maestro de m\u00fasica a Johann Kuhnau en la Thomasschule de Leipzig. Viaj\u00f3 por Alemania, obteniendo el puesto de violinista en la orquesta de Bayreuth en 1714. En 1722 fue nombrado maestro de capilla en Zerbst, cargo en el que permaneci\u00f3 hasta su muerte. Su hijo Carl Friedrich Christian Fasch fue tambi\u00e9n m\u00fasico."@es,
        "Johann Friedrich Fasch (Buttelstedt (bij Weimar), 15 april 1688 - Zerbst, 5 december 1758) was een Duits violist en componist. Hij was een leerling van Johann Kuhnau en werkte onder andere als violist in Bayreuth en Leipzig, later als organist in enkele Boheemse steden. In Leipzig stichtte hij in 1718 een 'Collegium musicum', waaruit het concertwezen van de stad is gegroeid. In 1722 werd hij ten slotte hofkapelmeester te Zerbst. Johann Friedrich Fasch geldt als een van de voornaamste tijdgenoten van Johann Sebastian Bach, die zelf Fasch' kunst zeer waardeerde."@nl,
        "Johann Friedrich Fasch est un compositeur, violoniste et organiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Buttelst\u00e4dt pr\u00e8s de Weimar le 15 avril 1688 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Zerbst le 5 d\u00e9cembre 1758."@fr,
        "Johann Friedrich Fasch, (15 kwietnia 1688 w Buttelstedt - 5 grudnia 1758 w Zerbst/Anhalt) - skrzypek i kompozytor niemiecki epoki p\u00f3\u017anego baroku. Urodzi\u0142 si\u0119 w Buttelstedt w pobli\u017cu Weimaru. Jako ch\u0142opiec \u015bpiewa\u0142 w ch\u00f3rze w Wei\u00dfenfels. Muzyki uczy\u0142 go Johann Kuhnau w Thomasschule w Lipsku, gdzie ju\u017c jako dojrza\u0142y muzyk za\u0142o\u017cy\u0142 Collegium Musicum. Podr\u00f3\u017cowa\u0142 po ca\u0142ych Niemczech. W roku 1714 zosta\u0142 skrzypkiem w orkiestrze w Bayreuth, p\u00f3\u017aniej pracowa\u0142 te\u017c w Greiz i Doln\u00edch Lukavicach. W roku 1722 zosta\u0142 kapelmistrzem ksi\u0105\u017c\u0119cym w Zerbst/Anhalt i pozosta\u0142 nim do \u015bmierci w wieku 70 lat."@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0424\u0430\u0448 (Johann Friedrich Fasch, 1688\u20141758) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430 \u0410\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0442-\u0426\u0435\u0440\u0431\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1699 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0441\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0418. \u0424. \u041a\u0440\u0438\u0433\u0435\u0440\u0435. \u0421 1701 \u043f\u0430\u043d\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0448\u0443\u043b\u0435 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0418. \u041a\u0443\u043d\u0430\u0443; \u0432 1707 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d-\u0442. \u0423\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u043b \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u043e\u0431\u0449-\u0432\u043e Collegium musicum, \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u0432\u0435\u0440\u0442\u044e\u0440\u044b \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0413. \u0424. \u0422\u0435\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d\u0443. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 3 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0434\u043b\u044f \u041d\u0430\u0443\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 (1710-1) \u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0426\u0435\u0439\u0446\u0435. \u0412 1712 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0443\u0447\u0451\u0431\u044b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u0425. \u0413\u0440\u0430\u0443\u043f\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0413. \u0413\u0440\u044e\u043d\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430, \u043d\u0430 \u043f\u0443\u0442\u0438 \u0442\u0443\u0434\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044f\u0441\u044c \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430\u0445. \u0421 1722 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u0426\u0435\u0440\u0431\u0441\u0442\u0435. \u0418. \u0421. \u0411\u0430\u0445 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u0446\u0435\u043d\u0438\u043b \u0424\u0430\u0448\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Johann Friedrich Fasch, 1688\u5e744\u670815\u65e5 - 1758\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u3082\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30d6\u30c3\u30c6\u30eb\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30bb\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30b9\u3067\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3092\u52e4\u3081\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u8056\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u6559\u4f1a\u4ed8\u5c5e\u5b66\u6821\u3067\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30ca\u30a6\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30b3\u30ec\u30ae\u30a6\u30e0\u30fb\u30e0\u30b8\u30af\u30e0\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u5168\u571f\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u30011714\u5e74\u306b\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3002\u30b0\u30e9\u30a4\u30c4\u3084\u30eb\u30ab\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\u3067\u3082\u540c\u69d8\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u30021722\u5e74\u306b\u30c4\u30a7\u30eb\u30d7\u30b9\u30c8\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002 \u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4e3b\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u5b58\u547d\u4e2d\u306b\u4e00\u3064\u3082\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305a\u3001\u58f0\u697d\u66f2\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u30684\u3064\u306e\u6b4c\u5287\u306f\u6563\u9038\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3068\u306f\u3044\u3048\u540c\u6642\u4ee3\u4eba\u304b\u3089\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5199\u8b5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u3093\u306b\u3061\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u304b\u3089\u898b\u3066\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3068\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u6a4b\u6e21\u3057\u3092\u3057\u305f\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u8b58\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Friedrich_Fasch>,
        <http://viaf.org/viaf/5117472>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e162e7b-1ca4-494f-b16b-dadb9006b0de>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fasch_Memorial_stone_Wikipedia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Friedrich_Fasch.
doremus_artist:23ac08fb-984f-371f-8c0b-9f04671efe6a
owl:sameAs viaf:80203388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80203388>.
doremus_artist:23ca718d-922e-32e6-85bd-aef27956042b
    dbp:birthPlace dbr:Nogent-sur-Marne;
    dbp:deathPlace dbr:Limoges;
    rdfs:comment
        "Maria Murano (Suzanne Chauvelaud; July 4, 1918 in Nogent-sur-Marne \u2013 January 10, 2009 in Limoges) was a French lyric mezzo-soprano. She was most active postwar in the years between 1950 and 1970."@en,
        "Maria Murano Maria Murano, de son vrai nom Suzanne Chauvelaud (Nogent-sur-Marne, 14 juillet 1918 - Limoges, 10 janvier 2009) \u00e9tait une artiste lyrique fran\u00e7aise (mezzo-soprano) c\u00e9l\u00e8bre dans les ann\u00e9es 1950-1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:55568508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Murano>,
        <http://viaf.org/viaf/55568508>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Murano.
doremus_artist:241353f5-cce3-3fc4-a727-b3689adec831
owl:sameAs viaf:60667009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60667009>.
doremus_artist:24e1f24b-c93a-3e82-9e4b-d1b7327a42d8
    dbp:birthPlace dbr:Ribatejo;
    rdfs:comment
        "Cristina Branco (* 1972 in Almeirim, Ribatejo) ist eine portugiesische Fado-S\u00e4ngerin. Cristina Branco stammt nicht mehr aus der ungebrochenen Tradition des Fado. Nach ihrer eigenen Angabe wurde sie zum Fado durch Schallplatten von Am\u00e1lia Rodrigues gebracht, die ihr zum 18. Geburtstag ihr Gro\u00dfvater schenkte. Entsprechend ihres eigenen Verst\u00e4ndnisses ist sie keine reine Fadista, sondern eine S\u00e4ngerin, die auch Fado singt. So nimmt sie beispielsweise mit dem Album Abril Lieder von Jos\u00e9 Afonso neu auf, vertont auf O Descobridor Werke von Jan Jacob Slauerhoff, und kreuzt mit Fado Tango beide Stile."@de,
        "Cristina Branco (born 28 December 1972 in Almeirim, Ribatejo, Portugal) is a Portuguese musician. Branco was originally drawn to jazz and forms of Portuguese music before finally opting for fado after being introduced to the music of Am\u00e1lia Rodrigues by her grandfather. Branco studied the poems from which major fado lyrics are taken. Branco continues to work on her fado repertory, accompanied by Cust\u00f3dio Castelo on guitar and as composer."@en,
        "Cristina Branco (nacida en 1972 en Almeirim, en la regi\u00f3n de Ribatejo, Portugal) es una cantante portuguesa. Branco se interes\u00f3 al principio por el jazz y algunas formas de m\u00fasica portuguesa hasta que finalmente opt\u00f3 por el fado tras haberse introducido en la m\u00fasica de Am\u00e1lia Rodrigues gracias a su abuelo. Estudi\u00f3 los poemas de los cuales est\u00e1n tomadas las principales letras del fado. Actualmente contin\u00faa trabajando en su repertorio de fado, acompa\u00f1ada por Cust\u00f3dio Castelo a la guitarra y como compositor. Su m\u00fasica est\u00e1 profundamente enraizada en la tradici\u00f3n, aunque es esencialmente moderna."@es,
        "Cristina Branco (n\u00e9e le 28 d\u00e9cembre 1972 \u00e0 Almeirim, Portugal) est une chanteuse portugaise, particuli\u00e8rement populaire aux Pays-Bas. Cristina Branco s'int\u00e9resse surtout au jazz, au blues ou \u00e0 la bossa nova et aux formes de musique contemporaine, jusqu'\u00e0 ce que son grand-p\u00e8re lui offre, pour ses dix-huit ans, un disque d'Am\u00e1lia Rodrigues. Elle y d\u00e9couvre l'\u00e9motion du fado."@fr,
        "Cristina Branco (wym. [k\u027ei\u0283\u02c8tin\u0250 \u02c8b\u027e\u0250\u0303ku]; ur. 1972 w Almeirim, Ribatejo) \u2013 portugalska pie\u015bniarka fado. W latach dojrzewania Branco zainteresowana by\u0142a muzycznie gatunkami takimi jak jazz, blues czy bossa nova. Z pocz\u0105tkiem lat dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych XX wieku rozpocz\u0119\u0142a karier\u0119 jako wykonawczyni fado, kt\u00f3rym si\u0119 zaj\u0119\u0142a poprzez fascynacj\u0119 tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 najs\u0142ynniejszej w historii pie\u015bniarki fado, Am\u00e1lii Rodrigues. Od wielu lat wsp\u00f3\u0142pracuje z Cust\u00f3dio Castelo, kt\u00f3ry komponuje dla niej muzyk\u0119 i akompaniuje jej podczas wyst\u0119p\u00f3w. Od lat koncertuje na ca\u0142ym \u015bwiecie. Jej wykonania s\u0105 postrzegane przez krytyk\u00f3w i koneser\u00f3w tematu jako klasyczne fado, poniek\u0105d przeplatane z wykonaniami z domieszk\u0105 muzyki ludowej. Zawsze wybiera klasyczne teksty z kanonu poezji Portugalii."@pl,
        "Cristina Branco \u00e9 uma cantora portuguesa nascida em Almeirim (Ribatejo), a 28 de dezembro de 1972."@pt,
        "In Nederland is Branco bekend geworden door haar cd Canta Slauerhoff (2000) waarop ze (door Mila Vidal Paletti) vertaalde gedichten van J. Slauerhoff zingt. Daarnaast nam zij in 2006 samen met de Nederlandse groep BL\u00d8F het nummer Herinnering aan Later op, dat op de cd Umoja verscheen. Ze zong ook een versie van Dansen aan zee samen met de Nederlandse groep BL\u00d8F. In 2012 vulde Branco haar repertoire aan met tangomuziek. Van januari tot april gaf zij bijna 40 concerten in diverse Europese landen, en met name in Nederland, waar ze 24 concerten gaf."@nl,
        "\u041a\u0440\u0438\u0448\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Cristina Branco; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1972, \u0410\u043b\u043c\u0435\u0439\u0440\u0438\u043d, \u0420\u0438\u0431\u0430\u0442\u0435\u0436\u0443, \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0444\u0430\u0434\u0443, \u00ab\u0434\u0443\u0448\u0430 \u0438 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u0438\u00bb. \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0444\u0430\u0434\u0443 \u041a\u0440\u0438\u0448\u0442\u0438\u043d\u044b \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443 \u2014 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435, \u043a\u0430\u043a \u0434\u0436\u0430\u0437 \u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u043e\u0441\u0430\u043d\u043e\u0432\u044b. \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0438\u0440\u0443\u044f \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0430\u043d\u0440, \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443 \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0444\u0430\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0432\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e."@ru;
    owl:sameAs viaf:119803457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cristina_Branco>,
        <http://viaf.org/viaf/119803457>,
        <https://musicbrainz.org/artist/01e75bf4-d967-4036-877e-c6a817e4325f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cristina_Branco_in_Xixón,_Asturies.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cristina_Branco.
doremus_artist:254daf9f-d126-3804-85a7-6cb08538299c
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Glendale,_California>;
    rdfs:comment
        "Rosina Bessie Lh\u00e9vinne (29 de Mar\u00e7o dew 1880 - 9 de Novembro de 1976) foi uma pianista e pedagoga estadunidense. Rosina Bessie foi filha de Jacques Bessie, um joalheiro pr\u00f3spero. A jovem Rosina come\u00e7ou a estudar piano aos seis anos de idade com um professor em Moscou, onde sua fam\u00edlia e ela tinham se mudado. Quando seu professor ficou doente, um amigo da fam\u00edlia sugeriu que ela continuasse seus estudou com um talentoso estudante da Conservat\u00f3rio Imperial de Moscou, que era cinco anos mais velho que Rosina, o talentoso Josef Lh\u00e9vinne."@pt,
        "Rosina Lh\u00e9vinne (n\u00e9e Bessie, en russe : \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u0430 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430), est n\u00e9e le 29 mars 1880 \u00e0 Kiev, Russie (maintenant en Ukraine) et est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 9 novembre 1976 \u00e0 Glendale (Californie). C'est une pianiste et p\u00e9dagogue russe."@fr,
        "Rosina Lh\u00e9vinne (n\u00e9e Bessie; March 29, 1880, Kiev, Ukraine, Russian Empire \u2013 November 9, 1976, Glendale, California) was a pianist and famed pedagogue."@en,
        "\u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u0430 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rosina Lh\u00e9vinne, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0411\u0435\u0441\u0441\u0438; 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1880, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u0413\u043b\u0435\u043d\u0434\u0435\u0439\u043b, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30ed\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30fc\u30f3\uff08Rosina Lh\u00e9vinne, 1880\u5e743\u670829\u65e5 - 1976\u5e7411\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u540d\u306f\u30ed\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30e4\u30b3\u30f4\u30ec\u30f4\u30ca\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30ca\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u0430 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:23532625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosina_Lh\u00e9vinne>,
        <http://viaf.org/viaf/23532625>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Safonov-and-pupils.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosina_Lhévinne.
doremus_artist:25cd6f52-72d5-3799-88bd-1ad44a3fd100
    dbp:birthPlace dbr:Hörde;
    dbp:deathPlace dbr:Fribourg;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Schmidt (1868-1954) est un pr\u00eatre allemand, missionnaire de la soci\u00e9t\u00e9 du Verbe-Divin, linguiste, ethnologue et historien des religions."@fr,
        "Wilhelm Schmidt (ur. 16 lutego 1868 w H\u00f6rde (obecnie dzielnica Dortmundu), zm. 10 lutego 1954) we Fryburgu \u2013 werbista. By\u0142 austriackim lingwist\u0105, antropologiem i etnologiem. Na ksi\u0119dza katolickiego zosta\u0142 wy\u015bwi\u0119cony w 1890. Studiowa\u0142 lingwistyk\u0119 na uniwersytetach w Berlinie i Wiedniu.G\u0142\u00f3wn\u0105 pasja Schmidta by\u0142a lingwistyka. Sp\u0119dzi\u0142 wiele lat studiuj\u0105c j\u0119zyki w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach \u015bwiata.Jego wczesne prace dotyczy\u0142y j\u0119zyk\u00f3w mon-khmerskich w Po\u0142udniowej Azji oraz j\u0119zyk\u00f3w Oceanii i Australii. Konkluzja jego studi\u00f3w doprowadzi\u0142a go do postawienia hipotezy o istnieniu szerszej rodziny j\u0119zyk\u00f3w austryckich, do kt\u00f3rych zalicza\u0142a si\u0119 austronezyjska grupa j\u0119zyk\u00f3w. Schmidtowi uda\u0142o si\u0119 udowodni\u0107, \u017ce j\u0119zyki mon-khmerskie maja wewn\u0119trzne powi\u0105zania z innymi j\u0119zykami m\u00f3rz po\u0142udniowych co by\u0142o jednym z wa\u017cn"@pl,
        "Wilhelm Schmidt SVD (* 16. Februar 1868 in H\u00f6rde (heute Dortmund); \u2020 10. Februar 1954 in Freiburg im \u00dcechtland) war ein r\u00f6misch-katholischer Priester, Sprachwissenschaftler und Ethnologe. Er war Begr\u00fcnder der \u201eWiener Schule\u201c der Kulturkreislehre, die eine Universalgeschichte der Kultur zu erstellen versuchte, und gleichzeitig der bedeutendste weltweit vergleichende Sprachwissenschaftler der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Wilhelm Schmidt SVD (February 16, 1868 \u2013 February 10, 1954) was an Austrian linguist, anthropologist, and ethnologist. Wilhelm Schmidt was born in H\u00f6rde, Germany in 1868. He entered the Society of the Divine Word in 1890 and was ordained as a Roman Catholic priest in 1892. He studied linguistics at the universities of Berlin and Vienna. \n* \"Schmidt suggested that there had been a primitive monotheism before men and women had started to worship a number of gods. Originally they had acknowledge only one Supreme Deity, who had created the world and governed human affairs from afar.\""@en,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0428\u043c\u0438\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Wilhelm Schmidt; 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1868, \u0425\u0451\u0440\u0434\u0435, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0414\u043e\u0440\u0442\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430) \u2014 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1954, \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433, \u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u0438. \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0411\u043e\u0436\u044c\u0435\u0433\u043e (\u043b\u0430\u0442. Societas Verbi Divini, SVD)."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8(1868\u5e742\u670816\u65e5H\u00f6rde\uff5e1954\u5e742\u670810\u65e5\u30d5\u30ea\u30d6\u30fc\u30eb)\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u6c11\u65cf\u5b66\u8005\u3001\u8a00\u8a9e\u5b66\u8005\u3002\u795e\u8a00\u4f1a\u4fee\u9053\u58eb\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27082555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Schmidt_(linguist)>,
        <http://viaf.org/viaf/27082555>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilhelm_Schmidt_S.J._2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Wilhelm_Schmidt_(linguist)>.
doremus_artist:265aad9e-20ff-32a9-b82f-4872e80dd96f
    dbp:birthPlace dbr:Bouzemont;
    dbp:deathPlace dbr:Florenville;
    rdfs:comment
        "Born in 1835 at Bouzemont, France, Dom Joseph Pothier was ordained a priest in the diocese of Saint-Di\u00e9 in 1858, before immediately joining St Peter's Abbey, Solesmes under Abbot Dom Prosper Gu\u00e9ranger. By founding in the then derelict priory of Solesmes the first new abbey of the Order of Saint Benedict in France, Dom Gu\u00e9ranger had re-established monastic life in the country after it had been wiped out by the French Revolution."@en,
        "Dom Joseph Pothier OSB (* 7. Dezember 1835 in Bouzemont, Frankreich; \u2020 8. Dezember 1923 im Kloster Conques, Sainte-C\u00e9cile, Florenville in Belgien), war ein franz\u00f6sischer Benediktiner, Abt der Abtei Saint-Wandrille und Erforscher des  Gregorianischen Chorals."@de,
        "Dom Joseph Pothier, O.S.B. (1835-1923) est un pr\u00e9lat et liturgiste fran\u00e7ais, r\u00e9formateur du chant gr\u00e9gorien."@fr,
        "Fu un importante e colto storiografo del canto gregoriano, collocandosi sulla scia dell'opera incominciata da Dom Prosper Gu\u00e9ranger."@it,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u041f\u043e\u0442\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Joseph Pothier; 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1835 \u2014 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1923) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043b\u0430\u0442 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0443\u0440\u0433\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0433\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u0430. 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1858 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0440\u0443\u043a\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0451\u043d \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0435\u043f\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438 \u0421\u0435\u043d-\u0414\u044c\u0435 \u0438 \u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u0436\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0431\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044c \u0432 \u0421\u043e\u043b\u0435\u043c\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0441\u0443\u043f\u0440\u0438\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 1862\u20141863 \u0438 1866\u20141893 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041b\u0438\u0433\u044e\u0436\u0435 (Abbaye Saint-Martin de Ligug\u00e9) \u0432 1894\u20141895 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0438 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b-\u043f\u0440\u0438\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0432 1895\u20141898 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0412 1898 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0430\u043f\u0430 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041b\u0435\u0432 XIII \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0433\u043e \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0430 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438. \u0412 1901 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0442\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0434\u0435\u043a\u0430 (\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d \u043e\u0431 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445; Association loi "@ru;
    owl:sameAs viaf:32001651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Pothier>,
        <http://viaf.org/viaf/32001651>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pothier20b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Pothier.
doremus_artist:27aaf6a5-4b68-31a9-8afd-719c8717933b
owl:sameAs viaf:69126523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69126523>.
doremus_artist:2840097a-69b9-38fc-92f2-80cee29730ef
    dbp:birthPlace dbr:Lebedyan;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Constantin Nikola\u00efevitch Igoumnov (en russe : \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u043c\u043d\u043e\u0432) est un pianiste russe n\u00e9 le 1er mai 1873 \u00e0 Lebedian, actuellement dans oblast de Lipetsk, et mort le 24 mars 1948 \u00e0 Moscou."@fr,
        "Konstantin Nicolayevich Igumnov (Russian: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u0301\u043c\u043d\u043e\u0432; May 1 [O.S. April 19], 1873, Lebedyan, Tambov Governorate, \u2013 March 24, 1948) was a Russian pianist and the teacher of many Russian pianists."@en,
        "Konstantin Nikolajewitsch Igumnow (russisch \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u043c\u043d\u043e\u0432, * 19. Apriljul./ 1. Mai 1873greg. in Lebedjan; \u2020 24. M\u00e4rz 1948 in Moskau) war ein russischer Komponist und Klaviervirtuose. Igumnow studierte am Moskauer Konservatorium und war Klaviersch\u00fcler von Anton Rubinstein und Christian Georg Paul Pabst. 1899 wurde er Professor am Moskauer Konservatorium, das er 1924 bis 1929 als Direktor leitete. Im Februar 1910 nahm er sechs Klavierst\u00fccke f\u00fcr das Reproduktionsklavier Welte-Mignon auf."@de,
        "Konstantin Niko\u0142ajewicz Igumnow (ros. \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u0301\u043c\u043d\u043e\u0432, ur. 1873, zm. 24 marca 1948) - rosyjski pianista i pedagog. Laureat Nagrody Stalinowskiej (1946). Doktor Sztuki (1940). Ludowy Artysta ZSRR (1946). Odznaczony Orderem Lenina (1945). Profesor Konserwatorium Moskiewskiego. Za\u0142o\u017cyciel \u015bwiatowej szko\u0142y pianistycznej, nazwanej p\u00f3\u017aniej szko\u0142\u0105 Igumnowa. Jego nauczycielem by\u0142 Niko\u0142aj Zwieriew, u kt\u00f3rego pobiera\u0142 lekcje gry na fortepianie. Uko\u0144czy\u0142 Konserwatorium Moskiewskie w 1894 ze z\u0142otym medalem. Bra\u0142 udzia\u0142 w 1895 w Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym imienia A. Rubinsteina w Berlinie, gdzie otrzyma\u0142 wyr\u00f3\u017cnienie. W latach 1896\u201398 wyk\u0142ada\u0142 w Konserwatorium w Tyflisie, a w latach 1899\u20131948 w Konserwatorium Moskiewskim. Jego uczniami byli m.in. Lew Oborin, Marija Grinberg"@pl,
        "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u0301\u043c\u043d\u043e\u0432 (1873 \u2014 1948) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1946). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946). \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (1940)."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a4\u30b0\u30fc\u30e0\u30ce\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0433\u0443\u043c\u043d\u043e\u0432 ; Konstantin Nikolayevich Igumnov, 1873\u5e745\u67081\u65e5 \u30bf\u30f3\u30dc\u30d5\u5dde\u30ea\u30a7\u30d9\u30b8\u30e3\u30ca - 1948\u5e745\u670824\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37183314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Konstantin_Igumnov>,
        <http://viaf.org/viaf/37183314>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Konstantin_Igumnov.
doremus_artist:2ab0cb61-41fd-3b9e-ac78-377895cc476f
    rdfs:comment
        "Thomas Rajna (born 21 December 1928, Budapest, Hungary) is a Hungarian-born composer and pianist, domiciled in Cape Town in South Africa since 1970. He started to play the piano and compose at an early age and studied at the Franz Liszt Academy of Music where he won the Liszt Prize in 1947. That year he left Hungary to settle in London and enrolled at the Royal College of Music. He soon appeared at the Proms under such conductors as Carlo Maria Giulini, Colin Davis and John Pritchard, also becoming a frequent broadcaster at the BBC. In 1963 he was appointed as Professor of Piano at the Guildhall School of Music and Drama."@en;
    owl:sameAs viaf:10272008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Rajna>,
        <http://viaf.org/viaf/10272008>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Rajna.
doremus_artist:2ac23e66-c28d-3db9-adaa-6ad022ecf28f
owl:sameAs viaf:47063103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47063103>.
doremus_artist:2b3a73c6-0c32-34e8-8e4e-ea8b5a5fd1bc
owl:sameAs viaf:66707153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66707153>.
doremus_artist:2bae5f39-f115-386d-9fcb-e95a07844640
    owl:sameAs viaf:107640506;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107640506>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krystyna_Moszumaska-Nazar.
doremus_artist:2bb93b38-3514-3bb7-aa5a-b7f864d27cbf
owl:sameAs viaf:102440567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102440567>.
doremus_artist:2beb1959-1ca4-3a7b-a35c-5c8c507f7b68
    owl:sameAs viaf:76517557;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76517557>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d03196c-a053-4fbd-81a4-a03ea5303f32>.
doremus_artist:2c6d4984-f6bf-34c2-8ba7-2518e39583db
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gainesville,_Florida>;
    rdfs:comment
        """Benjamin Montmorency "Benmont" Tench III (Gainesville, Florida, Estados Unidos, 7 de septiembre de 1959) es un teclista estadounidense c\u00e9lebre por ser miembro fundador del grupo Tom Petty and the Heartbreakers."""@es,
        """Benjamin Montmorency "Benmont" Tench III (born September 7, 1953) is an American keyboardist best known as a founding member of Tom Petty and the Heartbreakers."""@en,
        "Benjamin Montmorency Tench III (alias Benmont Tench), n\u00e9 le 7 septembre 1953 \u00e0 Gainesville en Floride, est un pianiste et clavi\u00e9riste am\u00e9ricain. Il est le cofondateur du groupe Tom Petty and the Heartbreakers."@fr,
        "Benjamin Montmorency \u201eBenmont\u201c Tench III (* 7. September 1953 in Gainesville, Florida) ist ein US-amerikanischer Keyboarder und Songschreiber."@de,
        "Nato a Gainesville, in Florida, Tench ha iniziato a suonare il piano da giovanissimo. A 11 anni, incontr\u00f2 Tom Petty per la prima volta (in un negozio di musica di Gainesville). Si spost\u00f2 verso nord per andare alla Phillips Exeter Academy, poi alla Tulane University a New Orleans ma lasci\u00f2 il college per entrare nella band di Tom Petty, Mudcrutch, embrione dei Tom Petty and the Heartbreakers."@it;
    owl:sameAs viaf:29727841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benmont_Tench>,
        <http://viaf.org/viaf/29727841>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benmont_Tench_Hollywood_Bowl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benmont_Tench.
doremus_artist:2d809fe7-80f1-33c7-9968-a60fa18d3ffe
    dbp:birthPlace dbr:Shillong;
    rdfs:comment
        "Timothy O\u2019Brien RDI, (born 1929, India) is a British theatre designer. Educated at Cambridge University 1949-52 and as a Henry Fellow at the Yale School of Drama 1952-3, his career began in television at the BBC in 1954. From 1956-65, he was Head of Design of ABC Television, working largely on the Armchair Theatre and at the same time designed for the London stage, mostly new plays by Shaffer, Orton, and others. In 1978, he designed the Tim Rice/Andrew Lloyd Webber musical Evita in partnership with Tazeena Firth, directed by Harold Prince."@en;
    owl:sameAs viaf:263931283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Timothy_O'Brien_(theatre_designer)>,
        <http://viaf.org/viaf/263931283>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Timothy_O'Brien_(theatre_designer)>.
doremus_artist:2e1b497a-6cf0-344e-a3c7-7b73c1e80bd9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rutherford,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rutherford,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "William Carlos Williams (* 17. September 1883 in Rutherford, New Jersey; \u2020 4. M\u00e4rz 1963 ebenda) war ein amerikanischer Lyriker und Prosa-Autor."@de,
        "William Carlos Williams (Rutherford, 17 september 1883 - aldaar, 4 maart 1963) is een van de belangrijke Amerikaanse dichters van de eerste helft van de 20e eeuw. Hij studeerde medicijnen aan de Universiteit van Pennsylvania en begon zijn eigen praktijk in zijn woonplaats Rutherford (New Jersey). De invloed van Williams als dichter groeide langzaam in de jaren 20 en 30. In de jaren 50 ontstond een heel nieuwe belangstelling voor Williams toen hij door dichters van de Beat Generation, zoals Allen Ginsberg, speciale waardering kreeg."@nl,
        "William Carlos Williams (Rutherford, Nova Jersey, 17 de setembro de 1883 \u2014 4 de mar\u00e7o de 1963) tamb\u00e9m conhecido como WCW foi um poeta estadunidense associado aos movimentos do modernismo e do imagismo, al\u00e9m de m\u00e9dico pediatra. Filho de pai ingl\u00eas e m\u00e3e porto-riquenha, atendia gratuitamente aos desfavorecidos em seu consult\u00f3rio."@pt,
        "William Carlos Williams (Rutherford, Nueva Jersey, 17 de septiembre de 1883 \u2013 ib\u00eddem, 4 de marzo de 1963) fue un escritor estadounidense vinculado al modernismo y al imagismo. Es especialmente conocido por su obra po\u00e9tica. Adem\u00e1s de ejercer como m\u00e9dico y de escribir dramas y prosa variada, Williams es uno de los poetas modernistas m\u00e1s innovadores y admirados. Fue condisc\u00edpulo de los poetas Ezra Pound y Hilda Doolittle, y en los primeros poemas acus\u00f3 la influencia del imagismo."@es,
        "William Carlos Williams (September 17, 1883 \u2013 March 4, 1963) was a poet closely associated with modernism and imagism; he figures among the group of four major American poets born in the twelve-year period following 1874, including also Robert Frost, born in 1874; Wallace Stevens, born in 1879; and H.D. (Hilda Doolittle), born in 1886. His work has a great affinity with painting, in which he had a lifelong interest."@en,
        "William Carlos Williams (ur. 17 wrze\u015bnia 1883 w Rutherford, New Jersey, zm. 4 marca 1963 tam\u017ce) - ameryka\u0144ski poeta, pisarz i dramaturg; pediatra."@pl,
        "William Carlos Williams, n\u00e9 le 17 septembre 1883 et mort le 4 mars 1963, est un po\u00e8te et romancier am\u00e9ricain, grand repr\u00e9sentant du modernisme et de l'imagisme. Il \u00e9tait aussi p\u00e9diatre et m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, des m\u00e9tiers qui ont probablement influenc\u00e9 le choix des sujets de sa po\u00e9sie. Sa biographe Linda Wagner-Martin note d\u2019ailleurs qu\u2019\u00ab il travailla aussi durement \u00e0 devenir \u00e9crivain qu\u2019il le faisait dans son m\u00e9tier de m\u00e9decin \u00bb."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Carlos Williams, 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1883, \u0420\u0435\u0437\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u0434, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438 \u2013 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1963, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2013 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        """\u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0643\u0627\u0631\u0644\u0648\u0633 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645\u0632 (William Carlos Williams) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 17 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1883\u0645 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 4 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0633 1963\u0645) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u064a\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0627\u0631\u062a\u0628\u0627\u0637\u064b\u0627 \u0648\u062b\u064a\u0642\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062d\u062f\u0627\u062b\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 (Imagism). \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0637\u0628\u064a\u0628\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u064b\u0627 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0627\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0628 \u0645\u0646 \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0628 \u0628\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0646\u0633\u0644\u0641\u0627\u0646\u064a\u0627. \u0648\u0627\u062c\u062a\u0647\u062f \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645\u0632 "\u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u062c\u062a\u0647\u0627\u062f\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0628" \u0628\u064a\u062f \u0623\u0646\u0647 \u062a\u0641\u0648\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a\u0646."""@ar,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ab\u30fc\u30ed\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\uff08William Carlos Williams\u30011883\u5e749\u670817\u65e5 - 1963\u5e743\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u8a69\u4eba\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u5a01\u5ec9\u65af\uff08William Carlos Williams\uff0c1883\u5e749\u670817\u65e5\uff0d1963\u5e743\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u8a69\u4eba\u3001\u5c0f\u8aaa\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29542054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Carlos_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/29542054>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ae84d54-44ab-45ea-8f6f-f88753286b97>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Carlos_Williams_passport_photograph_1921.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Carlos_Williams.
doremus_artist:2e97c547-e76f-39e1-89f5-8a7772e58dfa
    rdfs:comment
        "Franz Toussaint (1879\u20131955) est un \u00e9crivain et orientaliste fran\u00e7ais, \u00e9galement sc\u00e9nariste, auteur de nombreuses traductions de l'arabe et du persan, du sanskrit et du japonais. Sa traduction la plus connue, elle-m\u00eame adapt\u00e9e dans plusieurs autres langues, est celle des Rubaiyat d'Omar Khayyam."@fr;
    owl:sameAs viaf:22149506;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Franz_Toussaint>,
        <http://viaf.org/viaf/22149506>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franz_Toussaint.
doremus_artist:2f0c2da0-831d-345c-a3ff-d18e9a2c763c
    rdfs:comment
        "Luigi Gianella, aussi appel\u00e9 Louis, Luis ou Lodovico (n\u00e9 avant 1778 et mort vers 1817 \u00e0 Paris) est un compositeur et fl\u00fbtiste d'origine probablement italienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:34721834;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Luigi_Gianella>,
        <http://viaf.org/viaf/34721834>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luigi_Gianella.
doremus_artist:2f0cf606-9b5e-3e08-a101-5d8286bb76fe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jasper_County,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Anacortes,_Washington>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Ives.Burl IvesFichier:Burl Ives by Van Vechten.jpg Portrait de Burl Ives par Carl Van Vechten Burl Icle Ivanhoe Ives est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 14 juin 1909 \u00e0 Hunt (en), dans l'Illinois, et mort le 14 avril 1995 \u00e0 Anacortes, Washington (\u00c9tats-Unis). Burl Ives \u00e9tait aussi un chanteur de chansons traditionnelles, dot\u00e9 d'un impressionnant r\u00e9pertoire, qui a enregistr\u00e9 de nombreux disques et mis son talent de chanteur au service de nombreux films."@fr,
        "Burl Icle Ivanhoe Ives (* 14. Juni 1909 in Hunt City, Illinois; \u2020 14. April 1995 in Anacortes, Washington) war ein US-amerikanischer Folk-S\u00e4nger, Autor und Schauspieler."@de,
        "Burl Icle Ivanhoe Ives (Hunt City, Illinois, 14 de junho de 1909 \u2013 Anacortes, Washington, 14 de abril de 1995) foi um premiado ator, escritor e cantor de m\u00fasica folk norte-americano. Tamb\u00e9m foi membro da Ordem DeMolay. Burl Ives ganhou o \u00d3scar de Melhor Ator (coadjuvante/secund\u00e1rio) e o Globo de Ouro Melhor Ator (coadjuvante/secund\u00e1rio) em cinema com a sua atua\u00e7\u00e3o no filme Da Terra Nascem os Homens."@pt,
        """Burl Icle Ivanhoe Ives (June 14, 1909 \u2013 April 14, 1995) was an American folk singer and actor of stage, screen, radio and television. He began as an itinerant singer and banjoist, and launched his own radio show, The Wayfaring Stranger, which popularised traditional folk songs. In 1942, he appeared in Irving Berlin's This Is the Army, and then became a major star of CBS radio. In the 1960s, he successfully crossed over into country music, recording hits such as "A Little Bitty Tear" and "Funny Way of Laughing". A popular film actor through the late 1940s and 1950s, Ives's best-known roles in that medium included parts in So Dear to My Heart and Cat on a Hot Tin Roof, as well as Rufus Hannassey in The Big Country, for which he won an Academy Award for Best Supporting Actor."""@en,
        "Burl Ives (Hunt City, Illinois, 14 de junio de 1909 \u2013 Anacortes, Washington, 14 de abril de 1995) fue un actor, compositor y cantante estadounidense, ganador del premio Oscar."@es,
        "Burle Icle Ivanhoe Ives (ur. 14 czerwca 1909 w Hunt City, zm. 14 kwietnia 1995 w Anacortes) \u2212 ameryka\u0144ski aktor i folkowy piosenkarz, laureat Oscara za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie Bia\u0142y Kanion."@pl,
        "\u0411\u0451\u0440\u043b \u0410\u0439\u043a\u043b \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e \u0410\u0439\u0432\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Burl Icle Ivanhoe Ives; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1909 \u2014 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1995) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043a, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30d0\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30a4\u30f4\u30b9\uff08Burl Ives, 1909\u5e746\u670814\u65e5 - 1995\u5e744\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u4ff3\u512a\u306e\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u304c\u5f37\u3044\u304c\u3001\u5143\u3005\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6570\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u6301\u3064\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Burl_Ives>,
        <http://viaf.org/viaf/51875532>,
        <https://musicbrainz.org/artist/086c1936-9eaa-4091-b140-ad33a51a3b71>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burl_Ives_(Cat_on_a_Hot_Tin_Roof)_1958.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Burl_Ives.
doremus_artist:2f7fdf17-ed5a-3765-bf0c-7fe09ac494fd
owl:sameAs viaf:21876582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21876582>.
doremus_artist:2f956147-91f1-34eb-9af7-e3b9a86115ee
    dbp:birthPlace dbr:Mattsee;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """Anton (o Antonio) Diabelli (Mattsee (cerca de Salzburgo), 6 de septiembre de 1781 - Viena, 7 de abril de 1858) fue un m\u00fasico austriaco, pianista y compositor, adem\u00e1s de editor de m\u00fasica y profesor de piano y guitarra. Mejor conocido en su tiempo como editor, nos es conocido hoy en d\u00eda por ser el compositor del vals sobre el que Ludwig van Beethoven escribi\u00f3 sus 33 Variaciones "Diabelli"."""@es,
        "Anton (or Antonio) Diabelli (5 September 1781 \u2013 7 April 1858) was an Austrian music publisher, editor and composer. Best known in his time as a publisher, he is most familiar today as the composer of the waltz on which Ludwig van Beethoven wrote his set of thirty-three Diabelli Variations."@en,
        "Anton (ou Antonio) Diabelli (5 de setembro de 1781 - Viena, 8 de abril de 1858) foi um editor de m\u00fasica e compositor austr\u00edaco. Mais prestigiado em sua \u00e9poca como editor, ele \u00e9 mais conhecido hoje como o compositor da valsa em que Ludwig van Beethoven escreveu o seu conjunto de trinta e tr\u00eas Varia\u00e7\u00f5es Diabelli. A editora ficou inicialmente conhecida por publicar pe\u00e7as com arranjos populares de forma que amadores as pudessem tocar em casa. Depois se firmou nos c\u00edrculos mais s\u00e9rios por ser a primeira a publicar os trabalhos de Franz Schubert, um compositor que se destacaria mais tarde."@pt,
        "Anton Diabelli (* 5. September 1781 in Mattsee; \u2020 8. April 1858 in Wien) war \u00f6sterreichischer Komponist und Musikverleger."@de,
        "Anton Diabelli (6 wrze\u015bnia 1781 w Mattsee, 7 kwietnia 1858 w Wiedniu) \u2013 austriacki wydawca i kompozytor muzyki. Urodzi\u0142 si\u0119 w Mattsee ko\u0142o Salzburga. Pobiera\u0142 lekcje muzyki u Micha\u0142a Haydna.Uczy\u0142 si\u0119 w Wiedniu gry na fortepianie i na gitarze. W 1818 razem ze wsp\u00f3lnikiem za\u0142o\u017cy\u0142 firm\u0119 wydawnicz\u0105 Cappi & Diabelli (zmieni\u0142a nazw\u0119 na Diabelli & Co. w roku 1824). Firma zajmowa\u0142a si\u0119 aran\u017cacj\u0105 popularnych utwor\u00f3w, dzi\u0119ki czemu mog\u0142y by\u0107 grane przez amator\u00f3w muzyki. Jako pierwsza opublikowa\u0142a utwory Franza Schuberta. Zmar\u0142 w Wiedniu w wieku 76 lat."@pl,
        "Anton Diabelli (Mattsee, 6 september 1781 - Wenen, 7 april 1858) was een Oostenrijks muziekuitgever en componist. In zijn tijd stond hij vooral te boek als uitgever, maar tegenwoordig is hij vooral bekend vanwege zijn wals waar Beethoven een serie van 33 variaties op schreef (de Diabelli Variaties). Diabelli was geboren in Mattsee bij Salzburg. Hij volgde aanvankelijk een priesteropleiding, maar kreeg ook muziekles van Michael Haydn. Hij verhuisde naar Wenen om piano- en gitaarles te gaan geven. Daar zette hij (met zakenpartner Pietro Cappi) in 1818 een muziekuitgeverij op."@nl,
        "Anton Diabelli \u2014 n\u00e9 le 6 septembre 1781 \u00e0 Salzbourg et mort le 7 avril 1858 \u00e0 Vienne \u2014 est un musicien autrichien, pianiste, compositeur, \u00e9diteur et p\u00e9dagogue (piano et guitare) \u00e9l\u00e8ve de Michael Haydn. Sa musique religieuse est tr\u00e8s r\u00e9put\u00e9e en Autriche et la qualit\u00e9 de ses pi\u00e8ces pour piano lui assure partout une vaste diffusion. Il est notamment connu pour avoir fond\u00e9 les \u00c9ditions Diabelli and Co qui publi\u00e8rent Haydn, Mozart et surtout Schubert. Parmi les nombreuses \u0153uvres de Diabelli, on compte des messes, motets, airs, de la musique de th\u00e9\u00e2tre, et de tr\u00e8s nombreuses pi\u00e8ces pour piano."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0414\u0438\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Anton Diabelli, 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1781, \u041c\u0430\u0442\u0437\u0435\u0435 \u2014 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1858, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f \u0435\u0433\u043e \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u043f\u043e\u043c\u043d\u044f\u0442 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u00ab\u0412\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0414\u0438\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0438\u00bb. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u0414\u0438\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0443 (Adam in der Klemme), \u0440\u044f\u0434 \u043c\u0435\u0441\u0441 \u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30d9\u30ea\uff08Anton Diabelli, 1781\u5e749\u67086\u65e5 - 1858\u5e744\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u5317\u7d0420km\u306b\u3042\u308b\u30de\u30c3\u30c8\u30bc\u30fc\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u51fa\u7248\u696d\u8005\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u540d\u3067\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30cb\u30aa\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30d9\u30c3\u30ea\uff08Antonio Diabelli\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u00b7\u8fea\u4e9a\u8d1d\u5229\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aAnton Diabelli\uff0c1781\u5e749\u67085\u65e5\uff0d1858\u5e744\u67088\u65e5)\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u51fa\u7248\u5546\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u8428\u5c14\u8328\u5821\u9644\u8fd1\uff0c\u4ece\u7c73\u6b47\u5c14\u00b7\u6d77\u987f\u5b66\u4e60\u3002\u540e\u79fb\u5c45\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u4e8e1818\u5e74\u5f00\u529e\u4e86\u51fa\u7248\u516c\u53f8\u30021823\u5e74\uff0c\u4ed6\u521b\u4f5c\u4e86\u4e00\u9996\u5706\u821e\u66f2\uff0c\u5e76\u9080\u8bf7\u5f53\u65f651\u4f4d\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53c2\u4e0e\u521b\u4f5c\u53d8\u594f\u66f2\u3002\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u300a\u8fea\u4e9a\u8d1d\u5229\u53d8\u594f\u66f2\u300b\u5373\u56e0\u6b64\u800c\u6210\u3002\u4ed6\u7684\u51fa\u7248\u4e8b\u4e1a\u975e\u5e38\u6210\u529f\uff0c\u540c\u65f6\u4f5c\u4e3a\u4e1a\u4f59\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u4e3a\u94a2\u7434\u548c\u5409\u4ed6\u4e5f\u5199\u4e86\u5f88\u591a\u4f5c\u54c1\uff0c\u4eca\u5929\u4e3b\u8981\u4f5c\u4e3a\u6559\u5b66\u4f7f\u7528\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10033017;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Diabelli>,
        <http://viaf.org/viaf/10033017>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Diabelli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Diabelli.
doremus_artist:30720f37-e0f8-3b84-8a85-be96b979353f
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Micheline Coulombe Saint-Marcoux (* 9. August 1938 in Notre-Dame-de-la-Dor\u00e9, Qu\u00e9bec; \u2020 2. Februar 1985 in Montreal) war eine kanadische Komponistin. Coulombe Saint-Marcoux studierte von 1956 bis 1958 Klavier und Harmonielehre bei Fran\u00e7ois Brassard und von 1960 bis 1963 Klavier bei Yvonne Hubert, Musiktheorie bei Fran\u00e7oise Aubut und Komposition bei Claude Champagne an der \u00c9cole Vincent-d'Indy. Danach war sie Sch\u00fclerin von Gilles Tremblay und Clermont P\u00e9pin."@de,
        "Micheline Coulombe Saint-Marcoux (9 August 1938 \u2013 2 February 1985) was a Canadian composer and music educator who played an important role in the contemporary classical music scene of Canada and France from the late 1960s through the mid-1980s. An associate of the Canadian Music Centre, she was commissioned to write works by the Montreal Symphony Orchestra, the Canadian Broadcast Corporation, and the Quebec Contemporary Music Society."@en,
        "Micheline Coulombe Saint-Marcoux (9 ao\u00fbt 1938, Notre-Dame-de-la-Dor\u00e9, Qu\u00e9bec, Canada - 2 f\u00e9vrier 1985, Montr\u00e9al, Canada \u00e0 l'\u00e2ge de 46 ans) \u00e9tait une compositrice de musique \u00e9lectroacoustique. Micheline Coulombe Saint-Marcoux est n\u00e9e \u00e0 Notre-Dame-de-la-Dor\u00e9, dans la r\u00e9gion du Lac Saint-Jean, au Qu\u00e9bec, le 9 ao\u00fbt 1938. Son enfance tout pr\u00e8s de la nature, et la maison familiale o\u00f9 l'on chantait toujours, vont marquer sa mani\u00e8re d'explorer la voix (Arksalalart\u00f4q) et d'\u00e9voquer les paysages naturels (Mousti\u00e8res) dans ses derni\u00e8res \u0153uvres \u00e9lectroacoustiques."@fr;
    owl:sameAs viaf:104008879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Micheline_Coulombe_Saint-Marcoux>,
        <http://viaf.org/viaf/104008879>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Micheline_Coulombe_Saint-Marcoux.
doremus_artist:307626b1-8bb4-3382-a9bc-9cb851410308
    rdfs:comment
        "Samon Takahashi (n\u00e9 en 1970) est un acteur, artiste plasticien et compositeur fran\u00e7ais. Il vit et travaille \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:101283322;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Samon_Takahashi>,
        <http://viaf.org/viaf/101283322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Samon_Takahashi.
doremus_artist:30b6aa2a-4d93-3e68-8ae4-2428aa50b167
    dbp:birthPlace dbr:Stirling;
    rdfs:comment
        "Margaret Anne Marshall OBE (born 4 January 1949) is a Scottish soprano. Marshall was born in Stirling. Her career started in the 1970s and she has sung a wide range of classical and operatic roles. Her achievements were recognised in 1999 when she was appointed Officer of the Order of the British Empire in the New Year Honours, and on 23 June 2009 she was awarded an honorary degree of Doctor of Music from the University of St Andrews."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u042d\u043d\u043d \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Margaret Anne Marshall; \u0440\u043e\u0434. 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1949, \u0421\u0442\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30ac\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\uff08Margaret Anne Marshall, 1949\u5e741\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30a8\u30c9\u30ca\u30fb\u30df\u30c3\u30c1\u30a7\u30eb\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30a2\u30fc\u30ba\u3084\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30db\u30c3\u30bf\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30021974\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u51fa\u5834\u3057\u3066\u512a\u52dd\u3057\u30011975\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u5f8c\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u58f0\u671b\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u30021978\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e0\u30fc\u30c6\u30a3\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30f4\u30a3\u30ea\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u300a\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7\u300b\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u30021980\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300b\u306e\u30b9\u30b6\u30f3\u30ca\u5f79\u3067\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u767b\u5834\u3057\u3001\u540c\u3058\u5f79\u3092\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u3082\u6b4c\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u30021982\u5e74\u304b\u3089\u305f\u3073\u305f\u3073\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u767b\u5834\u3057\u30011988\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c4\u30a2\u30fc\u306b\u5e2f\u540c\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64192561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Anne_Marshall>,
        <http://viaf.org/viaf/64192561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e288cf1c-11c4-4117-97b6-da0a5d225a22>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Anne_Marshall.
doremus_artist:30c4f9f3-a066-3c2a-88eb-57b0e242ebb2
    dbp:birthPlace dbr:Vigo;
    rdfs:comment
        "Carlos N\u00fa\u00f1ez (* 16. Juli 1971 in Vigo) ist ein galicischer Celtic-Folk-Musiker. Sein bevorzugtes Instrument ist die Gaita (galicischer Dudelsack). Daneben spielt er noch Blockfl\u00f6te, die er am Madrider Konservatorium neben Barockmusik studiert hat."@de,
        "Carlos N\u00fa\u00f1ez (Vigo, Galici\u00eb, Spanje, 1971) is een Spaanse musicus die onder anderen speelt op de gaita, de traditionele Galicische doedelzak.Hij begon het bespelen van de doedelzak, toen hij acht jaar oud was. Als tiener werd hij al uitgenodigd om te spelen met het Festival Orkest van het Festival Interceltique de Lorient in Bretagne. Hij studeerde blokfluit aan het Koninklijk Conservatorium in Madrid, en snel verwierf hij de status van jonge virtuoos. Hij ontmoette Paddy Moloney van The Chieftains en trad twee jaar later op met de band, hij werd aangeduid als het 7de lid van de band. Hij verscheen ook op de Grammy-winnende Santiago , gericht op Galicische muziek en ontmoette ook andere kunstenaars zoals Los Lobos en Linda Ronstadt ."@nl,
        "Carlos N\u00fa\u00f1ez Mu\u00f1oz (Vigo, 1971) \u00e9 um m\u00fasico Galego e representante da m\u00fasica tradicional da Galiza. Toca gaita-de-fole (ou, mais especificamente, gaita galega) e foi um dos respons\u00e1veis pelo ressurgimento do estilo em seu pa\u00eds. Em 2004, participou da trilha sonora do filme Mar Adentro, do diretor Alejandro Amen\u00e1bar."@pt,
        "Carlos N\u00fa\u00f1ez Mu\u00f1oz (Vigo, Pontevedra, el 16 de julio de 1971) es un m\u00fasico espa\u00f1ol, considerado como uno de los mejores gaiteros del mundo. Comenz\u00f3 con las flautas, y m\u00e1s adelante, a los ocho a\u00f1os, con la gaita gallega. A los trece a\u00f1os fue descubierto por The Chieftains, en el Auditorio de Castrelos, en Vigo, y comenz\u00f3 su carrera en la m\u00fasica, que a\u00fan contin\u00faa."@es,
        "Carlos N\u00fa\u00f1ez Mu\u00f1oz (born 1971) is a Galician musician and multi-instrumentalist who plays the gaita, the traditional Galician bagpipe, Galician flute, ocarina, Irish flute, whistle and low whistle."@en,
        "Carlos N\u00fa\u00f1ez, n\u00e9 le 16 juillet 1971 \u00e0 Vigo est un musicien galicien, sonneur de ga\u00efta et fl\u00fbtiste."@fr;
    owl:sameAs viaf:61740212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_N\u00fa\u00f1ez_Mu\u00f1oz>,
        <http://viaf.org/viaf/61740212>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d9ba6f0-c4ed-450b-a150-37e2ebf13e77>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_nunez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Núñez_Muñoz.
doremus_artist:30e71002-b379-3fe7-b48f-19bcfc7619b8
    dbp:birthPlace dbr:Venlo;
    rdfs:comment
        "Frank Scheffer (Venlo, 1956) is een Nederlands cineast en filmproducent, voornamelijk van documentaires. Scheffer is vooral bekend om zijn regie van Conducting Mahler, de documentaire die in 1995 op het Mahler Festival in Amsterdam werd vertoond. In deze documentaire speelden onder andere Claudio Abbado, Riccardo Chailly, Riccardo Muti en Simon Rattle mee."@nl,
        "Frank Scheffer (born 1956 in Venlo) is a Dutch cinematographer and producer of documentary film, mostly known for his work Conducting Mahler (1996) on the 1995 Mahler Festival in Amsterdam with Claudio Abbado, Riccardo Chailly, Riccardo Muti and Simon Rattle."@en;
    owl:sameAs viaf:29239174;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Scheffer>,
        <http://viaf.org/viaf/29239174>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Scheffer.
doremus_artist:32496e9b-b8ce-373d-9e90-f2272f585d7b
owl:sameAs viaf:56805511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56805511>.
doremus_artist:328fd0c6-c3dc-3392-ba0b-1b9104e9a554
    rdfs:comment
        "Karine Deshayes est une mezzo-soprano fran\u00e7aise."@fr,
        "Karine Deshayes is a French mezzo-soprano. Deshayes studied at the Sorbonne, then singing at the Conservatoire de Paris, specializing in baroque music under Emmanuelle Ha\u00efm. In 2007 she debuted at the Metropolitan Opera in New York as Si\u00e9bel in Gounod's Faust."@en,
        "\u30ab\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30c7\u30a8\u306f\u30d5\u30ec\u30f3\u30b9\u306e\u30e1\u30be\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3002 \u30bd\u30eb\u30dc\u30f3\u30cc\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u58f0\u697d\u3092\u5c02\u653b\u30022007\u5e74\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u306e\u30b7\u30a8\u30d9\u30eb\u3067\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66209286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karine_Deshayes>,
        <http://viaf.org/viaf/66209286>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karine_Deshayes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karine_Deshayes.
doremus_artist:32ef7294-89d8-3036-81ab-26728ca6d4be
owl:sameAs viaf:63638146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63638146>.
doremus_artist:33265a52-e754-3d69-bb2c-6fe6072a81e4
    rdfs:comment
        "Jean Boyer, n\u00e9 \u00e0 Sidi Bel Abb\u00e8s (Alg\u00e9rie) le 4 octobre 1948 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 juin 2004 \u00e0 Lille, est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:119527479;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Boyer_(organiste)>,
        <http://viaf.org/viaf/119527479>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Boyer_(organiste)>.
doremus_artist:341d05a5-e92a-3279-945e-118f450c1619
owl:sameAs viaf:2669158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2669158>.
doremus_artist:347877d8-f30c-3b84-838e-e09c159e70c0
owl:sameAs viaf:167812168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167812168>.
doremus_artist:35005beb-9c57-3db7-8f31-786b2604e6d3
    rdfs:comment
        """Matti Rantanen (* 20. Februar 1952 in Helsinki) ist einer der profiliertesten finnischen Akkordeonisten. Rantanen lernte sein Instrument unter anderem bei Lasse Pihlajamaa und studierte an der Sibelius-Akademie in Helsinki. Er wirkt dort als Professor und Leiter einer Soloklasse f\u00fcr Akkordeon, aus der zahlreiche namhafte Akkordeonisten hervorgingen. 1996 nominierte ihn die Sibelius-Akademie als "Lehrer des Jahres"."""@de,
        "Matti Rantanen (born February 20, 1952) is a Finnish accordionist. He won the Finnish Youth Accordion Championship four successive times from 1964 to 1967, national championship in 1968, the Scandinavian championship in 1969 and 1970, and was equal third in the world championship in 1970."@en;
    owl:sameAs viaf:42034819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matti_Rantanen_(accordionist)>,
        <http://viaf.org/viaf/42034819>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mattirantanen3.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Matti_Rantanen_(accordionist)>.
doremus_artist:3535ee94-2fc7-32d0-9d9f-a7b43fa0f3dc
    dbp:birthPlace dbr:Zaragoza;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Lorenza Pilar Garcia Seta (Saragossa, 16 januari 1928 - Berlijn, 2 juni 1996) was een Spaanse sopraan die als artiestennaam Pilar Lorengar gebruikte. Ze zong voornamelijk opera en zarzuela's, en stond bekend om haar volle register, jeugdige timbre en een kenmerkend vibrato. Haar duetalbum dat ze in 1985 opnam met Pl\u00e1cido Domingo bracht haar weer terug bij de zarzuela. Haar laatste triomf was als Valentine in Meyerbeers Les Huguenots."@nl,
        "Lorenza Pilar Garc\u00eda Seta (January 16, 1928 \u2013 June 2, 1996) was a Spanish (Aragonese) soprano who used the professional name Pilar Lorengar. She was best known for her interpretations of opera and the Spanish genre Zarzuela, and as a soprano she was known for her full register, a youthful timbre as well as a distinctive vibrato."@en,
        "Lorenza Pilar Garc\u00eda Seta, n\u00e9e le 16 janvier 1928 \u00e0 Saragosse et morte \u00e0 Berlin le 2 juin 1996 ou 3, est une soprano espagnole qui a fait carri\u00e8re sous le nom de Pilar Lorengar, contraction de son pr\u00e9nom Lorenza et de son nom Garc\u00eda. Elle est surtout connue pour ses interpr\u00e9tations de r\u00f4les d'op\u00e9ra et de zarzuela. Elle \u00e9tait une soprano au timbre jeune et au vibrato distinctif."@fr,
        "Pilar Lorengar (Sarago\u00e7a, 16 de janeiro de 1928 - Berlim, 2 de junho de 1996), nome art\u00edstico de Pilar Lorenza Garc\u00eda, foi uma soprano espanhola. Especialista na \u00f3pera de Mozart, atuou nas principais cidades do mundo, bem como nos festivais de Glyndebourne e de Salzburgo."@pt,
        "Pilar Lorengar (eigentlich Pilar Lorenza Garcia; * 16. Januar 1928 in Saragossa, Spanien; \u2020 2. Juni 1996 in Berlin) war eine spanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Pilar Lorenza Garc\u00eda Seta, de nombre art\u00edstico Pilar Lorengar (Zaragoza, 16 de enero de 1928 - Berl\u00edn, 2 de junio de 1996) fue una conocida soprano espa\u00f1ola. Estudi\u00f3 ocho a\u00f1os con \u00c1ngeles Ottein y m\u00e1s tarde en Berl\u00edn con Carl Ebert y Hertha Klust. En 1949 debut\u00f3 como cantante del coro en el Teatro de la Zarzuela, d\u00f3nde estuvo trabajando varios a\u00f1os. En 1952 debut\u00f3 como solista en Barcelona en la Novena Sinfon\u00eda de Beethoven y el R\u00e9quiem de Brahms."@es,
        "\u041b\u043e\u0440\u0435\u0301\u043d\u0441\u0430 \u041f\u0438\u043b\u0430\u0301\u0440 \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u0430 \u0421\u0435\u0301\u0442\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Lorenza Pilar Garc\u00eda Seta, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u041f\u0438\u043b\u0430\u0301\u0440 \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0433\u0430\u0301\u0440 \u0438\u0441\u043f. Pilar Lorengar; 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928, \u0421\u0430\u0440\u0430\u0433\u043e\u0441\u0430, \u0410\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1996, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30d4\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30ac\u30fc\uff08Pilar Lorenger\u30011928\u5e741\u670816\u65e5 - 1996\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24582846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pilar_Lorengar>,
        <http://viaf.org/viaf/24582846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pilar_Lorengar.
doremus_artist:35ab2548-90ea-3ba2-a8ec-fac3b5d1a28c
owl:sameAs viaf:228723416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228723416>.
doremus_artist:363e78dd-6c3e-36d1-bedb-e735510a96bd
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Dié-des-Vosges;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ferdinand Brunot (* 6. November 1860 in Saint-Di\u00e9-des-Vosges; \u2020 30. Januar 1938 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Linguist und Romanist."@de,
        "Ferdinand Brunot, n\u00e9 le 6 novembre 1860 \u00e0 Saint-Di\u00e9 et mort le 30 janvier 1938 \u00e0 Paris, est un linguiste et philologue fran\u00e7ais. Auteur d'une monumentale Histoire de la langue fran\u00e7aise des origines \u00e0 1900 dont neuf volumes entre 1905 et 1937 sont parus de son vivant, ce professeur d'universit\u00e9, premier titulaire d'une chaire d'histoire de la langue fran\u00e7aise cr\u00e9\u00e9e en 1899 \u00e0 la Sorbonne \u00e0 son intention, est un v\u00e9ritable chercheur, pr\u00e9curseur de la recherche linguistique fran\u00e7aise."@fr,
        """Ferdinand-Eug\u00e8ne-Jean-Baptiste Brunot (6 November 1860 \u2013 7 January 1938) was a French linguist and philologist, editor of the ground-breaking Histoire de la langue fran\u00e7aise des origines \u00e0 1900 ("History of the French Language from its Origins to 1900")."""@en,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30ce\uff08Ferdinand Brunot\u30011860\u5e7411\u67086\u65e5 \u2013 1938\u5e741\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a00\u8a9e\u5b66\u8005\u3001\u6587\u732e\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27149207;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Brunot>,
        <http://viaf.org/viaf/27149207>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Brunot.
doremus_artist:36d3ec48-f7a5-3644-bbd9-26477a93d178
    owl:sameAs viaf:22560665;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22560665>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16a17c8f-7672-44c2-a5d6-73a24ec7441c>.
doremus_artist:3718018d-a4ad-35c0-a379-7e0b96a98027
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Gille (homonymie). Philippe \u00c9mile Fran\u00e7ois Gille, n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1831 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 19 mars 1901, est un journaliste, librettiste d\u2019op\u00e9ra fran\u00e7ais."@fr,
        "Philippe Emile Fran\u00e7ois Gille (10 December 1831 \u2013 19 March 1901) was a French dramatist and opera librettist, who was born and died in Paris. He wrote over twenty librettos between 1857 and 1893, the most famous of which are Massenet's Manon and Delibes' Lakm\u00e9. Although Gille studied law and was a clerk for a time at the Pr\u00e9fecture de la Seine, he became secretary of the Th\u00e9\u00e2tre Lyrique then from 1869 an art and music for Le Figaro. Gille was elected to the Acad\u00e9mie des beaux-arts in 1899."@en,
        "Philippe Gille (spr. sch\u012bl') (* 10. Dezember 1831 in Paris; \u2020 20. M\u00e4rz 1901 ebenda) war ein franz\u00f6sischer B\u00fchnendichter und Publizist. Zun\u00e4chst war Gille als Bildhauer t\u00e4tig. Schon bald schrieb er auch Text f\u00fcr die B\u00fchnendarstellung, oft zusammen mit Labiche, Meilhac oder Gondinet. Seine Operette Vent du Soir f\u00fcr Jacques Offenbach (1856) wird heute in der Fassung von Johann Nestroy, H\u00e4uptling Abendwind oder Das gr\u00e4uliche Festmahl, oft gespielt. Weiterhin bekannt wurden insbesondere seine Libretti, die 1883 mit Gondinet f\u00fcr Delibes Oper \u00bbLakm\u00e9\u00ab  und 1884 mit Meilhac f\u00fcr die Oper \u00bbManon\u00ab von Massenet entstanden. Der Text f\u00fcr den Einakter \u00bbLes Charbonniers\u00ab, f\u00fcr den Coste (1877) und \u00bbCamille\u00ab (1890) die Musik schrieben. stammt allein von ihm. Gille schrieb Kritiken f\u00fcr den Literaturteil des \u00bb"@de,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0416\u0438\u043b\u044c (\u0444\u0440. Philippe Gille, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0416\u0438\u043b\u044c; 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1831, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1901, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433. \u0412 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439. \u0412 1861 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0451\u043c \u00ab\u0422\u0435\u0430\u0442\u0440 \u041b\u0438\u0440\u0438\u043a\u00bb. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430\u0445 \u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430\u0445 Le Petit Journal, L\u2019\u00c9cho de Paris, \u00ab\u041b\u0435 \u0421\u043e\u043b\u0435\u0439\u00bb, L\u2019Histoire, \u0441 1869 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u00ab\u0424\u0438\u0433\u0430\u0440\u043e\u00bb, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u00ab\u0416\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u00bb (Le Masque de fer) \u0432\u0451\u043b \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0443. \u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0441\u043e \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u044f\u043c\u0438 \u043e \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430\u0445 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0413\u044e\u0433\u043e, \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0430, \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0442\u0438, \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 (\u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u044b \u0432 \u043f\u044f\u0442\u044c \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u00ab\u041b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430\u044f \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0430\u00bb (\u0444\u0440. La bataille litt\u00e9raire; 1889\u20141893). \u0412 1899 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:36965543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Gille>,
        <http://viaf.org/viaf/36965543>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4d23515-622c-4ca1-8f86-608691ba91ba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Gille.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Gille.
doremus_artist:373ef00b-e424-390d-a3a4-4f792cd47d78
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Inizi\u00f2 la sua carriera musicale nel 1705 come maestro del coro della cattedrale di Urbino. Tre anni dopo, nel 1708, il padre lo port\u00f2 a Napoli, dove divenne organista di corte. Nel 1728 la sua unica opera, Clitarco (la cui partitura \u00e8 andata perduta), venne messa in scena per la prima volta al Teatro San Bartolomeo. Fra i suoi lavori principali vi sono tre cantate e diverse toccate."@it,
        "Pietro Filippo Scarlatti (* 5. Januar 1679 in Rom; \u2020 22. Februar 1750 in Neapel) war ein italienischer Komponist, Organist und Chorleiter. Pietro Filippo \u2013 das \u00e4lteste Kind des Komponisten Alessandro Scarlatti und ein Bruder des ebenfalls als Tonsetzer ber\u00fchmt gewordenen Domenico Scarlatti \u2013 begann seine musikalische Karriere 1705 als Chorleiter der Kathedrale zu Urbino. Sein Vater holte ihn 1708 nach Neapel, wo er als Organist am K\u00f6nigshof t\u00e4tig war. Normdaten (Person): GND: 124475604  | LCCN: no93008723 | VIAF: 54330868 |"@de,
        "Pietro Filippo Scarlatti (5 January 1679 \u2013 22 February 1750) was an Italian composer, organist and choirmaster. He was born in Rome, the eldest of Alessandro Scarlatti's children and a brother of composer Domenico Scarlatti - began his musical career in 1705 as choirmaster of the cathedral of Urbino. Three years later, in 1708, his father brought him to Naples, where he became an organist at court. In 1728 his only opera Clitarco was premiered at Naples' Teatro San Bartolomeo (the score has gone missing). Other main works include three cantatas and a multitude of keyboard toccatas (one of which has been recorded by Luciano Sgrizzi). He died in Naples in 1750."@en,
        "Pietro Filippo Scarlatti (5 stycznia 1679 \u2013 22 lutego 1750) - w\u0142oski kompozytor, organista i dyrygent ch\u00f3ru epoki baroku. Urodzi\u0142 si\u0119 w Rzymie jako najstarszy syn Alessandra Scarlattiego. Brat Domenico Scarlattiego. Rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 karier\u0119 muzyczn\u0105 w 1705 roku obejmuj\u0105c posad\u0119 dyrygenta ch\u00f3ru w katedrze w Urbino. W 1708 roku wyruszy\u0142 z ojcem do Neapolu, gdzie zosta\u0142 organist\u0105 na tamtejszym dworze. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 obejmowa\u0142a g\u0142\u00f3wnie utwory organowe (toccaty), ale tw\u00f3rzy\u0142 r\u00f3wnie\u017c kantaty czy oper\u0119 (wystawiona w Neapolu w 1728 roku Clitarco zagin\u0119\u0142a). Zmar\u0142 w Neapolu w 1750 roku."@pl,
        "Pietro Filippo Scarlatti (Roma, Estados Pontificios, 5 de enero de 1679 - N\u00e1poles, Reino de N\u00e1poles, 22 de febrero de 1750) fue un compositor, organista y maestro de coro italiano."@es,
        "Pietro Filippo Scarlatti (n\u00e9 le 5 janvier 1679 \u00e0 Rome et mort le 22 f\u00e9vrier 1750 \u00e0 Naples) est un organiste, ma\u00eetre de chapelle et compositeur italien de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Filippo Scarlatti; 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1679, \u0420\u0438\u043c \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1750, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440. \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e \u2014 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 1705 \u043a\u0430\u043a \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0423\u0440\u0431\u0438\u043d\u043e. \u0422\u0440\u0435\u043c\u044f \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435, \u0432 1708, \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0443\u0432\u043e\u0437\u0438\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0432 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c. \u0412 1728, \u0432 \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0421\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b Clitarco (\u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0443\u0442\u0435\u0440\u044f\u043d\u0430). \u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0442\u0440\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u044b \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0442\u043e\u043a\u043a\u0430\u0442 (\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u041b\u0443\u0447\u0430\u043d\u043e \u0421\u0433\u0440\u0438\u0446\u0446\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luciano Sgrizzi)."@ru;
    owl:sameAs viaf:54330868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Filippo_Scarlatti>,
        <http://viaf.org/viaf/54330868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf3de9fe-88b8-4c43-a216-d97e9c094584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Filippo_Scarlatti.
doremus_artist:378c543d-b9a8-357f-a0a0-b78c27bb18f7
owl:sameAs viaf:71020334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71020334>.
doremus_artist:37ec12ec-99d7-399d-8f12-b136565a81a6
owl:sameAs viaf:49426122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49426122>.
doremus_artist:3816d58f-60a7-3b33-9900-baa475ad4c59
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Jolivet (* 8. August 1905 in Paris; \u2020 20. Dezember 1974 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Andr\u00e9 Jolivet (Parijs, 8 augustus 1905 \u2013 aldaar, 20 december 1974) was een Frans componist en muziekpedagoog. Jolivet stond bekend om zijn passie voor de Franse cultuur."@nl,
        "Andr\u00e9 Jolivet (Par\u00eds, 8 de agosto de 1905 \u2013 20 de diciembre de 1974) fue un compositor franc\u00e9s. Notable por su dedicaci\u00f3n a la cultura y al pensamiento musical franc\u00e9s, su m\u00fasica se caracteriza por su inter\u00e9s en la ac\u00fastica y la tonalidad, as\u00ed como en las influencias, tanto del presente como del pasado, de la m\u00fasica, particularmente la de los instrumentos utilizados en los tiempos pret\u00e9ritos."@es,
        "Andr\u00e9 Jolivet (pronounced: [\u0251\u0303'd\u0281e \u0292oli've], 8 August 1905 \u2013 20 December 1974) was a French composer. Known for his devotion to French culture and musical thought, Jolivet draws on his interest in acoustics and atonality, as well as both ancient and modern musical influences, particularly on instruments used in ancient times. He composed in a wide variety of forms for many different types of ensembles."@en,
        "Andr\u00e9 Jolivet (ur. 8 sierpnia 1905 w Pary\u017cu, zm. 20 grudnia 1974, tam\u017ce) \u2013 francuski kompozytor."@pl,
        "Andr\u00e9 Jolivet, n\u00e9 le 8 ao\u00fbt 1905 \u00e0 Paris et mort le 20 d\u00e9cembre 1974 \u00e0 Paris est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u0416\u043e\u043b\u0438\u0432\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Jolivet; 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1905, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1974, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30f4\u30a7\uff08Andr\u00e9 Jolivet, 1905\u5e748\u67088\u65e5 - 1974\u5e7412\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u69d8\u3005\u306a\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u3092\u7528\u3044\u3066\u3001\u30e9\u30b8\u30ab\u30eb\u306a\u524d\u885b\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u306aCM\u97f3\u697d\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u5206\u91ce\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u3044\u3001\u300c\u97f3\u697d\u306e\u30b8\u30ad\u30eb\u3068\u30cf\u30a4\u30c9\u300d\u3068\u63f6\u63c4\u3055\u308c\u308b\u307b\u3069\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u82e5\u5229\u97e6\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAndr\u00e9 Jolivet\uff0c1905\u5e748\u67088\u65e5\uff0d1974\u5e7412\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd20\u4e16\u7eaa\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29718325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Jolivet>,
        <http://viaf.org/viaf/29718325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ca54380-0688-4f80-87e4-69a35051b348>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jolivet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Jolivet.
doremus_artist:3842d852-60ea-36ad-91a0-60c874c2e705
owl:sameAs viaf:17420383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17420383>.
doremus_artist:389dde77-0ec8-3d8a-94c0-5101635226f3
owl:sameAs viaf:75006156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75006156>.
doremus_artist:38fb7ff8-84da-34dc-9b72-febdbbfe6762
    dbp:birthPlace dbr:Échallens;
    rdfs:comment
        "\u00c9mile Gardaz (29 August 1931, \u00c9challens, Vaud - 19 December 2007) was a Swiss Romand radio moderator and author from Villars-le-Terroir, canton of Vaud, Switzerland, working for Radio suisse romande since 1955. He was the father of the comedian Sophie Gardaz. Ten years before his death, in 1997, he was, with Jean-Pierre Thiollet, among the personalities when the township of Delphi appointed the renowned environmentalist Franz Weber a Citoyen d'honneur."@en,
        "\u00c9mile Gardaz n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1931 \u00e0 \u00c9challens, originaire de Villars-le-Terroir et mort le 19 d\u00e9cembre 2007, est un animateur radio, parolier, chroniqueur et \u00e9crivain vaudois."@fr;
    owl:sameAs viaf:91515636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Gardaz>,
        <http://viaf.org/viaf/91515636>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emile_Gardaz_(1980)_by_Erling_Mandelmann_-_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Émile_Gardaz.
doremus_artist:3917bb4b-4776-3c0b-b7fd-b0091057e989
    owl:sameAs viaf:85506949;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22185677>,
        <http://viaf.org/viaf/85506949>.
doremus_artist:394d4b4f-90da-352c-87d1-798244a6cde0
    owl:sameAs viaf:37172097;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37172097>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f24fce3-7e87-4e44-865f-98c29b301275>.
doremus_artist:396b250d-9547-3a75-9650-e956747a9340
    rdfs:comment
        "Colin Robert Horsley OBE (23 April 1920 \u2013 28 July 2012) was a New Zealand classical pianist and teacher who was based in the United Kingdom all his working life. He had a significant artistic association with the composer Sir Lennox Berkeley."@en,
        "\u30b3\u30ea\u30f3\u30fb\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30db\u30fc\u30b9\u30ea\u30fc\uff08Colin Robert Horsley, 1920\u5e744\u670823\u65e5 - 2012\u5e747\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ef\u30f3\u30ac\u30cc\u30a4\u306e\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 18\u6b73\u3067\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\u30e4\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30ac\u30b9\u30fb\u30e2\u30ea\u30bd\u30f3\u3001\u30c8\u30d0\u30a4\u30a2\u30b9\u30fb\u30de\u30c3\u30bb\u30a4\u3001\u30a4\u30ec\u30fc\u30cd\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021946\u5e74\u306b\u30cf\u30f3\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b5\u30fc\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c\uff11\u756a\u30011948\u5e74\u306b\u30ec\u30ce\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u521d\u6f14\u3057\u3066\u540d\u3092\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u3068\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u89aa\u4ea4\u3092\u6df1\u3081\u3001\u5f7c\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u521d\u6f14\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30eb\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u308a\u3001\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u308a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u30011955\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u53d6\u308a\u30011964\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067\u738b\u7acb\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3082\u6559\u3048\u305f\u3002 1963\u5e74\u306bOBE\u3092\u53d7\u52f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30de\u30f3\u5cf6\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u30b0\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47042396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Horsley>,
        <http://viaf.org/viaf/47042396>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colin_Horsley.
doremus_artist:39d562eb-27b9-3737-b711-1ed0bc03cdf7
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Mar\u00eda Jes\u00fas Pag\u00e9s Madrigal (* 28. Juli 1963 in Triana) ist eine spanische Flamenco-T\u00e4nzerin und Choreografin."@de,
        "Mar\u00eda Jes\u00fas Pag\u00e9s Madrigal, conocida como Mar\u00eda Pag\u00e9s, naci\u00f3 en Sevilla, el 28 de julio de 1963. Es una bailaora y core\u00f3grafa de flamenco espa\u00f1ola, reconocida a nivel nacional e internacional. Siendo uno de los grandes exponentes del baile flamenco en Espa\u00f1a."@es,
        "Mar\u00eda Pag\u00e9s (born 1963) is a modern Spanish flamenco dancer and choreographer based in Madrid, Spain."@en,
        "Mar\u00eda Pag\u00e9s, n\u00e9e en 1963 \u00e0 S\u00e9ville en Espagne, est une danseuse espagnole de flamenco."@fr;
    owl:sameAs viaf:9448134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mar\u00eda_Pag\u00e9s>,
        <http://viaf.org/viaf/9448134>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:María_Pagés.
doremus_artist:3a00ea1a-f1df-3220-b107-3961f26443de
owl:sameAs viaf:100319027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100319027>.
doremus_artist:3a10f65e-4cae-31e3-8a20-fc5c4b88b5ce
owl:sameAs viaf:220684160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220684160>.
doremus_artist:3a5924a2-ea4d-3c56-9960-70047e3dc02f
    dbp:birthPlace dbr:New_Zealand;
    rdfs:comment
        "Gareth Vincent Farr, ONZM (born 29 February 1968) is a New Zealand composer and percussionist. He has released a number of classical CDs and composed a number of works performed by the New Zealand Symphony Orchestra (NZSO) and Royal New Zealand Ballet. He has also performed in drag under the name Lilith LaCroix in a show called Drumdrag and has also released a CD under that name."@en;
    owl:sameAs viaf:17555995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gareth_Farr>,
        <http://viaf.org/viaf/17555995>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gareth_Farr_004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gareth_Farr.
doremus_artist:3a9a5d12-ffa1-3263-ab98-17fb0aee7049
owl:sameAs viaf:54425662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54425662>.
doremus_artist:3b14ff32-3214-366c-a8b1-a15d8ed39558
    rdfs:comment
        "Folke Alvar Harald Reinhold Rabe (Stockholm, 28 oktober 1935) is een Zweeds componist, muziekpedagoog en trombonist."@nl,
        "Folke Rabe (* 28. Oktober 1935 in Stockholm) ist ein schwedischer Komponist, Jazzposaunist und Musikproduzent und Rundfunkredakteur."@de,
        """Folke Rabe (born 28 October 1935 in Stockholm, Sweden) is a Swedish composer. Works include the electronic drone pieces What?? (also translated as "Was??") (1968), Basta for solo trombone (1982), Escalations for brass quintet (1988), Concerto for trombone: "All the Lonely People" (1989) featuring quotes from The Beatles' "Eleanor Rigby", and With Love No. 1 and 2 for piano (1988)."""@en;
    owl:sameAs viaf:19866631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Folke_Rabe>,
        <http://viaf.org/viaf/19866631>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Folke_Rabe.
doremus_artist:3c0cc1f7-6866-376a-b2da-08f975eaf577
owl:sameAs viaf:69127589; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69127589>.
doremus_artist:3c1ce5c7-eab8-371a-a1db-b0a5253bffba
owl:sameAs viaf:268974691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268974691>.
doremus_artist:3c4588ec-7aab-3b52-b688-e96fcb2cc7f2
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Koering est un compositeur, producteur, metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 mai 1940. Il est notamment connu pour avoir cr\u00e9\u00e9 le Festival de Radio France et Montpellier Languedoc Roussillon en 1985. Il est le p\u00e8re de l'actrice et r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise Oph\u00e9lie Koering.\u2191 Biographie sur evene.fr"@fr;
    owl:sameAs viaf:49408549;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Koering>,
        <http://viaf.org/viaf/49408549>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Koering.
doremus_artist:3c8d1a06-28ec-38c5-ac82-1092cf1f6fd8
owl:sameAs viaf:34641798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34641798>.
doremus_artist:3d4623f2-3a5d-31bb-805c-33ae84b52490
    dbp:birthPlace dbr:Bamberg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Heinrich Finck (* 1444 oder 1445 in Bamberg (?); \u2020 9. Juni 1527 in Wien) war ein deutscher Komponist und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        "Heinrich Finck (1444 or 1445 \u2013 9 June 1527) was a German composer."@en,
        "Heinrich Finck (Bamberg(?), 1444 of 1445 - Wenen, 9 juni 1527) was een Duitse kapelmeester en componist die werkte in Polen, Duitsland en Oostenrijk."@nl,
        "Heinrich Finck, Henryk Finck (ur. 1444 lub 1445 w Bambergu?, zm. 1527 w Wiedniu) \u2013 niemiecki kapelmistrz i kompozytor. Od ok. 1460 by\u0142 \u015bpiewakiem kapeli kr\u00f3lewskiej w Krakowie; od 1482 w Lipsku, 1489-1491 znowu w Krakowie.Od 1498 do 1501 by\u0142 \u015bpiewakiem, a nast\u0119pnie kantorem na dworze Aleksandra Jagiello\u0144czyka w Wilnie, a nast. po jego koronacji w orkiestrze dworskiej w Krakowie do 1505. Od 1510 do 1514 by\u0142 kapelmistrzem w Stuttgarcie, od 1519? w Salzburgu, a w 1527 zosta\u0142 kapelmistrzem arcyksi\u0119cia i p\u00f3\u017aniejszego cesarza Ferdynanda I Habsburga w Wiedniu."@pl,
        "Heinrich Finck, n\u00e9 en 1444 ou 1445 \u00e0 Bamberg et mort le 9 juin 1527 \u00e0 Vienne, \u00e9tait un ma\u00eetre de chapelle et compositeur allemand de la Renaissance. Influenc\u00e9 par l'\u00e9cole franco-flamande, il est l'un des grands polyphonistes allemands de la Renaissance. Il se situe par son style entre Johannes Ockeghem et Josquin des Pr\u00e9s. Son \u00e9l\u00e8ve Thomas Stoltzer devint un compositeur de renom au XVIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0424\u0438\u043d\u043a (\u043d\u0435\u043c. Heinrich Finck; 1444 \u0438\u043b\u0438 1445, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0411\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 9.6.1527, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a3\u30f3\u30af\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Heinrich Finck, 1444\u5e74\u3042\u308b\u3044\u306f1445\u5e74 - 1527\u5e746\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59269465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Finck>,
        <http://viaf.org/viaf/59269465>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc0235cc-9ca6-4efc-8968-bf738cfad807>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Finck.
doremus_artist:3dc391b1-9dc1-313c-9f54-91a8f573a983
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Fra i pochi compositori danesi noti all'estero, fu autore di pi\u00f9 di 700 opere, principalmente mazurche, polche, galop e marce. \u00c8 noto come lo Strauss del Nord."@it,
        "Hans Christian Lumbye (* 2. Mai 1810 in Kopenhagen; \u2020 20. M\u00e4rz 1874 ebenda) war ein d\u00e4nischer Kapellmeister und Komponist."@de,
        """Hans Christian Lumbye (Danish pronunciation: [l\u0254m\u02c8by\u02d0]; 2 May 1810 \u2013 20 March 1874) was a Danish composer of waltzes, polkas, mazurkas and galops, among other things. As a child, he studied music in Randers and Odense, and by age 14 he was playing the trumpet in a military band. In 1829, he joined the Horse Guards in Copenhagen, still continuing his music education. In 1839, he heard a Viennese orchestra play music by Johann Strauss I, after which he composed in the style of Strauss, eventually earning the nickname "The Strauss of the North". From 1843 to 1872, he served as the music director and in-house composer for Tivoli Gardens, Copenhagen. Such was his popularity in the Danish capital that many Danes revered him and considered Johann Strauss II as the "Lumbye of the South"."""@en,
        "Hans Christian Lumbye (Kopenhagen, 2 mei 1810 \u2013 aldaar, 20 maart 1874) was een Deens componist, dirigent en trompettist."@nl,
        "Hans Christian Lumbye, n\u00e9 le 2 mai 1810 \u00e0 Copenhague et mort dans cette ville le 20 mars 1874 (\u00e0 63 ans), est un compositeur danois connu principalement pour ses valses, polkas et mazurkas."@fr,
        "\u0425\u0430\u043d\u0441 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u041b\u0443\u043c\u0431\u044e (\u0434\u0430\u0442. Hans Christian Lumbye, 2 \u043c\u0430\u044f 1810, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d \u2014 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1874, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30ed\u30f3\u30d3\uff08Hans Christian Lumbye, 1810\u5e745\u67082\u65e5 \u2013 1874\u5e743\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u821e\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u59d3\u306f\u300c\u30ed\u30f3\u30d3\u30fc\u300d\u300c\u30ed\u30f3\u30d3\u30e5\u30fc\u300d\u300c\u30eb\u30f3\u30d3\u30fc\u300d\u3068\u3082\u3002\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u3084\u30dd\u30eb\u30ab\u3001\u30de\u30ba\u30eb\u30ab\u3001\u30ae\u30e3\u30ed\u30c3\u30d7\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u300c\u5317\u56fd\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u3068\u308b\u3002 1820\u5e74\u4ee3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3084\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u304c\u30011839\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u63a5\u3057\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u964d\u306f\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u4e00\u65cf\u306b\u5023\u3063\u305f\u821e\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u30021843\u5e74\u304b\u30891872\u5e74\u307e\u3067\u30c1\u30dc\u30ea\u516c\u5712\u306e\u697d\u9577\u306a\u3089\u3073\u306b\u5c02\u5c5e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u56fd\u5185\u3067\u306e\u4eba\u6c17\u306f\u9ad8\u304f\u3001\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306e\u4f4f\u6c11\u306f\u30ed\u30f3\u30d3\u3092\u5c0a\u656c\u3059\u308b\u3042\u307e\u308a\u306b\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u306e\u3053\u3068\u3092\u300c\u5357\u306e\u30ed\u30f3\u30d3\u300d\u3068\u547c\u3076\u307b\u3069\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30d3\u306f\u3001\u8efd\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3068\u308a\u308f\u3051\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u591a\u304f\u306f\u3001\u97f3\u697d\u5916\u306e\u8981\u7d20\u306e\u63cf\u5199\u3092\u542b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u300a\u30b7\u30e3\u30f3\u30d1\u30f3\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30c3\u30d7\u300b\u306f\u300c\u30b7\u30e3\u30f3\u30d1\u30f3\u306e\u30b3\u30eb\u30af\u3092\u629c\u3044\u305f\u3068\u304d\u306e\u306f\u3058\u3051\u305f\u97f3\u300d\u306b\u59cb\u307e\u308a\u3001\u300a\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306e\u84b8\u6c17\u6a5f\u95a2\u8eca\u306e\u30ae\u30e3\u30ed\u30c3\u30d7\u300b\u306f\u3001\u5217\u8eca\u304c\u99c5\u304b\u3089\u8d70\u308a\u51fa\u3057\u3066\u6b21\u306e\u99c5\u306b\u505c\u8eca\u3059\u308b\u307e\u3067\u3092\u5fe0\u5b9f\u306b\u97f3\u697d\u7684\u306b\u518d\u73fe\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6f22\u65af\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u502b\u62dc\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aHans Christian Lumbye\uff0c1810\u5e745\u67082\u65e5\uff0d1874\u5e743\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u4e39\u9ea5\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u6642\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5275\u4f5c\u83ef\u723e\u6ecb\u3001\u6ce2\u5c14\u5361\u3001\u84cb\u6d1b\u666e\u7b49\u821e\u66f2\u8457\u540d\uff0c\u88ab\u8b7d\u70ba\u300c\u5317\u570b\u7684\u65bd\u7279\u52de\u65af\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19652615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Christian_Lumbye>,
        <http://viaf.org/viaf/19652615>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e428063d-3640-48f1-bd02-ddbacb8a9022>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Christian_Lumbye.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Christian_Lumbye.
doremus_artist:3de9c648-c0d4-3efa-ac72-4fc3317abc45
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Scheffau_am_Wilden_Kaiser;
    rdfs:comment
        "Heinrich Hollreiser (* 24. Juni 1913 in M\u00fcnchen; \u2020 24. Juli 2006 in Scheffau am Wilden Kaiser, \u00d6sterreich) war ein deutscher Dirigent. Heinrich Hollreiser studierte bei Karl Elmendorff in M\u00fcnchen. 1932 ging er als Kapellmeister nach Wiesbaden, anschlie\u00dfend nach Darmstadt. 1938 wurde er in Mannheim 1. Kapellmeister. Es folgten Stationen in Duisburg und, 1942 bis 1944, in M\u00fcnchen. 1945-51 war er Generalmusikdirektor der Stadt D\u00fcsseldorf. 1952 bis 1961 wirkte er als 1. Kapellmeister an der Wiener Staatsoper, 1961 bis 1964 als Chefdirigent an der Deutschen Oper in Berlin."@de,
        "Heinrich Hollreiser (24 de Junho de 1913 - 24 de Julho de 2006) foi um maestro alem\u00e3o. Hollreiser nasceu em Munique e estudou na Academia Estatal de M\u00fasica e serviu nas casas de \u00f3peras de Wiesbaden, Darmstadt, Mannheim, and Duisburg. De 1942 at\u00e9 1945 ele serviu como o maestro principal da \u00d3pera Estatal B\u00e1vara, enquanto servia como diretor musical da \u00d3pera em D\u00fcsseldorf. De 1945 at\u00e9 1951 ele conduziu concertos com a Filarm\u00f4nica de Berlim e a Orquestra Filarm\u00f4nica Bamberg, como em Orquestra Sinf\u00f4nica de Hamburgo, Orquestra Sinf\u00f4nica de Col\u00f4nia e a Orquestra Sinf\u00f4nica da R\u00e1dio de Frankfurt. Depois de 1951 ele foi o maestro principal da \u00d3pera Estatal de Viena, conduzindo a estr\u00e9ia austr\u00edaca de The Rake's Progress de Stravinsky."@pt,
        "Heinrich Hollreiser (24 juin 1913 - 24 juillet 2006) est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "Heinrich Hollreiser (June 24, 1913 \u2013 July 24, 2006) was a German conductor. Born in Munich, he attended the State Academy of Music there and went on to serve as the conductor at the opera houses in Wiesbaden, Darmstadt, Mannheim, and Duisburg. From 1942-1945, he served as the principal conductor of the Bavarian State Opera, while serving as the music director at the Opera in D\u00fcsseldorf. From 1945-1951, he conducted concerts for the Berlin Philharmonic and Bamberg Symphony Orchestra, as well for the Hamburg, Cologne, and Frankfurt Radio Symphony Orchestras. He also made several guest appearances in Madrid and Barcelona. After 1951, he served as principal conductor of the Vienna State Opera, conducting the Austrian premiere of Stravinsky's The Rake's Progress"@en,
        "Heinrich Hollreiser (M\u00fcnchen, 24 juni 1913 - Scheffau am Wilden Kaiser, 24 juli 2006) was een Duitse dirigent. Hollreiser werd opgeleid aan de Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen, en begon daarna een muzikale carri\u00e8re als dirigent bij allerlei hoofdzakelijk Duitse orkestgezelschappen. Hij was gastdirigent bij onder andere de Berliner Philharmoniker.In 1951 werd hij de hoofddirigent van de Oostenrijkse Wiener Staatsoper. Dit bleef hij tot in 1994; in totaal leidde hij dit orkest meer dan duizend keer. Heinrich Hollreiser overleed precies een maand na zijn 93ste verjaardag."@nl,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0425\u043e\u043b\u044c\u0440\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Heinrich Hollreiser; 24 \u0438\u044e\u043d\u044f 1913, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u2014 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 2006, \u0428\u0435\u0444\u0444\u0430\u0443-\u0430\u043c-\u0412\u0438\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d-\u041a\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u042d\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444\u0430, \u0430 \u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0438 \u0443 \u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430. \u0412 17-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0412\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043e\u043a\u00bb. \u0412 1930-\u0435 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0412\u0438\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043d\u0430, \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0430, \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0430, \u0414\u0443\u0439\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u0432 1942\u20141945 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1940-\u0445 \u0433\u0433. \u0425\u043e\u043b\u044c\u0440\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0414\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u043e\u0440\u0444\u0435, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0441 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438. \u0412 1951 \u0433. \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443, \u0432 1952\u20141961 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0435\u0451 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0438 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u043d\u0435\u0439 \u0438 \u043a 1994 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0437\u0430 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u043c \u0435\u0451 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441"@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30db\u30eb\u30e9\u30a4\u30b6\u30fc\uff08Heinrich Hollreiser, 1913\u5e746\u670824\u65e5 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3 - 2006\u5e747\u670824\u65e5 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30b7\u30a7\u30c3\u30d5\u30a1\u30a6\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30c7\u30f3\u30fb\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4e00\u822c\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u306a\u3089\u3073\u306b\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u8b58\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u5f80\u5e74\u306e\u540d\u5973\u58f0\u6b4c\u624b\u30ae\u30cd\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u3068\u306e\u30b3\u30f3\u30d3\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Hollreiser>,
        <http://viaf.org/viaf/22327545>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Hollreiser.
doremus_artist:3f68e419-9db3-364e-9f83-4d4c4fcf904a
owl:sameAs viaf:76628844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76628844>.
doremus_artist:415e532b-62f1-3494-8224-db95be95944f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Eureka,_California>;
    rdfs:comment
        "Suona sia il basso elettrico che il contrabbasso."@it,
        "Trevor Dunn (ur. 30 stycznia 1968) - ameryka\u0144ski basista. Gra zar\u00f3wno na gitarze elektrycznej, jak i na kontrabasie. Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142\u00f3w Mr. Bungle, Secret Chiefs 3 i Fant\u00f4mas, aktywny w wielu projektach reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne style muzyczne: jazz, rock, muzyka klasyczna, muzyka filmowa i metal alternatywny. Wsp\u00f3\u0142pracuje cz\u0119sto z Johnem Zornem i Mikiem Pattonem."@pl,
        "Trevor Dunn est un musicien am\u00e9ricain. Ses instruments principaux sont la basse et la contrebasse. Dunn a un dipl\u00f4me en musique, et a appris \u00e0 jouer la contrebasse \u00e0 l'universit\u00e9. Dunn pr\u00e9f\u00e8re jouer des partitions de basse simples dans les compositions d'autrui."@fr,
        "Trevor Roy Dunn (* 30. Januar 1968 in Eureka) ist ein US-amerikanischer Komponist und Bassist. Als einer der \u201evielseitigsten Innovatoren der Bay-Area-Szene\u201c in Kalifornien ist es f\u00fcr ihn \u201ekein Widerspruch\u201c, \u201egleichzeitig Heavy Metal und Free Jazz zu geniessen.\u201c Dunn wurde in den 1990er Jahren mit der experimentellen Jazzcoregruppe Mr. Bungle bekannt. Seither arbeitet er in diversen Projekten unterschiedlicher musikalischer Auspr\u00e4gung."@de,
        "Trevor Roy Dunn (born January 30, 1968) is an American composer, bass guitarist and double bassist. Dunn came to prominence in the 1990s with the experimental band Mr. Bungle. He has since worked in an array of musical styles, notably with singer and Mr. Bungle co-founder Mike Patton; with saxophonist/composer John Zorn; brief collaboration with Secret Chiefs 3 and with his own avant-garde jazz/rock ensemble Trevor Dunn's Trio-Convulsant and later with rock driven group MadLove. He is also a member of the band Tomahawk, replacing founding member Kevin Rutmanis."@en,
        "Trevor Roy Dunn, es un m\u00fasico estadounidense nacido el 30 de enero de 1968 en Eureka, California. Es conocido por haber formado parte de la banda Mr. Bungle, y ser el actual bajista de la banda Fant\u00f4mas."@es;
    owl:sameAs viaf:19890684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trevor_Dunn>,
        <http://viaf.org/viaf/19890684>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0dee6bef-335d-4f29-92b2-4d84b0e48552>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Trevor_Dunn_05N9397.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trevor_Dunn.
doremus_artist:4186ac13-a650-3b05-93fd-0536604622ff
    rdfs:comment
        "Ashley Wass is a British classical pianist."@en,
        "\u042d\u0448\u043b\u0438 \u0423\u043e\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ashley Wass; \u0440\u043e\u0434. 1977, \u041b\u0438\u043d\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:12596787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ashley_Wass>,
        <http://viaf.org/viaf/12596787>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ashley_Wass.
doremus_artist:4221d719-ee0b-3b1d-a26f-db375cd5fb45
    owl:sameAs viaf:49224229;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49224229>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dac9570a-b380-40ec-af47-c8c0dae5810e>.
doremus_artist:42d682ca-c1c9-305f-b220-c83af6037160
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fontaine-l'Évêque>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bourgeois. Thomas-Louis Bourgeois est un chanteur et compositeur wallon (belge) n\u00e9 \u00e0 Fontaine-l'\u00c9v\u00eaque (Hainaut - Belgique) le 24 octobre 1676 et mort \u00e0 Paris en janvier 1750."@fr,
        "Thomas-Louis Bourgeois (* 24. Oktober 1676 in Fontaine-l\u2019\u00c9v\u00eaque (heute im belgischen Hennegau); \u2020 im Januar 1750 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und S\u00e4nger."@de,
        "Thomas-Louis Bourgeois (Fontaine-l'\u00c9v\u00eaque, Hainaut, Belgium 24 October 1676 - Paris, January 1750 or 1751) was a Walloon composer and haute-contre. He was ma\u00eetre de chapelle at Toul Cathedral, then Strasbourg Cathedral before employment from 1707 until 1711 at the Op\u00e9ra de Paris as a singer. He worked in the service of the Duke of Bourbon between 1715 and 1721, after which he became the director of the Th\u00e9\u00e2tre de la Monnaie in Brussels (1722-1724). This appointment was the start of the era of his professional life in which he travelled from one city to the next, taking him to Lille, Lyons, Poitiers, Dijon, Belgium and the Netherlands. Little is known about the last years of his life. He died in poverty in Paris. Bourgeois mainly wrote cantata\u2019s, ballets, and divertissements."@en,
        "Thomas-Louis Bourgeois (Fontaine-l'\u00c9v\u00eaque, Henegauwen, 24 oktober 1676 - Parijs, januari 1750 of 1751) was een Waalse componist en haute-contre. Bourgeois was kapelmeester aan de Kathedraal van Toul en later aan de Kathedraal van Straatsburg. Van 1707 tot 1711 was hij zanger aan de Op\u00e9ra de Paris. Tussen 1715 en 1721 was de componist in dienst van de hertog van Bourbon. Na deze functie werd hij van 1722 tot 1724 aangesteld als directeur van de koninklijke Muntschouwburg te Brussel."@nl;
    owl:sameAs viaf:42264240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas-Louis_Bourgeois>,
        <http://viaf.org/viaf/42264240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas-Louis_Bourgeois.
doremus_artist:43430dbe-1e97-3211-91ee-9f56dca77558
owl:sameAs viaf:49514186; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49514186>.
doremus_artist:434b0461-090c-357e-b661-c92e56146d48
    rdfs:comment
        "Christian Poch\u00e9 (n\u00e9 le 26 juillet 1938 \u00e0 Alep (Syrie) et mort le 3 d\u00e9cembre 2010 \u00e0 Paris) est un compositeur, critique musical, musicologue et ethnomusicologue fran\u00e7ais.\u2191 \u00ab Le compositeur, musicologue et ethnomusicologue Christian Poche est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 2010 \u00bb , Communiqu\u00e9 de l\u2019Institut du monde arabe, transmis sur le site musiquesdumonde.fr (texte)."@fr;
    owl:sameAs viaf:14873125;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Poch\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/14873125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Poché.
doremus_artist:43cbc46b-5dc9-3c64-93fa-0e77e69cdf4e
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Matteo Antonio Babini (19 February 1754 \u2013 22 September 1816), also known by the family name of Babbini, was a leading Italian tenor of the late 18th-century, and a teacher of singing and stage art."@en,
        "\u041c\u0430\u0442\u0442\u0435\u043e \u0411\u0430\u0431\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Matteo \u0412\u0430bini 1754\u20141816) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 XIX \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430\u0445 \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0411\u0440\u043e\u043a\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0415\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u00ab\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:42163452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matteo_Babini>,
        <http://viaf.org/viaf/42163452>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matteo_Babini.
doremus_artist:442c1430-f726-3944-9e9c-478990b3b467
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Serge Baudo (Marsella, 16 de julio de 1927) es un director de orquesta franc\u00e9s, hijo del obo\u00edsta \u00c9tienne Baudo y sobrino del violonchelista Paul Tortelier."@es,
        """Serge Baudo (born 16 July 1927, Marseille) is a French conductor, the son of the oboist \u00c9tienne Baudo. He is the nephew of the cellist Paul Tortelier. Baudo was conductor of the Orchestra of Radio Nice from 1959 to 1962. He then served as permanent conductor at the Paris Opera from 1962 to 1965. Baudo also worked on the music of two Jacques-Yves Cousteau films: in 1964 he composed and conducted the music of World Without Sun and in 1976 he conducted some Maurice Ravel musical pieces for Voyage to the Edge of the World (a Cousteau film about a four months expedition in Antarctica). He conducted the world premieres of the operas "La m\u00e8re coupable" by Darius Milhaud in June 1966 in Geneva as well as Andrea del Sarto by Jean-Yves Daniel-Lesur in January 1969 in Marseille . In July 1970, he con"""@en,
        "Serge Baudo [\u02c8s\u025b\u0280\u0292 ba\u028a\u032f\u02c8do] (* 16. Juli 1927 in Marseille) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent. Serge Baudo absolvierte in Paris seine Ausbildung in Komposition und Dirigentstudium. Zun\u00e4chst arbeitete er f\u00fcr das franz\u00f6sische Radio als Komponist. Daneben komponierte er die Musik zu Filmen von Louis Malle und Jacques-Yves Cousteau. Seit 1959 arbeitete Baudo nur als Dirigent. 1962 wurde er einer gr\u00f6\u00dferen \u00d6ffentlichkeit bekannt, als er auf Empfehlung von Herbert von Karajan an der Mail\u00e4nder Scala Claude Debussys Oper Pell\u00e9as et M\u00e9lisande dirigierte. Weitere Erfolge feierte er mehrere Jahre beim Musikfestival von Aix-en-Provence. Von 1970 bis 1988 leitete er das Orchestre National de Lyon als Musikdirektor. Baudo setzte sich auch f\u00fcr das Werk von Hector Berlioz ein, indem er dem franz\u00f6sischen Kompon"@de,
        "Serge Baudo, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 16 juillet 1927, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0421\u0435\u0440\u0436 \u0411\u043e\u0434\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Serge Baudo; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1927, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u0430 \u042d\u0442\u044c\u0435\u043d\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0434\u043e, \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0443 \u041f\u043e\u043b\u044e \u0422\u043e\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0435\u0451 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 1950 c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u0430\u043c\u0443\u0440\u0451, \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0432 1959 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u041d\u0438\u0446\u0446\u044b. \u0412 1962 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 \u00ab\u041f\u0435\u043b\u043b\u0435\u0430\u0441 \u0438 \u041c\u0435\u043b\u0438\u0437\u0430\u043d\u0434\u0430\u00bb, \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0411\u043e\u0434\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0430 \u0432 1967 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0428\u0430\u0440\u043b\u0435\u043c \u041c\u044e\u043d\u0448\u0435\u043c \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0411\u043e\u0434\u043e \u2014 \u041b\u0438\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 (1969\u20141971) \u0438 \u041b\u0438\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 (1971\u20141987), \u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435"@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30dc\u30c9\uff08Serge Baudo, 1927\u5e747\u670816\u65e5 \u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30dc\u30fc\u30c9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66651079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serge_Baudo>,
        <http://viaf.org/viaf/66651079>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serge_Baudo.
doremus_artist:44f2977d-9917-3ea8-9ad5-6fa7e2927aab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ironton,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Bobby Bare, n\u00e9 Robert Joseph Bare le 7 avril 1935 \u00e0 Ironton (Ohio), est un chanteur et parolier de musique country. Il est le p\u00e8re de Bobby Bare junior, n\u00e9 en 1966, lui aussi musicien."@fr,
        """Robert Joseph "Bobby" Bare, Sr. (7 de abril de 1935) es un cantautor de m\u00fasica country estadounidense, mejor conocido por las canciones "Detroit City" y "500 Miles Away from Home". Es el padre de Bobby Bare, Jr., tambi\u00e9n un reconocido m\u00fasico."""@es,
        """Robert Joseph "Bobby" Bare, Sr. (born April 7, 1935) is an American country music singer and songwriter, best known for the songs "Detroit City" and "500 Miles Away from Home". He is the father of Bobby Bare, Jr., also a musician."""@en,
        """Robert Joseph (Bobby) Bare sr. (nabij Ironton, 7 april 1935) is een Amerikaans zanger, songwriter en tv-host. Hij begon zijn musicale loopbaan in de popmuziek en schakelde begin jaren zestig over naar de countrymuziek. Hij wordt beschreven als innovatief, beheerst en slim, en als een humoristische verhalenverteller, een folkie, en een country outlaw. Volgens Waylon Jennings was hij "de beste songhound ter wereld" en volgens Bill Graham de Springsteen van de countrymuziek. Zijn gelijknamige zoon is een bekend rockzanger."""@nl,
        "Robert Joseph \u201eBobby\u201c Bare (* 7. April 1935 in Ironton, Ohio) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und -Songwriter. Seine bekanntesten Songs sind Detroit City, 500 Miles away from Home und Marie Laveau."@de,
        """\u5df4\u6bd4\u00b7\u8c9d\u723e\uff08Bobby Bare\uff0c\u672c\u540dRobert Joseph Bare\uff0c1935\u5e744\u67087\u65e5\uff0d\uff09\u751f\u65bc\u4fc4\u4ea5\u4fc4\u5dde\u52de\u502b\u65af\u7e23\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u7684\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u30021963\u5e74\u4ee5"\u5e95\u7279\u5f8b" (Detroit City) \u8d0f\u5f97\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u5e74\u5ea6\u6700\u4f73\u6b4c\u66f2\u3002  \u5df4\u6bd4\u00b7\u8c9d\u723e\u662f\u4e00\u500b\u8207\u8072\u6a02\u5bb6\u6216\u6b4c\u624b\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:34642481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Bare>,
        <http://viaf.org/viaf/34642481>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bobby_Bare_1973.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_Bare.
doremus_artist:45e4b23c-e74a-3248-88dc-4632233c8a30
owl:sameAs viaf:24934767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24934767>.
doremus_artist:46362769-e867-3bf2-9f9d-12304630cbb1
    dbp:birthPlace dbr:Mali;
    rdfs:comment
        "Issa Bagayogo (* 1961) ist ein malischer Musiker. Er hat bisher vier Alben bei dem Label Six Degrees Records ver\u00f6ffentlicht. Auf diesen spielt er selbst Ngoni und singt, Yves Wernert ist sein Keyboarder und Produzent. Er mischt westliche Technobeats, Loops, Samples, E-Gitarren, Schlagzeug und Bass mit dem Instrumentarium Afrikas, allen voran nat\u00fcrlich seine Kora. Durch die Verwendung vieler elektronischer Elemente hat er in Mali den Spitznamen Techno-Issa erhalten."@de,
        "Issa Bagayogo (1961 \u2013 10 October 2016) was a Malian musician. He has released four full-length albums all under the record label Six Degrees Records. Bagayogo lends his voice and plays the kamele n'goni (a six-stringed West African instrument similar to a banjo) while Yves Wernert is the producer and keyboardist. Bagayogo died after a long illness on 10 October 2016."@en,
        "Issa Bagayogo (nacido en 1961) es un m\u00fasico maliense. Ha grabado cuatro discos con el sello Six Degrees Records. Issa presta su voz y toca el kamele n\u00b4goni (un instrumento de seis cuerdas de \u00c1frica Occidental parecido al banjo) mientras Yves Wernert es el productor y teclista. Bagayogo mezcla la tradici\u00f3n de Mal\u00ed con m\u00fasica pop occidental."@es,
        "Issa Bagayogo est un musicien malien n\u00e9 en 1961 \u00e0 Korin, \u00e0 65 km de Bougouni (Mali), et mort le 9 octobre 2016. Sa musique prend ses sources dans la musique malienne traditionnelle, la pop, le rock, le funk et la musique \u00e9lectronique.On le compare parfois \u00e0 d'autres pointures de la musique malienne comme Ali Farka Tour\u00e9 et Toumani Diabat\u00e9[r\u00e9f. n\u00e9cessaire].Il joue du kam\u00e9l\u00e9 n'goni."@fr;
    owl:sameAs viaf:76511560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Issa_Bagayogo>,
        <http://viaf.org/viaf/76511560>,
        <https://musicbrainz.org/artist/090b62e5-b103-4322-99f9-148c9d14e97f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Issa_Bagayogo.
doremus_artist:469becf8-6969-3c56-bd88-cc344875a555
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Jim O'Rourke (Chicago, (Illinois), 18 januari 1969) is een Amerikaans muzikant en producer."@nl,
        "Jim O'Rourke (born January 18, 1969) is an American musician and record producer. He was long associated with the Chicago experimental and improv scene. Around 2000, he relocated to New York before moving on to Tokyo, Japan, where he currently resides."@en,
        "Jim O'RourkeFichier:Jim O'Rourke-7.jpg Jim O'Rourke Jim O'Rourke, n\u00e9 le 18 janvier 1969 \u00e0 Chicago, est un musicien, auteur, compositeur, interpr\u00e8te et producteur am\u00e9ricain. Il a jou\u00e9 dans de nombreuses formations (Brise-Glace, Loose Fur, Gastr del Sol...) et a \u00e9t\u00e9 membre int\u00e9grant du groupe new-yorkais Sonic Youth de 2000 \u00e0 2005. Il a \u00e9galement collabor\u00e9 en tant que producteur avec Wilco (en intervenant dans le mixage de leur album Yankee Hotel Foxtrot puis en produisant A Ghost Is Born), mais aussi pour Stereolab, Faust, Joanna Newsom, Smog et Cynthia Dall."@fr,
        "Jim O\u2019Rourke (* 18. Januar 1969 in Chicago, Illinois, USA) ist ein US-amerikanischer Experimental-Musiker, Musikproduzent, Filmkomponist und Kurzfilmregisseur."@de,
        "Jim O\u2019Rourke (nacido el 18 de enero de 1969) es un m\u00fasico y productor estadounidense, asociado por largo tiempo a la escena experimental de Chicago.Conocido por tener gustos exc\u00e9ntricos y como un experto en m\u00fasica moderna experimental, O\u2019Rourke ha lanzado discos de jazz, noise y rock. Ha colaborado con gente como Bobby Conn, Derek Bailey, Stereolab, Loren Mazzacame Connors, Nurse With Wound, Fennesz, \u00d3rganum, Henry Kaiser, Flying Saucer Attack, y m\u00e1s recientemente produjo el \u00e1lbum Ys de Joanna Newsom."@es,
        "Jim O\u2019Rourke (ur. 18 stycznia 1969) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk i producent. Przez d\u0142ugi czas zwi\u0105zany by\u0142 z eksperymentaln\u0105 i improwizatorsk\u0105 scen\u0105 Chicago. Oko\u0142o 2000 roku przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Nowego Jorku, za\u015b obecnie mieszka w Tokio."@pl,
        "Musicista eclettico e innovativo, instancabile paladino della scena indipendente americana, \u00e8 annoverato tra i padri del post-rock ed \u00e8 stato a lungo associato alla scena sperimentale di Chicago. Intorno al 2000 si trasfer\u00ec a New York per andare infine a Tokyo, dove attualmente risiede."@it,
        "\u30b8\u30e0\u30fb\u30aa\u30eb\u30fc\u30af\uff08Jim O'Rourke, 1969\u5e741\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u594f\u8005\u3002 \u59d3\u306e\u767a\u97f3\u306e\u3088\u308a\u6b63\u78ba\u306a\u30ab\u30ca\u8ee2\u5199\u3068\u3057\u3066\u30aa\u30ed\u30fc\u30af\u306e\u8868\u8a18\u3082\u53ef\u80fd\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46954816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_O'Rourke_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/46954816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/172aab84-4c01-4dc0-b2ad-e723033e10ec>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sonic_Youth_live_20050707_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jim_O'Rourke_(musician)>.
doremus_artist:47498496-d79c-3d6f-ac5d-16647bfa3942
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    dbp:deathPlace dbr:Kamakura;
    rdfs:comment
        "Kunihiko or Qunihico Hashimoto (\u6a4b\u672c \u570b\u5f66 Hashimoto Kunihiko, September 14, 1904 \u2013 May 6, 1949) was a Japanese composer, violinist, conductor, and musical educator. He was born in the Hongo district of Tokyo. In 1923, he entered the Tokyo Music School (presently Tokyo National University of Fine Arts and Music) where he studied violin and conducting. In composition, he was largely self-taught, but later he would study that subject as a graduate student at the same school. Initially, he was active as a composer and arranger, but he soon made himself a name as an accomplished teacher, and in 1933 was appointed as professor at his alma mater. Some of his students who would go on to become distinguished composers in their own right were Akio Yashiro, Yasushi Akutagawa, Ikuma Dan, and Toshiro Mayuz"@en,
        "Kunihiko ou Qunihico Hashimoto (\u6a4b\u672c \u570b\u5f66, Hashimoto Kunihiko), 14 septembre 1904 \u2013 6 mai 1949 est un compositeur, violoniste, chef d'orchestre et professeur de musique japonais."@fr,
        "\u6a4b\u672c \u570b\u5f66\uff08\u306f\u3057\u3082\u3068 \u304f\u306b\u3072\u3053\u3001Qunihico Hashimoto\u30011904\u5e749\u670814\u65e5 - 1949\u5e745\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:160562827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kunihiko_Hashimoto>,
        <http://viaf.org/viaf/160562827>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hashimoto_Qunihico.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kunihiko_Hashimoto.
doremus_artist:47cb1a11-7d06-36b9-b799-836e5df2d231
owl:sameAs viaf:10100479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10100479>.
doremus_artist:483a739f-351b-3c7a-8e5a-cb2edb46ccf1
    rdfs:comment
        "Levente Gy\u00f6ngy\u00f6si (Cluj-Napoca, 1975 ) is a Romania-born Hungarian composer. He moved to Hungary in 1989, when he was 14."@en;
    owl:sameAs viaf:79005964;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Levente_Gy\u00f6ngy\u00f6si>,
        <http://viaf.org/viaf/79005964>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Levente_Gyöngyösi.
doremus_artist:48803b49-074a-39a7-ab52-fbed2dbe95cf
owl:sameAs viaf:76591868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76591868>.
doremus_artist:489882cd-7445-3d97-994a-abaa9478ce01
    rdfs:comment
        "Huang Ruo (\u9ec3\u82e5, Hainan 1976) is a Chinese-born American composer, pianist and vocalist who now lives in the United States."@en,
        "Huang Ruo, cuyo nombre verdadero es Ruo Huang (n. 1976 en Hainan), es un cantante, compositor y pianista chino, actualmente reside en los Estados Unidos."@es,
        "\u9ec4\u82e5\uff081976\u5e74\uff0d\uff0c\u751f\u4e8e\u6d77\u5357\u743c\u6d77\uff09\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u6b4c\u624b\uff0c\u5148\u540e\u5c31\u8bfb\u4e8e\u4e0a\u6d77\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u9644\u4e2d\u548c\u4e0a\u6d77\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u30021995\u5e74\uff0c\u83b7\u5f97\u6b27\u67cf\u6797\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5168\u989d\u5956\u5b66\u91d1\u8d74\u7f8e\u6df1\u9020\uff0c\u540e\u5728\u7ebd\u7ea6\u6731\u5229\u4e9a\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b8c\u6210\u4f5c\u66f2\u7855\u58eb\u548c\u535a\u58eb\u5b66\u4f4d\u3002\u66fe\u88ab\u300a\u534e\u5c14\u8857\u65e5\u62a5\u300b\u79f0\u4e3a\u201c\u5177\u6709\u6781\u5ea6\u51b2\u51fb\u529b\u548c\u5b9e\u529b\u7684\u5e74\u8f7b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u201d\u3002\u4ed6\u65e9\u5728\u6c42\u5b66\u671f\u95f4\u5373\u83b7\u5f97\u591a\u4e2a\u5956\u9879\uff0c\u5305\u62ec1995\u5e74\u745e\u58eb\u56fd\u9645\u7535\u5f71\u97f3\u4e50\u8282\u201c\u4ea8\u5229\u66fc\u5e0c\u5c3c\u5956\u201d\u548c\u7f8e\u56fd\u6b27\u67cf\u6797\u4f5c\u66f2\u5956\uff0c2008\u5e74\u4ed6\u83b7\u5f97\u5362\u68ee\u5821\u56fd\u9645\u4f5c\u66f2\u5927\u8d5b\u7b2c\u4e00\u540d\u548c\u89c2\u4f17\u7968\u9009\u7279\u522b\u5956\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5148\u540e\u83b7\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3001\u8d39\u57ce\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u3001\u6797\u80af\u827a\u672f\u4e2d\u5fc3\u5ba4\u5185\u4e50\u534f\u4f1a\u59d4\u7ea6\u6f14\u51fa\u3002\u9ec4\u82e5\u73b0\u4efb\u7ebd\u7ea6\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u4f5c\u66f2\u7cfb\u6559\u6388\u3001\u81fa\u7063\u570b\u5bb6\u4ea4\u97ff\u6a02\u57182015\u5e74\u30012016\u5e74\u99d0\u5718\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:120180449;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Huang_Ruo>,
        <http://viaf.org/viaf/120180449>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Huang_Ruo.
doremus_artist:4914c0af-1222-3783-8174-918ebbd5684c
owl:sameAs viaf:34599111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34599111>.
doremus_artist:49d5e7e7-453c-378e-a68a-d6a7da75813b
owl:sameAs viaf:68657346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68657346>.
doremus_artist:4a011df3-eae3-3e12-bb83-e5ec93e35b3c
    dbp:birthPlace dbr:Pistoia;
    dbp:deathPlace dbr:Pistoia;
    rdfs:comment
        "Dal 1645 fu organista e poi maestro di cappella presso la Cattedrale di San Zeno di Pistoia. Nel 1647 \u00e8 Giove nel successo della prima assoluta di Orfeo (Rossi) con Atto Melani e Marc'Antonio Pasqualini al Palais-Royal a Parigi. Si misero in evidenza anche i suoi sette fratelli, fra i quali Alessandro, maestro di cappella ed autore di oratori e mottetti."@it,
        "Jacopo Melani (6 July 1623 \u2013 18 August 1676) was an Italian composer and violinist of the Baroque era. He was born and died in Pistoia, and was the brother of composer Alessandro Melani and singer Atto Melani."@en;
    owl:sameAs viaf:51953287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacopo_Melani>,
        <http://viaf.org/viaf/51953287>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacopo_Melani.
doremus_artist:4acbbefd-f0ef-34c5-828d-3faf6740eca8
owl:sameAs viaf:54439909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54439909>.
doremus_artist:4b6f2a55-991b-3d03-9b72-61b31983918b
owl:sameAs viaf:39083944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39083944>.
doremus_artist:4b9ced50-8e91-39d1-9c08-545e30cb3aaf
    owl:sameAs viaf:117376166;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117376166>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaroslav_Tma.
doremus_artist:4b9e640e-f0ed-373c-a5df-340184132a44
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Yves Duteil (Neuilly-sur-Seine, 24 de julho de 1949) \u00e9 um cantor franc\u00eas."@pt,
        "Yves Duteil (Neuilly-sur-Seine, 24 juli 1949) is een Frans acteur, componist en zanger. Hij is tevens burgemeester van Pr\u00e9cy-sur-Marne in het departement Seine-et-Marne en zet zich in voor het behoud van de Franse taal, kinderrechten, vrede en het milieu. Al tijdens zijn kindertijd toonde Duteil interesse voor muziek: hij liep school aan het lyc\u00e9e Balzac waar hij orgel speelde in het schoolorkest. In 1967 haalden zijn ouders hem van school om hem priv\u00e9lessen te geven."@nl,
        "Yves Duteil es un cantante franc\u00e9s, nacido el 24 de julio de 1949. Es un artista comprometido, por su obra, en la lucha por la defensa del idioma franc\u00e9s y de los derechos de los ni\u00f1os. Es tambi\u00e9n alcalde de la ciudad de Pr\u00e9cy-sur-Marne en Seine et Marne. Otros artistas cantan sus canciones, por ejemplo Rose Laurens (\u00c9cris ta vie sur moi, 1986)."@es,
        "Yves Duteil est un chanteur fran\u00e7ais et auteur-compositeur-interpr\u00e8te n\u00e9 le 24 juillet 1949 \u00e0 Paris."@fr,
        "Yves Duteil is a French singer-songwriter. He was born in Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine), on 24 July 1949 and is the third child to be born in the family. Duteil is a noted proponent of the French language, the rights of children and the respect of environment. Duteil is the mayor of Pr\u00e9cy-sur-Marne, in Seine et Marne."@en;
    owl:sameAs viaf:79024548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yves_Duteil>,
        <http://viaf.org/viaf/79024548>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8fb054b-86c9-4c6b-8bb1-d1b088c46e2c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yves_Duteil_2000s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yves_Duteil.
doremus_artist:4c6d2156-248d-36a5-a3c7-4a8d0b800761
owl:sameAs viaf:46800917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46800917>.
doremus_artist:4dd6889a-ff9d-32b3-8076-5f8c67167e80
    owl:sameAs viaf:100254959;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100254959>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e012262c-0706-4114-aa6a-4cca19597d85>.
doremus_artist:4e55d520-5b71-34d4-a32a-b8159e8a1e34
    dbp:birthPlace dbr:Lucerne;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Armin Jordan (* 9. April 1932 in Luzern; \u2020 20. September 2006 in Z\u00fcrich) war ein Schweizer Dirigent. Er galt als der bedeutendste Dirigent seines Landes seit Ernest Ansermet. Wie dieser war er lange Zeit, von 1985 bis 1997, Generalmusikdirektor des Orchestre de la Suisse Romande."@de,
        """Armin Jordan (9 April 1932 \u2013 20 September 2006) was a Swiss conductor known for his interpretations of French music, Mozart and Wagner. Armin Jordan was born in Lucerne, Switzerland. "Mr. Jordan was a large man, with a slab of a face and a full mouth, often twisted in a sardonic smile, and his powerful physical presence belied the careful near-understatement of his conducting", noted The New York Times in his obituary."""@en,
        "Armin Jordan, nacido el 9 de abril  de 1932 en Lucerne y muerto el 20 de septiembre de 2006 en Zurich, fue un director de orquesta suizo."@es,
        "Armin Jordan, n\u00e9 le 9 avril 1932 \u00e0 Lucerne et mort le 20 septembre 2006 \u00e0 Zurich, est un chef d'orchestre suisse."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30df\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30f3\uff08Armin Jordan, *1932\u5e744\u67089\u65e5 \u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3 - \u20202006\u5e749\u670820\u65e5 \u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bb\u30eb\u30e1\u4ee5\u6765\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u30b9\u30a4\u30b9\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306b\u901a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u606f\u5b50\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30f3\u3082\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u540d\u524d\u306f\u3001\u51fa\u8eab\u5730\u3067\u3042\u308b\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u3067\u306f\u901a\u5e38\u300c\u30e8\u30eb\u30c0\u30f3\u300d\u3068\u767a\u97f3\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u570f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08\u5f8c\u8ff0\uff09\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8aad\u307f\u306e\u300c\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30f3\u300d\u304c\u5b9a\u7740\u3057\u305f\u3082\u306e\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u3002 \u56fd\u5185\u5404\u5730\uff08\u30d3\u30fc\u30eb\u3001\u30be\u30ed\u30c8\u30a5\u30eb\u30f3\u3001\u30b6\u30f3\u30af\u30c8\u30fb\u30ac\u30ec\u30f3\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u3001\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u3001\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u3001\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\uff09\u3067\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u6f14\u594f\u56e3\u4f53\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u5f8c\u30011985\u5e74\u304b\u30891997\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u3084\u30b7\u30a7\u30c3\u30af\u3001\u30de\u30eb\u30bf\u30f3\u3068\u3044\u3063\u305f\u30b9\u30a4\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u3084\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3068\u3044\u3063\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3001\u73fe\u4ee3\u3067\u6700\u3082\u6df1\u9060\u306a\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u89e3\u91c8\u3092\u3059\u308b\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u300a\u30d1\u30eb\u30b8\u30d5\u30a1\u30eb\u300b\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u8fd1\u5e74\u306f\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3084\u30c4\u30a7\u30e0\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306a\u3069\u4e16\u7d00\u672b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u3001\u3059\u3050\u308c\u305f\u6210\u679c\u3092\u6319\u3052\u3066\u3044\u305f\u3002 2001\u5e74\u306b\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u300a\u6307\u74b0\u56db\u90e8\u4f5c\u300b\u3092\u6307\u63ee\u4e2d\u306b\u80ba\u708e\u3092\u60a3\u3063\u3066\u304b\u3089\u3001\u6d3b\u52d5\u304c\u505c\u6ede\u3057\u304c\u3061\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armin_Jordan>,
        <http://viaf.org/viaf/49408447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67a68055-b649-495d-8be4-18919d2cc2e3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Armin_Jordan.
doremus_artist:4f33924a-7bcd-300d-9076-6ad9fb3d40bf
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palm_Springs,_California>;
    rdfs:comment
        "Frederick Loewe ((en)[lo\u028a]), est un compositeur am\u00e9ricain d'origine allemande - de son vrai nom Friedrich (Fritz) L\u00f6we ((de)[l\u00f8\u02d0v\u0259])-, n\u00e9 le 10 juin 1901 \u00e0 Berlin et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 1988 \u00e0 Palm Springs. Frederick Loewe est notamment connu pour sa collaboration avec le parolier Alan Jay Lerner sur plusieurs com\u00e9dies musicales, \u00e0 Hollywood comme \u00e0 Broadway, dont Gigi et My Fair Lady."@fr,
        "Frederick Loewe (/\u02c8lo\u028a/, originally German Friedrich (Fritz) L\u00f6we [\u02c8l\u00f8\u02d0v\u0259]; June 10, 1901 \u2013 February 14, 1988), was an Austrian-American composer. He collaborated with lyricist Alan Jay Lerner on a series of Broadway musicals, including the long-running My Fair Lady and Camelot, both of which were made into films."@en,
        "Frederick Loewe (10 de junio, 1901, Berl\u00edn - 14 de febrero, 1988, Palm Springs, California) fue un compositor estadounidense de origen alem\u00e1n. Loewe fue un pianista prodigioso; a la edad de 13 a\u00f1os se convirti\u00f3 en el solista m\u00e1s joven que jam\u00e1s haya tocado con la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn. Estudi\u00f3 con Eugen d'Albert y Ferruccio Busoni. Su canci\u00f3n Katrina que escribi\u00f3 a los 15 a\u00f1os, vendi\u00f3 m\u00e1s de un mill\u00f3n de copias. Al llegar a los Estados Unidos en 1924, a\u00f1adi\u00f3 m\u00fasica a varias revistas de Broadway."@es,
        "Frederick Loewe ([\u02c8lo\u028a]; * 10. Juni 1901 in Berlin; \u2020 14. Februar 1988 in Palm Springs, Kalifornien; urspr\u00fcngl. Friedrich (Fritz) L\u00f6we), war ein US-amerikanischer Komponist \u00f6sterreichisch-deutscher Herkunft."@de,
        "Frederick Loewe (ur. 10 czerwca 1901 w Berlinie, zm. 14 lutego 1988 w Palm Springs) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki rozrywkowej pochodzenia austriackiego. Otrzyma\u0142 gruntowne wykszta\u0142cenie muzyczne. W 1924 roku wyjecha\u0142 wraz z ojcem (\u015bpiewakiem operowym) do USA. W 1942 roku nawi\u0105za\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z autorem tekst\u00f3w Alanem Lernerem, z kt\u00f3rym napisa\u0142 kilka musicali. \u015awiatow\u0105 s\u0142aw\u0119 przyni\u00f3s\u0142 mu musical My Fair Lady (1956), oparty na Pigmalionie Bernarda Shawa. Inne znane musicale: The Day Before Spring (1945), Brigadoon (1947), Camelot (1960). W 1959 roku otrzyma\u0142 Oskara za piosenk\u0119 do filmu Gigi."@pl,
        "Frederick Loewe, (vroeger: Fritz L\u00f6we) (Berlijn, 10 juni 1901 \u2013 Palm Springs (Californi\u00eb), 14 februari 1988) was een Amerikaans componist van Oostenrijkse afkomst, zijn vader was de tenor Edmund L\u00f6we. In 1924 emigreerde hij met zijn vader naar de Verenigde Staten. De eerste musical die hij daar schreef was Salute to spring en werd in 1937 uitgevoerd. Een jaar later haalde hij met de musical Great lady Broadway."@nl,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u041b\u043e\u0443 (Frederick Loewe, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0438\u0446 \u041b\u0451\u0432\u0435, Fritz L\u00f6we; 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1901, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1988, \u041f\u0430\u043b\u043c-\u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0415\u0433\u043e \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b \u00ab\u041c\u043e\u044f \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u043b\u0435\u0434\u0438\u00bb (1956) \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0441\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0449\u043d\u0438\u0446\u0443 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:84079242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederick_Loewe>,
        <http://viaf.org/viaf/84079242>,
        <https://musicbrainz.org/artist/673d3a45-5f49-4b5e-9910-4869a613d37f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederick_Loewe.
doremus_artist:4f479048-adb5-3fdf-8406-a041489444b7
owl:sameAs viaf:56222751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56222751>.
doremus_artist:50205bfa-5c14-3d70-a3e8-045fcbb55eb9
owl:sameAs viaf:20745952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20745952>.
doremus_artist:51656a91-1f20-3901-a5c2-54f92ed81c79
    owl:sameAs viaf:19874096;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19874096>,
        <http://viaf.org/viaf/7671700>.
doremus_artist:51895844-0592-3ced-b45d-2a77d9d0c38f
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Daniel Humair (* 23. Mai 1938 in Genf) ist ein Schweizer Jazz-Schlagzeuger."@de,
        """Daniel Humair (born 23 May 1938 in Geneva) is a drummer, composer, and painter. He is widely renowned and became a Chevalier of the Ordre des Arts et des Lettres in 1986 and Officier in 1992. He has played with many jazz performers notably Jean-Luc Ponty, Michel Portal, Martial Solal, Dexter Gordon, Gerry Mulligan and Eric Dolphy. Humair is also a talented painter. He describes his own work as "figurative abstract" and has created a coherent \u0153uvre proving his passion and knowledge of artistic painting."""@en,
        "Daniel Humair, n\u00e9 le 23 mai 1938 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un batteur et compositeur de jazz ainsi qu'un peintre suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:74037890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Humair>,
        <http://viaf.org/viaf/74037890>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13ab7709-b687-4fb5-a5c3-bb9a9ef9a5cb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Humair_(1995).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Humair.
doremus_artist:5190b354-c947-37b4-92b5-15fe6425e58e
owl:sameAs viaf:119480565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119480565>.
doremus_artist:52be88c8-9a7d-3257-a22d-a2bd7ea31fe1
    rdfs:comment
        "Christopher John Robinson CVO CBE (born 20 April 1936) is a British conductor and organist. After being organ scholar at Christ Church, Oxford, in 1963 he became Organist and Master of the Choristers at Worcester Cathedral. He was conductor of the City of Birmingham Choir between 1964 and 2002. In 1974 he became Organist and Choirmaster at St George\u2019s Chapel, Windsor Castle, a position he held until 1991. He conducted the Oxford Bach Choir from 1976 to 1997. He became Organist and Director of Music at St John's College, Cambridge in 1992, leading the choir there until his retirement in 2003."@en;
    owl:sameAs viaf:117192958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Robinson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/117192958>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa18eda1-23bd-433b-8a44-42a514ef6302>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Christopher_Robinson_(musician)>.
doremus_artist:52e7d15d-e3ac-36f4-975f-6a4f0b17e14a
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Jack Klugman (Filadelfia, EE.UU., 27 de abril de 1922 \u2013 Northridge, California, 24 de diciembre de 2012) fue un actor estadounidense."@es,
        "Jack Klugman, w\u0142a\u015bc. Jacob Joachim Klugman (ur. 27 kwietnia 1922 w Filadelfii, zm. 24 grudnia 2012 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski aktor teatralny, filmowy i telewizyjny."@pl,
        """Jacob Joachim "Jack" Klugman (April 27, 1922 \u2013 December 24, 2012) was an American stage, film, and television actor. Klugman began his career in 1950. He later moved on to television and film work with roles in 12 Angry Men (1957) and Cry Terror! (1958). During the 1960s, he guest-starred on numerous television series. Klugman won his first Primetime Emmy Award for his guest-starring role on The Defenders, in 1964. He also made a total of four appearances on The Twilight Zone from 1960 to 1963."""@en,
        """Jacob Joachim "Jack" Klugman (Filad\u00e9lfia, 27 de abril de 1922 \u2013 Los Angeles, 24 de dezembro de 2012) foi um ator estadunidense."""@pt,
        "Jacob Joachim (Jack) Klugman (Philadelphia (Pennsylvania), 27 april 1922 \u2013 Woodland Hills (Californi\u00eb), 24 december 2012) was een Amerikaans acteur. Klugman begon met zijn carri\u00e8re nadat hij gediend had voor Amerika in de Tweede Wereldoorlog. Als toneelspeler in New York City eind jaren veertig deelde hij zijn flat met Charles Bronson (toen nog als Charles Dennis Buchinsky). Net als Oscar Madison in The Odd Couple was Klugman in het echte leven een liefhebber van paardenrennen. Een van zijn paarden, Jaklin Klugman, was zeer succesvol."@nl,
        "Jacob Joachim Klugman dit Jack Klugman (n\u00e9 le 27 avril 1922 \u00e0 Philadelphie, Pennsylvanie, et mort le 24 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 Los Angeles) est un acteur, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain. L'acteur appara\u00eet r\u00e9guli\u00e8rement dans des s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es am\u00e9ricaines des ann\u00e9es 1960 et 1970. Il est r\u00e9compens\u00e9 par un Emmy Award en 1964 pour son r\u00f4le dans Les Accus\u00e9s (The Defenders), puis en 1971 et 1973 pour sa performance dans The Odd Couple. Dans cette s\u00e9rie il forme avec Tony Randall un c\u00e9l\u00e8bre duo comique. Klugman est \u00e9galement nomm\u00e9 \u00e0 quatre reprises aux Emmys pour son r\u00f4le dans Quincy, s\u00e9rie dans laquelle il interpr\u00e8te un m\u00e9decin l\u00e9giste."@fr,
        "Jacob Joachim \u201eJack\u201c Klugman (* 27. April 1922 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 24. Dezember 2012 in Northridge, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Film- und Fernsehschauspieler. Bekannt wurde er vor allem durch die Titelrolle des Dr. R. Quincy in der Fernsehserie Quincy."@de,
        "\u00c8 conosciuto al grande pubblico per il ruolo del dott. Quincy nella serie televisiva Quincy (1976-1983) e precedentemente, per aver interpretato Oscar Madison nella serie La strana coppia (1970-1975)."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u043a \u041a\u043b\u0430\u0433\u043c\u0435\u043d (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u0435\u0439\u043a\u043e\u0431 \u0418\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c \u041a\u043b\u0430\u0433\u043c\u0435\u043d, 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1922, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2012) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430\u0445 \u00ab\u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0440\u043e\u0447\u043a\u0430\u00bb \u0438 \u00abQuincy, M.E.\u00bb."@ru,
        "\u064a\u0639\u0642\u0648\u0628 \u064a\u0648\u0627\u0643\u064a\u0645 \u0643\u0644\u0648\u063a\u0645\u0627\u0646 (27 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1922- 24 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2012) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d. \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u062f\u0648\u0627\u0631\u0647 \u062f\u0648\u0631 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0645\u0627\u062f\u064a\u0633\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0630\u0627 \u0627\u0648\u062f \u0643\u0627\u0628\u0644 (1970-1975)\u060c \u0648\u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0643\u0648\u064a\u0646\u0633\u064a \u0625\u0645 \u0625\u064a (1976-1983)\u060c \u0648\u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 12 \u0631\u062c\u0644\u0627 \u063a\u0627\u0636\u0628\u0627. \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0634\u0627\u0634\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0641\u0627\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a \u0644\u0639\u0645\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0627\u0641\u0639\u064a\u0646 \u0648\u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0631\u0628\u0639 \u062d\u0644\u0642\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0641\u0642 \u062d\u0635\u0644 \u0643\u0644\u0648\u063a\u0645\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0630\u0627 \u0627\u0648\u062f \u0643\u0627\u0628\u0644. \u0648\u0641\u0627\u0632 \u0641\u064a \u0627\u062b\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0625\u064a\u0645\u064a \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0633\u062e\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30af\u30e9\u30b0\u30de\u30f3\uff08Jack Klugman \u672c\u540d\uff1aJacob Joachim Klugman, 1922\u5e744\u670827\u65e5 - 2012\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u5091\u514b\u00b7\u514b\u76e7\u683c\u66fc\uff08Jack Klugman\uff09\uff0c90\u6b72\uff0c\u7f8e\u570b\u8001\u724c\u6f14\u54e1\uff0c\u56e0\u70ba\u5728\u96fb\u8996\u5287\u300a\u795e\u52c7\u6cd5\u91ab\u5b98\u300b\uff08Quincy\uff09\u98fe\u6f14\u6606\u897f\u91ab\u751f\u800c\u805e\u540d\u3002\u66fe\u5728\u96fb\u5f71\u300a\u5341\u4e8c\u6012\u6f22\u300b\u98fe\u6f14\u7b2c\u4e94\u500b\u966a\u5be9\u54e1\uff1b\u4ea6\u6709\u57281968\u5e74\u7684\u96fb\u5f71\u300a\u5927\u5075\u63a2\u300b\u6f14\u51fa\u3002 2012\u5e7412\u670824\u65e5\uff0c\u5728\u7f8e\u570b\u52a0\u5dde\u6d1b\u6749\u78ef\u75c5\u901d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:87332363;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Klugman>,
        <http://viaf.org/viaf/87332363>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d263813-ff54-484e-a363-d7ae7a5571db>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JackKlugmanNov09.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Klugman.
doremus_artist:53519dcd-8cb2-3903-84e8-980702c9368f
    dbp:birthPlace dbr:Sangerhausen;
    rdfs:comment
        "Daniel Ochoa (* 1979 in Sangerhausen) ist ein deutscher Lied-, Konzert- und Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Daniel Ochoa (born 17 August 1979) is a German baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:232160432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Ochoa>,
        <http://viaf.org/viaf/232160432>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Ochoa,Sänger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Ochoa.
doremus_artist:5388464a-5c8a-36a7-a6c3-d439c2364301
    rdfs:comment
        "Anne Jolivet (Giovanelli) est une actrice et sc\u00e9nariste fran\u00e7aise, n\u00e9e en 1947  \u00e0 Metz (Moselle). Pratiquant aussi le doublage, elle est entre autres la voix fran\u00e7aise r\u00e9guli\u00e8re de Demi Moore, Kathleen Turner, Lorraine Toussaint et Kate Mulgrew."@fr;
    owl:sameAs viaf:7544365;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Anne_Jolivet>,
        <http://viaf.org/viaf/7544365>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anne_Jolivet.
doremus_artist:538b6842-ada2-3491-afde-97279039f2bd
    dbp:birthPlace dbr:Southampton;
    rdfs:comment
        "Dominic John Muldowney (* 19. Juli 1952 in Southampton, England) ist ein britischer Komponist."@de,
        "Dominic John Muldowney (Southampton, 19 juli 1952) is een Brits componist, dirigent en pianist. Domenic Muldowney studeerde aan de universiteit van Southampton bij Jonathan Harvey en aan de Universiteit van York bij Bernard Rands en David Blake; hij nam ook priv\u00e9lessen bij Harrison Birtwistle. Van 1974 tot 1976 was hij componist 'in house' van de Southern Arts Association. In 1976 begon hij voor het Royal National Theatre in Londen te werken, en volgde Birtwistle op als muzikaal directeur, een positie die hij van 1981 tot 1997 vervulde. In 2005 werd hij met de Elgar Bursary prijs bekroond."@nl,
        "Dominic Muldowney (born 19 July 1952 in Southampton) is a British composer."@en,
        "Dominic Muldowney (n\u00e9 en 1952 \u00e0 Southampton) est un compositeur britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:32184135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominic_Muldowney>,
        <http://viaf.org/viaf/32184135>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b991c85-1601-4bc8-af0f-670ec3c23021>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominic_Muldowney.
doremus_artist:53d01cf7-ef73-3a4a-bc53-db381ca37a68
owl:sameAs viaf:85109753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85109753>.
doremus_artist:54ad2892-cfa4-36bd-b3ef-a01e61b382a6
owl:sameAs viaf:264394054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264394054>.
doremus_artist:55013617-784d-36fc-8c78-1e0572c8ca5d
owl:sameAs viaf:44492784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44492784>.
doremus_artist:56c131e1-5a76-34f9-bb8a-e9c822ae4731
owl:sameAs viaf:19972319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19972319>.
doremus_artist:56d6aa25-c13e-38cb-8c2b-586a42191d30
owl:sameAs viaf:53574844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53574844>.
doremus_artist:5738467a-0b3d-34ac-bd6f-e2b2aacc2113
    dbp:birthPlace dbr:Vyshny_Volochyok;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Serge Aleksandrovich Koussevitzky (russo: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439) (26 de Julho de 1874 - 4 de Junho de 1951) foi um maestro, compositor e baixista russo, conhecido por seu longo mandato como diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Boston, de 1924 at\u00e9 1949."@pt,
        "Serge Alexandrovich Koussevitzky (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439; Sergey Aleksandrovich Kusevitsky; July 26 [O.S. July 14] 1874 \u2013 June 4, 1951) was a Russian-born conductor, composer and double-bassist, known for his long tenure as music director of the Boston Symphony Orchestra from 1924 to 1949."@en,
        "Serge Koussevitzki (Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 Sergej Aleksandrovitsj Koesevitski, Vysjni Volotsjok (Rusland), 26 juli 1874 - Boston, 4 juni 1951) was een Russische contrabassist, componist en dirigent."@nl,
        "Serge Koussevitzky (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439, Sergue\u00ef Aleksandrovitch Koussevitski) est un chef d'orchestre russe naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Vychni Volotchek le 26 juillet (14 juillet) 1874 et mort \u00e0 Boston le 4 juin 1951. Il doit sa grande notori\u00e9t\u00e9 \u00e0 sa direction prestigieuse de l'Orchestre symphonique de Boston de 1924 \u00e0 1949, et son nom reste c\u00e9l\u00e8bre pour avoir \u00e9t\u00e9 le m\u00e9c\u00e8ne de nombreux jeunes compositeurs de son \u00e9poque."@fr,
        "Sergei Alexandrowitsch Kussewizki (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439; auch Serge Koussevitzky; * 14.jul./ 26. Juli 1874greg. in Wyschni Wolotschok; \u2020 4. Juni 1951 in Boston) war ein russisch-US-amerikanischer Dirigent, Komponist und Kontrabassist."@de,
        "Sergu\u00e9i Aleks\u00e1ndrovich Kusevitski (en ruso, \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439; 26 de julio de 1874 \u2014 4 de junio de 1951) fue un director de orquesta y contrabajista nacido en Rusia, conocido principalmente por su largo per\u00edodo como director musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Boston entre 1924 y 1949. Su nombre puede encontrarse transliterado como Serg\u00e9i o Serge y su apellido como Koussevitzky, Koussevitsky o Kussevitzky."@es,
        "Siergiej Aleksandrowicz Kusewicki, Serge Koussevitzky (ur. 14 lipca?/26 lipca 1874 w Wysznim Wo\u0142oczoku w guberni twerskiej, zm. 4 czerwca 1951 w Bostonie) \u2013 dyrygent pochodzenia rosyjskiego. Studiowa\u0142 w Moskwie gr\u0119 na kontrabasie i teori\u0119 muzyki. Od 20. roku \u017cycia gra\u0142 w orkiestrze Teatru Wielkiego, a maj\u0105c 27 lat zosta\u0142 jej pierwszym kontrabasist\u0105. W 1903 po sukcesie podczas wyst\u0119pu w Berlinie pozosta\u0142 tam i studiowa\u0142 dyrygentur\u0119. Jako dyrygent debiutowa\u0142 w 1908 z Filharmonikami Berli\u0144skimi. W 1909 za\u0142o\u017cy\u0142 w Moskwie w\u0142asn\u0105 orkiestr\u0119, w 1917 obj\u0105\u0142 kierownictwo orkiestry symfonicznej w Piotrogrodzie. W 1920 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Pary\u017ca, gdzie w latach 1921\u20131928 prowadzi\u0142 Concerts Koussevitzky propaguj\u0105c Prokofjewa, Strawinskiego i Ravela. W 1924 przyjecha\u0142 do USA i stan\u0105\u0142 na czele Bosto\u0144skiej Or"@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Serge Koussevitzky; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1874, \u0412\u044b\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0447\u0451\u043a \u2014 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1951, \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Serge Koussevitzky, \u5b9f\u540d\u306fSergei Aleksandrovich Koussevitzky, 1874\u5e747\u670826\u65e5 - 1951\u5e746\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30af\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306e\u8868\u8a18\u304c\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u30021924\u5e74\u304b\u30891949\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5b9f\u8cea\u7684\u306a\u7d42\u8eab\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u5c31\u4efb\u671f\u9593\u306e\u8a18\u9332\u7684\u306a\u9577\u3055\u3092\u8a87\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8b1d\u723e\u84cb\u00b7\u5eab\u585e\u7dad\u8332\u57fa\uff08Serge Koussevitzky\uff09 (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439; Sergey Aleksandrovich Kusevitsky;1874\u5e747\u670826\u65e5 [ OS 7\u670814\u65e5] - 1951\u5e746\u67084\u65e5) \u662f\u4fc4\u7f85\u65af\u51fa\u751f\u7684\u6307\u63ee\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c1924\u5e74\u81f31949\u5e74\u9577\u671f\u64d4\u4efb\u6ce2\u58eb\u9813\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u3002 \u8b1d\u723e\u84cb\u00b7\u5eab\u585e\u7dad\u8332\u57fa\u51fa\u751f\u65bc\u4e00\u500b\u8ca7\u7aae\u7684\u7336\u592a\u4eba\u5bb6\u5ead\uff0c\u4f4d\u65bc\u7279\u7dad\u723e\u7701\uff08\u4eca\u7279\u7dad\u723e\u5dde\uff09\u4e0a\u6c83\u6d1b\u55ac\u514b\uff0c\u8ddd\u96e2\u7d04\u83ab\u65af\u79d1250\u516c\u91cc\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u6bcd\u662f\u5c08\u696d\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u6559\u4ed6\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u5927\u63d0\u7434\u548c\u92fc\u7434\u3002\u4ed6\u9084\u5b78\u6703\u5c0f\u865f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27252250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serge_Koussevitzky>,
        <http://viaf.org/viaf/27252250>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serge_Koussevitzky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serge_Koussevitzky.
doremus_artist:574fc868-38ea-3d44-9b6a-c22fec9d709f
owl:sameAs viaf:9021780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9021780>.
doremus_artist:57c2071e-85bb-383b-b4fe-9705b32a4fc2
    rdfs:comment
        "Ruth Ann Swenson (25 de agosto de 1959) \u00e9 uma soprano americana, muito conhecida por suas interpreta\u00e7\u00f5es de pap\u00e9is de coloratura."@pt,
        "Ruth Ann Swenson (25 de agosto de 1959, Bronxville, New York) es una soprano estadounidense de coloratura. Estudi\u00f3 en la Academy of Vocal Arts de Filadelfia y en West Hartford, Connecticut perfeccion\u00e1ndose en el Merola Program de la \u00d3pera de San Francisco. Debut\u00f3 en 1983 como Despina en Cos\u00ed fan tutte de Mozart obteniendo notoriedad como Dorinda en Orlando de Handel junto a Marilyn Horne. Est\u00e1 casada con el bar\u00edtono David Burnakus y vive en Napa, California. Es doctora honoraria del Conservatorio de San Francisco donde dicta clases magistrales."@es,
        "Ruth Ann Swenson (born August 25, 1959) is an American soprano who is renowned for her coloratura roles. Born in Bronxville, New York and raised in Commack, New York on Long Island, Swenson studied at the Academy of Vocal Arts in Philadelphia and briefly at Hartt College of Music in West Hartford, Connecticut. In the early 1980s she joined the Merola Program at the San Francisco Opera and toured the country as Gilda in Western Opera Theater's Rigoletto."@en;
    owl:sameAs viaf:74045247;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruth_Ann_Swenson>,
        <http://viaf.org/viaf/74045247>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruth_Ann_Swenson.
doremus_artist:589dddd9-9fc4-31c5-bbb2-94d0fc3c2a5c
owl:sameAs viaf:171831633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171831633>.
doremus_artist:58e378ec-5b9f-3fe9-97d1-09be5ff6df93
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Karl Ignaz Augustin Kohaut (Carolus Ignatius Augustinus) (Vienne, 26 ao\u00fbt 1726 \u2013 6 ao\u00fbt 1784) est un luthiste et compositeur autrichien d'origine tch\u00e8que. Il est consid\u00e9r\u00e9 (avec Joachim Bernhard Hagen) comme un des principaux compositeurs de musique pour luth \u00e0 l'\u00e9poque classique."@fr,
        "Karl Ignaz Augustin Kohaut (Carolus Ignatius Augustinus) (baptised August 26, 1726 \u2013 August 6, 1784) was an Austrian lutenist and composer of Czech descent. He is considered (along with Bernhard Joachim Hagen) to be one of the last important composers of music for Baroque Lute. Born in Vienna, Karl Kohaut pursued a dual career as a diplomat and musician. He entered the Austrian civil service in 1756 or 1757 as a minor official in the state chancellery, but by 1778 he had reached the position of court secretary."@en,
        "Karl Ignaz von Kohaut (auch: Cohaut oder Kohot) (getauft 26. August 1726 in Wien; \u2020 6. August 1784 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Lautenist, Komponist und Beamter."@de;
    owl:sameAs viaf:44485522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Kohaut>,
        <http://viaf.org/viaf/44485522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6932802a-8f00-4552-86e7-2e1befdfcfa3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Kohaut.
doremus_artist:592fc331-49dc-3c77-aeff-85e88f9b4c6b
owl:sameAs viaf:230414802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230414802>.
doremus_artist:5979fc9f-9034-309c-be20-698ac4d70c8f
owl:sameAs viaf:28450901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28450901>.
doremus_artist:599345cf-20c5-3630-b3e8-9f465baf92ab
owl:sameAs viaf:29070487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29070487>.
doremus_artist:5aa69dd5-ea25-3809-a751-d00c48da199f
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Vihti;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u064a\u0646\u0648 \u0623\u0643\u062a\u064a\u0647 (Aino Ackt\u00e9\u061b \u0647\u0644\u0633\u0646\u0643\u064a\u060c 23 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1876 - \u0641\u064a\u0647\u062a\u064a\u060c 8 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1944) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0646\u062c\u0645\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0644\u0645\u0627 \u0641\u0648\u0647\u0633\u062a\u0631\u0648\u0645\u060c \u0648\u0645\u0646\u0639\u0637\u0641\u0627 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0627 \u0644\u0644\u062d\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0627 \u0623\u0643\u062a\u064a\u0647 \u0645\u064a\u062f\u0632\u0648 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0625\u064a\u0645\u0649 \u0623\u0643\u062a\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0644\u0648\u0631\u064a\u0646\u0632 \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0623\u0643\u062a\u064a\u0647 . \u062a\u0632\u0648\u062c\u062a \u0623\u064a\u0646\u0648 \u0623\u0643\u062a\u064a\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0628 \u0647\u064a\u0643\u064a \u0631\u0646\u0641\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1901 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0627\u0628\u0646\u062a\u0647\u0627 (\u063a\u0644\u0648\u0631\u064a \u0644\u0628\u0627\u0646\u0646). \u0648 \u0648\u0644\u062f \u0627\u0628\u0646\u0647\u0645\u0627 \u0645\u064a\u064a\u0633 \u0631\u064a\u0646\u0643\u0648\u0644\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1908. 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."@ar,
        "Aino Ackt\u00e9 (originally Achte; 23 April 1876 \u2013 8 August 1944) was a Finnish soprano. She was the first international star of the Finnish opera scene after Alma Fohstr\u00f6m, and a groundbreaker for the domestic field. Ackt\u00e9 was born in Helsinki. Her parents were mezzo-soprano Emmy Acht\u00e9 (n\u00e9e Str\u00f6mer) and the conductor-composer Lorenz Nikolai Acht\u00e9. Aino Ackt\u00e9 married a doctor, Heikki Renvall, in 1901 and gave birth to a daughter, Glory Lepp\u00e4nen, the same year. Their son, Mies Reenkola, was born in 1908. She died of pancreatic cancer in Nummela, Vihti in August 1944."@en,
        "Aino Ackt\u00e9, de son vrai nom Acht\u00e9 (n\u00e9e le 24 avril 1876 \u00e0 Helsinki, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 8 ao\u00fbt 1944 \u00e0 Vihti) fut la premi\u00e8re chanteuse soprano d'op\u00e9ra finlandaise de stature internationale et la pionni\u00e8re de l'op\u00e9ra finlandais. Elle travailla en Finlande, \u00e0 Paris et \u00e0 New York dans des spectacles connus dans le monde entier. Ses r\u00f4les les plus c\u00e9l\u00e8bres furent Marguerite de Faust, Elsa du Lohengrin de Richard Wagner, Elisabeth de Tannh\u00e4user, la Tosca de Puccini et son r\u00f4le pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de Salom\u00e9 dans l'op\u00e9ra Salom\u00e9 de Richard Strauss."@fr,
        "Aino Ackt\u00e9, eigentlich Aino Acht\u00e9 (* 23. Juli 1876 in Helsinki; \u2020 8. August 1944 in Vihti) war eine finnische Operns\u00e4ngerin (Sopran). In der finnischen Opernszene eine Pionierin, schaffte die Primadonna als Erste auch den internationalen Durchbruch und trat in den bedeutendsten Opernh\u00e4usern weltweit auf."@de,
        "Aino Ackt\u00e9, oorspronkelijke achternaam Achte (Helsinki, 23 juli 1876 \u2013 Vihti, 8 augustus 1944) was een Fins sopraan. Zij was de eerste persoon uit de Finse operawereld die internationale bekendheid vergaarde. Zij kwam uit een muzikaal milieu: haar moeder was mezzosopraan, haar vader componist-dirigent. In haar jonge jaren studeerde Ackt\u00e9 onder leiding van haar moeder, in 1894 ging zij studeren aan het conservatorium van Parijs. In 1897 debuteerde zij in de Nationale opera van Parijs. Haar optreden in Faust was dermate succesvol, dat zij voor zes jaar kon bijtekenen."@nl,
        "\u00c8 stata la prima star internazionale dell'opera finlandese dopo Alma Fohstr\u00f6m e una pioniera nel suo Paese d'origine. Ackt\u00e9 nacque ad Helsinki. I suoi genitori erano il mezzo-soprano Emmy Acht\u00e9 (nata Str\u00f6mer) ed il direttore d'orchestra e compositore Lorenz Nikolai Acht\u00e9. Aino Ackt\u00e9 spos\u00f2 un medico, Heikki Renvall, nel 1901 e diede alla luce una figlia, Glory Lepp\u00e4nen, lo stesso anno."@it,
        "\u0410\u0439\u043d\u043e \u0410\u043a\u0442\u0435 (\u0444\u0438\u043d. Aino Ackt\u00e9, Achte, 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1876, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1944, \u0412\u0438\u0445\u0442\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0421\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:37113355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aino_Ackt\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/37113355>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aino_Ackté.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aino_Ackté.
doremus_artist:5af71a9c-24b9-3309-9076-dadec7ded69f
    rdfs:comment
        "Le marquis Marc-Antoine de Dampierre (Pisseleu, pr\u00e8s de Beauvais, Oise, 26 d\u00e9cembre 1676 - Versailles, 17 juin 1756), peut-\u00eatre seigneur de Dampierre-Saint-Nicolas (Seine-Maritime), est un ma\u00eetre de v\u00e9nerie, sonneur de trompe et compositeur."@fr;
    owl:sameAs viaf:69194641;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc-Antoine_de_Dampierre>,
        <http://viaf.org/viaf/69194641>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marc-Antoine,_marquis_de_Dampierre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc-Antoine_de_Dampierre.
doremus_artist:5bf360f8-1046-31de-b102-0c055f9436dd
owl:sameAs viaf:29687713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29687713>.
doremus_artist:5c5d0eea-7349-33f5-9536-0f8b2b433594
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Luisa Tetrazzini (* 29. Juni 1871 in Florenz; \u2020 2. Oktober 1940 in Mailand) war eine italienische Operns\u00e4ngerin, von den 1890er Jahren bis in die 1920er Jahre einer der f\u00fchrenden lyrischen Koloratur-Sopranistinnen."@de,
        "Luisa Tetrazzini (29 June 1871 \u2013 28 April 1940) was an Italian coloratura soprano of great international fame. Tetrazzini's voice was remarkable for its phenomenal flexibility, thrust, steadiness and thrilling tone. She enjoyed a highly successful operatic and concert career in Europe and America from the 1890s through to the 1920s, but her final years were marred by poverty and ill health."@en,
        "Luisa Tetrazzini (Florencia Italia, 29 de junio de 1871, fallece el 28 de abril de 1941)Considerada como una de las m\u00e1s brillantes sopranos italianas de su \u00e9poca. Debut\u00f3 a los 19 a\u00f1os como Inez en La Africana de Meyerbeer en el Pagliano de Florencia. Entre 1891 y 1906 cant\u00f3 en Italia, Espa\u00f1a, Suram\u00e9rica, M\u00e9xico y Europa oriental hasta su debut en el Covent Garden en 1908 con La Traviata donde retorn\u00f3 en 1912. En el Metropolitan Opera cant\u00f3 entre 1911-1912 como Luc\u00eda, Gilda y Violetta. Tuvo tres maridos que dilapidaron su fortuna, muriendo en la m\u00e1s absoluta miseria en un asilo de ancianos."@es,
        "Luisa Tetrazzini (Floren\u00e7a, 29 de junho de 1871 \u2014 Mil\u00e3o, 28 de Abril de 1941) foi um soprano leggero coloratura italiana."@pt,
        "Luisa Tetrazzini (n\u00e9e le 29 juin 1871 \u00e0 Florence et morte le 28 avril 1940 \u00e0 Milan) est une cantatrice italienne, l'une des plus c\u00e9l\u00e8bres sopranos de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u0422\u0435\u0442\u0440\u0430\u0446\u0446\u0438\u043d\u0438 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0422\u0435\u0442\u0440\u0430\u0437\u0437\u0438\u043d\u0438, \u0432 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438; \u0438\u0442\u0430\u043b. Luisa Tetrazzini; 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1871, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1940, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0415\u0432\u044b \u0422\u0435\u0442\u0440\u0430\u0446\u0446\u0438\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:39563459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luisa_Tetrazzini>,
        <http://viaf.org/viaf/39563459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c788480c-1e57-4f1b-9ac8-1f519c3401be>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luisa_Tetrazzini_1911.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luisa_Tetrazzini.
doremus_artist:5cbbed1d-2cc6-3e15-a545-75689eed12a8
    dbp:birthPlace dbr:Inowrocław;
    rdfs:comment
        "4\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6f14\u594f\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30a8\u30ea\u30b6\u30fb\u30cf\u30f3\u30bb\u30f3\u6559\u6388\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u65e9\u304f\u306b\u6bd4\u985e\u306a\u3044\u624d\u80fd\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u57f9\u308f\u308c\u305f\u30021967\u5e74\u306b\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30ab\u30f3\u30ae\u30fc\u30b5\u30fc\uff08Claus Kanngie\u00dfer\uff09\u3068\u306e\u4e8c\u91cd\u594f\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u51fa\u5834\u3057\u3066\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u306e\u51fa\u3060\u3057\u3092\u8fce\u3048\u308b\u300223\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u6c11\u9593\u5968\u5b66\u57fa\u91d1\u306b\u5408\u683c\u3057\u305f\u3002 \u3068\u308a\u308f\u3051\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b1\u30f3\u30d7\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u5b66\u7fd2\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u3001\u6700\u3082\u5f37\u304f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u306e\u6210\u9577\u306e\u6b69\u307f\u306b\u5f71\u97ff\u3057\u305f\u30021970\u5e74\u306b\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u4e16\u754c\u306e\u7b2c\u4e00\u7dda\u306b\u304a\u3051\u308b\u7a81\u7834\u53e3\u304c\u3082\u305f\u3089\u3055\u308c\u305f\u30021975\u5e74\u306b\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u306b\u3088\u3063\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3068\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u5171\u6f14\u3057\u305f\u6709\u540d\u306a\u6307\u63ee\u8005\u306b\u3001\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b1\u30f3\u30da\u3084\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30af\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u306f\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u5553\u8499\u756a\u7d44\u3067\u53f8\u4f1a\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u591a\u304f\u306e\u9593\u3067\u306f\u30c6\u30ec\u30d3\u30bf\u30ec\u30f3\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6f14\u594f\u4f1a\u3084\u30ef\u30fc\u30af\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u3067\u306f\u3001\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306b\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u89e3\u308a\u3084\u3059\u304f\u4f1d\u3048\u308b\u3053\u3068\u3092\u5fc3\u639b\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u300c\u5b50\u4f9b\u306e\u305f\u3081\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u300d\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306eCD\u3082\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "Justus Frantz (* 18. Mai 1944 in Hohensalza, heute Inowroc\u0142aw) ist ein deutscher Pianist, Dirigent und Fernsehmoderator."@de,
        "Justus Frantz (Inowroc\u0142aw, Polonia, m\u00e1s tarde Hosensalza, Alemania, 18 de mayo de 1944) es un pianista alem\u00e1n, director de orquesta y personalidad televisiva."@es,
        "Justus Frantz (born May 18, 1944 in Inowroc\u0142aw, Poland, then Hohensalza, Germany) is a German pianist, conductor, and television personality."@en,
        "Justus Frantz n\u00e9 le 18 mai 1944 \u00e0 Inowroc\u0142aw, Pologne, alors Hohensalza, en Allemagne est un pianiste et chef d'orchestre allemand, \u00e9galement connu en tant que personnalit\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "\u5c24\u65af\u5716\u65af\u00b7\u5f17\u6717\u8328\uff08Justus Frantz\uff0c1944\u5e745\u670818\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6ce2\u862d\u4f0a\u8afe\u5f17\u7f85\u8328\u74e6\u592b\u4eba\uff0c\u5fb7\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113908997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Justus_Frantz>,
        <http://viaf.org/viaf/113908997>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba3b9866-fe0e-44d5-b98c-a3f47f0636de>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Justus_Frantz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Justus_Frantz.
doremus_artist:5cde8827-42a1-31f3-b1da-a333687e3e80
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Genevi\u00e8ve Dormann (* 24. September 1933 in Paris; \u2020 13. Februar 2015 ebenda) war eine franz\u00f6sische Journalistin und Schriftstellerin. In beiden T\u00e4tigkeiten verwendete Dormann neben ihrem eigenen Namen auch die Pseudonyme Dobermann, Le husard en jupons, Luronne und Tigresse."@de,
        "Genevi\u00e8ve Dormann (24 September 1933 \u2013 13 February 2015) was a French journalist and novelist. The daughter of politician Maurice Dormann, she was born in Paris. Dormann worked as a journalist for the magazine Marie Claire and for the newspaper Le Figaro. In 1957, she published her first book La Premi\u00e8re pierre, a collection of stories. She was awarded the Prix des Quatre-Jurys in 1971 for Je t'apporterai des orages and the Prix des Deux Magots for her 1974 novel Le Bateau du courrier."@en,
        "Genevi\u00e8ve Dormann, n\u00e9e le 24 septembre 1933 \u00e0 Paris et morte le 13 f\u00e9vrier 2015 dans la m\u00eame ville, est une femme de lettres et journaliste fran\u00e7aise."@fr,
        "\u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u044c\u0435\u0301\u0432 (\u0438\u043b\u0438 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u044c\u0435\u0301\u0432\u0430) \u0414\u043e\u0440\u043c\u0430\u0301\u043d\u043d (\u0444\u0440. Genevi\u00e8ve Dormann; 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1933, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2015, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d (1989) \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:4929156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Genevi\u00e8ve_Dormann>,
        <http://viaf.org/viaf/4929156>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geneviève_Dormann.
doremus_artist:5d0ef54c-4e44-3201-bff0-abff451b6bb9
    dbp:birthPlace dbr:Port-au-Prince;
    rdfs:comment
        "Mimi Barth\u00e9l\u00e9my, selon son nom de sc\u00e8ne, est une conteuse et \u00e9crivaine ha\u00eftienne, n\u00e9e \u00e0 Port-au-Prince le 3 mai 1939 et morte le 27 avril 2013, \u00e2g\u00e9e de 73 ans, \u00e0 Paris."@fr,
        "Mimi Barth\u00e9l\u00e9my, the nom de plume of Mich\u00e8le Armand (May 3, 1939 \u2013 April 27, 2013), was a Haitian writer, actor, storyteller and director."@en;
    owl:sameAs viaf:17257872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mimi_Barth\u00e9l\u00e9my>,
        <http://viaf.org/viaf/17257872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74a9d658-6528-4f98-94d3-2e53b5ae0b58>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mimi_Barthélémy.
doremus_artist:5d35fe99-d1df-3815-9033-e4813bb510a5
owl:sameAs viaf:52876943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52876943>.
doremus_artist:5d427df7-9ee2-3c5a-b7a5-968f7260d781
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Francesco Araja (Araia) est un compositeur italien n\u00e9 le 25 juin 1709 \u00e0 Naples et mort entre 1762 et 1770 vraisemblablement \u00e0 Bologne. Auteur prolifique d\u2019op\u00e9ra, il joue un r\u00f4le important dans l\u2019\u00e9mergence du th\u00e9\u00e2tre musical en Russie."@fr,
        "Francesco Domenico Araja (Araia) (* 25. Juni 1709 in Neapel; \u2020 zwischen 1762 und 1770 in Bologna oder Neapel) war ein italienischer Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Francesco Domenico Araja (o Araia, del ruso: \u0410\u0440\u0430\u0439\u044f) (N\u00e1poles, Reino de Sicilia, 25 de junio de 1709 - Bolonia, 1762 \u00f3 1770) fue un compositor italiano que pas\u00f3 25 a\u00f1os en Rusia y escribi\u00f3 al menos 14 \u00f3peras para la Corte Imperial de Rusia, incluyendo (C\u00e9falo y Procris), la primera \u00f3pera escrita en ruso, con libreto de Aleksandr Sumar\u00f3kov."@es,
        "Francesco Domenico Araja (or Araia, Russian: \u0410\u0440\u0430\u0439\u044f) (June 25, 1709 in Naples, Kingdom of Sicily \u2013 between 1762 and 1770 in Bologna, States of the Church) was an Italian composer who spent 25 years in Russia and wrote at least 14 operas for the Russian Imperial Court including Tsefal i Prokris, the first opera in Russian."@en,
        "Tra le opere da lui scritte per la corte vi \u00e8 \u0426\u0435\u0444\u0430\u043b \u0438 \u041f\u0440\u043e\u043a\u0440\u0438\u0441 (Cefalo e Procri), la prima opera in lingua russa. \u00c8 possibile che egli, nel 1751, abbia composto l'opera \u0422\u0438\u0442\u043e\u0432\u043e \u043c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0435 (La clemenza di Tito) su libretto in russo (probabilmente tradotto dall'italiano) del famoso attore e in seguito compositore Fyodor Grigorievich Volkov."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u0441\u043a\u043e \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0410\u0440\u0430\u0301\u0439\u044f (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Domenico Araja; 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1709, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 1767/1771, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0410\u043d\u043d\u044b \u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b \u0438 \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:100995617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Araja>,
        <http://viaf.org/viaf/100995617>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Araja.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Araja.
doremus_artist:5d53f317-c506-3b44-b84f-4f5b14fdc339
owl:sameAs viaf:7583922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7583922>.
doremus_artist:5db18cbd-015a-369c-923d-190cc630ec52
owl:sameAs viaf:102398707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398707>.
doremus_artist:5dd3077c-a607-3143-991b-0faa052b8f0b
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Kfar_Saba;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kertesz.Istv\u00e1n Kert\u00e9szFichier:Istvan Kertesz.jpg Istv\u00e1n Kert\u00e9sz est un chef d'orchestre hongrois naturalis\u00e9 allemand, n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Budapest et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 par noyade le 16 avril 1973 \u00e0 Herzliya (Isra\u00ebl)."@fr,
        "Istv\u00e1n Kert\u00e9sz (* 28. August 1929 in Budapest; \u2020 16. April 1973 in Kfar Saba, Israel) war ein ungarischer Dirigent in den Gattungen Oper und Konzert."@de,
        "Istv\u00e1n Kert\u00e9sz (28 August 1929 \u2013 16 April 1973) was an internationally acclaimed Jewish Hungarian orchestral and operatic conductor who, throughout his brief but distinguished career led many of the world's great orchestras, including the Cleveland, Chicago, Philadelphia, New York, Los Angeles, Pittsburgh, Detroit, San Francisco and Minnesota Orchestras in the United States, as well as the London Symphony, Vienna Philharmonic, Berlin Philharmonic, Royal Concertgebouw Orchestra, Israel Philharmonic, and L'Orchestre de la Suisse Romande. His orchestral repertoire numbered over 450 works from all periods, and was matched by a repertoire of some sixty operas ranging from Mozart, Verdi, Puccini and Wagner to the more contemporary Prokofiev, Bart\u00f3k, Britten, Kod\u00e1ly, Poulenc and Jan\u00e1\u010dek. Kert\u00e9sz "@en,
        "Istv\u00e1n Kert\u00e9sz (Budapest, Hungr\u00eda, 28 de agosto de 1929 - Herzliya, Israel, 16 de abril de 1973) fue un director de orquesta h\u00fangaro de relevancia internacional. Perteneciente a la gran tradici\u00f3n h\u00fangara de directores como Eugene Ormandy, George Szell y Georg Solti, sus grabaciones de sinfon\u00edas de Dvo\u0159\u00e1k y obras de Bart\u00f3k se consideran referenciales."@es,
        "\u0418\u0448\u0442\u0432\u0430\u043d \u041a\u0435\u0440\u0442\u0435\u0441 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Kert\u00e9sz Istv\u00e1n; 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1929, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1973, \u041a\u0444\u0430\u0440-\u0421\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30b1\u30eb\u30c6\u30b9\uff08Istvan Kertesz, 1929\u5e748\u670828\u65e5 - 1973\u5e744\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u751f\u307e\u308c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u306e\u8868\u8a18\u3067\u306f\u30b1\u30eb\u30c6\u30fc\u30b9\u30fb\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30f4\u30a1\u30fc\u30f3\uff08Kert\u00e9sz Istv\u00e1n\uff09\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u65af\u7279\u51e1\u00b7\u514b\u723e\u63d0\u65af (Istv\u00e1n Kert\u00e9sz\uff0c1929\u5e748\u670828\u65e5\uff0d1973\u5e744\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u8457\u540d\u5308\u7259\u5229\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4e3b\u8981\u4ee5\u64c5\u9577\u6307\u63ee\u6b4c\u5287\u548c\u5177\u5308\u7259\u5229\u7279\u8272\u7684\u4f5c\u54c1\u805e\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29718360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Istv\u00e1n_Kert\u00e9sz_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/29718360>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a42216a-f3cd-4710-9e6e-c00d6cd2fbb1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/István_Kertész_(conductor)>.
doremus_artist:5dd7692d-bff3-3b96-a2c4-9ceddadf7287
    rdfs:comment
        "Ronald Zollmann (1950, Amberes, B\u00e9lgica) es un director de orquesta belga. Comenz\u00f3 sus estudios musicales a la edad de 4 a\u00f1os. Asisti\u00f3 al Conservatorio Real de Amberes y en el de Bruselas, y m\u00e1s tarde estudi\u00f3 con Igor Markevitch y Nadia Boulanger. Zollmann fue director musical de la Orquesta Nacional de B\u00e9lgica de 1989 a 1993. De 1994 a 2002 fue director musical de la Orquesta Filarm\u00f3nica de la UNAM (OFUNAM). De 2002 a 2005, fue director musical de la Northern Israel Symphony, Haifa."@es,
        "Ronald Zollmann (born 1950 in Antwerp, Belgium) is a Belgian conductor. He began musical studies at age 4. He attended the Royal Conservatories in Antwerp and in Brussels, and later studied with Igor Markevitch and Nadia Boulanger. Zollmann was music director of the Belgian National Orchestra from 1989 to 1993. From 1994 to 2002, he was music director of the National Autonomous University of Mexico Philharmonic Orchestra (Orquestra Filarm\u00f3nica de la UNAM). From 2002 to 2005, he was music director of the Northern Israel Symphony, Haifa."@en,
        "\u0420\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0417\u043e\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Ronald Zollman, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0420\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0426\u043e\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d, \u043f\u043e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0446\u0438\u0438; \u0440\u043e\u0434. 1950, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435 \u0438 \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430. \u0412 1989\u20141993 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438, \u0432 1993\u20142004 \u0433\u0433. \u2014 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0438, \u0432 2002\u20142005 \u0433\u0433. \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:69126180;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronald_Zollman>,
        <http://viaf.org/viaf/69126180>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronald_Zollman.
doremus_artist:5de276dc-b3c3-3597-ac0c-fffd3c1430c1
owl:sameAs viaf:49406700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49406700>.
doremus_artist:5df02d3d-a076-391d-b933-ee6407c46929
owl:sameAs viaf:69139099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69139099>.
doremus_artist:5ecaee87-c449-3e8c-bc84-b510032aa351
    owl:sameAs viaf:114997916;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114997916>,
        <https://musicbrainz.org/artist/862c28bc-1455-4562-8544-aaf58b1877a6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lovro_von_Matai.
doremus_artist:60272843-8732-3d53-9d6a-dfd131d4443c
owl:sameAs viaf:40528636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40528636>.
doremus_artist:608836a3-f38b-3e9f-81df-03e18d923dc6
owl:sameAs viaf:61731517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61731517>.
doremus_artist:60934e4a-38be-3d1a-a49e-55c54893df03
owl:sameAs viaf:7582483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7582483>.
doremus_artist:60afc263-f9d7-398d-96b1-50bc1ffd5191
    dbp:birthPlace dbr:Maryland;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0627\u0631\u064a \u0644\u064a\u0641\u0646\u0633\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Barry Levinson) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 6 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1942 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0644\u062a\u064a\u0645\u0648\u0631\u060c \u0645\u0627\u0631\u064a\u0644\u0627\u0646\u062f\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1970. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631."@ar,
        "Barry Levinson (* 6. April 1942 in Baltimore, Maryland) ist ein US-amerikanischer Filmregisseur."@de,
        "Barry Levinson (Baltimore, 6 april 1942) is een Amerikaanse regisseur, scenarist, acteur en filmproducent. Hij won in 1989 voor de film Rain Man (1988) een Oscar voor Beste Regie."@nl,
        "Barry Levinson (Baltimore, 6 de abril de 1942) \u00e9 um cineasta, produtor e roteirista de cinema norte-americano. Levinson iniciou a sua carreira escrevendo para a televis\u00e3o. Depois de estudar na American University, em Washington, mudou-se para Los Angeles, onde come\u00e7ou a escrever roteiros. Estreou na dire\u00e7\u00e3o em 1982 no filme Diner. \u00c9 considerado um diretor desigual, que alterna sucessos com filmes menos importantes. Foi um dos produtores das s\u00e9ries Oz e Homicide: Life on the Street."@pt,
        "Barry Levinson (Baltimore, Maryland, 6 de abril de 1942) es un guionista, director, actor y productor estadounidense de cine y televisi\u00f3n."@es,
        "Barry Levinson (born April 6, 1942) is an American filmmaker, screenwriter, and actor. Levinson's best-known works are comedy-drama and drama films such as, Diner (1982), The Natural (1984), Good Morning, Vietnam (1987), Rain Man (1988), Bugsy (1991), and Wag the Dog (1997). He won the Academy Award for Best Director for his work on Rain Man, which also won the Academy Award for Best Picture."@en,
        "Barry Levinson (ur. 6 kwietnia 1942 w Baltimore) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta, aktor, producent."@pl,
        "Barry Levinson est un r\u00e9alisateur, acteur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 6 avril 1942 \u00e0 Baltimore. Parmi ses films les plus connus, on compte Rain Man et Good Morning, Vietnam."@fr,
        "Ha vinto il premio Oscar al miglior regista nel 1989 per Rain Man - L'uomo della pioggia."@it,
        "\u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barry Levinson; \u0440. 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1942) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb 1989 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Barry Levinson\u30011942\u5e744\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c1\u30e2\u30a2\u51fa\u8eab"@ja,
        "\u5df4\u745e\u00b7\u674e\u6587\u68ee\uff08Barry Levinson\uff0c1942\u5e744\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u56fd\u7535\u89c6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u548c\u5236\u7247\u4eba\u3002\u77e5\u540d\u7535\u5f71\u4f5c\u54c1\u6709 Good Morning, Vietnam, Sleepers \u548c\u300a\u96e8\u4eba\u300b\uff0c\u540e\u8005\u4e3a\u4ed6\u8d62\u5f97\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100242701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Levinson>,
        <http://viaf.org/viaf/100242701>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barry_Levinson_Shankbone_2009_Tribeca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Levinson.
doremus_artist:619539c2-0ff5-3a0b-be2c-2d7dc5aaf527
owl:sameAs viaf:226751981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226751981>.
doremus_artist:626c5443-f57a-3d73-b6ae-1dbe06a6e2fd
owl:sameAs viaf:32330740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32330740>.
doremus_artist:63306283-1593-3d1b-a7c8-f89561821fd2
owl:sameAs viaf:22338741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22338741>.
doremus_artist:641014f7-a60b-3491-b563-8be0cf392a9d
    dbp:birthPlace res:Dabi;
    rdfs:comment
        "Samba Tour\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Daby (r\u00e9gion de Tombouctou) le 15 juin 1968, est un chanteur et guitariste malien."@fr;
    owl:sameAs viaf:120187857;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Samba_Tour\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/120187857>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samba_Toure.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Samba_Touré.
doremus_artist:6494f310-597b-3865-8224-946ec28616a6
    dbp:birthPlace dbr:Milford_Haven;
    rdfs:comment
        "Helen Watts (* 9. Dezember 1927 in Milford Haven, Pembrokeshire, Wales; \u2020 7. Oktober 2009) war eine walisische Operns\u00e4ngerin und Konzerts\u00e4ngerin mit der Stimmlage Alt."@de,
        "Helen Watts (\u00b0 7 d\u00e9cembre 1927 - \u2020 7 octobre 2009) est une contralto galloise. Elle a connu une carri\u00e8re internationale, notamment apr\u00e8s la disparition pr\u00e9matur\u00e9e de sa compatriote contralto Kathleen Ferrier en 1953."@fr,
        "Helen Watts CBE (7 December 1927 \u2013 7 October 2009) was a Welsh contralto."@en,
        "Helen Watts, CBE (*7 de diciembre de 1927, Milford Haven, Pembrokeshire, Wales- \u20207 de octubre de 2009) fue una mezzosoprano y contralto galesa. Estudi\u00f3 en la Royal Academy of Music y luego con Caroline Hatchard. Admirada como recitalista y en oratorio cant\u00f3 en Glyndebourne Festival Chorus, BBC Chorus, los London Proms y en operas de Handel y Britten en el Camden Festival, Salzburg Festival, Covent Garden y la Welsh National Opera hasta 1983. Posee una vasta discograf\u00eda especialmente en obras de Bach, Handel, Mahler y compositores ingleses."@es;
    owl:sameAs viaf:103446081;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helen_Watts>,
        <http://viaf.org/viaf/103446081>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helen_Watts.
doremus_artist:66dbeb99-8a7c-36c4-bc6d-f0b5fad7f791
    owl:sameAs viaf:38491141;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22671911>,
        <http://viaf.org/viaf/38491141>.
doremus_artist:675bd535-6cc6-3b0a-9611-8f9f2d90f19b
owl:sameAs viaf:47011293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47011293>.
doremus_artist:681c2da1-c5bf-3dd8-800e-ebcc25bb15a1
owl:sameAs viaf:222393041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222393041>.
doremus_artist:6849ea6e-f7b0-3af0-8c81-f96422cf9e84
    dbp:birthPlace dbr:Caen;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Estienne Roger (1665 or 1666 in Caen, France \u2013 July 7, 1722 in Amsterdam) was a francophone printer and publisher working in the Netherlands."@en,
        "Estienne Roger (Caen, 1665 of 1666 \u2013 Amsterdam, 7 juli 1722) was een Frans-Nederlandse muziekdrukker en uitgever."@nl,
        "Estienne Roger, auf seinen Ausgaben oft auch \u00c9tienne Roger (* 1665 oder 1666 in Caen, Frankreich; \u2020 7. Juli 1722 in Amsterdam) war ein franz\u00f6sisch-niederl\u00e4ndischer Drucker und Verleger."@de,
        "Estienne Roger, n\u00e9 \u00e0 Caen en 1665 ou 1666 et mort \u00e0 Amsterdam le 7 juillet 1722, est un imprimeur et \u00e9diteur franco-n\u00e9erlandais. N\u00e9 dans une famille protestante caennaise qui, d\u00e8s la r\u00e9vocation de l\u2019\u00c9dit de Nantes en 1685, \u00e9migra \u00e0 Amsterdam, Estienne Roger apprit le m\u00e9tier d\u2019imprimeur dans cette ville. En 1691, il se maria avec Marie-Suzanne de Magneville (vers 1670-1712). Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 jusqu\u2019en 1696 chez celui qui lui avait appris le m\u00e9tier, Jean-Louis de Lorme, il se mit \u00e0 son compte. Voir Catalogue de Fran\u00e7ois Lesure."@fr;
    owl:sameAs viaf:61764426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Estienne_Roger>,
        <http://viaf.org/viaf/61764426>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1715_Renneville,_L’Inquisition_Françoise.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Estienne_Roger.
doremus_artist:6a26302b-fcb4-3d9a-a78c-6dafd3d03f05
    dbp:birthPlace dbr:Zacatecas;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Manuel Maria Ponce (8 d\u00e9cembre 1882 - 24 avril 1948) est un compositeur mexicain du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Manuel Mar\u00eda Ponce (ur. 8 grudnia 1882 w Fresnillo (Zacatecas), zm. 24 kwietnia 1948 w Meksyku) \u2013 meksyka\u0144ski kompozytor, pianista, pedagog i badacz folkloru."@pl,
        "Manuel Mar\u00eda Ponce Cu\u00e9llar (* 8. Dezember 1882 in Fresnillo, Zacatecas; \u2020 24. April 1948 in Mexiko-Stadt) war ein bedeutender mexikanischer Komponist."@de,
        "Manuel Mar\u00eda Ponce Cu\u00e9llar (8 December 1882 \u2013 24 April 1948) was a Mexican composer active in the 20th century. His work as a composer, music educator and scholar of Mexican music connected the concert scene with a usually forgotten tradition of popular song and Mexican folklore. Many of his compositions are strongly influenced by the harmonies and form of traditional songs."@en,
        "Manuel Mar\u00eda Ponce Cu\u00e9llar (Fresnillo (Zacatecas), 8 december 1882 \u2013 Mexico-Stad, 24 april 1948) was een Mexicaanse componist. Zijn bekendste compositie is het lied Estrellita."@nl,
        "Manuel Mar\u00eda Ponce Cu\u00e9llar (Fresnillo, Zacatecas, 8 de dezembro de 1882 - Cidade do M\u00e9xico, 24 de abril de 1948) foi um m\u00fasico e compositor mexicano."@pt,
        "Manuel Mar\u00eda Ponce Cu\u00e9llar (Fresnillo, Zacatecas, 8 de diciembre de 1882 - Ciudad de M\u00e9xico, 24 de abril de 1948) fue un m\u00fasico y compositor mexicano."@es,
        "\u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041f\u043e\u043d\u0441\u0435 \u041a\u0443\u044d\u043b\u044c\u044f\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Manuel Mar\u00eda Ponce Cu\u00e9llar, 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1882 \u2014 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948) \u2014 \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b\u0438 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru,
        "\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30dd\u30f3\u30bb\u30fb\u30af\u30a8\u30e9\u30eb\uff08Manuel Mar\u00eda Ponce Cu\u00e9llar, 1882\u5e7412\u67088\u65e5 - 1948\u5e744\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u304b\u3089\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u306b\u8ee2\u3058\u305f\u3002 \u30b5\u30ab\u30c6\u30ab\u30b9\u5dde\u30d5\u30ec\u30b9\u30cb\u30fc\u30b8\u30e7\uff08Fresnillo\uff09\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u304c\u3001\u751f\u5f8c\u9593\u3082\u306a\u304f\u30a2\u30b0\u30a2\u30b9\u30ab\u30ea\u30a8\u30f3\u30c6\u30b9\u3078\u79fb\u3063\u305f\u3002\u5730\u65b9\u306e\u8056\u5802\u3067\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3064\u306416\u6b73\u3067\u6559\u4f1a\u306e\u6b63\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u3064\u3068\u3081\u308b\u306a\u3069\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u3042\u3089\u308f\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c18\u6b73\u304b\u3089\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u30021905\u5e74\u306b\u6e21\u6b27\u3002\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3068\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u305f\u30021907\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3066\u3001\u6bcd\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u59cb\u3081\u308b\u3002\u3053\u306e\u6642\u671f\u306e\u9580\u4eba\u306b\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u304c\u3044\u305f\u30021915\u5e74\u304b\u30891917\u5e74\u307e\u3067\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306b\u6ede\u5728\u3057\u3001\u3053\u306e\u9593\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u623b\u3063\u3066\u7d50\u5a5a\u30021925\u5e74\u304b\u3089\u518d\u3073\u6e21\u6b27\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30ab\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u540c\u5730\u3067\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\u30fb\u30bb\u30b4\u30d3\u30a2\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3076\u30021933\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u5927\u5b66\u3084\u6bcd\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u66fc\u52aa\u57c3\u5c14\u00b7\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u5e9e\u585e\u00b7\u5e93\u57c3\u62c9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aManuel Mar\u00eda Ponce Cu\u00e9llar\uff0c1882\u5e7412\u67088\u65e5\uff0d1948\u5e744\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u58a8\u897f\u54e5\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5e7c\u5e74\u5373\u5c55\u73b0\u51fa\u975e\u51e1\u7684\u97f3\u4e50\u624d\u80fd\uff0c\u540e\u8fdb\u5165\u58a8\u897f\u54e5\u56fd\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u53c8\u5230\u610f\u5927\u5229\u548c\u5fb7\u56fd\u5b66\u4e60\uff0c\u4e4b\u540e\u56de\u56fd\u4efb\u6559\uff0c\u4e3a\u58a8\u897f\u54e5\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u7684\u53d1\u5c55\u505a\u4e86\u5f88\u591a\u8d21\u732e\u3002\u5e9e\u585e\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u4e3a\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\uff0c\u5145\u6ee1\u62c9\u4e01\u6c14\u606f\u3002\u4ed6\u7684\u8bb8\u591a\u5409\u4ed6\u66f2\u90fd\u662f\u5409\u4ed6\u6f14\u594f\u5bb6\u4eec\u7684\u4fdd\u7559\u66f2\u76ee\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24788185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Ponce>,
        <http://viaf.org/viaf/24788185>,
        <https://musicbrainz.org/artist/22ee6983-fab6-4ac1-872c-8cd4f6f94a5c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Ponce.
doremus_artist:6b2e8167-2276-37a5-baae-dc8730397959
owl:sameAs viaf:10077524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10077524>.
doremus_artist:6b6331db-adcc-3259-b5bc-88f2b5f1edbe
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:Bissone;
    rdfs:comment
        "C\u00e9sar Thomson (* 18. M\u00e4rz 1857 in L\u00fcttich; \u2020 21. August 1931 in Bissone, Schweiz) war ein belgischer Violinist, Violinp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "C\u00e9sar Thomson (18 March 1857 \u2013 21 August 1931) was a Belgian violinist, teacher and composer."@en,
        "C\u00e9sar Thomson (Luik 18 maart 1857 - Bissone, Lugano, 21 augustus 1931) was een Belgische violist. In Luik is de Boulevarde C\u00e9sar Thomson naar hem genoemd. Aan de Boulevard Piercot in dezelfde stad staat een beeld van Louis Dupont van hem. Leerlingen van hem zijn onder andere Guillermo Uribe Holgu\u00edn, Hugo Alfv\u00e9n, Aylmer Buesst, Edwin Grasse, Johan Halvorsen, Paul Kochanski, Demetrius Dounis, Alma Moodie, Tony Schultze en Haydn Wood. Pablo de Sarasate droeg zijn La chasse opus 44 aan hem op."@nl,
        "C\u00e9sar Thomson (n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 18 mars 1857 et mort \u00e0 Bissone en Suisse le 21 ao\u00fbt 1931) est un violoniste belge, professeur de violon et compositeur."@fr,
        """Entr\u00f2 a servizio del barone Paul von Dervies che nel 1870 aveva fatto costruire a Lugano il castello di Trevano. Qui Thomson venne assunto come primo violino dell'orchestra privata del barone che voleva fare della sua dimora un "tempio alla musica". Nel 1877 il barone abbandon\u00f2 la sua dimora e scomparve e Thomson spos\u00f2 una nobildonna del luogo, Luisa Riva, e si dedic\u00f2 a tourn\u00e9e concertistiche per tutta l'Europa. Continu\u00f2 ad abitare a Lugano e poi a Paradiso per stabilirsi infine in una villa di Bissone."""@it,
        "\u0421\u0435\u0437\u0430\u0440 \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d (\u0444\u0440. C\u00e9sar Thomson; 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1857 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u044c\u0435\u0436 \u2014 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1931 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0438\u0441\u0441\u043e\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u041b\u0443\u0433\u0430\u043d\u043e) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30c8\u30e0\u30bd\u30f3\uff08C\u00e9sar Thomson 1857\u5e743\u670818\u65e5 - 1931\u5e748\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35231911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Thomson>,
        <http://viaf.org/viaf/35231911>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cesar-Thomson1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:César_Thomson.
doremus_artist:6ba52ba5-12a3-33da-b676-d6515b12f6c7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shreveport,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Faron Young (* 25. Februar 1932 in Shreveport, Louisiana; \u2020 10. Dezember 1996 in Nashville) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger."@de,
        "Faron Young (25 de febrero de 1932 - 10 de diciembre de 1996) fue un cantante y compositor estadounidense de country entre los primeros a\u00f1os de la d\u00e9cada de 1950 hasta mediados de los 80 y uno de sus estrellas m\u00e1s coloridas."@es,
        "Faron Young (25 f\u00e9vrier 1932, Shreveport \u2013 10 d\u00e9cembre 1996, Nashville) est un chanteur de musique country am\u00e9ricain."@fr,
        """Faron Young (February 25, 1932 \u2013 December 10, 1996) was an American country music singer and songwriter from the early 1950s into the mid-1980s and one of its most successful and colorful stars. Hits including "If You Ain't Lovin' (You Ain't Livin')" and "Live Fast, Love Hard, Die Young" marked him as a honky-tonk singer in sound and personal style; and his chart-topping singles "Hello Walls" and "It's Four in the Morning" showed his versatility as a vocalist. Known as the Hillbilly Heartthrob, and following a movie role, the Young Sheriff, Young's singles reliably charted for more than 30 years. He committed suicide in 1996. Young is a member of the Country Music Hall of Fame."""@en,
        "Faron Young (Shreveport, 25 februari 1932 \u2013 Nashville, 10 december 1996) was een Amerikaans countryzanger."@nl,
        "\u0424\u044d\u0301\u0440\u043e\u043d \u042f\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Faron Young, 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1932 \u2014 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1996) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0412 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0424\u044d\u0440\u043e\u043d \u042f\u043d\u0433 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b \u00abRolling Stone\u00bb \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00abHello Walls\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u043d\u0430 7 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0430 \u00ab40 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d\u00bb."@ru,
        "\u0641\u0627\u0631\u0648\u0646 \u064a\u0648\u0646\u063a (25 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1932 \u2013 10 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1996) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0627 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0646\u062c\u0648\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0632\u0627\u0647\u064a\u0646. \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0623\u0638\u0647\u0631\u062a \u062a\u0646\u0648\u0639\u0627 \u0641\u064a \u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0648\u0635\u0648\u062a\u0647. \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u062f\u062e\u0644 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0623\u062d\u0633\u0646 \u0645\u0626\u0629 \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 30 \u0633\u0646\u0629. \u0627\u0646\u062a\u062d\u0631 \u0641\u064a 1996. \u064a\u0648\u0646\u063a \u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0641 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641."@ar;
    owl:sameAs viaf:27253631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Faron_Young>,
        <http://viaf.org/viaf/27253631>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5799b78e-a103-427b-8a1d-0bfeaddbb0c0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Faron_Young.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Faron_Young.
doremus_artist:6ba86aba-579e-350a-bd77-ac7b6071b027
owl:sameAs viaf:171962531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171962531>.
doremus_artist:6c887f2c-1785-3b8e-815b-3361df7e7a87
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Dean Drummond (* 22. Januar 1949 in Los Angeles; \u2020 13. April 2013 in Princeton) war ein amerikanischer Komponist, Arrangeur, Trompeter und Orchesterleiter. Sein Werk umfasste mikrotonale und Elektronische Musik. Von 1990 bis zu seinem Tod war er der Kustos f\u00fcr das Instrumentarium von Harry Partch."@de,
        "Dean Drummond (January 22, 1949 \u2013 April 13, 2013) was an American composer, arranger, conductor and musician. His music featured microtonality, electronics, and a variety of percussion. He invented a 31-tone instrument called the zoomoozophone in 1978. From 1990 to his death he was the conservator of the Harry Partch instrumentarium."@en,
        "Dean Drummond (Los \u00c1ngeles, 2 de enero de 1949 - Princeton, 13 de abril de 2013) fue un compositor, director de orquesta y m\u00fasico estadounidense. Ha compuesto m\u00fasica microtonal y electr\u00f3nica. Su obra se caracteriza por emplear una enorme variedad de instrumentos de percusi\u00f3n. Invent\u00f3 en 1978 un instrumento de 31 tonos al que llam\u00f3 zoomoozophone."@es;
    owl:sameAs viaf:19936368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dean_Drummond>,
        <http://viaf.org/viaf/19936368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dean_Drummond.
doremus_artist:6d80c290-93b9-3dea-a01b-299fa4e573ab
    owl:sameAs n0:ad231dd9-d6ab-4da4-b4f2-a6807bc45f5a;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/ad231dd9-d6ab-4da4-b4f2-a6807bc45f5a>.
doremus_artist:6d978304-bcf2-36b5-9f65-63f24e728055
    rdfs:comment
        "Jenny Burton (born November 18, 1957, New York), is an American female R&B singer who had several hits on the US Billboard dance chart."@en;
    owl:sameAs viaf:11502822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jenny_Burton>,
        <http://viaf.org/viaf/11502822>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b16ad36-44fb-4238-bcff-48657038da0f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jenny_Burton.
doremus_artist:6e40c205-b1eb-39a8-b348-c68c86bd3ce4
owl:sameAs viaf:15100794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15100794>.
doremus_artist:6ec94c3e-26b0-3a25-8005-b4304480b439
owl:sameAs viaf:69137576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69137576>.
doremus_artist:6f161c6a-3217-3554-9f97-b40c5ca4dce6
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Eileen Herlie (March 8, 1918 \u2013 October 8, 2008) was a Scottish-American actress."@en;
    owl:sameAs viaf:22345022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eileen_Herlie>,
        <http://viaf.org/viaf/22345022>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eileen_Herlie.
doremus_artist:6f3f3f29-426a-3b63-b0c6-4c71bf5155a8
    owl:sameAs viaf:39615301;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310746235>,
        <http://viaf.org/viaf/39615301>.
doremus_artist:6fc05316-29f6-3a6d-8968-2537f6443161
owl:sameAs viaf:43891512; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43891512>.
doremus_artist:700688de-db43-3ad9-b028-2ef42c05a6c1
    owl:sameAs viaf:116629350;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107869173>,
        <http://viaf.org/viaf/116629350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Eric_Schneider_(pianiste)>.
doremus_artist:719acb3b-d960-3c2b-b315-b8265bf2518d
    rdfs:comment
        "Johan Reuter (born 1969 in Copenhagen) is a Danish baritone and opera singer. He studied at the Royal Danish Academy of Music and at the Royal Danish Opera Academy. He has been a member of the ensemble at the Royal Danish Opera since 1996. Furthermore, Johan Reuter enjoys an extensive international concert career and has performed at highly acclaimed festivals and in celebrated concert halls across Europe, including the Bregenz Festival, Maggio Musicale in Florence and the BBC Proms in London, Concertgebouw in Amsterdam, Berliner Philharmonie, and Palais des Beaux Arts in Brussels."@en;
    owl:sameAs viaf:51998214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_Reuter>,
        <http://viaf.org/viaf/51998214>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johan_Reuter.
doremus_artist:7218c6d2-ff96-3c66-9961-dfc0e33587c9
    dbp:birthPlace dbr:Kyritz;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt_University_of_Music_and_Performing_Arts;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Katschner (born in 1961 in Kyritz) is a German lutenist and conductor. He is director of the ensembles Capella Angelica and Lautten Compagney which specialise in Baroque music\u2014notably the operas of Handel. Katschner studied guitar at the Academy of Music Hanns Eisler Berlin and lute at the University of Music and Performing Arts, Frankfurt am Main. The Lautten Compagney won the Rheingau Music Prize in 2012. In 2013 they played the annual Marienvesper of the Rheingau Musik Festival at Eberbach Abbey, Monteverdi's Vespers with the ensemble amarcord and five guest singers."@en;
    owl:sameAs viaf:47013774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Katschner>,
        <http://viaf.org/viaf/47013774>,
        <http://viaf.org/viaf/58145602603101362395>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Katschner.
doremus_artist:72ac7697-46e2-3b60-be22-98d1b34d6ac4
owl:sameAs viaf:10179904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10179904>.
doremus_artist:72ea6a0d-a4b3-3b7e-973e-fe9bf955709c
owl:sameAs viaf:54354597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54354597>.
doremus_artist:737555fa-e9d1-33cd-81f1-4a9824d55456
owl:sameAs viaf:34667356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667356>.
doremus_artist:73904cd0-940d-3281-b5d5-ccddba17cc8f
owl:sameAs viaf:61745099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61745099>.
doremus_artist:73c7c916-e2c7-3ced-8568-6545e7f9a86b
    owl:sameAs viaf:84496281;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84496281>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83e3d108-0a7e-4625-afc6-1841ae069c57>.
doremus_artist:741c8db6-a8b9-39a4-958f-d9bd6fe1f846
    dbp:birthPlace dbr:Arles;
    rdfs:comment
        "Patrick de Carolis (born 19 November 1953) is a French TV journalist and writer. He was also the chief executive officer (CEO) of French media group France Televisions from July 2005 to August 2010."@en,
        "Patrick de Carolis est un journaliste, \u00e9crivain et animateur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais, n\u00e9 le 19 novembre 1953 \u00e0 Arles. Il a \u00e9t\u00e9 du 6 juillet 2005 au 22 ao\u00fbt 2010 pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de France T\u00e9l\u00e9visions. Il fut \u00e9galement pr\u00e9sident du conseil de surveillance de la cha\u00eene fran\u00e7aise d'information internationale France 24. Membre de l'Acad\u00e9mie des beaux-arts, il est \u00e9lu par ses pairs \u00e0 la direction du mus\u00e9e Marmottan Monet le 30 janvier 2013."@fr;
    owl:sameAs viaf:24783466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_de_Carolis>,
        <http://viaf.org/viaf/24783466>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/De_Carolis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_de_Carolis.
doremus_artist:7430bbbe-b360-3755-8850-917d36c3b793
owl:sameAs viaf:32260491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32260491>.
doremus_artist:755a8c36-b3a1-389e-a655-6d5660080822
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Errico (Enrico) Petrella (Palermo, 1 december 1813 \u2013 Genua, 7 april 1877) was een Italiaans componist. Petrella werd rond 1870 beschouwd als de meest succesvolle Italiaanse operacomponist na Giuseppe Verdi."@nl,
        "Errico Petrella (10 December 1813 \u2013 7 April 1877) was an Italian opera composer."@en,
        "Errico Petrella (Palerme, 10 d\u00e9cembre 1813 \u2013 G\u00eanes, 7 avril 1877) est un compositeur d'op\u00e9ras italien."@fr,
        "Errico Petrella (Palermo, 10 de diciembre de 1813 \u2014 G\u00e9nova, 7 de abril de 1877) fue un compositor italiano, hoy casi olvidado, que sin embargo fue el compositor italiano de mayor \u00e9xito, s\u00f3lo superado por Verdi, durante los a\u00f1os 1850 y 1860."@es,
        "\u042d\u0440\u0440\u0438\u043a\u043e \u041f\u0435\u0442\u0440\u0435\u043b\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Errico Petrella; 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1813 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1877 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30c3\u30ea\u30fc\u30b3\u30fb\u30da\u30c8\u30ec\u30c3\u30e9\uff08\u4f0a\uff1aErrico Petrella\u30011813\u5e7412\u670810\u65e5 - 1877\u5e744\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34644242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Errico_Petrella>,
        <http://viaf.org/viaf/34644242>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Errico_Petrella_by_Francesco_Gonin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Errico_Petrella.
doremus_artist:76bd8c2d-29e3-3a23-8dc0-b748731c51f6
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Wim Mertens (* 14. Mai 1953 in Neerpelt) ist ein fl\u00e4misch-belgischer Komponist, Countertenor, Pianist, Gitarrist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Wim Mertens (Neerpelt, 14 mei 1953) is een Vlaams componist, pianist, contratenor, gitarist en musicoloog. Zijn muziek heeft een sterk melodisch fundament en is vaak minimalistisch van aard. Veel stukken van Mertens zijn gebruikt voor toneelvoorstellingen, films en documentaires."@nl,
        "Wim Mertens (Neerpelt, B\u00e9lgica, 14 de maio de 1953) \u00e9 um compositor, contratenor, vocalista, pianista, guitarrista e music\u00f3logo belga."@pt,
        "Wim Mertens (Neerpelt, B\u00e9lgica, 14 de mayo de 1953) es un compositor, cantante contratenor, guitarrista, pianista y music\u00f3logo belga que ha realizado conciertos en Europa, Norte y Centro Am\u00e9rica, Jap\u00f3n y Rusia. A partir de 1980 ha compuesto diferentes piezas, desde canciones cortas hasta complejos movimientos de tres o cuatro partes, y tambi\u00e9n ha escrito para instrumentos no usuales."@es,
        "Wim Mertens (born 14 May 1953) is a Flemish Belgian composer, countertenor vocalist, pianist, guitarist, and musicologist."@en,
        """Wim Mertens (ur. 14 maja 1953 w Neerpelt) \u2013 belgijski kompozytor, pianista, gitarzysta, \u015bpiewak kontratenorowy oraz muzykolog. Tworzy\u0142 muzyk\u0119 m.in. do film\u00f3w Brzuch architekta, Fiesta, Mi\u0119dzy z\u0142em a g\u0142\u0119bokim b\u0142\u0119kitnym oceanem. W marcu 1998 roku nadany mu zosta\u0142 tytu\u0142 "Cultural Ambassador of Flanders"."""@pl,
        "Wim Mertens est un musicien belge, n\u00e9 le 14 mai 1953 \u00e0 Neerpelt. Mertens est un compositeur de musique de concert et de film ; son style va du classique \u00e0 l'avant-garde mais essentiellement dans une veine minimaliste. Il est \u00e9galement son interpr\u00e8te, g\u00e9n\u00e9ralement au piano et parfois \u00e0 la guitare, et vocaliste contret\u00e9nor sur certains morceaux."@fr,
        "\u7ef4\u59c6\u00b7\u6885\u5c14\u6ed5\u65af (1953\u5e745\u670814\u65e5\uff0d)\u751f\u4e8e\u6bd4\u5229\u65f6\u5185\u5c14\u4f69\u5c14\u7279)\u662f\u4e00\u4f4d\u6bd4\u5229\u65f6\u4f5b\u5170\u5fb7\u533a\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u5409\u4ed6\u624b\u548c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6."@zh;
    owl:sameAs viaf:100986940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wim_Mertens>,
        <http://viaf.org/viaf/100986940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc2fd8bc-91ea-4b7e-a52e-d67bea5c0313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wim_Mertens.
doremus_artist:76bd974f-6a99-3721-a44b-582101be9c41
owl:sameAs viaf:39640494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39640494>.
doremus_artist:76da5c86-12c0-3b84-b974-600840c3622a
owl:sameAs viaf:37234862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37234862>.
doremus_artist:76ee6e24-7644-3e8f-8697-cef17e82d3a1
    dbp:birthPlace dbr:Macerata;
    rdfs:comment
        "Celebre a livello internazionale grazie alle sue numerose collaborazioni in importanti produzioni hollywoodiane. Vincitore di vari riconoscimenti, tra cui tre premi Oscar; \u00e8 considerato uno dei migliori scenografi viventi."@it,
        "Dante Ferretti (* 26. Februar 1943 in Macerata, Italien) ist ein italienischer Szenenbildner."@de,
        "Dante Ferretti (Italian pronunciation: [\u02ccdante fer\u02c8retti], born 26 February 1943) is an Italian production designer, art director and costume designer. Throughout his career, Ferretti has worked with many great directors, both American and Italian, including Pier Paolo Pasolini, Federico Fellini, Terry Gilliam, Franco Zeffirelli, Martin Scorsese, Francis Ford Coppola, Anthony Minghella, and Tim Burton. He frequently collaborates with his wife, set decorator Francesca Lo Schiavo. In 2012, he designed the decor for Salumeria Rosi Parmacotto, a restaurant on Manhattan's Upper East Side."@en,
        "Dante Ferretti (Macerata - 26 de febrero de 1943) es un director art\u00edstico cinematogr\u00e1fico italiano, ganador de tres Premios \u00d3scar."@es,
        "Dante Ferretti (Macerata, 26 februari 1943) is een Italiaanse production designer, artdirector en kostuumontwerper. Hij begon zijn loopbaan als de production designer van onder meer Pier Paolo Pasolini en Federico Fellini. Sinds de jaren 80 is hij ook in Hollywood actief en werkt hij regelmatig samen met Martin Scorsese. Hij won samen met zijn collega en echtgenote Francesca Lo Schiavo drie Academy Awards."@nl,
        "Dante Ferretti (ur. 26 lutego 1943 w Maceracie we W\u0142oszech) \u2013 w\u0142oski scenograf i kostiumograf filmowy i teatralny, laureat trzech Oscar\u00f3w za najlepsz\u0105 scenografi\u0119. W swojej karierze Ferretti pracowa\u0142 z wieloma znakomitymi re\u017cyserami, zar\u00f3wno ameryka\u0144skimi jak i europejskimi, takimi jak Pier Paolo Pasolini, Federico Fellini, Terry Gilliam, Franco Zeffirelli, Martin Scorsese, Anthony Minghella, Tim Burton. W 2008 Ferretti zaprojektowa\u0142 scenografi\u0119 do opery Howarda Shore'a The Fly, wyre\u017cyserowanej przez Davida Cronenberga, w Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet w Pary\u017cu."@pl,
        "Dante Ferretti est un chef d\u00e9corateur italien, n\u00e9 \u00e0 Macerata le 26 f\u00e9vrier 1943, \u00e9galement metteur en sc\u00e8ne, de cin\u00e9ma et de th\u00e9\u00e2tre."@fr,
        "\u0414\u0430\u043d\u0442\u0435 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dante Ferretti; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1943) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u043f\u043e \u043a\u043e\u0441\u0442\u044e\u043c\u0430\u043c, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a-\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0430\u0440\u0442-\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0438 BAFTA, \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439\u00bb."@ru,
        "\u30c0\u30f3\u30c6\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Dante Ferretti, 1943\u5e742\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6620\u753b\u306e\u30d7\u30ed\u30c0\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3001\u30a2\u30fc\u30c8\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3001\u8863\u88f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d4\u30a8\u30eb\u30fb\u30d1\u30aa\u30ed\u30fb\u30d1\u30be\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30c6\u30ea\u30fc\u30fb\u30ae\u30ea\u30a2\u30e0\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30bc\u30d5\u30a3\u30ec\u30c3\u30ea\u3001\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b9\u30b3\u30bb\u30c3\u30b7\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30b3\u30c3\u30dd\u30e9\u3001\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30df\u30f3\u30b2\u30e9\u3001\u30c6\u30a3\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u4fc2\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u59bb\u306f\u88c5\u7f6e\u76e3\u7763\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30fb\u30ed\u30fc\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30dc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30fc\u30cb\u306e\u5f1f\u5b50\u3060\u3063\u305f\u9803\u304c\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u9593\u306b5\u672c\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u88fd\u4f5c\u3055\u308c\u305f\u3002 2008\u5e74\u306b\u306f\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e7\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300eThe Fly\u300f\u306e\u30bb\u30c3\u30c8\u3092\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u3057\u305f\u3002 \u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u7f8e\u8853\u8cde\u306f\u300e\u30a2\u30d3\u30a8\u30a4\u30bf\u30fc\u300f\u3068\u300e\u30b9\u30a6\u30a3\u30fc\u30cb\u30fc\u30fb\u30c8\u30c3\u30c9 \u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u8857\u306e\u60aa\u9b54\u306e\u7406\u9aea\u5e2b\u300f\u3068\u300e\u30d2\u30e5\u30fc\u30b4\u306e\u4e0d\u601d\u8b70\u306a\u767a\u660e\u300f\u30673\u5ea6\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u300e\u30af\u30f3\u30c9\u30a5\u30f3\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8863\u88f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e39\u7279\u00b7\u6cd5\u62c9\u63d0 (Dante Ferretti\uff0c1943\u5e742\u670826\u65e5-) \u662f\u4e00\u4f4d\u610f\u5927\u5229\u7f8e\u672f\u6307\u5bfc\u548c\u670d\u88c5\u8bbe\u8ba1\u5e08\u3002 \u4ed6\u66fe\u4e0e\u8bb8\u591a\u4f1f\u5927\u7684\u5bfc\u6f14\u5408\u4f5c\u8fc7\uff0c\u8bf8\u5982Pier Paolo Pasolini, Federico Fellini, Terry Gilliam, Franco Zeffirelli, Martin Scorsese, Francis Ford Coppola, Anthony Minghella\u548cTim Burton\u3002\u4ed6\u7ecf\u5e38\u4e0e\u59bb\u5b50Francesca Lo Schiavo\u5408\u4f5c\u3002 \u4ed6\u4e0eFederico Fellini\u5408\u4f5c\u8fc7\u4e94\u90e8\u7535\u5f71\uff0c\u4e0ePier Paolo Pasolini\u4e5f\u5408\u4f5c\u8fc7\u4e94\u6b21\uff0c\u4e0eMartin Scorsese\u5408\u4f5c\u4e86\u4e03\u90e8\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34718664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dante_Ferretti>,
        <http://viaf.org/viaf/34718664>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dante_ferretti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dante_Ferretti.
doremus_artist:774b3989-b08b-3cd0-a974-2b33122aafc0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cortland,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Ha suonato con Ian Gillan, con i Thin Lizzy durante un tour del 1978, con gli Elf, con Gary Moore e con i The Velvet Underground."@it,
        "Mark Nauseef (* 11. Juni 1953 in Cortland, New York) ist ein US-amerikanischer Jazz-Perkussionist. Nauseef studierte Gamelanmusik auf Java bei K. R. T. Wasitodiningrat und auf Bali bei I Nyoman Wenten, indisches Schlagzeug bei Pandit Taranath Rao, ghanaisches Schlagzeug und Tanz bei Kobla und Alfred Ladzekpo, Beatrice Lawluvi und Cornelius Kweku Ganyo und von 1985 bis 1987 zeitgen\u00f6ssische westliche Perkussionstechnik am California Institute of the Arts bei John Bergamo und Glen Velez. Er war auch Sch\u00fcler von Steve Reich und Trilok Gurtu."@de,
        "Mark Nauseef (Cortland, Nueva York, 11 de junio de 1953), es un baterista y percusionista estadounidense, que ha formado parte de la historia de la m\u00fasica moderna, participando en bandas relvantes de rock, y en proyectos relacionados con el jazz o la new age."@es,
        "Mark Nauseef (born June 11, 1953), in Cortland, New York, is a drummer and percussionist who has enjoyed a varied career, ranging from rock music during the 1970s with his time as a member of the Ian Gillan Band and, temporarily, Thin Lizzy, to a wide range of musical styles in more recent times, playing with many notable musicians from all over the world."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u041d\u043e\u0441\u0438\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mark Nauseef; 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1953, \u041a\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0440\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0441\u043e \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:69126216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Nauseef>,
        <http://viaf.org/viaf/69126216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77f7ee2c-d3dc-4d42-8b0a-13be3e5a70b4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Nauseef.
doremus_artist:77c8aa41-831b-35d7-9cb5-511b16e018c8
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Doucet. Cl\u00e9ment Doucet, n\u00e9 le 9 avril 1895 \u00e0 Bruxelles et mort le 15 octobre 1950 \u00e0 Bruxelles, est un pianiste belge, connu pour son duo avec Jean Wiener."@fr,
        "Cl\u00e9ment Doucet (Brussel, 9 april 1895 - aldaar, 15 oktober 1950) was een Belgische pianist."@nl,
        "L\u00e9on Cl\u00e9ment Doucet (9 April 1895 \u2013 15 October 1950) was a Belgian pianist. Doucet was born and died in Brussels. He studied for a time at the local Conservatoire, where his teacher Arthur De Greef had been a pupil of Liszt. Although his formal training was classical, he traveled to the USA around 1920 and by his return in 1923 had developed considerable talent as a jazz pianist. His left-hand technique in particular is clearly influenced by the stride piano style prevalent in New York in the early 1920s. Some of his arrangements are still played today, for instance Chopinata, a jazz tribute to several of the great works of Chopin."@en;
    owl:sameAs viaf:56798647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cl\u00e9ment_Doucet>,
        <http://viaf.org/viaf/56798647>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clément_Doucet.
doremus_artist:77d11a54-22c6-3db2-bd04-af75260ce665
owl:sameAs viaf:64234739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64234739>.
doremus_artist:78605b6f-02a8-38c7-9981-5063397b881e
    rdfs:comment
        "Maro Ajemian (9 juillet 1921 - 18 septembre 1978) est une pianiste am\u00e9ricaine d'origine arm\u00e9nienne. Elle \u00e9tudie \u00e0 la Juilliard School of Music et fait ses d\u00e9buts dans les ann\u00e9es 1940. Avec sa s\u0153ur, la violoniste Anahid Ajemian, elle se fait la championne de la musique contemporaine, cr\u00e9ant plusieurs \u0153uvres nouvelles de compositeurs am\u00e9ricains : John Cage, Alan Hovhaness, Henry Cowell, Ernst Krenek, Lou Harrison, et Gunther Schuller. Maro Ajemian est morte d'une faiblesse de la valve cardiaque en 1978, \u00e0 57 ans."@fr,
        "Maro Ajemian (July 9, 1921 \u2013 September 18, 1978) was an American pianist. Ajemian's career in contemporary music got its impetus from her Armenian heritage; she became known as a contemporary pianist after performing the U.S. premiere of Aram Khachaturian's Piano Concerto, which she chose to play based on the fact that Khachaturian was Armenian. She died of heart valve failure at the age of 57."@en;
    owl:sameAs viaf:29722629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maro_Ajemian>,
        <http://viaf.org/viaf/29722629>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maro_Ajemian.
doremus_artist:796a5c41-db73-30b6-a948-44293202b85b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "John McEntire (* 8. April 1970 in Portland, Oregon, USA) ist ein US-amerikanischer Schlagzeuger, Multi-Instrumentalist und Produzent. Er war bzw. ist u. a. Mitglied in den Bands Tortoise, Gastr del Sol, The Sea and Cake und Bastro, die allesamt dem Postrock zugerechnet werden. McEntire lebt derzeit in Chicago, Illinois und besitzt dort das Soma Electronic Music Studio."@de,
        "John McEntire (born April 9, 1970 in Portland, Oregon) is an American recording engineer, drummer and multi-instrumentalist based in Chicago. He is best known for being in Tortoise and The Sea and Cake, as well as being a producer and engineer. McEntire started playing drums at age 10. Throughout high school, he performed in several award-winning marching bands and studied privately for seven years. He went on to attend Oberlin Conservatory initially as a percussion major, but eventually switched to study in the school's then newly created program for Technology in Music and Related Arts."@en,
        "John McEntire (nacido el 9 de abril de 1970 en Portland, Oreg\u00f3n) es un baterista y multi-instrumentista estadounidense, miembro de los grupos de post-rock e indie rock Tortoise, Gastr Del Sol y The Sea and Cake."@es,
        "John McEntire, n\u00e9 le 9 avril 1970 \u00e0 Portland (Oregon), est un musicien am\u00e9ricain. Ing\u00e9nieur du son, batteur et multi-instrumentiste, il est actuellement membre de Tortoise, The Sea and Cake et Red Krayola, et a auparavant fait partie d'autres groupes comme Gastr del Sol, Bastro, My Dad Is Dead, Seam, The Stokastikats et The Oily Bloodmen. Il \u00e9tait \u00e9galement un \u00e9l\u00e9ment pr\u00e9\u00e9minent de la formation Terminal Pharmacy de Jim O'Rourke et a particip\u00e9 \u00e0 de nombreux autres projets de ce dernier."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30c3\u30b1\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\uff08John McEntire\u30011970\u5e744\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u9332\u97f3\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u300cSoma Electronic Music Studios\u300d\u306e\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u4e3b\u306b\u30dd\u30b9\u30c8\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30d0\u30b9\u30c8\u30ed\u3001\u30c8\u30fc\u30bf\u30b9\u3001\u30b6\u30fb\u30b7\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b1\u30a4\u30af\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u591a\u304f\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\uff0f\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4695635;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McEntire>,
        <http://viaf.org/viaf/4695635>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73e452bb-1f86-4dec-a2aa-a8b097fea4c6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_McEntire.
doremus_artist:79d02ce7-ac6c-3734-bfc2-064582dabb79
owl:sameAs viaf:49409142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49409142>.
doremus_artist:7a586af7-73a3-3cbe-9140-182219d764e8
owl:sameAs viaf:24790561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24790561>.
doremus_artist:7a61a760-4fa0-39ee-b441-b3b6d0fdf061
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Montreux_(Vaud)>;
    rdfs:comment
        "Bernard Kruysen est un chanteur classique baryton n\u00e9erlandais n\u00e9 le 28 mars 1933 \u00e0 Montreux (suisse) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 octobre 2000 \u00e0 Rijswijk (Pays-Bas). Il est connu pour \u00eatre un grand interpr\u00e8te de la m\u00e9lodie fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:10033671;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Kruysen>,
        <http://viaf.org/viaf/10033671>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62efe248-cef9-48e6-a7d1-18fc5eef93ff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Kruysen.
doremus_artist:7a8e9e29-41e6-31a4-aa8e-22ccb465e0cd
owl:sameAs viaf:79750186; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79750186>.
doremus_artist:7b61a7e2-75ad-36e1-a5ec-054cb458d27e
owl:sameAs viaf:111867070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111867070>.
doremus_artist:7bc3b8de-fb15-346a-9fd3-dfd8c5417e5b
owl:sameAs viaf:30942435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30942435>.
doremus_artist:7c1a1036-c5d6-3184-a0cb-bc52a7fc5157
owl:sameAs viaf:54337002; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54337002>.
doremus_artist:7c455509-c041-3dce-b611-97d18cd6d711
owl:sameAs viaf:53396769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53396769>.
doremus_artist:7cbba5ea-d8fd-3154-b284-d873eff6eecb
owl:sameAs viaf:30734151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30734151>.
doremus_artist:7d338f52-b3ab-30f5-8fdd-c77f73f34b10
owl:sameAs viaf:34784607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34784607>.
doremus_artist:7e02a7d4-4a7a-3a8b-be0e-fdee39e14c86
    dbp:birthPlace dbr:Metz;
    rdfs:comment
        "Suzanne Giraud (born 31 July 1958) is a French music educator and composer of contemporary music."@en,
        "Suzanne Giraud (n\u00e9e le 31 juillet 1958), est une compositrice fran\u00e7aise de musique contemporaine."@fr,
        "\u0421\u044e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0416\u0438\u0440\u043e (\u0444\u0440. Suzanne Giraud, 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1958, \u041c\u0435\u0446) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:5016154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Giraud>,
        <http://viaf.org/viaf/5016154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzanne_Giraud.
doremus_artist:7e736672-7bbe-3a95-bdad-ba5f022d2e55
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Detmold;
    rdfs:comment
        "Giselher KlebeFichier:Giselher Klebe 2008.jpg En 2008 Giselher Wolfgang Klebe, n\u00e9 le 28 juin 1925 \u00e0 Mannheim (Allemagne) et mort le 5 octobre 2009, est un compositeur allemand qui compte \u00e0 son actif plus de 140 \u0153uvres dont 14 op\u00e9ras, 8 symphonies, 15 concerts de musique de chambre et de la musique sacr\u00e9e."@fr,
        "Giselher Wolfgang Klebe ( Mannheim, Alemania, 28 de junio de 1925 - 5 de octubre de 2009 fue un compositor alem\u00e1n. Cre\u00f3 m\u00e1s de 140 composiciones, entre ellas se enumeran 14 \u00f3peras, 8 sinfon\u00edas, 15 conciertos solistas, m\u00fasica de c\u00e1mara, trabajos para piano, y m\u00fasica sacra."@es,
        "Giselher Wolfgang Klebe (* 28. Juni 1925 in Mannheim; \u2020 5. Oktober 2009 in Detmold) war ein deutscher Komponist. Von 1986 bis 1989 war er Pr\u00e4sident der Akademie der K\u00fcnste (Berlin)."@de,
        "Giselher Wolfgang Klebe (28 June 1925 \u2013 5 October 2009) was a German composer. He composed more than 140 works, among them 14 operas, 8 symphonies, 15 solo concerts, chamber music, piano works, and sacred music."@en,
        "\u0413\u0438\u0437\u0435\u0301\u043b\u0435\u0440 \u0412\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u041a\u043b\u0435\u0301\u0431\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Giselher Wolfgang Klebe; 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1925, \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0412\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2009, \u0414\u0435\u0442\u043c\u043e\u043b\u044c\u0434, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0420\u0435\u0439\u043d-\u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u0438\u044f, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 (1963) \u0438 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 (1964)."@ru;
    owl:sameAs viaf:84959538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giselher_Klebe>,
        <http://viaf.org/viaf/84959538>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giselher_Klebe_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giselher_Klebe.
doremus_artist:7f68b146-e9ba-390d-8909-050dc14fb047
owl:sameAs viaf:173265759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173265759>.
doremus_artist:7fd25c02-f8bb-30fa-9e0e-fc2520e09590
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0627\u0648\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0648\u0632\u064a\u0646\u064a (Laura Pausini) (\u0641\u0627\u064a\u0646\u0633\u0627\u060c 16 \u0645\u0627\u064a\u0648 1974) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0648\u0628 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u062f\u0648\u0644 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0628\u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0648\u064a \u0648\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0635 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a. \u062a\u062a\u0642\u0646 \u0639\u062f\u0629 \u0644\u063a\u0627\u062a\u060c \u0648\u0633\u062c\u0644\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0641\u064a \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0644\u0639\u0627\u0645 2006\u060c \u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u0627\u0648\u0632\u064a\u0646\u064a \u0628\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0645\u0634\u062c\u0639\u0647 \u0644\u0646\u0627\u062f\u064a \u0645\u064a\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a"@ar,
        "Ha iniziato la sua carriera nel 1993, vincendo il Festival di Sanremo nella sezione Novit\u00e0 con il brano La solitudine. Vi ha partecipato nuovamente nel 1994, classificandosi al terzo posto con il brano Strani Amori. Nel 2006 \u00e8 stata insignita del titolo di Commendatore della Repubblica Italiana da Carlo Azeglio Ciampi, mentre nel 2013 del titolo di Ambasciatrice dell'Emilia-Romagna nel mondo."@it,
        "Laura Alice Rossella Pausini (italienische Aussprache: [pau\u02c8zi\u02d0ni]) (* 16. Mai 1974 in Faenza) ist eine italienische Pop-S\u00e4ngerin und Grammy-Preistr\u00e4gerin."@de,
        "Laura Pausini (Solarolo, 16 de mayo de 1974) es una cantautora italiana galardonada con m\u00faltiples premios internacionales. Vivi\u00f3 y se cri\u00f3 en Solarolo toda su vida hasta antes de comenzar su carrera profesional, cuando abandon\u00f3 la casa de sus padres."@es,
        "Laura Pausini (Solarolo, 16 mei 1974) is een Italiaanse zangeres die zeer populair is in de Italiaans- en Spaanssprekende wereld. Ze heeft ook veel aanhang in Belgi\u00eb en Nederland, met name in de jaren 90 was Pausini in Nederland erg populair. Na Itali\u00eb was Nederland het eerste land waar de zangeres succes had. Ze zingt in het Italiaans, Spaans, Portugees (met Gilberto Gil) en Engels. Zij heeft een warme krachtige stem met een groot stembereik. Haar nummers gaan vooral over de liefde, maar Laura zingt ook over vrede, armoede en racisme."@nl,
        "Laura Pausini (ur. 16 maja 1974 w Solarolo) \u2013 w\u0142oska piosenkarka. Zadebiutowa\u0142a 23 lutego 1993 na festiwalu w\u0142oskiej piosenki w San Remo. Wygra\u0142a ten festiwal nastrojow\u0105 ballad\u0105 La solitudine (Samotno\u015b\u0107). W tym samym roku zadebiutowa\u0142a na rynku muzycznym, wydaj\u0105c p\u0142yt\u0119 Laura Pausini. \u015apiewa przede wszystkim po w\u0142osku i hiszpa\u0144sku, ale r\u00f3wnie\u017c po angielsku, portugalsku i francusku. Jest obdarzona skal\u0105 g\u0142osu wynosz\u0105c\u0105 3,5 oktaw, jej g\u0142os uznawany jest za jeden z najmocniejszych g\u0142os\u00f3w na \u015bwiecie. Dzi\u0119ki temu jest por\u00f3wnywana przez krytyk\u00f3w muzycznych do r\u00f3\u017cnych artyst\u00f3w, takich jak Celine Dion, Mariah Carey czy Barbra Streisand. Sprzedano ponad 70 milion\u00f3w p\u0142yt z jej piosenkami."@pl,
        """Laura Pausini OMRI (Faen\u00e7a, 16 de maio de 1974) \u00e9 uma cantora e compositora italiana. Iniciou sua carreira profissional em 1993 ap\u00f3s ter vencido o Festival de Sanremo na categoria "Novos Talentos" com a m\u00fasica "La Solitudine". \u00c9 considerada a cantora italiana mais popular dos dias atuais, de maior vendagem e com maior n\u00famero de certifica\u00e7\u00f5es e pr\u00eamios recebidos. Al\u00e9m de compor e cantar, Laura Pausini produz arranjos e projetos para as suas m\u00fasicas e \u00e1lbuns. Laura Pausini j\u00e1 ultrapassou a marca de 70 milh\u00f5es de c\u00f3pias vendidas e est\u00e1 na Lista de recordistas de vendas de discos."""@pt,
        "Laura Pausini, n\u00e9e le 16 mai 1974 \u00e0 Faenza (Italie), est une chanteuse italienne. Elle commen\u00e7a \u00e0 se faire conna\u00eetre dans son pays natal lors du Festival de Sanremo de 1993, avec la chanson La Solitudine.Actuellement elle est \u00e9galement tr\u00e8s connue hors de son pays natal, surtout dans les pays hispanophones, gr\u00e2ce \u00e0 ses nombreux albums en espagnol, ainsi qu'en portugais et en anglais, langues qu'elle parle couramment. Elle a aussi chant\u00e9 quelques chansons en fran\u00e7ais, y compris des duos avec des artistes fran\u00e7ais dont Charles Aznavour, Johnny Hallyday et H\u00e9l\u00e8ne Segara."@fr,
        """Laura Pausini, omri (Italian: [\u02c8laura pau\u02c8zi\u02d0ni]; born 16 May 1974) is an Italian pop singer-songwriter and record producer. As a child, she was encouraged by her father to join him during his performances in local piano bars. After competing in local singing contests, Pausini signed her first recording contract. She rose to fame in 1993, winning the newcomer artists' section of the 43rd Sanremo Music Festival with her debut single "La solitudine", which became an Italian standard and an international hit, topping the charts in Italy, the Netherlands and Belgium. Her eponymous debut album was released in Italy on 23 April 1993 and later became an international success, selling two million copies worldwide."""@en,
        "\u041b\u0430\u0443\u0440\u0430 \u041f\u0430\u0443\u0437\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Laura Pausini [pau\u02c8zi\u02d0ni]; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u044f 1974) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438, \u0438 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438. \u0420\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u041b\u0430\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0438 \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u043c\u043e\u0440\u044c\u044f, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438. \u041f\u043e\u0451\u0442 \u041b\u0430\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445 (\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0440\u0435\u0436\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445), \u0432 \u0435\u0451 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438. \u041b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0439 \u0436\u0430\u043d\u0440 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u2014 \u043f\u043e\u043f, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u044b, \u0441 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0441\u044c\u044e \u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0438\u0437\u0440\u0435\u0434\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u041a \u043c\u0430\u0440\u0442\u0443 2009 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 45 \u043c\u043b\u043d \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u041b\u0430\u0443\u0440\u044b \u041f\u0430\u0443\u0437\u0438\u043d\u0438 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443."@ru,
        "\u30e9\u30a6\u30e9\u30fb\u30d1\u30a6\u30b8\u30fc\u30cb\uff08Laura Pausini, 1974\u5e745\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u30fb\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u30fb\u82f1\u8a9e\u3067\u3082\u6b4c\u3044\u3001\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u306e\u30ed\u30fc\u30e9\u30fb\u30d1\u30a6\u30b8\u30fc\u30cb\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u863f\u62c9\u00b7\u666e\u897f\u59ae\uff08Laura Pausini\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u8a9e\uff1a[\u02c8laura pau\u02c8zini]\uff0c1974\u5e745\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u56e0\u5979\u7684\u5275\u4f5c\u624d\u83ef\u5728\u7fa9\u5927\u5229\u8a9e\u4ee5\u53ca\u897f\u73ed\u7259\u8a9e\u6a02\u58c7\u6975\u53d7\u6b61\u8fce\u3002\u5979\u6700\u64c5\u65bc\u8a6e\u91cb\u6d6a\u6f2b\u6c11\u6b4c\u4ee5\u53ca\u60c5\u6b4c\uff0c\u4f46\u5979\u7684\u97f3\u6a02\u4e5f\u6709\u7528\u793e\u6703\u554f\u984c\u505a\u984c\u6750\uff0c\u597d\u6bd4\u8aaa\u8ca7\u7aae\u3001\u6230\u722d\u4ee5\u53ca\u7a2e\u65cf\u6b67\u8996\u3002\u9664\u4e86\u7fa9\u5927\u5229\u8a9e\u5531\u7247\u4e4b\u5916\uff0c\u5979\u4e5f\u51fa\u904e\u897f\u73ed\u7259\u8a9e\uff0c\u8461\u8404\u7259\u8a9e\u4ee5\u53ca\u82f1\u8a9e\u5c08\u8f2f\u3002 \u863f\u62c9\u751f\u65bc\u62c9\u6587\u7d0d\u7684\u6cd5\u6069\u624e\uff0c\u5728\u7d22\u62c9\u7f85\u6d1b\u9577\u5927\u3002\u5979\u5f9e8\u6b72\u8d77\u548c\u5979\u7236\u89aa\u4e00\u8d77\u5728\u7576\u5730\u92fc\u7434\u9152\u5427\u5531\u6b4c\u3002\u57281993\u5e74 \uff0c\u5979\u7528\u4e00\u9996\u300a\u5b64\u7368\u300b\uff08La solitudine\uff09\u8d0f\u5f97\u8056\u96f7\u83ab\u6b4c\u5531\u7bc0\u958b\u59cb\u5979\u7684\u6b4c\u5531\u4e8b\u696d\u3002 \u57281994\u5e74\uff0c\u5979\u767c\u884c\u4e86\u5979\u7b2c\u4e00\u5f35\u897f\u73ed\u7259\u8a9e\u540c\u540d\u5c08\u8f2f\uff0c\u5176\u4e2d\u7ffb\u5531\u5979\u524d\u5169\u5f35\u7fa9\u5927\u5229\u8a9e\u5c08\u8f2f\uff08\u300a\u863f\u62c9\u00b7\u666e\u897f\u59ae\u300b\u4ee5\u53ca\u300a\u863f\u62c9\u300b\uff09\u88e1\u7684\u6b4c\uff0c\u56e0\u6b64\u8b93\u5979\u518d\u897f\u73ed\u7259\u8a9e\u7cfb\u570b\u5bb6\u4e5f\u6210\u4e86\u5bb6\u55bb\u6236\u66c9\u7684\u6b4c\u624b\u3002\u666e\u897f\u59ae\u5617\u8a66\u7528\u82f1\u8a9e\u5c08\u8f2f\u6253\u5165\u7f8e\u570b\u5e02\u5834\uff0c\u4f46\u96d6\u7136\u7b2c\u4e00\u5f35\u55ae\u66f2\u300a\u6295\u964d\u300b\uff08Surrender\uff09\u8ce3\u7684\u4e0d\u932f\uff0c\u6574\u5f35\u5c08\u8f2f\u7684\u92b7\u552e\u91cf\u6c92\u6709\u50cf\u9810\u671f\u4e00\u6a23\u6210\u529f\u3002 \u666e\u897f\u59ae\u8ce3\u4e86\u8d85\u904e2\u53436\u767e\u842c\u5f35\u5531\u7247\uff0c\u6709\u8d85\u904e160\u5f35\u767d\u91d1\u5531\u7247\uff0c\u4ee5\u53ca\u4e00\u5f35\u947d\u77f3\u5531\u7247\u3002\u5979\u5206\u5225\u57281994\u5e74\u4ee5\u53ca2003\u5e74\u5f97\u5230\u4e16\u754c\u97f3\u6a02\u734e\uff0c\u4ee5\u53ca\u6b50\u6d32\u570b\u969b\u5531\u7247\u696d\u4ea4\u6d41\u57fa\u91d1\u6703\u596c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:45241924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laura_Pausini>,
        <http://viaf.org/viaf/45241924>,
        <https://musicbrainz.org/artist/472b9953-1f10-4aed-b1ec-d0c23ffb2cf1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laura_Pausini_Inedito_World_Tour.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laura_Pausini.
doremus_artist:80100f17-1e33-3e5c-ad93-70997a0df9c1
    dbp:birthPlace dbr:Marchtrenk;
    rdfs:comment
        "Hans Graf (* 15. Februar 1949 in Marchtrenk, Ober\u00f6sterreich) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent."@de,
        "Hans Graf (born 15 February 1949 in Marchtrenk, Austria) is an Austrian conductor. As a child, Graf learned the violin and the piano. He studied at the Musikhochschule in Graz, Austria, and graduated with diplomas in piano and conducting. He also participated in conducting master classes with Franco Ferrara, Sergiu Celibidache and Arv\u012bds Jansons. He received a state scholarship at the Leningrad Conservatory with Arvid Jansons. For the season 1975/1976 Graf was music director of the Iraqi National Symphony Orchestra in Baghdad. After winning the Karl B\u00f6hm conductor's competition in 1979, he made his debut at the Vienna State Opera in 1981 with Stravinsky's Petrouchka."@en,
        "Hans Graf, n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1949 pr\u00e8s de Linz, est un chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u0413\u0440\u0430\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Hans Graf; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1949, \u041c\u0430\u0440\u0445\u0442\u0440\u0435\u043d\u043a, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0432 \u0413\u0440\u0430\u0446\u0435 (1971), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 (\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u044b \u0438 \u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u0443 \u0427\u0435\u043b\u0438\u0431\u0438\u0434\u0430\u043a\u0435) \u0438 \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 (\u0443 \u0410\u0440\u0432\u0438\u0434\u0430 \u042f\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430)."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b0\u30e9\u30fc\u30d5\uff08Hans Graf, 1949\u5e742\u670815\u65e5 \u30de\u30eb\u30d2\u30c8\u30ec\u30f3\u30af - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ef\u30a4\u30f3\u901a\u3068\u3057\u3066\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24793852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Graf>,
        <http://viaf.org/viaf/116010871>,
        <http://viaf.org/viaf/24793852>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b791b51c-03d0-427e-a96e-75090623d168>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Graf.
doremus_artist:80acf6a7-ecd4-38b0-bc40-702ad779a003
owl:sameAs viaf:6065761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6065761>.
doremus_artist:810bb114-b2cf-3a06-9fa5-1df0b5cab7c8
owl:sameAs viaf:15195739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15195739>.
doremus_artist:81aefae8-ce82-3297-8de9-83b42dfa65c9
    rdfs:comment
        "Peter Sheppard Sk\u00e6rved, n\u00e9 en 1966, est un violoniste britannique. Il a collabor\u00e9 avec les compositeurs Gloria Coates, Nigel Clarke, David Matthews, Michael Finnissy, Hans Werner Henze, George Rochberg, William Bolcom, Dmitri Smirnov, J\u00f6rg Widmann, John Wall, Michael Alec Rose et Sadie Harrison."@fr,
        "Violinist Peter Sheppard Sk\u00e6rved (born 1966) is the dedicatee of over 150 new works. He has collaborated with Nigel Clarke, David Matthews, Michael Finnissy, Hans Werner Henze, George Rochberg, William Bolcom, Dmitri Smirnov, J\u00f6rg Widmann and John Wall."@en;
    owl:sameAs viaf:79547619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Sheppard_Sk\u00e6rved>,
        <http://viaf.org/viaf/79547619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Sheppard_Skærved.
doremus_artist:82548e17-8ce0-399f-a357-0ced0bae5ec6
owl:sameAs viaf:8604912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8604912>.
doremus_artist:82cb0ead-d734-3a8e-9863-d8f76bf71cdb
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Mordechai Rechtman (Hebrew: \u05de\u05e8\u05d3\u05db\u05d9 \u05e8\u05db\u05d8\u05de\u05df\u200e\u200e; born 16 May 1926. \u2014 ) is an Israeli bassoonist, conductor, educator and arranger. Born in Wuppertal, Germany, he emigrated with his parents in 1933, arriving in Israel in 1934. He began playing the bassoon in 1938 at age 12 and began his professional career three years later, playing principal bassoon with the Palestine (now Israel) Opera, where he remained until 1945. He was awarded first prize at the 1947 Prague Festival, and from 1946 to 1991 he was principal bassoon with the Israel Philharmonic Orchestra. He was the only Israeli representative selected by Arthur Fiedler to join the World Symphony Orchestra which performed at the opening of Walt Disney World in October, 1971"@en;
    owl:sameAs viaf:146165500;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mordechai_Rechtman>,
        <http://viaf.org/viaf/146165500>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Israel_Philharmonic_OrchestraDSCN1981.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mordechai_Rechtman.
doremus_artist:82d07140-480d-387c-9960-6edd4a52f674
    owl:sameAs viaf:10044050;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10044050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leopold_astný.
doremus_artist:83995457-a011-34d1-b8f8-4179ef549483
    dbp:birthPlace dbr:La_Bañeza;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Od\u00f3n Alonso (28 February 1925 \u2013 21 February 2011) was a Spanish conductor and composer, best known for his film scores. Alonso was born at La Ba\u00f1eza, Le\u00f3n, Spain. He studied in Madrid, Siena, Salzburg and Vienna. His first engagements as a conductor date back to the years between 1952 and 1956 when he was performing with the orchestra and chorus of the Spanish National Radio station. In 1960 he took on the position of principal conductor at the Philharmonic Orchestra of Madrid; between 1968 and 1984, Alonso was musical director of the Radio Symphony Orchestra of the Spanish Broadcasting (Orquesta Sinf\u00f3nica de Radio Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola). From 1986 until 1994 he conducted the Symphonic Orchestra of Puerto Rico. He died in Madrid."@en,
        "Od\u00f3n Alonso Ord\u00e1s (* 28. Februar 1925 in La Ba\u00f1eza, Provinz Le\u00f3n; \u2020 21. Februar 2011 in Madrid) war ein spanischer Dirigent und gelegentlicher Komponist von Filmmusik. Alonso studierte in Madrid, Siena, Salzburg und Wien. Erste Aufgaben als Dirigent lagen 1952 bis 1956 in der Leitung des Orchesters und Chores des spanischen Nationalradios. 1960 \u00fcbernahm er das philharmonische Orchester Madrid, mit dem er zahlreiche anspruchsvolle Werke auff\u00fchrte; von 1968 bis 1984 leitete er das Sinfonieorchester des Spanischen Rundfunks (\u201eOrquesta Sinf\u00f3nica de Radio Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola\u201c). 1986 bis 1994 dirigierte er das Sinfonieorchester von Puerto Rico."@de,
        "Od\u00f3n Alonso Ord\u00e1s (n. La Ba\u00f1eza, Le\u00f3n, 28 de febrero de 1925 \u2013 f. Madrid, 21 de febrero de 2011) fue un m\u00fasico, compositor y director de orquesta espa\u00f1ol."@es,
        "\u30aa\u30c9\u30f3\u30fb\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd\u30fb\u30aa\u30eb\u30c0\u30b9\uff08Od\u00f3n Alonso Ord\u00e1s, 1925\u5e742\u670828\u65e5 - 2011\u5e742\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119195690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Od\u00f3n_Alonso>,
        <http://viaf.org/viaf/119195690>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92270dde-2781-41c4-8977-d5f62fefbc7b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Odón_Alonso.
doremus_artist:83f90a3d-b124-3cd3-8252-f615e3ab84a6
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Ben_Lomond,_California>;
    rdfs:comment
        "Bob Brozman (* 8. M\u00e4rz 1954 in New York City; \u2020 23. April 2013 in Santa Cruz, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Gitarrist und Musikwissenschaftler, der sich neben Jazz und Blues auch der Weltmusik verpflichtet f\u00fchlte."@de,
        """Bob Brozman (8 de marzo de 1954 - 24 de abril de 2013) fue un guitarrista y etnomusic\u00f3logo estadounidense. Su forma de interpretaci\u00f3n fue un compendio de diferentes estilos como el jazz gitano, calypso, blues, ragtime, m\u00fasica hawaiana y caribe\u00f1a. Brozman tambi\u00e9n colabor\u00f3 \u200b\u200bcon m\u00fasicos de diversos or\u00edgenes culturales, como la India, \u00c1frica, Jap\u00f3n, Pap\u00faa Nueva Guinea y la isla de Reuni\u00f3n. Se le ha llamado "un asistente instrumental" y "un archivo caminante de la m\u00fasica americana del siglo 20". Grab\u00f3 numerosos discos y ha ganado tres veces la Guitar Player Readers' Poll al mejor blues, al mejor del mundo y a las mejores categor\u00edas guitarristas. En 1999, Brozman y Woody Mann fundaron la International Guitar Seminars, que alberga a m\u00e1s de 120 estudiantes al a\u00f1o en California, Nueva York y Canad"""@es,
        "Bob Brozman (March 8, 1954 \u2013 April 23, 2013) was an American guitarist and ethnomusicologist."@en,
        "Bob Brozman (n\u00e9 le 8 mars 1954 \u00e0 New York et mort le 23 avril 2013 \u00e0 Santa Cruz, en Californie) est un guitariste et chanteur am\u00e9ricain aussi \u00e0 l'aise dans le blues, le folk, le jazz, et divers langages des musiques du monde."@fr,
        "\u30dc\u30d6\u30fb\u30d6\u30ed\u30ba\u30de\u30f3\uff08Bob Brozman\u30011954\u5e743\u67088\u65e5 - 2013\u5e744\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u8d85\u7d76\u7684\u306a\u30d7\u30ec\u30a4\u3092\u7e70\u308a\u5e83\u3052\u308b\u30bd\u30ed\u3067\u306e\u5f3e\u304d\u8a9e\u308a\u3092\u4e3b\u306a\u30d7\u30ec\u30a4\u5f62\u614b\u3068\u3057\u3001\u305d\u306e\u97f3\u697d\u6027\u306f\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30ef\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30ab\u30ea\u30d7\u30bd\u30fb\u30e9\u30c6\u30f3\u306b\u307e\u3067\u53ca\u3073\u3001\u975e\u5e38\u306b\u5e45\u5e83\u3044\u3002\u30ea\u30be\u30cd\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u4f7f\u3044\u624b\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u306e\u307f\u3067\u306a\u304f\u3001\u6226\u524d\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306e\u6b74\u53f2\u5bb6\u3001\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85500476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Brozman>,
        <http://viaf.org/viaf/85500476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e38ea6d7-825d-490f-8a5d-795e15dac7a9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BobBrozman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Brozman.
doremus_artist:84035a75-c3f1-3671-b731-449545366c93
    rdfs:comment
        "Gino Tagliapietra (n\u00e9 le 30 mai 1887 \u00e0 Ljubljana \u2013 mort le 8 ao\u00fbt 1954 \u00e0 Venise) est un pianiste et compositeur italien de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:32423162;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gino_Tagliapietra>,
        <http://viaf.org/viaf/32423162>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gino_Tagliapietra.
doremus_artist:840fafb0-dfee-3741-b302-894c6892c8a6
    rdfs:comment
        "Andreas Haefliger (1962, Berlin) is a German-born Swiss pianist. Haefliger was born into a musical family as the son of famed tenor Ernst Haefliger. He grew up in Switzerland and later studied at The Juilliard School. He has had engagements with many of the major orchestras in America and Europe, having made his New York debut in 1988, and is a frequent performer at the Lucerne and Salzburg Festivals as well as at the BBC Proms and the Wiener Festwochen."@en,
        "Andreas Haefliger (n\u00e9 en 1962) est un pianiste Suisse allemand de naissance. Haefliger est n\u00e9 dans une famille de musicien, dont le p\u00e8re est le fameux t\u00e9nor Ernst Haefliger. Il grandit en Suisse et plus tard \u00e9tudie \u00e0 la Juilliard School de New York. Haefliger a jou\u00e9 avec nombre des plus grands orchestres d'Am\u00e9rique d'Europe, apr\u00e8s ses d\u00e9buts \u00e0 New York  en 1988. Il se produit fr\u00e9quemment dans les festivals de Lucerne et Salzburg aussi bien que lors du BBC Proms ou du Festival de Vienne."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u30fb\u30d8\u30d5\u30ea\u30ac\u30fc\uff08Andreas Haefliger\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d8\u30d5\u30ea\u30ac\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u30011988\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u6b27\u7c73\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u591a\u304f\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304d\u305f\u30021993\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30b0\u30e2\u30a2\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u7fcc1994\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30d7\u30ed\u30e0\u30b9\u306b\u521d\u3081\u3066\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3084\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9031\u9593\u306b\u3082\u3057\u3070\u3057\u3070\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u3082\u7a4d\u6975\u7684\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u30b0\u30d0\u30a4\u30c9\u30a5\u30fc\u30ea\u30ca\u3001\u30de\u30ea\u30ca\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30b2\u30eb\u30cd\u3068\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u30ea\u30fc\u30c8\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30bf\u30ab\u30fc\u30c1\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3067\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30af\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:201459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Haefliger>,
        <http://viaf.org/viaf/201459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04f619dd-39f8-4591-b161-e73ce509a9bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Haefliger.
doremus_artist:84faa096-bd98-3b65-8c17-21bc90bbbf9e
    rdfs:comment
        "Alexandre Joachim Desrousseaux, n\u00e9 le 1er juin 1820 \u00e0 Lille et mort le 23 novembre 1892, est un goguettier, po\u00e8te, chansonnier et compositeur fran\u00e7ais.Il a \u00e9crit en patois de Lille, qui est une variante du picard et en fran\u00e7ais.Son \u0153uvre la plus c\u00e9l\u00e8bre est le L'Canchon Dormoire (\u00ab La Berceuse \u00bb), chanson commun\u00e9ment appel\u00e9e Le P'tit Quinquin (\u00ab Le Petit Enfant \u00bb)."@fr;
    owl:sameAs viaf:14811614;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre_Desrousseaux>,
        <http://viaf.org/viaf/14811614>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Desrousseaux_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre_Desrousseaux.
doremus_artist:8504eaf4-721d-325a-8a81-35014799e814
owl:sameAs viaf:54357429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357429>.
doremus_artist:855d8d6d-9916-3e9f-9824-70ecfa241bda
owl:sameAs viaf:22343562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22343562>.
doremus_artist:85c80557-3c33-38c1-8953-2b80faed7377
owl:sameAs viaf:28453466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28453466>.
doremus_artist:85d742c4-858f-33e9-af25-e389afa69d60
owl:sameAs viaf:42159471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42159471>.
doremus_artist:87a67076-38c9-3fcd-8b17-bd28674caee3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mortara,_Lombardy>;
    rdfs:comment
    "Alessandro Marangoni (born 1979) is an Italian classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:119983562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Marangoni>,
        <http://viaf.org/viaf/119983562>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Marangoni.
doremus_artist:87ae54ce-4a09-395d-add3-e24d16ae1f99
owl:sameAs viaf:12554598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12554598>.
doremus_artist:880756fa-d4a3-374e-a4b4-1978a4e8b139
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond,_London>;
    dbp:deathPlace dbr:Aldeburgh;
    rdfs:comment
        "Imogen Claire Holst (* 12. April 1907 in Richmond upon Thames (Surrey); \u2020 9. M\u00e4rz 1984 in Aldeburgh, Suffolk) war eine englische Musikschriftstellerin, Komponistin und Dirigentin."@de,
        "Imogen Claire Holst, OBE (12 april 1907 - 9 maart 1984) was een Brits componiste, dirigente en musicologe. Ze was de dochter van componist Gustav Holst en groeide op in Londen, waar haar vader werkzaam was. Haar carri\u00e8re als concertpianiste werd bemoeilijkt door een flebitis. In 1926 begon zij haar studie compositie bij onder andere Gordon Jacob en Ralph Vaughan Williams. Van 1952 tot 1964 was Holst de muzikale assistent van Benjamin Britten. Van 1956 tot 1977 was ze artistiek directeur van het Aldeburgh Festival.Holst won verschillende prijzen voor haar composities."@nl,
        "Imogen Clare Holst CBE (12 April 1907 \u2013 9 March 1984) was an English composer, arranger, conductor, teacher and festival administrator. The only child of the composer Gustav Holst, she is particularly known for her educational work at Dartington Hall in the 1940s, and for her 20 years as joint artistic director of the Aldeburgh Festival. In addition to composing music, she wrote composer biographies, much educational material, and several books on the life and works of her father."@en,
        "Imogen Clare Holst, n\u00e9e le 12 avril 1907 et morte le 9 mars 1984, est une compositrice et chef d'orchestre britannique qui \u00e9tait le seul enfant du compositeur Gustav Holst."@fr,
        "\u30a4\u30e2\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30a2\u30fb\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\uff08Imogen Claire Holst CBE, 1907\u5e744\u670812\u65e5 - 1984\u5e743\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002\u6b63\u3057\u304f\u306f\u300c\u30a4\u30e2\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u300d\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u30a4\u306b\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8\u304c\u3064\u304d\u300c\u30a4\u30e2\u30b8\u30a7\u30f3\u300d\u3068\u8aad\u3080\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30f4\u30fb\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\u306e\u5a18\u3068\u3057\u3066\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5927\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u7279\u5225\u533a\u30ea\u30c3\u30c1\u30e2\u30f3\u30c9\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u7236\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u7de8\u66f2\u30fb\u6307\u63ee\u306a\u3069\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u7236\u304c\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u30cf\u30de\u30fc\u30b9\u30df\u30b9\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u5973\u5b66\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306e1941\u5e74\u304b\u30891944\u5e74\u307e\u3067\u5728\u5b66\u3057\u3001\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u304a\u3088\u3073\u30b4\u30fc\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30b3\u30d6\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021943\u5e74\u304b\u30891951\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u97f3\u697d\u30fb\u7f8e\u8853\u632f\u8208\u59d4\u54e1\u4f1a (Council for the Encouragement of Music and the Arts) \u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u52e4\u52d9\u3057\u3001\u30c0\u30fc\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u5185\u306e\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30a4\u30e2\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u8457\u4f5c\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u3082\u306e\u306f\u3001\u7236\u306e\u4f1d\u8a18\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u4e2d\u4e16\u97f3\u697d\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u6c11\u8b21\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u8457\u66f8\u304c\u591a\u6570\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u58f0\u697d\u66f2\u3001\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u6c11\u8b21\u306e\u7de8\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 1984\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d0\u30e9\u3067\u901d\u53bb\u3002\u30a4\u30e2\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u306e\u5893\u306f\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d0\u30e9\u306e\u8056\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u8056\u30dd\u30fc\u30eb\u6559\u4f1a\u306b\u3042\u308a\u3001\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3068\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30a2\u30fc\u30ba\u306e\u5893\u306e\u771f\u5f8c\u308d\u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:109539385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Imogen_Holst>,
        <http://viaf.org/viaf/109539385>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/House_on_The_Terrace,_Barnes_-_geograph.org.uk_-_1309706.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Imogen_Holst.
doremus_artist:88352e40-1a30-358b-a6bb-a8939396e3e9
owl:sameAs viaf:9752370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9752370>.
doremus_artist:889d9168-102b-38dc-af23-47f70506b3c2
    dbp:birthPlace dbr:Douala;
    rdfs:comment
        "Henri Dikongu\u00e9 (* 1967 in Douala, Kamerun) ist ein kamerunischer Musiker."@de,
        "Henri Dikongu\u00e9 (born 1967) is a Cameroonian singer and guitarist. Dikongu\u00e9 was born in Douala to a family of musicians. He attended a music school in Paris, where he attempted unsuccessfully to release a first album. He started a music/acting troupe and worked with actor Martin Yog and musicians Alfred M'Bongo and Manuel Wandji, as well as Maranatha, a South African chorus. His second album, C'est la vie, was released in 1997 (in the US under the Tinder Records label) and sold about 10,000 copies. Between 1997 and 1998, he toured Germany and the United States."@en,
        "Henri Dikongu\u00e9, n\u00e9 en 1967 \u00e0 Douala au Cameroun, est un chanteur et musicien camerounais."@fr;
    owl:sameAs viaf:46954859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Dikongu\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/46954859>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Dikongué.
doremus_artist:89d5a38c-05e7-3d92-a26e-f4490bda88af
    dbp:birthPlace dbr:Niederdorla;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Matthias Weckmann (* um 1616 in Niederdorla; \u2020 24. Februar 1674 in Hamburg) war ein deutscher Komponist des Barock."@de,
        "Matthias Weckmann (Niederdorla (Th\u00fcringen), ca. 1616 - Hamburg, 24 februari 1674) was een Duits componist van barokmuziek."@nl,
        "Matthias Weckmann (Weckman) (probably 1616\u201324 February 1674) was a German musician and composer of the Baroque period. He was born in Niederdorla (Thuringia) and died in Hamburg."@en,
        "Matthias Weckmann (tambi\u00e9n Weckman) (Niderdorla, Turingia, 1616 - Hamburgo, 24 de febrero de 1674) fue un m\u00fasico del norte alem\u00e1n y compositor del Barroco."@es,
        "Matthias Weckmann est un musicien et compositeur allemand n\u00e9 \u00e0 Niederdorla (en Thuringe) probablement en 1616 et mort \u00e0 Hambourg le 24 f\u00e9vrier 1674."@fr,
        "\u041c\u0430\u0442\u0442\u0438\u0430\u0441 \u0412\u0435\u043a\u043c\u0430\u043d\u043d, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041c\u0430\u0301\u0442\u0438\u0430\u0441 \u0412\u0435\u0301\u043a\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Matthias Weckmann, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e 1616, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u0434\u043e\u0440\u043b\u0430, \u0422\u044e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u044f \u2014 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1674, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\u7387\u3044\u308b\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u3055\u3089\u306b\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u8056\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u6559\u4f1a\u306b\u3066\u3001\u540d\u9ad8\u3044\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30d7\u30ec\u30c8\u30ea\u30a6\u30b9\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002 \u65e7\u5e2b\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\u304c\u9752\u5e74\u6642\u4ee3\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30fc\u30ea\u3084\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30f4\u30a7\u30c3\u30af\u30de\u30f3\u306f\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u6642\u4ee3\u306b\u3001\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30bf\u30fc\u30c8\u3084\u8907\u5408\u5531\u3001\u30e2\u30ce\u30c7\u30a3\u306a\u3069\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u3092\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u305f\u3002\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u306f\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30d4\u30fc\u30c6\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u30fb\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30ea\u30f3\u30af\u306e\u9580\u4eba\u305f\u3061\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30f4\u30a7\u30c3\u30af\u30de\u30f3\u306f1637\u5e74\u306b\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\u306b\u540c\u884c\u3057\u3066\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u5f8c\u30011638\u5e74\u304b\u30891642\u5e74\u307e\u3067\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u306e\u5bae\u5ef7\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u3001\uff08\u4e09\u5341\u5e74\u6226\u4e89\u4e2d\u306e\uff091647\u5e74\u307e\u3067\u306b\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37280263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthias_Weckmann>,
        <http://viaf.org/viaf/37280263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthias_Weckmann.
doremus_artist:8a8b4eba-3fe3-3d26-a013-877da98147c8
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Lins (homonymie). Ivan Guimaraes Lins (n\u00e9 le 16 juin 1945 \u00e0 Rio de Janeiro) est un chanteur et compositeur br\u00e9silien. Class\u00e9 parmi les artistes les plus talentueux de la MPB (Musique Populaire Br\u00e9silienne), il a \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9 par de tr\u00e8s nombreux chanteurs. Elis Regina fut la premi\u00e8re \u00e0 chanter la chanson Madalena, son premier succ\u00e8s en 1970 suivi de beaucoup d'autres comme Amor e o meu pais, Desesperar jamais ou Aos nossos filhos. Simone est une de ses meilleures interpr\u00e8tes (Come\u00e7ar de Novo, 1977). Cette chanson, dont le titre signifie "Recommencer \u00e0 nouveau" est un beau po\u00e8me \u00e0 double sens qui est d'une part, le parcours d'une personne, ni homme, ni femme, qui a v\u00e9cu une relation difficile mais surtout, une critique tr\u00e8s cr\u00e9ative et profonde de la"""@fr,
        "Ivan Guimar\u00e3es Lins (Rio de Janeiro, 16 de junho de 1945) \u00e9 um cantor, pianista e compositor brasileiro, e um dos artistas brasileiros de maior sucesso no mundo."@pt,
        "Ivan Guimar\u00e3es Lins (Rio de Janeiro, 16 juni 1945) is een Braziliaanse musicus. Hij is een singer-songwriter van Braziliaanse populaire muziek (MPB) en jazz. Zijn eerste hit, Madalena, werd gezongen door Elis Regina in 1970."@nl,
        "Ivan Guimar\u00e3es Lins (R\u00edo de Janeiro, 16 de junio de 1945) es un m\u00fasico y compositor brasile\u00f1o."@es,
        """Ivan Guimar\u00e3es Lins (born June 16, 1945) is a Latin Grammy-winning Brazilian musician. He has been an active performer and songwriter of Brazilian popular music (MPB) and jazz for over 30 years. His first hit, "Madalena", was recorded by Elis Regina in 1970. His 1989 hit song "Love Dance" is one of the most re-recorded songs in musical history."""@en,
        "Ivan Guimar\u00e3es Lins (ur. 16 czerwca 1945 w Rio de Janeiro) \u2013 muzyk brazylijski wykonuj\u0105cy jazz i tzw. brazylijsk\u0105 muzyk\u0119 popularn\u0105, autor piosenek, zdobywca tzw. Latin Grammy."@pl,
        "Ivan Guimar\u00e3es Lins [\u025b\u02c8v\u0254n gim\u0250'\u027e\u0250\u0303\u0129\u0283 l\u026an\u0283] (* 16. Juni 1945 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Komponist, Pianist und S\u00e4nger. Er bewegt sich sowohl im Bereich der M\u00fasica Popular Brasileira (brasilianische Popularmusik) als auch im Jazzfusion-Bereich."@de,
        """Per oltre 30 anni ha scritto e interpretato brani di M\u00fasica Popular Brasileira e jazz. La sua prima opera, Madalena, \u00e8 stata registrata da Elis Regina nel 1970 ma \u00e8 divenuta pi\u00f9 nota la versione cantata da Simone Bittencourt de Oliveira. Ivan ha ultimamente partecipato alla realizzazione di un brano musicale assieme a Michael Bubl\u00e9 dal titolo "Wonderful Tonight"."""@it,
        "\u0418\u0432\u0430\u043d \u041b\u0438\u043d\u0441 (Ivan Guimar\u00e3es Lins; \u0440\u043e\u0434. 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (2005, 2009). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u041b\u0438\u043d\u0441\u0430 \u2014 \u00abLove Dance\u00bb (1989, \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435), \u00abShe Walks This Earth\u00bb (\u043f\u043e\u0440\u0442. Soberana rosa), \u00abMadalena\u00bb (1970), \u00abStarting over\u00bb (\u043f\u043e\u0440\u0442. Come\u00e7ar de novo), \u00abVelas i\u00e7adas\u00bb, \u00abSomos todos iquais nesta noite\u00bb, \u00abDinorah\u00bb, \u00abSetembro (Amada)\u00bb, \u00abDindi\u00bb."@ru,
        """\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ea\u30f3\u30b9\uff08Ivan Guimar\u00e3es Lins, 1945\u5e746\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af (MPB) \u3084\u30b8\u30e3\u30ba\u754c\u3067\u4e3b\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u521d\u671f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u4f5c\u3067\u3042\u308b"Madalena"\u306f\u30011970\u5e74\u306b\u30a8\u30ea\u30b9\u30fb\u30ec\u30b8\u30fc\u30ca\u306b\u3088\u3063\u3066\u9332\u97f3\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5f7c\u306e\u66f2\u306f\u3001\u30ab\u30fc\u30e1\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30ec\u30a8\u3001\u30a8\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u3001\u30b5\u30e9\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u3001\u30af\u30a4\u30f3\u30b7\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d9\u30f3\u30bd\u30f3\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30b9\u30d5\u30a1\u30fc\u3001\u30c0\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30a2\u3001\u30ca\u30f3\u30b7\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u3001\u30a4\u30ea\u30a2\u30fc\u30cc\u30fb\u30a2\u30e9\u30a4\u30a2\u30b9\u3001\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u3001\u30c8\u30a5\u30fc\u30c4\u30fb\u30b7\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u30b9\u3001\u30c6\u30a4\u30af6\u3001\u30ea\u30fc\u30fb\u30ea\u30c8\u30ca\u30fc\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30d9\u30ce\u30ef\u3001\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30de\u30fc\u30d5\u30a3\u30fc\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30b7\u30f3\u3001\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30b9\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30d6\u30ec\u306a\u3069\u3092\u542b\u3080\u3001\u591a\u304f\u306e\u8457\u540d\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u30ab\u30d0\u30fc\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        "\u4f0a\u51e1\u00b7\u5409\u9a6c\u826f\u65af\u00b7\u6797\u65af\uff08Ivan Guimar\u00e3es Lins\uff1b1945\u5e746\u670816\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u62c9\u4e01\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u5f97\u4e3b\u3001\u5df4\u897f\u97f3\u4e50\u5bb6\u300230\u591a\u5e74\u4ee5\u6765\uff0c\u4ed6\u4e00\u76f4\u662f\u4e00\u4f4d\u6d3b\u8dc3\u7684\u6f14\u594f\u8005\uff0c\u5df4\u897f\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u548c\u7235\u58eb\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7b2c\u4e00\u4e2a\u6210\u529f\u7684\u4f5c\u54c1\u201cMadalena\u201d\u7531\u4f0a\u8389\u4e1d\u00b7\u91cc\u52a0\u7eb3\u57281970\u5e74\u5f55\u5236\u3002\u9664\u4e86\u4ed6\u5728\u521b\u4f5c\u4e0a\u7684\u4f18\u79c0\u8868\u73b0\uff0c\u6797\u65af\u4e5f\u662f\u4e00\u4e2a\u8457\u540d\u7684\u53d7\u4eba\u5c0a\u656c\u7684\u6f14\u7ece\u8005\u30021989\u5e74\u4ed6\u7684\u201c\u7231\u4e4b\u821e\u201d\u662f\u97f3\u4e50\u5386\u53f2\u4e0a\u88ab\u53cd\u590d\u5f55\u5236\u6b21\u6570\u6700\u591a\u7684\u6b4c\u66f2\u4e4b\u4e00\u3002 \u4ed6\u7cbe\u9009\u4e13\u8f91\u548c\u65b0\u4e13\u8f91\u51fa\u73b0\u7684\u9891\u7387\u90fd\u76f8\u5f53\u7684\u9ad8\uff0c\u6797\u65af\u4f5c\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u91cd\u8981\u6027\u53ef\u89c1\u4e00\u6591\u3002\u4ed6\u7684\u7235\u58eb\u4e50\u7ecf\u5178\u5df2\u7ecf\u88ab\u8bb8\u591a\u8457\u540d\u7684\u56fd\u9645\u827a\u672f\u5bb6\u91c7\u7528\uff0c\u5305\u62ec\uff1a\u8428\u62c9\u00b7\u6c83\u6069\u3001\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6d01\u62c9\u3001\u82ad\u82ad\u62c9\u00b7\u53f2\u7fe0\u73ca\u3001\u6606\u897f\u00b7\u743c\u65af\u3001\u4e54\u6cbb\u00b7\u672c\u68ee\u3001\u66fc\u54c8\u987f\u8f6c\u8fd0\u7ad9\u5408\u5531\u56e2\uff0c\u9edb\u5b89\u00b7\u7d22\u5c14\u3001\u5361\u95e8\u00b7\u9ea6\u514b\u96f7\u3001\u5357\u5e0c\u00b7\u5a01\u5c14\u900a\u3001\u827e\u83b2\u00b7\u827e\u8389\u4e9a\u3001\u4f69\u8482\u00b7\u5965\u65af\u4e01\u3001\u53f2\u6c40\u3001\u56fe\u8328\u00b7\u8482\u52d2\u66fc\u65af\u3001Take 6\u3001\u674e\u00b7\u96f7\u7279\u8bfa\u3001\u5927\u536b\u00b7\u73ed\u8bfa\u7279\u3001Carlos do Carmo\u3001\u9a6c\u514b\u00b7\u58a8\u83f2\u3001\u6234\u592b\u00b7\u683c\u9c81\u8f9b\u3001S\u00e9rgio Mendes\u3001\u9ea6\u53ef\u00b7\u5e03\u96f7\u3001\u73cd\u00b7\u68a6\u6d77\u548c\u96ea\u8389\u00b7\u8377\u6069\uff0c\u4ee5\u53ca\u65e0\u6570\u7684\u5176\u4ed6\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116630937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Lins>,
        <http://viaf.org/viaf/116630937>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f31098d-1258-4f8f-af5f-95815b02f2d2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ivan_Lins.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Lins.
doremus_artist:8ab6cb34-fa84-32d6-ba8d-d8cf0c790cef
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Batterista perfetto sia nel senso del tempo, del timbro e dello swing, pur non essendo tra i batteristi pi\u00f9 virtuosi, pose la propri\u00e0 sobriet\u00e0 professionale al servizio dei pi\u00f9 grandi jazzisti che non esitarono a richiedere la sua collaborazione come prezioso sideman di sessione."@it,
        """James "Osie" Johnson (January 11, 1923 in Washington, D.C. \u2013 February 10, 1966 in New York City) was a jazz drummer, arranger and singer. He first worked with Sabby Lewis and then, after service in the United States Navy freelanced for a time in Chicago. From 1951 to 1953 he worked in Earl Hines's band. He can be heard on albums by Paul Gonsalves, Zoot Sims, and Mose Allison. He recorded the album A Bit of the Blues as a singer and had arranged at a "hit" for singer Dinah Washington. His final recordings as a singer were on a J. J. Johnson album, now compiled as a collection called Goodies."""@en,
        "James \u201eOsie\u201c Johnson (* 11. Januar 1923 in Washington, D. C.; \u2020 10. Februar 1966 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger. Johnson studierte Harmonielehre und Musiktheorie an der Armstrong High School in Washington. Er spielte 1941 bei den Harlem Dictators und war 1942-43 Mitglied der Band von Sabby Lewis in Boston und spielte dann in einer Kapelle der US Navy. Nach 1945 arbeitete er f\u00fcnf Jahre in Chicago, u.a. in der Band des R&B-Saxophonisten Eddie Chamblee, bevor er 1951 Mitglied der Band von Earl Hines wurde. Nach Auftritten mit Tony Scott, Dorothy Donegan, Illinois Jacquet und Billy Bauer sowie auf dem Newport Jazz Festival 1957 mit Gigy Grice und Donald Byrd wirkte er im New York der 1950er und 1960er Jahren als gesuchter Studiomusiker, mit dem Musiker wie Colema"@de,
        "Osie Johnson, de son vrai nom James Johnson, n\u00e9 le 11 janvier 1923 \u00e0 Washington dans le district de Columbia, et mort \u00e0 New York le 10 f\u00e9vrier 1966, est un batteur de jazz am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:93080211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osie_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/5117953>,
        <http://viaf.org/viaf/93080211>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33e50556-d4be-421b-a5d1-644bd536ec07>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osie_Johnson.
doremus_artist:8acbde55-335f-33b9-8e20-b8157afcb5bc
owl:sameAs viaf:267758100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267758100>.
doremus_artist:8b040d27-65c3-3197-837d-ca15e1598dcd
owl:sameAs viaf:263777297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263777297>.
doremus_artist:8b12f15b-734d-33fc-9fb0-cc369c2d6e67
owl:sameAs viaf:11036212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11036212>.
doremus_artist:8b439728-24f0-3fb9-897c-69debf91fad1
owl:sameAs viaf:71714414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71714414>.
doremus_artist:8b62f1a8-99d1-39da-99e9-affdf89bf19b
    dbp:birthPlace dbr:Oradea;
    rdfs:comment
        "Julia Varady (1 de Setembro de 1941) \u00e9 uma soprano alem\u00e3 nascida na Romenia. Aos seis anos de idade ela come\u00e7ou a receber li\u00e7\u00f5es de violino no conservat\u00f3rio de m\u00fasica em Cluj-Napoca e aos quatorze anos come\u00e7ou a treinar voz com Emilia Popp. Ela depois estudou voz com Arta Florescu. Ela fez sua estr\u00e9ia como mezzo-soprano na \u00d3pera Cluj em 1962, cantando Orfeo ed Euridice de Gluck e Cos\u00ec Fan Tutte de Mozart. Em 1977 ela casou-se com o bar\u00edtono Dietrich Fischer-Dieskau. Em 1998 ela retirou-se das \u00f3peras e come\u00e7ou a lecionar."@pt,
        "Julia Varady (T\u0151zs\u00e9r J\u00falia), n\u00e9e le 1er septembre 1941 \u00e0 Nagyv\u00e1rad (Royaume de Hongrie), est une chanteuse d'op\u00e9ra allemande d'origine hongroise de Roumanie."@fr,
        "J\u00falia V\u00e1rady (* 1. September 1941 in Oradea als J\u00falia T\u00f6zs\u00e9r) ist eine ungarisch-deutsche Opern- und Konzerts\u00e4ngerin."@de,
        "J\u00falia V\u00e1rady (Hungarian: V\u00e1rady J\u00falia, born J\u00falia T\u00f6zs\u00e9r, 1 September 1941) is a German soprano of Hungarian origin born in Nagyv\u00e1rad, Hungary (today Oradea, Romania), who started out as a mezzo-soprano."@en,
        "J\u00falia V\u00e1rady (geboren als J\u00falia T\u00f6zs\u00e9r, Nagyv\u00e1rad, Hongarije (thans Oradea, Roemeni\u00eb), 1 september 1941) is een Duitse sopraan van Hongaarse afkomst."@nl,
        "J\u00falia V\u00e1rady (n. Nagyv\u00e1rad, Hungr\u00eda, hoy Oradea, Ruman\u00eda , 1 de septiembre de 1941) es una soprano alemana de origen h\u00fangaro. A los seis a\u00f1os comenz\u00f3 a recibir lecciones de viol\u00edn en el conservatorio de Cluj-Napoca y all\u00ed, a los catorce, cant\u00f3 con Emilia Popp. M\u00e1s tarde estudi\u00f3 con Arta Florescu en Bucarest. Debut\u00f3 como mezzosoprano, con la \u00d3pera de Cluj en 1962, cantando en la \u00f3pera de Gluck Orfeo y como Fiordiligi en Cosi fan tutte. En 1970 se uni\u00f3 a la \u00d3pera de Frankfurt y m\u00e1s tarde cant\u00f3 en los principales teatros de \u00f3pera de Europa."@es,
        "J\u00falia V\u00e1rady (w\u0142a\u015bciwie J\u00falia T\u00f6zs\u00e9r, * 1 wrze\u015bnia 1941 w Nagyv\u00e1rad na W\u0119grzech \u2013 dzisiaj Oradea w Rumunii) \u2013 niemiecka \u015bpiewaczka operowa, sopran w\u0119gierskiego pochodzenia. W wieku sze\u015bciu lat rozpocz\u0119\u0142a nauk\u0119 gry na skrzypcach w konserwatorium w Klu\u017c-Napoka, w wieku 14 lat \u2013 nauk\u0119 \u015bpiewu u Emilii Popp. P\u00f3\u017aniej uczy\u0142a si\u0119 u Arty Florescu w Bukareszcie. Debiutowa\u0142a jako mezzosopran w Cluj Opera w 1962, \u015bpiewaj\u0105c Orfeusza w Orfeuszu i Eurydyce Ch. W. Glucka, p\u00f3\u017aniej tak\u017ce Fiordiligi w Cos\u00ec fan tutte."@pl,
        "\u042e\u043b\u0438\u044f \u0412\u0430\u0301\u0440\u0430\u0434\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. V\u00e1rady J\u00falia, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0433. J\u00falia T\u00f6zs\u00e9r, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041d\u0430\u0434\u044c\u0432\u0430\u0440\u0430\u0434, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f (\u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041e\u0440\u0430\u0434\u044f, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f)) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:88565233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00falia_V\u00e1rady>,
        <http://viaf.org/viaf/88565233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a5b8723-8006-4ff4-8be7-ee6924df9d27>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Júlia_Várady.
doremus_artist:8bdde759-5de6-38fa-9625-e85c3c67343f
    dbp:birthPlace dbr:Bisceglie;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Mauro Giuliani (* 27. Juli 1781 in Bisceglie; \u2020 8. Mai 1829 in Neapel) war ein italienischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "Mauro Giuliani (Bisceglie, 27 de julio de 1781 \u2013 N\u00e1poles, 8 de mayo de 1829) fue un compositor y guitarrista italiano. Estudi\u00f3 viol\u00edn, violonchelo y guitarra y con solo 25 a\u00f1os se convirti\u00f3 en una celebridad. En 1815 se desplaz\u00f3 a Viena, donde junto a los pianistas Johann Nepomuk Hummel e Ignaz Moscheles, el violinista Joseph Mayseder y el violonchelista Joseph Merk dio una serie de conciertos en los jardines del Palacio de Sch\u00f6nbrunn. Ese mismo a\u00f1o era el artista oficial de las celebraciones del congreso en Viena. Desarroll\u00f3 una reputaci\u00f3n de pedagogo, y entre sus numerosos alumnos se encontraban Jan Nepomucen Bobrowicz y Felix Horetzky. El compositor y pianista Ludwig van Beethoven escribi\u00f3 piezas de guitarra solo para el y en cambio Giuliani toc\u00f3 el violonchelo en el estreno de la Sinfo"@es,
        "Mauro Giuliani (ur. 27 lipca 1781 w Bisceglie, zm. 8 maja 1829 w Neapolu) \u2013 w\u0142oski kompozytor i wirtuoz gitary. Tw\u00f3rca prawdopodobnie pierwszego w historii koncertu gitarowego (Koncert na gitar\u0119 i orkiestr\u0119 smyczkow\u0105 A-dur, Op. 30 z 1808 roku)."@pl,
        "Mauro Giuliani, n\u00e9 le 27 juillet 1781 \u00e0 Bisceglie et mort le 8 mai 1829 \u00e0 Naples, est un guitariste virtuose et un compositeur italien. Il est le p\u00e8re de Michele Giuliani (1801-1867), guitariste, compositeur et professeur de chant au Conservatoire de Paris, et de Emilia Giuliani-Guglielmi (1813-1850), guitaristes et compositeurs, et le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Nicolas Giuliani (fl. 1847), ma\u00eetre de chapelle \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, attach\u00e9 au service de l'Imp\u00e9ratrice de Russie."@fr,
        "Mauro Giuseppe Sergio Pantaleo Giuliani (27 July 1781 \u2013 8 May 1829) was an Italian guitarist, cellist, singer, and composer. He was a leading guitar virtuoso of the early 19th century."@en,
        "Mauro Sergio Giuseppe Pantaleo Giuliani (Bisceglie, 27 de julho de 1781 - N\u00e1poles, 8 de maio de 1829) foi um violoncelista, violonista e compositor italiano. \u00c9 considerado como um dos virtuosos da guitarra solo do come\u00e7o do s\u00e9culo XIX."@pt,
        "\u041c\u0430\u0301\u0443\u0440\u043e \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u0301\u043d\u0438 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0443\u0440\u043e \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u043e \u041f\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u0435\u043e \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d\u0438',' \u0438\u0442\u0430\u043b. Mauro Giuseppe Sergio Pantaleo Giuliani; 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1781, \u0411\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0411\u0430\u0440\u0438 \u2014 8 \u043c\u0430\u044f 1829, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0435 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:5194622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mauro_Giuliani>,
        <http://viaf.org/viaf/5194622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc6a0ffa-4780-4924-a263-0b41a1911057>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mauro_Giuliani.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mauro_Giuliani.
doremus_artist:8c456df1-c2c1-3943-a151-3193bd903956
owl:sameAs viaf:79873852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79873852>.
doremus_artist:8da1cf44-ff8c-3e2e-a6a2-c826a1ba86fb
owl:sameAs viaf:76511784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76511784>.
doremus_artist:8e8234bc-df18-3ade-ab4b-e555cab28623
owl:sameAs viaf:9396903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9396903>.
doremus_artist:8eb4fa50-9fed-3729-88ac-4121b67027bf
owl:sameAs viaf:68845285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68845285>.
doremus_artist:90277e67-2c0f-3023-adca-f1b60444439c
    rdfs:comment
        "Andrea da Firenze (also known as Andreas da Florentia, Andrea de' Servi, Andrea degli Organi, Andrea di Giovanni, and Horghanista de Florentia; died 1415) was a Florentine composer and organist of the late medieval era. Along with Francesco Landini and Paolo da Firenze, he was a leading representative of the Italian ars nova style of the Trecento, and was a prolific composer of secular songs, principally ballate."@en,
        "Andrea da Firenze oder auch Andreas da Florentia (* 14. Jahrhundert; \u2020 1415 in Florenz) war ein Florentiner Komponist und Organist des sp\u00e4ten Mittelalters. Zusammen mit Francesco Landini und Paolo da Firenze war er ein f\u00fchrender Repr\u00e4sentant der Ars Nova bzw. des Trecento. Quelle f\u00fcr seine weltlichen Balladen ist der Squarcialupi-Codex. Normdaten (Person): VIAF: 223113187 |"@de,
        "Andrea da Firenze of Andreas da Florentia (overleden 1415) was een Italiaans componist en organist uit de late middeleeuwen. Hij was vermoedelijk Florentijn. Samen met Francesco Landini en Paolo da Firenze was hij een vooraanstaand vertegenwoordiger van de Italiaanse ars nova stijl van het Trecento. Hij verwierf vooral bekendheid als componist van wereldlijke liederen, met als favoriete vorm de tegen die tijd ouderwets beschouwde ballata."@nl,
        """Andrea da Firenze, tambi\u00e9n conocido como Andreas da Florentia o Andrea dei Servi, (siglo XIV \u2013 1415) fue un compositor y organista italiano de finales de la Edad Media. Junto con Francesco Landini y Paolo da Firenze era uno de los representantes de la \u00e9poca estil\u00edstica conocida como Trecento, a veces denominado "ars nova italiano", que es el per\u00edodo de transici\u00f3n entre la m\u00fasica de la Edad Media y la m\u00fasica del Renacimiento en Italia. Destaca su prol\u00edfica producci\u00f3n de canciones profanas, principalmente ballate."""@es,
        "Assieme a Francesco Landini e Paolo da Firenze, \u00e8 stato uno dei maggiori rappresentanti dello stile italiano dell'Ars nova. Scrisse molta musica profana, principalmente ballate."@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0430 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Andrea da Firenze, \u043b\u0430\u0442. Andreas de Florentia; XIV \u0432\u0435\u043a \u2014 1415 \u0433\u043e\u0434) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 Ars nova \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0431\u044b\u043b \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c \u0441 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041b\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0438. \u0421\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c 30 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0442, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0439. \u0411\u044b\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0432\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0441\u0435\u0440\u0432\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:223113187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_da_Firenze>,
        <http://viaf.org/viaf/223113187>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_da_Firenze.
doremus_artist:9092ef15-0e1b-33d4-8fe2-a1975ba06722
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        """Marian Anderson (27 februari 1897 \u2013 8 april 1993) was een amerikaanse contralto en een van de meest vermaarde zangeressen van de twintigste eeuw. Muziekcriticus Alan Blyth zei: "Haar stem was een levendige, rijke contralto van een intrinsieke schoonheid".  Het grootste deel van haar carri\u00e8re heeft zij besteed aan het geven van concerten met bekende orkesten, in de voornaamste zalen in de Verenigde Staten en Europa tussen 1925 en 1965. Alhoewel ze verschillende rollen kreeg aangeboden in grote europese opera's, heeft Anderson deze altijd afgewezen omdat ze geen opleiding in acteren had genoten. Ze gaf de voorkeur aan het geven van concerten. Ze voerde echter wel aria's uit opera's uit tijdens haar concerten. Ze heeft veel opnames gemaakt, die een reflectie vormen van haar brede repertoire, """@nl,
        """Marian Anderson (February 27, 1897 \u2013 April 8, 1993) was an American contralto and one of the most celebrated singers of the twentieth century. Music critic Alan Blyth said: "Her voice was a rich, vibrant contralto of intrinsic beauty." Most of her singing career was spent performing in concert and recital in major music venues and with famous orchestras throughout the United States and Europe between 1925 and 1965. Although offered roles with many important European opera companies, Anderson declined, as she had no training in acting. She preferred to perform in concert and recital only. She did, however, perform opera arias within her concerts and recitals. She made many recordings that reflected her broad performance repertoire of everything from concert literature to lieder to opera to """@en,
        """Marian Anderson (Filadelfia, 27 de febrero de 1897 - id, 8 de abril de 1993) Legendaria cantante estadounidense e \u00edcono de la lucha racial americana, una excepcional contralto, registro poco hallado en la voz humana, fervientemente admirada por Arturo Toscanini quien proclam\u00f3 "Una voz as\u00ed se oye una en un siglo". De acuerdo a la historiadora Rosalyn Story "Siempre en paz consigo misma, era el calmo ojo del hurac\u00e1n que provocaba. Como Gandhi, fue una campeona de la resistencia pac\u00edfica" \u00a8"""@es,
        "Marian Anderson (Filad\u00e9lfia, 27 de fevereiro de 1897  \u2014 Portland, 8 de abril de 1993) foi uma contralto norte-americana que se tornou a primeira estrela de \u00f3pera americana e se firmou como uma das maiores int\u00e9rpretes de concerto do s\u00e9culo XX, destacando-se em uma variad\u00edssimo repert\u00f3rio que ia do lied ao spiritual americano. O evento mais conhecido da longa carreira dessa cantora foi seu hist\u00f3rico recital aos p\u00e9s do Lincoln Memorial, em Washington, em 1939, para onde atraiu uma multid\u00e3o de 75 mil pessoas em um protesto musical contra atitudes racistas sofridas pela artista."@pt,
        "Marian Anderson (ur. 27 lutego 1897 w Filadelfii, zm. 8 kwietnia 1993 w Portland) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka (kontralt), znana m.in. z wyst\u0119pu pod Pomnikiem Lincolna w niedziel\u0119 wielkanocn\u0105 1939."@pl,
        "Marian Anderson, n\u00e9e \u00e0 Philadelphie (Pennsylvanie) le 27 f\u00e9vrier 1897 et morte \u00e0 Portland (Oregon) le 8 avril 1993, est une contralto am\u00e9ricaine. Apr\u00e8s des d\u00e9buts difficiles, le talent de Marian Anderson est universellement reconnu, sa voix unanimement c\u00e9l\u00e9br\u00e9e. Elle chante \u00e0 plusieurs reprises sous la direction de chefs tels qu'Arturo Toscanini, Pierre Monteux, Eugene Ormandy, Jascha Horenstein ou encore Dimitri Mitropoulos. Elle excelle dans les genres les plus vari\u00e9s, de l'op\u00e9ra au negro spiritual en passant par le lied et l'oratorio."@fr,
        "Marian Elina-Blanche Anderson (* 27. Februar 1897 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 8. April 1993 in Portland, Oregon) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin in der Stimmlage Alt."@de,
        "Possedeva una voce ricca e vibrante con un'intrinseca qualit\u00e0 di bellezza. Gran parte della sua carriera di cantante fu trascorsa cantando in concerti e recital nei maggiori teatri e con le migliori orchestre attraverso gli Stati Uniti e l'Europa tra il 1925 e il 1965. Anche se le furono offerti contratti per coprire ruoli con le pi\u00f9 importanti compagnie d'opera europee, la Anderson le declin\u00f2 tutte per esibirsi unicamente in concerti e recital: comunque interpret\u00f2 arie d'opera in alcuni dei suoi concerti e recital. Nelle sue molte incisioni \u00e8 testimoniata l'ampiezza del suo repertorio, che spaziava dai Lieder, all'opera, alla musica folk americana e agli spirituals."@it,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0438\u0430\u043d \u0410\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marian Anderson; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1897, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f \u2014 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1993, \u041f\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u044f\u0440\u043a\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0432 \u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u043c \u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u043c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e."@ru,
        """\u0645\u0627\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0623\u0646\u062f\u0631\u0633\u0648\u0646 (27 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 \u0639\u0627\u06451897 - 8 \u0625\u0628\u0631\u064a\u0644 1993) \u0643\u0627\u0646\u062a \u0643\u0648\u0646\u062a\u0631\u0627\u0644\u062a\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0648\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u064a\u0642\u0648\u0644 \u0639\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0642\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0622\u0644\u0627\u0646 \u0628\u0644\u064a\u062b (Alan Blyth) "\u0643\u0627\u0646 \u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u063a\u0646\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0631\u0646\u0651\u0627\u0646\u064b\u0627 \u0648\u0646\u0627\u0628\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0644\u0647 \u062c\u0645\u0627\u0644 \u062c\u0648\u0647\u0631\u064a" \u0642\u0636\u062a \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u062f\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631\u062d \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0639 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1925 \u06481965. \u0648\u0628\u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0634\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0647\u0627\u0645\u0629\u060c \u0627\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0623\u0646\u062f\u0631\u0633\u0648\u0646 \u0631\u0641\u0636\u062a \u0644\u0639\u062f\u0645 \u062a\u062f\u0631\u0628\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 . \u0648\u0641\u0636\u0644\u062a \u0623\u062f\u0627\u0621\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u0642\u0637. \u062d\u062a\u0649 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0642\u0627\u0645\u062a \u0628\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0639\u0631\u0636 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u0648 \u0639\u0631\u0648\u0636 \u0648\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629. \u0642\u0627\u0645\u062a \u0623\u0646\u062f\u0631\u0633\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0639\u0643\u0633\u062a \u0623\u062f\u0627\u0621\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0642 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0633\u0639 \u0648\u0627\u0644\u0630\u0627\u062e\u0631 \u0628\u0643\u0644 \u0634\u064a\u0621 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629\u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0644\u064a\u062f\u0627 (lied) \u0648\u0625\u0644\u0649 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064d \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0648"""@ar;
    owl:sameAs viaf:44384420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marian_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/44384420>,
        <https://musicbrainz.org/artist/845ed4e4-a7c2-4065-ad8a-65303fdf8af4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marian_Anderson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marian_Anderson.
doremus_artist:90d250f2-2c91-319c-9aec-28cff26c0a4e
owl:sameAs viaf:58972754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58972754>.
doremus_artist:9136f417-168c-3a37-8c68-0c38fdbec097
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Zolt\u00e1n Kelemen (* 12. M\u00e4rz 1926 in Budapest; \u2020 9. Mai 1979 in Z\u00fcrich) war ein ungarischer Bassbariton. Er begann sein Gesangsstudium in Budapest, verlie\u00df Ungarn jedoch bald und setzte seine Ausbildung in Rom fort. Ab 1959 lebte er in Deutschland, zun\u00e4chst in Augsburg (bis 1962) dann in K\u00f6ln. 1962 deb\u00fctierte er als Alberich bei den Bayreuther Festspielen. Diese Rolle wurde international zu seinem Markenzeichen, und er gilt neben Gustav Neidlinger als einer ihrer besten Exponenten. 1965 geh\u00f6rte er zum Urauff\u00fchrungsensemble von Bernd Alois Zimmermanns Oper Die Soldaten, in der er den Wesener sang."@de,
        "Zolt\u00e1n Kelemen (12 March 1926 \u2013 9 May 1979) was a Hungarian bass-baritone. He was born in Budapest and died in Zurich. He began studying music at the Franz Liszt Academy of Music before leaving Hungary in order to study in Rome. When he left Rome in 1959, he established himself in Germany, first in Augsburg and later in Cologne."@en,
        "Zolt\u00e1n Kelemen \u00e9tait un baryton-basse hongrois, n\u00e9 \u00e0 Budapest le 12 mars 1926 et mort \u00e0 Zurich le 9 mai 1979 (\u00e0 53 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:198665;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zolt\u00e1n_Kelemen_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/198665>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99878d9e-4261-4d79-be8c-f1b97557a9b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Zoltán_Kelemen_(baritone)>.
doremus_artist:9140af40-d78c-3322-b4ac-8699b74e6456
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Valentin Erben (* 1945 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Cellist und Hochschullehrer."@de,
        "Valentin Erben (born 1945 in Vienna) is an Austrian cellist."@en,
        "Valentin Erben, n\u00e9 \u00e0 Pernitz le 14 mars 1945, est un violoncelliste autrichien. Il a eu comme professeurs Walter Reichardt \u00e0 Munich, Tobias K\u00fchne \u00e0 Vienne et Andr\u00e9 Navarra \u00e0 Paris. En 1970, il est devenu membre du Quatuor Alban Berg, avec qui il a jou\u00e9 pendant 38 ans. Il a enseign\u00e9 le violoncelle \u00e0 la Wiener Musikhochschule \u00e0 partir de 1972. Il a aussi enseign\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Cologne, \u00e0 l'Acad\u00e9mie musicale Chigiana de Sienne, et \u00e0 ProQuartet \u00e0 Paris. Il a gagn\u00e9 le Concours International de violoncelle \u00e0 Vienne et le concours ARD \u00e0 Munich."@fr;
    owl:sameAs viaf:24795801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentin_Erben>,
        <http://viaf.org/viaf/24795801>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79994b63-dc8f-4225-b5e8-239c8ac79bd1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentin_Erben.
doremus_artist:92e917da-525f-3a5f-8004-2ee305e7bc3d
    rdfs:comment
        "Alexandre Dratwicki est un musicologue fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Thionville (Moselle) le 31 janvier 1977."@fr;
    owl:sameAs viaf:5162846;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre_Dratwicki>,
        <http://viaf.org/viaf/5162846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre_Dratwicki.
doremus_artist:934560d2-1608-3c8a-9def-16c15d64b779
owl:sameAs viaf:76525230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76525230>.
doremus_artist:934a1a23-f3a1-3a6f-b401-2495f8fd15f6
    dbp:birthPlace dbr:Porto;
    dbp:deathPlace dbr:Évora;
    rdfs:comment
        "Pedro de Escobar (Oporto, Portugal, circa 1465 \u2013 \u00c9vora, despu\u00e9s de 1535) fue un compositor portugu\u00e9s del Renacimiento, que desarroll\u00f3 su labor principalmente en Espa\u00f1a. Fue uno de los primeros y m\u00e1s diestros compositores de polifon\u00eda en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, cuyas obras han sobrevivido."@es,
        "Pedro de Escobar (auch Pedro del Puerto oder Pedro de Porto; * zwischen 1465 und 1470 in Porto; \u2020 nach 1535 vermutlich in \u00c9vora) war ein portugiesischer Komponist."@de,
        "Pedro de Escobar (c. 1465 \u2013 after 1535), a.k.a. Pedro do Porto, was a Portuguese composer of the Renaissance, mostly active in Spain. He was one of the earliest and most skilled composers of polyphony in the Iberian Peninsula, whose music has survived."@en,
        "Pedro de Escobar (c. 1465 \u2013 depois de 1535), tamb\u00e9m chamado Pedro do Porto, foi um compositor Portugu\u00eas da Renascen\u00e7a. Foi um dos primeiros e mais h\u00e1beis compositores de polifonia na Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, cujas obras sobreviveram."@pt;
    owl:sameAs viaf:79169689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pedro_de_Escobar>,
        <http://viaf.org/viaf/79169689>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pedro_de_Escobar.
doremus_artist:93e2a4b4-3c98-3ca6-9903-c7f9362129c6
owl:sameAs viaf:69262966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69262966>.
doremus_artist:9404b8e0-fbfa-3ae8-a6e1-43545c74c525
owl:sameAs viaf:58972823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58972823>.
doremus_artist:9467b8ee-78c2-3dd6-853a-32354744d07a
    owl:sameAs viaf:116803967;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116803967>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fred_Goldbeck.
doremus_artist:956e52e9-e1d1-3706-b369-e22d25337814
    dbp:birthPlace dbr:Chambéry;
    rdfs:comment
        "Gautier Capu\u00e7on (* 3. September 1981 in Chamb\u00e9ry) ist ein franz\u00f6sischer Cellist und Kammermusiker. Sein \u00e4lterer Bruder ist der Violinist Renaud Capu\u00e7on."@de,
        "Gautier Capu\u00e7on (Chamb\u00e9ry, 3 de septiembre de 1981) es un violonchelista franc\u00e9s."@es,
        "Gautier Capu\u00e7on (born 3 September 1981) is a French cellist."@en,
        "Gautier Capu\u00e7on est un violoncelliste fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 septembre 1981 \u00e0 Chamb\u00e9ry. Il est le fr\u00e8re du violoniste Renaud Capu\u00e7on."@fr,
        "\u00c8 fratello del violinista Renaud Capu\u00e7on."@it,
        "\u845b\u66ff\u8036\u723e\u00b7\u5361\u666e\u980c\uff08Gautier Capu\u00e7on\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc1981\u5e749\u67083\u65e5\uff0c\u6cd5\u570b\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u3002 \u845b\u66ff\u8036\u723e\u00b7\u5361\u666e\u980c\u51fa\u751f\u5728\u85a9\u74e6\u7701\u5c1a\u8c9d\u91cc\uff0c\u662f\u4e09\u5144\u59b9\u4e2d\u6700\u5e74\u8f15\u7684\u4e00\u500b\u3002\u4ed6\u7684\u54e5\u54e5\u662f\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u96f7\u8bfa\u00b7\u5361\u666e\u9882\uff08Renaud Capu\u00e7on\uff09\u3002\u5361\u666e\u98824\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u5927\u63d0\u7434 \uff0c7\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u92fc\u7434\u3002 \u5728\u4ed6\u5bb6\u4e61\u7684\u5c1a\u8d1d\u91cc\u9ad8\u7b49\u56fd\u7acb\u97f3\u4e50\u5b66\u6821\uff0c\u5361\u666e\u9882\u5f00\u59cb\u4e86\u4ed6\u7684\u6b63\u89c4\u97f3\u4e50\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u4ee5\u5927\u63d0\u7434\u548c\u94a2\u7434\u7b2c\u4e00\u7b49\u6210\u7ee9\u6bd5\u4e1a\u3002\u5728\u5df4\u9ece\uff0c\u5361\u666e\u9882\u6700\u521d\u968fAnnie Cochet-Zakine\u5b66\u4e60\u5927\u63d0\u7434\uff0c1997\u5e74\u4ece\u5df4\u9ece\u9ad8\u7b49\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff08Conservatoire Sup\u00e9rieur de Paris\uff09\u4ee5\u5927\u63d0\u7434\u4e13\u4e1a\u7b2c\u4e00\u7b49\u6210\u7ee9\u6bd5\u4e1a\u3002\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u5728\u5df4\u9ece\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u5927\u63d0\u7434\u6559\u80b2\u5bb6\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u7a46\u52d2\uff08Philippe Muller\uff09\uff0c2000\u5e74\u4ee5\u5927\u63d0\u7434\u548c\u5ba4\u5185\u4e50\u7b2c\u4e00\u7b49\u6210\u7ee9\u6bd5\u4e1a\u3002\u6b64\u540e\uff0c\u4ed6\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u4e0e\u8868\u6f14\u827a\u672f\u5927\u5b66\uff08Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien\uff09\u968f\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u5e2d\u592b\u5b8c\u6210\u4e86\u4ed6\u7684\u5b66\u4e60\u3002 1997\u5e74\u548c1998\u5e74\u95f4\uff0c\u5361\u666e\u9882\u66fe\u7ecf\u5728\u6b27\u6d32\u5171\u540c\u4f53\u9752\u5e74\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff08\u6b27\u76df\u9752\u5e74\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u524d\u8eab\uff09\u548c\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u9a6c\u52d2\u9752\u5e74\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u91cc\u62c5\u4efb\u5927\u63d0\u7434\u624b\uff0c\u5408\u4f5c\u8fc7\u7684\u6307\u6325\u5305\u62ec\u6d77\u5ef7\u514b\u3001\u5e03\u5217\u5179\u3001\u963f\u5df4\u591a\u3002 \u5361\u666e\u9882\u73b0\u5728\u4f5c\u4e3a\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u4e0e\u8bb8\u591a\u4e16\u754c\u9876\u5c16\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\u6f14\u51fa\u3002\u4ed6\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u5bcc\u6709\u9020\u8be3\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4e1a\u4f59\u65f6\u559c\u6b22\u6f14\u594f\u7235\u58eb\u94a2\u7434\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19890077;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gautier_Capu\u00e7on>,
        <http://viaf.org/viaf/19890077>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03ebaa38-5d45-4347-93a5-1b31e9e7a44c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gautier_Capuçon.
doremus_artist:95cba4db-a012-3179-968e-1675b4ec84b6
    owl:sameAs viaf:5124746;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124746>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d71405d9-0624-47e7-9557-534a5a4256cb>.
doremus_artist:95e3ebe9-cae9-3ab0-8168-ca24419af0f1
    rdfs:comment
        "Cor de Groot  (Amsterdam, 7 juli 1914 \u2013 aldaar, 26 mei 1993) was een Nederlands componist, dirigent en pianist. Aanvankelijk studeerde De Groot piano bij Egbert Veen en Ulfert Schults.Tijdens zijn conservatoriumtijd studeerde hij compositie en directie bij Sem Dresden. De Groot zelf gaf op zijn beurt weer pianoles aan Lex van Delden. In 1936 won hij de vijfde prijs op het internationaal bekende concours voor pianisten in Wenen. Van 1938 tot 1946 was hij docent aan het Koninklijk Conservatorium in Den Haag."@nl,
        """Cor de Groot (July 7, 1914 \u2013 May 26, 1993) was a Dutch pianist and composer. He was born in Amsterdam. He studied piano with Egbert Veen and Ulferts Schults, and composition and conducting under Sem Dresden. In 1932 he graduated with highest honours, playing a piano concerto written by himself. After becoming a soloist with the Concertgebouw Orchestra, he won the fifth prize at the 1936 international contest for pianists in Vienna. He played all over the world and his recordings are often considered as musical "treasures". He was a member of the Queen Elisabeth Music Competition's jury in 1956."""@en,
        "\u30b3\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30c8\uff08Cor de Groot, 1914\u5e747\u67087\u65e5 - 1993\u5e745\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b3\u30eb\u30cd\u30ea\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30c8(Cornelis Wilhelmus de Groot)\u3002 \u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a8\u30d5\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30fc\u30f3\u3068\u30a6\u30eb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30eb\u30c4\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30bb\u30e0\u30fb\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021934\u5e74\u304b\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u6709\u6570\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u6b69\u3092\u56fa\u3081\u305f\u30021936\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u4e00\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u30011938\u5e74\u304b\u3089\u30cf\u30fc\u30b0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u3001\u6b27\u7c73\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u304c\u30011959\u5e74\u306b\u795e\u7d4c\u969c\u5bb3\u3067\u53f3\u624b\u3092\u4f7f\u3048\u306a\u304f\u306a\u308a\u3001\u4ee5\u964d\u306f\u5de6\u624b\u306e\u307f\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u4e21\u624b\u7528\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u306e\u5de6\u624b\u7528\u7de8\u66f2\u3082\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u884c\u3063\u305f\u3002 \u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79168405;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cor_de_Groot>,
        <http://viaf.org/viaf/79168405>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cor_de_Groot.
doremus_artist:964bea79-ff5d-3897-8b4f-458d00c3806f
    rdfs:comment
        "Kevin Bowyer (n\u00e9 le 9 janvier 1961 \u00e0 Southend-on-Sea) est un organiste anglais. Il est le seul \u00e0 avoir enregistr\u00e9 la Symphonie pour orgue no 1 de Sorabji."@fr,
        "Kevin John Bowyer (/\u02c8bo\u028aj\u0259r/; born 9 January 1961) is an English organist, known for his prolific recording and recital career and his performances of modern and extremely difficult compositions."@en,
        "\u30b1\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30dc\u30a6\u30e4\u30fc\uff08Kevin Bowyer, 1961\u5e741\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69126608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kevin_Bowyer>,
        <http://viaf.org/viaf/69126608>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5954df7b-4e00-40db-83cc-5875d43da2dd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kevin_Bowyer.
doremus_artist:967680fc-5073-3a0f-959d-c0a3b8a7914d
owl:sameAs viaf:14972047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14972047>.
doremus_artist:975ebda3-04bc-3d1e-ba2d-2976acdd71fc
owl:sameAs viaf:181965333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/181965333>.
doremus_artist:9766f160-f780-3909-8c3f-c902b9412da2
    rdfs:comment
        "Marc Bleuse est un musicien fran\u00e7ais, compositeur et chef d'orchestre n\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1937 \u00e0 Niort."@fr;
    owl:sameAs viaf:14913792;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Bleuse>,
        <http://viaf.org/viaf/14913792>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Bleuse.
doremus_artist:984b8355-4877-34f0-a58d-85d68b3c12ed
    dbp:birthPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0646\u0627\u0646\u0633\u0650 \u0633\u0627\u0646\u062f\u0631\u0627 \u0633\u0650\u0646\u0627\u062a\u0652\u0631\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u06af\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 : Nancy Sinatra) (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u06f8 \u062d\u0632\u064a\u0631\u0627\u0646/\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u06f1\u06f94\u06f0) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u064e\u0631\u0650\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0628\u0646\u0629 \u0644\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0633\u0650\u0646\u0627\u062a\u0631\u0627. \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 'These Boots Are Made for Walkin (\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0645\u0629 \u0645\u0635\u0646\u0648\u0639\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0634\u064a) \u0627\u0644\u0635\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 \u06f1\u06f966 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0641\u064a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647\u0627. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0646\u0627\u0646\u0633\u064a \u0633\u064a\u0646\u0627\u062a\u0631\u0627"""@ar,
        "Ebbe grandissimo successo soprattutto negli anni sessanta, con classici che sono diventati il simbolo di una generazione, come These Boots Are Made for Walkin' (1966), cantata con i celeberrimi stivaletti (simbolo di trasgressione per quegli anni), Sugar Town e Lady Bird."@it,
        "Nancy Sandra Sinatra (* 8. Juni 1940 in Jersey City, New Jersey) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin. Ihre gr\u00f6\u00dften Erfolge hatte sie in den 1960er Jahren mit Songs wie These Boots Are Made for Walkin\u2019 und den Duetten Summer Wine mit Lee Hazlewood und Somethin\u2019 Stupid mit ihrem Vater Frank Sinatra."@de,
        """Nancy Sandra Sinatra (Jersey City, 8 de junho de 1940) \u00e9 uma cantora e atriz norte-americana. \u00c9 filha do famoso cantor Frank Sinatra com sua primeira esposa Nancy Barbato. Seu maior sucesso como cantora foi a can\u00e7\u00e3o "These Boots Are Made for Walkin'", que, lan\u00e7ada na metade dos anos 60, se tornou um hino do movimento feminista. Uma das can\u00e7\u00f5es que gravou, "Bang Bang" (originalmente gravada por Cher) \u00e9 trilha sonora do filme Kill Bill de Quentin Tarantino. Em 1967 gravou a m\u00fasica tema do quinto filme de James Bond, You Only Live Twice, estrelado por Sean Connery no papel de 007."""@pt,
        "Nancy Sandra Sinatra (Jersey City, 8 juni 1940) is een Amerikaans zangeres en actrice. Ze is de dochter van zanger Frank Sinatra en zijn toenmalige vrouw Nancy Barbato."@nl,
        "Nancy Sandra Sinatra (Nueva Jersey, Estados Unidos, 8 de junio de 1940) es una actriz y cantante estadounidense. Nancy Sinatra adquiri\u00f3 fama tras el lanzamiento de su \u00e1lbum debut Boots (1966), que incluye el sencillo \u00abThese Boots Are Made for Walkin'\u00bb. Es tambi\u00e9n reconocida, por ser la hija del tambi\u00e9n artista e icono de los Estados Unidos, Frank Sinatra."@es,
        """Nancy Sandra Sinatra (born June 8, 1940) is an American singer and actress. She is the daughter of Frank Sinatra and is widely known for her 1966 signature hit "These Boots Are Made for Walkin'". Other defining recordings include "Sugar Town", the 1967 number one "Somethin' Stupid" (a duet with her father), the title song from the James Bond film You Only Live Twice, several collaborations with Lee Hazlewood such as "Jackson", and her cover of Cher's "Bang Bang". Nancy Sinatra began her career as a singer and actress in November 1957 with an appearance on her father's ABC-TV variety series, but initially achieved success only in Europe and Japan. In early 1966 she had a transatlantic number-one hit with "These Boots Are Made for Walkin'". She appeared on TV in high boots, and with colorful"""@en,
        "Nancy Sandra Sinatra (ur. 8 czerwca 1940 w Jersey City) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka wykonuj\u0105ca muzyk\u0119 z pogranicza popu, rocka i country, a tak\u017ce aktorka."@pl,
        "Nancy Sinatra est une chanteuse et une actrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 8 juin 1940 \u00e0 Jersey City dans le New Jersey. Elle est la fille de Frank Sinatra et de Nancy Barbato."@fr,
        "\u041d\u044d\u0301\u043d\u0441\u0438 \u0421\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0421\u0438\u043d\u0430\u0301\u0442\u0440\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nancy Sandra Sinatra; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1940, \u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438-\u0421\u0438\u0442\u0438, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0438\u043a \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0443 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru,
        "\u30ca\u30f3\u30b7\u30fc\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9 \uff08Nancy Sandra Sinatra, 1940\u5e746\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u30b7\u30c6\u30a3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002\u9aea\u3068\u77b3\u306e\u8272\u306f\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u3002 \u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u3084\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u3068\u4e26\u3073\u79f0\u3055\u308c\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u306e\u5a18\u3067\u300160\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u3001\u300c\u306b\u304f\u3044\u8cb4\u65b9 (These Boots are Made For Walkin')\u300d\u3001\u300c\u604b\u306e\u3072\u3068\u3053\u3068 (Somethin' Stupid)\u300d\u3001\u300c\u30b7\u30e5\u30ac\u30fc\u30fb\u30bf\u30a6\u30f3\u306f\u604b\u306e\u753a (Sugar Town)\u300d\u306a\u3069\u3002\u65e5\u672c\u3067\u3082\u591a\u304f\u306e\u6b4c\u624b\u304c\u5f7c\u5973\u306e\u66f2\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6620\u753b\u97f3\u697d\u3067\u306f\u3001\u300e007\u306f\u4e8c\u5ea6\u6b7b\u306c\u300f\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u300cYou Only Live Twice\u300d\u3001\u300e\u30ad\u30eb\u30fb\u30d3\u30eb\u300f\u306e\u633f\u5165\u6b4c\u300c\u30d0\u30f3\u30fb\u30d0\u30f3 (Bang Bang)\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        """\u5357\u831c\u00b7\u6851\u5fb7\u62c9\u00b7\u8f9b\u7eb3\u7279\u62c9 \uff08\u82f1\u8bed\uff1aNancy Sandra Sinatra\uff0c1940\u5e746\u67088\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u6b4c\u624b\u53ca\u6f14\u5458\u3002\u5979\u662f\u6b4c\u624b\u5f17\u5170\u514b\u00b7\u897f\u7eb3\u7279\u62c9\u7684\u5973\u513f\u3002\u5979\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u662f1966\u5e74\u53d1\u884c\u7684\u300aThese Boots Are Made for Walkin'\u300b\u3002 \u5176\u4ed6\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u8fd8\u6709 \u300aSugar Town\u300b, 1967\u5e74\u7b2c\u4e00\u540d\u7684 \u300aSomethin' Stupid\u300b (\u4e0e\u4ed6\u7236\u4eb2\u7684\u4e8c\u91cd\u5531), \u8a79\u59c6\u58eb\u90a6\u5fb7\u7cfb\u5217\u7535\u5f71\u4e2d \u300aYou Only Live Twice\u300b\u7684\u6807\u9898\u66f2\u300aYou Only Live Twice\u300b\u3002\u4e0e Lee Hazlewood \u6709\u5c11\u91cf\u7684\u5408\u4f5c\uff0c\u6bd4\u5982 \u300aJackson\u300b\u3002\u5979\u4e0e\u96ea\u513f\u5728\u6606\u6c40\u00b7\u5854\u4f26\u8482\u8bfa\u7684\u7535\u5f71\u300a\u6740\u6b7b\u6bd4\u5c14\u300b\u4e2d\u5408\u4f5c\u4e86\u5e8f\u5e55\u66f2 "\u300aBang Bang (My Baby Shot Me Down)\u300b"\u3002 \u5357\u831c\u5728\u516d\u5341\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u8fd8\u6709\u8fc7\u4e00\u5c0f\u6bb5\u6f14\u5458\u751f\u6daf\u3002\u5176\u4e2d\u6709\u4e0e \u57c3\u5c14\u7ef4\u65af\u00b7\u666e\u96f7\u65af\u5229 \u8054\u5408\u4e3b\u6f14\u7684\u7535\u5f71 \u300aSpeedway\u300b\u4ee5\u53ca Peter Fonda\u4e3b\u6f14\u7684\u300aThe Wild Angels\u300b\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:85476403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nancy_Sinatra>,
        <http://viaf.org/viaf/85476403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2e36518-9c3b-4dcb-82ad-a3fc7fe99c67>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nancy_Sinatra_(1971).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nancy_Sinatra.
doremus_artist:98603020-294a-3e14-b8ab-aff6650308ab
    owl:sameAs viaf:282160607;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/282160607>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a84480f-1442-4c89-b610-4836fee18e72>.
doremus_artist:992da280-e03b-34c2-9ff0-db51b861f22b
    dbp:birthPlace dbr:Qing_Empire;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Chao Yuen Ren (chinesisch \u8d99\u5143\u4efb / \u8d75\u5143\u4efb, Pinyin Zh\u00e0o Yu\u00e1nr\u00e8n, W.-G. Chao Y\u00fcan-jen, G. R. Jaw Yuanrenn, Jyutping Ziu6 Jyun4jam6, * 3. November 1892 in Tianjin, Chinesisches Kaiserreich; \u2020 25. Februar 1982 in Cambridge, Massachusetts, Vereinigte Staaten) war ein chinesischer Sprachwissenschaftler, Begr\u00fcnder der modernen chinesischen Sprachwissenschaft und Sch\u00f6pfer der Romanisierung Gwoyeu Romatzyh. Er war zudem Autor eines modernen Werkes \u00fcber die chinesische Grammatik. Die Entwicklung von Tonformen zur Veranschaulichung von Tonh\u00f6hen und Ton\u00e4nderungen wird ihm zugeschrieben."@de,
        "Chao Yuen Ren (chinois simplifi\u00e9 : \u8d75\u5143\u4efb ; chinois traditionnel : \u8d99\u5143\u4efb ; pinyin : Zh\u00e0o Yu\u00e1nr\u00e8n ; Wade : Chao\u2074 Y\u00fcan\u00b2-jen\u2074 ; cantonais Jyutping : Ziu\u2076 Jyun\u2074-jam\u2076 ; cantonais Yale : Jiuh Y\u00f9hn-jahm), n\u00e9 \u00e0 Tianjin le 3 novembre 1892 et mort \u00e0 Cambridge le 25 f\u00e9vrier 1982, est un Am\u00e9ricain d'origine chinoise, linguiste et compositeur amateur. Il est l'auteur d'importantes contributions \u00e0 l'\u00e9tude moderne du chinois, \u00e0 la phonologie et \u00e0 la grammaire."@fr,
        "Yuen Ren Chao (Chinese: \u8d99\u5143\u4efb; pinyin: Zh\u00e0o Yu\u00e1nr\u00e8n; 3 November 1892 \u2013 25 February 1982) was a Chinese-American linguist, educator, scholar, poet, and composer, best known for his contributions to the modern study of Chinese phonology and grammar. Chao was born and raised in China, then attended university in the United States, where he earned degrees from Cornell University and Harvard University. A naturally-gifted polyglot and linguist, Chao is best known for his Mandarin Primer, one of the most widely used Mandarin Chinese textbooks in the 20th century, and his Gwoyeu Romatzyh romanization scheme, which can, unlike pinyin and other romanization systems, transcribe Mandarin Chinese pronunciation without needing diacritics to indicate words' tone."@en,
        "Zhao Yuanren (chin. \u8d75\u5143\u4efb; pinyin: Zh\u00e0o Yu\u00e1nr\u00e8n; znany r\u00f3wnie\u017c pod imieniem Yuen Ren Chao, zgodnie z zasadami angielskiego zapisu transkrypcyjnego; ur. 3 listopada 1892 w Tiencinie, zm. 25 lutego 1982 w Cambridge) \u2013 chi\u0144ski j\u0119zykoznawca, pisarz oraz kompozytor. Znany g\u0142\u00f3wnie z opracowania transkrypcji j\u0119zyka mandary\u0144skiego Gwoyeu Romatzyh oraz pi\u0119ciostopniowej skali u\u017cywanej do oznaczania wysoko\u015bci ton\u00f3w w j\u0119zykach \u015bwiata. Zajmowa\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie badaniem fonologii oraz gramatyki j\u0119zyka chi\u0144skiego. Cz\u0119sto okre\u015blany mianem \u201eojca wsp\u00f3\u0142czesnego chi\u0144skiego j\u0119zykoznawstwa\u201d."@pl,
        "\u0427\u0436\u0430\u043e \u042e\u0430\u043d\u044c\u0436\u044d\u043d\u044c (\u043a\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u8d99\u5143\u4efb, \u0443\u043f\u0440. \u8d75\u5143\u4efb, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: Zh\u00e0o Yu\u00e1nr\u00e8n; 3 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1892, \u0422\u044f\u043d\u044c\u0446\u0437\u0438\u043d\u044c \u2014 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1982, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442. \u041f\u043e\u043b\u0438\u0433\u043b\u043e\u0442. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u8d99 \u5143\u4efb\uff08\u3061\u3087\u3046 \u3052\u3093\u3058\u3093\u3001Yuen Ren Chao\u30011892\u5e7411\u67083\u65e5 - 1982\u5e742\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u8a00\u8a9e\u5b66\u8005\u3002"@ja,
        "\u8d99\u5143\u4efb\uff08Yuen Ren Chao, 1892\u5e7411\u67083\u65e5\uff0d1982\u5e742\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u5b57\u5b9c\u4ef2\uff0c\u6c5f\u8607\u7701\u5e38\u5dde\u5e9c\u967d\u6e56\u7e23\uff08\u4eca\u5c6c\u6b66\u9032\u7e23\uff09\u4eba\u3002 1892\u5e7411\u67083\u65e5\u751f\u65bc\u5929\u6d25\u3002\u662f\u4e2d\u570b\u8457\u540d\u7684\u8a9e\u8a00\u5b78\u5bb6\u3001\u54f2\u5b78\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ea6\u662f\u4e2d\u570b\u8a9e\u8a00\u79d1\u5b78\u7684\u5275\u59cb\u4eba\uff0c\u88ab\u7a31\u70ba\u6f22\u8a9e\u8a00\u5b78\u4e4b\u7236\uff0c\u4e2d\u570b\u79d1\u5b78\u793e\u5275\u59cb\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u5148\u5f8c\u4efb\u654e\u65bc\u7f8e\u570b\u5eb7\u4e43\u723e\u5927\u5b78\u3001\u54c8\u4f5b\u5927\u5b78\u3001\u4e2d\u570b\u6e05\u83ef\u5927\u5b78\u3001\u7f8e\u570b\u590f\u5a01\u5937\u5927\u5b78\u3001\u8036\u9b6f\u5927\u5b78\u3001\u54c8\u4f5b\u5927\u5b78\u3001\u5bc6\u897f\u6839\u5927\u5b78\u3001\u52a0\u5dde\u5927\u5b78\u67cf\u514b\u840a\u5206\u6821\uff0c\u5148\u5f8c\u7372\u5f97\u7f8e\u570b\u666e\u6797\u65af\u9813\u5927\u5b78\uff081946\u5e74\uff09\u3001\u52a0\u5dde\u5927\u5b78\uff081962\u5e74\uff09\u3001\u4fc4\u4ea5\u4fc4\u5dde\u7acb\u5927\u5b78\uff081970\u5e74\uff09\u9812\u767c\u69ae\u8b7d\u535a\u58eb\u5b78\u4f4d\uff0c\u4e26\u64c1\u6709\u7f8e\u570b\u570b\u7c4d\u30021982\u5e74\u75c5\u901d\u65bc\u7f8e\u570b\u9ebb\u7701\u528d\u6a4b\u9ec3\u5c71\u91ab\u9662\uff0c\u4eab\u5e7489\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51681662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuen_Ren_Chao>,
        <http://viaf.org/viaf/51681662>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zhao_Yuanren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuen_Ren_Chao.
doremus_artist:994ce27d-b7c2-3301-ac91-1f598d836222
    rdfs:comment
        """Joey Faye (July 12, 1909 \u2013 April 26, 1997) was an American comedian and actor, born Joseph Antony Palladino in New York City. He gained fame as a comic in vaudeville and claimed he created two of vaudeville's more renowned pieces of business, "Floogle Street" (a.k.a. "Susquehana Hat Company" on YouTube) and "Slowly I Turned". In addition to an active career in vaudeville and the legitimate theater, he appeared in many movies and TV shows."""@en;
    owl:sameAs viaf:44509224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joey_Faye>,
        <http://viaf.org/viaf/44509224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joey_Faye.
doremus_artist:9b313d14-928c-31b6-a305-0d4b24ded316
owl:sameAs viaf:21029706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21029706>.
doremus_artist:9babb11e-409c-3a2a-92cd-7109ac514dde
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Emporia,_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Theresa Merritt Hines (September 24, 1922  \u2013 June 12, 1998) was an American stage, film, and television actress and singer."@en,
        "Theresa Merritt est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 24 septembre 1924 \u00e0 Emporia, Virginie (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 12 juin 1998 dans le Bronx (New York)."@fr;
    owl:sameAs viaf:76526091;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theresa_Merritt>,
        <http://viaf.org/viaf/76526091>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6eef09e7-07f8-4b01-be5a-e7d4a78576c4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theresa_Merritt.
doremus_artist:9c56594e-ac95-349a-9e7b-3cc0f7d0bb5c
owl:sameAs viaf:218061598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/218061598>.
doremus_artist:9d42ca47-1395-3921-9ecf-9b3b3c8d2861
    dbp:birthPlace dbr:Azerbaijan;
    rdfs:comment
        """Aziza Mustafa Zadeh (Azerbaijani: \u018fziz\u0259 Mustafazad\u0259; born December 19, 1969), also known as "The Princess of Jazz", "Die Prinzessin des Jazz", or as "Jazziza", is an Azerbaijani singer, pianist, and composer who plays a fusion of jazz and mugam (a traditional improvisational style of Azerbaijan) with classical and avant-garde influences. Reviewers have said that her style also shows some influence from Keith Jarrett. She currently resides in Mainz, Germany, with her mother, Eliza Mustafa Zadeh, who is also her manager. Her two favorite leisure activities, she says, are painting and sleeping. She is a vegetarian. She believes in God, though she does not consider herself as belonging to any religion."""@en,
        "Aziza Mustafa Zadeh (Russisch: \u0410\u0437\u0438\u0437\u0430 \u041c\u0443\u0441\u0442\u0430\u0444\u0430 \u0417\u0430\u0434\u0435), door sommigen ook wel de Princes of Jazz genoemd (Bakoe, 19 december 1969) is een Azerbeidzjaans pianiste, zangeres en componiste."@nl,
        "Aziza Mustafa Zadeh (aserbaidschanisch \u018fziz\u0259 Mustafazad\u0259; veraltet: \u00c4ziz\u00e4 Mustafazad\u00e4, * 19. Dezember 1969 in Baku, Aserbaidschanische SSR) ist eine aserbaidschanische Komponistin, Pianistin und S\u00e4ngerin, die gelegentlich auch als Princess of Jazz apostrophiert wird. Die von Mustafa Zadeh entwickelte musikalische Stilrichtung ist eine Mischung aus Jazz, Scat-Gesang, Elementen der klassischen Klaviermusik und traditioneller aserbaidschanischer Improvisationsmusik (Mugam)."@de,
        "Aziza Mustafa Zadeh (az. \u018fziz\u0259 Mustafazad\u0259) (ur. 19 grudnia 1969 w Baku), to pochodz\u0105ca z Azerbejd\u017canu pianistka i wokalistka jazzowa. Obecnie mieszka w Moguncji."@pl,
        "Aziza Mustafa Zadeh (en azer\u00ed \u018fziz\u0259 Mustafazad\u0259), tambi\u00e9n conocida como La princesa del jazz o Jazziza, naci\u00f3 en Bak\u00fa (Azerbaiy\u00e1n), el 19 de diciembre de 1969. Es una cantante, pianista y compositora de jazz y world music."@es,
        "Aziza Mustafa Zadeh (en az\u00e9ri : \u018fziz\u0259 Mustafazad\u0259) - est une chanteuse et pianiste de jazz az\u00e9rie n\u00e9e le 19 d\u00e9cembre 1969 \u00e0 Bakou (Azerba\u00efdjan). Elle r\u00e9side aujourd'hui \u00e0 Mayence, en Allemagne."@fr,
        "Il suo stile \u00e8 una fusione tra jazz e mugam, con influenze classiche e dell'avanguardia."@it,
        "\u0410\u0437\u0438\u0437\u0430 \u0412\u0430\u0433\u0438\u0444 \u043a\u044b\u0437\u044b \u041c\u0443\u0441\u0442\u0430\u0444\u0430-\u0437\u0430\u0434\u0435 (\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431. \u018fziz\u0259 Mustafazad\u0259; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1969, \u0411\u0430\u043a\u0443) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30b8\u30b6\u30fb\u30e0\u30b9\u30bf\u30d5\u30a1\u30fb\u30b6\u30c7\uff08Aziza Mustafa Zadeh, \u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u8a9e: \u018fziz\u0259 Mustafazad\u0259; 1969\u5e7412\u670819\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u754c\u306e\u30d7\u30ea\u30f3\u30bb\u30b9\u3001\u307e\u305f\u306f\u30b8\u30e3\u30b8\u30fc\u30b6 (Jazziza) \u3068\u3044\u3046\u611b\u79f0\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3068\u30e0\u30ac\u30e0\uff08\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u306e\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u5373\u8208\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\uff09\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308a\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3084\u30a2\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u304b\u3089\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u8a55\u8ad6\u5bb6\u306b\u306f\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ec\u30c3\u30c8\u304b\u3089\u306e\u5f71\u97ff\u3082\u6307\u6458\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3001\u6bcd\u3067\u3042\u308a\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3067\u3082\u3042\u308b\u30a8\u30ea\u30b6\u30fb\u30e0\u30b9\u30bf\u30d5\u30a1\u30fb\u30b6\u30c7\u3068\u30de\u30a4\u30f3\u30c4\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f59\u6687\u306e\u904e\u3054\u3057\u65b9\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u7d75\u3092\u63cf\u304f\u3053\u3068\u3068\u7720\u308b\u3053\u3068\u304c\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u83dc\u98df\u4e3b\u7fa9\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u306a\u3093\u3089\u304b\u306e\u5b97\u6559\u3092\u4fe1\u4ef0\u3057\u3066\u3044\u308b\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u3044\u304c\u795e\u306e\u5b58\u5728\u3092\u4fe1\u3058\u3066\u3044\u308b\u30021991\u5e74\u304b\u3089\u306e\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u7dcf\u58f2\u4e0a\u679a\u6570\u306f1500\u4e07\u679a\u306b\u4e0a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84254914;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aziza_Mustafa_Zadeh>,
        <http://viaf.org/viaf/84254914>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98b1796d-a888-4a69-9c2a-86bfff3156f1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aziza_BakuJazz2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aziza_Mustafa_Zadeh.
doremus_artist:9d7ee556-35a4-39a3-bd49-ff673a848926
owl:sameAs viaf:61757307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61757307>.
doremus_artist:9d889be2-157c-31c7-ab77-336f919dce22
owl:sameAs viaf:37106364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37106364>.
doremus_artist:9e34e4fc-ca6d-32a4-a6ac-f81a1855aec7
owl:sameAs viaf:233455608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233455608>.
doremus_artist:9efdc539-1217-3c90-a86a-16eb7f850dff
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Dorin, n\u00e9e le 23 janvier 1928 \u00e0 Paris 17e, est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise, \u00e9crivain et auteur de chansons.Elle fut l'\u00e9pouse de Jean Poiret et elle est la compagne de Jean Piat depuis 1975.\u2191 Luc Antonini, Fran\u00e7oise Dorin, de la chanson au roman, G\u00e9n\u00e9alogie Magazine no 301, mars 2010"@fr;
    owl:sameAs viaf:85323729;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Dorin>,
        <http://viaf.org/viaf/85323729>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d98d117-ee07-4510-87d4-93c5aa1a0088>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Françoise_Dorin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Françoise_Dorin.
doremus_artist:a05d38bc-e16a-3e81-82ae-04b29003fb3c
    rdfs:comment
        "Robby Ameen (* 7. Dezember 1960 in New Haven (Connecticut)) ist ein amerikanischer Schlagzeuger, der vor allem im Latin Jazz als wichtiger Drummer gilt."@de,
        "Robby Ameen (born December 7, 1960) is an American drummer, composer, bandleader, and educator who resides in New York City. Although he is of Lebanese origin, Ameen is best known for the unique and powerful Afro-Cuban style he has created. He is regarded as one of the world's most prominent drummers in the area of Latin Jazz."@en;
    owl:sameAs viaf:71587289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robby_Ameen>,
        <http://viaf.org/viaf/71587289>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robby_Ameen.
doremus_artist:a0a416da-bfbc-312d-a248-4b1281b28fa3
owl:sameAs viaf:154876132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/154876132>.
doremus_artist:a0bfd5fa-59aa-33bd-afc0-db6804637686
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bel_Air,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        """Alfred Joseph Hitchcock (Londres, 13 de agosto de 1899 \u2014 Los Angeles, 29 de abril de 1980) foi um cineasta brit\u00e2nico. Considerado o "Mestre dos filmes de suspense", foi um dos mais conhecidos e populares realizadores de todos os tempos."""@pt,
        "Alfred Joseph Hitchcock (ur. 13 sierpnia 1899 w Londynie, zm. 29 kwietnia 1980 w Los Angeles) \u2013 brytyjski re\u017cyser i producent filmowy odznaczony Orderem Imperium Brytyjskiego, pionier suspensu i thrillera psychologicznego. Po zrealizowaniu wielu udanych film\u00f3w w Wielkiej Brytanii przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Hollywood. W 1956 otrzyma\u0142 obywatelstwo ameryka\u0144skie. Cz\u0119sto uwa\u017cany jest za najlepszego brytyjskiego re\u017cysera wszech czas\u00f3w i jednego z najlepszych i najwa\u017cniejszych re\u017cyser\u00f3w w historii kina. Do jego najbardziej znanych film\u00f3w nale\u017c\u0105: Okno na podw\u00f3rze, Zawr\u00f3t g\u0142owy, Psychoza, P\u00f3\u0142noc, p\u00f3\u0142nocny zach\u00f3d, Ptaki, Rebeka."@pl,
        "Alfred Joseph Hitchcock est un r\u00e9alisateur, producteur et sc\u00e9nariste de cin\u00e9ma britannique, n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1899 \u00e0 Leytonstone et mort le 29 avril 1980 \u00e0 Bel Air \u00e0 Los Angeles. Plus grand cin\u00e9aste britannique selon un classement dress\u00e9 en 2007 par la critique, \u00ab Hitchcock a fait davantage qu'aucun autre r\u00e9alisateur pour fa\u00e7onner le cin\u00e9ma moderne, lequel sans lui serait tout \u00e0 fait diff\u00e9rent. Il poss\u00e9dait un flair pour la narration, en dissimulant avec cruaut\u00e9 (\u00e0 ses personnages et au spectateur) des informations cruciales et en engageant comme nul autre les \u00e9motions du public. \u00bb."@fr,
        "Sir Alfred Joseph Hitchcock (Leytonstone (Londen), 13 augustus 1899 \u2013 Bel-Air (VS), 29 april 1980) was een Brits filmregisseur. Hij wordt gezien als een van de beste filmregisseurs ooit. Hitchcocks carri\u00e8re omspande een tijdperk van meer dan 50 jaar. Hij had zowel succes met stomme films als geluidsfilms. Zijn bekendste genre was dat van de thriller."@nl,
        "Sir Alfred Joseph Hitchcock (Leytonstone, Londres, 13 de agosto de 1899-Bel Air, Los \u00c1ngeles, 29 de abril de 1980) fue un director de cine y productor brit\u00e1nico. Fue pionero en muchas de las t\u00e9cnicas que caracterizan a los g\u00e9neros cinematogr\u00e1ficos del suspense y el thriller psicol\u00f3gico. Tras una exitosa carrera en el cine brit\u00e1nico en pel\u00edculas mudas y en las primeras sonoras, que le llev\u00f3 a ser considerado el mejor director de Inglaterra, Hitchcock se traslad\u00f3 a Hollywood en 1939."@es,
        "Sir Alfred Joseph Hitchcock KBE (* 13. August 1899 in Leytonstone, England; \u2020 29. April 1980 in Los Angeles, Kalifornien) war ein britischer Filmregisseur, Drehbuchautor, Filmproduzent und Filmeditor. Er siedelte 1939 in die USA \u00fcber und nahm am 20. April 1955 zus\u00e4tzlich die amerikanische Staatsb\u00fcrgerschaft an. Am 3. Januar 1980 wurde er von K\u00f6nigin Elisabeth II. zum Knight Commander des Order of the British Empire ernannt."@de,
        """Sir Alfred Joseph Hitchcock, KBE, (13 August 1899 \u2013 29 April 1980) was an English film director and producer, at times referred to as "The Master of Suspense". He pioneered many elements of the suspense and psychological thriller genres. He had a successful career in British cinema with both silent films and early talkies and became renowned as England's best director. Hitchcock moved to Hollywood in 1939 and became a US citizen in 1955."""@en,
        """\u00c8 considerato una delle personalit\u00e0 pi\u00f9 importanti della storia del cinema. Lo spartiacque nella carriera di Hitchcock \u00e8 rappresentato dal suo trasferimento da Londra a Hollywood, avvenuto nel 1940. In base a questa data, gli studiosi suddividono la sua produzione in due grandi periodi: 
*  il periodo inglese, che va dal 1925 al 1940, durante il quale ha diretto ventitr\u00e9 film, di cui nove muti; 
*  il periodo americano, che va dal 1940 al 1976, durante il quale ha diretto trenta film, fra i quali si annoverano i pi\u00f9 conosciuti. L'ultimo film \u00e8 Complotto di famiglia diretto nel 1976."""@it,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0410\u0301\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0425\u0438\u0447\u043a\u043e\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Alfred Joseph Hitchcock; 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1899 \u2014 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1980) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0414\u043e 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u2014 \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0425\u0438\u0447\u043a\u043e\u043a \u2014 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043e \u0441 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u043c \u00ab\u0442\u0440\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u00bb (\u043e\u0442 \u0430\u043d\u0433\u043b. thrill \u2014 \u00ab\u0442\u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u00bb) \u0438 \u0441 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435\u043c \u00ab\u0441\u0430\u0441\u043f\u0435\u043d\u0441\u00bb (\u043e\u0442 \u0430\u043d\u0433\u043b. suspense \u2014 \u00ab\u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb).\u0425\u0438\u0447\u043a\u043e\u043a \u0443\u043c\u0435\u043b \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0443 \u0442\u0440\u0435\u0432\u043e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0623\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0647\u062a\u0634\u0643\u0648\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Sir Alfred Joseph Hitchcock) \u060c(kBE - \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0641\u0627\u0626\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u062a\u064a\u0627\u0632 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 ) - (13 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1899 - 29\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1980) \u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0627\u0626\u062f\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0646\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0634\u0648\u064a\u0642 \u0648\u0627\u0644\u0625\u062b\u0627\u0631\u0629 \u0646\u0641\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0628\u0639\u062f \u0646\u062c\u0627\u062d\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0644\u064d \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0645\u062a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0645\u0628\u0643\u0631 \u0639\u064f\u0631\u0641 \u0628\u0643\u0648\u0646\u0647 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u062e\u0631\u062c\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u062f \u0639\u0627\u0645 1939 \u060c\u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1955 ."@ar,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30d2\u30c3\u30c1\u30b3\u30c3\u30af\uff08Sir Alfred Joseph Hitchcock, KBE, 1899\u5e748\u670813\u65e5 - 1980\u5e744\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30021939\u5e74\u304b\u3089\u306f\u304a\u3082\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30b9\u30ea\u30e9\u30fc\u6620\u753b\u3067\u6210\u529f\u3057\u3001\u88fd\u4f5c\u30fb\u811a\u672c\u30fb\u7de8\u96c6\u30fb\u7f8e\u8853\u3082\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002\u30b5\u30b9\u30da\u30f3\u30b9\u6620\u753b\u306e\u795e\u69d8\u3068\u3082\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u5e0c\u533a\u67ef\u514b\u7235\u58eb\uff0cKBE\uff08Sir Alfred Hitchcock\uff0c1899\u5e748\u670813\u65e5\uff0d1980\u5e744\u670829\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u4e16\u754c\u95fb\u540d\u7684\u82f1\u56fd\u56fd\u7c4d\u548c\u7f8e\u56fd\u56fd\u7c4d\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u4ed6\u5c24\u5176\u64c5\u957f\u62cd\u6444\u9a5a\u609a\u61f8\u7591\u7247\u300220\u4e16\u7eaa20\u300130\u5e74\u4ee3\u5e0c\u533a\u67ef\u514b\u5728\u82f1\u56fd\u62cd\u6444\u5927\u6279\u9ed8\u7247\u548c\u6709\u58f0\u7247\uff0c\u4e4b\u540e\u4ed6\u524d\u5f80\u7f8e\u56fd\u597d\u83b1\u575e\u8c0b\u6c42\u53d1\u5c55\u5e76\u5728\u7f8e\u56fd\u62cd\u4e86\u5f88\u591a\u7535\u5f71\uff0c\u4ed61956\u5e74\u52a0\u5165\u7f8e\u56fd\u56fd\u7c4d\uff0c\u540c\u65f6\u4fdd\u7559\u82f1\u56fd\u56fd\u7c4d\u3002 \u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u5b66\u4f1a\u8a55\u9078\u7684AFI\u767e\u5e74\u767e\u5927\u96fb\u5f71\u540d\u55ae\u4e0a\uff0c\u5e0c\u533a\u67ef\u514b\u7684\u4f5c\u54c1\u5165\u9078\u4e864\u90e8\uff08\u300a\u8ff7\u9b42\u8a18\u300b\u3001\u300a\u9a5a\u9b42\u8a18\u300b\u3001\u300a\u5f8c\u7a97\u300b\u3001\u300a\u897f\u5317\u504f\u5317\u300b\uff09\uff0c\u5728AFI\u767e\u5e74\u767e\u5927\u611b\u60c5\u96fb\u5f71\u540d\u55ae\u4e0a\uff0c\u5e0c\u533a\u67ef\u514b\u7684\u4f5c\u54c1\u5165\u9078\u4e863\u90e8\uff08\u300a\u8ff7\u9b42\u8a18\u300b\u3001\u300a\u6349\u8cca\u8a18\u300b\u3001\u300a\u7f8e\u4eba\u8a08\u300b\uff09\uff0c\u5728AFI\u767e\u5e74\u767e\u5927\u9a5a\u609a\u96fb\u5f71\u540d\u55ae\u4e0a\uff0c\u5e0c\u5340\u8003\u514b\u4e3b\u5c0e\u4e86\u6700\u591a\u76849\u90e8\u96fb\u5f71\uff08\u300a\u9a5a\u9b42\u8a18\u300b\u3001\u300a\u5317\u897f\u5317\u300b\u3001\u300a\u9ce5\u300b\u3001\u300a\u5f8c\u7a97\u300b\u3001\u300a\u8ff7\u9b42\u8a18\u300b\u3001\u300a\u706b\u8eca\u602a\u5ba2\u300b\u3001\u300a\u7f8e\u4eba\u8a08\u300b\u3001\u300a\u96fb\u8a71\u60c5\u6bba\u6848\u300b\u3001\u300a\u8774\u8776\u5922\u300b\uff09\uff0c\u5728\u524d7\u540d\u56ca\u62ec\u4e863\u90e8\uff0c\u5305\u62ec\u7b2c1\u540d\u5f71\u7247\u3002 \u5728\u957f\u8fbe\u516d\u5341\u5e74\u7684\u827a\u672f\u751f\u6daf\u4e2d\uff0c\u5e0c\u533a\u67ef\u514b\u5171\u62cd\u6444\u4e86\u8d85\u8fc7\u4e94\u5341\u90e8\u7535\u5f71\uff0c\u6210\u4e3a\u5386\u53f2\u4e0a\u8457\u540d\u7684\u7535\u5f71\u827a\u672f\u5927\u5e08\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u7ecf\u53d7\u4f4f\u4e86\u5c81\u6708\u7684\u8003\u9a8c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49226917;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Hitchcock>,
        <http://viaf.org/viaf/49226917>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d7f18e2-5574-46e5-9f47-7fee356f7754>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hitchcock,_Alfred_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Hitchcock.
doremus_artist:a0e7697f-48b5-3abe-a8da-a33823eea5a4
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Oscar Hernandez (n. Manhattan, New York; 22 de marzo de 1954) es un m\u00fasico puertorrique\u00f1o, arreglista musical y productor, principalmente del g\u00e9nero salsa."@es,
        "Oscar Hern\u00e1ndez (* 22. M\u00e4rz 1954 in der Bronx) ist ein US-amerikanischer Pianist, Bandleader, Produzent und Arrangeur von Salsa und Latin Jazz."@de,
        "Oscar Hern\u00e1ndez (born March 22, 1954) is an American pianist, arranger and producer of Puerto Rican descent."@en,
        "Oscar Hern\u00e1ndez (n\u00e9 le 22 mars 1954 \u00e0 Manhattan, New York) est un pianiste et producteur/arrangeur de musique (salsa principalement). La famille d'Oscar Hernandez avait \u00e9migr\u00e9 de Porto Rico aux \u00c9tats-Unis dans les ann\u00e9es 1940, dans le Sud du Bronx, ghetto fortement peupl\u00e9e par des latinos \u00e0 New York. Il a fr\u00e9quent\u00e9 des clubs o\u00f9 jouaient Ray Barretto, Eddie Palmieri et Richie Ray.Apr\u00e8s la mort tragique d'un de ses fr\u00e8res d'une overdose de drogue, il quitte le ghetto.En 1966, il a appris la trompette.Deux ans apr\u00e8s quelqu'un a donn\u00e9 \u00e0 son fr\u00e8re un piano, et il a appris \u00e0 en jouer."@fr;
    owl:sameAs viaf:76517245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Hern\u00e1ndez_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/76517245>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Oscar_Hernández_(musician)>.
doremus_artist:a0eed8c8-1d88-377f-9547-ef8edbbea828
    dbp:birthPlace dbr:Guaminí;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "(This name uses Spanish naming customs: the first or paternal family name is Vattuone and the second or maternal family name is Pesoa.) Nilda Elvira Vattuone (10 September 1911 \u2013 20 December 2013), better known by her stage name Nelly Omar, was an Argentine actress and singer during the Golden Age of Argentine Cinema. She was successful as a tango singer, performing on numerous radio shows and performed canci\u00f3n criolla. Her film career began in 1940. She was blacklisted after the ouster of Juan Per\u00f3n for having sung his anthem, Soy La Descamisada and did not work again until the 1970s. From her comeback in 1972, she remained an active performer until her death."@en,
        "Nelly Omar (ur. 10 wrze\u015bnia 1911 w Bonifacio, zm. 20 grudnia 2013 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ska piosenkarka i aktorka."@pl,
        "Nilda Elvira Vattuone (Guamin\u00ed, 10 de septiembre de 1911 - Buenos Aires, 20 de diciembre de 2013), mejor conocida en el \u00e1mbito art\u00edstico por su seud\u00f3nimo Nelly Omar, fue una cantante, actriz y compositora argentina de tango y folclore. En 1955, luego de que el gobierno de Juan Domingo Per\u00f3n fuera derrocado en la Revoluci\u00f3n Libertadora de 1955, Omar debi\u00f3 exiliarse y abandonar su profesi\u00f3n temporalmente. Hacia la d\u00e9cada de 1960 regres\u00f3 de nuevo a Argentina y continu\u00f3 actuando espor\u00e1dicamente hasta que su carrera resurgi\u00f3 en los a\u00f1os de 1990."@es,
        """\u0646\u064a\u0644\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0631\u0627 \u0641\u0627\u062a\u0648\u0648\u0646\u0649 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0646\u062c\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0645\u064a\u0646\u0649 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0645\u062f\u0646 \u0628\u0648\u064a\u0646\u0633 \u0622\u064a\u0631\u0633 (10 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1911-20 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2013) \u0648 \u062a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u0649 \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0646\u064a\u0644\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0631 .\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0649 \u0639\u0627\u0645 1924 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0646\u062c\u0648\u0645\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0627\u0645 1930 \u0648 1940\u0648\u0647\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0649 \u0644\u0645\u0639\u062a \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0623\u0634\u0639\u0627\u0631\u0647\u0627 : "\u0634\u0627\u0631\u0639\u0649" \u0648 "\u0644\u0623\u062c\u0644\u0643 \u0623\u0646\u062a" \u0648 "\u062f\u0642\u0629 \u0648\u062f\u0642\u0629" \u0648 "\u0645\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648 \u062e\u062f\u0627\u0639". \u0648 \u0644\u0642\u062f \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0644\u0642\u0628 " \u063a\u0627\u0631\u062f\u064a\u0644 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0627\u0646\u064a\u0631" \u0644\u0639\u0630\u0648\u0628\u0629 \u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0648\u063a\u0646\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 ,\u0641\u0649 \u062d\u064a\u0646 \u0644\u0642\u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0646\u0631\u064a\u0643\u0649 \u062f\u0649 \u0631\u0648\u0633\u0627\u0633 \u0628\u0635\u0627\u062d\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f , \u0648 \u0628\u062f\u0648\u0631\u0647 \u0637\u0648\u0631\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u064a\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u062c\u064a\u0632\u0629, \u0648 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0646\u064a\u0644\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0639\u0627\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0647\u0648\u0645\u064a\u0631\u0648 \u0645\u0627\u0646\u0632\u0649 \u0627\u0644\u0630\u0649 \u062e\u0635\u0635 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0646\u063a\u0648 \u0645\u0627\u0644\u064a\u0646\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u063a\u0646\u0627\u0626\u0647\u0627 "\u062c\u0646\u0648\u0628" \u0648 "\u0647\u0649 \u0641\u0642\u0637" \u0648 \u0633\u062a\u062a\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0647 \u0623\u064a\u0636\u0627. \u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062d\u062a\u0645\u0627 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u062e\u0644\u0649 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0639\u062f \u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631 \u0639\u0627\u0645 1955 \u0648 \u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0627\u062f\u062a \u0644\u0644\u0638\u0647\u0648\u0631 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0627\u0644\u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646\u0627\u062a \u0648 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645"""@ar;
    owl:sameAs viaf:305410342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nelly_Omar>,
        <http://viaf.org/viaf/305410342>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3a44d4c-5793-4880-99e8-6ca70fe3f3bc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nelly_Omar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nelly_Omar.
doremus_artist:a15d3bef-9e18-3ea4-948d-ede176189cda
    dbp:birthPlace dbr:Saltvik;
    dbp:deathPlace dbr:Kaustinen;
    rdfs:comment
        "Pehr Henrik Nordgren (* 19. Januar 1944 in Saltvik, Insel \u00c5land; \u2020 25. August 2008 in Veteli) war ein finnischer Komponist."@de,
        "Pehr Henrik Nordgren (19 January 1944 in Saltvik, \u00c5land Islands \u2013 25 August 2008 in Veteli) was a Finnish composer."@en,
        "Pehr Henrik Nordgren n\u00e9 le 19 janvier 1944 \u00e0 Saltvik, dans l'\u00eele d'\u00c5land, et mort \u00e0 Kaustinen le 25 ao\u00fbt 2008 est un compositeur finlandais."@fr,
        "\u30da\u30fc\u30eb\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30ce\u30eb\u30c9\u30b0\u30ec\u30f3\uff08Pehr Henrik Nordgren, 1944\u5e741\u670819\u65e5 - 2008\u5e748\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32184212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pehr_Henrik_Nordgren>,
        <http://viaf.org/viaf/32184212>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb81e04e-e132-4ec7-bfb5-9ac2a46c2226>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pehr_Henrik_Nordgren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pehr_Henrik_Nordgren.
doremus_artist:a2dfeaf3-2533-3837-937b-95fde73208e7
owl:sameAs viaf:69140229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69140229>.
doremus_artist:a32bac47-2fe8-33fe-b257-3ffba77aa3a9
owl:sameAs viaf:77484576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77484576>.
doremus_artist:a3e66649-a212-3c4e-a751-e73de9afd09d
    rdfs:comment
        "Carlo Boller, n\u00e9 Charles-Henri Boller \u00e0 Menton le 4 mai 1896 et mort le 23 janvier 1952, est un chef de ch\u0153ur, chef d'orchestre, harmonisateur et compositeur suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:17403877;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Carlo_Boller>,
        <http://viaf.org/viaf/17403877>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carlo_Boller.
doremus_artist:a450d683-6a12-3c37-b754-8e6e9fb63071
    dbp:birthPlace dbr:Bristol;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Fu figlio di un celebre scrittore di inni, il metodista Charles Wesley, e della di lui consorte Sarah Gwynne. Suo nonno era l'omonimo poeta e lo zio paterno, John Wesley, era stato il fondatore della chiesa metodista."@it,
        "Samuel Wesley (* 24. Februar 1766 in Bristol; \u2020 11. Oktober 1837) war ein englischer Organist und Komponist. Er war der Sohn von Charles Wesley, Neffe von John Wesley und Enkel von Samuel Wesley (senior)."@de,
        """Samuel Wesley (24 February 1766 \u2013 11 October 1837) was an English organist and composer in the late Georgian period. Wesley was a contemporary of Mozart (1756\u20131791) and was called by some "the English Mozart"."""@en,
        "Samuel Wesley (24 de fevereiro de 1766 \u2013 11 de outubro de 1837) foi um organista e compositor ingl\u00eas do per\u00edodo georgiano. Wesley foi contempor\u00e2neo de Mozart (1756\u20131791) e foi chamado \"o Mozart ingl\u00eas.\""@pt,
        "Samuel WesleyFichier:Samuel Wesley by John Jackson.jpg Portrait de Samuel Wesley par John Jackson (National Portrait Gallery (Royaume-Uni)) Samuel Wesley, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1766 \u00e0 Bristol, Angleterre, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Londres le 11 octobre 1837, est un organiste et compositeur anglais."@fr,
        "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u30ec\u30fc\uff08Samuel Wesley 1766\u5e742\u670824\u65e5 - 1837\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u540c\u6642\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a6\u30a7\u30b9\u30ec\u30fc\u3092\u300c\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u300d\u3068\u547c\u3076\u8005\u3082\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12493252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Wesley>,
        <http://viaf.org/viaf/12493252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d3be5cc7-0428-47da-b792-8849a9e7a378>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samuel_Wesley_organist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Wesley.
doremus_artist:a4841f9c-d3f8-30a2-b203-bb4c20b19dc8
owl:sameAs viaf:314783263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/314783263>.
doremus_artist:a572fca3-77c0-316c-acc9-01df48a7e175
    dbp:birthPlace dbr:India;
    dbp:deathPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Ananda Shankar (11 December 1942 \u2013 26 March 1999) was a Bengali musician best known for fusing Western and Eastern musical styles. He was married to Tanusree Shankar."@en,
        "Ananda Shankar (11 de diciembre de 1942 - 26 de marzo de 1999) fue un cantante y m\u00fasico indio, muy conocido por fusionar la m\u00fasica cl\u00e1sica de la India y el rock. Casado con Tanushree Shankar."@es,
        "Ananda Shankar est un chanteur et musicien indien, n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1942 \u00e0 Almora (Uttar Pradesh) et mort le 26 mars 1999."@fr,
        "\u0410\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ananda Shankar, 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1942 \u2014 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1999) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0431\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u0420\u0430\u0432\u0438 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:24801057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ananda_Shankar>,
        <http://viaf.org/viaf/24801057>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7064740-c3f6-4bc8-be8c-3f6e0e888ca1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ananda_Shankar.
doremus_artist:a671d8d6-3b8b-3b5a-8fa1-1e7b8a29c41d
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Walter Levin (* 6. Dezember 1924 in Berlin) ist ein US-amerikanischer Violinist und Quartett-Spieler deutsch-j\u00fcdischer Herkunft."@de,
        "Walter Levin (born December 6, 1924) is the founder, first violinist, and guiding spirit of the LaSalle Quartet (active 1947\u20131987), which was known for its championing of contemporary composers, for its recordings of the Second Viennese School (Arnold Schoenberg, Alban Berg, and Anton Webern), as well as for its intellectually penetrating interpretations of the classical and romantic quartet repertory, in particular the late quartets of Beethoven. Levin is also an important pedagogue, having taught many of the world\u2019s leading string quartets, among them the Alban Berg Quartet and the Arditti Quartet; other prominent students include the conductor James Levine, the violinist Christian Tetzlaff and the pianist Stefan Litwin."@en,
        "Walter Levin Nacido en Berl\u00edn, realiz\u00f3 sus estudios musicales en Tel Aviv y en la Juilliard School de Nueva York con Ivan Galamian, donde recibi\u00f3 un diploma especial de postgrado en M\u00fasica de C\u00e1mara creado espec\u00edficamente para \u00e9l. Fue fundador y primer violinista del Cuarteto LaSalle, que en 1949 se convirti\u00f3 en cuarteto en residencia del Colorado College. Despu\u00e9s, en la Universidad de Cincinnati, Levin fue profesor de viol\u00edn y m\u00fasica de c\u00e1mara durante treinta y seis a\u00f1os."@es,
        "\u0412\u0430\u0301\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0301\u0432\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Walter Levin; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1924, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0416\u0438\u043b \u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0430\u043c\u044f\u043d\u0430. \u0415\u0449\u0451 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 1948 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041b\u0430\u0441\u0430\u043b\u043b\u044c-\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u0441\u0435 40 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0443. \u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432, \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435-\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0426\u0438\u043d\u0446\u0438\u043d\u043d\u0430\u0442\u0438 \u0438 \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435 (\u0433\u0434\u0435 \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041b\u0438\u0432\u0430\u0439\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:44485611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Levin>,
        <http://viaf.org/viaf/44485611>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Levin.
doremus_artist:a8ba7949-3456-3ebd-81fd-dc790e9cc9ea
    dbp:birthPlace dbr:Schwechat;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Joseph Leopold Edler von Eybler (* 8. Februar 1765 in Schwechat bei Wien; \u2020 24. Juli 1846 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Joseph Leopold Edler von Eybler (8 de febrero de 1765, Schwechat cerca de Viena - 24 de julio de 1846, Viena) fue un compositor austr\u00edaco, conocido hoy quiz\u00e1s m\u00e1s por su amistad con Mozart que por su propia m\u00fasica."@es,
        "Joseph Leopold Edler von Eybler (ur. 8 lutego 1765 w Schwechat (k. Wiednia), zm. 24 lipca 1846 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor."@pl,
        "Joseph Leopold Eybler (February 8, 1765 \u2013 July 24, 1846) was an Austrian composer and contemporary of Mozart."@en,
        "Joseph Leopold Eybler (n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1765 \u00e0 Schwechat pr\u00e8s de Vienne (Autriche) - mort le 24 juillet 1846 \u00e0 (Sch\u00f6nbrunn) Vienne (Autriche)) est un compositeur autrichien, connu aujourd'hui peut-\u00eatre plus pour son amiti\u00e9 avec Mozart que pour ses propres compositions."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0444\u043e\u043d \u042d\u0439\u0431\u043b\u0435\u0440 (\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434 \u042d\u0434\u043b\u0435\u0440 \u0444\u043e\u043d \u042d\u0439\u0431\u043b\u0435\u0440; \u043d\u0435\u043c. Joseph Leopold Edler von Eybler; 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1765, \u0428\u0432\u0435\u0445\u0430\u0442 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u2014 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1846, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u97f3\u697d\u5bb6\u7684\u306a\u5bb6\u5ead\u74b0\u5883\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u9060\u7e01\u306e\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3068\u5bb6\u65cf\u3050\u308b\u307f\u306e\u4ed8\u304d\u5408\u3044\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002\u7236\u89aa\u306b\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u5927\u8056\u5802\u306e\u9644\u5c5e\u7537\u5b50\u6821\u306b\u9032\u3080\u3002\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c4\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306b\u6b21\u3050\u697d\u624d\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3068\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u3002\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3082\u79f0\u8cdb\u306e\u5ff5\u3092\u60dc\u3057\u307e\u306a\u304b\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 1792\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30ab\u30eb\u30e1\u30eb\u4f1a\u7cfb\u6559\u4f1a\u306e\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u30021794\u5e74\u306b\u30b7\u30e7\u30c3\u30c6\u30f3\u30af\u30ed\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u79fb\u308a\u3001\u305d\u308c\u304b\u30891824\u5e74\u307e\u306730\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u540c\u5730\u306b\u904e\u3054\u3057\u305f\u30021824\u5e74\u304b\u30891833\u5e74\u307e\u3067\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306e\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u308b\u306a\u3069\u3001\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u91cd\u7528\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u5973\u5e1d\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\u304b\u3089\u306e\u59d4\u5631\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u306b\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u306e\u300a\u30ec\u30af\u30a3\u30a8\u30e0 \u30cf\u77ed\u8abf\u300b\uff081803\u5e74\uff09\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Leopold_Eybler>,
        <http://viaf.org/viaf/51875149>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_von_Eybler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Leopold_Eybler.
doremus_artist:a974caa9-ae4e-37c3-8402-e3f92ae222b5
owl:sameAs viaf:90965886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90965886>.
doremus_artist:aa520196-cfc3-30c7-b2c1-d2fb1cc999d9
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Boris Giltburg  (born in 1984) is an Israeli classical pianist, born in Russia."@en,
        "Boris Giltburg (* 1984 in Moskau) ist ein israelischer Pianist."@de,
        "Boris Giltburg (Moskou, 1984) is een Isra\u00eblische klassieke pianist. Giltburg werd geboren in Rusland en startte op vijfjarige leeftijd met pianolessen die door zijn moeder werden gegeven. Nadien verhuisde hij naar Isra\u00ebl en studeerde van 1995 tot 2007 in Tel Aviv bij Arie Vardi."@nl,
        "Boris Giltburg est un pianiste isra\u00e9lien, n\u00e9 en 1984 \u00e0 Moscou dans une famille juive. Il grandit \u00e0 Tel Aviv o\u00f9 il commence ses \u00e9tudes de piano \u00e0 l'\u00e2ge de cinq ans avec sa m\u00e8re, puis avec Arie Vardi (en) entre 1995-2007."@fr,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u043b\u044c\u0442\u0431\u0443\u0440\u0433 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d1\u05d5\u05e8\u05d9\u05e1 \u05d2\u05d9\u05dc\u05d8\u05d1\u05d5\u05e8\u05d2\u200e\u200f\u200e\u200e; \u0440\u043e\u0434. 1984, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0435\u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c \u0432 1995\u20142007 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432\u0435 \u0443 \u0410\u0440\u044c\u0435 \u0412\u0430\u0440\u0434\u0438. \u0421 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445, \u0432 11 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c, \u0443\u0432\u0435\u043d\u0447\u0430\u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0412 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0420\u0438\u0448\u043e\u043d-\u043b\u0435-\u0426\u0438\u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u043e\u0438\u043b \u0413\u0438\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0443 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:80191145;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Giltburg>,
        <http://viaf.org/viaf/80191145>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Giltburg.
doremus_artist:aa85bde4-0b08-34a1-a3ad-d0c04d392a10
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Anthony Marwood (* 1979 in Helsinki) ist ein britischer Violinist. Sein Deb\u00fct gab er 1993 bei den BBC Abschlussb\u00e4llen. 2005 \u00fcbernahm er selbst die Urauff\u00fchrung von Thomas Ad\u00e8s' Violinkonzert in der Berliner Philharmonie. Anthony Marwood arbeitet regelm\u00e4\u00dfig als Solist oder Dirigent mit der Academy of St. Martin in the Fields oder mit anderen Orchestern zusammen. Er ist seit Anfang 2006 k\u00fcnstlerischer Leiter des ICO (Irish Chamber Orchestra). Er spielt eine Violine von Carlo Bergonzi aus dem Jahr 1736."@de,
        "Anthony Marwood is a solo classical violinist, appearing in concerto performances worldwide with orchestras such as the Boston Symphony, LA Philharmonic, St Louis Symphony, the Philharmonia Orchestra, the UK's BBC orchestras, the City of Birmingham Symphony Orchestra, New Zealand Symphony and the Sydney Symphony. He enjoys regular collaborations as soloist/director with orchestras such as the Academy of St Martin in the Fields, the Australian Chamber Orchestra, Les Violons du Roy in Quebec and the Irish Chamber Orchestra, of which he was Artistic Director from 2006-2011. From 1995-2012 he was a member of the Florestan Trio with Susan Tomes and Richard Lester. In 2006 he won the Royal Philharmonic Society's Instrumentalist of the Year Award. He was educated at King Edward VI Grammar School "@en;
    owl:sameAs viaf:15686848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Marwood>,
        <http://viaf.org/viaf/15686848>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8049f157-db2e-40a9-9e9a-977535981939>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Marwood.
doremus_artist:ab7f5ecd-964d-3eba-8b85-36625f5533ef
owl:sameAs viaf:5117924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5117924>.
doremus_artist:aba7d1c2-3c7a-3fc6-a805-e51c31c859a5
    dbp:birthPlace dbr:Colombia;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9s Orozco Estrada (Medell\u00edn, Antioquia - 14 de diciembre de 1977). Es un director de orquesta colombiano residente en Viena considerado como uno de los mejores directores de orquesta a nivel internacional.."@es,
        "Andr\u00e9s Orozco-Estrada (* 14. Dezember 1977 in Medell\u00edn, Antioquia) ist ein in Wien lebender kolumbianischer Dirigent."@de,
        "Andr\u00e9s Orozco-Estrada (born December 14, 1977) is a Colombian violinist and conductor. Born in Medell\u00edn, Colombia, he had musical instruction at the Instituto Musical Diego Echavarria (IMDE) as a youth, and began to play violin there. He started to take conducting classes in 1992. In 1997, he began additional conducting studies at the Hochschule f\u00fcr Musik und darstellende Kunst, Wien, where his teachers included Uro\u0161 Lajovic. Orozco-Estrada and his wife Julia, a veterinarian, have a daughter, Laura."@en,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\u30fb\u30aa\u30ed\u30b9\u30b3\uff1d\u30a8\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c0\uff08Andr\u00e9s Orozco-Estrada , 1977\u5e7412\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:267302106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9s_Orozco-Estrada>,
        <http://viaf.org/viaf/267302106>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andres_Orozco_Estrada.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrés_Orozco-Estrada.
doremus_artist:ac73ab95-4174-3c72-8803-967177e94354
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    dbp:deathPlace dbr:Chesham_Bois;
    rdfs:comment
        "David John Munrow (12 August 1942 \u2013 15 May 1976) was a British musician and early music historian."@en,
        "David Munrow (* 12. August 1942 in Birmingham; \u2020 15. Mai 1976 in Chesham Bois) war ein englischer Musiker, Komponist und Musikforscher."@de,
        "David Munrow (Birmingham, 1942 - 1976) fue un m\u00fasico ingl\u00e9s e historiador de m\u00fasica antigua."@es,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30de\u30f3\u30ed\u30a6\uff08David Munrow, 1942\u5e748\u670812\u65e5 - 1976\u5e745\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u751f\u307e\u308c\u306e\u7ba1\u697d\u5668\u594f\u8005\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u53e4\u697d\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8\u306e\u4e3b\u5bb0\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79167308;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Munrow>,
        <http://viaf.org/viaf/79167308>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dce3777d-cb49-49af-958b-4feccd9f659c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Munrow.
doremus_artist:acd15d76-e464-37e3-89e3-cbc7e1a45c34
owl:sameAs viaf:79170879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170879>.
doremus_artist:acffd5b2-b175-3bdd-b95d-d552922cf439
    rdfs:comment
        "Pierre Dudan, n\u00e9 \u00e0 Moscou le 1er f\u00e9vrier 1916 et mort le 4 f\u00e9vrier 1984, est un acteur, chanteur, compositeur, parolier, chansonnier, \u00e9crivain, bellettrien et musicien vaudois.En 1977, il obtient  le Grand Prix de l'Acad\u00e9mie Charles-Cros pour son disque Ballades de tous les temps."@fr;
    owl:sameAs viaf:130574;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Dudan>,
        <http://viaf.org/viaf/130574>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierredudan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Dudan.
doremus_artist:ad78608a-f1a5-31c2-adeb-da80896b3fd2
owl:sameAs viaf:22352318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352318>.
doremus_artist:ad92144d-954c-3146-a57a-6b1889c136cf
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Peter Dennis Blandford "Pete" Townshend (19 de mayo de 1945) es un guitarrista, cantante y compositor brit\u00e1nico de rock, reconocido principalmente por su trabajo con el grupo de rock The Who. Su carrera con The Who abarca m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os, durante los cuales el grupo pas\u00f3 a ser considerado una de las bandas m\u00e1s influyentes de la d\u00e9cada de 1960 y de 1970. Seg\u00fan declar\u00f3 Eddie Vedder, l\u00edder de Pearl Jam: \u00abThe Who es posiblemente el mejor grupo en directo\u00bb."""@es,
        """Peter Dennis Blandford "Pete" Townshend (born 19 May 1945) is an English musician, singer, songwriter, and multi-instrumentalist, best known as the lead guitarist, backing vocalist, and songwriter, for the rock band The Who. His career with the Who spans over 50 years, during which time the band grew to be considered one of the most influential bands of the 20th century."""@en,
        "Peter Dennis Blandford ('Pete') Townshend (Chiswick, Londen, 19 mei 1945) is een Engelse rockgitarist, -zanger, -songwriter en -componist die vooral bekend is door zijn rol als gitarist en belangrijkste songwriter van de Britse rockband The Who."@nl,
        """Peter Dennis Blandford (\u201ePete\u201d) Townshend (ur. 19 maja 1945 w Chiswick, Londyn) \u2013 angielski gitarzysta rockowy, wokalista, tek\u015bciarz i kompozytor najbardziej znany jako gitarzysta i autor tekst\u00f3w zespo\u0142u The Who. Pisa\u0142 te\u017c artyku\u0142y do gazet i magazyn\u00f3w, recenzje ksi\u0105\u017cek, eseje i skrypty. Townshend zaj\u0105\u0142 10 miejsce na li\u015bcie "100 najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w" magazynu Rolling Stone. W 2004 roku muzyk zosta\u0142 sklasyfikowany na 82. miejscu listy 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w heavymetalowych wszech czas\u00f3w wed\u0142ug magazynu Guitar World."""@pl,
        "Peter Dennis Blandford Townshend (Chiswick, Londres, 19 de maio de 1945) \u00e9 um guitarrista, cantor, compositor e escritor brit\u00e2nico, mais conhecido por seu trabalho com a banda de rock The Who. Sua carreira com o conjunto se estende por mais de quarenta anos, durante os quais ele progrediu para ser considerado uma dos mais influentes das d\u00e9cadas de 1960 e 1970."@pt,
        "Peter Dennis Blandford Townshend plus commun\u00e9ment appel\u00e9 Pete Townshend n\u00e9 le 19 mai 1945 \u00e0 Chiswick (Londres), est un guitariste et un auteur-compositeur de rock britannique, membre fondateur, leader et principal compositeur des Who. En 2003, le magazine Rolling Stone l'a class\u00e9 50e meilleur guitariste de tous les temps. En 2011, il sera \u00e0 la 10e place de ce m\u00eame classement. Musicien accompli, Pete Townshend sait aussi jouer du piano, du banjo, de la basse, de la batterie et m\u00eame de l'accord\u00e9on, et s'est parfois enregistr\u00e9 \u00e0 ces instruments sur certains titres de ses albums solo ou des Who."@fr,
        "Peter Dennis Blandford \u201ePete\u201c Townshend (['ta\u028ans.end], * 19. Mai 1945 in Chiswick, London) ist ein britischer Musiker und Kopf der Rockband The Who. Er verfasste den Gro\u00dfteil der Songs der Gruppe, spielt auf den Alben E-Gitarre, gelegentlich auch Keyboards und singt Background. Ber\u00fcchtigt waren in den 1960er- und 1970er-Jahren seine Live-Auftritte, an deren Ende er gemeinsam mit The-Who-Schlagzeuger Keith Moon oft das Instrumentarium der Band zerst\u00f6rte. Sein aggressiver Gitarrenstil beeinflusste die Entwicklung der Musikstile Hard Rock, Heavy Metal und Punk."@de,
        "\u041f\u0438\u0301\u0442\u0435\u0440 (\u041f\u0438\u0442) \u0414\u0435\u0301\u043d\u043d\u0438\u0441 \u0411\u043b\u044d\u0301\u043d\u0434\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0422\u0430\u0301\u0443\u043d\u0441\u0435\u043d\u0434 (\u0422\u0430\u0301\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0434; \u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Dennis Blandford Townshend; \u0440\u043e\u0434. 19 \u043c\u0430\u044f 1945, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Who. \u0425\u043e\u0442\u044f \u043e\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445: \u0431\u0430\u043d\u0434\u0436\u043e, \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d, \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u044b, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b, \u0432 The Who, \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0443 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0418\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0440\u044c\u0435\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0441\u043e \u0441\u043b\u0443\u0445\u043e\u043c."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30c8\u30fb\u30bf\u30a6\u30f3\u30bc\u30f3\u30c8\uff08Pete Townshend\u3001\u672c\u540d\uff1aPeter Dennis Blandford Townshend\u30011945\u5e745\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u30b6\u30fb\u30d5\u30fc\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u6709\u540d\u3002\u8eab\u9577183cm\u3002\u306a\u304a\u3001\u82d7\u5b57\u306e\u767a\u97f3\u306f/\u02c8ta\u028anz\u0259nd/\u3067\u3042\u308b\u3002 2011\u5e74\u3001\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c10\u4f4d\uff082003\u5e74\u7248\u3067\u306f\u7b2c50\u4f4d\uff09\u3002"@ja,
        """\u76ae\u7279\u00b7\u4e39\u5c3c\u65af\u00b7\u5e03\u5170\u798f\u5fb7\u00b7\u201c\u76ae\u7279\u201d\u00b7\u6c64\u7533\u5fb7\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPeter Dennis Blandford "Pete" Townshend\uff0c1945\u5e745\u670819\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u97f3\u4e50\u4eba\u3001\u6b4c\u66f2\u521b\u4f5c\u8005\u548c\u591a\u4e50\u5668\u4e50\u624b\u3002\u4ed6\u6700\u77e5\u540d\u7684\u8eab\u4efd\u4e3a\u6447\u6eda\u4e50\u961f\u8c01\u4eba\u4e50\u961f\u7684\u4e3b\u521b\u517c\u4e3b\u97f3\u5409\u4ed6\u624b\uff0c\u8be5\u4e50\u961f\u57281960\u548c70\u5e74\u4ee3\u53d6\u5f97\u4e86\u5de8\u5927\u6210\u529f\uff0c\u6210\u4e3a\u53f2\u4e0a\u6700\u6709\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u4e50\u961f\u4e4b\u4e00\u3002\u6c64\u7533\u5fb7\u5728\u5409\u5e03\u68ee\u7684\u201c\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u768450\u4f4d\u5409\u4ed6\u624b\u201d\u699c\u5355\u548c\u300a\u6eda\u77f3\u300b\u6742\u5fd7\u7684\u201c\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684100\u4f4d\u5409\u4ed6\u624b\u201d\u699c\u5355\u4e0a\u90fd\u6392\u540d\u7b2c10\u4f4d\u30021990\u5e74\uff0c\u4ed6\u4f5c\u4e3a\u8c01\u4eba\u4e50\u961f\u7684\u4e00\u5458\u8fdb\u5165\u4e86\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u30022008\u5e74\uff0c\u4ed6\u83b7\u5f97\u4e86\u80af\u5c3c\u8fea\u4e2d\u5fc3\u8363\u8a89\u5956\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:197831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pete_Townshend>,
        <http://viaf.org/viaf/197831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb147b8f-0144-4418-acaa-90b2d9779840>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pete_Townshend_(2012).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pete_Townshend.
doremus_artist:ae29d8cd-f6e4-3902-bd6c-28b585d96b66
    rdfs:comment
        "Martine Cadieu, n\u00e9e le 9 mars 1924 \u00e0 Tunis et morte le 20 octobre 2008 (\u00e0 84 ans) \u00e0 Paris, est une journaliste, chroniqueuse musicale et \u00e9crivain fran\u00e7ais.\u2191 Renaud Machart, \u00ab Martine Cadieu, \u00e9crivain et femme de radio \u00bb, sur Le Monde,\u200e 28 octobre 2008 (consult\u00e9 le 2 septembre 2014)"@fr;
    owl:sameAs viaf:109939845;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Martine_Cadieu>,
        <http://viaf.org/viaf/109939845>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martine_Cadieu.
doremus_artist:ae392f09-5cf2-39e1-b954-a0c88a57b54c
owl:sameAs viaf:116594009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116594009>.
doremus_artist:af51eb4e-c152-34ce-b566-890ad6776a72
owl:sameAs viaf:2098494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2098494>.
doremus_artist:b05e98ac-cc60-3031-8b4e-754418c12a83
owl:sameAs viaf:56402397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56402397>.
doremus_artist:b0e5c7c9-6dce-38ba-bffa-1e7cf40818fd
owl:sameAs viaf:120509981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120509981>.
doremus_artist:b113c84a-1d7f-3d47-bd6c-b3781366bf32
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Northwood,_London>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Artista poliedrico e cineasta d'essai, Jarman fu noto per la dichiarata omosessualit\u00e0 e per l'attenzione rivolta verso tale tematica in molti dei suoi film, che spesso tendevano ad indagarla sotto il punto di vista filosofico ed etico."@it,
        "Derek Jarman (31 de janeiro de 1942, Northwood, Inglaterra - 19 de fevereiro de 1994, Londres) foi um cineasta, cen\u00f3grafo, artista e roteirista brit\u00e2nico. Em sua filmografia, destacam-se filmes como Caravaggio, Edward II, The Last of England, The Tempest (baseado na pe\u00e7a de Shakespeare) e colabora\u00e7\u00f5es audiovisuais com os grupos Sex Pistols, The Smiths e Pet Shop Boys."@pt,
        "Derek Jarman (Northwood (Londen), 31 januari 1942 \u2013 Londen, 19 februari 1994) was een Brits filmregisseur die beroemd werd om zijn abstracte en zeer expressionistische films."@nl,
        "Derek Jarman est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, acteur, directeur de la photographie et monteur britannique, n\u00e9 le 31 janvier 1942 \u00e0 Londres et mort le 19 f\u00e9vrier 1994 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "Derek Michael Jarman (* 31. Januar 1942 in Northwood, London, England; \u2020 19. Februar 1994 im St. Bartholomy's Hospital, London) war ein britischer Filmregisseur und K\u00fcnstler."@de,
        "Michael Derek Elworthy Jarman (31 January 1942 \u2013 19 February 1994) was an English film director, stage designer, diarist, artist, gardener and author."@en,
        "Michael Derek Elworthy Jarman (Londres, 31 de enero 1942 - Londres, 19 de febrero 1994) fue un director de cine, escen\u00f3grafo, artista pl\u00e1stico y escritor brit\u00e1nico."@es,
        "Michael Derek Elworthy Jarman (ur. 31 stycznia 1942 w Northwood w Wielkiej Brytanii, zm. 19 lutego 1994 w Londynie) \u2013 brytyjski artysta awangardowy: re\u017cyser filmowy, malarz, scenarzysta, scenograf, poeta i pisarz. Zaliczany do nurtu filmowego postmodernizmu, jak r\u00f3wnie\u017c new queer cinema i kontrkultury punk. Na pocz\u0105tku lat siedemdziesi\u0105tych XX w. wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 wraz z Genesisem P-Orridge'm kolektyw artystyczny The Exploding Galaxy. Jawny homoseksualista, kt\u00f3ry jako pierwszy w Wielkiej Brytanii odwa\u017cy\u0142 si\u0119 otwarcie zajmowa\u0107 si\u0119 tematyk\u0105 homoseksualn\u0105 w re\u017cyserowanych przez siebie filmach."@pl,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0414\u0435\u0301\u0440\u0435\u043a \u042d\u0301\u043b\u0432\u043e\u0440\u0442\u0438 \u0414\u0436\u0430\u0301\u0440\u043c\u0435\u043d (Michael Derek Elworthy Jarman; 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1994 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0414\u0435\u0440\u0435\u043a \u0414\u0436\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440-\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0441\u0442, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u00ab\u0422\u0435\u0434\u0434\u0438\u00bb \u2014 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0437\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u043e \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445."@ru,
        "\u30c7\u30ec\u30af\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\uff08Derek Jarman\u30011942\u5e741\u670831\u65e5 - 1994\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30df\u30c9\u30eb\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u821e\u53f0\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u5712\u82b8\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u6234\u529b\u00b7\u6e23\u6587\uff08Derek Jarman\uff0c1942\u5e741\u670831\u65e5\uff0d1994\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u53ca\u4f5c\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19795049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Jarman>,
        <http://viaf.org/viaf/19795049>,
        <https://musicbrainz.org/artist/940cc597-5bf2-4eee-93f0-d7b01c252bdc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Derek_Jarman's_grave.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Derek_Jarman.
doremus_artist:b36bb9d4-ab57-33e9-9f6c-4e1f8e67506c
owl:sameAs viaf:276289566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276289566>.
doremus_artist:b371df2d-78c9-376c-b461-e258bbd244a0
    dbp:birthPlace dbr:Quebec;
    dbp:deathPlace dbr:Quebec;
    rdfs:comment
        "(See also: Anna McGarrigle and Kate & Anna McGarrigle) Kate McGarrigle, CM (February 6, 1946 \u2013 January 18, 2010) was a Canadian folk music singer-songwriter, who wrote and performed as a duo with her sister Anna McGarrigle. She is the mother of singers Rufus Wainwright and Martha Wainwright from her marriage to American singer-songwriter Loudon Wainwright III, which ended in divorce."@en,
        "Formava un duo con la sorella Anne ed era madre di Rufus e Martha Wainwright, il cui padre \u00e8 il suo ex-marito Loudon Wainwright III, anche lui musicista. \u00c8 scomparsa il 18 gennaio 2010."@it,
        "Kate McGarrigle (* 6. Februar 1946 in Montreal, Qu\u00e9bec; \u2020 18. Januar 2010 ebenda) war eine kanadische S\u00e4ngerin. Sie hatte eine Musikgruppe mit ihrer Schwester Anna und war die Mutter von Rufus und Martha Wainwright. Deren Vater ist McGarrigles Exmann, der Musiker Loudon Wainwright III. Im Sommer 2006 erkrankte sie an Krebs und erlag dem Leiden am 18. Januar 2010."@de,
        "Kate McGarrigle (Montreal, 6 de fevereiro de 1946 \u2014 Montreal, 18 de janeiro de 2010) foi uma cantora canadense. Sempre esteve junto de seus filhos Rufus e Martha. Cantava ao lado de sua irm\u00e3 Anna McGarrigle. Foi casada com Loudon Wainwright III, cantor e humorista norte-americano."@pt,
        "Kate McGarrigle (Saint-Sauveur-des-Monts, Quebec, 6 de febrero de 1946 \u2013 Montreal, 18 de enero de 2010) cantautora quebequesa. Formaba grupo con su hermana Anna y era la madre de Rufus y Martha Wainwright, hijos que tuvo con su ex marido, Loudon Wainwright III, quien tambi\u00e9n es m\u00fasico."@es,
        "Kate McGarrigle, C.M., B.Sc.A. (McGill, 1970) (n\u00e9e Catherine Frances McGarrigle \u00e0 Montr\u00e9al, le 6 f\u00e9vrier 1946 \u2013 morte \u00e0 Montr\u00e9al, le 18 janvier 2010) est une musicienne, duettiste, auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9coise, poly-instrumentiste, bilingue."@fr;
    owl:sameAs viaf:84242458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kate_McGarrigle>,
        <http://viaf.org/viaf/84242458>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9cf1ce8-7c45-446f-a497-c70d1207af74>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kate_McGarrigle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kate_McGarrigle.
doremus_artist:b3bf67e2-ea30-339d-9564-b9d5d67de736
owl:sameAs viaf:69209146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69209146>.
doremus_artist:b3e11997-9e62-3eab-bf52-dbfa64cc6043
    dbp:birthPlace dbr:Birkenhead;
    rdfs:comment
        "Stephen Coombs (born Birkenhead, July 11, 1960) is one of Britain's best known pianists and currently works with some of the world's foremost orchestras and conductors, as well as performing as a solo artist."@en,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u041a\u0443\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Coombs; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960, \u0411\u0435\u0440\u043a\u0435\u043d\u0445\u0435\u0434, \u041c\u0435\u0440\u0441\u0438\u0441\u0430\u0439\u0434) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u043e\u043c \u0443 \u0414\u0436\u043e\u0430\u043d \u0421\u043b\u0435\u0439\u0434, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0435\u0451 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u0425\u0438\u0437\u0435\u0440 \u0421\u043b\u0435\u0439\u0434-\u041b\u0438\u043f\u043a\u0438\u043d \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0430 (1905\u20141981). \u0412 13 \u043b\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0412\u0438\u0433\u043c\u043e\u0440-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:14964362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Coombs>,
        <http://viaf.org/viaf/14964362>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Coombs.
doremus_artist:b51890d5-e422-30af-ae34-1848856914dd
owl:sameAs viaf:22336287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22336287>.
doremus_artist:b551dfd5-7662-3fa2-94f0-dd04a09f2235
owl:sameAs viaf:89833209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89833209>.
doremus_artist:b5f8ef09-f92a-3cbc-8c37-ef4179ef3d85
owl:sameAs viaf:42026907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026907>.
doremus_artist:b6152c8d-2286-38b0-89eb-7e76803090f3
owl:sameAs viaf:59293587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59293587>.
doremus_artist:b628a609-b923-38be-9d2c-1d4121652062
    rdfs:comment
        """Carrie Minetta Jacobs-Bond (August 11, 1862 \u2013 December 28, 1946) was an American singer, pianist, and songwriter who composed some 175 pieces of popular music from the 1890s through the early 1940s. She is perhaps best remembered for writing the parlor song "I Love You Truly", becoming the first woman to sell one million copies of a song. An enduring favorite as a wedding song, it first appeared in her 1901 collection Seven Songs as Unpretentious as the Wild Rose, along with "Just Awearyin' for You", which was also widely recorded."""@en;
    owl:sameAs viaf:27258710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carrie_Jacobs-Bond>,
        <http://viaf.org/viaf/27258710>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacobs-Bond_SEVEN_SONGS_cover.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carrie_Jacobs-Bond.
doremus_artist:b6c6124a-0641-3870-8822-24f7201a99ed
owl:sameAs viaf:54337136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54337136>.
doremus_artist:b6e00a69-0def-31e2-8274-3c98ab3f403b
owl:sameAs viaf:61744725; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744725>.
doremus_artist:b6e382ce-4c10-336e-a988-bb4088b70a33
owl:sameAs viaf:56799297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56799297>.
doremus_artist:b6e9a2a4-c7c8-3bc1-9405-cae6be821670
owl:sameAs viaf:2681192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2681192>.
doremus_artist:b767759c-0280-3b82-bb59-aeee36d0d6e4
owl:sameAs viaf:5119419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5119419>.
doremus_artist:b79bffe1-bb57-3893-8683-64fbe774d613
owl:sameAs viaf:34643281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34643281>.
doremus_artist:b7ae56ab-dd00-3947-9d4c-f4ff9086100b
    rdfs:comment "Claire Marchand est un chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais"@fr;
    owl:sameAs viaf:61744219;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claire_Marchand>,
        <http://viaf.org/viaf/61744219>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claire_Marchand.
doremus_artist:b8169bff-043e-3f98-a200-2398dc0882f1
owl:sameAs viaf:71388746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71388746>.
doremus_artist:b847983b-e8e8-32ae-9971-eea890a9b311
    rdfs:comment
        "Delphine Liz\u00e9 est une pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e en 1979 \u00e0 Nice."@fr;
    owl:sameAs viaf:17512232;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Delphine_Liz\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/17512232>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Delphine_Lizé.
doremus_artist:b88e9646-5688-372d-a301-f899ff8bff8c
    rdfs:comment "Robert Dunand est un musicien suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:119547000;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Dunand>,
        <http://viaf.org/viaf/119547000>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Dunand.
doremus_artist:b8b13d29-ab41-3277-b769-04e6a75df251
owl:sameAs viaf:19889949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19889949>.
doremus_artist:ba732dd0-90c2-3a27-b3ed-dceacf315f02
    dbp:birthPlace dbr:Lourdes;
    rdfs:comment
        "Sophie Lacaze (born 1963) is a French composer. Lacaze was born in Lourdes. She studied music at the Conservatoire de Toulouse, and continued at the Ecole Normale de Musique de Paris, where she received the Composition Prize. Afterwards, she studied with Allain Gaussin, Philippe Manoury and Antoine Tisne in France, and with Franco Donatoni and Ennio Morricone in Italy. She also engaged in music theatre with Georges Aperghis at the Centre Acanthes, and attended Pierre Boulez's courses in Coll\u00e8ge de France."@en,
        "Sophie Lacaze, n\u00e9e en 1963 \u00e0 Lourdes, est une compositrice fran\u00e7aise."@fr,
        "\u0421\u043e\u0444\u0438\u0301 \u041b\u0430\u043a\u0430\u0301\u0437 (\u0444\u0440. Sophie Lacaze; \u0440\u043e\u0434. 1963, \u041b\u0443\u0440\u0434) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:71589452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sophie_Lacaze>,
        <http://viaf.org/viaf/71589452>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sophie_Lacaze.
doremus_artist:bbd774f0-5b60-3fe4-b5de-67364bd478ec
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Macomb,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "David C. Williams is an American film composer. He earned his Bachelor of Music degree from Southwest Missouri State University and his Master of Music from the University of North Texas College of Music, then later took classes with Academy Award winning composer John Corigliano. Williams worked on films such as No Way Back, Supernova, Phantoms and The Prophecy, the latter using a theme he created for all the film's sequels. He scored the action film Give 'Em Hell, Malone."@en,
        "David Christian Williams (* 1958 in Macomb, Illinois) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:166523033;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_C._Williams_(film_composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/166523033>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_C._Williams_(film_composer)>.
doremus_artist:bc079ab6-6443-3d4c-916d-23fd6508a9e6
    dbp:birthPlace dbr:Colombes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Roux (22 July 1929 in Colombes, Hauts-de-Seine - 2 February 2007 in Paris) was a French actor. He was also the French Voice for many American and Italian actors, such as Jack Lemmon, Peter Sellers, Alec Guinness and Tony Curtis. The main part of this actors work was in theatre."@en,
        """Michel Roux (ur. 22 lipca 1929 w Colombes, zm. 2 lutego 2007) \u2013 francuski aktor, znany g\u0142\u00f3wnie z r\u00f3l telewizyjnych i teatralnych, oraz dubbingu produkcji hollywoodzkich, na j\u0119zyk francuski. G\u0142osu u\u017cyczy\u0142 mi\u0119dzy innymi postaciom granym przez Alecka Ginnessa, Jacka Lemmona i Petera Sellersa. Jako aktor debiutowa\u0142 w wieku 14 lat na deskach teatralnych, przez wiele lat wyst\u0119puj\u0105c w teatrach bulwarowych, wyst\u0119powa\u0142 mi\u0119dzy innymi w znanej sztuce \u201eKlatka dla ptak\u00f3w", kt\u00f3ra niebawem zosta\u0142a zekranizowana."""@pl,
        "Michel Roux est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 juillet 1929 \u00e0 Colombes et mort le 2 f\u00e9vrier 2007 \u00e0 Paris. Il a pr\u00eat\u00e9 sa voix \u00e0 de nombreux com\u00e9diens \u00e9trangers, les plus connus \u00e9tant Tony Curtis (notamment dans la s\u00e9rie Amicalement v\u00f4tre), Peter Sellers (en particulier dans le r\u00f4le de l'inspecteur Clouseau) et Jack Lemmon."@fr;
    owl:sameAs viaf:46947555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Roux_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/46947555>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f27706c9-31d1-4f75-a0a6-32a3d396edf6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Michel_Roux_(actor)>.
doremus_artist:bc4b7f70-8206-341a-b8a3-1bf22ac7fec3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "No\u00ebl Akchot\u00e9 (* 7. Dezember 1968 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Gitarrist. Akchot\u00e9 spielt seit seinem achten Jahr Gitarre. Er begann urspr\u00fcnglich mit Jazz und spielte mit Musikern wie Henri Texier, Marc Ribot, Jacques Thollot, Jean M\u00e9reu, Phil Minton, Max Nagl, Jean-Marc Foussat oder Steven Bernstein (Big Four Live, 2005). Sein heutiger Stil kann mit Avantgarde und Freie Improvisation nur grob umrissen werden. Er ver\u00f6ffentlichte experimentelle Electronica (Rien), Hommagen an Sonny Sharrock (Sonny II) und Kylie Minogue (So Lucky) und andere Werke. Bei seinem Hauptlabel Winter & Winter fungierte auch er als Musical Director themenbezogener Projekte, den sogenannten Audiofilmen. Des Weiteren arbeitet Akchot\u00e9 als Produzent und Labelbetreiber (Rectangle) und schreibt f\u00fcr verschiedene Online-Mu"@de,
        "No\u00ebl Akchot\u00e9 (born 7 December 1968, Paris) is a French guitarist mainly active in the free improvisation, classical, experimental and free jazz."@en,
        "No\u00ebl Akchot\u00e9 est un guitariste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 7 d\u00e9cembre 1968."@fr;
    owl:sameAs viaf:85552902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/No\u00ebl_Akchot\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/85552902>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a978c62-e325-42e9-ae12-4644771eb740>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noël_Akchoté.
doremus_artist:bc8281fc-a8a3-3d6f-a84c-e5658718fccf
    dbp:birthPlace dbr:Darmstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Karl Muck (* 22. Oktober 1859 in Darmstadt; \u2020 4. M\u00e4rz 1940 in Stuttgart) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Karl Muck (22 de octubre de 1859 - 3 de marzo de 1940) fue un director de orquesta alem\u00e1n. Naci\u00f3 en Darmstadt, y obtuvo un doctorado en filolog\u00eda cl\u00e1sica en Heidelberg. Un temprano amor por la m\u00fasica lo llev\u00f3 a tomar clases de piano. Despu\u00e9s de obtener su doctorado, entr\u00f3 al Conservatorio de Leipzig. Comenz\u00f3 a dirigir en 1884 y dirigi\u00f3 orquestas en Z\u00farich, Brno, Salzburgo, Graz y Praga. En 1892 comenz\u00f3 a dirigir la \u00d3pera Real de Berl\u00edn donde permaneci\u00f3 hasta 1912. En aquel tiempo tambi\u00e9n dirigi\u00f3 el Festival Wagner en Bayreuth y tambi\u00e9n trabaj\u00f3 con la Orquesta Filarm\u00f3nica de Viena."@es,
        "Karl Muck (Darmstadt, 22 de Outubro de 1859 \u2013 Estugarda, 3 de Mar\u00e7o de 1940) foi um maestro alem\u00e3o."@pt,
        "Karl Muck (October 22, 1859 \u2013 March 3, 1940) was a German-born conductor of classical music. He based his activities principally in Europe and mostly in opera. His American career comprised two stints at the Boston Symphony Orchestra. He endured a public outcry in 1917 that questioned whether his loyalties lay with Germany or the United States during World War I. Though he was a Swiss citizen, he was arrested and interned in a camp in Georgia from March 1918 until August 1919. His later career included notable engagements in Hamburg and at the Bayreuth Festival."@en,
        "Karl Muck (ur. 22 grudnia 1859 w Darmstadt, zm. 3 marca 1940 w Stuttgarcie) \u2013 niemiecki dyrygent."@pl,
        "Karl Muck \u00e9tait un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 22 octobre 1859 \u00e0 Darmstadt et mort en 4 mars 1940 \u00e0 Stuttgart. Il a longtemps \u00e9t\u00e9 chef invit\u00e9 principal du Festival de Bayreuth, y dirigeant notamment Parsifal de 1901 \u00e0 1930."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041c\u0443\u043a (\u043d\u0435\u043c. Karl Muck; 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1859, \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1940, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u0412\u044e\u0440\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u0432 \u0413\u0435\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u0421 1877 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0412 1880 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e0\u30c3\u30af\uff08Karl Muck, 1859\u5e7410\u670822\u65e5 - 1940\u5e743\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u300220\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17408317;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Muck>,
        <http://viaf.org/viaf/17408317>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Muck_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Muck.
doremus_artist:bd63a5ff-a550-359b-ac42-78b4ac679f50
    dbp:birthPlace dbr:Ukraine;
    rdfs:comment
        "Ala P\u00e1vlova (\u0410\u043b\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430) es una compositora rusa de origen ucraniano, nacida 13 de julio de 1952. Muy implicada en la vida musical neoyorquina, es conocida especialmente por su ciclo sinf\u00f3nico."@es,
        "Alla Pavlova (Russian: \u0410\u043b\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430, born July 13, 1952 in Ukraine) is a Russian composer of Ukrainian origin, best known for her symphonic work. Pavlova currently resides in Brooklyn, New York."@en,
        "Alla Pavlova, n\u00e9e le 13 juillet 1952 en Ukraine, est une compositrice am\u00e9ricaine d\u2019origine sovi\u00e9tique."@fr,
        "\u0410\u043b\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430  (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1952 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0423\u0421\u0421\u0420, \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430) \u2013 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c. \u0410\u043b\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d\u0435, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:79207741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alla_Pavlova>,
        <http://viaf.org/viaf/79207741>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ffbb44b-8fd9-482f-9cdd-a6b80d31c8d9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alla_Pavlova.
doremus_artist:be5ff528-db79-3914-a1b5-6ed4f3df6fba
    owl:sameAs viaf:38431115;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38431115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b78e9697-bef5-450e-8ad8-247110517acc>.
doremus_artist:be6fa941-3a77-3cb9-afb7-0478b03d671d
owl:sameAs viaf:7594975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7594975>.
doremus_artist:befb9b04-dcb6-30e0-809a-918e604438d0
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Lambert Wilson (* 3. August 1958 in Neuilly-sur-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Bariton."@de,
        "Lambert Wilson (Neuilly-sur-Seine, 3 augustus 1958) is een Franse acteur. Hij is de zoon van de acteur Georges Wilson, die half Iers/half Frans is. In de beginjaren van de carri\u00e8re als acteur van Wilson speelde hij vooral in Franse televisieseries. De laatste jaren speelt hij meer in veelal Amerikaanse films. In 1995 was Wilson een van de toekomstige Bond-kandidaten, maar dit werd uiteindelijk Pierce Brosnan. In 2003 speelde hij mee in de laatste twee delen van de Matrix-trilogie."@nl,
        "Lambert Wilson (Neuilly-sur-Seine, 3 de Agosto de 1958) \u00e9 um ator franc\u00eas. \u00c9 o filho do ator Georges Wilson. Ele \u00e9 meio irland\u00eas, meio franc\u00eas."@pt,
        "Lambert Wilson (born 3 August 1958) is a French actor. He is internationally known for his portrayal of The Merovingian in The Matrix Reloaded and The Matrix Revolutions. Wilson is the son of Georges Wilson, who was an actor, theatrical manager and director of the Th\u00e9\u00e2tre National Populaire."@en,
        "Lambert Wilson (ur. 3 sierpnia 1958 w Neuilly-sur-Seine) \u2013 francuski aktor filmowy, teatralny, radiowy i telewizyjny, piosenkarz."@pl,
        "Lambert Wilson es un actor franc\u00e9s pero de origen irland\u00e9s (por parte de su abuelo paterno) nacido el 3 de agosto de 1958 en Neuilly-sur-Seine. Es hijo del actor Georges Wilson. Ha alcanzado notoriedad internacional por su participaci\u00f3n en producciones de Hollywood y europeas. Entre ellas se cuentan: El Dorado (1988) de Carlos Saura, dos filmes de la saga Matrix, Catwoman (2004; protagonizada por Halle Berry y Sharon Stone) y Sahara (2005), donde se code\u00f3 con Matthew McConaughey y Pen\u00e9lope Cruz."@es,
        "Lambert Wilson, n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1958 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un acteur et chanteur fran\u00e7ais. Il est le fils de Georges Wilson, acteur, metteur en sc\u00e8ne et directeur du th\u00e9\u00e2tre national de Chaillot. R\u00e9v\u00e9l\u00e9 dans les ann\u00e9es 1980, notamment par son r\u00f4le dans le film Rendez-vous d'Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9, Lambert Wilson alterne depuis films grand public et production plus intimistes, et est \u00e9galement apparu dans des films am\u00e9ricains."@fr,
        "\u00c8 uno dei pi\u00f9 popolari e apprezzati attori del cinema e del teatro francese. Figlio del regista e attore Georges Wilson, inizia la sua attivit\u00e0 di attore nei teatri londinesi dedicandosi poi al cinema e alla televisione, lavorando in tutto il mondo."@it,
        "\u041b\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d (\u0444\u0440. Lambert Wilson; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1958) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u041c\u0435\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0430 (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0430) \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u041c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430: \u041f\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430\u0433\u0440\u0443\u0437\u043a\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u041c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430: \u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f\u00bb (2003)."@ru,
        "\u30e9\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Lambert Wilson\u30011958\u5e748\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30de\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306e2\u4f5c\u76ee\u30683\u4f5c\u76ee\u306b\u767b\u5834\u3057\u305f\u30b9\u30ab\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u30e1\u30ed\u30d3\u30f3\u30b8\u30a2\u30f3\u5f79\u3067\u6709\u540d\u3002"@ja,
        "\u5170\u4f2f\u7279\u00b7\u5a01\u5c14\u68ee\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLambert Wilson\uff0c1958\u5e748\u67083\u65e5\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u4e0a\u585e\u7eb3\u7701\u585e\u7eb3\u6cb3\u7554\u8bb7\u4f0a\uff0c\u4e3a\u6cd5\u56fd\u7537\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42027095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lambert_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/42027095>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lambert_Wilson_Avp_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lambert_Wilson.
doremus_artist:c06737e3-3510-3ec9-9c02-2228e4d12a30
    owl:sameAs n0:07f42df0-0890-40b8-89a4-c6210aa4aeb8;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/07f42df0-0890-40b8-89a4-c6210aa4aeb8>.
doremus_artist:c105d7d4-0577-33a7-b73b-f07193c1cf6d
    owl:sameAs viaf:42032374;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Wadysaw_eleski_(composer)>.
doremus_artist:c2e28746-c487-3c04-b61a-4615d8c5b5d9
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "\"Shlomo Mintz\" (30 de Outubro de 1957) \u00e9 um violinista e maestro israelita. Frequentemente aparece no panorama internacional com orquestras em recitais e em concertos de m\u00fasica de c\u00e2mara."@pt,
        "Considerato uno dei maggiori violinisti del nostro tempo, si esibisce regolarmente con le orchestre ed i direttori pi\u00f9 importanti della scena internazionale. Tiene inoltre recital e concerti di musica da camera in tutto il mondo. Shlomo Mintz ha vinto numerosi premi di prestigio, come il Premio Accademia Musicale Chigiana di Siena, il Diapason d'Or, Grand Prix du Disque, Gramophone Award ed Edison Awards. Nel 2006 gli \u00e8 stato conferito il titolo di dottore honoris causa dell'Universit\u00e0 Ben Gurion del Neghev, Israele."@it,
        "Shlomo Mintz (Hebrew: \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05de\u05d9\u05e0\u05e5) (born 30 October 1957) is an Israeli violin virtuoso, violist and conductor. He regularly appears with orchestras and conductors on the international scene and is heard in recitals and chamber music concerts around the world."@en,
        "Shlomo Mintz (Mosc\u00fa, 30 de octubre de 1957) es un violinista y director musical ruso. Colabora con asiduidad con las orquestas y directores m\u00e1s importantes de la escena internacional y puede ser escuchado en recitales y conciertos de c\u00e1mara como violinista y tambi\u00e9n en su faceta de director."@es,
        "Shlomo Mintz (Moskou, 30 oktober 1957) is een Isra\u00eblische violist, altviolist en dirigent. Hij is regelmatig op de internationale podia te beluisteren met bekende orkesten en dirigenten en is tevens een veel gevraagd kamermuziek musicus. Shlomo Mintz viert in 2012 zijn 50-jarig podium-jubileum."@nl,
        "Shlomo Mintz (hebr\u00e4isch \u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05de\u05d9\u05e0\u05e5; * 30. Oktober 1957 in Moskau) ist ein israelischer Geiger, Bratschist und Dirigent. Er konzertiert mit zahlreichen namhaften Orchestern und Dirigenten und gibt weltweit Recitals und Kammerkonzerte, auch als Bratschist. F\u00fcr seine hervorragenden musikalischen Leistungen erhielt er mehrere Preise, wie den begehrten Premio Accademia Musicale Chigiana Siena, den Diapason d\u2019or, den Grand Prix du Disque, den Gramophone Award und den Edison-Preis. 2006 wurde er von der Ben-Gurion-Universit\u00e4t des Negev in Beerscheba, Israel, mit einer Ehrendoktorw\u00fcrde ausgezeichnet."@de,
        "Shlomo Mintz (ur. 30 pa\u017adziernika 1957) \u2013 izraelski wirtuoz gry na skrzypcach, altowiolista, dyrygent. Regularnie pojawia si\u0119 z orkiestrami i dyrygentami na estradach mi\u0119dzynarodowych ca\u0142ego \u015bwiata, gdzie mo\u017cna go s\u0142ucha\u0107 podczas recitali i koncert\u00f3w muzyki kameralnej."@pl,
        "Shlomo Mintz est un violoniste, altiste et chef d'orchestre isra\u00e9lien, n\u00e9 le 30 octobre 1957 \u00e0 Moscou. Il se produit sur les sc\u00e8nes internationales avec des orchestres en r\u00e9citals et concerts de musique de chambre."@fr,
        "\u0428\u043b\u043e\u043c\u043e \u041c\u0438\u043d\u0446 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05de\u05d9\u05e0\u05e5\u200e\u200f\u200e\u200e, 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b7\u30e5\u30ed\u30e2\u30fb\u30df\u30f3\u30c4\uff08\u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05de\u05d9\u05e0\u05e5, Shlomo Mintz, 1957\u5e7410\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u4ec0\u6d1b\u83ab\u00b7\u654f\u8328\uff08Shlomo Mintz\uff1b1957\u5e7410\u670830\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u4ee5\u8272\u5217\u7c4d\u5c0f\u63d0\u7434\u5927\u5e08, \u4e2d\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4ed6\u5e38\u5e38\u4e0e\u4e0e\u4e16\u754c\u8457\u540d\u4e50\u56e2\u3001\u8457\u540d\u6307\u6325\u5bb6\u5728\u5168\u7403\u97f3\u4e50\u821e\u53f0\u4e0a\u5408\u4f5c\u6f14\u51fa\uff0c\u4ed6\u7684\u72ec\u594f\u97f3\u4e50\u4f1a\u3001\u5ba4\u5185\u4e50\u97f3\u4e50\u4f1a\u904d\u53ca\u5168\u4e16\u754c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113824564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shlomo_Mintz>,
        <http://viaf.org/viaf/113824564>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e32e635d-ee6e-45c7-bcf3-aad9407dfefa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shlomo-mintz-1336293774.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shlomo_Mintz.
doremus_artist:c2e9e38f-5e2e-36b4-8bf9-e40fc76c3151
owl:sameAs viaf:61733865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733865>.
doremus_artist:c352378d-7637-3620-84a0-55eb5a99951c
    dbp:birthPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        "Anne Akiko Meyers (* 15. Mai 1970 in San Diego in Kalifornien) ist eine US-amerikanische Violinistin. Die Tochter eines US-Amerikaners und einer japanischen Mutter begann mit vier Jahren das Violinspiel zu erlernen. Ihren ersten Orchesterauftritt hatte sie bereits mit sieben Jahren zusammen mit einem Orchester ihres Heimatortes San Diego. Im Alter von elf Jahren trat sie mit dem Los Angeles Philharmonic Orchestra auf, mit zw\u00f6lf unter Zubin Mehta zusammen mit den New Yorker Philharmonikern. 1984 studierte sie bei Josef Gingold an der Indiana-Staatsuniversit\u00e4t und 1985 an der New Yorker Juilliard School. Die gegenw\u00e4rtig in Austin (Texas) lebende Geigerin besitzt zwei Geigen des Cremoneser Meisters Antonio Stradivari, n\u00e4mlich die 'Royal spanish' von 1730 und die 'Ex-Molitor' von 1697. Die let"@de,
        "Anne Akiko Meyers (born May 15, 1970) is an American concert violinist who performs as soloist and recitalist. Meyers was the top-selling classical instrumentalist of 2014 on Billboard's traditional classical charts."@en,
        "Anne Akiko Meyers (n\u00e9e le 15 mai 1970, \u00e0 San Diego, en Californie) est une violoniste am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u042d\u043d\u043d \u0410\u043a\u0438\u043a\u043e \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anne Akiko Meyers, 1970, \u0421\u0430\u043d-\u0414\u0438\u0435\u0433\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30ad\u30b3\u30fb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u30b9\uff08Anne Akiko Meyers\u30011970\u5e745\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u7236\u89aa\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3067\u6bcd\u89aa\u304c\u65e5\u672c\u4eba\u306e\u30cf\u30fc\u30d5\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115533389;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Akiko_Meyers>,
        <http://viaf.org/viaf/115533389>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91cffe48-b682-4e2a-ad90-b09633f4a8f7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anne_Akiko_Meyers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Akiko_Meyers.
doremus_artist:c42dd33e-03ff-3fa2-940a-6e3078cac73e
owl:sameAs viaf:15078461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15078461>.
doremus_artist:c4487a46-69f0-3c25-8881-55b0833866e4
owl:sameAs viaf:39281564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39281564>.
doremus_artist:c473dcf3-437f-3c98-8252-a4de67f880a8
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Baden-Baden;
    rdfs:comment
        "Johann Peter Pixis (* 10. Februar 1788 in Mannheim; \u2020 22. Dezember 1874 in Baden-Baden) war ein deutscher Pianist und Komponist."@de,
        "Johann Peter Pixis (10 February 1788 \u2013 22 December 1874) was a German pianist and composer born in Mannheim, Germany. He lived in Paris between 1825 and 1845, where he worked as a concert pianist. In 1845 he moved to Baden-Baden, where he taught piano until his death. Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin dedicated to Pixis his Fantasy on Polish Airs for piano and orchestra, Op. 13 on its publication in 1834. His adopted daughter Francilla Pixis became a well-known opera singer."@en,
        "Johann Peter Pixis (10 de febrero de 1788 - 22 de diciembre de 1874) fue un compositor y pianista alem\u00e1n. Naci\u00f3 en Mannheim. Realiz\u00f3 giras de concierto con su hermano Friedrich Wilhelm Pixis. Radic\u00f3 en Par\u00eds entre 1825 y 1845. Luego se traslad\u00f3 a Baden-Baden, donde se dedic\u00f3 a la ense\u00f1anza y a escribir m\u00fasica de c\u00e1mara. Muri\u00f3 en esa ciudad."@es,
        "Johann Peter PixisFichier:Johann Peter Pixis by August Kneisel.jpg Johann Peter Pixis Lithographie de August Kneisel Johann Peter Pixis (n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1788 \u00e0 Mannheim en Allemagne et mort le 22 d\u00e9cembre 1874 \u00e0 Baden-Baden dans ce m\u00eame pays) est un pianiste et compositeur allemand. Il v\u00e9cut \u00e0 Paris entre 1825 et 1845, o\u00f9 il travailla comme pianiste de concert. En 1845 il partit pour Baden-Baden o\u00f9 il enseigna le piano et composa de la musique de chambre jusqu'\u00e0 sa mort."@fr,
        "Visse in Francia tra 1825 e 1845 in cui lavor\u00f2 come pianista concertista. Nel 1845 si trasfer\u00ec a Baden-Baden in cui insegn\u00f2 pianoforte sino alla morte. Tra i suoi molti lavori \u00e8 importante segnalare la partecipazione alla composizione di Hexam\u00e9ron che coinvolse sei compositori: la terza variazione del tema di Bellini \u00e8 dello stesso Pixis."@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041f\u0438\u043a\u0441\u0438\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Johann Peter Pixis; 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1788, \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1874, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0411\u0430\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u041f\u0438\u043a\u0441\u0438\u0441\u0430, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041f\u0438\u043a\u0441\u0438\u0441 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0434\u0443\u044d\u0442\u043e\u043c. \u0412 1825\u20141845 \u0433\u0433. \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0411\u0430\u0434\u0435\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438. \u041f\u0438\u043a\u0441\u0438\u0441\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0410\u043b\u043c\u0430\u0437\u0438\u043d\u0434\u0430, \u0438\u043b\u0438 \u041f\u0435\u0449\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0435\u0437\u0430\u043c\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Almazinde oder die H\u00f6hle Sesam; 1820), \u00ab\u0417\u0430\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Der Zauberspruch; 1822), \u00ab\u0411\u0438\u0431\u0438\u0430\u043d\u0430\u00bb (1829) \u0438 \u0434\u0440., \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041f\u0438\u043a\u0441\u0438\u0441 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u2014 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u044e\u0438\u0442\u044b \u00ab\u0413\u0435\u043a\u0441\u0430\u043c\u0435\u0440\u043e\u043d\u00bb (1837), \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0443 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0443; \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e "@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30af\u30b7\u30b9\uff08Johann Peter Pixis 1788\u5e742\u670810\u65e5 - 1874\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44486167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Peter_Pixis>,
        <http://viaf.org/viaf/44486167>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Peter_Pixis_by_August_Kneisel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Peter_Pixis.
doremus_artist:c4c8bb7c-6850-312c-bcb6-34d7fcd26b62
owl:sameAs viaf:10057980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10057980>.
doremus_artist:c591904c-6264-38bb-a5cd-5bfd04c27105
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Paul Doktor (March 28, 1917 in Vienna \u2013 June 21, 1989 in New York City) was a notable violist and orchestra conductor. The son of singer-pianist Georgine and violist Karl Doktor, at the age of five, Paul began violin studies with his father, and received his diploma from the State Academy of Music in 1938. While still in his teens, he toured as a violinist with the Adolf Busch Chamber Orchestra, but the youthful performer's mastery of the viola came to the fore when, at a few days' notice, he was asked to take over from the ailing second violist in a performance of a Mendelssohn Quintet with the Busch Quartet. His achievement was so remarkable that he was invited to join the Quartet in presenting a series of Mozart quintets at London's Wigmore Hall. From then on, Paul Doktor stuck to the i"@en,
        "Paul Doktor (Vienne, 28 mars 1919 - New York, 21 juin 1989) est un altiste am\u00e9ricain d'origine autrichienne. Il na\u00eet dans une famille musicienne : son p\u00e8re Karl Doktor est altiste et cofondateur du quatuor \u00e0 cordes Adolf Busch et sa m\u00e8re Georgine est pianiste et chanteuse. Il commence donc \u00e0 \u00e9tudier le violon avec son p\u00e8re, puis \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique de Vienne. Changeant d'instrument pour l'alto, il gagne alors le premier prix du Concours international de Gen\u00e8ve. De 1939 \u00e0 1947, il est alto solo de l'orchestre symphonique de Lucerne. En 1947, il \u00e9migre aux \u00c9tats-Unis et fait ses d\u00e9buts \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Congr\u00e8s. S'ouvre alors pour Paul Doktor une importante carri\u00e8re de soliste."@fr,
        "\u041f\u0430\u0301\u0443\u043b\u044c \u0414\u043e\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Paul Doktor; 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1919, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1989, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0411\u0443\u0448\u0430. \u0412 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u043e\u0442 \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0432 1938 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0443\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0432 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u0411\u0443\u0448\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432. \u0412 1942 \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u00ab\u0430\u043b\u044c\u0442\u00bb \u043d\u0430 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u041a \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043e\u043d \u0443\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0412\u0435\u043d\u0443, \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0441 \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432 1948 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0437\u0430 \u043d\u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u043e \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435 \u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u043c. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1948\u201419"@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30c9\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\uff08Paul Doktor, 1919\u5e743\u670828\u65e5 - 1989\u5e746\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3060\u3063\u305f\u7236\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306b\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u30011938\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u4e3b\u5bb0\u3059\u308b\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u30021942\u5e74\u306b\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u90e8\u9580\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u3067\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u5f8c\u30011947\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u3067\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021952\u5e74\u306b\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3001\u30de\u30cd\u30b9\u5927\u5b66\u3084\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u30ed\u30b3\u30b3\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3084\u65b0\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5f26\u697d\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u306a\u3069\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d99\u7d9a\u3057\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u306e\u70ba\u306b\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44487472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Doktor>,
        <http://viaf.org/viaf/44487472>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Doktorphoto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Doktor.
doremus_artist:c5c55b32-7e5c-34cf-ad16-bd9c7564aaa3
    owl:sameAs viaf:219145542795896641948;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/219145542795896641948>,
        <http://viaf.org/viaf/315521973>.
doremus_artist:c6e8dd2f-b47c-3a9e-a8dd-ed3f4488b68a
owl:sameAs viaf:114637182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114637182>.
doremus_artist:c71a718f-5bb2-3870-80d9-3a2cba59c8ec
    dbp:birthPlace dbr:Evesham;
    dbp:deathPlace dbr:Westminster;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Capaldi. Nicolas James Capaldi dit Jim Capaldi (2 ao\u00fbt 1944 \u00e0 Evesham - 28 janvier 2005 \u00e0 Londres) est un musicien britannique, notamment membre du groupe de rock Traffic. Jim Capaldi pratique le chant, la batterie et le piano. Il est ing\u00e9nieur du son avant d'entamer sa carri\u00e8re musicale professionnelle. Il participe \u00e0 l'existence parfois \u00e9ph\u00e9m\u00e8re de quelques petits groupes (The Hellions notamment, qui deviendront Deep Feeling) avant de rejoindre Steve Winwood pour fonder le groupe Traffic (dix albums entre 1967 et 1974)."@fr,
        "Jim Capaldi (* 2. August 1944 in Evesham, Worcestershire; \u2020 28. Januar 2005 in London) war ein britischer Rockmusiker."@de,
        """Nicola James "Jim" Capaldi (2 August 1944 \u2013 28 January 2005) was an English drummer, singer and songwriter. His musical career spanned more than four decades. He co-founded the psychedelic rock band Traffic in 1967 with Steve Winwood with whom he co-wrote the majority of the band's output. He was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame as a part of Traffic's original line-up."""@en,
        "Nicola James (Jim) Capaldi (Evesham, 2 augustus 1944 \u2013 Londen, 28 januari 2005) was een Britse popmusicus en songwriter. Hij werd vooral bekend als drummer van de band Traffic en zijn sessiewerk met bekende musici, waaronder Jimi Hendrix, Eric Clapton en George Harrison. Zijn carri\u00e8re duurde ruim veertig jaar. Zijn doorbraak kwam toen hij samen met Steve Winwood de band Traffic oprichtte. Deze band was al snel van grote invloed in Groot-Brittanni\u00eb en de Verenigde Staten. Capaldi en Winwood schreven samen vele hits voor de band, waaronder Paper Sun en John Barleycorn Must Die."@nl;
    owl:sameAs viaf:29717463;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Capaldi>,
        <http://viaf.org/viaf/29717463>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jim_Capaldi.
doremus_artist:c72bca63-0060-3191-b39b-8fdeae7545d3
owl:sameAs viaf:114784626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114784626>.
doremus_artist:c7931edf-f07b-335c-8d90-bc8d7d6f9a98
owl:sameAs viaf:27269305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27269305>.
doremus_artist:c8710aca-6935-3c01-8ca2-6caf3cfb7aef
    dbp:birthPlace res:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Dominique Merlet est un pianiste, organiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1938 \u00e0 Bordeaux."@fr;
    owl:sameAs viaf:118223637;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Merlet>,
        <http://viaf.org/viaf/118223637>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominique_Merlet.
doremus_artist:c927995c-4f54-3139-92f4-09b51a12a0fe
    dbp:birthPlace dbr:Brzeg;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Greenwich,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Kurt Masur (* 18. Juli 1927 in Brieg, Niederschlesien; \u2020 19. Dezember 2015 in Greenwich, Connecticut) war ein deutscher Dirigent. Neben seinem musikalischen Wirken ist er auch f\u00fcr sein politisches Engagement insbesondere w\u00e4hrend der Friedlichen Revolution in Leipzig bekannt."@de,
        """Kurt Masur (18 July 1927 \u2013 19 December 2015) was a German conductor. Called "one of the last old-style maestros", he directed many of the principal orchestras of his era. He had a long career as the Kapellmeister of the Gewandhaus, and also served as music director of the New York Philharmonic."""@en,
        "Kurt Masur (18 de julho de 1927 \u2014 19 de dezembro de 2015) foi um maestro alem\u00e3o, particularmente conhecido por suas interpreta\u00e7\u00f5es de m\u00fasica rom\u00e2ntica alem\u00e3."@pt,
        "Kurt Masur (Brieg, 18 juli 1927 \u2013 Greenwich, Connecticut, 19 december 2015) was een Duits dirigent. Hij droeg door zijn bemiddelende rol ertoe bij dat de revolutie in de DDR eind 1989 geweldloos verliep."@nl,
        "Kurt Masur (Brieg, Silesia, entonces Alemania, hoy Polonia, 18 de julio de 1927 -Greenwich, Connecticut, 19 de diciembre de 2015) fue un director de orquesta alem\u00e1n, un destacado int\u00e9rprete de la m\u00fasica de su pa\u00eds del periodo rom\u00e1ntico."@es,
        "Kurt Masur (ur. 18 lipca 1927 w Brzegu, zm. 19 grudnia 2015 w Greenwich) \u2013 niemiecki dyrygent."@pl,
        "Kurt Masur, n\u00e9 le 18 juillet 1927 \u00e0 Brieg (aujourd'hui Brzeg) en Haute-Sil\u00e9sie (actuelle Pologne, mais alors territoire allemand), et mort \u00e0 Greenwich (Connecticut) aux \u00c9tats-Unis le 19 d\u00e9cembre 2015, est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u041c\u0430\u0437\u0443\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Kurt Masur, 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1927, \u0411\u0440\u0438\u0433, \u0421\u0438\u043b\u0435\u0437\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0411\u0436\u0435\u0433, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 \u2014 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2015, \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0438\u0447, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        """\u0643\u0648\u0631\u062a \u0645\u0627\u0633\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Kurt Masur)\u200f (18 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1927 - 19 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2015) \u0647\u0648 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0648\u064a\u064f\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0623\u0646\u0647 "\u0622\u062e\u0631 \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0631\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645"\u060c \u0642\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647. \u0648\u0634\u063a\u0644 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0645\u0646\u0635\u0650\u0651\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643."""@ar,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30ba\u30a2\uff08Kurt Masur [k\u028a\u0250t ma\u02c8z\u028a\u0250], 1927\u5e747\u670818\u65e5 - 2015\u5e7412\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e7\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u5e93\u5c14\u7279\u00b7\u9a6c\u82cf\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKurt Masur\uff0c\u53c8\u8bd1\u5e93\u7279\u00b7\u9a6c\u8212\u5c14\uff0c1927\u5e747\u670818\u65e5\uff0d2015\u5e7412\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4ed6\u62c5\u4efb\u83b1\u6bd4\u9521\u683c\u4e07\u8c6a\u65af\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u8fd128\u5e74\u3002 \u9a6c\u82cf\u5c14\u57281946-48\u5e74\u95f4\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u9ad8\u6821\u5b66\u4e60\u6307\u6325\u3002\u4ece1948\u5e74\u52301951\u5e74\u4ed6\u662f\u54c8\u83b1\u7684\u72ec\u594f\u8bad\u7ec3\u5458\u548c\u4e50\u961f\u957f\u30021951-53\u5e74\u4ed6\u5728\u57c3\u5c14\u592b\u7279\u5f53\u4e50\u961f\u957f\uff0c1953-55\u5219\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u5e02\u7acb\u5267\u9662\u4f9b\u804c\u30021955\u5e74\u4ed6\u5f53\u4e0a\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u6307\u6325\u3002 1958-60\u5e74\u4ed6\u662f\u65bd\u97e6\u6797\u9ea6\u514b\u4f26\u5821\u56fd\u7acb\u5267\u9662\u97f3\u4e50\u7e3d\u76e3\uff0c1960-64\u5219\u5728\u67cf\u6797\u559c\u6b4c\u5267\u9662\u4efb\u804c\u30021964-67\u5e74\u95f4\u4ed6\u6e38\u8d70\u4e8e\u6b27\u6d32\u5404\u56fd\u548c\u5df4\u897f\u3002 1967-72\u5e74\u4ed6\u51fa\u4efb\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u3002 1970\u5e74\u52301997\u5e74\u9a6c\u82cf\u5c14\u4e00\u76f4\u62c5\u4efb\u83b1\u6bd4\u9521\u683c\u4e07\u8c6a\u65af\u7684\u4e50\u961f\u957f\u3002\u4ed6\u4eec\u4e3e\u884c\u8fc7\u8d85\u8fc7900\u573a\u5de1\u56de\u97f3\u4e50\u4f1a\u3002\u671f\u95f4\u57281943\u5e74\u88ab\u6bc1\u7684\u83b1\u6bd4\u9521\u5e03\u5546\u5927\u53a6\u7b2c\u4e09\u6b21\u91cd\u5efa\uff0c\u5e76\u4e8e1981\u5e74\u5f00\u653e\uff0c\u4e50\u56e2\u7ec8\u4e8e\u518d\u6b21\u83b7\u5f97\u4e00\u4e2a\u5bb6\u3002\u4ece1991\u5e74\u52302002\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u30022000\u5e74\u6210\u4e3a\u4f26\u6566\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u97f3\u4e50\u7e3d\u76e3\u3002 2002\u5e74\u8d77\u4ed6\u517c\u4efb\u5df4\u9ece\u6cd5\u56fd\u56fd\u5bb6\u4e50\u56e2\u97f3\u4e50\u7e3d\u76e3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:226810696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Masur>,
        <http://viaf.org/viaf/226810696>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a46387cc-ae5b-4232-9522-045d561c3b89>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kurt_masur.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Masur.
doremus_artist:c9dad316-7da1-3bbc-9161-810eb9f0e53c
    rdfs:comment
        "Dan Milner is a singer of traditional Irish songs in North America. The Milner family moved frequently following World War II, the result being that Dan grew up in far-flung localities including Birmingham, Ballybunion, Toronto and Brooklyn. Both Dan's parents were musical; his mother (Nora Milner nee Cremin of Brosna, Co. Kerry) being a keen set dancer, and his father (William Milner of Birmingham, England), a fine singer. He was a founding member of The Flying Cloud, who played at the Philadelphia Folk Festival in 1977 and recorded one LP for Adelphi Records the same year."@en;
    owl:sameAs viaf:8768178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Milner>,
        <http://viaf.org/viaf/8768178>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Milner.
doremus_artist:ca81c5a9-d584-3f61-954d-0dff28d7d102
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Polg\u00e1r est un chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais, organiste, compositeur et musicologue."@fr;
    owl:sameAs viaf:66652768;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Polgar>,
        <http://viaf.org/viaf/66652768>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Petits_chanteurs_de_Sainte-Croix_de_Neuilly_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Polgár.
doremus_artist:caa50d7a-63a5-3cc1-8350-2a11b336a9cd
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Jan M\u00fcller-Wieland (* 30. M\u00e4rz 1966 in Hamburg) ist ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Jan M\u00fcller-Wieland (born 30 March 1966 in Hamburg) is a German composer and conductor of classical music and an academic teacher. He is known for his operas."@en;
    owl:sameAs viaf:65062101;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_M\u00fcller-Wieland>,
        <http://viaf.org/viaf/65062101>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Müller-Wieland.
doremus_artist:caec805f-29a0-3d45-99f1-7b160e337001
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Paul Angerer (* 16. Mai 1927 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Paul Angerer (born 16 May 1927 in Vienna) is an Austrian violist, conductor and composer."@en,
        "Paul Angerer (n\u00e9 le 16 mai 1927 \u00e0 Vienne) est un altiste, chef d\u2019orchestre et compositeur autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:54134967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Angerer>,
        <http://viaf.org/viaf/54134967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5c810a5-fded-4291-8800-294650baf644>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Angerer.
doremus_artist:cafca733-cf89-3479-941e-3f5e27ceaa26
owl:sameAs viaf:27262890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27262890>.
doremus_artist:cb24e1c6-6a09-363d-b5d2-e0f488384419
owl:sameAs viaf:43891531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43891531>.
doremus_artist:cb47d3e0-23c0-38ff-8316-8723d34fd448
owl:sameAs viaf:51424248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51424248>.
doremus_artist:cbe2dc92-67cd-34d7-b15a-db815f7aebe4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brooklyn,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        """Bernard "Buddy" Rich (Brooklyn, Nova Iorque, 30 de Setembro de 1917 \u2014 Los Angeles, 2 de Abril de 1987) foi um baterista dos Estados Unidos do estilo jazz da Era do Swing. Seu estilo not\u00e1vel era caracterizado por uma incr\u00edvel velocidade e habilidade mesmo em temas mais complexos, tornando-os claros e precisos. Desde crian\u00e7a envolvido com o palco, j\u00e1 possu\u00eda sua pr\u00f3pria banda aos 11 anos de idade, e tocou com in\u00fameros grupos entre 1937 e 1939, quando juntou-se a banda de Tommy Dorsey."""@pt,
        """Bernard "Buddy" Rich (September 30, 1917 \u2013 April 2, 1987) was an American jazz drummer and bandleader. Known for his virtuoso technique, power and speed, Rich was billed as "the world's greatest drummer" during his career. He performed with many bandleaders, most notably Tommy Dorsey, Harry James, Count Basie, and led his own "Buddy Rich Big Band"."""@en,
        """Bernard "Buddy" Rich (ur. 30 wrze\u015bnia 1917 w Nowym Jorku, zm. 2 kwietnia 1987 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski perkusista jazzowy, lider zespo\u0142u Buddy Rich Big Band, znany z doskona\u0142ej techniki, niesamowitej pr\u0119dko\u015bci oraz improwizacji."""@pl,
        """Bernard 'Buddy' Rich (Brooklyn, 30 september 1917 - Los Angeles, 2 april 1987) was een Amerikaans jazzdrummer en bandleider. Rich wordt door velen beschouwd als de meest legendarische en invloedrijke drummer in de geschiedenis. ". Hij werd aangekondigd als \u00b4\u00b4The world\u00b4s greatest drummer\u00b4\u00b4 Dit vooral vanwege zijn techniek, energie en snelheid."""@nl,
        "Bernard \u00ab Buddy \u00bb Rich (30 septembre 1917 \u00e0 New York - 2 avril 1987) est un batteur am\u00e9ricain de jazz et meneur de groupe. Cet autodidacte \u00e9tait connu pour sa technique, sa puissance, sa vitesse et son habilet\u00e9 \u00e0 improviser."@fr,
        "Bernard \u201eBuddy\u201c Rich (* 30. September 1917 in New York; \u2020 2. April 1987 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger und Bandleader und gilt als einer der besten und technisch versiertesten Jazz-Schlagzeuger der Welt."@de,
        "Buddy Rich (Nueva York, 30 de septiembre de 1917-Los \u00c1ngeles, 2 de abril de 1987) fue un baterista estadounidense de jazz, representante del swing, bop y, en general, del jazz de las big bands. Se trata de uno de los m\u00fasicos m\u00e1s prestigiosos en el \u00e1mbito de la bater\u00eda jazz\u00edstica, reconocido por su t\u00e9cnica, rapidez y habilidad en los solos."@es,
        "Buddy Rich \u00e8 stato fonte di ispirazione per molti batteristi del passato ma anche per batteristi pi\u00f9 attuali come Dave Weckl, Dennis Chambers, Steve Smith, Virgil Donati, Vinnie Colaiuta, Steve Gadd, John Bonham, Ian Paice, Keith Moon, Jojo Mayer, Topper Headon, Carl Palmer ed anche Billy Cobham ha dichiarato che Rich \u00e8 stato uno dei suoi modelli fondamentali."@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 \u00ab\u0411\u0430\u0434\u0434\u0438\u00bb \u0420\u0438\u0447 Buddy Rich (30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1917, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1987, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u0430\u0434\u0434\u0438 \u0420\u0438\u0447 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c \u00abRhythm Magazine\u00bb. \u041e\u043d \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432."@ru,
        """\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb"\u30d0\u30c7\u30a3"\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\uff08Bernard "Buddy" Rich, 1917\u5e749\u670830\u65e5 - 1987\u5e744\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3002 \u975e\u5e38\u306b\u7d30\u304b\u304f\u523b\u3093\u3060\u97f3\u7b26\u3092\u901f\u304f\u3001\u6b63\u78ba\u306b\u3001\u3057\u304b\u3082\u9577\u6642\u9593\u53e9\u304d\u7d9a\u3051\u308b\u3068\u3044\u3046\u3044\u308f\u3086\u308b\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u306a\u304a\u304b\u3064\u30b0\u30eb\u30fc\u30d6\u611f\u3092\u640d\u306a\u308f\u306a\u3044\u5f7c\u306e\u97f3\u306b\u306f\u30ec\u30a2\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30f4\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u3082\u591a\u3044\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u30d3\u30c3\u30b0\u30d0\u30f3\u30c9\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u65b0\u5883\u5730\u3092\u958b\u3044\u305f\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u304b\u3089\u5c0a\u656c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        "\u5df4\u8fea\u00b7\u745e\u5947\uff08Buddy Rich\uff0c1917\u5e749\u670830\u65e5\uff0d1987\u5e744\u67082\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u9f13\u624b\uff0c\u56e0\u70ba\u4ed6\u7684\u6f14\u594f\u5bb6\u7684\u6280\u8853\uff0c\u529b\u91cf\uff0c\u901f\u5ea6\u88ab\u7a31\u70ba\u300c\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u5049\u5927\u7684\u9f13\u624b\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114610506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buddy_Rich>,
        <http://viaf.org/viaf/114610506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bad6c8e-c8a1-427d-b082-1275e3ebbe60>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Buddy_Rich.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Buddy_Rich.
doremus_artist:ccd966ab-7ec8-3f01-99ab-1eb108494bec
owl:sameAs viaf:51880709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880709>.
doremus_artist:cd876b1f-63b7-379f-b5e9-f64bbd8dbde9
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Dans le nom hongrois R\u00f3zsa Mikl\u00f3s, le nom de famille pr\u00e9c\u00e8de le pr\u00e9nom, mais cet article utilise l\u2019ordre habituel en fran\u00e7ais Mikl\u00f3s R\u00f3zsa, o\u00f9 le pr\u00e9nom pr\u00e9c\u00e8de le nom. Mikl\u00f3s R\u00f3zsa ([\u02c8miklo\u02d0\u0283], [\u02c8\u027eo\u02d0\u0292\u0252]), n\u00e9 le 18 avril 1907 \u00e0 Budapest (Hongrie) et mort le 27 juillet 1995 \u00e0 Los Angeles (\u00c9tats-Unis), est un compositeur de musique de films et de musique classique. Quatre de ses musiques, dont celle de Ben-Hur, obtinrent des r\u00e9compenses internationales."@fr,
        "Mikl\u00f3s R\u00f3zsa (Boedapest, 18 april 1907 \u2013 Hollywood, 27 juli 1995) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog, musicoloog en dirigent van Hongaarse geboorte. Voor bepaalde werken gebruikte hij het pseudoniem: Nic Tomay."@nl,
        "Mikl\u00f3s R\u00f3zsa (Budapest, 18 de abril de 1907 - Los \u00c1ngeles, 27 de julio de 1995) fue un compositor de m\u00fasica sinf\u00f3nica y cinematogr\u00e1fica, especializado en pel\u00edculas de corte hist\u00f3rico."@es,
        "Mikl\u00f3s R\u00f3zsa (Hungarian: [\u02c8miklo\u02d0\u0283 \u02c8ro\u02d0\u0292\u0252]; 18 April 1907 \u2013 27 July 1995) was a Hungarian composer trained in Germany (1925\u20131931), and active in France (1931\u20131935), England (1935\u20131940), and the United States (1940\u20131995), with extensive sojourns in Italy from 1953. Best known for his nearly one hundred film scores, he nevertheless maintained a steadfast allegiance to absolute concert music throughout what he called his \"double life.\""@en,
        """Mikl\u00f3s R\u00f3zsa (ou Miklos Rozsa - 1907-1995) foi um compositor h\u00fangaro. Rozsa nasceu em Budapeste, em 18 de abril de 1907. Ainda jovem, comp\u00f4s obras neocl\u00e1ssicas, al\u00e9m de bal\u00e9s e sinfonias em Paris e Londres, antes de ser contratado pelo seu compatriota Alexander Korda, para o arranjo musical de seu primeiro filme, "Knight Without Armour", em 1937. Tr\u00eas anos depois, foi com Korda para Hollywood, onde desenvolveu um estilo que destacava impacto psicol\u00f3gico, fossem em suspenses ou policiais noir, muito em moda nos anos de 1940."""@pt,
        "Mikl\u00f3s R\u00f3zsa (ur. 18 kwietnia 1907 w Budapeszcie, zm. 27 lipca 1995 w Los Angeles) \u2013 w\u0119gierski kompozytor."@pl,
        "Mikl\u00f3s R\u00f3zsa [\u02c8miklo\u02d0\u0283 \u02c8ro\u02d0\u0292\u0252] (* 18. April 1907 in Budapest; \u2020 27. Juli 1995 in Los Angeles) war ein ungarisch-amerikanischer Komponist. Er gilt als einer der bedeutendsten Filmkomponisten und schrieb unter anderem die Musik zu den Monumentalfilm-Klassikern Ben Hur und El Cid. Daneben umfasst sein Werkverzeichnis auch Orchester- und Kammermusik f\u00fcr den Konzertsaal. R\u00f3zsa komponierte in einem \u00fcberwiegend an der Tonalit\u00e4t orientierten, gem\u00e4\u00dfigt modernen Stil."@de,
        "\u00c8 stato uno dei pi\u00f9 grandi compositori di colonne sonore cinematografiche. Sue sono le musiche legate alle pi\u00f9 grandi produzioni hollywoodiane nel periodo che va dalla met\u00e0 degli anni quaranta ai primi anni ottanta."@it,
        "\u041c\u0438\u043a\u043b\u043e\u0448 \u0420\u043e\u0436\u0430 (\u0432\u0435\u043d\u0433. R\u00f3zsa Mikl\u00f3s, \u0430\u043d\u0433\u043b. Miklos Rozsa; 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1907, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1995, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u0421 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u044f\u0434\u0435\u0439-\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c. \u0412 1925 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044e, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0432 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0451\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0430\u0431\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 (1931\u20141935) \u0438 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 (1935\u20141940), \u0430 \u0432 1940 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0441 1946 \u0433. \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d."@ru,
        "\u30df\u30af\u30ed\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30b8\u30e3\uff08Mikl\u00f3s R\u00f3zsa, 1907\u5e744\u670818\u65e5 - 1995\u5e747\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30df\u30af\u30ed\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30b6\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30de\u30b8\u30e3\u30eb\u8a9e\u306e\u3088\u3046\u306b\u767a\u97f3\u3057\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5f0f\u306b\u59d3\u30fb\u540d\u9806\u306b\u8868\u8a18\u3059\u308b\u3068\u30ed\u30fc\u30b8\u30e3\u30fb\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\u3068\u306a\u308b\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u306b17\u56de\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u30013\u5ea6\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7c73\u514b\u7f57\u65af\u00b7\u7f57\u9976\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aMikl\u00f3s R\u00f3zsa\uff0c1907\u5e744\u670818\u65e5\uff0d1995\u5e747\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u7c4d\u5308\u7259\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ece\u5c0f\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u548c\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u5e76\u559c\u7231\u5f53\u5730\u6c11\u6b4c\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u5230\u83b1\u6bd4\u9521\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u5e76\u521b\u4f5c\u4e86\u6700\u521d\u7684\u4e00\u4e9b\u4f5c\u54c1\u30021932\u5e74\u79fb\u5c45\u5df4\u9ece\uff0c\u5f00\u59cb\u521b\u4f5c\u7535\u5f71\u914d\u4e50\uff0c1939\u5e74\u5230\u7f8e\u56fd\uff0c\u6210\u4e3a\u597d\u83b1\u575e\u7684\u91cd\u8981\u7535\u5f71\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u66fe\u5c61\u6b21\u83b7\u5965\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u5956\u3002\u7f57\u9976\u7684\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u6bd4\u8f83\u4f20\u7edf\uff0c\u97f3\u4e50\u8272\u5f69\u7eda\u70c2\uff0c\u914d\u5668\u4e30\u5bcc\uff0c\u5e38\u5177\u6709\u5308\u7259\u5229\u6c11\u65cf\u98ce\u60c5\uff0c\u9887\u4e3a\u4e16\u4eba\u559c\u7231\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114383553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikl\u00f3s_R\u00f3zsa>,
        <http://viaf.org/viaf/114383553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0008af7d-2aa1-4b4d-80af-b3b64ee3cac6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miklós_Rózsa.
doremus_artist:cdacb86a-e6ea-311f-a814-25779e211b47
owl:sameAs viaf:70035973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70035973>.
doremus_artist:ce2065d3-bb7b-34dc-bd18-7099d0e47b19
owl:sameAs viaf:84550468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84550468>.
doremus_artist:ce7df2d3-0546-3774-a32d-23b6e6596334
    rdfs:comment
        "Anthony Pleeth, born in 1948 in London, is an English cellist, specialising in the historically informed performance of music of the 18th and 19th centuries on period instruments."@en;
    owl:sameAs viaf:71579033;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Pleeth>,
        <http://viaf.org/viaf/71579033>,
        <https://musicbrainz.org/artist/715bf40c-d8d4-4cb7-b4c5-efd6a889c179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Pleeth.
doremus_artist:cf2997f9-cc81-30b2-9c33-4fe314e9b700
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    dbp:deathPlace dbr:De_Koog;
    rdfs:comment
        "Rudolf Escher (8 January 1912 in Amsterdam \u2013 17 March 1980 in De Koog) was a Dutch composer and music theorist. He left compositions for chamber orchestra and orchestra, vocal and one electronic composition. Escher was also a poet, painter and writer."@en,
        "Rudolf Escher, n\u00e9 le 8 janvier 1912 \u00e0 Amsterdam et mort le 17 mars 1980 \u00e0 De Koog (sur l'\u00eele de Texel), est un compositeur n\u00e9erlandais."@fr,
        "Rudolf George Escher (Amsterdam, 8 januari 1912 \u2013 De Koog, 17 maart 1980) was een Nederlandse componist en muziektheoreticus. Hij schreef composities voor kamermuziek en orkesten, vocale composities en \u00e9\u00e9n werk voor elektronica. Escher was daarnaast ook dichter, schilder en essayist."@nl,
        "\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u042d\u0448\u0435\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Rudolf George Escher, [\u02c8ryd\u0254lf \u02c8d\u0361\u0292\u0254rt\u0361\u0283 \u02c8\u025b\u0283\u0259r]; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1912, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c \u2014 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1980, \u0413\u0434\u0435-\u041a\u043e\u0433) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0431\u044b\u043b \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0430 \u041c\u0430\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u0438\u0441\u0430 \u042d\u0448\u0435\u0440\u0430. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0448\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 (\u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432) \u0438 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043e \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0435 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u0435, \u041a\u043b\u043e\u0434\u0435 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a8\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff08Rudolf George Escher\u30011912\u5e741\u67088\u65e5 - 1980\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u306e\u30d9\u30ec\u30f3\u30c9\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30ae\u30fb\u30a8\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306f\u5730\u8cea\u5b66\u8005\u3067\u3001\u7956\u7236\u306e\u30b2\u30aa\u30eb\u30ae\u30fb\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c9\u30fb\u30a8\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306f\u304a\u96c7\u3044\u5916\u56fd\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308a\u3001\u753b\u5bb6\u306e\u30de\u30a6\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30a8\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306f\u53d4\u7236\u3067\u3042\u308b\u30024\u6b73\u304b\u30899\u6b73\u307e\u3067\u7236\u306e\u4ed5\u4e8b\u3067\u30d0\u30bf\u30f4\u30a3\u30a2\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3001\u7236\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 1922\u5e74\u306b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306b\u623b\u308a\u3001\u30e9\u30a4\u30c7\u30f3\u306b\u4f4f\u3093\u3060\u30021931\u5e74\u306b\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u308a\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021934\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30da\u30a4\u30da\u30eb\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011935\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u306f1940\u5e745\u670814\u65e5\u306e\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u7206\u6483\u3067\u5931\u308f\u308c\u305f\u3002 \u30a8\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u306b\u306f\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3068\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3001\u3055\u3089\u306b\u306f\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u3084\u30ac\u30e0\u30e9\u30f3\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u307f\u3089\u308c\u3001\u975e\u5e38\u306b\u8907\u96d1\u306a\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002 1977\u5e74\u3001\u30ef\u30fc\u30d8\u30ca\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:62328518;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_George_Escher>,
        <http://viaf.org/viaf/62328518>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f99d15b6-6544-435a-80e6-03468a7c33a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_George_Escher.
doremus_artist:cf3b9ab5-143f-382b-bab2-80f2fc891764
    owl:sameAs viaf:76663709;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76663709>,
        <http://viaf.org/viaf/77581056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c833beb-4352-4330-b062-eb0503dcf931>.
doremus_artist:cfb0b5d7-9f9a-3a3f-91ab-e0e545090843
    rdfs:comment
        "Rachid Bahri est un chanteur francophone, n\u00e9 le 5 janvier 1949 \u00e0 Belcourt, quartier d\u2019Alger.Il est \u00e9galement le compositeur de la musique originale des films Bab El-Oued City de Merzak Allouache et On s'en fout, nous on s'aime."@fr;
    owl:sameAs viaf:66651022;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rachid_Bahri>,
        <http://viaf.org/viaf/66651022>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd68b576-aa76-4b2a-9c4d-8be01892d649>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rachid_Bahri.
doremus_artist:cfc24c86-aaf1-30d8-b21f-fc3f16092c03
owl:sameAs viaf:76646379; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76646379>.
doremus_artist:cff70684-1367-3121-8fc6-48ea10eef835
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pochep,_Bryansk_Oblast>;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """Matvei Isaakovich Blanter (Idioma Ruso: \u041c\u0430\u0442\u0432\u0435\u0301\u0439 \u0418\u0441\u0430\u0430\u0301\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0430\u0301\u043d\u0442\u0435\u0440) (10 de febrero [CJ 28 de enero] 1903 \u2013 27 de septiembre 1990) fue uno de los m\u00e1s prominentes compositores de canciones populares y m\u00fasica para pel\u00edculas de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica . Adem\u00e1s de muchas otras obras, escribi\u00f3 la m\u00fasica de la internacionalmente famosa "Katyusha" (1938), interpretada hasta nuestros d\u00edas en todo el mundo. Estuvo en actividad hasta 1975 escribiendo m\u00e1s de dos mil canciones."""@es,
        """Matvei Isaakovich Blanter (Russian: \u041c\u0430\u0442\u0432\u0435\u0301\u0439 \u0418\u0441\u0430\u0430\u0301\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0430\u0301\u043d\u0442\u0435\u0440) (10 February [O.S. 28 January] 1903 \u2013 27 September 1990) was one of the most prominent composers of popular songs and film music in the Soviet Union. Among many other works, he wrote the internationally famous "Katyusha" (1938), performed to this day internationally. He was active as a composer until 1975, producing more than two thousand songs."""@en,
        "Matvej Isaakovitsj Blanter (Russisch: \u041c\u0430\u0442\u0432\u0435\u0439 \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440) (Potsjep bij Brjansk, 10 februari 1903 - Moskou, 27 september 1990) was een Russisch (sovjet-)componist van populaire muziek. Hij schreef meer dan 2000 liederen. Een van de meest bekende liedjes die hij schreef is Katjoesja. De teksten van zijn liederen kwamen van lyrici als Golodny, Lebedev-Koematsj, Simonov, Soerkov, Svetlov... en bij meer dan twintig liederen van Michail Isakovski. Zijn liederen worden gekenmerkt door optimisme, vrolijkheid en heldere melodie."@nl,
        "Matve\u00ef Isaakovitch Blanter (en russe : \u041c\u0430\u0442\u0432\u0435\u0439 \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440) n\u00e9 \u00e0 Potchep (aujourd'hui dans l'oblast de Briansk) le 10 f\u00e9vrier [v.s. 28 janvier] 1903 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Moscou le 27 septembre 1990, \u00e9tait un compositeur russe et sovi\u00e9tique. N\u00e9 dans une famille de pauvres artisans juifs, Blanter devint l'un des plus importants compositeurs de musique populaire et de musique de film de l'Union sovi\u00e9tique. Il fut un compositeur actif jusqu'en 1975, composant plus de deux mille chansons. Il \u00e9crivit notamment en 1938 la musique de Katioucha, qui connut un immense succ\u00e8s."@fr,
        "Matwei Isaakowitsch Blanter (russisch \u041c\u0430\u0442\u0432\u0435\u0439 \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440; * 28. Januarjul./ 10. Februar 1903greg. in Potschep; \u2020 27. September 1990 in Moskau) war ein sowjetischer Komponist. Matwei Blanter wuchs in einer Handwerkerfamilie auf. Nach einer Musikausbildung in Kursk und Moskau begann Blanter Anfang der 1920er Jahre Lieder zu komponieren. Seine ersten Werke geh\u00f6rten zur leichten Tanzmusik. In den 1930er Jahren \u00e4nderte sich sein Stil. Nun komponierte er Lieder im Sinne des Sozialismus. 1938 entstand Das Lied \u00fcber Stalin, dessen deutsche Fassung unter dem Titel Stalin, Freund, Genosse bekannt ist. Sein ber\u00fchmtestes Lied ist Katjuscha, dessen Text von Michail Issakowski geschrieben wurde. Dar\u00fcber hinaus komponierte Blanter eine Reihe weiterer Estrada-Schlager. Insgesamt hinterlie\u00df Blanter e"@de,
        "Matwiej Isaakowicz B\u0142anter (ros. \u041c\u0430\u0442\u0432\u0435\u0301\u0439 \u0418\u0441\u0430\u0430\u0301\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0430\u0301\u043d\u0442\u0435\u0440, ur. 10 lutego 1903 w Poczepie, zm. 27 lutego 1990 w Moskwie) \u2013 radziecki kompozytor, Bohater Pracy Socjalistycznej (1983), Ludowy Artysta ZSRR (1975)."@pl,
        "\u041c\u0430\u0442\u0432\u0435\u0301\u0439 \u0418\u0441\u0430\u0430\u0301\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u0430\u0301\u043d\u0442\u0435\u0440 (10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1903, \u041f\u043e\u0447\u0435\u043f \u2014 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1990, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1975). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1983)."@ru;
    owl:sameAs viaf:54338926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matvey_Blanter>,
        <http://viaf.org/viaf/54338926>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8d8f148-4cb9-44a9-9a9c-2f8c059cf0cb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pochep_blanter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matvey_Blanter.
doremus_artist:d07848bf-e89c-39bb-9d65-ab3acacba57c
owl:sameAs viaf:103582397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103582397>.
doremus_artist:d0865b2c-c2c3-3945-9fb9-fc639c61fcdc
owl:sameAs viaf:217361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/217361>.
doremus_artist:d08e28b0-f6dd-313d-91ac-0eef9d81411f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Cardinal Destouches (sometimes called des Touches) (baptised 6 April 1672  \u2013 7 February 1749) was a French composer best known for the op\u00e9ra-ballet Les \u00e9l\u00e9mens."@en,
        "Andr\u00e9 Cardinal genannt Destouches (getauft am 6. April 1672 in Paris; \u2020 3. Februar 1749 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Andr\u00e9 Cardinal llamado Destouches (Par\u00eds, 6 de abril de 1672 \u2014 Par\u00eds, 7 de febrero de 1749), fue un compositor franc\u00e9s de la \u00e9poca barroca."@es,
        "Andr\u00e9 Cardinal, dit Destouches, est un compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque baptis\u00e9 \u00e0 Paris le 6 avril 1672 et mort dans cette m\u00eame ville le 7 f\u00e9vrier 1749."@fr,
        "Andr\u00e9-Cardinal Destouches (Parijs, 6 april 1672 - idem, 7 februari 1749) was een Frans componist. Destouches was leerling van Andr\u00e9 Campra. Door Lodewijk XIV werd hij gezien als belangrijk operacomponist die qua stijl tussen Jean-Baptiste Lully en Jean-Philippe Rameau viel."@nl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b-\u0414\u0435\u0442\u0443\u0448 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Cardinal Destouches; 1672\u20141749) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ab\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30eb\u30fb\u30c7\u30c8\u30a5\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Andr\u00e9 Cardinal Destouches \u307e\u305f\u306f des Touches, 1672\u5e744\u67086\u65e5 - 1749\u5e742\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300a\u56db\u5927\u5143\u7d20 Les \u00e9l\u00e9mens\u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u3002\u524d\u534a\u751f\u3092\u3044\u308f\u3070\u5192\u967a\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u904e\u3054\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ab\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30eb\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u30011694\u5e74\u306b\u7236\u89aa\u304c\u6ca1\u3059\u308b\u3068\u305d\u306e\u8ffd\u61b6\u304b\u3089\u3001\u7236\u89aa\u304c\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u79f0\u53f7\u300c\u30bb\u30cb\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30b7\u30e5\u30fb\u30a8\u30fb\u30c9\u30a5\u30fb\u30ae\u30e6\u30f4\u30a3\u30eb Seigneur des Touches et de Guilleville\u300d\u306b\u3061\u306a\u3093\u3067\u3001\u30c7\u30c8\u30a5\u30fc\u30b7\u30e5\u3068\u540d\u4e57\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u306e\u5bcc\u88d5\u306a\u5546\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u3067\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u53f8\u796d\u3068\u3068\u3082\u306b4\u5e74\u9593\u30b7\u30e3\u30e0\u3067\u5e03\u6559\u6d3b\u52d5\u306b\u732e\u8eab\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u306f\u8ecd\u968a\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u30011692\u5e74\u306e\u30ca\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u4fb5\u653b\u306b\u53c2\u6226\u3001\u3053\u306e\u9593\u306b\u697d\u624d\u3092\u898b\u51fa\u3055\u308c\u308b\u3002\u97f3\u697d\u7684\u91ce\u5fc3\u3092\u8ffd\u6c42\u305b\u3093\u3068\u9000\u5f79\u3059\u308b\u30021697\u5e74\u306b\u6b4c\u5287\u300a\u30a4\u30bb Iss\u00e9 \u300b\u304c\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u305f\u3081\u306b\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u738b\u306f\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u611f\u9298\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30ea\u30e5\u30ea\u4f5c\u54c1\u3068\u540c\u3058\u304f\u3089\u3044\u697d\u3057\u3081\u305f\u3068\u8ff0\u3079\u305f\u3068\u3044\u3046\u30021713\u5e74\u306b\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u7dcf\u76e3\u306b\u3001\u5f8c\u306b\u5bae\u5ef7\u5ba4\u5185\u697d\u56e3\u306e\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u30eb\u30a415\u4e16\u306e\u6cbb\u4e16\u306b\u306a\u3063\u3066\u3082\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u53d7\u3051\u3001\u738b\u5973\u306e\u305f\u3081\u306e\u4eee\u9762\u821e\u8e0f\u4f1a\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u5361\u8fea\u7eb3\u00b7\u5fb7\u56fe\u4ec0\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAndr\u00e9 Cardinal Destouches\uff0c1672\u5e744\u67086\u65e5\uff0d1726\u5e746\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u4ed6\u7684\u82ad\u857e\u6b4c\u5267Les \u00e9l\u00e9mens\u8457\u79f0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66618922;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Cardinal_Destouches>,
        <http://viaf.org/viaf/66618922>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ddc5dc9-03c4-49fc-bdc4-10ce53b101db>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andre_cardinal_destouches.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Cardinal_Destouches.
doremus_artist:d0b27563-376d-3678-b5a5-fd8c97c39572
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Meredosia,_Illinois>;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Skinner. Frank Skinner est un compositeur et arrangeur am\u00e9ricain de musiques de films, n\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 1897 \u00e0 Meredosia (en) (Illinois), et mort le 8 octobre 1968 (\u00e0 70 ans) \u00e0 Hollywood, (Californie)."@fr,
        "Frank Chester Skinner (Meredosia, Illinois, 31 december 1897 \u2013 Hollywood, Californi\u00eb, 8 oktober 1968) was een Amerikaans componist."@nl,
        "Frank Skinner (* 31. Dezember 1897 in Meredosia, Illinois; \u2020 8. Oktober 1968 in Hollywood) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Frank Skinner (31 December 1897 \u2013 9 October 1968) was an American film composer and arranger."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b9\u30ad\u30ca\u30fc\uff08Frank Skinner\u30011897\u5e7412\u670831\u65e5 - 1968\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19871868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Skinner_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/19871868>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Frank_Skinner_(composer)>.
doremus_artist:d29edb1e-3ff9-3967-82bf-78664a5eaea7
owl:sameAs viaf:56800850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56800850>.
doremus_artist:d3084f2a-fca0-3e9e-b82c-b052c6ad0119
owl:sameAs viaf:15027801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15027801>.
doremus_artist:d332c5a3-7d26-39a9-89fa-a887a90434cd
    owl:sameAs viaf:6010228;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6010228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8408d6b8-f124-46f4-9cb5-c37e03a6e08a>.
doremus_artist:d3861976-652a-3b5f-bd24-940831e2d135
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    rdfs:comment
        "William Christie (ur. 19 grudnia 1944 w Buffalo) \u2013 ameryka\u0144sko-francuski dyrygent. Urodzi\u0142 si\u0119 w Buffalo, studiowa\u0142 gr\u0119 na fortepianie, organach i klawesynie. Pozna\u0142 Ralpha Kirkpatricka, kt\u00f3ry zaszczepi\u0142 w nim zami\u0142owanie do muzyki francuskiej. Na sta\u0142e przyjecha\u0142 do Pary\u017ca w 1971. Kontynuowa\u0142 nauk\u0119 gry na klawesynie u Kennetha Gilberta i Dawida Fullera."@pl,
        "William Lincoln Christie (* 19. Dezember 1944 in Buffalo, New York) ist ein amerikanischst\u00e4mmiger franz\u00f6sischer Dirigent und Cembalist."@de,
        "William Lincoln Christie (born December 19, 1944 in Buffalo, New York) is an American-born French conductor and harpsichordist. He is a specialist in baroque repertoire and is the founder of the ensemble Les Arts Florissants."@en,
        """William Lincoln Christie (n. Buffalo, 19 de diciembre de 1944) es un director de orquesta y clavicembalista nacionalizado franc\u00e9s. Est\u00e1 considerado un especialista en el repertorio barroco y es el fundador del conjunto Les Arts Florissants. Christie asumi\u00f3 la ciudadan\u00eda francesa en 1995. Fue condecorado con la Legi\u00f3n de honor en 1993, y es un oficial en el Orden de las Artes y las Letras. Fue elegido miembro de la Academia de Bellas Artes el 12 de noviembre de 2008, en la secci\u00f3n Membres libres ("miembros libres"), en el asiento anteriormente propiedad de Marcel Marceau, Asiento #1."""@es,
        "William Lincoln Christie, n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Buffalo (\u00c9tat de New York), est un claveciniste et chef d'orchestre fran\u00e7ais d'origine am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Lincoln Christie; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1944, \u0411\u0443\u0444\u0444\u0430\u043b\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 (\u0441 1995 \u0433. \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0434\u0435 (\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432) \u0438 \u0419\u0435\u043b\u0435 (\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430). \u0412 1971 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u042f\u043a\u043e\u0431\u0441\u043e\u043c. \u0412 1979 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u00ab\u0426\u0432\u0435\u0442\u0443\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430\u00bb (\u0444\u0440. Les Arts Florissants, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u043f\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430-\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0428\u0430\u0440\u043f\u0430\u043d\u0442\u044c\u0435). \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u041f\u0451\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b\u0430, \u041b\u044e\u043b\u043b\u0438, \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430, \u0420\u0430\u043c\u043e, \u0428\u0430\u0440\u043f\u0430\u043d\u0442\u044c\u0435, \u0414\u0435\u043c\u0430\u0440\u0435, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438, \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438,"@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ea\u30f3\u30ab\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\uff08William Lincoln Christie, 1944\u5e7412\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114000164;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Christie_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/114000164>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b254df07-01e9-45d0-ae9b-0cd717d2163d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Christie_(musician)>.
doremus_artist:d3fd6e45-7bf1-3774-95ae-f9962fbf441d
owl:sameAs viaf:72903931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72903931>.
doremus_artist:d556fe9f-3a75-38a4-954b-f32172a56644
owl:sameAs viaf:42036412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42036412>.
doremus_artist:d5bce0f2-2d9e-3a46-81e4-e73893e7df20
    owl:sameAs viaf:38113873;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213428596>,
        <http://viaf.org/viaf/38113873>.
doremus_artist:d67bdaa6-2ae1-3741-bfe4-9422c8f58991
owl:sameAs viaf:74133420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74133420>.
doremus_artist:d7bc7081-0346-380c-9d2e-19fea5050e0a
owl:sameAs viaf:305121106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305121106>.
doremus_artist:d7f60667-2026-34e9-bd1e-56a1d504a2ef
owl:sameAs viaf:11861418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11861418>.
doremus_artist:d815fc0c-f0ea-3cde-85ba-57e3a1df65b3
    dbp:birthPlace dbr:Alhama_de_Aragón;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Pablo Luna Carn\u00e9 (Alhama de Arag\u00f3n Zaragoza, 21 de mayo de 1879 - Madrid, 28 de enero de 1942), uno de los m\u00e1s prol\u00edficos compositores de zarzuelas espa\u00f1ol. Pablo Luna se convirti\u00f3 en un destacado representante de un nuevo estilo de zarzuela inspirado en la opereta vienesa, especialmente en las obras de Franz Leh\u00e1r."@es,
        "Pablo Luna Carn\u00e9 (Alhama de Arag\u00f3n, 21 mei 1879 \u2013 Madrid, 28 januari 1942) was een Spaans componist."@nl,
        """Pablo Luna Carn\u00e9 (May 21, 1879 Alhama de Arag\u00f3n \u2013 January 28, 1942 Madrid) was a Spanish composer. His best-known composition is the aria "De Espa\u00f1a vengo" from the zarzuela El ni\u00f1o jud\u00edo."""@en;
    owl:sameAs viaf:61732484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pablo_Luna>,
        <http://viaf.org/viaf/61732484>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14a67907-a494-4449-831e-0b7d6b24ff64>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pablo_Luna.
doremus_artist:d8e0cb11-3b1a-34fc-979c-b240b4cb6164
    dbp:birthPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    rdfs:comment
        "Michael Ponti (* 29. Oktober 1937 in Freiburg im Breisgau) ist ein US-amerikanischer Pianist, der in Deutschland geboren und teilweise ausgebildet wurde."@de,
        "Michael Ponti (Friburgo de Brisgovia, 29 de octubre de 1937) es un pianista alem\u00e1n."@es,
        "Michael Ponti (born October 29, 1937, at Freiburg im Breisgau, Germany) is a concert and recording pianist."@en,
        "Michael Ponti (n\u00e9 \u00e0 Fribourg, le 29 octobre 1937) est un pianiste et concertiste am\u00e9ricain."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u041f\u043e\u043d\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Ponti; \u0440\u043e\u0434. 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0443 \u0414\u0436\u0438\u043b\u043c\u0443\u0440\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0434\u043e\u043d\u0430\u043b\u0434\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1955\u20141961 \u0433\u0433. \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435 \u0443 \u042d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0424\u043b\u0438\u043d\u0448\u0430. \u0412 1964 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0447\u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443."@ru,
        "\u624d\u6c17\u8d70\u3063\u305f\u89e3\u91c8\u3068\u8d85\u7d76\u7684\u306a\u6280\u5de7\u6f14\u594f\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306b\u6700\u9069\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u30671980\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306e\u30e9\u30a4\u30f4\u9332\u97f3\u3067\u306f\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u7e4a\u7d30\u306a\u89e3\u91c8\u3082\u62ab\u9732\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u9678\u8ecd\u306e\u5831\u9053\u5b98\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u6e21\u7c73\u5f8c\u306b1954\u5e74\u304b\u308955\u5e74\u307e\u3067\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3DC\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b4\u30c9\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u9580\u4e0b\u306e\u30ae\u30eb\u30de\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b6\u30a6\u30a2\u30fc\u306e\u9580\u5f1f\u3067\u52a9\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30ea\u30f3\u30b7\u30e5\u304b\u3089\u3082\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u300264\u5e74\u306b\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u512a\u52dd\u3059\u308b\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306e\u508d\u3089\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u300177\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30c4\u30a3\u30de\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30e4\u30f3\u30fb\u30dd\u30e9\u30bb\u30af\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\uff0899\u5e74\u306b\u89e3\u6563\u3057\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002 \u540c\u6642\u671f\u306b\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\uff08Klavins\uff1a\u9ad8\u3055 3.7m\u3082\u3042\u308b\u5de8\u5927\u306a\u7e26\u578b\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u88fd\u636e\u7f6e\u30d4\u30a2\u30ce\uff09\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\u306a\u3069\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305fCD\u3082\u6570\u70b9\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30dd\u30f3\u30c6\u30a3\u306f2000\u5e74\u306b\u8133\u6897\u585e\u306e\u305f\u3081\u53f3\u534a\u8eab\u306e\u81ea\u7531\u3092\u5931\u3044\u3001\u73fe\u5728\u306f\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30b2\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u304c\u59d4\u5631\u3057\u305f\u5de6\u624b\u7528\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u306f\u3001\u30ac\u30eb\u30df\u30c3\u30b7\u30e5\uff1d\u30d1\u30eb\u30c6\u30f3\u30ad\u30eb\u30d2\u30a7\u30f3\u306e\u5317\u90e8\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22329388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Ponti>,
        <http://viaf.org/viaf/22329388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Ponti.
doremus_artist:d986d2db-5373-3c24-9097-ffd4777611dc
owl:sameAs viaf:29716567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29716567>.
doremus_artist:d9be8c7c-daa2-3753-9eb9-79db8c89dcf5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Napa,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Reno,_Nevada>;
    rdfs:comment
        "Shirley Anne Walker (geboren: Rogers) (Napa, 10 april 1945 - Reno, 29 november 2006) was een Amerikaanse componiste en dirigent van voornamelijk filmmuziek. Walker was een van de eerste en weinige vrouwelijke componisten uit Hollywood met het schrijven van muziek voor films en televisieseries. Ze schreef de muziek volledig met de hand. Ook nam ze altijd zelf de orkestratie en de leiding van het symfonieorkest voor haar rekening. Tijdens haar middelbare schooltijd was een van solo-pianisten bij het San Francisco Symphony Orchestra. Ze ging studeren aan de San Francisco State University. Walker begon haar carri\u00e8re met het componeren van een aantal jingles voor filmcommercials. In 1979 werd ze ingehuurd als toetsenist op de synthesizer voor de muziek van de film Apocalypse Now. Haar grote doo"@nl,
        "Shirley Anne Walker (n\u00e9e Rogers, April 10, 1945 \u2013 November 30, 2006) was an American film and television composer and conductor. She was one of the few female film score composers working in Hollywood. Walker was one of the first female composers to earn a solo score credit on a major Hollywood motion picture (preceded by Suzanne Ciani, who wrote the complete score to the film The Incredible Shrinking Woman in 1980, released January 1981) and according to the Los Angeles Times, will be remembered as a pioneer for women in the film industry."@en,
        "Shirley Walker (* 10. April 1945 in Napa, Kalifornien, USA; \u2020 30. November 2006 in Los Angeles) war eine US-amerikanische Komponistin, Dirigentin, Pianistin und Produzentin."@de,
        "Shirley Walker (10 de abril de 1945, Napa, California - 30 de noviembre de 2006, Reno, Nevada) fue una compositora y directora de orquesta estadounidense, ganadora de dos premios Emmy y una de las pocas compositoras de Hollywood."@es,
        "Shirley Walker (Napa, Calif\u00f3rnia, 10 de Abril de 1945 - Reno, Nevada, 30 de Novembro de 2006) foi uma compositora de trilhas sonoras e maestrina em temas para programas de televis\u00e3o e filmes americanos. Vencedora do pr\u00eamio Emmy, era uma das poucas mulheres compositoras trabalhando em Hollywood, e tamb\u00e9m a primeira a ter cr\u00e9ditos exclusivos numa grande produ\u00e7\u00e3o de acordo com o Los Angeles Times. Ela \u00e9 lembrada como a pioneira dentre as mulheres compositoras com trabalhos de vulto em filmes americanos."@pt,
        "Shirley Walker (ur. 10 kwietnia 1945 w Napa, Kalifornia, zm. 29 listopada 2006 w Reno, Nevada) - ameryka\u0144ska kompozytorka i dyrygentka. By\u0142a jedn\u0105 z niewielu kompozytorek muzyki filmowej. Stworzy\u0142a muzyk\u0119 do wielu film\u00f3w, m.in. seria Oszuka\u0107 przeznaczenie, Wspomnienia niewidzialnego cz\u0142owieka, Willard, Krwawe \u015bwi\u0119ta oraz seriali: Falcon Crest, Gwiezdna eskadra, China Beach, The Flash. Przy tym ostatnim wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z Dannym Elfman'em, z kt\u00f3rym pracowa\u0142a wsp\u00f3lnie nad wieloma produkcjami (Wigilijny show, Batman). By\u0142a cz\u0142onkiem, oraz wiceprzewodnicz\u0105cym Spo\u0142eczno\u015bci Kompozytor\u00f3w i Liryk\u00f3w (The Society of Composers & Lyricists)."@pl,
        "Shirley Walker est une compositrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 10 avril 1945 \u00e0 Napa, en Californie, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 30 novembre 2006 \u00e0 Reno, dans le Nevada (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u0428\u0438\u0301\u0440\u043b\u0438 \u042d\u043d\u043d \u0423\u043e\u0301\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Shirley Anne Walker; 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1945, \u041d\u0430\u043f\u0430, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410 \u2014 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2006, \u0420\u0438\u043d\u043e, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u0435\u0432\u0430\u0434\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043b\u0435\u043d\u0442, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u044d\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438. \u0412\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439, \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438\u0433\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u0414\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u043c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30ab\u30fc\uff08Shirley Walker\u30011945\u5e744\u670810\u65e5 - 2006\u5e7411\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ca\u30d1\u751f\u307e\u308c\u3002 \u5f7c\u5973\u306f\u300e\u30d0\u30c3\u30c8\u30de\u30f3/\u30de\u30b9\u30af\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30bf\u30ba\u30e0\u300f(1993)\u3084\u300e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30de\u30f3 \u30a2\u30cb\u30e1\u30fb\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u300f(1996\uff5e2000)\u306a\u3069\u306eTV\u7528\u30a2\u30cb\u30e1\u3084\u5927\u4e88\u7b97\u306e\u300e\u900f\u660e\u4eba\u9593\u300f(1992)\u3084\u300e\u30a6\u30a3\u30e9\u30fc\u30c9\u300f(2003)\u3001\u300e\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u30fb\u30c7\u30b9\u30c6\u30a3\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u300f(2000)\u306a\u3069\u306e\u97f3\u697d\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 2006\u5e7411\u670830\u65e5\u3001\u8133\u52d5\u8108\u7624\u7834\u88c2\u3067\u6b7b\u53bb\u300261\u6b73\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u96ea\u8389\u00b7\u6c83\u514b\uff08Shirley Walker\uff0c1945\u5e744\u670810\u65e5\uff0d2006\u5e7411\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4e24\u5c4a\u827e\u7f8e\u5956\u83b7\u5f97\u8005\uff0c\u4f5c\u54c1\u4ee5\u7535\u5f71\u97f3\u4e50\u4e3a\u4e3b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100252678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shirley_Walker>,
        <http://viaf.org/viaf/100252678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shirley_Walker.
doremus_artist:da354f47-ac7f-33b9-8a6e-5056121d95c2
    rdfs:comment
        "Sharafat Hussain Khan (born July 1930) was an Indian classical vocalist, and was amongst the most brilliant Khayal vocalists of the post - independence era. He represented the Agra Gharana (stylistic lineage)  and was unanimously regarded as the most illustrious heir to the legacy of his principal mentor, the legendary Ustad Faiyyaz Khan (1886 - 1950)."@en;
    owl:sameAs viaf:15090163;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sharafat_Hussain_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/15090163>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sharafat_Hussain_Khan.
doremus_artist:dab6acdb-2541-344b-b410-62fc398311d6
    rdfs:comment
        "Yorgo Bacanos (born in Silivri, Turkey in 1900, died in Istanbul in 1977; \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039c\u03c0\u03b1\u03c4\u03b6\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2 in Greek) was a master oud player and improvisational composer of Ottoman classical music. His father Haralambos was of Greek gypsy descent, and a legendary oud improviser, and several in his family were kemen\u00e7e artists. He was largely responsible for introducing the young Yorgo to music, presenting him with his first oud at the age of five. Yorgo soon left school (the Saint Benoit High School) to concentrate on music full-time--he had made his first public appearance in the Eftalofos Club in Taksim at the age of twelve.Rapidly achieving fame, he started performing on Turkish Radio in 1927, and went on performing there for 51 years, until his death. In 1928, he visited Berlin with his brother Aleko,"@en;
    owl:sameAs viaf:74185716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yorgo_Bacanos>,
        <http://viaf.org/viaf/74185716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1fee0e91-31ac-4f09-b531-4bd550bd133c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yorgo_Bacanos.
doremus_artist:dad91b48-0e0b-3bd6-8373-0fafdf66497d
    rdfs:comment
        "John Sheppard (* um 1515; \u2020 Dezember 1558) war ein englischer Komponist und Organist."@de,
        "John Sheppard (also Shepherd, c. 1515 \u2013 December 1558) was an English composer of the Renaissance."@en,
        "John Sheppard (c.1515 \u2014 1558) foi um compositor ingl\u00eas. Em 1554 aspirava, aparentemente sem sucesso, para o grau de Doutor em M\u00fasica na Universidade de Oxford."@pt,
        "John Sheppard, parfois orthographi\u00e9 Shepherd (n\u00e9 vers 1515, mort en d\u00e9cembre 1558) est un organiste et compositeur anglais."@fr,
        """\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30d1\u30fc\u30c9\uff08John Sheppard, 1515\u5e74\u3054\u308d - 1559\u5e741\u6708\uff09\u306f16\u4e16\u7d00\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30021543\u5e74\u304b\u30891548\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30e2\u30fc\u30c9\u30ea\u30f3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8Magdalen College\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3001\u9045\u304f\u3068\u30821552\u5e74\u307e\u3067\u306b\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u306e\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f\u3002 \u30b7\u30a7\u30d1\u30fc\u30c9\u306f\u8c4a\u304b\u3067\u8001\u7df4\u306a\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u6570\u3005\u306e\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u30842\u3064\u306e\u30de\u30cb\u30d5\u30a3\u30ab\u30c8\u30015\u3064\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\uff08\u30df\u30b5\u66f2\u306e\u3046\u30611\u3064\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30a1\u30fc\u30ca\u30fc\u3084\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30bf\u30a4\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u4fd7\u8b21\u300c\u897f\u98a8 "The Western Wynde"\u300d\u306b\u3088\u3063\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u30fb\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u306b\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u3001\u5bfe\u659c\u3092\u751f\u305a\u308b\u58f0\u90e8\u9032\u884c\u3082\u30b7\u30a7\u30d1\u30fc\u30c9\u4f5c\u54c1\u306e\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc1\u4e16\u306e\u6cbb\u4e16\u304b\u3089\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b91\u4e16\u306e\u89aa\u653f\u958b\u59cb\u306e\u6642\u4ee3\u307e\u3067\u3092\u751f\u304d\u305f\u305f\u3081\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u306e\u5178\u793c\u6587\u3068\u6b3d\u5b9a\u82f1\u8a9e\u306e\u5178\u793c\u6587\u306e\u4e21\u65b9\u306b\u66f2\u4ed8\u3051\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002 \u9577\u3089\u304f\u6ca1\u5e74\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u66d6\u6627\u306a\u307e\u307e\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30c1\u30e3\u30c3\u30c9David Chadd\u304c1995\u5e74\u306b\u30b7\u30a7\u30d1\u30fc\u30c9\u306e\u907a\u8a00\u66f8\u3092\u767a\u898b\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u6ca1\u5e74\u304c\u306f\u3063\u304d\u308a\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:115659380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Sheppard_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/115659380>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06e599a0-f816-4a3a-9e30-492c2c83b62e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Sheppard_(composer)>.
doremus_artist:dd01a0cd-102c-3ef5-9a12-366892372348
owl:sameAs viaf:75410344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75410344>.
doremus_artist:ddd0c5bd-87a4-3647-bcf1-e2ed9ba7f5fa
    rdfs:comment
        "Denny Zeitlin (* 10. April 1938 in Chicago, Illinois als Dennis Jay Zeitlin) ist ein US-amerikanischer Jazzpianist und Arzt. Obwohl er nicht hauptberuflich als Jazzmusiker t\u00e4tig ist, setzte er \u201emit seinen geschmackvoll ausbalanzierten Hybriden zwischen Tradition und Moderne, Kraft und Spiritualit\u00e4t, Prozess und Form Ma\u00dfst\u00e4be im Jazz.\u201c"@de,
        "Denny Zeitlin (born 10 April 1938, in Chicago, Illinois) is an American jazz pianist and composer, and a clinical professor of psychiatry at University of California, San Francisco. Since 1963, he has recorded more than 35 albums, including more than 100 original compositions, and was a first-place winner of the Down Beat International Jazz Critics Poll in 1965 and 1974. In 2014, JazzTimes contributor Andrew Gilbert wrote that \"by any measure, Zeitlin's creative output over the past 50 years places him at jazz's creative zenith.\""@en;
    owl:sameAs viaf:100847858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denny_Zeitlin>,
        <http://viaf.org/viaf/100847858>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Denny_Zeitlin_Jazz_Piano_Performance_Photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denny_Zeitlin.
doremus_artist:de42e09a-fd51-32cd-b157-5961584fcb1a
owl:sameAs viaf:74035882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74035882>.
doremus_artist:dee74018-fbf4-3eb7-aeaf-33f46084fb3f
owl:sameAs viaf:255298778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255298778>.
doremus_artist:dfadabe0-49e3-34fc-a4b6-5abbbdd4d1eb
    dbp:birthPlace dbr:Bamberg;
    rdfs:comment
        "Edgar Krapp (* 3. Juni 1947 in Bamberg) ist ein deutscher Organist und Musikwissenschaftler. Krapp z\u00e4hlt zu den renommiertesten Organisten der Gegenwart und ist Mitglied des Direktoriums der Neuen Bachgesellschaft Leipzig und der Bayerischen Akademie der Sch\u00f6nen K\u00fcnste."@de,
        "Edgar Krapp (born June 3, 1947 in Bamberg) is a German organist and music professor. Krapp is a member of the Board of the Neue Bachgesellschaft (New Bach Society) in Leipzig and the Bavarian Academy of Fine Arts."@en,
        "Edgar Krapp n\u00e9 le 3 juin 1947 \u00e0 Bamberg est un organiste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:2656732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edgar_Krapp>,
        <http://viaf.org/viaf/2656732>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edgar_Krapp.
doremus_artist:dfe3d7f7-3f7d-32bc-b9a5-052604ddcde4
owl:sameAs viaf:87774854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87774854>.
doremus_artist:e05468bc-8a71-3984-aed4-2b326832af64
    rdfs:comment
        "Pierre Perdigon n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1940 \u00e0 Lyon est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:69124328;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Perdigon>,
        <http://viaf.org/viaf/69124328>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Perdigon.
doremus_artist:e0ff4714-1092-3235-b467-2f675dca1971
owl:sameAs viaf:58323782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58323782>.
doremus_artist:e14b2cc2-2965-3366-aec0-519957918d78
owl:sameAs viaf:75860840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75860840>.
doremus_artist:e1f5874a-ab0f-36f7-9794-0872db767c05
owl:sameAs viaf:88093858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88093858>.
doremus_artist:e269cf6e-e3c3-3940-bcb9-4cd8ff7b5d80
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portage,_Michigan>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Of Dutch ancestry and son of the owner of a large appliance store, Schippers was born in Kalamazoo, Michigan. He began playing piano at age four. After graduating from high school at age 13, he attended the Curtis Institute and the Juilliard School. He was a National Patron of Delta Omicron, an international professional music fraternity."@en,
        "Thomas Schippers (* 9. M\u00e4rz 1930 in Portage, Michigan; \u2020 16. Dezember 1977 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Thomas Schippers (9 de Mar\u00e7o de 1930 - 16 de Dezembro de 1977) foi um maestro estadunidense."@pt,
        "Thomas Schippers (Kalamazoo, 9 de marzo de 1930 - New York, 16 de diciembre de 1977) fue un director de orquesta estadounidense de relevancia internacional con \u00e9nfasis en repertorio l\u00edrico."@es,
        "Thomas Schippers (Kalamazoo, 9 mars 1930 - New York, 16 d\u00e9cembre 1977) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain, d'ascendance n\u00e9erlandaise, l'une des personnalit\u00e9s marquantes de sa g\u00e9n\u00e9ration dans le monde de la musique classique."@fr,
        "Thomas Schippers (Portage (Michigan), 9 maart 1930 - New York City, 16 december 1977) was een Amerikaans dirigent. Hij stond vooral bekend om zijn prestaties op het gebied van de opera."@nl,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0428\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Schippers; 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1930, \u041a\u0430\u043b\u0430\u043c\u0430\u0437\u0443, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d \u2014 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1977, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30b7\u30c3\u30d1\u30fc\u30ba\uff08Thomas Schippers, 1930\u5e743\u67089\u65e5 - 1977\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29719252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Schippers>,
        <http://viaf.org/viaf/29719252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d8ae37a-b826-477f-914a-29548c4eb7b5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Schippers.
doremus_artist:e2b27b97-0247-376d-af83-c03cd118f8b0
owl:sameAs viaf:60994760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60994760>.
doremus_artist:e2cfa40d-abd8-3068-a7d5-ac4f64f69e61
owl:sameAs viaf:39693365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39693365>.
doremus_artist:e2ddc750-45a2-3ab2-9ad3-4201c14f466a
owl:sameAs viaf:79873945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79873945>.
doremus_artist:e48af0d8-8c9e-347c-aa92-4fd7118254f6
    owl:sameAs n0:868b04b3-7309-40b3-a053-4e97fed263de;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/868b04b3-7309-40b3-a053-4e97fed263de>.
doremus_artist:e4ac346b-b947-3a3c-ae56-c86d4900bea3
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Murnau_am_Staffelsee;
    rdfs:comment
        "1908\u5e74\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d3\u30fc\u30ec\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3001\u30c6\u30d7\u30ea\u30c3\u30c4\uff1d\u30b7\u30a7\u30fc\u30ca\u30a6\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30d0\u30fc\u30c8\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u306f\u5e02\u7acb\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u8a2d\u7acb\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002 1945\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u767b\u58c7\u3002 1956\u5e74\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u30b2\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\u30fb\u30d7\u30e9\u30c3\u30c4\u5287\u5834\u3068\u5951\u7d04\u3092\u4ea4\u308f\u3057\u305f\u304c\u3001\u3053\u308c\u304c\u5f7c\u306e\u751f\u6daf\u3092\u65b9\u5411\u4ed8\u3051\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u3053\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u9577\u5e74\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3084\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3002\u306e\u3061\u30aa\u30a4\u30ed\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u306e\u9332\u97f3\u3084\u30e6\u30cb\u30c6\u30eb\u306e\u6620\u753b\u306a\u3069\u3067\u624b\u304c\u3051\u305f\u6570\u70b9\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3067\u306f\u3001\u3053\u306e\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u50da\u53cb\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u3092\u9023\u60f3\u3055\u305b\u308b\u3088\u3046\u306a\u3001\u63a8\u9032\u529b\u306b\u6e80\u3061\u305f\u6307\u63ee\u3076\u308a\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u3057\u3066\u3082\u5927\u304d\u306a\u6210\u529f\u3092\u304a\u3055\u3081\u305f\u3002\u7279\u306b\u300c\u65e5\u66dc\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u300d\u306e\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306f\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u65b9\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u3001\u6b21\u4ee3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306e\u80b2\u6210\u306b\u3082\u5f93\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1991\u5e74\u3001\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u305f\u3081\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u529f\u7e3e\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3001\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u9023\u76df\u3088\u308a\u91d1\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30021993\u5e74\u3088\u308a\u540c\u9023\u76df\u540d\u8a89\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "Kurt Peter Eichhorn (* 4. August 1908 in M\u00fcnchen; \u2020 29. Juni 1994 in Murnau) war ein deutscher Dirigent. Der Sohn eines Kunstmalers studierte am Konservatorium in W\u00fcrzburg bei Hermann Zilcher und deb\u00fctierte 1932 als Kapellmeister und Chordirigent in Bielefeld. Nach Stationen in Teplitz-Sch\u00f6nau und Karlsbad wurde er 1941 an der Dresdner Semperoper zum Musikdirektor ernannt. Au\u00dferdem arbeitete er auch mit den Dresdner Philharmonikern. 1945 wurde er mit der Leitung der M\u00fcnchner Philharmoniker betraut. In M\u00fcnchen spielte sich daraufhin ein Gro\u00dfteil seiner Karriere ab, er dirigierte an der Bayerischen Staatsoper, 1956\u201367 war er Chefdirigent des Staatstheaters am G\u00e4rtnerplatz in M\u00fcnchen. 1967 bis 1975 arbeitete er dann als Chefdirigent des M\u00fcnchner Rundfunkorchesters. An der Staatlichen Hochschu"@de,
        "Kurt Peter Eichhorn (4 August 1908 \u2013 29 June 1994), was a German conductor. Eichhorn was born in Munich, the son of a painter. He studied music at the conservatory in W\u00fcrzburg with Hermann Zilcher and progressed through provincial houses. His conducting debut was in 1932 as a conductor and choral conductor in Bielefeld. He also worked as a conductor in Teplitz-Sch\u00f6nau and Karlsbad. Hitler's annexation of the Sudetenland provided Eichhorn with career openings in Teplice (1939) and Karlovy Vary (1941-1943). He began conducting at the far more significant Dresden State Opera in 1941, and was a conductor of the Dresden Philharmonic in 1944."@en,
        "Kurt Peter Eichhorn (n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1908 \u00e0 Munich, mort le 29 juin 1994) est un chef d'orchestre allemand. Il a \u00e9tudi\u00e9 la musique au conservatoire de W\u00fcrzburg. Il a commenc\u00e9 \u00e0 diriger en 1932 en tant que chef de ch\u0153ur \u00e0 Bielfeld. Il a aussi travaill\u00e9 \u00e0 Teplitz-Sch\u00f6nau et Karlsbad. \u00c0 partir de 1945 il dirige l'Orchestre philharmonique de Munich."@fr,
        "\u5eab\u7279\u00b7\u5f7c\u5f97\u00b7\u827e\u5e0c\u970d\u6069\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKurt Peter Eichhorn\uff1b1908\u5e748\u67084\u65e5\uff0d1994\u5e746\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u570b\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4ee5\u6307\u63ee\u5e03\u9b6f\u514b\u7d0d\u8207\u5361\u723e\u00b7\u5967\u798f\u7684\u97f3\u6a02\u805e\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51875080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Eichhorn>,
        <http://viaf.org/viaf/51875080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/983e5551-3809-49e1-b7ab-a1153ebcc393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Eichhorn.
doremus_artist:e551edf8-1f15-34ef-86d6-015cb7421195
owl:sameAs viaf:2665229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665229>.
doremus_artist:e5e49de8-c8d4-3985-9c53-4a1b430acea9
owl:sameAs viaf:69128414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69128414>.
doremus_artist:e6afce21-de12-397c-a2e5-9ec4dd4b8059
owl:sameAs viaf:221511953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221511953>.
doremus_artist:e7966a6c-d69f-35d6-a588-ffd973c131b2
    owl:sameAs viaf:100315430;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100315430>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dab49ca9-7653-46c1-83aa-a0fe3b981bae>.
doremus_artist:e7b5608f-4bfd-33f1-9eb6-380662f09924
    owl:sameAs viaf:77486870;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77486870>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28f27173-65d5-4dc6-b2f8-78be96e07771>.
doremus_artist:e7ca4f30-3af2-3235-b14a-09f5df0396c9
    owl:sameAs viaf:18030378;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18030378>,
        <http://viaf.org/viaf/26905364>.
doremus_artist:e8ed1424-0508-3a94-967d-429baf0e2e3f
owl:sameAs viaf:74184534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74184534>.
doremus_artist:e93bf412-3458-3664-8b82-fbb4235c3337
    owl:sameAs viaf:88564657;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88564657>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63601f6e-a411-4ce5-af09-fd88b7c08fb2>.
doremus_artist:e99b4361-fcbf-3a18-a844-4d4b997dcac3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pascal Rog\u00e9 (Par\u00eds, 6 de abril de 1951) es un pianista franc\u00e9s, reconocido por sus interpretaciones de compositores franceses como Saint-Sa\u00ebns, Faur\u00e9, Debussy, Ravel, Satie y Poulenc. No obstante, su repertorio incluye tambi\u00e9n a los maestros alemanes Haydn, Mozart, Brahms y Beethoven."@es,
        "Pascal Rog\u00e9 (born 6 April 1951) is a French pianist. His playing includes the works of compatriot composers Saint-Sa\u00ebns, Faur\u00e9, Debussy, Ravel, Satie, and Poulenc, among others. However, his repertoire also covers the German masters Haydn, Mozart, Brahms, and Beethoven."@en,
        "Pascal Rog\u00e9 est un pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 6 avril 1951. Il est consid\u00e9r\u00e9 \u00e0 travers le monde comme un grand interpr\u00e8te de la musique fran\u00e7aise de piano."@fr,
        "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u0301\u043b\u044c \u0420\u043e\u0436\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Pascal Rog\u00e9; \u0440. 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1951, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e (1971). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u2014 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0440\u044f\u0434 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044f\u043c\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044f \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430 (\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0428\u0430\u0440\u043b\u0435\u043c \u0414\u044e\u0442\u0443\u0430), \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u042d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0421\u0430\u0442\u0438, \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430. \u041f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u0435\u043c \u0420\u043e\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 \u00ab\u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u043c \u201e\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430\u201c, \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u201e\u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u201c \u0438 \u201e\u0432\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u201c\u00bb."@ru,
        "\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\uff08Pascal Rog\u00e9, 1951\u5e744\u67086\u65e5 \u30d1\u30ea - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24788298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Rog\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/24788298>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Pascal_Roge,_1973_on_first_of_three_acclaimed_Southern_Africa_tours.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Rogé.
doremus_artist:eaae0f71-37c3-38f9-be43-35900cf987fb
    dbp:birthPlace dbr:Sheffield;
    rdfs:comment
        "Benjamin Frith (born 1957 in South Yorkshire) is a British classical pianist. He was educated at the University of Leeds and graduated with a BA in Music in 1979. Subsequently, he studied under Fanny Waterman and won several awards early in his career, including the Gold Medal at the 1989 Arthur Rubinstein Piano Competition in Israel. He has performed regularly with several major international orchestras and conductors, including Zubin Mehta, and has performed at the Edinburgh International Festival."@en,
        "\u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d \u0424\u0440\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Benjamin Frith; \u0440\u043e\u0434. 1957, \u0421\u0430\u0443\u0442-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0424\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0423\u043e\u0442\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d. \u0412 14 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 Dudley, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u2014 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435. \u0412 1977 \u0433. \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u041f\u0438\u0440\u0441\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c \u041e\u043b\u0434\u0435\u0431\u043e\u0440\u043e. \u0412 1986 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b 1-\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438, \u0432 1989 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u2014 1-\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0410.\u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430 (\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0435\u0451 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u043e\u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0419\u0435\u043d\u043e\u043c \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c). \u0415\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u2014 \u043e\u0442 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0434\u043e \u0422\u0438\u043f\u043f\u0435\u0442\u0442\u0430 \u2014 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 50 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:7587950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Frith>,
        <http://viaf.org/viaf/7587950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b4e6a6c-e648-44f1-9feb-c758bd1f1312>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Frith.
doremus_artist:eaf0cde2-0ace-3e51-a8e7-ccaab1082a36
owl:sameAs viaf:256802032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256802032>.
doremus_artist:eb0e99cb-b0ee-3073-8f7a-b44373959dfb
owl:sameAs viaf:85777681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85777681>.
doremus_artist:ebc40cb0-9ef3-38c5-ab68-9376786bdf34
owl:sameAs viaf:49458444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49458444>.
doremus_artist:ec80a61c-a5d6-3349-ab10-c956a2e6992f
    owl:sameAs viaf:88075985;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88075985>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f1b1773-daf7-4b2b-8840-fdefc754df6a>.
doremus_artist:ecba638d-8040-3dca-b6c1-5fcbbf098ced
    rdfs:comment
        "Juan Francisco G\u00f3mez de Navas y Sagastiberri (Calatayud, 23 de octubre de 1647 - Madrid, ca. 1709) fue un compositor y arpista espa\u00f1ol que desarroll\u00f3 su actividad musical en la corte madrile\u00f1a. Pertenec\u00eda a la familia de m\u00fasicos espa\u00f1oles del s. XVII G\u00f3mez de Navas. No siempre se citaron sus dos nombres de pila ni los apellidos completos, lo que ha dado lugar a confundirlo con su padre, con su t\u00edo y con su abuelo."@es,
        "Juan de Navas (ca. 1650\u20131719) was a Spanish baroque composer and harpist. As court harpist to Charles II of Spain he was sought as approver of Torres y Mart\u00ednez Bravo's treatise on thoroughbass."@en;
    owl:sameAs viaf:66662235;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_de_Navas>,
        <http://viaf.org/viaf/66662235>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_de_Navas.
doremus_artist:ed5c9fff-998c-3afb-bd16-c096f114b6d2
    dbp:birthPlace res:Caen;
    rdfs:comment
        "Christophe Monniot est un saxophoniste de jazz n\u00e9 \u00e0 Caen. Il est titulaire d'un premier prix \u00e0 l'unanimit\u00e9 en Jazz et musiques improvis\u00e9es du CNSMD de Paris. Il a obtenu le premier prix de soliste au Concours national de jazz de la D\u00e9fense."@fr;
    owl:sameAs viaf:44510787;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christophe_Monniot>,
        <http://viaf.org/viaf/44510787>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christophe_monniot_baryton_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christophe_Monniot.
doremus_artist:efcc00b2-ed6e-3359-81b5-05725b61ed8e
owl:sameAs viaf:103841506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103841506>.
doremus_artist:f12a6fb2-cc8e-377a-8130-51c7a008277c
    dbp:birthPlace dbr:Eidfjord;
    rdfs:comment
        "Benedicte Maurseth (* 1983 in Eidfjord, Hardanger) ist eine norwegische Folk-S\u00e4ngerin und -Musikerin. Sie spielt die f\u00fcr die Region typische Hardangerfiedel, nutzt dabei auch Exemplare aus dem 17. oder 18. Jahrhundert, und sieht sich im Spannungsfeld von Folk und Barockmusik. Unterst\u00fctzt durch Stipendien ihrer Heimatgemeinde und des norwegischen Staates erlernte sie das Geigenspiel in der Ole-Bull-Akademie, bei Stein Veisto, Leiff Rygg, Bjarte Eike und Peter Spissky."@de,
        "Benedicte Maurseth (born 7 February 1983 in Eidfjord, Norway) is a Norwegian traditional folk singer and musician."@en;
    owl:sameAs viaf:86250122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benedicte_Maurseth>,
        <http://viaf.org/viaf/86250122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benedicte_Maurseth.
doremus_artist:f195d9a0-d050-3873-ac80-1ee6c5a46161
owl:sameAs viaf:50167696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50167696>.
doremus_artist:f37c4d58-6a0d-3374-8b1c-0a772ac9408e
owl:sameAs viaf:100329761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100329761>.
doremus_artist:f41d26d5-6d62-3bab-9c2d-c140a183f173
    owl:sameAs viaf:71649958;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71649958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:imon_Brixi.
doremus_artist:f480bde5-839c-3e36-a3d5-67ed5b57182c
owl:sameAs viaf:46962504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46962504>.
doremus_artist:f4ad1b79-181e-3c2b-8c66-2c0ed1f39fab
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "Claire Patricia Grogan (* 17. M\u00e4rz 1962 in Glasgow, Schottland) ist eine schottische Schauspielerin, Pops\u00e4ngerin sowie Kinder- und Jugendbuchautorin. Trotz abweichender Schreibweise ist sie seit Beginn ihrer Karriere unter dem Namen Clare Grogan bekannt. Im Fernsehen trat sie sp\u00e4ter als C.P. Grogan auf, da es in der britischen K\u00fcnstlergewerkschaft Equity eine andere Person gleichen Namens gab."@de,
        "Clare Grogan (born Claire Patricia Grogan, 17 March 1962) is a Scottish actress and singer, sometimes credited as C.P. Grogan. She is best known as the lead singer of the 1980s new wave music group Altered Images and for supporting roles in the 1981 film Gregory's Girl and the science fiction sitcom Red Dwarf as the first incarnation of Kristine Kochanski."@en;
    owl:sameAs viaf:43970018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clare_Grogan>,
        <http://viaf.org/viaf/43970018>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clare_Grogan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clare_Grogan.
doremus_artist:f51b562b-d8f1-3ffc-9b0e-28e5c2ed9817
owl:sameAs viaf:24799541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24799541>.
doremus_artist:f5d81988-b197-3a1b-8fe2-dc580d892821
    dbp:birthPlace dbr:Seesen;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Karl Friedrich Wilhelm Fitzenhagen (* 15. September 1848 in Seesen; \u2020 14. Februar 1890 in Moskau) war ein deutscher Cellist und Komponist, der rund 20 Jahre als Hochschullehrer am Moskauer Konservatorium wirkte."@de,
        "Wilhelm Karl Friedrich Fitzenhagen (15 septembre 1848, Seesen \u2013 14 f\u00e9vrier 1890, Moscou) est un violoncelliste allemand, compositeur et professeur au Conservatoire de Moscou pendant une vingtaine d'ann\u00e9es ; bien connu aujourd'hui pour \u00eatre le d\u00e9dicataire des Variations sur un th\u00e8me Rococo de Piotr Ilitch Tcha\u00efkovski."@fr,
        "Wilhelm Karl Friedrich Fitzenhagen (Sept. 15, 1848 \u2013 Feb. 14, 1890), was a German cellist, composer and instructor, best known today as the dedicatee of Pyotr Ilyich Tchaikovsky's Variations on a Rococo Theme."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0412\u0438\u0301\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0424\u0438\u0301\u0442\u0446\u0435\u043d\u0445\u0430\u0433\u0435\u043d (\u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447; \u043d\u0435\u043c. Karl Friedrich Wilhelm Fitzenhagen; 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1848, \u0417\u0435\u0437\u0435\u043d \u2014 2 [14] \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1890, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30a7\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\uff08Wilhelm Fitzenhagen, 1848\u5e74 - 1890\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39569377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Fitzenhagen>,
        <http://viaf.org/viaf/39569377>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fitzenhagen_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Fitzenhagen.
doremus_artist:f6bcce5f-4505-3484-a8b6-bfc6f3602990
owl:sameAs viaf:12500679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12500679>.
doremus_artist:f71357df-01d5-33b3-9cd4-0d779ab64ed5
    dbp:birthPlace dbr:Štěkeň;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        """Fu uno dei maggiori liutisti del XVII secolo, gi\u00e0 alla sua epoca comunemente noto come virtuoso. Infatti E.G. Baron nel suo libro Untersuchung des Instruments der Lauten, pubblicato nel 1727, cita in tal modo Logy: "Il Conte boemo Logy, famosissimo per il suo eccezionale virtuosismo e le sue numerose doti spirituali" Logy era gi\u00e0 durante la sua vita molto noto come virtuoso di liuto. Sylvius Leopold Weiss gli dedic\u00f2 una delle sue migliori opere: "Tombeau sur la mort du comte Logy"."""@it,
        "Jan Anton\u00edn Losy, Count of Losinthal (German: Johann Anton Losy von Losinthal); also known as Comte d'Logy (Losi or Lozi), (c. 1650  \u2013 22 August 1721 ) was a Bohemian aristocrat, Baroque lute player and composer from Prague. His lute works combine the French style bris\u00e9 with a more Italian cantabile style. He was probably the most significant lutenist-composer in Bohemia at the height of the lute's popularity there."@en,
        "Johann Anton Graf Losy von Losinthal, auch Logi von Losymthal oder Losynthal bzw. Jan Anton\u00edn Logy z Lozimt\u00e1l (* um 1645 auf Schloss Steken bei Strakonitz/B\u00f6hmen; \u2020 3. September 1721 in Prag) war kaiserlicher Beamter, Komponist und einer der bekanntesten Lautenisten seiner Generation."@de,
        "Johann Antonin Losy von Losimthal (1650 - 22 ao\u00fbt 1721 Prague), ou comte Logy est un luthiste et guitariste tch\u00e8que connu pour ses talents d'instrumentiste et de compositeur pour le luth et la guitare. Losy \u00e9tudia d'abord \u00e0 Prague avant de se rendre en France et en Italie. Il a laiss\u00e9 de nombreuses tablatures pour luth et pour guitare sous forme de manuscrits. Il est le d\u00e9dicataire d'un Tombeau \u00e9crit par le luthiste Sylvius Leopold Weiss."@fr,
        """\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ed\u30b8\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30b8\u30f3\u30bf\u30fc\u30eb\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Johann Anton Graf Losy von Losinthal, \u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e: Jan Anton\u00edn Losy, 1650\u5e74\u9803 - 1721\u5e74\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u8cb4\u65cf\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u304a\u3088\u3073\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u8fd1\u4f8d\u306e\u30a2\u30ab\u30c6\u30a3\u30a6\u30b9\u30fb\u30ab\u30b7\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d2\u30e5\u30eb\u30bc\u306b\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u30b3\u30f3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30ed\u30b8\u30fc\uff08Comte d'Logy\u3001\u30ed\u30b8\u30fc\u4f2f\u7235\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002 \u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d7\u30fb\u30d0\u30ed\u30f3\u306e\u8457\u66f8"Historisch-theoretische und practische Untersuchung des Instruments der Lauten"\u306b\u300c\u540d\u5b9f\u5171\u306b\u3042\u305f\u304b\u3082\u3042\u3089\u3086\u308b\u697d\u5668\u306e\u4e2d\u306e\u5973\u738b\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u306b\u6065\u3058\u306a\u3044\u3082\u306e\u306b\u307e\u3067\u9ad8\u3081\u305f\uff63\u3068\u3042\u308a\u3001\u3053\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u97f3\u697d\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u9ad8\u540d\u306a\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a6\u30b9\u30fb\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b9\u306f\u3001\u5f7c\u306e\u6b7b\u306b\u969b\u3057\u3066\u300c\u30ed\u30b8\u30fc\u4f2f\u306e\u6b7b\u306b\u6367\u3052\u308b\u30c8\u30f3\u30dc\u30fc\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:83998966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Anton\u00edn_Losy>,
        <http://viaf.org/viaf/83998966>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Antonín_Losy.
doremus_artist:f7892cac-8298-33eb-bf45-ce0947237c97
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:British_Columbia;
    rdfs:comment
        "Leon Bibb (February 7, 1922 \u2013 October 23, 2015) was an American folk singer and actor who grew up in Kentucky, studied voice in New York City, and worked on Broadway. His career began when he became a featured soloist of the Louisville Municipal College glee club as a student. He lived in Vancouver, British Columbia, Canada, after 1969. In 2009, he was made a Member of the Order of British Columbia. At the time of receiving this honor, Bibb was still an active performer."@en,
        "Leon Bibb, OBC (* 7. Februar 1922 in Louisville, Kentucky; \u2020 23. Oktober 2015 in Vancouver, British Columbia) war ein US-amerikanischer Folk-S\u00e4nger und Filmschauspieler, der in Kentucky aufgewachsen ist, in New York City gearbeitet hat und seit 1969 im kanadischen Vancouver lebte."@de,
        "Leon BibbFichier:Leon Bibb 1976.JPG Leon Bibb en 1976. Leon Bibb est un chanteur de folk et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1922 \u00e0 Louisville dans le Kentucky et mort le 23 octobre 2015 \u00e0 Vancouver. Il est le p\u00e8re du chanteur Eric Bibb."@fr;
    owl:sameAs viaf:75926206;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leon_Bibb_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/75926206>,
        <https://musicbrainz.org/artist/859757e9-a810-4631-97c4-f4a12a66b94c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leon_Bibb_1976.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Leon_Bibb_(musician)>.
doremus_artist:f7fd8c66-43c3-37c6-b609-1650d0ab5292
    owl:sameAs viaf:32194099;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32194099>,
        <https://musicbrainz.org/artist/344adef1-71aa-42d5-9346-a51dce649901>.
doremus_artist:f933ff5c-41e8-366e-b8bd-28b1093d2b33
    owl:sameAs viaf:71396011;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71396011>,
        <https://musicbrainz.org/artist/208623b1-93b8-4c31-acb2-05b2b8401604>.
doremus_artist:f9f2b31a-fd4a-3840-9c73-e0191aeed3be
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Ant\u00f4nio Andr\u00e9 de S\u00e1 Filho, conhecido com Andr\u00e9 Filho (Rio de Janeiro, 21 de mar\u00e7o de 1906 \u2014 Rio de Janeiro, 2 de julho de 1974) foi ator, violinista, bandolinista, banjo\u00edsta, violonista, pianista, compositor e cantor brasileiro. Foi autor de diversas can\u00e7\u00f5es conhecidas, como:"@pt,
        "Ant\u00f4nio Andr\u00e9 de S\u00e1 Filho, known as Andr\u00e9 Filho (21 March 1906 \u2014 2 July 1974 in Rio de Janeiro) was a Brazilian actor, violinist, mandolinist, banjo player, guitarist, pianist, composer and singer. He worked with some of Brazil's most notable performers of the 1930s including Carmen Miranda, M\u00e1rio Reis and Noel Rosa."@en;
    owl:sameAs viaf:56816713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Filho>,
        <http://viaf.org/viaf/56816713>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Filho.
doremus_artist:fab9b915-e783-35c7-a20a-366ca0ea23c8
owl:sameAs viaf:103994027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103994027>.
doremus_artist:fb587460-7c67-35a4-b7a2-29a5f7576b17
    rdfs:comment
        "Robert Blot, n\u00e9 le 14 mai 1907 \u00e0 Seurre (C\u00f4te-d'Or) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1983, \u00e9tait un corniste, violoniste, professeur au  Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris, chef d'orchestre \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Paris et compositeur."@fr;
    owl:sameAs viaf:4491347;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Blot>,
        <http://viaf.org/viaf/4491347>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Blot.
doremus_artist:fb78d39d-cbaa-3c6b-afbe-0f4b6a8b9154
owl:sameAs viaf:102407158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102407158>.
doremus_artist:fbd22e85-5317-332b-aa25-1f34f40b3a30
    rdfs:comment
        "Anne-Lise Berntsen (28 August 1943 \u2013 3 November 2012) was a Norwegian soprano. The daughter of Harald Berntsen (1901\u20131974) and Arnhild Rossetnes (1916\u20131991), she was born in Drammen, and grew up in Eggedal. She studied at the Mozarteum, Salzburg, and undertook further music education in \u00c5rhus, The Hague and London. Bernsten made her concert debuts in \u00c5rhus and in London in 1978. Her operatic debut was in Stockholm in 1984."@en;
    owl:sameAs viaf:12498524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne-Lise_Berntsen>,
        <http://viaf.org/viaf/12498524>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne-Lise_Berntsen.
doremus_artist:fdf3a9a7-6009-349e-8325-826d304fa3d0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Old_Town,_Maine>;
    rdfs:comment
        """Patricia Jean "Patty" Griffin (16 de marzo de 1964) es una cantautora estadounidense. Sus canciones han sido cantadas entre otras por Emmylou Harris, Ellis Paul, Rory Block, Dave Hause, y las Dixie Chicks. En 2007, Griffin recibi\u00f3 de la Asociaci\u00f3n de M\u00fasica Americana (Americana Music Association) el premio de Artista del A\u00f1o y su \u00e1lbum, Children Running Through, el t\u00edtulo de Mejor \u00c1lbum. En 2011, su \u00e1lbum de titul\u00f3 Downtown Church gan\u00f3 el Grammy a mejor \u00c1lbum de Gospel Tradicional."""@es,
        """Patricia Jean "Patty" Griffin (born March 16, 1964) is an American singer-songwriter and musician. She is an accomplished vocalist and plays guitar and piano. She is known for her stripped-down songwriting style in the folk music genre. Her songs have been covered by numerous musicians, including Emmylou Harris, Ellis Paul, Rory Block, Dave Hause, and the Dixie Chicks. In 2007, Griffin received the Artist of the Year award from the Americana Music Association, and her album Children Running Through won the award for Best Album."""@en,
        "Patty Griffin (Geburtsname Patricia Jean Griffin, * 16. M\u00e4rz 1964 in Old Town (Maine)) ist eine amerikanische S\u00e4ngerin und Songschreiberin sowie Grammy-Preistr\u00e4gerin. Griffin wurde besonders f\u00fcr den bodenst\u00e4ndigen Stil ihrer Lieder und ihre Beziehung zu Musikern wie Emmylou Harris, Ellis Paul und den Dixie Chicks bekannt, die mit ihr aufgetreten sind oder ihre Lieder gespielt haben, wodurch diese einem gr\u00f6\u00dferen Publikum der Pop- und Country-Musik bekannt wurden. Griffin erspielte sich auch im Bereich Folk in Amerika eine breite Fanbasis. Sie erhielt au\u00dferdem die h\u00f6chste Auszeichnung der Americana Music Association als \u201eArtist of the Year\u201c (K\u00fcnstlerin des Jahres) 2007 und den Preis f\u00fcr das beste Album f\u00fcr Children Running Through. 2010 nahm sie mit dem ehemaligen Led-Zeppelin-S\u00e4nger Robert "@de,
        """Patty Griffin (Old Town, Condado de Penobscot, 16 de mar\u00e7o de 1964)), \u00e9 uma cantora norte-americana, eleita "Artista do Ano" em 2007 pela Americana Music Association e vencedora do pr\u00e9mio grammy de Best Traditional Gospel Album, relativo a 2010, com Downtown Church."""@pt,
        "Patty Griffin, n\u00e9e le 16 mars 1964 \u00e0 Old Town dans le Maine, est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricaine de folk-rock, folk, am\u00e9ricana, country alternative."@fr;
    owl:sameAs viaf:17451725;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patty_Griffin>,
        <http://viaf.org/viaf/17451725>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fddcfc3-20b6-48d0-87ba-8211eca3420c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Central_Park_Sound_Stage.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patty_Griffin.
doremus_artist:fe4855db-9fa3-3cd6-9697-92b65893f0d5
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Oran Etkin is an internationally acclaimed jazz and world music musician and composer who is known for giving music classes for children in New York City. He recently released Wake Up Clarinet!, his first album in the genre of family music. In 2010 he formed the music education program Timbalooloo."@en;
    owl:sameAs viaf:220458194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oran_Etkin>,
        <http://viaf.org/viaf/220458194>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92dfb93f-73f5-4708-b8a0-0b302e7013de>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oran_Etkin.
doremus_artist:ff9399d9-7151-3554-af9b-ee0f4beaff6b
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Evgeny Mikhailovich Belyaev, also written as Yevgeny Belyayev (Russian: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043b\u044f\u0435\u0432), (Klintsy, September 11, 1926 \u2013 February 21/22, 1994) was a Russian tenor soloist of the Alexandrov Ensemble under Boris Alexandrov. He is remembered in the Soviet Union as the Russian Nightingale  and in the West as one of the definitive singers of Kalinka."@en,
        "Evgueni Mikha\u00eflovitch Belia\u00efev (en russe : \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043b\u044f\u0435\u0432), n\u00e9 le 11 septembre 1926 \u00e0 Klintsy, pr\u00e8s de Briansk en URSS et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1994 \u00e0 Moscou en Russie, est un t\u00e9nor sovi\u00e9tique, artiste du peuple de l'URSS (en 1967) et laur\u00e9at du prix d'\u00c9tat de l'URSS (en 1978)."@fr,
        "Jewgienij Michaj\u0142owicz Bielajew, ros. \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043b\u044f\u0435\u0432 (ur. 11 wrze\u015bnia 1926 w Kli\u0144cach, zm. 21 lutego 1994 w Moskwie) \u2013 rosyjski \u015bpiewak (tenor), jeden z najbardziej rozpoznawalnych w Rosji i na \u015bwiecie solist\u00f3w Ch\u00f3ru Aleksandrowa."@pl,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043b\u044f\u0301\u0435\u0432 (1926\u20141994) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1967). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1978)."@ru;
    owl:sameAs viaf:79771032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evgeny_Belyaev>,
        <http://viaf.org/viaf/79771032>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evgeny_Belyaev.
doremus_artist:ff9d76d1-f4f8-3f00-a693-4ede342df768
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Angelo Tarchi (* um 1760 in Neapel; \u2020 19. August 1814 in Paris) war ein italienischer Komponist. Tarchi erhielt seine musikalische Ausbildung in Neapel, wo zwischen 1778 und 1780 seine ersten komischen Opern aufgef\u00fchrt wurden. Seine folgenden Opern wurden mit gro\u00dfem Erfolg an Theatern in Rom, Florenz und Mailand aufgef\u00fchrt."@de,
        "Angelo Tarchi (N\u00e1poles, 1759 \u00f3 1760 \u2013 Par\u00eds, 19 de agosto de 1814) fue un compositor italiano que desarroll\u00f3 su obra en la segunda mitad del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo cl\u00e1sico de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Angelo Tarchi (c. 1760 \u2013 19 August 1814) was an Italian composer of numerous operas as well as sacred music. Between 1778 and 1787, he worked primarily in Italy, producing five or six new operas each year."@en,
        "Angelo Tarchi (n. N\u00e1poles, 1760 - m. Paris, 19 de agosto de 1814 ) foi um compositor italiano, da Escola Napolitana."@pt,
        "Angelo Tarchi, n\u00e9 vers 1760 \u00e0 Naples (Royaume de Naples) et mort le 19 ao\u00fbt 1814 \u00e0 Paris (Empire fran\u00e7ais) est un compositeur italien d'op\u00e9ra, \u00e9l\u00e8ve de Lorenzo Fago et de Nicola Sala."@fr,
        "Ricevette la propria formazione musicale sotto l'insegnamento di Lorenzo Fago e Nicola Sala al Conservatorio della Piet\u00e0 dei Turchini, al quale fu ammesso nel 1771. Debutt\u00f2 come operista nel 1778 con L'archetiello, una commedia in napoletano che venne allestita all'interno del conservatorio napoletano. Tra il 1778 e il 1780 videro la luce altre opere comiche che furono date nei teatri napoletani. Dal 1781 al carnevale del 1785 fu attiv\u00f2 principalmente a Roma, per il resto del 1785 a Firenze e tra il 1787 e il 1788 a Milano. Gi\u00e0 in questa citt\u00e0 nel 1783 al Teatro alla Scala aveva messo in scena l'Ademira, la sua prima opera seria."@it;
    owl:sameAs viaf:15035773;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelo_Tarchi>,
        <http://viaf.org/viaf/15035773>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelo_Tarchi.
doremus_artist:ffd1a2f6-410b-3723-b580-74e728dd723c
owl:sameAs viaf:276357493; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276357493>.
