@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:014e9d43-c8e8-35de-9e2d-2a434a7b6c87
    dbp:birthPlace dbr:Latvia;
    rdfs:comment
        "Mischa Maisky (10 de enero de 1948, Riga) es un violonchelista de origen let\u00f3n. Naci\u00f3 en Letonia, entonces parte de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica."@es,
        "Mischa Maisky (Latvian: Mi\u0161a Maiskis, Hebrew: \u05de\u05d9\u05e9\u05d4 \u05de\u05d9\u05d9\u05e1\u05e7\u05d9\u200e\u200e; born January 10, 1948 in Riga) is a Latvian-born Israeli cellist."@en,
        "Mischa Maisky (Lets: Mi\u0161a Maiskis) (Riga, 10 januari 1948) is een bekende Letse cellist, die in 1966 de Internationale Tsjaikovskycompetitie van Moskou won. Maisky begon zijn studie bij Mstislav Rostropovitsj aan het conservatorium van Moskou, daarnaast werkte hij aan zijn concertcarri\u00e8re in de Sovjet-Unie. In 1970 werd hij 18 maanden gevangengezet in een werkkamp vlak bij Gorki. Na zijn vrijlating emigreerde hij naar Isra\u00ebl om van verdere vervolgingen door het communistische regime verschoond te blijven. Tegenwoordig woont Maisky in Belgi\u00eb."@nl,
        "Mischa Maisky (en letton : Mi\u0161a Maiskis) est un violoncelliste isra\u00e9lien d'origine lettonne, n\u00e9 \u00e0 Riga (Lettonie alors rattach\u00e9e \u00e0 l'URSS) le 10 janvier 1948."@fr,
        "Mischa Maisky (nascido em janeiro de 1948),em Riga na Let\u00f3nia, \u00e9 um violoncelista cl\u00e1ssico. Mischa tem a distin\u00e7\u00e3o de ter estudado com os dois grandes mestres Mstislav Rostropovich e Gregor Piatigorsky."@pt,
        "Mischa Maisky (\u0142ot. Mi\u0161a Maiskis, ur. 10 stycznia 1948 w Rydze), \u0142otewsko-izraelski wiolonczelista. W 1966 roku otrzyma\u0142 sz\u00f3st\u0105 nagrod\u0119 na Konkursie im. Piotra Czajkowskiego. Studiowa\u0142 pod kierunkiem M\u015bcis\u0142awa Rostropowicza w konserwatorium moskiewskim. Konsekwencj\u0105 emigracji jego siostry do Izraela w 1969 by\u0142o aresztowanie Maisky'ego. Pretekstem by\u0142 zakup magnetofonu za dewizy w sklepie dla cudzoziemc\u00f3w, podczas gdy obywatelom ZSRR zakazane by\u0142o posiadanie zachodniej waluty. Przez p\u00f3\u0142tora roku pracowa\u0142 jako robotnik budowlany w obozie w Gorkim, po czym sp\u0119dzi\u0142 pewien czas w klinice psychiatrycznej. W listopadzie 1972 roku uda\u0142o mu si\u0119 opu\u015bci\u0107 ZSRR."@pl,
        "Mit acht Jahren begann er Cello zu spielen und nahm zun\u00e4chst an der St\u00e4dtischen Musikschule und sp\u00e4ter am Konservatorium von Riga Unterricht. Sein Bruder Waleri spielte Klavier und seine Schwester Violine. 1962 wechselte der 14-J\u00e4hrige an das Konservatorium Leningrad. Ein Jahr darauf wurde Maisky am Moskauer Konservatorium in die Meisterklasse von Mstislaw Rostropowitsch aufgenommen. 1966 gewann er beim internationalen Tschaikowsky-Wettbewerb in Moskau den sechsten Preis. 1970 wurde Maisky zu zwei Jahren Arbeitslager verurteilt, vermutlich weil seine Schwester im Jahr zuvor nach Israel ins Exil gegangen war. Ein befreundeter Arzt \u00fcberwies ihn in eine Nervenheilanstalt, da dies f\u00fcr ihn die einzige M\u00f6glichkeit gewesen war, nach seiner Haft der Armee zu entkommen."@de,
        "\u041c\u0438\u0301\u0448\u0430 \u041c\u0430\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448. Mi\u0161a Maiskis, \u0438\u0432\u0440. \u200f\u05de\u05d9\u05e9\u05d4 \u05de\u05d9\u05d9\u05e1\u05e7\u05d9\u200e\u200f\u200e\u200e, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439; \u0440\u043e\u0434. 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1948, \u0420\u0438\u0433\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30de\u30a4\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Mischa Maisky, 1948\u5e741\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e9\u30c8\u30f4\u30a3\u30a2\uff08\u65e7\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u540d\u524d\u306f\u30df\u30fc\u30b7\u30e3\u3068\u3082\u3002\u30e9\u30c8\u30f4\u30a3\u30a2\u8a9e\u540d\u3001Mi\u0161a Maiskis\uff08\u30df\u30b7\u30e3\u30fb\u30de\u30a4\u30b9\u30ad\u30b9\uff09\u3002 \u73fe\u5728\u3082\u3063\u3068\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u4e16\u754c\u7684\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002\u540c\u3058\u30ea\u30ac\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ae\u30c9\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30e1\u30eb\u306f\u30de\u30a4\u30b9\u30ad\u30fc\u306e1\u5e74\u5148\u8f29\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u30af\u30ec\u30fc\u30e1\u30eb\u4e3b\u5bb0\u306e\u30ed\u30c3\u30b1\u30f3\u30cf\u30a6\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306b\u306f\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u3084\u5a18\u306e\u30ea\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30a4\u30b9\u30ad\u30fc\uff08en:Lily Maisky\uff09\u306a\u3069\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306b\u3082\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e45\u5e83\u304f\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u7528\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3084R.\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u30c1\u30a7\u30ed\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3068\u3044\u3046\u8a66\u307f\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69116156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mischa_Maisky>,
        <http://viaf.org/viaf/69116156>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dac3e41b-15b9-4ade-9036-8dcaf7a8857d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mischa_Maisky_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mischa_Maisky.
doremus_artist:017dbceb-480d-377e-9267-8669f2349308
owl:sameAs viaf:267302524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267302524>.
doremus_artist:022674d1-154e-3ea7-9581-d9ba7a3bfcab
owl:sameAs viaf:77508184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77508184>.
doremus_artist:02e32af9-29a6-3a1d-bffc-51eeda2b9c0c
owl:sameAs viaf:79633287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79633287>.
doremus_artist:03dacc67-3699-3b4a-bae4-29dd4106d359
owl:sameAs viaf:2635308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2635308>.
doremus_artist:0476f112-fa48-347e-83c4-384953463271
owl:sameAs viaf:2659613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659613>.
doremus_artist:04cfbab5-72ee-3371-a082-68ae13efa18d
owl:sameAs viaf:75871887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75871887>.
doremus_artist:05af6de8-7369-324c-b1a5-2eed5013f7e2
owl:sameAs viaf:70188376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70188376>.
doremus_artist:06877daf-db97-3e8d-99f2-e2a4e27741e5
    dbp:birthPlace dbr:Zabrze;
    rdfs:comment
        " Pour les articles ayant des titres homophones, voir Zimmermann et Zimmerman.Krystian ZimermanFichier:Krystian Zimerman 2004.jpg Krystian Zimerman, 2004 Krystian Zimerman, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1956 \u00e0 Zabrze, est un pianiste polonais, r\u00e9sidant en Suisse."@fr,
        "Krystian Zimerman (* 5. Dezember 1956 in Zabrze, Polen) ist ein polnischer Pianist."@de,
        "Krystian Zimerman (5 de Dezembro de 1956) \u00e9 um pianista polon\u00eas de m\u00fasica cl\u00e1ssica.Zimerman nasceu em Zabrze e foi instru\u00eddo no Conservat\u00f3rio de Katowice sob a orienta\u00e7\u00e3o de Andrzej Jasinski. Sua carreira foi iniciada em 1975, quando venceu a Competi\u00e7\u00e3o de Piano de Frederick Chopin Internacional em Vars\u00f3via. Executou com a Filarm\u00f4nica de Berlin sob a reg\u00eancia de Herbert von Karajan em 1976 e fez seu debut nos Estados Unidos com a Filarm\u00f4nica de Nova Iorque em 1979. Viajou amplamente e fez v\u00e1rias grava\u00e7\u00f5es. Desde 1996 ensina piano no Conservat\u00f3rio em Basel, Su\u00ed\u00e7a. Pr\u00eamios"@pt,
        "Krystian Zimerman (Zabrze, 5 december 1956) is een Poolse pianist die vooral in de jaren 80 van de vorige eeuw grote bekendheid kreeg. Nog altijd wordt hij door velen als een van de beste nog levende concertpianisten beschouwd."@nl,
        "Krystian Zimerman (Zabrze, Polonia, 5 de diciembre de 1956) es un pianista y director de orquesta polaco, solista con reconocimiento internacional."@es,
        "Krystian Zimerman (born December 5, 1956) is a Polish virtuoso pianist who has been hailed as one of the finest living pianists."@en,
        "Krystian Zimerman (ur. 5 grudnia 1956 w Zabrzu) \u2013 \u015bwiatowej s\u0142awy polski pianista klasyczny i dyrygent. Zwyci\u0119zca IX Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina."@pl,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d \u0426\u0438\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u0301\u043d (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Krystian Zimerman; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1956, \u0417\u0430\u0431\u0436\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30c4\u30a3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\uff08Krystian Zimerman\u30011956\u5e7412\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e1\u30eb\u30de\u30f3\u3001\u30c4\u30a3\u30e1\u30eb\u30de\u30f3\u3001\u30c1\u30e1\u30eb\u30de\u30f3\u3001\u30c4\u30a3\u30f3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\u7b49\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3001\u4e16\u754c\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u754c\u3067\u6700\u3082\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u63d0\u5b89\u00b7\u9f4a\u746a\u66fc\uff08Krystian Zimerman\uff0c1956\u5e7412\u67085\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u6ce2\u862d\u624e\u5e03\u70ed\uff0c\u66fe\u65bc1975\u5e74\u7372\u5f97\u7b2c\u4e5d\u5c46\u856d\u90a6\u570b\u969b\u92fc\u7434\u5927\u8cfd\u9996\u734e\uff0c\u662f\u73fe\u4eca\u516c\u8a8d\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u5091\u51fa\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22329264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krystian_Zimerman>,
        <http://viaf.org/viaf/22329264>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87195fff-2f31-4503-b7c3-76b39c60d89b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Krystian_Zimerman_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krystian_Zimerman.
doremus_artist:0702d0b5-f474-3d67-9694-0b1399e84938
    rdfs:comment
        "Robert Kerns (* 8. Juni 1932 in Detroit; \u2020 18. Februar 1989 in Wien) war ein amerikanischer Bariton."@de,
        "Robert Kerns (June 8, 1933, Detroit - February 15, 1989, Vienna) was an American baritone, he was a stylish and versatile singer with a wide repertoire."@en;
    owl:sameAs viaf:56798203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Kerns>,
        <http://viaf.org/viaf/56798203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Kerns.
doremus_artist:073f29c7-aafe-38d3-ba91-2fdcb43cefb6
owl:sameAs viaf:38626759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38626759>.
doremus_artist:07f50ca8-0f6c-3ca3-b0e2-b41eee48a7f5
owl:sameAs viaf:39688086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39688086>.
doremus_artist:088dfc17-8f1e-352e-950f-a3ff1954030c
owl:sameAs viaf:106703555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106703555>.
doremus_artist:08c0419d-01ac-38fd-a2da-0ebb45466142
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Egypt;
    rdfs:comment
        "Haim Saban (/s\u0251\u02d0\u02c8b\u0251\u02d0n/; Hebrew: \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05e1\u05d1\u05df\u200e\u200e; born October 15, 1944) is an Israeli-American media proprietor, investor, philanthropist, musician, record, film & television producer. An accomplished businessman primarily involved with business interests pertaining to financial services, entertainment, and media, and an estimated net worth of $3 billion, he is ranked by Forbes as the 143rd richest person in America. Saban is the founder of Saban Entertainment, producer and distributor of children's television programs in the US such as Power Rangers. He headed up consortiums which purchased the broadcasters ProSiebenSat.1 Media and Univision Communications. He is a major donor to the US Democratic Party and active in pro-Israel political efforts in the US."@en,
        "Haim Saban (Alexandria, 15 de outubro de 1944) \u00e9 um produtor de televis\u00e3o eg\u00edpcio. Com uma fortuna estimada em 2,8 bilh\u00f5es de d\u00f3lares, ele \u00e9 classificado pela Forbes como a 102\u00ba pessoa mais rica dos Estados Unidos."@pt,
        "Haim Saban (Alexandri\u00eb, 15 oktober 1944) is een Egyptisch-Amerikaanse televisieproducent en mediamagnaat van Joodse komaf. Samen met Shuki Levy was hij eigenaar van televisieproductiebedrijf Saban Entertainment, bekend van wereldhits als Mighty Morphin Power Rangers, BeetleBorgs en Dragon Ball Z. Ook was hij deels eigenaar van de wereldwijde reeks Fox Kids-zenders. Tegenwoordig is hij eigenaar van Saban Capital Group. Volgens Forbes behoort Saban tot de 102 rijkste Amerikanen."@nl,
        "Haim Saban (en hebreo \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05e1\u05d1\u05df o en \u00e1rabe: \u062d\u0627\u064a\u064a\u0645 \u0633\u0627\u0628\u0627\u0646, nacido el 15 de octubre de 1944 en Alejandr\u00eda, Egipto) es un empresario de nacionalidad estadounidense e israel\u00ed, con participaci\u00f3n en diversas empresas de medios de comunicaci\u00f3n y CEO de Saban Capital Group. Posee una fortuna estimada de 3 mil millones de d\u00f3lares."@es,
        "Haim Saban (hebr\u00e4isch \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05e1\u05d1\u05df Chaim Saban; * 15. Oktober 1944 in Alexandria, \u00c4gypten) ist einer der gr\u00f6\u00dften Medienunternehmer der Welt und Milliard\u00e4r. Er besitzt die israelische und die US-amerikanische Staatsb\u00fcrgerschaft."@de,
        "Haim Saban (n\u00e9 le 15 octobre 1944 \u00e0 Alexandrie en \u00c9gypte) est un homme d'affaires, producteur de programmes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s et compositeur de musique. Il poss\u00e8de les citoyennet\u00e9s am\u00e9ricaine et isra\u00e9lienne."@fr,
        "\u062d\u0627\u064a\u064a\u0645 \u0635\u0628\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 15 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1944 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629\u060c \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u060c \u0645\u0646\u062a\u062c \u060c \u0648\u0645\u0633\u062a\u062b\u0645\u0631 . \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0645\u0635\u0631\u064a. \u062a\u0642\u062f\u0631 \u062b\u0631\u0648\u062a\u0647 \u0628\u0646\u062d\u0648 2.8 \u0645\u0644\u064a\u0627\u0631 \u062f\u0648\u0644\u0627\u0631\u060c \u0648\u0636\u0639\u062a\u0647 \u0645\u062c\u0644\u0629 \u0641\u0648\u0631\u0628\u0633 \u0639\u0627\u0645 2006 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0628 98 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0623\u063a\u0646\u0649 400 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627.\u063a\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0635\u0631 \u0639\u0627\u0645 1956 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644. \u062b\u0645 \u0647\u0627\u062c\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u062d\u064a\u062b \u0628\u0646\u0649 \u062b\u0631\u0648\u062a\u0647 \u0641\u064a \u062a\u0633\u0648\u064a\u0642 \u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629. \u0623\u0646\u0634\u0623 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0635\u0628\u0627\u0646 \u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0628\u0639 \u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0628\u0631\u0648\u0643\u0646\u06af\u0632 \u0641\u064a \u0648\u0627\u0634\u0646\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629."@ar,
        "\u30cf\u30a4\u30e0\u30fb\u30b5\u30d0\u30f3\uff08Haim Saban\u3001 1944\u5e7410\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u30af\u30c3\u30b5\u30fb\u30de\u30fc\u30c1\uff08Kussa Mahchi\uff09\u540d\u7fa9\u3067\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30b5\u30d0\u30f3\u30fb\u30ad\u30e3\u30d4\u30bf\u30eb\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u4f1a\u9577\u517cCEO\u3002\u30b5\u30d0\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u4f1a\u9577\u3001\u30e6\u30cb\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30b1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30ba\u57f7\u884c\u4f1a\u9577\u3002\u904e\u53bb\u306e\u80a9\u66f8\u304d\u306b\u30b5\u30d0\u30f3\u30fb\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u793e\u9577\u3001\u30b5\u30d0\u30f3\u30fb\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30e1\u30f3\u30c8\u4f1a\u9577\u517cCEO\u3001FOX\u30d5\u30a1\u30df\u30ea\u30fc\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ef\u30a4\u30c9\u4f1a\u9577\u517cCEO\u3001\u30b5\u30d0\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u4f1a\u9577\u517cCEO\u3001TF1\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u793e\u5916\u53d6\u7de0\u5f79\u3001\u30c7\u30a3\u30ec\u30afTV\u793e\u5916\u53d6\u7de0\u5f79\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51956797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haim_Saban>,
        <http://viaf.org/viaf/51956797>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Haim_Saban.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Haim_Saban.
doremus_artist:09172f54-768b-3947-b007-66922119a9f7
owl:sameAs viaf:29817197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29817197>.
doremus_artist:091d8f6d-42b7-30c7-a337-e6c30db77ec8
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Felix Prohaska (* 16. Mai 1912 in Wien; \u2020 29. M\u00e4rz 1987 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent und Professor f\u00fcr Musikwissenschaft in Hannover."@de,
        "Felix Prohaska (16 May 1912 \u2013 29 March 1987) was an Austrian conductor. He spent many years conducting at the Vienna State Opera and the Frankfurt Opera, and is noted for his recordings for the Vanguard Classics label of the music of Johann Sebastian Bach, Wolfgang Amadeus Mozart, Franz Schubert, and Gustav Mahler. He was director of the Musikhochschule Hannover from 1961-1975."@en,
        "Felix Prohaska (Vienne, 16 mai 1912 \u2013 Vienne, 29 mars 1987) est un chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u7236\u30ab\u30fc\u30eb\u3088\u308a\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u30a8\u30b4\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30ca\u30a6\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1936\u5e74\u304b\u30891939\u5e74\u307e\u3067\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u30eb\u3068\u3057\u3066\u50cd\u3044\u305f\u5f8c\u30011939\u5e74\u304b\u30891941\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30011941\u5e74\u304b\u30891943\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3084\u30d7\u30e9\u30cf\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u5f8c\u30011946\u5e74\u304b\u30891955\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021955\u5e74\u304b\u30891961\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u4ee3\u7406\u3092\u52d9\u3081\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u52e4\u3081\u30011964\u5e74\u304b\u30891967\u5e74\u307e\u3067\u518d\u3073\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u3066\u3044\u305f\u5f8c\u30011965\u5e74\u304b\u30891974\u5e74\u307e\u3067\u518d\u3073\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u52e4\u3081\u305f\u3002\u77ed\u671f\u9593\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3084\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002 \u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u53e4\u5178\u3068\u306a\u3063\u305f\u9332\u97f3\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:63182027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Prohaska>,
        <http://viaf.org/viaf/63182027>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felix_Prohaska.
doremus_artist:097ba0d7-34c8-3e79-bb29-2eebd525bd77
    dbp:birthPlace dbr:Changwon;
    rdfs:comment
        "Sumi Jo (* 22. November 1962 in Seoul als Jo Su-gyeong) ist eine s\u00fcdkoreanische Sopranistin. Jo gilt als erste asiatische Operns\u00e4ngerin, der eine weltweite Karriere gelang."@de,
        "Sumi Jo (Korean pronunciation: [t\u0255o s\u02b0umi]; born 22 November 1962) is a Grammy Award-winning South Korean lyric coloratura soprano known for her interpretations of the bel canto repertoire."@en,
        """Sumi Jo (Seul, 22 de novembro de 1962) \u00e9 uma soprano sul-coreana. Formada em canto e piano, na Escola de Arte Sun Hwa de Seul, chega \u00e0 It\u00e1lia em 1983 para estudar canto na Academia de Santa Cecilia em Roma, especialmente com o tenor Carlo Bergonzi. Debuta em 1986 no Teatro Comunal Giuseppe Verdi de Trieste como Gilda, em Rigoletto. Herbert von Karajan, lhe chamou "uma voz do c\u00e9u"."""@pt,
        "Sumi Jo (ur. 22 listopada 1962 w Seulu) \u2013 po\u0142udniowokorea\u0144ska sopranistka (sopran koloraturowy). W latach 1981-1983 studiowa\u0142a \u015bpiew w Seulu, a w latach 1983-1986 w Accademia di Santa Cecilia w Rzymie. W 1986 debiutowa\u0142a jako Gilda w Rigoletcie Verdiego. W roku 1988 za\u015bpiewa\u0142a parti\u0119 Oskara w operze Bal maskowy Giuseppe Verdiego na Festiwalu w Salzburgu."@pl,
        """Sumi Jo es una soprano surcoreana nacida en Se\u00fal el 22 de noviembre de 1962. Despu\u00e9s de graduarse en canto y piano en su pa\u00eds, en la Escuela de Arte Sun Hwa de Se\u00fal, llega a Italia en 1983 para estudiar canto en la Academia de Santa Cecilia en Roma, especialmente con el tenor Carlo Bergonzi. En 1985 obtiene su diploma, despu\u00e9s de tres a\u00f1os de estudio en M\u00fasica Vocal y Piano. Debuta en 1986 en el Teatro Comunal Giuseppe Verdi de Trieste en el rol de Gilda, de Rigoletto. La performance de esta presentaci\u00f3n atrae la atenci\u00f3n de Herbert von Karajan, quien la llam\u00f3 "una voz del cielo"."""@es,
        "Sumi Jo est une soprano colorature sud-cor\u00e9enne n\u00e9e \u00e0 S\u00e9oul le 22 novembre 1962."@fr,
        "\u0427\u043e \u0421\u0443\u043c\u0438\u0301 (\u043a\u043e\u0440. \uc870\uc218\ubbf8?, \u66fa\u79c0\u7f8e?), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0421\u0443\u043c\u0438 \u0419\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sumi Jo, \u043d\u0435\u043c. Sumi Jo) (\u0440\u043e\u0434. 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1962, \u0421\u0435\u0443\u043b, \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0435\u044f) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0420.\u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 \u00ab\u0416\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430 \u0431\u0435\u0437 \u0442\u0435\u043d\u0438\u00bb, 1992). \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432 \u0421\u0435\u0443\u043b\u0435 (\u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0421\u044e\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b \u0432 \u00ab\u0421\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u0435 \u0424\u0438\u0433\u0430\u0440\u043e\u00bb \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430). \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0432 1986 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0422\u0440\u0438\u0435\u0441\u0442\u0435 (\u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0414\u0436\u0438\u043b\u044c\u0434\u044b \u0432 \u00ab\u0420\u0438\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u043e\u00bb \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438). \u0421 1988 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0441 1989 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u041f\u0435\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435, \u0432 \u00ab\u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430\u00bb, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435."@ru,
        "\u30b9\u30df\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\uff08Sumi Jo, \u30cf\u30f3\u30b0\u30eb\uff1a\uc870 \uc218\ubbf8\uff08\u30c1\u30e7\u30fb\u30b9\u30df\uff09\u3001\u6f22\u5b57\uff1a\u66fa \u79c0\u7f8e, 1962\u5e74 \u30bd\u30a6\u30eb - \uff09\u306f\u3001\u97d3\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u3002 \u4ed9\u548c\u82b8\u8853\u4e2d\u30fb\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u3001\u30bd\u30a6\u30eb\u5927\u5b66\u6821\u5352\u696d\u3002\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3067\u9375\u76e4\u697d\u5668\u3068\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3076\u3002 \u30bd\u30a6\u30eb\u3067\u300e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\u306e\u30b9\u30b6\u30f3\u30ca\u5f79\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002 1988\u5e74\u3001\u30ea\u30e8\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30b8\u30a7\u30ed\u30fc\u30e0\u30fb\u30b5\u30f4\u30a1\u30ea\u30fc\u6f14\u51fa\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc\u6307\u63ee\u306b\u3088\u308b\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u300e\u30aa\u30ea\u30fc\u4f2f\u7235\u300f\u306e\u30a2\u30c7\u30fc\u30eb\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u3092\u6f14\u3058\u305f\u5f8c\u3001CD\u9332\u97f3\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306b\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u3001\u300e\u4eee\u9762\u821e\u8e0f\u4f1a\u300f\u306e\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u805e\u304b\u305b\u305f\u3068\u3053\u308d\u3001\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u58f0\u3092\u300c\u795e\u304b\u3089\u306e\u8d08\u308a\u7269\u300d\u3068\u8a55\u3057\u305f\u3002\u7fcc1989\u5e74\u3001\u6025\u6b7b\u3057\u305f\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306b\u4ee3\u308f\u3063\u3066\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30eb\u30c6\u30a3\u306e\u6307\u63ee\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u3067\u306e\u516c\u6f14\uff08\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30b7\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u6f14\u51fa\uff09\u3067\u3001\u540c\u97f3\u697d\u796d\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u7fcc1990\u5e74\u306e\u518d\u6f14\u306fTV\u751f\u4e2d\u7d99\u3067\u65e5\u672c\u3092\u542b\u3080\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u3067\u653e\u6620\u3055\u308c\u3001\u4e00\u8e8d\u305d\u306e\u540d\u3092\u77e5\u3089\u3057\u3081\u305f\uff08\u305d\u306e\u5f8cDVD\u5316\uff09\u3002 \u591a\u304f\u306e\u97d3\u56fd\u30c9\u30e9\u30de\u306e\u633f\u5165\u6b4c\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30af\u30a9\u30f3\u30fb\u30b5\u30f3\u30a6\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u66f9\u79c0\u7f8e\uff08\uc870\uc218\ubbf8\uff1b\u66fa\u79c0\u7f8e\uff0c1962\u5e7411\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u5468\u6dd1\u7f8e\u3001\u8d99\u79c0\u7f8e\uff0c\u65e5\u672c\u8b6f\u505a\u66f9\u6e05\u7f8e\uff0c\u662f\u97d3\u570b\u7684\u8457\u540d\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u65bc\u9996\u723e\u3002\u66fe\u83b7\u5f97\u683c\u83b1\u7f8e\u97f3\u4e50\u5956\u3002 2014\u5e749\u670819\u65e5\u665a\uff0c\u66f9\u79c0\u7f8e\u6f14\u5531\u4e86\u7b2c17\u5c4a\u4e9a\u8fd0\u4f1a\u4e3b\u9898\u66f2\u300a\u4e9a\u7ec6\u4e9a\u4e4b\u6b4c\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:88564753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sumi_Jo>,
        <http://viaf.org/viaf/88564753>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sumi_Jo_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sumi_Jo.
doremus_artist:09caeea1-1d94-37dd-a0dc-9692caefd975
owl:sameAs viaf:80226161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80226161>.
doremus_artist:09f999a8-daf4-3bef-8b18-14aeb7679636
    rdfs:comment
        "Eric Shilling (12 October 1920 \u2013 15 February 2006) was an English opera singer and producer, long associated with English National Opera. He was married to the soprano Erica Johns, and their son is George Shilling. He was born and died in London."@en;
    owl:sameAs viaf:30897013;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Shilling>,
        <http://viaf.org/viaf/30897013>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Shilling.
doremus_artist:0a17ffcc-6b38-3c38-b60c-b6ba16f491e1
    dbp:birthPlace dbr:Nebraska;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Clara,_California>;
    rdfs:comment
        "John Trudell (* 15. Februar 1946 in Omaha, Nebraska; \u2020 8. Dezember 2015 in Santa Clara County, Kalifornien) war ein politischer Aktivist der nordamerikanischen Indianerbewegung, Musiker und Schauspieler. Er ist als Sohn eines Santee-Indianers und einer Mexikanerin in der N\u00e4he des Santee-Reservat bei Omaha aufgewachsen."@de,
        "John Trudell (February 15, 1946 \u2013 December 8, 2015) was a Native American author, poet, actor, musician, and political activist. He was the spokesperson for the United Indians of All Tribes' takeover of Alcatraz beginning in 1969, broadcasting as Radio Free Alcatraz. During most of the 1970s, he served as the chairman of the American Indian Movement, based in Minneapolis, Minnesota."@en,
        "John Trudell (ur. 15 lutego 1946 w Omaha, zm. 8 grudnia 2015 w Santa Clara County) \u2013 ameryka\u0144ski Indianin Santee, dzia\u0142acz spo\u0142eczno-polityczny, poeta, pisarz, muzyk i aktor. Pochodz\u0105cy z Nebraski p\u00f3\u0142nocnoameryka\u0144ski Indianin z plemienia Dakot\u00f3w Santee. Od najm\u0142odszych lat buntownik, \u201eartysta zaanga\u017cowany\u201d, popularyzator kultury i obro\u0144ca praw tubylczych Amerykan\u00f3w. W latach 1963-1967 uczestnik wojny wietnamskiej, w latach 1969-1971 jeden z przyw\u00f3dc\u00f3w india\u0144skiej okupacji Alcatraz (i rzecznik okupuj\u0105cych wysp\u0119 Indian Wszystkich Plemion). W latach 70. dzia\u0142acz i lider Ruchu Indian Ameryka\u0144skich (w tym od 1973 roku Dyrektor Krajowy AIM), obro\u0144ca india\u0144skich \u015bwi\u0119tych miejsc (w tym Czarnych G\u00f3r), wsp\u00f3\u0142pracownik Dennisa Banksa i Floyda Red Crow Westermana."@pl,
        "John Trudell est un militant politique, chanteur, po\u00e8te, \u00e9crivain et acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1946 \u00e0 Omaha et mort le 8 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 Santa Clara. D'origine Sioux Santee (ou Dakota), il a milit\u00e9 t\u00f4t au sein de diff\u00e9rents mouvements de d\u00e9fense des droits des Am\u00e9rindiens. Il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de l'American Indian Movement (AIM) de 1973 \u00e0 1979."@fr,
        "Nato in Nebraska da padre di origine Santee Sioux e madre messicana, \u00e8 cresciuto nella riserva indiana Santee al confine con il Dakota del Sud. A 17 anni lascia la scuola per arruolarsi in Marina, con la quale sar\u00e0 inviato in Vietnam; nel 1967 abbandona la carriera militare. Frequenta per 6 anni il college di San Bernardino dove studia tecnica delle trasmissioni radio. Diventa attivista dei diritti civili della minoranza dei nativi americani, e nel 1969 \u00e8 portavoce degli occupanti dell'isola di Alcatraz da dove trasmetter\u00e0 un programma notturno fino al 1971."@it,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c8\u30eb\u30fc\u30c7\u30eb\uff08John Trudell\u30011946\u5e742\u670815\u65e5 - 2015\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u306e\u6c11\u65cf\u904b\u52d5\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46954068;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Trudell>,
        <http://viaf.org/viaf/46954068>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a4cbda4-2cdc-4d02-a22e-fb3ac3496f74>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnTrudellCannabisCommonSense_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Trudell.
doremus_artist:0a2fcf86-c67d-366c-95b0-6bef8be81982
owl:sameAs viaf:74116058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74116058>.
doremus_artist:0af98c43-9348-3267-8029-77140e836da9
    rdfs:comment
        "Nicolas S\u00e9jan, n\u00e9 le 17 mars 1745 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 16 mars 1819, est un musicien fran\u00e7ais, issu d'une famille alli\u00e9e aux Forqueray.Un des meilleurs organistes de son temps, il fut co-titulaire de l'orgue de la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris et de nombreuses autres \u00e9glises parisiennes. Il fut nomm\u00e9 \u00e0 la Chapelle Royale en 1789."@fr;
    owl:sameAs viaf:74275036;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_S\u00e9jan>,
        <http://viaf.org/viaf/74275036>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Séjan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Séjan.
doremus_artist:0b4f3643-0f71-3058-9f4a-976baaf722d4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Ani DiFranco (* 23. September 1970 in Buffalo, New York) ist eine US-amerikanische Singer-Songwriterin (zun\u00e4chst Anti-Folk), Labelgr\u00fcnderin (Righteous Babe Records) und politische Aktivistin (v. a. Feminismus)."@de,
        "Ani DiFranco (/\u02c8\u0251\u02d0ni\u02d0/; born Angela Maria DiFranco; September 23, 1970) is an American singer, multi-instrumentalist, poet, songwriter and businesswoman. She has released more than 20 albums and is widely considered a feminist icon. DiFranco has received positive feedback from critics for much of her career."@en,
        "Ani DiFranco (Buffalo, Estado de Nova Iorque, 23 de setembro de 1970) \u00e9 uma cantora, guitarrista e compositora americana. Para al\u00e9m de cantora com mais de 15 \u00e1lbuns \u00e9, tamb\u00e9m, vista por muitos como um \u00edcone dos direitos das mulheres e do feminismo. DiFranco identifica-se como bissexual."@pt,
        "Ani DiFranco (nacida Angela Maria DiFranco, el 23 de septiembre de 1970) es una cantautora estadounidense y un conocido \u00edcono feminista en su pa\u00eds. Naci\u00f3 en Buffalo, Nueva York, hija de padres amantes de la m\u00fasica folk, comenz\u00f3 su carrera musical a la edad de nueve a\u00f1os, cuando su profesor de guitarra le ayud\u00f3 a realizar su primer concierto \u2014sobre versiones de los Beatles\u2014 en un bar de la zona."@es,
        """Ani DiFranco, geboren als Angela Marie Difranco (Buffalo (New York), 23 september 1970), is een Amerikaanse singer-songwriter en wordt ook wel de "Little Folksinger" genoemd: Ani meet slechts 1,50 meter. Ze komt openlijk uit voor haar biseksualiteit, wat door veel van haar fans gewaardeerd wordt. Daarom zien velen haar als een feministisch icoon, iets waar zij haar vraagtekens bij zet. Veel van Ani's werk is autobiografisch, een traditie bij singer-songwriters. Haar liederen hebben meestal een politieke ondertoon: ze bezingt onderwerpen als racisme, seksisme, homofobie, armoede en oorlog."""@nl,
        "Ani DiFranco, n\u00e9e le 23 septembre 1970, est une chanteuse, guitariste auteur-compositeur progressiste et f\u00e9ministe am\u00e9ricaine d'origine italienne."@fr,
        "Ani DiFranco, w\u0142a\u015bc. Angela Marie Difranco (ur. 23 wrze\u015bnia 1970 w Buffalo) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka, gitarzystka i autorka piosenek. Od 1989 wydaje co najmniej jeden album rocznie, z wyj\u0105tkiem roku 2001. Postrzegana jako ikona feminizmu, cieszy si\u0119 oddan\u0105 publiczno\u015bci\u0105. Identyfikuje si\u0119 tak\u017ce jako biseksualistka, w swej tw\u00f3rczo\u015bci cz\u0119sto wykorzystuje w\u0105tek mi\u0142o\u015bci mi\u0119dzy dwiema kobietami."@pl,
        "Artista molto prolifica, ha pubblicato almeno un album all'anno dal 1990, con l'eccezione solo del 2000 (pubblicando comunque tre album nel 1999 e un doppio album nel 2001)."@it,
        "\u0410\u043d\u0438 \u0414\u0438\u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Angela Maria DiFranco, \u0440\u043e\u0434. 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1970 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0443\u0444\u0444\u0430\u043b\u043e, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u0623\u0646\u064a \u062f\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Ani DiFranco) \u0648\u0625\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0623\u0646\u062c\u064a\u0644\u0627 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u062f\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Angela Maria DiFranco) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0646\u0627\u0634\u0637\u0629 \u0646\u0633\u0648\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 23 \u0645\u0627\u064a\u0648 1970 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0648\u0641\u0627\u0644\u0648 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u062a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u063a\u0646\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0648\u0642\u062f \u0623\u0646\u062a\u062c\u062a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 20 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0631\u0645\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0648\u064a\u0629 \u0641\u064a \u063a\u0646\u0627\u0626\u0647\u0627."@ar,
        "\u30a2\u30fc\u30cb\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\uff08Ani DiFranco\u30011970\u5e749\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5973\u6027\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:20592135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ani_DiFranco>,
        <http://viaf.org/viaf/20592135>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7bdc71f-697a-45d9-92b2-a01fbbe50272>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ani_difranco_2008-01-17.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ani_DiFranco.
doremus_artist:0b8153bd-c7ff-31bd-aa6f-3e2b3d772373
owl:sameAs viaf:305044627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305044627>.
doremus_artist:0bc65c4c-eab7-32d2-80c8-95ffe5cbb78b
owl:sameAs viaf:5121328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5121328>.
doremus_artist:0bdee797-a805-3603-97b8-65217cec209b
owl:sameAs viaf:33189913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33189913>.
doremus_artist:0c27f6cc-2038-39a7-8904-c4ecf01b438a
    dbp:birthPlace dbr:Wipperfürth;
    dbp:deathPlace dbr:Rüsselsheim_am_Main;
    rdfs:comment
        "Franz Crass (* 9. M\u00e4rz 1928 in Wipperf\u00fcrth, Rheinprovinz; \u2020 23. Juni 2012 in R\u00fcsselsheim, Hessen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Franz Crass (9 March 1928 \u2013 23 June 2012) was a German bass singer. A native of Wipperf\u00fcrth, Rhine Province, Crass studied with Gerda Heuer in Wiesbaden and with Professor Clemens Glettenberg at the Hochschule f\u00fcr Musik in K\u00f6ln. He won numerous competitions throughout Germany in the 1950s. In 1954, he made his debut at the municipal theater in Krefeld; from 1956 he sang at the Landestheater Hannover. Crass ended his career abruptly due to hearing trouble in 1981; after that he devoted himself to coaching younger singers. He died in R\u00fcsselsheim, aged 84."@en,
        "Franz Crass (9 de Feveireiro de 1928) \u00e9 um baixo-bar\u00edtono alem\u00e3o. Crass nasceu em Wipperf\u00fcrth, Crass e estudou com Gerda Heuer em Wiesbaden e com o professor Clemens Glettenberg no Hochschule f\u00fcr Musik em K\u00f6ln. Ele venceu numerosas competi\u00e7\u00f5es na Alemanha na d\u00e9cada de 1950. Em 1954 ele fez sua estr\u00e9ia no teatro municipal em Krefeld, de 1956 ele cantou no Landestheater Hannover. Crass estabeleceu sua reputa\u00e7\u00e3o como cantor wagnoriano no come\u00e7o de sua carreira, e apareceu no Festival de Bayreuth em 1959 e 1960. Ele fez muitas apresenta\u00e7\u00f5es como convidado na Alemanha e foi membro regular da \u00d3pera de K\u00f6ln de 1962 at\u00e9 1964. Ele tamb\u00e9m foi um cantor de concerto e orat\u00f3rio, e tornou-se conhecido por interpretar obras de Mozart."@pt,
        "Franz Crass (Wipperf\u00fcrth, Provincia del Rin, 19 de marzo de 1928 \u2013 R\u00fcsselsheim, Hesse, 23 de junio de 2012) fue un cantante l\u00edrico alem\u00e1n de proyecci\u00f3n internacional."@es,
        "Franz Crass (n\u00e9 le 9 mars 1928 \u00e0 Wipperf\u00fcrth et mort le 23 juin 2012 \u00e0 R\u00fcsselsheim) est un chanteur d'op\u00e9ra allemand (basse, \u00e0 l'origine baryton-basse) Il \u00e9tudie le chant \u00e0 Cologne et d\u00e9bute en 1954 \u00e0 Krefeld dans le r\u00f4le d\u2019Amonasro (r\u00f4le de baryton) dans A\u00efda. De 1956 \u00e0 1962, il chante \u00e0 l'op\u00e9ra de Hanovre, de 1962 \u00e0 1964 \u00e0 l'op\u00e9ra de Cologne, et \u00e0 partir de 1964 il ne chante plus que sur invitation, notamment \u00e0 l'op\u00e9ra d'\u00c9tat de Vienne, \u00e0 Covent Garden, \u00e0 la Scala et au Festival de Bayreuth. En 1981, des probl\u00e8mes d'ou\u00efe le forcent \u00e0 prendre sa retraite. Il se consacre depuis lors \u00e0 l'enseignement du chant. Parmi ses \u00e9l\u00e8ves, on compte la basse allemande Lars Woldt."@fr;
    owl:sameAs viaf:46945970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Crass>,
        <http://viaf.org/viaf/46945970>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Crass.
doremus_artist:0c6e2dac-c52d-3a4f-b68e-bcd1c24ae45b
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "C\u00e9leste Boursier-Mougenot (born 1961 in Nice, France) is a modern French artist. He lives and works in S\u00e8te, France."@en,
        "C\u00e9leste Boursier-Mougenot, n\u00e9 en 1961 \u00e0 Nice, est un compositeur et un plasticien fran\u00e7ais. Il vit et travaille \u00e0 S\u00e8te."@fr,
        "\u0421\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442 \u0411\u0443\u0440\u0441\u044c\u0435-\u041c\u0443\u0436\u0435\u043d\u043e (C\u00e9leste Boursier-Mougenot , 1961, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a. \u0416\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0421\u0435\u0442\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f"@ru;
    owl:sameAs viaf:10065821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9leste_Boursier-Mougenot>,
        <http://viaf.org/viaf/10065821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Céleste_Boursier-Mougenot.
doremus_artist:0c8867c0-4efe-3de4-94ed-ab53ea6dbb0e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lowell,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Rosalind Elias (born March 13, 1929) is an American mezzo-soprano, a rich-voiced singer of fine musicianship who enjoyed a long and distinguished career at the Metropolitan Opera."@en,
        "Rosalind Elias, n\u00e9e le 13 mars 1929 \u00e0 Lowell, Massachusetts, est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine, longtemps pensionnaire au Metropolitan Opera de New York."@fr,
        "\u30ed\u30b6\u30ea\u30f3\u30c9\u30fb\u30a8\u30ea\u30a2\u30b9\uff08Rosalind Elias, 1929\u5e743\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosalind_Elias>,
        <http://viaf.org/viaf/5117438>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosalind_Elias.
doremus_artist:0d1c3fde-5cc3-3ef5-a814-5bc75b7babfb
owl:sameAs viaf:79178289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79178289>.
doremus_artist:0e52fd43-3574-3bb0-a1f4-6bf96b2262b6
owl:sameAs viaf:24791589; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24791589>.
doremus_artist:0fb1dba2-06ba-3c08-b624-d6fb8652e4d6
    dbp:birthPlace dbr:Nebraska;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Sherman_Oaks,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Ken Darby (* 13. Mai 1909 in Hebron, Nebraska; \u2020 24. Januar 1992 in Sherman Oaks, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist f\u00fcr Filmmusik, Musiktexter und Arrangeur, der drei Mal mit dem Oscar ausgezeichnet wurde."@de,
        """Ken Darby (13 de maio de 1909, Nebraska - 24 de janeiro de 1992, Calif\u00f3rnia) foi um compositor, diretor de coral, maestro, arranjador e cantor norte-americano. Estudou e se formou no "Christian College". Seu nome completo de batismo \u00e9 Kenneth Lorin Darby. Em sua carreira tamb\u00e9m foi creditado com os pseud\u00f4nimos "Kenneth Darby" e "The King's Men". Entre seus muitos trabalhos se destacam os filmes "How the West Was Won", "Camelot", Love Me Tender, entre outros. Foi casado com Vera Matson de 1932 at\u00e9 sua morte em 1992, deixou dois filhos."""@pt,
        "Ken Darby est un compositeur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 13 mai 1909 \u00e0 Hebron, Nebraska (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 janvier 1992 \u00e0 Sherman Oaks (\u00c9tats-Unis). Il est notamment l'auteur du c\u00e9l\u00e8bre Love Me Tender d'Elvis Presley. Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 six fois pour l'Oscar de la meilleure musique de film."@fr,
        "Kenneth Lorin Darby (13 de mayo de 1909 \u2013 24 de enero de 1992) fue un compositor, arreglista vocal, letrista y director de nacionalidad estadounidense, cuyas bandas sonoras cinematogr\u00e1ficas fueron premiadas con tres Oscar y un Grammy."@es,
        "Kenneth Lorin Darby (May 13, 1909 \u2013 January 24, 1992) was an American composer, vocal arranger, lyricist, and conductor. His film scores were recognized with three Academy Awards and one Grammy Award. He provided vocals for the Munchkinland mayor in The Wizard of Oz (1939), who was portrayed in the film by Charlie Becker. Darby is also notable as the author of The Brownstone House of Nero Wolfe (1983), a biography of the home of Rex Stout's fictional detective."@en;
    owl:sameAs viaf:41911379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ken_Darby>,
        <http://viaf.org/viaf/41911379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd6e3ff9-b41a-4528-9455-7e1e0bb457eb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ken_Darby.
doremus_artist:100c6099-6e3b-3c59-b93c-2fe1dbc4c08b
owl:sameAs viaf:20796403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20796403>.
doremus_artist:10f22fe4-f51f-3b60-a2a3-924c8c982aca
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Willcox,_Arizona>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tucson,_Arizona>;
    rdfs:comment
        """Rex Allen (31 de diciembre 1920 - 17 de diciembre 1999) fue un director de cine, cantante y compositor estadounidense conocido por ser el narrador de muchas pel\u00edculas de Walt Disney. Uno de los sencillos m\u00e1s exitosos de Allen fue "No se acerquen a los indios", que alcanz\u00f3 el top 5 de la tabla la revista Billboard's Hot Country Singles en noviembre de 1962. Es estrella del Paseo de la Fama de Hollywood (6821 Hollywood Blvd)."""@es,
        "Rex Allen (ur. 31 grudnia 1920 zm. 17 grudnia 1999) \u2013 ameryka\u0144ski aktor i piosenkarz."@pl,
        "Rex Allen est un acteur et chanteur de country am\u00e9ricain n\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 1920 \u00e0 Willcox (Arizona) (en) et mort le 17 d\u00e9cembre 1999 \u00e0 Tucson. Il tourna essentiellement des westerns."@fr,
        "Rex Elvie Allen (* 31. Dezember 1920 in Willcox, Arizona; \u2020 17. Dezember 1999 in Tucson, Arizona) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Schauspieler, der als einer der letzten \u201eSinging Cowboys\u201c Hollywoods galt."@de,
        """Rex Elvie Allen (December 31, 1920 \u2013 December 17, 1999) was an American film and television actor, singer and songwriter, known as "the Arizona Cowboy" and as the narrator of many Disney nature and Western productions. For contributions to the recording industry, Allen was honored with a star on the Hollywood Walk of Fame."""@en,
        """Rex Elvie Allen ou simplesmente Rex Allen (Willcox, 31 de dezembro de 1920, \u2013 Tucson, 17 de dezembro de 1999) foi um cantor, compositor, ator de faroeste B estadunidense, e locutor de rodeios. Era chamado de "The Arizona Cowboy". Seu filho, Rex Allen Jr., tamb\u00e9m fez sucesso como cantor de m\u00fasica country na d\u00e9cada de 1970."""@pt,
        "conosciuto come Arizona's Cowboy"@it,
        "\u0420\u0435\u043a\u0441 \u042d\u043b\u0432\u0438 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rex Elvie Allen, 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1920 \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1999) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0414\u0438\u0441\u043d\u0435\u0439 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u043c \u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:46945414;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rex_Allen>,
        <http://viaf.org/viaf/46945414>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4782b84f-201b-4d7a-b142-04a8bf6bdd3b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rex_Allen_and_Koko_1952.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rex_Allen.
doremus_artist:11073431-586c-3cc4-a4c4-8a4b74179524
    dbp:birthPlace dbr:Fontainebleau;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Courcelles,_Loiret>;
    rdfs:comment
        "Florent Carton aka Dancourt (1 November 1661 \u2013 7 December 1725), French dramatist and actor, was born at Fontainebleau. He belonged to a family of rank, and his parents entrusted his education to Pere de la Rue, a Jesuit, who made earnest efforts to induce him to join the order. But he had no religious vocation and proceeded to study law. Some years before his death he terminated his career both as an actor and as an author by retiring to his chateau at Courcelles le Roi, in Berry, where he employed himself in making a poetical translation of the Psalms and in writing a sacred tragedy."@en,
        "Florent Carton, dit Dancourt, est un acteur et auteur dramatique fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Fontainebleau le 1er novembre 1661 et mort \u00e0 Courcelles-le-Roi le 6 d\u00e9cembre 1725."@fr,
        "Inizi\u00f2 imitando Moli\u00e8re ma intese crea\u00adre, rispetto a quel modello, un teatro di pi\u00f9 lieve impianto, ispirato al divertimento e alla fantasia e tutta\u00advia non privo di acute osservazioni di costume. Ebbe\u00adro una notevole fortuna Il cavaliere alla moda (Le che\u00advalier \u00e0 la mode, 1687), L'estate delle civette (L'\u00e9t\u00e9 des coquettes, 1690), Il tutore (Le tuteur, 1695)."@it,
        "\u0414\u0430\u043d\u043a\u0443\u0301\u0440 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0430\u0301\u043d \u041a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0301\u043d, 1661\u20141725) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u0439 \u0431\u0443\u0440\u0436\u0443\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0438 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u044b. \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u043a \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0438 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0435 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0435 \u041b\u0435\u043d\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0422\u043e\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0435\u0440, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0443 \u00ab\u041a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435\u0437\u00bb. \u0412 1685 \u0433. \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044e \u00abLe notaire obligeant, ou les fonds perdus\u00bb. \u0423\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e, \u0438 \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 30 \u043b\u0435\u0442 \u0414\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 80 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439. \u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c \u2014 \u0410\u043b\u044c\u0446\u0435\u0441\u0442 \u0432 \u043c\u043e\u043b\u044c\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u00ab\u041c\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u0435\u00bb. \u0414\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0435 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0432 \u043f\u043e\u0432\u0441\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c, \u043e\u0442\u0432\u0430\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c\u0441\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c \u0446\u0435\u043b\u044b\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0440\u0435\u0447\u0438\u0438 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0435\u043c\u0443 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0443\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c. \u0414\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0435\u0449\u0451 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043f\u0441\u0430\u043b\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f "@ru;
    owl:sameAs viaf:19687367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florent_Carton_Dancourt>,
        <http://viaf.org/viaf/19687367>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florent_Carton_Dancourt.
doremus_artist:1195804b-d0ba-37b8-b009-16743d38873f
owl:sameAs viaf:64269736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64269736>.
doremus_artist:1251799e-d93c-3fc1-9817-8273cba7b35c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Corpus_Christi,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Laura Claycomb (* 23. August 1968 in Corpus Christi/Texas) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin (Koloratursopran). Claycomb studierte an der Southern Methodist University und am San Francisco Opera Center. Sie gewann 1992 den Operettenpreis beim Belvedere-Wettbewerb in Wien und 1994 die Silbermedaille beim Moskauer Tschaikowskiwettbewerb. Im gleichen Jahr gelang ihr in Genf der internationale Durchbruch als Einspringerin in der Rolle der Giulietta in Vincenzo Bellinis I Capuleti e i Montecchi. Danach war sie als Ismene in Graham Vick's Produktion von Mitridate, re di Ponto zu sehen und zu h\u00f6ren."@de,
        "Laura Claycomb (born August 23, 1968) is an American lyric coloratura soprano opera singer."@en,
        "\u041b\u043e\u0440\u0430 \u041a\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u043c\u0431 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Laura Claycomb; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1968, \u041a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441-\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0421\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u0412 1994 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442\u044b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u043d\u0446\u043e \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438 \u00ab\u041a\u0430\u043f\u0443\u043b\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0438 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043a\u043a\u0438\u00bb, \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0448\u0443\u044e \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0443. \u0412 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0411\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u041a\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u043c\u0431 \u2014 \u0414\u0436\u0438\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0432 \u00ab\u0420\u0438\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u043e\u00bb \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438, \u041b\u044e\u0447\u0438\u044f \u0434\u0438 \u041b\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0443\u0440 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438, \u041a\u043b\u0435\u043e\u043f\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u00ab\u042e\u043b\u0438\u0438 \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u0435\u00bb \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044f. \u041a\u043b\u0435\u0439\u043a\u043e\u043c\u0431 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0410\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0414\u044c\u0451\u0440\u0434"@ru;
    owl:sameAs viaf:53784888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laura_Claycomb>,
        <http://viaf.org/viaf/53784888>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e0c38b87-1471-4236-a9c2-1de8c5a61e7e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laura_Claycomb.
doremus_artist:12b8208c-6a71-3787-8f79-500cd147ea90
owl:sameAs viaf:69121751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121751>.
doremus_artist:12fc2df2-01bf-3d56-96d9-399d379d3925
    rdfs:comment
        "Pierre Melon, dit Pierre Douglas, est un journaliste et un chansonnier fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye (Yvelines) le 17 ao\u00fbt 1941."@fr;
    owl:sameAs viaf:27063679;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Douglas>,
        <http://viaf.org/viaf/27063679>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/René-Louis_Baron-Pierre_Douglas_et_Alain_Souchon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Douglas.
doremus_artist:1318f4ca-be12-3fbc-8a85-a2f2032a2e46
owl:sameAs viaf:27072381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27072381>.
doremus_artist:1330164a-dfb3-328c-9187-234ac56adafe
    rdfs:comment
        "Dimitri Vassilakis (n\u00e9 en 1967 \u00e0 Ath\u00e8nes) est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:69122358;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dimitri_Vassilakis>,
        <http://viaf.org/viaf/69122358>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dimitri.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dimitri_Vassilakis.
doremus_artist:134fcbf2-47d5-3b77-8586-97c9dbbb6738
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Worcester,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "John Coolidge Adams (* 15. Februar 1947 in Worcester, Massachusetts) ist ein US-amerikanischer Komponist. Er wird zusammen mit Steve Reich, Philip Glass und Terry Riley zu den bekanntesten Vertretern der Minimal Music gez\u00e4hlt, eines musikalischen Stils, der auf sich wiederholenden harmonischen und/oder rhythmischen Mustern aufbaut. Adams selbst ordnet seine Kompositionen seit den 1990er Jahren dem Post-Minimalismus zu."@de,
        "John Coolidge Adams (Worcester (Massachusetts), 15 februari 1947) is een Amerikaanse componist en dirigent. Hij schreef koorwerken, werken voor orkest en opera's. John Adams is een vertegenwoordiger van de stijl die minimalistische muziek genoemd wordt."@nl,
        "John Coolidge Adams (Worcester, 15 de fevereiro de 1947) \u00e9 um compositor estadunidense com fortes ra\u00edzes no minimalismo. Seus trabalhos mais conhecidos incluem Short Ride in a Fast Machine (1986), On the Transmigration of Souls (2002), uma pe\u00e7a coral dedicada \u00e0s v\u00edtimas dos ataques de 11 de Setembro de 2001 (pe\u00e7a pela qual recebeu o Pr\u00eamio Pulitzer de M\u00fasica em 2003), e Shaker Loops (1978), um trabalho minimalista para cordas, em quatro movimentos. Suas \u00f3peras mais conhecidas s\u00e3o Nixon in China (1987), sobre a visita de Richard Nixon \u00e0 China em 1972, e Doctor Atomic (2005), que conta a hist\u00f3ria do Projeto Manhattan, sobre a iniciativa que resultou na produ\u00e7\u00e3o das primeiras bombas at\u00f4micas durante a Segunda Guerra Mundial."@pt,
        "John Coolidge Adams (born February 15, 1947) is an American composer of classical music and opera, with strong roots in minimalism. His works include Harmonielehre (1985), Short Ride in a Fast Machine (1986), On the Transmigration of Souls (2002), a choral piece commemorating the victims of the September 11, 2001 attacks (for which he won the Pulitzer Prize for Music in 2003), and Shaker Loops (1978), a minimalist four-movement work for strings."@en,
        "John Coolidge Adams (nacido en Worcester, Massachusetts, el 15 de febrero de 1947) es un compositor y director de orquesta estadounidense, uno de los m\u00e1s conocidos y m\u00e1s a menudo interpretados en su pa\u00eds. Su m\u00fasica ha desempe\u00f1ado un papel decisivo en dar la vuelta a la corriente est\u00e9tica te\u00f3rica del modernismo europeo y conducir a la m\u00fasica hacia un nuevo lenguaje m\u00e1s expresivo, propio del Nuevo Mundo."@es,
        "John Coolidge Adams (ur. 15 lutego 1947 w Worcester, Massachusetts) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor wsp\u00f3\u0142czesny, przedstawiciel minimalizmu. Ze wzgl\u0119du na skal\u0119 kompozycji Adamsa, cz\u0119sto obdarza si\u0119 go okre\u015bleniem \u201emaksymalistycznego minimalisty\u201d."@pl,
        "John Coolidge Adams, n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1947 \u00e0 Worcester (Massachusetts), est un compositeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain de musique contemporaine. Au d\u00e9part fortement inspir\u00e9 par la musique minimaliste, il s'en \u00e9loigne en produisant des \u0153uvres dans des styles tr\u00e8s divers, marqu\u00e9es par une grande habilet\u00e9 orchestrale."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u0443\u0301\u043b\u0438\u0434\u0436 \u0410\u0301\u0434\u0430\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Coolidge Adams; 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u0622\u062f\u0627\u0645\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 John Coolidge Adams (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 15 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631)\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a"@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30ea\u30c3\u30b8\u30fb\u30a2\u30c0\u30e0\u30ba\uff08John Coolidge Adams\u30011947\u5e742\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u300d\u3092\u63d0\u5531\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u306f\u300c\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a2\u30c0\u30e0\u30ba\u300d\u3068\u8a00\u3046\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304c2\u4eba\u3044\u308b\u304c\u3001\u4e00\u822c\u306b\u300c\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a2\u30c0\u30e0\u30ba\u300d\u3068\u8a00\u3048\u3070\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30ea\u30c3\u30b8\u30fb\u30a2\u30c0\u30e0\u30ba\u3092\u6307\u3057\u3001\u3082\u3046\uff11\u4eba\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30c0\u30e0\u30ba\u306f\u30df\u30c9\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u3082\u8868\u8a18\u3057\u3066\u533a\u5225\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5e93\u5229\u5947\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Coolidge Adams\uff0c1947\u5e742\u670815\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4e00\u822c\u7b80\u79f0\u4e3a\u7ea6\u7ff0\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af\u6216\u4e9a\u5f53\u65af\uff0c\u7f8e\u56fd\u5f53\u4ee3\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7b80\u7ea6\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002\u4e9a\u5f53\u65af\u7684\u97f3\u4e50\u7ed3\u5408\u4e86\u7b80\u7ea6\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u548c\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u7684\u90e8\u5206\u98ce\u683c\uff0c\u5176\u6b4c\u5267\u300a\u5c3c\u514b\u677e\u5728\u4e2d\u56fd\u300b\u662f20\u4e16\u7eaa\u4e0b\u534a\u53f6\u6700\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46948513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Adams_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/46948513>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94f46f90-f220-458d-acd6-5f14c55ab9b2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JA-portrait-1-LW.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Adams_(composer)>.
doremus_artist:136ddd1b-a05a-39c2-a84d-205ff64f297c
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Lili Boniche (* 1921 in Algier als \u00c9lie Boniche; \u2020 6. M\u00e4rz 2008 in Paris) war ein algerischer S\u00e4nger mit sephardisch-j\u00fcdischen Wurzeln, der arabisch-andalusische Musik machte. Sein Stil umfasste Chaabi und franz\u00f6sisch-arabischen Rumba."@de,
        "Lili Boniche (\u00c9lie Boniche, 1921 \u2013 March 6, 2008) was an Algerian singer of Andalusian-Arab music. Boniche was the heir to an erudite, centuries-long tradition of Algerian song and a pillar of Franco-Arab music. In addition to writing music for commercial release, he also was a film composer.. He died in Paris."@en,
        "Lili BonicheFichier:Lili Boniche.jpg Lili Boniche Lili Boniche (\u00c9lie Boniche), n\u00e9 en 1921 \u00e0 Alger et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 mars 2008 \u00e0 Paris, est un chanteur juif alg\u00e9rien de musique arabo-andalouse. Son r\u00e9pertoire comprend des styles vari\u00e9s comme le cha\u00e2bi, rumbas alg\u00e9roises tr\u00e8s populaires."@fr;
    owl:sameAs viaf:73672852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lili_Boniche>,
        <http://viaf.org/viaf/73672852>,
        <https://musicbrainz.org/artist/153aede6-e16f-46f6-a621-283af0b443a0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lili_Boniche.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lili_Boniche.
doremus_artist:13e1645e-8e0e-36ce-aee4-5901a8a68405
owl:sameAs viaf:15035681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15035681>.
doremus_artist:153bd2e4-6047-3f8d-a779-e7f331a9a846
owl:sameAs viaf:58036066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58036066>.
doremus_artist:15b63bbf-896d-3f16-bfa1-729c43586e14
    rdfs:comment
        "Victor Conrad Braun (August 4, 1935 \u2013 January 6, 2001) was a Canadian baritone who had a major international performance career in concerts and operas that lasted more than 40 years. While he was an accomplished performer of the standard opera works of Mozart, Puccini, Strauss, Verdi, and Wagner; he was particularly lauded for his portrayals of works by 20th-century composers like Alban Berg, Bart\u00f3k, Henze, Siegfried Matthus, and Luciano Berio among others."@en;
    owl:sameAs viaf:104145179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Braun>,
        <http://viaf.org/viaf/104145179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Braun.
doremus_artist:16066823-3fca-36d8-b518-c2e4febfa37c
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Joseph-Fran\u00e7ois Garnier (18 June 1755 - 31 March 1825) was a French oboist and composer."@en,
        "Joseph-Fran\u00e7ois Garnier, n\u00e9 le 18 juin 1755 \u00e0 Lauris, Vaucluse, et mort le 31 mars 1825 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un hautbo\u00efste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56875508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph-Fran\u00e7ois_Garnier>,
        <http://viaf.org/viaf/56875508>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MéthodeJosephGarnier1798.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph-François_Garnier.
doremus_artist:16a55f0a-987c-3d58-9f5c-f294c36fb8ce
owl:sameAs viaf:7642466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7642466>.
doremus_artist:16b779f0-3e85-3a6b-91f3-7041aaff138d
    rdfs:comment
        "Luigi Hugues (27 October 1836 \u2013 5 March 1913) was an Italian academic geographer and accomplished amateur musician. He is best known today as a composer and arranger of virtuoso works for the flute, and for his contributions to the teaching and history of geography. Hughes was born in Casale Monferrato, today in the Province of Alessandria, Piedmont. He trained originally as an engineer, and taught in various technical institutes before becoming professor of geography within the Faculty of Letters at the University of Turin in 1897."@en;
    owl:sameAs viaf:51958016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Hugues>,
        <http://viaf.org/viaf/51958016>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TRIO_HUGUES.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Hugues.
doremus_artist:16d83707-e0c4-3d64-a289-d853eae3c6f3
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Musto (born 1954) is an American composer and pianist. As a composer, he is active in opera, orchestral and chamber music, song, vocal ensemble, and solo piano works. As a pianist, he performs frequently as a soloist, alone and with orchestra, as a chamber musician, and with singers."@en,
        "John Musto (n\u00e9 \u00e0 Brooklyn, New York en 1954) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:117418662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Musto>,
        <http://viaf.org/viaf/117418662>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Musto.
doremus_artist:1702e065-2706-300e-b9c6-77a319b8dc3b
owl:sameAs viaf:61814382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61814382>.
doremus_artist:17f474f1-b5f6-3394-9be3-416de87f1b40
owl:sameAs viaf:54343966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54343966>.
doremus_artist:184501f4-b61b-3500-b8da-608cf8666e38
owl:sameAs viaf:19866581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19866581>.
doremus_artist:1864c13a-df51-3fd0-adfb-d95acc51d293
owl:sameAs viaf:115804143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115804143>.
doremus_artist:1868e02a-abde-3d1f-a839-df9af3eca208
owl:sameAs viaf:250717861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250717861>.
doremus_artist:1a1e8274-cea8-3e5d-915e-404a064c685f
    owl:sameAs viaf:64253461;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64253461>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6ff94ae-9f00-422f-8451-99f47f3ab68a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Trpeski.
doremus_artist:1b8b00ca-a522-355f-8d49-9dfd918b2762
owl:sameAs viaf:10060168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060168>.
doremus_artist:1bb83ef8-24ff-3f58-ab9d-387d825da6bd
owl:sameAs viaf:63634698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63634698>.
doremus_artist:1bf29f11-62ca-36bf-a34c-da11720bb185
owl:sameAs viaf:4521759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4521759>.
doremus_artist:1c7296ae-8c19-3b96-bd74-c7dbd21a22fb
owl:sameAs viaf:80181314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80181314>.
doremus_artist:1c730232-a19d-39fc-bb67-2a6c8ce41b62
owl:sameAs viaf:51457429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51457429>.
doremus_artist:1c767d99-17ac-3531-bb22-9312f28c84c7
owl:sameAs viaf:70768989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70768989>.
doremus_artist:1c9f247c-6221-3023-9be7-461ce2294145
owl:sameAs viaf:39704599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39704599>.
doremus_artist:1cdb98eb-d06d-3845-9b6f-06fed1dbfccf
owl:sameAs viaf:42154547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42154547>.
doremus_artist:1cecbcb4-24ec-393b-8b0f-179b4d69e259
owl:sameAs viaf:85736816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85736816>.
doremus_artist:1da31d2f-4044-39cd-9732-bea93c99a411
    rdfs:comment
        "Lorenzo Molajoli (1868 - 4 April 1939) was an Italian opera conductor who was active in recording during the 1920s and 1930s. The facts surrounding the career of the conductor Lorenzo Molajoli are obscure. He was born in Rome in 1868 and studied there at the Accademia di Santa Cecilia. His career began in 1891 and it would appear that much of his career prior to the First World War was spent in both North and South America, South Africa and various provincial Italian opera houses. Claims have been made that Molajoli conducted at La Scala in the inter-war years but there is no published documentation to substantiate this assumption. What can be established is that he served with considerable distinction as the house conductor in Milan for Columbia Records, recording complete operas and acco"@en,
        "Lorenzo Molajoli (Roma, 1868 - Mil\u00e1n, 4 de abril de 1939) fue un director de \u00f3pera italiano que estuvo activo grabando en los a\u00f1os veinte y treinta. Los hechos que rodean la carrera del director Lorenzo Molajoli son oscuros. Naci\u00f3 en Roma en 1868 y estudi\u00f3 all\u00ed en la Academia de Santa Cecilia. Su carrera empez\u00f3 en 1891 y parece que gran parte de su carrera antes de la Primera Guerra Mundial la pas\u00f3 en Norteam\u00e9rica y Sudam\u00e9rica, Sud\u00e1frica y varios teatros de \u00f3pera de provincias italianos. Se ha dicho que Molajoli dirigi\u00f3 en el Teatro de La Scala en los a\u00f1os de entreguerras pero no hay documentaci\u00f3n publicada que sostenga esta afirmaci\u00f3n. Lo que puede establecerse es que sirvi\u00f3 con considerable distinci\u00f3n como director de teatro en Mil\u00e1n para Columbia Records, grabando \u00f3peras enteras con un "@es;
    owl:sameAs viaf:10048957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Molajoli>,
        <http://viaf.org/viaf/10048957>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73fdb783-cb86-407c-8256-7c4f86cf208e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorenzo_Molajoli.
doremus_artist:1ef5a340-e03f-3e73-b6f5-116e6e436bc2
owl:sameAs viaf:18153398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18153398>.
doremus_artist:1f08a427-330d-3185-ad23-df4a797c8d97
    dbp:birthPlace dbr:Apóstoles;
    rdfs:comment
        """Horacio "Chango" Spasiuk (born September 23, 1968 in Ap\u00f3stoles, Misiones) is an Argentine chamam\u00e9 musician and accordion player. Of Ukrainian grandparents, El Chango had a strong Polka music influence from his early days; Eastern European musical influences were also already present in the chamam\u00e9 music of the region. He had his first accordion at age 12, which he played at parties, weddings and other events with his father and uncle."""@en,
        """Horacio "Chango" Spasiuk (ur. 23 wrze\u015bnia 1968 w Ap\u00f3stoles, Misiones) \u2013 argenty\u0144ski muzyk graj\u0105cy na akordeonie muzyk\u0119 chamam\u00e8, typow\u0105 dla p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Argentyny. Urodzi\u0142 si\u0119 w niewielkiej miejscowo\u015bci Ap\u00f3stoles w 1968 roku w rodzinie ukrai\u0144skich imigrant\u00f3w drugiego pokolenia. Zacz\u0105\u0142 gra\u0107 na zabawach wraz z ojcem ju\u017c w roku 1980, gdy mia\u0142 12 lat."""@pl,
        "Horacio Eugenio Spasiuk (Ap\u00f3stoles, Argentina, 23 de septiembre de 1968), conocido como Chango Spasiuk, es un compositor y acordeonista argentino de chamam\u00e9. El Chango tuvo una fuerte influencia de la m\u00fasica polka en sus primeros a\u00f1os. La influencia de la m\u00fasica de Europa del Este est\u00e1 presente al d\u00eda de hoy en el chamam\u00e9 de la regi\u00f3n. Tuvo su primer acorde\u00f3n a los 12 a\u00f1os, con el que tocaba en fiestas, casamientos y otros eventos junto a su padre y un t\u00edo."@es,
        "Horacio Eugenio Spasiuk (n\u00e9 le 23 septembre 1968 \u00e0 Ap\u00f3stoles), connu comme Chango Spasiuk, est un compositeur et un accord\u00e9oniste argentin, sp\u00e9cialiste de chamam\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:85789339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chango_Spasiuk>,
        <http://viaf.org/viaf/85789339>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d30615cd-2e8f-4169-a879-fffa8b17f362>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chango_spasiuk_Warszawa7mar2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chango_Spasiuk.
doremus_artist:1f16e3b9-c1b7-3e35-8822-067700e53bce
    rdfs:comment
        "Vittorio Forte (n\u00e9 en 1977 \u00e0 Rossano, en Calabre, dans le sud de l'Italie) est un pianiste italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:160064403;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vittorio_Forte>,
        <http://viaf.org/viaf/160064403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vittorio_Forte.
doremus_artist:1fb92dc9-6e49-3c44-8a82-556567530d63
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "David Earl Garrison (* 30. Juni 1952 in Long Branch, New Jersey, USA) ist ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "David Earl Garrison (Long Branch (New Jersey), 30 juni 1952) is een Amerikaans acteur. Zijn bekendste rol is die van Steve Rhoades in de sitcom Married... with Children, die hij vervulde van 1987 tot en met 1990. Ondanks dat Garrison genoot van het acteren voor de camera, miste hij het werk op de b\u00fchne. Na het vierde seizoen verliet hij de serie dan ook om zich te richten op het werk in het theater, iets waarmee hij tot op de dag van vandaag nog bezig is."@nl,
        "David Earl Garrison (born June 30, 1952) is an American actor. His primary venue is live theatre, but he is best known as the character Steve Rhoades in the television series, Married... with Children. He also appeared in numerous theatrical plays, particularly that of The Wizard in many tours of the musical, Wicked."@en,
        "David Earl Garrison (nacido el 30 de junio de 1952) es un actor estadounidense. Su sede principal es el espect\u00e1culo vivo, pero puede ser m\u00e1s ampliamente conocido por sus numerosos papeles en televisi\u00f3n, en particular la de Steve Rhoades en Matrimonio con hijos. Previo a este cargo, hab\u00eda tambi\u00e9n protagoniz\u00f3 junto a Jason Bateman la comedia de It's Your Move."@es,
        "David Garrison (Long Branch, 30 de junho de 1952) \u00e9 um ator dos Estados Unidos. Ele ficou famoso no papel de Steve Rhoades na s\u00e9rie Married... with Children entre 1987 a 1990. Abandonou a s\u00e9rie para se dedicar a sua paix\u00e3o o teatro, principalmente os musicais, participando de inumeras produ\u00e7\u00f5es, ele \u00e9 uma estrela na Broadway e tamb\u00e9m muito prestigiado em tours pelos EUA. Na TV continua participando de s\u00e9ries como Law & Order, The Practice, Without a Trace, Everybody Loves Raymond, NYPD Blue, Judging Amy, Murphy Brown, Murder, She Wrote, L.A. Law."@pt,
        "David Garrison (ur. 30 czerwca 1952 w Long Branch, New Jersey) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, znany z roli Steve'a Rhoadesa w serialu telewizyjnym \u015awiat wed\u0142ug Bundych. Odszed\u0142 z serialu w 1990 roku, poniewa\u017c chcia\u0142 unikn\u0105\u0107 tego, co przydarzy\u0142o si\u0119 innym jego aktorom \u2013 ludzie mylili aktora z postaci\u0105, kt\u00f3r\u0105 odgrywa\u0142. Wyst\u0119powa\u0142 r\u00f3wnie\u017c w serialu It's Your Move oraz kilku mniej znanych produkcjach telewizyjnych."@pl,
        "David Garrison est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 30 juin 1952 \u00e0 Long Branch, New Jersey. Il est principalement connu pour son r\u00f4le de Steve Rhoades dans la s\u00e9rie TV Mari\u00e9s, deux enfants."@fr;
    owl:sameAs viaf:27255921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Garrison>,
        <http://viaf.org/viaf/27255921>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Garrison_11022008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Garrison.
doremus_artist:1fcb7b9c-70b0-39ba-b04d-4d809801bd22
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Oklahoma_City;
    rdfs:comment
        "Sergiu Comissiona (Boekarest, 16 juni 1928 - Oklahoma City, 5 maart, 2005) was een in Roemeni\u00eb geboren Amerikaans dirigent en violist."@nl,
        "Sergiu Comissiona (Bucarest, Ruman\u00eda, 1928 - Oklahoma City, Oklahoma, Estados Unidos, 5 de marzo de 2005) fue un director de orquesta rumano nacionalizado estadounidense. Considerado como una figura familiar en m\u00e1s de 25 pa\u00edses, fue reconocido como uno de los directores m\u00e1s din\u00e1micos, sensibles y experimentados de su tiempo.[cita requerida]"@es,
        "Sergiu Comissiona (June 16, 1928, Bucharest \u2013 March 5, 2005, Oklahoma City, Oklahoma) was a Romanian-Israeli-American conductor and violinist."@en,
        "Sergiu ComissionaFichier:Comissiona05.jpg Sergiu Comissiona Sergiu Comissiona est un chef d'orchestre roumain naturalis\u00e9 isra\u00e9lien et am\u00e9ricain (1976), n\u00e9 le 16 juin 1928 \u00e0 Bucarest (Roumanie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 mars 2005 \u00e0 Oklahoma City (\u00c9tats-Unis)"@fr,
        "\u0421\u0435\u0301\u0440\u0434\u0436\u0438\u0443 \u041a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u0301\u043d\u0430 (\u0440\u0443\u043c.  Sergiu Comissiona, 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1928, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442 \u2014 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2005, \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430-\u0421\u0438\u0442\u0438) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 25 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30b7\u30e7\u30fc\u30ca\uff08Sergiu Comissiona, 1928\u5e746\u670816\u65e5 \u2013 2005\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u4e16\u754c\u7684\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u529b\u5f37\u3055\u3068\u7e4a\u7d30\u3055\u3092\u517c\u306d\u5099\u3048\u305f\u719f\u7df4\u306e\u68d2\u634c\u304d\u306b\u5b9a\u8a55\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37101352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergiu_Comissiona>,
        <http://viaf.org/viaf/37101352>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b235527-fdbb-4520-806d-22b4cfd104b4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergiu_Comissiona.
doremus_artist:20562b06-e318-33c9-b5a1-e36a2ea66eab
owl:sameAs viaf:294475105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294475105>.
doremus_artist:20d462bc-5f7e-3199-8df5-bc9cd3cfcfb0
owl:sameAs viaf:49521912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49521912>.
doremus_artist:21dedffb-742d-3622-a02d-c1391dd414e1
    owl:sameAs viaf:12634186;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12634186>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10215340-9664-4806-9ede-7a6bf7ca17fd>.
doremus_artist:22559ef4-a89f-3ae9-be11-65a69886bad5
    owl:sameAs viaf:69130226;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69130226>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d85e22e-d4ba-4a57-b827-deb96d66ff64>.
doremus_artist:22d2d082-0d9e-328b-95ca-289a8090b5c8
owl:sameAs viaf:100989312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100989312>.
doremus_artist:2499bac9-9b95-3810-97a3-6720b034fe9e
owl:sameAs viaf:18742313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18742313>.
doremus_artist:24b9fb7d-7bff-393a-8fc0-06d2f1e27da4
owl:sameAs viaf:61743439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743439>.
doremus_artist:24eff270-1a84-34db-a2fc-d54512345293
owl:sameAs viaf:17416601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17416601>.
doremus_artist:25369838-0117-34be-8eb4-fd5d33983cbe
owl:sameAs viaf:44486356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44486356>.
doremus_artist:2548e3f8-a44d-32c3-aec9-0712d2e07678
    owl:sameAs viaf:199097018;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199097018>,
        <http://viaf.org/viaf/47074610>.
doremus_artist:2549cbd2-abf7-3a7d-9275-cbbb44d6caf6
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Almeida (homonymie). Laurindo Almeida est un guitariste br\u00e9silien n\u00e9 \u00e0 S\u00e3o Paulo le 2 septembre 1917, mort le 26 juillet 1995, \u00e0 Los Angeles."@fr,
        "Laurindo Almeida (* 2. September 1917 in Miracat\u00fa, S\u00e3o Paulo; \u2020 26. Juli 1995 in Los Angeles) war ein brasilianischer Jazzgitarrist und Komponist."@de,
        "Laurindo Almeida (September 2, 1917 \u2013 July 26, 1995) was a Brazilian virtuoso guitaristand composer who made many recordings of enduring impact in classical, jazz and Latin genres. He is widely credited, with fellow artist Bud Shank, for creating the fusion of Latin and jazz which came to be known as the jazz samba. Almeida was the first artist to receive Grammy Awards for both classical and jazz performances. His discography encompasses more than a hundred recordings over five decades."@en,
        "Laurindo Almeida (S\u00e3o Paulo, Brasil, 2 de septiembre de 1917 - Van Nuys, California, 26 de julio de 1995) fue un guitarrista brasile\u00f1o."@es,
        "Laurindo Almeida (ur. 2 wrze\u015bnia 1917 w Miracat\u00fa, w stanie S\u00e3o Paulo, Brazylia, zm. 26 lipca 1995 w Van Luys w stanie Kalifornia, USA) \u2013 brazylijski gitarzysta jazzowy. Pocz\u0105tkowo grywa\u0142 w r\u00f3\u017cnych zespo\u0142ach w Rio de Janeiro, nast\u0119pnie kierowa\u0142 w\u0142asn\u0105 grup\u0105. W 1947 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do USA, gdzie zdoby\u0142 wielk\u0105 popularno\u015b\u0107 jako solista orkiestry Stana Kentona. P\u00f3\u017aniej przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Hollywood, gdzie za\u0142o\u017cy\u0142 w\u0142asne trio. W 1953 nagra\u0142 z ameryka\u0144skim muzykiem jazzowym Budem Shankiem p\u0142yt\u0119 Brazilliance, kt\u00f3r\u0105 p\u00f3\u017aniej uznano za pierwsze nagranie bossa novy. Cz\u0119sto grywa\u0142 z Modern Jazz Quartet."@pl,
        """Laurindo Jos\u00e9 de Ara\u00fajo Almeida N\u00f3brega Neto (Miracatu, 2 de setembro de 1917 \u2014 Los Angeles, 26 de julho de 1995) foi um violonista e compositor brasileiro. Ao longo de sua carreira, Almeida recebeu 11 indica\u00e7\u00f5es ao Grammy Awards, vencendo em 5 ocasi\u00f5es. O guitarrista ganhou um Oscar por compor a trilha sonora para o curta de anima\u00e7\u00e3o "The Magic Pear Tree"."""@pt,
        "\u30e9\u30a6\u30ea\u30f3\u30c9\u30fb\u30a2\u30eb\u30e1\u30a4\u30c0(Almeida Laurindo\u30011917\u5e74 - 1995\u5e74)\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300220\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102369673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurindo_Almeida>,
        <http://viaf.org/viaf/102369673>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c23280a8-abc8-4435-ab44-43762ce0c89c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laurindo_Almeida_Gottlieb.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurindo_Almeida.
doremus_artist:25c1aea0-b704-3f43-9eb2-e943dc161810
owl:sameAs viaf:71654635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71654635>.
doremus_artist:26055e3c-454a-30a7-86ef-95c75dd96a41
    rdfs:comment
        "James Valenti (born September 2, 1977) is an American operatic tenor with an active international career specializing in leading roles in the Italian and French repertoire. Born and raised in New Jersey, in the United States, he is a graduate of West Virginia University and the Academy of Vocal Arts in Philadelphia, Pennsylvania. Valenti made his professional debut in 2003 as Rodolfo in La boh\u00e8me at the Rome Opera, and was the 2010 winner of the Richard Tucker Award."@en;
    owl:sameAs viaf:198698981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Valenti>,
        <http://viaf.org/viaf/198698981>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Valenti.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Valenti.
doremus_artist:265109e3-d880-3ab4-9995-94b2f1785b4b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bernard Ringeissen (Paris, 15 mai 1934) est un pianiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Bernard Ringeissen (born 15 May 1934) is a French classical pianist. He was born in Paris in 1934. His first teacher, at age 7, was Georges de Lausnay. He entered the Conservatoire Nationale Sup\u00e9rieure de Musique in 1947, aged 12, and won the Premier Prix when he was sixteen. He had further study with Marguerite Long and Jacques F\u00e9vrier. In 1953 he temporarily retired from public performance, to focus on music competition."@en,
        "Bernard Ringeissen (ur. 15 maja 1934 w Pary\u017cu) \u2013 francuski pianista, laureat i juror wielu konkurs\u00f3w muzycznych."@pl,
        "Nacque a Parigi nel 1934. Il suo primo insegnante di musica, all'et\u00e0 di sette anni, fu Georges de Lausnay. Entr\u00f2 al Conservatoire Nationale Sup\u00e9rieure de Musique nel 1947, all'et\u00e0 di dodici anni e vinse il Premier Prix a sedici. Perfezion\u00f2 i suoi studi con Marguerite Long e Jacques F\u00e9vrier. Nel 1953 si \u00e8 temporaneamente ritirato dai concerti in pubblico per dedicarsi ai premi musicali."@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0420\u0438\u043d\u0433\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Bernard Ringeissen; \u0440\u043e\u0434. 15 \u043c\u0430\u044f 1934, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0424\u0435\u0432\u0440\u0438\u0435. \u0412 1954 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435, \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0430\u043d-\u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433. \u0412 1962 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u042d\u0439\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0430-\u041b\u043e\u0431\u043e\u0441\u0430. \u0412 1989 \u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:59351281;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Ringeissen>,
        <http://viaf.org/viaf/59351281>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Ringeissen.
doremus_artist:26cb91f5-decd-3b98-b140-5f4aec5e802c
owl:sameAs viaf:3936034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3936034>.
doremus_artist:26ecc59d-fb66-3c8f-a173-3f9e2b2a80f5
owl:sameAs viaf:54335843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335843>.
doremus_artist:27d1664c-9816-3497-9162-21ba608fa325
owl:sameAs viaf:74038345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74038345>.
doremus_artist:27ed6fd0-9166-37a2-88e4-1eb99abfebc7
owl:sameAs viaf:12230367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12230367>.
doremus_artist:27fb6b4f-916c-3c6e-80aa-743173e1163f
owl:sameAs viaf:119124919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119124919>.
doremus_artist:281cb293-c79c-314b-89c5-63f869347372
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    dbp:deathPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Harry Kleiner (* 10. September 1916 in Tiflis, Georgien; \u2020 17. Oktober 2007 in Chicago, Illinois/USA) war ein amerikanischer Drehbuchautor und Filmproduzent. Sein Deb\u00fct als Drehbuchautor gab er 1945 mit dem Film Mord in der Hochzeitsnacht. Drei Jahre sp\u00e4ter verfasste er das Drehbuch zu dem Film Stra\u00dfe ohne Namen. In den 1960er Jahren war er auch f\u00fcr das Fernsehen t\u00e4tig, so schrieb er einige Drehb\u00fccher f\u00fcr die Fernsehserie Die Leute von der Shiloh Ranch. Von 1957 bis 1960 bet\u00e4tigte sich Kleiner auch als Filmproduzent. Sein erster von ihm produzierte Film war Ums nackte Leben, f\u00fcr den er auch das Drehbuch verfasste. Seine letzten beiden Drehb\u00fccher schrieb er f\u00fcr Film des Regisseurs Walter Hill. So entstand 1987 Ausgel\u00f6scht, ein Jahr sp\u00e4ter wurde Red Heat inszeniert."@de,
        "Harry Kleiner (1916\u2013 October 17th, 2007) was a Russian-born American screenwriter and producer best known for his films at 20th Century Fox."@en,
        "Harry Kleiner Harry Kleiner est un sc\u00e9nariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 septembre 1916 \u00e0 Tbilissi et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 octobre 2007 \u00e0 Chicago. Il a parfois utilis\u00e9 le pseudonyme de Harold Clements."@fr;
    owl:sameAs viaf:66660574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Kleiner>,
        <http://viaf.org/viaf/66660574>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Kleiner.
doremus_artist:28a40c43-285d-32bd-bf71-939159718868
    dbp:birthPlace dbr:Capua;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Martucci (* 6. Januar 1856 in Capua; \u2020 1. Juni 1909 in Neapel) war ein italienischer Komponist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Giuseppe Martucci (Capua, 6 de enero de 1856 \u2013 N\u00e1poles, 1 de junio de 1909) fue un compositor, pianista y director de orquesta italiano."@es,
        "Giuseppe Martucci (Italian pronunciation: [d\u0292u\u02c8z\u025bppe mar\u02c8tutt\u0283i]; Capua, 6 January 1856 \u2013 Naples, 1 June 1909) was an Italian composer, conductor, pianist and teacher. As a composer and teacher he was influential in reviving Italian interest in non-operatic music. As a conductor he helped to introduce Wagner's operas to Italy and also gave important early concerts of English music there."@en,
        "Giuseppe Martucci (nabij Capua (Campania), 6 januari 1856 \u2013 Napels, 1 juni 1909) was een Italiaanse componist, dirigent, pianist en leraar."@nl,
        "Giuseppe Martucci (n\u00e9 \u00e0 Capoue le 6 janvier 1856 et mort \u00e0 Naples le 1er juin 1909) est un compositeur, chef d'orchestre, professeur et pianiste italien de la seconde moiti\u00e9 du XIXe et de la premi\u00e8re d\u00e9cennie du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0443\u0447\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Martucci; 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1856, \u041a\u0430\u043f\u0443\u044f \u2014 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1909, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30a5\u30c3\u30c1\uff08Giuseppe Martucci 1856\u5e741\u67086\u65e5 \u2013 1909\u5e746\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5668\u697d\u66f2\u5fa9\u8208\u306e\u5927\u7acb\u5f79\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u697d\u5287\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u6f14\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u3001\u307e\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u306b\u3088\u308b\u521d\u671f\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u9678\u3067\u304a\u305d\u3089\u304f\u6700\u521d\u306b\u5b9f\u73fe\u3055\u305b\u305f\u3002\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300a\u30b5\u30e0\u30a8\u30eb\uff08Samuel\uff09\u300b\u3082\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u73cd\u3057\u304f\u3001\u6b4c\u5287\u306f\u624b\u61f8\u3051\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u300c\u7d76\u5bfe\u97f3\u697d\u300d\u3092\u7a76\u6975\u306e\u76ee\u6a19\u306b\u5b9a\u3081\u305f\u3001\u751f\u7c8b\u306e\u5668\u697d\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u6731\u585e\u4f69\u00b7\u9a6c\u5c14\u56fe\u9f50\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiuseppe Martucci\uff0c1856\u5e741\u67086\u65e5\uff0d1909\u5e746\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u5c0f\u53f7\u624b\uff0c\u9a6c\u5c14\u56fe\u9f50\u81ea\u5e7c\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\uff0c\u540e\u8fdb\u5165\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u7559\u6821\u4efb\u6559\uff0c\u5e76\u4ece\u4e8b\u6f14\u594f\uff0c\u6307\u6325\u548c\u4f5c\u66f2\u3002\u4ed6\u662f\u5f53\u65f6\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e2d\u7f55\u89c1\u7684\u4e0d\u5199\u4f5c\u6b4c\u5267\u800c\u4ee5\u5668\u4e50\u4f5c\u54c1\u4e3a\u4e3b\u8981\u521b\u4f5c\u5bf9\u8c61\u7684\u4eba\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u53d7\u5230\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7684\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\uff0c\u540c\u65f6\u53c8\u7ed3\u5408\u4e86\u674e\u65af\u7279\u5f0f\u7684\u8f89\u714c\u6280\u5de7\uff0c\u6f14\u51fa\u6548\u679c\u597d\uff0c\u4f46\u98ce\u683c\u7565\u663e\u4fdd\u5b88\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u6d3b\u52a8\u4e3a20\u4e16\u7eaa\u610f\u5927\u5229\u5668\u4e50\u97f3\u4e50\u7684\u590d\u5174\u6253\u4e0b\u4e86\u826f\u597d\u7684\u57fa\u7840\uff0c\u53d7\u5230\u6258\u65af\u5361\u5c3c\u5c3c\u548c\u9a6c\u5229\u76ae\u8036\u7f57\u7b49\u4eba\u7684\u8d5e\u8a89\uff0c\u540e\u8005\u5e76\u8ba4\u4e3a\u9a6c\u5c14\u56fe\u9f50\u7684\u7b2c\u4e8c\u4ea4\u54cd\u66f2\u582a\u79f0\u610f\u5927\u5229\u975e\u6b4c\u5267\u97f3\u4e50\u590d\u5174\u7684\u5f00\u7aef\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14958981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Martucci>,
        <http://viaf.org/viaf/14958981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08783795-f9bf-4f36-9b4b-343ed9a8bb8b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Martucci.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Martucci.
doremus_artist:2957c15c-3659-34f4-ac4f-0c8b12fb49fe
    rdfs:comment
        "Nicolas Koeckert (* 9. November 1979 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Violinist."@de,
        "Nicolas Koeckert (born November 9, 1979) is a German violinist of Brazilian origin."@en;
    owl:sameAs viaf:119303387;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Koeckert>,
        <http://viaf.org/viaf/119303387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75501dd2-5cc6-4923-96c3-74245c1e2958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Koeckert.
doremus_artist:299a164d-9e77-34c4-8972-28342aa10a0d
    dbp:deathPlace res:Q9005;
    rdfs:comment
        "Abraham van den Kerckhoven (* um 1618 in Mechelen; \u2020 9. Januar 1702 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Organist und Komponist."@de,
        """Abraham van den Kerckhoven (Brussel, 1619 - 1701) stamde uit een familie van procureurs, notarissen en kunstenaars, waaronder tal van organisten ( Een bespeler van een orgel ) en zangers die in de hoofdstad aan de belangrijkste kerken en aan het hof verbonden waren. Hij werd eerst organist in de Brusselse Sint-Katharinakerk, een functie die hij tot aan zijn dood in 1701 bleef waarnemen. In 1648 volgde hij Johann Kaspar Kerll op als "kamerorganist" van aartshertog Leopold Wilhelm van Oostenrijk, gouverneur van de Nederlanden."""@nl,
        "Abraham van den Kerckhoven (ca. 1618 \u2013 ca. 1701) was a Flemish organist and composer. He was active in Brussels, working as organist of Church of Saint Catherine and as court organist, and was held in high regard by his contemporaries. A single collection of his works survives to this day, containing numerous short versets and several lengthy works for organ, showcasing Kerckhoven's high contrapuntal skill, and the influence of several important composers, particularly Peeter Cornet."@en,
        "Abraham van den Kerckhoven (n\u00e9 vers 1618 et mort en 9 janvier 1702 \u00e0 Bruxelles) fut un organiste et compositeur des Pays-Bas espagnols. En 1647, il devint le successeur de Johann Caspar Kerll comme organiste de cour du gouverneur des Pays-Bas L\u00e9opold-Guillaume de Habsbourg."@fr;
    owl:sameAs viaf:22335342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abraham_van_den_Kerckhoven>,
        <http://viaf.org/viaf/22335342>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brussel.1610.a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abraham_van_den_Kerckhoven.
doremus_artist:2a05480b-307f-3f7b-9139-2c0bdf5856c7
owl:sameAs viaf:76742890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76742890>.
doremus_artist:2a4b87c1-8e5d-3e74-a2da-63ef45225628
owl:sameAs viaf:39586499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39586499>.
doremus_artist:2a91ffa1-5928-30c4-81b1-6afab3d6235f
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Walter Klien (* 27. November 1928 in Graz, \u00d6sterreich; \u2020 10. Februar 1991) war ein \u00f6sterreichischer Pianist. Klien stammte aus Graz. Seine Mutter war die Malerin und Bildhauerin Erika Giovanna Klien (1900\u20131957). Sie wanderte 1929 in die USA aus und hatte von da ab zur Familie nur mehr brieflichen Kontakt. Klien studierte bei Josef Dichler an der Wiener Musikakademie und bei Arturo Benedetti Michelangeli Klavier und bei Paul Hindemith Komposition. Er war Gewinner des Busoni Klavierwettbewerbs in Bozen und des Marguerite Long Wettbewerbs in Paris. Au\u00dferdem gewann er den B\u00f6sendorfer-Preis 1953 in Wien. Sein Deb\u00fct in den USA erfolgte 1969."@de,
        "Walter Klien (November 27, 1928 \u2013 February 10, 1991) was an Austrian pianist."@en,
        "\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30f3\uff08Walter Klien, 1928\u5e7411\u670827\u65e5 - 1991\u5e742\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:30669208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Klien>,
        <http://viaf.org/viaf/30669208>,
        <https://musicbrainz.org/artist/862bd6e8-3253-4efe-8644-7ef04b3c7aac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Klien.
doremus_artist:2a9712e8-65a1-33e1-ad56-ee07e00be46f
owl:sameAs viaf:54335005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335005>.
doremus_artist:2ac0c6c5-81cd-3dbb-b651-a811f468648a
owl:sameAs viaf:29293429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29293429>.
doremus_artist:2d381981-5127-3351-9907-653bb066bf60
owl:sameAs viaf:121623615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121623615>.
doremus_artist:2e580a9a-9d20-3a54-818f-237c708dde57
    rdfs:comment
        """Alemu Aga (Amharic: \u12d3\u1208\u1219 \u12a0\u130b?) (born 1950) is an Ethiopian musician, singer, and master of the b\u00e8gu\u00e8na. Born in Entotto, near Addis Ababa, Alemu became interested in the begena (a ten-stringed member of the lyre family, also known as "King David's Harp") at the age of twelve, when a master of the instrument stayed next door to his family, the Aleqa Tessema Welde-Emmanuel. Aleqa Tessema began teaching at Ras Desta school, where Alemu was a pupil. As well as studying the begena at school, Alemu carried his master's instrument to and from school, and thus benefited from more of Tessema's time."""@en;
    owl:sameAs viaf:44493960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alemu_Aga>,
        <http://viaf.org/viaf/44493960>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alemu_Aga.
doremus_artist:2eb8651e-77d3-3c5e-9cfa-2133c1957395
owl:sameAs viaf:80001834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80001834>.
doremus_artist:2fb79825-231a-328e-847b-36635e8ceeb8
owl:sameAs viaf:14968244; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14968244>.
doremus_artist:3001f2f8-3ae3-3401-b1ce-902dfa463375
owl:sameAs viaf:15066313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15066313>.
doremus_artist:31289c2e-f516-395b-bbce-d8f5eb2d04e3
owl:sameAs viaf:51810357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51810357>.
doremus_artist:31b81bf3-5eae-3396-a378-e12ea1360502
owl:sameAs viaf:95317906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95317906>.
doremus_artist:31c0dfc4-5320-33ef-be49-2a2abdd7f560
owl:sameAs viaf:22336021; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22336021>.
doremus_artist:32ace7e6-bcb0-3622-9d26-db4879551647
    owl:sameAs viaf:14970948;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14970948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luigi_Borghi.
doremus_artist:333f01c7-3336-3503-b7ba-8e428e35a8ee
owl:sameAs viaf:79946428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79946428>.
doremus_artist:33c96907-ed9e-3966-903b-f7d8105c25c8
    rdfs:comment
        "Ivo Perelman (* 12. Januar 1961 in S\u00e3o Paulo) ist ein brasilianischer Jazzmusiker (Tenorsaxophon, Fl\u00f6te, Komposition) und Maler."@de,
        "Ivo Perelman (born January 12, 1961) is a Brazilian free jazz saxophonist born in S\u00e3o Paulo. Perelman learned to play guitar, cello, clarinet, trombone, and piano while young, and concentrated on tenor sax from age 19. He attended the Berklee College of Music for one semester and then dropped out, moving to Los Angeles in 1986. Perelman released his first album in 1989, which featured Peter Erskine, John Patitucci, Airto Moreira, Eliane Elias, and Flora Purim as guests. After the release of his first album he moved to New York City. Perelman has released many albums since then for a number of different labels, and has played with Dominic Duval, Borah Bergman, Rashied Ali, Jay Rosen, Marilyn Crispell, Matthew Shipp, Paul Bley, Don Pullen, Fred Hopkins, Andrew Cyrille, Joanne Brackeen, Mark "@en;
    owl:sameAs viaf:44498503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivo_Perelman>,
        <http://viaf.org/viaf/44498503>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3cf1fbe0-2ff7-486c-a5aa-2b6ef5e78876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivo_Perelman.
doremus_artist:3439db0d-b92f-3a07-961e-db0b97c0b563
owl:sameAs viaf:51882819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51882819>.
doremus_artist:34600488-468c-3185-9cf0-5ce181f0c5f2
owl:sameAs viaf:71650446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71650446>.
doremus_artist:351745f5-aaf6-34dd-94be-9f9b1c8f1d95
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ernst Fuchs (* 13. Februar 1930 in Wien; \u2020 9. November 2015 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Maler, Grafiker, Bildhauer, B\u00fchnenbildner, Architekt, Komponist, Autor, Philosoph und Vision\u00e4r. Er gilt als ein Mitbegr\u00fcnder der Wiener Schule des Phantastischen Realismus."@de,
        "Ernst Fuchs (13 February 1930 \u2013 9 November 2015) was an Austrian painter, draftsman, printmaker, sculptor, architect, stage designer, composer, poet, singer and one of the founders of the Vienna School of Fantastic Realism. In 1972, he acquired the derelict Otto Wagner Villa in H\u00fctteldorf, which he restored and transformed. The villa was inaugurated as the Ernst Fuchs Museum in 1988."@en,
        "Ernst Fuchs (13 de febrero de 1930-9 de noviembre de 2015) fue un pintor y escultor austriaco. Junto con Arik Brauer, Rudolf Hausner, Wolfgang Hutter, Anton Lehmden y Fritz Janschka, todos ellos alumnos de Albert Paris G\u00fctersloh en la Academia de Bellas Artes de Viena, fue uno de los fundadores de la Wiener Schule des Phantastischen Realismus (Escuela Vienesa de Realismo Fant\u00e1stico) fundada en Viena en 1946."@es,
        "Ernst Fuchs (13 de fevereiro de 1930 - 9 de novembro de 2015) foi um pintor, desenhista, escultor, arquiteto, cen\u00f3grafo, compositor, poeta e cantor austr\u00edaco, um dos fundadores da Vienna School of Fantastic Realism."@pt,
        "Ernst Fuchs (Wenen, 13 februari 1930 \u2013 aldaar, 9 november 2015) was een Oostenrijks kunstschilder."@nl,
        "Ernst Fuchs (n\u00e9 \u00e0 Vienne (Autriche) le 13 f\u00e9vrier 1930 et mort le 9 novembre 2015 dans la m\u00eame ville) est un artiste autrichien : peintre, dessinateur, graveur, sculpteur, architecte, sc\u00e9nographe, compositeur, po\u00e8te, chanteur et l'un des fondateurs de l'\u00c9cole de Vienne du r\u00e9alisme fantastique. En 1972, il ach\u00e8te, \u00e0 H\u00fctteldorf, la villa d'Otto Wagner, architecte de l'Art nouveau, villa qu'il restaure et transforme. Le Mus\u00e9e Ernst Fuchs y est inaugur\u00e9 en 1988."@fr,
        "Ernst Fuchs (ur. 13 lutego 1930 w Wiedniu, zm. 9 listopada 2015 tam\u017ce) \u2013 austriacki malarz, grafik i muzyk. By\u0142 wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 za\u0142o\u017conej w 1948 roku wiede\u0144skiej szko\u0142y realizmu fantastycznego (niem. Wiener Schule des Phantastischen Realismus)."@pl,
        "Nel 1972 ha acquistato la villa storica che fu di propriet\u00e0 di Otto Wagner, ed \u00e8 oggi sede del museo privato che espone le sue opere. Studi\u00f2 all'Accademia delle Belle Arti di Vienna."@it,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0424\u0443\u043a\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Ernst Fuchs; 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1930, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2015, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:107851153;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Fuchs_(artist)>,
        <http://viaf.org/viaf/107851153>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74b643e7-b739-4eda-a82e-b2ea2f4e76b6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Fuchs_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Fuchs_(artist)>.
doremus_artist:37047341-4c99-333d-84f4-ae8e842384e9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Glen_Dale,_West_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Brad Douglas Paisley (* 28. Oktober 1972 in Glen Dale, West Virginia) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Gitarrist."@de,
        "Brad Douglas Paisley(28 de octubre de 1972) es un cantante, compositor y m\u00fasico estadounidense. Su estilo va desde la m\u00fasica country tradicional hasta el rock sure\u00f1o, y sus canciones suelen contener toques de humor y referencias a la cultura popular."@es,
        "Brad Paisley (Glen Dale, West Virginia, 28 oktober 1972) is een Amerikaanse countryzanger, gitarist en songwriter."@nl,
        """Brad Paisley (nascido Brad Douglas Paisley Glen Dale, 28 de outubro de 1972) \u00e9 um cantor e compositor de m\u00fasica country dos Estados Unidos. Desde o lan\u00e7amento de seu \u00e1lbum debut em 1999, Who Needs Pictures, Brad gravou oito \u00e1lbuns de est\u00fadio, um disco ao vivo e uma compila\u00e7\u00e3o natalina. Ele emplacou 32 singles na lista da Billboard Hot Country Songs, dos quais 18 atingiram o primeiro lugar, sendo 10 em sequencia. Em novembro de 2010, Brad foi o "Artista do Ano" no 44\u00ba Pr\u00eamio CMA Awards, o mais prestigiado pr\u00eamio de m\u00fasica country norte americano."""@pt,
        "Brad Paisley (ur. 28 pa\u017adziernika 1972 w Glen Dale, Wirginia Zachodnia) - ameryka\u0144ski muzyk country."@pl,
        "Brad Paisley, n\u00e9 le 28 octobre 1972 \u00e0 Glen Dale (Virginie-Occidentale), est un chanteur de country am\u00e9ricain."@fr,
        """Bradley Douglas "Brad" Paisley (born October 28, 1972) is an American country music singer and songwriter. Starting with his 1999 debut album, Who Needs Pictures, he has released 10 studio albums and a Christmas compilation on the Arista Nashville label, with all of his albums certified Gold or higher by the RIAA. He has scored 32 top 10 singles on the U.S. Billboard Country Airplay chart, 19 of which have reached #1. He set a new record in 2009 for most consecutive singles (ten) reaching the top spot on that chart."""@en,
        "\u0411\u0440\u044d\u0301\u0434 \u0414\u0443\u0301\u0433\u043b\u0430\u0441 \u041f\u0435\u0301\u0439\u0441\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Brad Douglas Paisley, \u0440\u043e\u0434. 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1972) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0432 2006\u20142010 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0432 Billboard Top 200. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 Academy of Country Music Awards, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 Country Music Association Awards \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 American Music Awards."@ru,
        "\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30da\u30a4\u30ba\u30ea\u30fc(Brad Douglas Paisley 1972\u5e7410\u670828\u65e5 - )\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u4f1d\u7d71\u7684\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u30b5\u30b6\u30f3\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u878d\u5408\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u306e\u66f2\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u30e6\u30fc\u30e2\u30a2\u3068\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30ab\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u3092\u4ea4\u3048\u3066\u653b\u6483\u7684\u306a\u3082\u306e\u3082\u3042\u308b\u3002 2008\u5e74\u306eCMA\u304a\u3088\u3073ACM\u306e\u6700\u512a\u79c0\u7537\u6027\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30021999\u5e74\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eWho Needs Pictures\u300f\u306e\u767a\u58f2\u304b\u3089\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u30017\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3068\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u30a2\u30ea\u30b9\u30bf\u30fb\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3001RIAA\u3088\u308a\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u307e\u305f\u306f\u4e0a\u4f4d\u306e\u8a8d\u5b9a\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u300125\u679a\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u304c\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306b\u30e9\u30f3\u30af\u30a4\u30f3\u3057\u3001\u3046\u306115\u679a\u306f1\u4f4d\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u3046\u306110\u679a\u306f\u9023\u7d9a\u3057\u3066\u30c8\u30c3\u30d7\u3068\u306a\u3063\u305f\u30022010\u5e7410\u670810\u65e5\u3001\u7b2c44\u56deCMA\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u3067\u6700\u9ad8\u306e\u8cde\u3067\u3042\u308b\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30a4\u30e4\u30fc\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja,
        """\u5e03\u840a\u5fb7\u00b7\u6d3e\u65af\u91cc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBrad Douglas Paisley\uff0c1972\u5e7410\u670828\u65e5\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u897f\u7dad\u5409\u5c3c\u4e9e\u5dde\u7684\u683c\u862d\u4ee3\u723e\uff08Glendale\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u570b\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u7537\u6b4c\u624b\uff0c\u4e5f\u662f\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u5f97\u4e3b\u3002\u5e03\u840a\u5fb7\u00b7\u6d3e\u65af\u91cc\u57281999\u5e74\u767c\u884c\u7b2c\u4e00\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\u300aWho Needs Pictures\u300b\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u98a8\u683c\u7cc5\u5408\u4e86\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u548c\u5357\u65b9\u6416\u6efe\uff0c\u66fe\u9023\u7e8c\u5341\u9996\u55ae\u66f2\u7372\u5f97\u7f8e\u570b\u544a\u793a\u724c\u9109\u6751\u699c\u51a0\u8ecd\uff0c\u62db\u724c\u6b4c\u66f2\u6709" Mud On The Tires "\u3001" We Danced " \u3001" He Didn't Have To Be "\u548c" Water "\u7b49\uff0c\u5e03\u840a\u5fb7\u00b7\u6d3e\u65af\u91cc\u76ee\u524d\u4ecd\u6d3b\u8e8d\u65bc\u7f8e\u570b\u6a02\u58c7\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:85892457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brad_Paisley>,
        <http://viaf.org/viaf/85892457>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6cfd7ffc-824f-4219-8e27-4b9417700f44>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brad_Paisley_at_the_White_House.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brad_Paisley.
doremus_artist:371d4c5b-e78a-3d20-b65a-d41dcf621fa8
owl:sameAs viaf:12490967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490967>.
doremus_artist:376fc52a-b6fc-3972-bf00-26f4d3cc5796
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Warren,_Ohio>;
    rdfs:comment
        """Gerald Calvin "Jerry" Douglas (born May 28, 1956 in Warren, Ohio, United States) is an American resonator guitar and lap steel player and record producer. He has been nicknamed 'Flux'."""@en,
        "Jerry Douglas (* 28. Mai 1956 in Warren, Ohio; eigentlich Gerald Calvin Douglas) ist ein US-amerikanischer Countrymusiker. Der Komponist und Interpret gilt als einer der besten Bluegrass-Interpreten auf der Dobro-Gitarre. Als sein wichtigstes Album wird im Allgemeinen Slide Rule angesehen. Obwohl urspr\u00fcnglich der Bluegrass seine Heimat war, versuchte er sich sp\u00e4ter in einem breiten musikalischen Spektrum von Rock \u2019n\u2019 Roll, Jazz, Blues bis hin zu Klassik. Douglas wurde unter anderem mit f\u00fcnf Grammy Awards und zahlreichen anderen Preisen ausgezeichnet."@de,
        """\u30c6\u30f3\u30d7\u30ec\u30fc\u30c8:BLP refimprove \u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30ab\u30eb\u30d3\u30f3"\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc"\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9 (Gerald Calvin "Jerry" Douglas, 05/28/1956 -\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u5dde\u30a6\u30a9\u30ec\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u30ea\u30be\u30cd\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc \u3001\u30e9\u30c3\u30d7\u30fb\u30b9\u30c1\u30fc\u30eb\u306e\u594f\u8005\u3067\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"Flux"\u3068\u3044\u3046\u30cb\u30c3\u30af\u30cd\u30fc\u30e0\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:32201931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Douglas>,
        <http://viaf.org/viaf/32201931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f94a59be-8e2f-456b-9ccb-e742048c6654>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jerry_Douglas_on_scene.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Douglas.
doremus_artist:37c4a19b-6e3c-3e7c-ba2b-e22f08385f56
    dbp:birthPlace dbr:Cargèse;
    dbp:deathPlace dbr:Ajaccio;
    rdfs:comment
        "Martha Angelici (22 May 1907 \u2013 11 September 1973), was a French operatic soprano of Corsican origin, particularly associated with the French lyric repertoire. Angelici was born in Carg\u00e8se. While still very young she moved with her family to Belgium, where she studied voice in Brussels with Alfred Mahy. She began singing on radio for the Belgian, Dutch and Luxembourgian audiences in 1933, and gave her first public concert at the Kurzaal of Ostend in 1934. Her first stage performance was in Marseille, as Mimi in La boh\u00e8me, in 1936."@en,
        "Martha Angelici, n\u00e9e le 22 mai 1907 et morte le 11 septembre 1973, est une soprano fran\u00e7aise d'origine corse sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire lyrique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:30950963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martha_Angelici>,
        <http://viaf.org/viaf/30950963>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martha_Angelici_by_Albert_Rudomine_1945.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martha_Angelici.
doremus_artist:37ecd661-7caf-3388-bc71-522351372ce5
owl:sameAs viaf:24866514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24866514>.
doremus_artist:38b4b7af-4f06-3d73-9084-9d28ddfec97a
owl:sameAs viaf:32182975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32182975>.
doremus_artist:38dffefd-1f7a-3362-8574-9530288b0e06
    owl:sameAs viaf:76499379;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76499379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/661e20c8-3d82-4da2-94a2-97d9e11691c0>.
doremus_artist:3acb6e76-0202-38cf-a85a-e653b8b23979
owl:sameAs viaf:12498989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12498989>.
doremus_artist:3c0744cb-4660-3297-a54c-a1e2f16d6e89
    dbp:birthPlace dbr:Greiz;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Oskar Sala (* 18. Juli 1910 in Greiz (Th\u00fcringen); \u2020 26. Februar 2002 in Berlin) war ein deutscher Komponist. In seiner Geburtsstadt wurde eine Stra\u00dfe nach ihm benannt."@de,
        "Oskar Sala (18 July 1910 \u2013 26 February 2002) was a 20th-century German physicist, composer and a pioneer of electronic music born in Greiz. He played an instrument called the Trautonium, a predecessor to the synthesizer."@en,
        "Oskar Sala (Greiz, 18 juni 1910 - Berlijn, 26 februari 2002) was een Duits componist en een pionier van de elektronische muziek. Hij bespeelde een instrument met de naam trautonium, een voorloper van de moderne synthesizer. Sala was een leerling van Friedrich Trautwein, de uitvinder van het trautonium, en hij studeerde bij Paul Hindemith in 1930 aan de Hochschule f\u00fcr Musik in Berlijn. Sala was ere-senator van Berlijn."@nl,
        "Oskar Sala (Greiz, Turingia, 18 de julio de 1910 - 26 de febrero de 2002) fue un f\u00edsico alem\u00e1n, compositor y pionero de la m\u00fasica electr\u00f3nica. Fue uno de los principales int\u00e9rpretes del Trautonium, un predecesor del sintetizador, al que realiz\u00f3 mejoras y modificaciones a lo largo de toda su vida."@es,
        "Oskar Sala (ur. 18 lipca 1910 w Greiz w Turyngii, zm. 27 lutego 2002 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor, pionier muzyki elektronicznej."@pl,
        "\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0421\u0430\u043b\u0430 (\u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0417\u0430\u043b\u0430; 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1910, \u0413\u0440\u0430\u0439\u0446 (\u0422\u044e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u044f) \u2014 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2002, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a \u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30b6\u30e9\uff08Oskar Sala, 1910\u5e747\u670818\u65e5 - 2002\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30c8\u30e9\u30a6\u30c8\u30cb\u30a6\u30e0\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:92252494;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Sala>,
        <http://viaf.org/viaf/92252494>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6197a5e8-ff2f-4b3d-84ae-fa136616e63a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mixtur_Trautonium.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oskar_Sala.
doremus_artist:3e17ed13-d41a-3547-a510-b69a016212fd
    dbp:birthPlace re:Morlaix;
    rdfs:comment
        "Nolwenn Arzel, n\u00e9e le 12 avril 1984 \u00e0 Morlaix, est une harpiste fran\u00e7aise d'origine et de culture bretonne. Jouant de la harpe celtique, elle s'est sp\u00e9cialis\u00e9e dans les r\u00e9pertoires de musique celtique."@fr;
    owl:sameAs viaf:304053367;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nolwenn_Arzel>,
        <http://viaf.org/viaf/304053367>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf0c5537-5500-437e-b651-17da68964a3a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nolwenn_Arzel_-_Saint-Jean_Trolimon_04.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nolwenn_Arzel.
doremus_artist:3e5705f0-44db-3a1c-9d10-dab41948dcc4
owl:sameAs viaf:74173187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74173187>.
doremus_artist:3f534a9c-5197-35b8-a6d1-6372059f837f
    owl:sameAs viaf:116709959;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116709959>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b618ea30-ef82-4501-8985-847e77c6bc9a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugen_Sucho.
doremus_artist:402c8a1c-80b4-3bf7-a21f-084ceea95f6d
owl:sameAs viaf:14969129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14969129>.
doremus_artist:41731ee8-8c20-3c14-aaed-6293107e7d34
owl:sameAs viaf:230030178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230030178>.
doremus_artist:4185f7d8-543f-3779-befd-6c524b929730
    owl:sameAs viaf:102398748;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398748>,
        <http://viaf.org/viaf/315087389>,
        <http://viaf.org/viaf/5125663>.
doremus_artist:41c2e255-f258-38d8-82be-a2e39c9c561a
owl:sameAs viaf:226440436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226440436>.
doremus_artist:439bad15-6d7d-3589-a110-3fd9ce9cf4d4
    rdfs:comment
        "Leopold Ludwig n\u00e9 le 12 janvier 1908 \u00e0 Ostrava et mort le 24 avril 1979 \u00e0 Lunebourg est un chef d'orchestre autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:17408081;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Leopold_Ludwig>,
        <http://viaf.org/viaf/17408081>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae0d2a97-4c75-4807-9c7f-5dcf01849f93>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Leopold_Ludwig.
doremus_artist:43dbda6e-9034-3ff5-be1d-c8582bc0c2fc
owl:sameAs viaf:14004701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14004701>.
doremus_artist:44106d0d-401c-33e4-9a85-12367869975f
owl:sameAs viaf:33688738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33688738>.
doremus_artist:442258a8-db24-37b0-a1b6-6df36c133033
    dbp:birthPlace dbr:Vancouver;
    rdfs:comment
        "Corey Cerovsek (born 24 April 1972) is a violinist, pianist, and mathematician. At age 12, he was the youngest student to receive a gold medal from the Royal Conservatory of Music. In 1992, Cerovsek was the recipient of the Virginia-Parker Prize from the Canada Council for the Arts. In 2006, Cerovsek with Steven Heyman were nominated for a Grammy in the category Best Chamber Music Performance. In 2008, Cerovsek received the MIDEM Classical Music Award for the Best Chamber Music for his recording with Paavali Jumppanen of the complete violin sonatas by Beethoven."@en,
        "Corey Cerovsek est un violoniste, pianiste et math\u00e9maticien, n\u00e9 \u00e0 Vancouver le 24 avril 1972. \u00c0 l'\u00e2ge de 12 ans, il a re\u00e7u la m\u00e9daille d'or du Royal Conservatory of Music, ce qui en fait le plus jeune \u00e0 avoir remport\u00e9 ce prix. En 1992, Cerovsek est laur\u00e9at du prix Virginia-Parker Prize Prize du Conseil des Arts du Canada. En 2006, Cerovsek avec Steven Heyman a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 aux 49e Grammy Awards dans la cat\u00e9gorie Best Chamber Music Performance."@fr;
    owl:sameAs viaf:19864827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Corey_Cerovsek>,
        <http://viaf.org/viaf/19864827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Corey_Cerovsek.
doremus_artist:44377d45-fefe-3c5b-82e4-3ee93326be70
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Barnwell,_South_Carolina>;
    dbp:deathPlace dbr:Atlanta;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u064a\u0645\u0632 \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0628\u0631\u0627\u0648\u0646(3 \u0645\u0627\u064a\u0648 1933 - 25 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2006) \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0623\u0648\u063a\u0633\u062a\u0627 \u0641\u064a \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0627 \u062a\u0648\u0641\u0649 \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 73 \u0639\u0627\u0645 \u062d\u064a\u062b \u062c\u0627\u0621 \u0623\u062c\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0644\u064a\u0644\u0629 \u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f 2006 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0623\u062a\u0644\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0627.\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0646\u0643 \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0639\u0628 \u062f\u0648\u0631\u064b\u0627 \u0645\u0647\u0645\u064b\u0651\u0627 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0631\u064a\u0630\u0645 \u0623\u0646\u062f \u0628\u0644\u0648\u0632 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0648\u0633\u0628\u0644."@ar,
        """Considerato una delle pi\u00f9 importanti ed influenti figure della musica del XX secolo, \u00e8 stato un pioniere nell'evoluzione della musica gospel e rhythm and blues, nonch\u00e9 del soul, del funk, del rap, e della disco music. Era noto anche con alcuni soprannomi (molti autoattribuiti), fra i quali "Soul Brother Number One", "Mr. Dynamite", "The Hardest-Working Man in Show Business", "Minister of The New New Super Heavy Funk", "Mr. Please Please Please", "Universal James", "Funky President", "The King of R&B", e il pi\u00f9 noto di tutti, "The Godfather of Soul", il padrino del Soul."""@it,
        "James Brown (eigentlich James Joseph Brown, Jr., * 3. Mai 1933 in der N\u00e4he von Barnwell, South Carolina; \u2020 25. Dezember 2006 in Atlanta, Georgia) war ein US-amerikanischer Musiker. Er spielte Orgel, Klavier, Gitarre und Schlagzeug, trat aber fast ausschlie\u00dflich als S\u00e4nger und T\u00e4nzer auf. Au\u00dferdem war er Bandleader und Musikproduzent. Durch seine herausragende Stellung im Rhythm and Blues und Soul der 1950er und 1960er Jahre, aber vor allem durch seinen ma\u00dfgeblichen Einfluss bei der Entstehung eines neuen Stils des Soul, des Funk, war James Brown einer der bedeutendsten Musiker des 20. Jahrhunderts."@de,
        """James Joseph Brown (Barnwell, 3 mei 1933 \u2013 Atlanta, 25 december 2006), algemeen bekend als "The Godfather of Soul" en "The Hardest Working Man in Show Business", was een Grammy Award-winnende Amerikaanse entertainer. Brown wordt gezien als \u00e9\u00e9n van de belangrijkste en meest controversi\u00eble figuren uit de 20e eeuw en de ontwikkeling van de soulmuziek. Hij wordt tevens gezien als de medegrondlegger van het funkgenre."""@nl,
        "James Joseph Brown (Barnwell, Carolina del Sur, 3 de mayo de 1933 - Atlanta, Georgia, 25 de diciembre de 2006) fue un cantante de soul, funk y rock estadounidense, considerado el padrino del Soul. La Revista Rolling Stone, lo posicion\u00f3 en el puesto s\u00e9ptimo (7\u00ba) de su listado de Los 100 Grandes Artistas de todos los tiempos."@es,
        """James Joseph Brown (May 3, 1933 \u2013 December 25, 2006) was an American singer, songwriter, record producer, dancer and bandleader. The founding father of funk music and a major figure of 20th century popular music and dance, he is often referred to as the "Godfather of Soul". In a career that spanned six decades, he influenced the development of several music genres."""@en,
        "James Joseph Brown (ur. 3 maja 1933 w Barnwell, zm. 25 grudnia 2006 w Atlancie) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, kompozytor, instrumentalista, osobowo\u015b\u0107 sceniczna. James Brown uznawany jest za prekursora gatunk\u00f3w rhythm and blues, soul i funk. Muzyka Browna wywodzi si\u0119 z fuzji bluesa i gospel z instrumentalnym, tanecznym jazzem oraz sporymi wp\u0142ywami muzyki latynoskiej. Muzyka ta, oparta na bogatym instrumentarium obejmuj\u0105cym rozbudowan\u0105 sekcj\u0119 instrument\u00f3w perkusyjnych i d\u0119tych, cechuje si\u0119 wielk\u0105 \u017cywio\u0142owo\u015bci\u0105. Brown jako wokalista charakteryzuje si\u0119 mocnym, ekspresyjnym g\u0142osem. Jego technika wokalna, pe\u0142na za\u015bpiew\u00f3w i ozdobnik\u00f3w, czyni go jednym z naj\u0142atwiej rozpoznawalnych wokalist\u00f3w soulowych. Dotyczy to r\u00f3wnie\u017c jego emocjonuj\u0105cego i ekstatycznego scenicznego emploi, b\u0119d\u0105cego szczer\u0105 projekcj"@pl,
        "James Joseph Brown Jr. (Barnwell, 3 de maio de 1933 \u2014 Atlanta, 25 de dezembro de 2006), mais conhecido simplesmente como James Brown, foi um cantor, dan\u00e7arino, compositor e produtor musical norte-americano reconhecido como uma das figuras mais influentes do s\u00e9culo XX na m\u00fasica. Em vida, vendeu mais de 100 milh\u00f5es de \u00e1lbuns e \u00e9 reconhecido como um dos maiores artistas de todos os tempos."@pt,
        "James Joseph Brown Jr., n\u00e9 le 3 mai 1933 et mort le 25 d\u00e9cembre 2006, est un musicien, chanteur, auteur-compositeur, danseur et producteur am\u00e9ricain. Un des initiateurs du funk, il est fr\u00e9quemment surnomm\u00e9 The Godfather of Soul. Tout au long d'une carri\u00e8re qui a couvert six d\u00e9cennies, Brown est l'une des figures les plus influentes de la musique populaire du XXe si\u00e8cle et est r\u00e9put\u00e9 pour ses performances sc\u00e9niques. En 2004, le magazine Rolling Stone le classe \u00e0 la septi\u00e8me place dans sa \u00ab list of the 100 Greatest Artists of All Time \u00bb."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0414\u0436\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0411\u0440\u0430\u0301\u0443\u043d \u043c\u043b. (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Joseph Brown Jr., 3 \u043c\u0430\u044f 1933 \u2014 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2006) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0432 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u00ab\u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0441\u043e\u0443\u043b\u0430\u00bb, \u00ab\u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440 Please Please Please\u00bb \u0438 \u00ab\u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0414\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0442\u00bb, \u043a\u0430\u043a \u043e\u043d \u0441\u0430\u043c \u0441\u0435\u0431\u044f \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u0433\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b, \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437, \u0444\u0430\u043d\u043a. \u0412 2004 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Rolling Stone \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0434\u044c\u043c\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u0421\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08James Joseph Brown, Jr., 1933\u5e745\u67083\u65e5 - 2006\u5e7412\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30a6\u30eb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u3002\u901a\u79f0JB\u3002 \u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u306e\u5e1d\u738b\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001 The Hardest Working Man in Show Business\uff08\u30b7\u30e7\u30a6\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u754c\u4e00\u756a\u306e\u50cd\u304d\u8005\uff09\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002\u30b7\u30e3\u30a6\u30c8\u3092\u7528\u3044\u305f\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u3068\u3001\u65ac\u65b0\u306a\u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002 \u7236\u306f\u30a2\u30d1\u30c3\u30c1\u65cf\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3067\u3001\u6bcd\u306f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u9ed2\u4eba\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3068\u30a2\u30b8\u30a2\u4eba\u306e\u7cfb\u7d71\u3067\u3042\u308b\u3002 \u300c\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u30ef\u30f3\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u30fb\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u300d\u300c\u30df\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30c0\u30a4\u30ca\u30de\u30a4\u30c8\u300d\u300c\u30d5\u30a1\u30f3\u30ad\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30c8\u300d\u306a\u3069\u3001\u3044\u304f\u3064\u3082\u306e\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30cd\u30a4\u30e0\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c10\u4f4d\u3002\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c7\u4f4d\u3002\u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c37\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u58eb\u00b7\u55ac\u745f\u592b\u00b7\u5e03\u6717\u4e8c\u4e16\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames Joseph Brown, Jr.\uff0c1933\u5e745\u67083\u65e5\uff0d2006\u5e7412\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u975e\u6d32\u88d4\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\uff0c\u6709\u300c\u9748\u9b42\u6a02\u6559\u7236\u300d\u4e4b\u7a31\uff0c\u88ab\u8a8d\u70ba\u5c0d20\u4e16\u7d00\u7684\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u6709\u81f3\u6df1\u7684\u5f71\u97ff\u3002\u8a79\u59c6\u58eb\u00b7\u5e03\u6717\u751f\u6daf\u70ba\u77e5\u540d\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6a02\u5718\u5718\u9577\u53ca\u97f3\u6a02\u5531\u7247\u88fd\u4f5c\u4eba\u3002\u5e03\u6717\u5c07\u798f\u97f3\u97f3\u6a02\u53ca\u7bc0\u594f\u85cd\u8abf\u5e36\u5165\u9748\u9b42\u6a02\u53ca\u653e\u514b\uff08Funk\uff09\uff0c\u5c0d\u8a31\u591a\u5176\u4ed6\u985e\u578b\u7684\u97f3\u6a02\u4e5f\u90fd\u6709\u5f71\u97ff\uff0c\u5982\uff1a\u6416\u6efe\u6a02\u3001\u7235\u58eb\u6a02\u3001\u96f7\u9b3c\u3001Disco\u3001\u821e\u66f2\u3001\u96fb\u5b50\u6a02\u3001afrobeat\u53ca\u563b\u54c8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:80007811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/80007811>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Brown_Live_Hamburg_1973_1702730029.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Brown.
doremus_artist:45ac7e57-9d70-3a7a-960d-0959adce49a0
    owl:sameAs viaf:85081118;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85081118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ec3fe28-3180-4265-aee4-bc752e1b3846>.
doremus_artist:46149614-a226-3d12-93fc-702d90864949
    owl:sameAs viaf:10090671;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10090671>,
        <http://viaf.org/viaf/5855371>.
doremus_artist:47274b70-85c1-3999-95a1-979e620431c1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Allentown,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Leon Carr (June 10, 1910 \u2013 March 27, 1976) was an American songwriter, composer, arranger, pianist and conductor, best known for his marketing jingles used in advertisements for Mounds candy ("Sometimes You Feel Like a Nut...") and Chevrolet ("See the U.S.A. In Your Chevrolet"), and the "Bert the Turtle" theme song for the nuclear public education awareness film, Duck and Cover."""@en;
    owl:sameAs viaf:29799455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leon_Carr>,
        <http://viaf.org/viaf/29799455>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leon_Carr.
doremus_artist:47e04849-715e-3773-a2d1-a2ce2c7d320d
    dbp:birthPlace res:Q4238606;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Serge Prokofiev ou, en russe, Sergue\u00ef Sergue\u00efevitch Prokofiev (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432), n\u00e9 le 23 avril (11 avril) 1891 \u00e0 Sontsovka (gouvernement d'Ekaterinoslav, Empire russe), mort le 5 mars 1953 \u00e0 Moscou (URSS), est un compositeur russe de musique classique, un pianiste et un chef d'orchestre. De 1918 \u00e0 1936, il passa de nombreuses ann\u00e9es en dehors de son pays avant de se laisser convaincre de revenir en URSS o\u00f9 il fut \u00e0 la fois honor\u00e9 et pers\u00e9cut\u00e9. Il mourut le m\u00eame jour que Joseph Staline."@fr,
        "Sergei Sergejewitsch Prokofjew (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432, wiss. Transliteration Sergej Sergeevi\u010d Prokof\u2019ev; * 11. Apriljul./ 23. April 1891greg. auf Gut Sonzowka bei Bachmut, Gouvernement Jekaterinoslaw, Russisches Kaiserreich, heute Krasnoe bei Krasnoarmijsk, Oblast Donezk, Ukraine; \u2020 5. M\u00e4rz 1953 in Moskau) war ein russischer Pianist und Komponist."@de,
        """Sergei Sergeyevich Prokofiev (/pr\u0259\u02c8k\u0252fi\u025bf, pro\u028a-, -\u02c8k\u0254\u02d0-, -\u02c8ko\u028a-, -j\u025bf, -j\u025bv, -i\u0259f/; Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432, tr. Sergej Sergejevi\u010d Prokofjev; 23 April 1891 \u2013 5 March 1953) was a Russian and Soviet composer, pianist and conductor. As the creator of acknowledged masterpieces across numerous musical genres, he is regarded as one of the major composers of the 20th century. His works include such widely heard works as the March from The Love for Three Oranges, the suite Lieutenant Kij\u00e9, the ballet Romeo and Juliet \u2013 from which "Dance of the Knights" is taken \u2013 and Peter and the Wolf. Of the established forms and genres in which he worked, he created \u2013 excluding juvenilia \u2013 seven completed operas, seven symphonies, eight ballets, five piano concertos, two violin concertos, a cello c"""@en,
        "Sergej Sergejevitsj Prokofjev (ook Prokofiev gespeld; Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0301\u0444\u044c\u0435\u0432) (Sontsovka, gouvernement Jekaterinoslav, 23 april 1891 \u2013 Moskou, 5 maart 1953) was een Russisch componist en pianist."@nl,
        "Serguei Sergueievitch Prokofiev, tamb\u00e9m conhecido pela translitera\u00e7\u00e3o angl\u00f3fona Sergei Sergeievich Prokofiev (em russo: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0301\u0444\u044c\u0435\u0432; Sontsovka (atualmente \u2013 Krasne, regi\u00e3o de Donetsk, Ucr\u00e2nia, 23 de Abril de 1891 \u2013 Moscovo, 5 de Mar\u00e7o de 1953) foi um compositor russo."@pt,
        "Sergu\u00e9i Sergu\u00e9ievich Prok\u00f3fiev (en ruso \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0301\u0444\u044c\u0435\u0432) (S\u00f3ntsovka, 23 de abril de 1891\u2013Mosc\u00fa, 5 de marzo de 1953), conocido como Sergu\u00e9i Prok\u00f3fiev o Sergei Prokofiev, fue un compositor, pianista y director de orquesta ruso (Donetsk no formaba parte de Ucrania en aquellos momentos)."@es,
        "Siergiej Siergiejewicz Prokofjew, ros. \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0301\u0444\u044c\u0435\u0432 (ur. 11 kwietnia?/23 kwietnia 1891 w Soncowce k. Bachmutu, w Imperium Rosyjskim, zm. 5 marca 1953 w Moskwie, ZSRR) \u2013 rosyjski (radziecki) kompozytor, pianista-wirtuoz oraz dyrygent, jeden z najwa\u017cniejszych tw\u00f3rc\u00f3w awangardy pierwszej po\u0142owy XX w. Wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 r\u00f3\u017cne nurty modernizmu, w tym futuryzm, ekspresjonizm, prymitywizm i neoklasycyzm (uwa\u017cany za inicjatora ostatniego z tych kierunk\u00f3w w I Symfonii D-dur \u201eKlasycznej\u201d, op. 25, 1917), zachowuj\u0105c przy tym oryginalno\u015b\u0107 i idiomatyczno\u015b\u0107 stylu."@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0301\u0444\u044c\u0435\u0432 (11 [23] \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1891, \u0421\u043e\u043d\u0446\u043e\u0432\u043a\u0430 \u2014 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1953, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1947). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1957) \u0438 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1943, 1946 \u2014 \u0442\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b, 1947, 1952). \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 11 \u043e\u043f\u0435\u0440, 7 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, 7 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, 8 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u0633\u064a\u0631\u063a\u064a \u0633\u064a\u0631\u063a\u064a\u064a\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0628\u0631\u0648\u0643\u0648\u0641\u064a\u064a\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0301\u0444\u044c\u0435\u0432) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0633\u064a \u0648\u0633\u0648\u0641\u064a\u062a\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 23 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0644\u064a\u0627\u0646\u064a 11 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644) 1891 \u0641\u064a \u0625\u0642\u0637\u0627\u0639\u0629 \u0633\u0648\u0646\u062a\u0633\u0648\u0641\u0643\u0627 \u0641\u064a \u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0629 \u064a\u0643\u0627\u062a\u064a\u0631\u064a\u0646\u0648\u0633\u0644\u0627\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 (\u062d\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0643\u0631\u0627\u0633\u0646\u0648\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0629 \u062f\u0648\u0646\u064a\u062a\u0633\u0643 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0643\u0631\u0627\u0646\u064a\u0627)\u060c \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u0643\u0648 \u0641\u064a 5 \u0645\u0627\u0631\u0633 1953. \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u062a\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0633\u062a\u0627\u0644\u064a\u0646 (\u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a 1943 \u06481946 \u06481947 \u06481951) \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0644\u064a\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1957 (\u0628\u0639\u062f \u0645\u0645\u0627\u062a\u0647). \u0623\u0644\u0641 \u0639\u062f\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0642\u0635\u0629 \u0628\u064a\u062a\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0630\u0626\u0628 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0627\u0648\u064a \u0644\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644."@ar,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30bb\u30eb\u30b2\u30fc\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432 \u30b7\u30a7\u30eb\u30ae\u30a7\u30fc\u30a4\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30ae\u30a7\u30fc\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30d7\u30e9\u30b3\u30fc\u30d5\u30a3\u30a4\u30a7\u30d5\uff1b\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u306e\u4f8b\uff1aSergei Sergeevich Prokofiev\u30011891\u5e744\u670823\u65e5 - 1953\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u8c22\u5c14\u76d6\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u666e\u7f57\u79d1\u83f2\u8036\u592b \uff08\u82f1\u8bed\uff1aSergei Sergeyevich Prokofiev\uff0c\u4fc4\u8bed\uff1a\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0301\u0444\u044c\u0435\u0432\uff0c1891\u5e744\u670823\u65e5\uff0d1953\u5e743\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u8607\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u66fe\u88ab\u6388\u4e88\u201c\u65af\u5927\u6797\u5956\u201d\uff0c\u6b7b\u540e\u88ab\u8ffd\u6388\u201c\u5217\u5b81\u5956\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71579098;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Prokofiev>,
        <http://viaf.org/viaf/71579098>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergei_Prokofiev_circa_1918_over_Chair_Bain.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Prokofiev.
doremus_artist:491388bb-fa03-3230-a9a6-2e79ce3269a2
owl:sameAs viaf:39712814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39712814>.
doremus_artist:495fd0bc-919e-32cb-8d0f-b2a60c20a16c
owl:sameAs viaf:79781008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79781008>.
doremus_artist:49afe202-14f1-3527-a3a8-4914e7c7a42c
    rdfs:comment
        "Maxime Kovalevsky est un compositeur liturgiste orthodoxe, historien, musicologue et math\u00e9maticien russe, n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 30 ao\u00fbt 1903 et mort en 1988."@fr;
    owl:sameAs viaf:46772410;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maxime_Kovalevsky>,
        <http://viaf.org/viaf/46772410>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maxime_kovalesky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maxime_Kovalevsky.
doremus_artist:4a1c8c27-592f-3b12-9844-ebb4119f324d
owl:sameAs viaf:17433202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17433202>.
doremus_artist:4a21bedb-df19-3006-9bfe-a2241774641f
owl:sameAs viaf:39569591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39569591>.
doremus_artist:4a23ad66-d916-3785-8fe0-e8fd1c865be9
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    dbp:deathPlace dbr:Montpellier;
    rdfs:comment
        "Matteo Manuguerra (October 5, 1924 \u2013 July 25,1998) was a Tunisian-born French baritone, one of the leading Verdi baritones of the 1970s. Manuguerra was born in Tunis, Tunisia, to Italian parents, who later moved to Argentina. He came late to music, starting his vocal study at the age of 35, at the Buenos Aires Music Conservatory, with Umberto Landi. He made his debut as a tenor, in Mozart's Requiem. He settled in France in 1961, and after new studies, made his debut the following year as a baritone in the role of Valentin in Faust, at the Op\u00e9ra de Lyon where he was to remain for three years."@en,
        "Matteo Manuguerra (Tunis, 5 octobre 1924 - Montpellier, 23 juillet 1998) \u00e9tait un baryton fran\u00e7ais d'origine italienne, particuli\u00e8rement admir\u00e9 dans les op\u00e9ras de Giuseppe Verdi."@fr,
        "Matteo Manuguerra (T\u00fanez, 5 de octubre de 1924 \u2013 25 de julio de 1998) fue un bar\u00edtono franc\u00e9s nacido en T\u00fanez, uno de los m\u00e1s destacados bar\u00edtonos verdianos de los a\u00f1os setenta. Manuguerra naci\u00f3 en T\u00fanez, hijo de padres italianos, quienes m\u00e1s tarde se trasladaron a Argentina. Lleg\u00f3 tarde a la m\u00fasica, comenzando sus estudios vocales a la edad de 35 a\u00f1os, en el conservatorio musical de Buenos Aires, con Umberto Landi. Debut\u00f3 como tenor, en el R\u00e9quiem de Mozart. Se estableci\u00f3 en Francia en 1961, y despu\u00e9s de m\u00e1s estudios, debut\u00f3 al a\u00f1o siguiente como bar\u00edtono en el papel de Valentin en Fausto, en la \u00d3pera de Lyon donde permanecer\u00eda durante tres a\u00f1os."@es;
    owl:sameAs viaf:79168255;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matteo_Manuguerra>,
        <http://viaf.org/viaf/79168255>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matteo_Manuguerra.
doremus_artist:4aa5c720-134b-33ea-b951-08979f890fa7
    dbp:birthPlace dbr:Mantua;
    dbp:deathPlace dbr:Mantua;
    rdfs:comment
        "Alessandro Striggio (c. 1536/1537 \u2013 29 February 1592) was an Italian composer, instrumentalist and diplomat of the Renaissance. He composed numerous madrigals as well as dramatic music, and by combining the two, became the inventor of madrigal comedy. His son, also named Alessandro Striggio, wrote the libretto for Monteverdi's Orfeo."@en,
        "Alessandro Striggio, genannt der \u00c4ltere (* um 1536/37 in Mantua; \u2020 29. Februar 1592 ebenda) war ein italienischer Komponist, Instrumentalist und Diplomat der Renaissancezeit. Er komponierte zahlreiche Madrigale und B\u00fchnenmusiken. Beide Genres verband er in der von ihm mitentwickelten Madrigalkom\u00f6die. Er war der Vater des Librettisten Alessandro Striggio."@de,
        "Compositore di madrigali e di musica drammatica, riusc\u00ec a combinare i due generi, creando la commedia madrigalistica. Suo figlio, omonimo, \u00e8 noto per aver scritto il libretto dell'Orfeo di Monteverdi."@it,
        "Le marquis Alessandro Striggio (I) (n\u00e9 en 1537 ou 1538 \u00e0 Mantoue et mort le 29 f\u00e9vrier 1592 dans cette m\u00eame ville) est un instrumentiste et compositeur italien de la Renaissance."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0421\u0442\u0440\u0438\u0434\u0436\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro Striggio; \u041c\u0430\u043d\u0442\u0443\u044f, \u043e\u043a. 1536\u20141537 \u0438\u043b\u0438 1540 \u0433\u043e\u0434 \u2014 \u041c\u0430\u043d\u0442\u0443\u044f, 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1592 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043b \u0436\u0430\u043d\u0440\u044b, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u044f \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438. \u0415\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u00ab\u041e\u0440\u0444\u0435\u044f\u00bb \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30c8\u30ea\u30c3\u30b8\u30e7\uff08Alessandro Striggio, 1540\u5e74 \u2013 1592\u5e742\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u5916\u4ea4\u5b98\u3002\u81a8\u5927\u306a\u91cf\u306e\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u5287\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u305d\u306e\u4e21\u8005\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u3066\u300c\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u300d\u306e\u767a\u6848\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u540c\u540d\u306e\u606f\u5b50\u306f\u5287\u4f5c\u5bb6\u3068\u306a\u308a\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30fc\u30aa\u300b\u306e\u53f0\u672c\u4f5c\u8005\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100216614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Striggio>,
        <http://viaf.org/viaf/100216614>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e60b594-70e2-43f2-9dbd-8d761c9d7cce>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Striggio.
doremus_artist:4b69a964-f678-31fc-825e-2dfd2284cc57
owl:sameAs viaf:221559486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221559486>.
doremus_artist:4c9c19ef-d491-3996-a914-5c14f992b43d
    owl:sameAs viaf:26452699;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26452699>,
        <http://viaf.org/viaf/4925676>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a252b852-a2ad-4a33-80cf-5eb4a4eea023>.
doremus_artist:4ca2bb61-8efe-3e36-a5df-17796611cfce
owl:sameAs viaf:147146492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/147146492>.
doremus_artist:4cc93a65-8205-3f1b-a838-a0de08f49696
    rdfs:comment
        "Christian Vebel (de son vrai nom Christian Schewaebel, n\u00e9 le 12 janvier 1911 \u00e0 El Kseur en Alg\u00e9rie, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 mai 2002 est un chansonnier fran\u00e7ais.Il est l'auteur de chansons (dont Johnny Palmer en 1937, interpr\u00e9t\u00e9e par Damia) et de sketches.Il a longtemps \u00e9t\u00e9 connu pour avoir \u00e9crit et interpr\u00e9t\u00e9 le spectacle inaugural du Th\u00e9\u00e2tre des Trois Baudets \u00e0 Paris.Durant de nombreuses ann\u00e9es, ce complice et ami de Pierre-Jean Vaillard et Georges Bernardet a particip\u00e9 aux spectacles du Caveau de la R\u00e9publique et du Th\u00e9\u00e2tre des Deux \u00c2nes.Portail de la musique Portail de la musique"@fr;
    owl:sameAs viaf:66587362;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Vebel>,
        <http://viaf.org/viaf/66587362>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Vebel.
doremus_artist:4e2d21e1-8387-3c83-83ab-7bf8afe8c3cc
    rdfs:comment
        "Jacques Thomelin, aussi pr\u00e9nomm\u00e9 Jacques-Denis ou Alexandre-Jacques-Denis, n\u00e9 \u00e0 Paris vers 1635 et mort en cette ville le 28 octobre 1693), est un compositeur et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:8715847;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Thomelin>,
        <http://viaf.org/viaf/8715847>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Thomelin.
doremus_artist:4ea06f3b-b7e4-38ee-973d-4cf90fb9ddc4
    rdfs:comment
        "Charles de Courbes, n\u00e9 autour de 1580 fut un magistrat de l'administration royale, organiste et compositeur fran\u00e7ais du XVIIe si\u00e8cle. Il aurait s\u00e9journ\u00e9 tr\u00e8s jeune, \u00e0 en croire un de ses po\u00e8mes, \u00e0 la cour de Louise de Lorraine (1553-1601), veuve d'Henri III, au ch\u00e2teau de Chenonceau de (1589-1599) puis \u00e0 Moulins (1599-1601)."@fr;
    owl:sameAs viaf:189626279;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_de_Courbes>,
        <http://viaf.org/viaf/189626279>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ReginaCoeli-deCourbes-Superius.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_de_Courbes.
doremus_artist:4ef329ed-1286-3be3-9dc5-def636246292
owl:sameAs viaf:58751262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58751262>.
doremus_artist:4efe282e-7274-325e-8de9-8996ed25af0b
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Mariska Aldrich (March 27, 1881 \u2013 September 28, 1965) was an American dramatic soprano singer and actress. She was born Mariska Horvath in Boston, Massachusetts. She was a pupil of Alfred Giraudet (1906\u20131909) and George Henschel. She debuted at the Manhattan Opera House in 1908, as the Page in Les Huguenots. She sang with the Manhattan Opera House from 1909 to 1913. She was committed to the Metropolitan Opera in 1910\u20131911, where she performed the roles of Azucena in Il trovatore, Fricka in Das Rheingold, Lola in Cavalleria Rusticana, Naoia in Frederick Converse's Iolan, Or, the Pipe of Desire, and Venus in Tannh\u00e4user, Her voice changed from contralto to dramatic soprano while she was in Europe. She sang the part of Brunnhilde in Bayreuth in 1914. She married J. Frank Aldrich on April 18, 1"@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0448\u043a\u0430 \u041e\u043b\u0434\u0440\u0438\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mariska Aldrich; 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1881 \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:47081137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariska_Aldrich>,
        <http://viaf.org/viaf/47081137>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mariska_Aldrich_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariska_Aldrich.
doremus_artist:4f098420-026b-3d81-a2b8-4cf727794d3a
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Illescas,_Toledo>;
    rdfs:comment
        "Miguel Roa (Madrid, 1944 \u2013 Illescas, 2016) was a Spanish conductor. He was particularly associated with the zarzuela, and joined the Teatro de la Zarzuela in 1978, becoming director in 1985."@en,
        "Miguel Roa Garc\u00eda (Madrid, 7 de abril de 1944-Illescas, 4 de febrero de 2016) fue un director de orquesta espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:22353382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_Roa>,
        <http://viaf.org/viaf/22353382>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miguel_Roa.
doremus_artist:4f4ee402-05ed-31fa-bd86-6b407f6b192e
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Francisque-\u00c9tienne Martinon (usually known simply as Jean Martinon (French pronunciation: \u200b[\u0292\u0251\u0303 ma\u0281tin\u0254\u0303]); 10 January 1910 \u2013 1 March 1976) was a French conductor and composer."@en,
        "Jean Martinon (* 10. Januar 1910 in Lyon; \u2020 1. M\u00e4rz 1976 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dirigent und Komponist. Er war der international bedeutendste franz\u00f6sische Dirigent der Generation zwischen Pierre Monteux und Pierre Boulez, was unter anderem in seinem Schallplattenvertrag mit EMI zum Ausdruck kam. Signet des Chicago Symphony OrchestraMusikalische Direktoren des Chicago Symphony Orchestra Normdaten (Person): GND: 10381714X  | LCCN: n82217184 | VIAF: 2656922 |"@de,
        "Jean Martinon (Lyon, 10 de enero de 1910 \u2014 Par\u00eds, 1 de marzo de 1976) fue un director de orquesta y compositor franc\u00e9s."@es,
        "Jean Martinon (Lyon, 10 de janeiro de 1910 - Paris, 1 de mar\u00e7o de 1976) foi um maestro e compositor franc\u00eas."@pt,
        "Jean Martinon (Lyon, 10 januari 1910 \u2013 Parijs, 1 maart 1976) was een Franse dirigent en componist van klassieke muziek."@nl,
        "Jean Martinon (ur. 10 stycznia 1910 w Lyonie, zm. 1 marca 1976 w Pary\u017cu) \u2013 francuski dyrygent i kompozytor. Studiowa\u0142 w Lyonie i w Konserwatorium w Pary\u017cu u Alberta Roussela (kompozycja), Charles'a M\u00fcncha i Rogera D\u00e9sormi\u00e8re'a (dyrygentura), Vincenta d'Indy'ego (harmonia) i Jules'a Boucherita (skrzypce). Nagra\u0142 wiele utwor\u00f3w orkiestrowych, szczeg\u00f3lnie Claude'a Debussy'ego i Maurice'a Ravela. Jean Martinon by\u0142 r\u00f3wnie\u017c zapalonym alpinist\u0105."@pl,
        "Jean Martinon, n\u00e9 \u00e0 Lyon 6e le 11 janvier 1910 et mort \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 1er mars 1976, est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e\u043d (\u0444\u0440. Jean Martinon; 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1910, \u041b\u0438\u043e\u043d \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1976, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0441\u0435\u043b\u044f (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f) \u0438 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041c\u044e\u043d\u0448\u0430 (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435). \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d \u0438 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0432 \u0442\u044e\u0440\u044c\u043c\u0443, \u0432 \u0442\u044e\u0440\u044c\u043c\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u044e \u0443\u0437\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u00bb (\u0444\u0440. Chant des captifs)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30ce\u30f3\uff08Jean Martinon, 1910\u5e741\u670810\u65e5 - 1976\u5e743\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2656922;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Martinon>,
        <http://viaf.org/viaf/2656922>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89593361-7c0a-45fa-9301-d04f19d32c17>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Martinon.
doremus_artist:4f5c20ec-e4e3-3c30-8cc4-2bdf11e84b71
owl:sameAs viaf:42152113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42152113>.
doremus_artist:4f926e8c-c2f5-3b95-a0d7-0c4264481628
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alain Altinoglu (* 9. Oktober 1975 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent armenischer Abstammung."@de,
        "Alain Altinoglu (born 9 October 1975) is a French conductor of Armenian descent. Born in Paris, into an Armenian family who were originally from Istanbul, Altinoglu studied music at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique et de Danse de Paris. After finishing his studies at the conservatory, he joined the school's faculty. He became director of the conducting class at the Conservatoire in 2014."@en,
        "Alain Altinoglu est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 9 octobre 1975 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30c6\u30a3\u30ce\u30b0\u30ea\u30e5 \uff08Alain Altinoglu, 1975\u5e7410\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u300e\u30a2\u30eb\u30c6\u30a3\u30ce\u30b0\u30eb\u300f\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32206452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Altinoglu>,
        <http://viaf.org/viaf/32206452>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Orange_-_Chorégies_7.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Altinoglu.
doremus_artist:4fb98eaf-1c69-3741-a926-66e53b7ca78c
owl:sameAs viaf:87659700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87659700>.
doremus_artist:4fcf840e-7c17-3889-982e-2d4e6e92d7af
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        """Fernando Rodr\u00edguez Trueba (Madrid, 18 de janeiro de 1955) \u00e9 um diretor de cinema espanhol que ganhou o \u00d3scar de Melhor Filme Estrangeiro pelo filme "Belle \u00c9poque" em 1993. Iniciou sua carreira como cr\u00edtico cinematogr\u00e1fico do jornal "El Pais", seu filme de estreia foi Opera Prima em 1980; em 1985 alcan\u00e7ou o sucesso com a com\u00e9dia "S\u00e9 infiel y no mires con qui\u00e9n" com Carmen Maura e Ana Bel\u00e9m. Em 1988 foi o presidente da Academia de Artes Cinematogr\u00e1ficas da Espanha e mais tarde foi o autor do livro "Diccion\u00e1rio de Cine". Seu filme de 2002 "Belle \u00c9poque" al\u00e9m do Oscar, ganhou nove pr\u00eamios Goya na Espanha."""@pt,
        "Fernando Rodr\u00edguez Trueba (Madrid, 18 januari 1955) is een Spaans scenarioschrijver, regisseur en producent. Tussen 1974 en 1979 werkte hij als filmrecensent voor het Spaanse dagblad El Pa\u00eds. In 1980 startte hij het maandelijkse filmmagazine Casablanca, waar hij de eerste twee jaren als redacteur aan verbonden was. Hij is de auteur van Diccionario (Planeta 1997, Plot 2004, Galaxia Guttenberg 2006) en de editor van Diccionario del Jazz Latino (SGAE, 1998). Als muziekproducent won hij twee Grammy Awards en vier Latin Grammy Awards. Hij is de broer van David Trueba en de vader van J\u00f3nas Trueba."@nl,
        "Fernando Rodr\u00edguez Trueba, conocido como Fernando Trueba (Madrid, 18 de enero de 1955), es un director de cine, guionista y productor espa\u00f1ol. Es hermano del tambi\u00e9n director y guionista David Trueba."@es,
        "Fernando Trueba (* 18. Januar 1955 in Madrid) ist ein spanischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Filmproduzent."@de,
        "Fernando Trueba (born 18 January 1955) is a book editor, screenwriter, film director and producer. Between 1974 and 1979 he worked as a film critic for Spain's leading daily newspaper El Pa\u00eds. In 1980, he founded the monthly film magazine Casablanca, which he edited and directed during its first two years. He is the author of Diccionario (Planeta 1997, Plot 2004, Galaxia Guttenberg 2006) and the editor of Diccionario del Jazz Latino (SGAE, 1998). As a music producer he has won two Grammy Awards and four Latin Grammy Awards."@en,
        "Fernando Trueba, n\u00e9 le 18 janvier 1955 \u00e0 Madrid (Espagne), est un r\u00e9alisateur, producteur et sc\u00e9nariste espagnol."@fr,
        "Ha diretto vari film, tra cui La scimmia \u00e8 impazzita (1988), Belle \u00c9poque (1993), Two Much - Uno di troppo (1995), La ni\u00f1a dei tuoi sogni (1998), Calle 54 (2000) e El embrujo de Shanghai (2002). \u00c8 fratello del cineasta e scrittore David Trueba."@it,
        "Najs\u0142ynniejszy film re\u017cysera Belle \u00e9poque (1992) zosta\u0142 nagrodzony Oscarem dla najlepszego filmu nieangloj\u0119zycznego w 1993."@pl,
        "\u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043d\u0434\u043e \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0301\u0433\u0435\u0441 \u0422\u0440\u0443\u044d\u0301\u0431\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Fernando Rodriguez Trueba; \u0440\u043e\u0434. 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1955, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u0641\u0631\u0646\u0627\u0646\u062f\u0648 \u0631\u0648\u062f\u0631\u064a\u062c\u064a\u062b \u062a\u0631\u0648\u064a\u0628\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0641\u0631\u0646\u0627\u0646\u062f\u0648 \u062a\u0631\u0648\u064a\u0628\u0627 \u0623\u0648 \u0637\u0631\u0648\u064a\u0628\u0627 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 18 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1955\u060c \u0645\u062f\u0631\u064a\u062f) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a. \u0648\u0647\u0648 \u0634\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u062f\u0627\u0641\u064a\u062f \u062a\u0631\u0648\u064a\u0628\u0627. \u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629. \u0648\u064a\u0639\u062f \u0641\u0631\u0646\u0627\u0646\u062f\u0648 \u0637\u0631\u0648\u064a\u0628\u0627 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0641\u0649 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629\u060c \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u062e\u0648\u0627\u0646 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0628\u0627\u0631\u062f\u064a\u0645 \u0648\u0644\u0648\u064a\u0633 \u063a\u0627\u0631\u0633\u064a\u0627 \u0628\u064a\u0631\u0644\u0627\u0646\u063a\u0627 \u0648\u0628\u064a\u062f\u0631\u0648 \u0623\u0644\u0645\u0648\u062f\u0648\u0641\u0627\u0631."@ar,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30c8\u30eb\u30a8\u30d0\uff08Fernando Trueba, 1955\u5e741\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 1980\u5e74\u300cOpera Prima\u300d\u3067\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u30fb\u65b0\u4eba\u76e3\u7763\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30021987\u5e74\u300cEl a\u00f1o de las luces \uff08\u82f1\u984c\uff1aThe Year of Awakening\uff09\u300d\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u30fb\u72ec\u5275\u6027\u8ca2\u732e\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30021993\u5e74\u300c\u30d9\u30eb\u30a8\u30dd\u30c3\u30af\u300d\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5916\u56fd\u8a9e\u6620\u753b\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3001\u30cf\u30d3\u30a8\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30b9\u30ab\u30eb\u3068\u5171\u540c\u3067\u88fd\u4f5c\u3057\u305f\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u6620\u753b\u300c\u30c1\u30b3\u3068\u30ea\u30bf\u300d\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u9577\u7de8\u30a2\u30cb\u30e1\u6620\u753b\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32185689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Trueba>,
        <http://viaf.org/viaf/32185689>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fernando_Trueba_-_Seminci_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Trueba.
doremus_artist:4fdc2aaa-cf95-368e-b35e-faee6920080e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Medfield,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Orange,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Lowell Mason (* 8. Januar 1792 in Medfield, Massachusetts; \u2020 11. August 1872 in Orange, New Jersey) war ein US-amerikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge und gilt als bedeutender Reformer der Kirchen- und Schulmusik."@de,
        """Lowell Mason (January 8, 1792 \u2013 August 11, 1872) was a leading figure in American church music, the composer of over 1600 hymn tunes, many of which are often sung today. His most well-known tunes include his arrangement of "Joy to the World" and "Bethany", his setting of the hymn, "Nearer, My God, to Thee". He was largely responsible for introducing music into American public schools, and is considered to be the first important music educator in the United States. He is also widely criticized for his role in helping to largely eliminate the robust tradition of participatory sacred music that flourished in America before his time."""@en,
        "\u041b\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b \u041c\u0435\u0439\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lowell Mason; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1792, \u041c\u0435\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441 \u2014 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1872, \u041e\u0440\u0430\u043d\u0436, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30e1\u30a4\u30b9\u30f3\uff08Lowell Mason,1792\u5e741\u67088\u65e5 - 1872\u5e748\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u306e\u57fa\u790e\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u300c\u7c73\u56fd\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u306e\u7236\u300d\u300c\u7c73\u56fd\u6559\u80b2\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u65e5\u672c\u306e\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u306b\u3082\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56801585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lowell_Mason>,
        <http://viaf.org/viaf/56801585>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f422b99a-b48c-4bee-bc0c-f2e8cad82b6c>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Lowell_mason.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lowell_Mason.
doremus_artist:500c3408-280d-35fc-86ab-4d1f4e76c99a
    dbp:birthPlace dbr:Hyōgo_Prefecture;
    rdfs:comment
        "Satoko Inoue (\u4e95\u4e0a\u90f7\u5b50 Inoue Satoko, January 29, 1958\u2013  ) is a Japanese musician. Inoue is a concert pianist whose performance repertoire is mainly contemporary music. Inoue is also Associate Professor at the Kunitachi College of Music in Tokyo."@en,
        "\u4e95\u4e0a \u90f7\u5b50\uff08\u3044\u306e\u3046\u3048 \u3055\u3068\u3053\u30011958\u5e741\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34120928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Satoko_Inoue>,
        <http://viaf.org/viaf/34120928>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Satoko_Inoue.
doremus_artist:502d8ee7-0227-3c87-9539-35bb080727fe
owl:sameAs viaf:44491915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44491915>.
doremus_artist:5107b035-5ed4-3ef3-baeb-767aa4473219
owl:sameAs viaf:12615186; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12615186>.
doremus_artist:5133c906-507d-3f61-84c3-568351398f17
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    dbp:deathPlace res:Q484858;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Abendroth. Irene Abendroth , n\u00e9e \u00e0 Lemberg (Autriche-Hongrie) le 14 juillet 1872 et morte \u00e0 Weidling (de) (Vienne) le 1er septembre 1932 (\u00e0 60 ans), est une chanteuse lyrique autrichienne soprano colorature."@fr,
        "Irene Abendroth (* 14. Juli 1872 in Lemberg, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 1. September 1932 in Weidling bei Wien) war eine \u00f6sterreichische S\u00e4ngerin in der Stimmlage Koloratur-Sopran."@de,
        "Irene Abendroth (14 de julio de 1872 - 1 de septiembre de 1932) fue una cantante de \u00f3pera soprano polaca, de ascendencia alemana. Estudi\u00f3 en Mil\u00e1n, siendo alumna de Francesco Lamperti e Italo Campanini, y posteriormente continu\u00f3 sus estudios en Viena. En marzo de 1889 debut\u00f3 en los escenarios en la \u00d3pera Estatal de Viena con el papel de Amina en la obra La Sonnambula. La recepci\u00f3n de la audiencia fue muy favorable. Seg\u00fan la cr\u00edtica, su actuaci\u00f3n fue de \u00abextraordinaria brillantez en ejecuci\u00f3n, en el mejor estilo italiano, suave hasta en los pasajes staccato... su voz es muy delgada\u00bb."@es,
        "Irene Abendroth (1871-1932) was a Polish coloratura soprano singer. She was a pupil of Frau Wilczek. She was a member of the Vienna court opera in 1889, and she sang in Riga and Munich, and again in Vienna (1894-99). She was engaged from 1899 to 1908 at the Royal Opera in Dresden."@en,
        "Irene Abendroth [\u00e1:b'ntro:t] w\u0142a\u015bc. Irene Thaller von Draga (ur. 14 lipca 1872 we Lwowie, zm. 1 wrze\u015bnia 1932 w Weidling) \u2013 austriacka sopranistka i pedagog muzyczna. \u015apiew studiowa\u0142a w Wiedniu u Aurelii J\u00e4ger-Wilczek i w Mediolanie. W 1888 r. odby\u0142a debiutowy koncert w Karlsbadzie. Jednak prawdziwy debiut na scenie operowej zapewni\u0142a sobie rok p\u00f3\u017aniej w wiede\u0144skiej Hofoper, gdzie wyst\u0119powa\u0142a jako sta\u0142a \u015bpiewaczka od 1894 r. W okresie 1899\u20131908 koncertowa\u0142a w operze drezde\u0144skiej, aby ponownie osi\u0105\u015b\u0107 w Wiedniu i podj\u0105\u0107 si\u0119 dzia\u0142alno\u015bci pedagogicznej. Mia\u0142a w swym ulubionym repertuarze partie z oper Giuseppe Verdiego, Gioacchia Rossiniego, Vincenza Belliniego, Gaetana Donizettiego, Giacoma Meyerbeera i Wolfganga Amadeusa Mozarta. Bardzo ceni\u0142a sobie tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Giacoma Pucciniego b\u0119d\u0105c pierwsz"@pl,
        "\u0418\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0410\u0301\u0431\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Irene Abendroth, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0438 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0418\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0424\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440 \u0444\u043e\u043d \u0414\u0440\u0430\u0433\u0430; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1872, \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1932, \u0412\u0430\u0439\u0434\u043b\u0438\u043d\u0433 \u0432\u043e\u0437\u043b\u0435 \u0412\u0435\u043d\u044b) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:39572476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irene_Abendroth>,
        <http://viaf.org/viaf/39572476>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Irene_abendroth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irene_Abendroth.
doremus_artist:5180b807-b205-3ca3-a31b-915b394d8ab4
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Blanchard, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1953 \u00e0 Tours, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Il est un des premiers \u00e0 avoir utilis\u00e9 l'accord\u00e9on pour jouer du rock (rockaccord\u00e9on), bien avant les mouvements alternatif et n\u00e9o-r\u00e9aliste."@fr;
    owl:sameAs viaf:27101412;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Blanchard>,
        <http://viaf.org/viaf/27101412>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gérard_Blanchard_1983.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Blanchard.
doremus_artist:5194ee0c-6ee9-3a41-a6ed-008d25ac09c2
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Hopkinson. Pour les articles homonymes, voir Smith.Hopkinson Smith Hopkinson Smith, n\u00e9 le 7 septembre 1946 \u00e0 New York, est un musicologue, luthiste et guitariste am\u00e9ricain, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque."@fr,
        """Hopkinson Smith (7 de diciembre de 1946) es un la\u00fadista norteamericano especializado en m\u00fasica antigua. Naci\u00f3 en Nueva York, se gradu\u00f3 por la Universidad de Harvard con honores en M\u00fasica (Tesis "The Pavans of Daniel Bacheler"). Se traslad\u00f3 a Europa en 1973 para estudiar con Emilio Pujol, un gran pedagogo catal\u00e1n, y tambi\u00e9n con Eugen Dombois, cuyo sentido de la unidad org\u00e1nica entre el artista int\u00e9rprete, el instrumento y el per\u00edodo hist\u00f3rico ha tenido un efecto duradero en \u00e9l."""@es,
        """Hopkinson Smith (born December 7, 1946) is an American lutenist and pedagogue, longtime resident in Basel, Switzerland. Smith was born in New York City, the son of architectural writer and photographer G. E. Kidder Smith. He graduated from Harvard University with Honors in Music (Thesis on "The Pavans of Daniel Bacheler"). He moved to Europe in 1973 to study lute and vihuela with the renowned Spanish classical guitarist Emilio Pujol, as well as Eugen Mueller-Dombois."""@en,
        "\u30db\u30d7\u30ad\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\uff08Hopkinson Smith, 1946\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u751f\u307e\u308c\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u5728\u4f4f\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3001\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u594f\u8005\u3001\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u594f\u8005\u3002\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u6559\u6388\u3002 \u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306b\u304a\u3044\u3066\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u5f8c\u30011973\u5e74\u306b\u6e21\u6b27\u3001\u30a8\u30df\u30ea\u30aa\u30fb\u30d7\u30b8\u30e7\u30eb\u304a\u3088\u3073\u30aa\u30a4\u30b2\u30f3\u30fb\u30c9\u30f3\u30dc\u30ef\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021970\u5e74\u4ee3\u4e2d\u9803\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u3089\u3068\u5171\u306b\u53e4\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3001\u30a8\u30b9\u30da\u30ea\u30aa\u30f3XX\u3092\u8a2d\u7acb\u3001\u5341\u5e74\u9593\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u30021980\u5e74\u4ee3\u4e2d\u9803\u3088\u308a\u3001\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u306b\u91cd\u70b9\u3092\u79fb\u3057\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b20\u4ee5\u4e0a\u3082\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u53e4\u697d\u5668\u306b\u304a\u3051\u308b\u69d8\u3005\u306a\u64a5\u5f26\u697d\u5668\u3092\u5f3e\u304d\u3053\u306a\u3057\u3001\u305d\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u3001\u30d3\u30a6\u30a8\u30e9\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3001\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u306a\u3069\u3001\u975e\u5e38\u306b\u5e45\u5e83\u3044\u3002 2001\u5e746\u6708\u306b\u521d\u6765\u65e5\u3057\u3066\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3092\u5f3e\u304d\u3001\u4ee5\u964d\u3001\u4f55\u5ea6\u304b\u65e5\u672c\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f8c\u9032\u306e\u6559\u80b2\u306b\u3082\u71b1\u3092\u6ce8\u304e\u3001\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30a8\u30b0\u30a8\u30b9\u3084\u30a8\u30c7\u30a3\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30de\u30fc\u30be\u30d5\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30e1\u30b9\u30c8\u30eb\u3089\u3092\u59cb\u3081\u3068\u3059\u308b\u591a\u6570\u306e\u8457\u540d\u306a\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u970d\u666e\u91d1\u68ee\u00b7\u53f2\u5bc6\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aHopkinson Smith\uff0c1946\u5e7412\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u9c81\u7279\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u97f3\u4e50\u6559\u6388\uff0c\u957f\u671f\u5c45\u4f4f\u5728\u745e\u58eb\u5df4\u585e\u5c14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10034736;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hopkinson_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/10034736>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfa6d053-2bd8-4119-9b17-7bb39af0a5a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hopkinson_Smith.
doremus_artist:535c79df-676b-3aca-b26c-6d9a2212536b
owl:sameAs viaf:117577618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117577618>.
doremus_artist:5368e198-bbca-30ca-9e0c-f0b1e73d4fc4
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Sherman Edwards (April 4, 1919 \u2013 March 30, 1981) was an American songwriter, best known for his songs from the 1969 Broadway musical 1776 and the 1972 film based on it."@en;
    owl:sameAs viaf:10040016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sherman_Edwards>,
        <http://viaf.org/viaf/10040016>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55b98ea0-48f3-4a50-afcd-154312457463>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sherman_Edwards.
doremus_artist:53c9084f-30f1-3e5c-b6d7-5f9e0e56dded
    dbp:birthPlace dbr:Indianapolis;
    rdfs:comment
        "John Hiatt (* 20. August 1952 in Indianapolis, Indiana) ist ein US-amerikanischer Gitarrist, Pianist und Singer-Songwriter. Seine Stilrichtungen umfassen New Wave, Blues, Country und Southern Rock."@de,
        "John Hiatt (Indianapolis, 20 augustus 1952) is een Amerikaanse singer-songwriter. John Hiatt begon zijn solocarri\u00e8re in 1974. Hij beoefende een groot aantal stijlen, van rock-'n-roll tot new wave en folk. Hij schreef veel songs voor andere artiesten. In Nederland brak hij door met de plaat Bring the Family (1987). Daarop volgen Slow Turning (1988), Stolen Moments (1990), en Perfectly Good Guitar (1993). In het najaar van 2007 kwam Hiatt naar Nederland voor een viertal solo concerten. In 2008 kwam de plaat Same Old Man uit, in 2010 gevolgd door The Open Road."@nl,
        "John Hiatt (Indian\u00e1polis, Indiana, Estados Unidos, 20 de agosto de 1952) es un guitarrista, cantante y compositor estadounidense. Ha tocado una amplia variedad de estilos musicales en sus trabajos, incluyendo new wave, blues y country. Hiatt ha sido nominado en varias ocasiones al premio Grammy y ha sido premiado con otras distinciones de la industria musical. Es actualmente uno de los compositores m\u00e1s influyentes de la m\u00fasica americana."@es,
        "John Hiatt est n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1952 \u00e0 Indianapolis dans l'\u00c9tat de l'Indiana. Il est musicien, auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain, qui a excell\u00e9 dans plusieurs styles rock, new wave, blues and country : fait remarquable il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 onze fois lors de c\u00e9r\u00e9monies de Grammy Awards, entre autres distinctions. Ses chansons ont \u00e9t\u00e9 reprises par Bob Dylan, Willy DeVille, Linda Ronstadt, Bonnie Raitt, Eric Clapton, B.B. King, Willie Nelson, Joan Baez, Paula Abdul, Buddy Guy, Jimmy Buffett, Mandy Moore, Iggy Pop, Emmylou Harris, Rodney Crowell, Nick Lowe, Jewel, Aaron Neville, Keith Urban, entre autres. L'auteur-compositeur-interpr\u00e8te n\u00e9erlandaise Ilse DeLange lui a d\u00e9di\u00e9 un album intitul\u00e9 Dear John, reprenant neuf de ses chansons."@fr,
        "John Robert Hiatt (born August 20, 1952) is an American rock guitarist, pianist, singer, and songwriter.  He has played a variety of musical styles on his albums, including new wave, blues and country. Hiatt has been nominated for several Grammy Awards and has been awarded a variety of other distinctions in the music industry. He remains one of the most respected and influential American singer-songwriters."@en,
        "Nei suoi dischi ha suonato vari stili musicali, incluso new wave e country. Hiatt \u00e8 stato nominato a undici Grammy Awards e ha vinto altri premi nell'industria della musica.Ha pubblicato venti album in studio e due live."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0425\u0430\u0439\u0430\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Hiatt; \u0440\u043e\u0434. \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410, 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1952) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0439\u0430\u0442\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1973 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0438 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 New Wave, \u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0432 \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432. \u041e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e Grammy, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b. \u041f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0425\u0430\u0439\u0430\u0442\u0442\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b \u2014 \u0411\u043e\u0431 \u0414\u0438\u043b\u0430\u043d, \u042d\u0440\u0438\u043a \u041a\u043b\u044d\u043f\u0442\u043e\u043d, \u0414\u0436\u043e\u0430\u043d \u0411\u0430\u044d\u0437, \u041f\u043e\u043b\u0430 \u0410\u0431\u0434\u0443\u043b, \u0411\u0430\u0434\u0434\u0438 \u0413\u0430\u0439, \u0418\u0433\u0433\u0438 \u041f\u043e\u043f \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:42025460;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Hiatt>,
        <http://viaf.org/viaf/42025460>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e78202c9-7717-435c-9aac-dd5ebc4e64d5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Hiatt_SXSW_2010_Ron_Baker.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Hiatt.
doremus_artist:53f6664f-fcee-328f-a54d-e166f4744ddc
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    dbp:deathPlace dbr:Sierre;
    rdfs:comment
        "Jean (Hans August) Daetwyler (Bazel, 24 januari 1907 \u2013 Sierre, 4 juni 1994) was een Zwitsers componist en dirigent."@nl,
        "Jean Daetwyler (24 January 1907, Basel \u2013 4 June 1994, Sierre) was a Swiss composer and musician. He is barely remembered, mostly for his largely forgotten works for alphorn inspired by Josef Molnar beginning in 1970. Also inspired by trombonist Branimir Slokar and other aspects of Swiss culture. Daetwyler was a pupil of Vincent d'Indy at the Paris Conservatoire. He returned to Switzerland in 1933 to teach for over four decades."@en,
        "Jean Daetwyler est un compositeur et chef de ch\u0153ur suisse, n\u00e9 \u00e0 B\u00e2le le 24 janvier 1907 et mort \u00e0 Sierre le 4 juin 1994."@fr,
        "Jean Hans August Daetwyler (* 24. Januar 1907 in Basel; \u2020 4. Juni 1994 in Sierre) war ein Schweizer Dirigent und Komponist."@de,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30c7\u30c8\u30ef\u30a4\u30e9\u30fc\uff08Jean Daetwyler, 1907\u5e741\u670824\u65e5 - 1994\u5e746\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u51fa\u3066\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c1927\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b1\u30af\u30e9\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30b7\u30a8\u30fc\u30eb\u306b\u5c45\u3092\u69cb\u3048\u305f\u30021947\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30aa\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u548c\u58f0\u3068\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b1948\u5e74\u306b\u306f\u300c\u30e9\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30ed\u30fc\u30cc\u300d\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u30011990\u5e74\u307e\u3067\u6307\u63ee\u3092\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u3068\u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u5dde\u306e\u6c11\u8b21\u3068\u8868\u73fe\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u300e\u30a2\u30eb\u30d7\u30db\u30eb\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300f\u306a\u3069600\u8fd1\u3044\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74037182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Daetwyler>,
        <http://viaf.org/viaf/74037182>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Daetwyler.
doremus_artist:5425efed-002f-3638-a7b0-ad379a2bf63d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hamlet,_North_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Huntington,_New_York>;
    rdfs:comment
        "John Coltrane (Hamlet (North Carolina), 23 september 1926 \u2013 New York, 17 juli 1967) was een jazz-saxofonist. Hij geldt als een van de belangrijkste en invloedrijkste vernieuwers in de geschiedenis van het genre."@nl,
        "John Coltrane (parfois surnomm\u00e9 \u00ab Trane \u00bb) est un saxophoniste de jazz, compositeur et chef de formation am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Hamlet en Caroline du Nord le 23 septembre 1926 et mort \u00e0 Long Island, \u00c9tat de New York, le 17 juillet 1967. Il est, apr\u00e8s Charlie Parker dans les ann\u00e9es 1940 et 1950, consid\u00e9r\u00e9 comme le saxophoniste le plus r\u00e9volutionnaire et le plus influent de l'histoire du jazz, meneur du courant avant-gardiste dans les ann\u00e9es 1960, et l'un des artistes les plus importants de la musique de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "John William Coltrane (Hamlet, ciudad en el condado de Richmond, en Carolina del Norte: 23 de septiembre de 1926-Nueva York: 17 de julio de 1967), tambi\u00e9n conocido como Trane, fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, saxofonista tenor y saxo soprano. Ocasionalmente, toc\u00f3 el saxo alto y la flauta. Es considerado uno de los m\u00e1s grandes m\u00fasicos del siglo XX."@es,
        "John William Coltrane (k\u014dl'tr\u0101n) - (Hamlet, Carolina do Norte, 23 de setembro de 1926 \u2014 Long Island, Nova Iorque, 17 de julho de 1967) foi um saxofonista e compositor de jazz norte-americano, habitualmente considerado pela cr\u00edtica especializada como o maior sax tenor do jazz e um dos maiores jazzistas e compositores deste g\u00eanero de todos os tempos. Sua influ\u00eancia no mundo da m\u00fasica ultrapassa os limites do jazz, indo desde o rock at\u00e9 a m\u00fasica erudita."@pt,
        "John William Coltrane (ur. 23 wrze\u015bnia 1926 w Hamlet, Karolina P\u00f3\u0142nocna, zm. 17 lipca 1967 w Huntington, Long Island) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista, flecista i klarnecista jazzowy. M\u0105\u017c pianistki Alice Coltrane i ojciec saksofonisty Raviego Coltrane'a. Zmar\u0142 na raka w\u0105troby 17 lipca 1967 w Huntington, Long Island."@pl,
        """John William Coltrane, also known as "Trane" (September 23, 1926 \u2013 July 17, 1967), was an American jazz saxophonist and composer. Working in the bebop and hard bop idioms early in his career, Coltrane helped pioneer the use of modes in jazz and was later at the forefront of free jazz. He led at least fifty recording sessions during his career, and appeared as a sideman on many albums by other musicians, including trumpeter Miles Davis and pianist Thelonious Monk."""@en,
        "John William \u201eTrane\u201c Coltrane (* 23. September 1926 in Hamlet, North Carolina; \u2020 17. Juli 1967 in New York City) war ein bedeutender US-amerikanischer Jazz-Saxophonist. Anfangs spielte er Altsaxophon, seit den fr\u00fchen 1950er Jahren fast ausschlie\u00dflich Tenor- und ab 1960 auch Sopransaxophon."@de,
        "Tra i pi\u00f9 grandi sassofonisti della storia del jazz, \u00e8 stato tra i capisaldi del genere (in particolare di quello modale) degli anni sessanta, chiudendo il periodo del bop e aprendo quello del free jazz. Il pensiero musicale di Coltrane ha influenzato numerosi musicisti a venire."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041a\u043e\u043b\u0442\u0440\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John William Coltrane; 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1926 \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1967), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0422\u0440\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Trane) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440- \u0438 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e-\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0414\u044e\u043a\u043e\u043c \u042d\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c, \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437\u043e\u043c \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u043e\u043c, \u041b\u0443\u0438 \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433\u043e\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043d\u0430 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c. \u0412 1940-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445."@ru,
        """\u062c\u0648\u0646 \u0648\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0643\u0648\u0644\u062a\u0631\u0627\u064a\u0646 (\u064a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 "\u062a\u0631\u064a\u0646"\u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 23 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1926 \u0648\u062d\u062a\u0649 17 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1967) \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0633\u0627\u0643\u0633\u0641\u0648\u0646 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u064a\u0646 \u0645\u0645\u064a\u0632\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0647\u0645\u0627 \u0628\u064a\u0628\u0648\u0628 \u0648\u0647\u0627\u0631\u062f \u0628\u0648\u0628\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0645\u0642\u0627\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632\u060c \u062b\u0645 \u0635\u0627\u0631 \u0644\u0627\u062d\u0642\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0637\u0644\u064a\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u062a\u0628\u0639\u0648\u0627 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0641\u0631\u064a \u062c\u0627\u0632. \u0646\u0638\u0645 \u0648\u0647\u0648 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0627 \u0644\u0627 \u064a\u0642\u0644 \u0639\u0646 \u062e\u0645\u0633\u064a\u0646 \u062c\u0644\u0633\u0629 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u064a\u0629 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062d\u0642\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u060c \u0648\u0638\u0647\u0631 \u0643\u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629\u064b \u0645\u0639 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0642 \u0645\u0627\u064a\u0644\u0632 \u062f\u064a\u0641\u064a\u0633 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u062a\u064a\u0644\u0648\u0646\u064a\u0633 \u0645\u0627\u0646."""@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30ec\u30fc\u30f3\uff08John Coltrane, 1926\u5e749\u670823\u65e5 - 1967\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30ce\u30fc\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u30e2\u30c0\u30f3\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u3002\u611b\u79f0\u306f\u30c8\u30ec\u30fc\u30f3\uff08Trane\uff09\u3002 \u9577\u3044\u9593\u7121\u540d\u306e\u307e\u307e\u3067\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u7b2c\u4e00\u7dda\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u671f\u9593\u306f10\u5e74\u4f59\u308a\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u81ea\u5df1\u306e\u97f3\u697d\u306b\u6e80\u8db3\u305b\u305a\u306b\u7d76\u3048\u305a\u524d\u9032\u3092\u7d9a\u3051\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u6700\u5927\u306e\u5de8\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u67ef\u5ddd\uff08John Coltrane\uff0c1926\u5e749\u670823\u65e5\u20141967\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u8868\u6f14\u8005\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u67ef\u5ddd\u5728\u65e9\u671f\u751f\u6daf\u4e0a\u7a4d\u6975\u958b\u5c55\u5486\u52c3\u7235\u58eb\u6a02\u548c\u786c\u5486\u52c3\u7684\u97f3\u6a02\u98a8\u683c\uff0c\u4ed6\u958b\u5275\u6027\u5730\u904b\u7528\u8abf\u5f0f\u4e26\u6210\u70ba\u81ea\u7531\u7235\u58eb\u6a02\u7684\u5148\u92d2\u3002\u4ed6\u4ee5\u9818\u5718\u4eba\u7684\u8eab\u5206\u7d44\u7e54\u4e86\u81f3\u5c1150\u6b21\u9304\u97f3\uff0c\u4e26\u53c3\u8207\u5176\u4ed6\u6a02\u624b\u7684\u5c08\u8f2f\u9304\u97f3\uff08\u5305\u62ec\u9081\u723e\u58eb\u00b7\u6234\u7dad\u65af\u8207\u585e\u9686\u5c3c\u65af\u00b7\u5b5f\u514b\uff09\u3002 \u5728\u4ed6\u7684\u500b\u4eba\u7d93\u6b77\u53ca\u97f3\u6a02\u6b77\u7a0b\u4e2d\uff0c\u67ef\u5ddd\u9010\u6f38\u62d3\u5c55\u4e86\u9748\u6027\u7684\u8c61\u9650\u3002\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e8c\u4efb\u59bb\u5b50Alice Coltrane\u662f\u92fc\u7434\u5bb6\u548c\u4ed6\u5011\u7684\u5152\u5b50\u62c9\u7ef4\u00b7\u67ef\u5ddd\u4e5f\u540c\u6a23\u662f\u500b\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u6a02\u624b\u3002\u67ef\u5ddd\u5f71\u97ff\u4e86\u7121\u6578\u7684\u97f3\u6a02\u4eba\uff0c\u5728\u7235\u58eb\u6b77\u53f2\u4e2d\u4ed6\u4e00\u76f4\u90fd\u662f\u6700\u5177\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u6a02\u624b\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u5728\u6b7b\u5f8c\u63a5\u53d7\u904e\u8a31\u591a\u734e\u9805\u53ca\u8912\u63da\uff0c\u5305\u62ec\u88ab\u975e\u6d32\u6771\u6b63\u6559\u6559\u6703\u5c01\u70ba\u8056\u4ebaSaint John William Coltrane\u3002\u57282007\u5e74\u67ef\u5ddd\u88ab\u6388\u8207\u666e\u7acb\u8332\u734e\u7279\u5225\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61731379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Coltrane>,
        <http://viaf.org/viaf/61731379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b625448e-bf4a-41c3-a421-72ad46cdb831>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Coltrane_1963.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Coltrane.
doremus_artist:566420bc-7f5e-36f9-935e-3dfe980a20ed
owl:sameAs viaf:71723885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71723885>.
doremus_artist:5679a40e-e3b3-3fb2-989c-59d6d3a2fee8
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/East_Hampton_(town),_New_York>;
    rdfs:comment
        "Gene Saks (* 8. November 1921 in New York City, New York; \u2020 28. M\u00e4rz 2015 in East Hampton, New York) war ein US-amerikanischer Theater- und Filmregisseur. Neben seiner T\u00e4tigkeit als Regisseur war er vereinzelt auch als Schauspieler t\u00e4tig."@de,
        "Gene Saks (Jean Michael Saks; November 8, 1921 \u2013 March 28, 2015) was an American stage and film director, and actor. An inductee of the American Theater Hall of Fame, his acting career beginning with a debut on Broadway in 1949. As a director, he was nominated for seven Tony Awards, winning three for his direction of I Love My Wife, Brighton Beach Memoirs and Biloxi Blues. He also directed a number of films during his career. He was married to Bea Arthur, who died in 2009, from 1950 until 1980, and subsequently to Keren Saks, from 1980 to his death in 2015."@en,
        "Gene Saks (New York, 8 november 1921 \u2013 East Hampton, 28 maart 2015) was een Amerikaans acteur, filmregisseur, filmproducent en theaterregisseur."@nl,
        "Gene Saks est un acteur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain n\u00e9 le 8 novembre 1921 \u00e0 New York, \u00c9tat de New York (\u00c9tats-Unis), et mort le 28 mars 2015 \u00e0 East Hampton. Il \u00e9tait mari\u00e9 \u00e0 la com\u00e9dienne Beatrice Arthur (d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en avril 2009 )."@fr,
        "Gene Saks, nombre art\u00edstico de Jean Michael Saks (Nueva York, Nueva York, 8 de noviembre de 1921 - East Hampton, Nueva York, 28 de marzo de 2015), fue un actor y director de cine y teatro estadounidense."@es,
        """Jean Michael Saks, conhecido por Gene Saks (New York City, 8 de novembro de 1921 - East Hampton, 28 de mar\u00e7o de 2015), foi um ator, cineasta e diretor teatral norte-americano. Diretor do musical "I Love My Wife" e das pe\u00e7as "Bright Beach Memoirs" e "Biloxi Blues", \u00e9 ganhador de tr\u00eas Tony Award. No cinema, dirigiu Descal\u00e7os no Parque, "Mame" (1974), "Confiss\u00f5es de Um Adolescente" (1986) e "Doce Infidelidade" (1992)."""@pt,
        "Saks uko\u0144czy\u0142 Cornell University w Ithaca, a nast\u0119pnie studiowa\u0142 na wydziale dramatycznym nowojorskiego uniwersytetu The New School. Tam uczy\u0142 si\u0119 m.in. pod okiem cenionego niemieckiego re\u017cysera teatralnego Erwina Piscatora. W 1949 debiutowa\u0142 na Broadwayu przy realizacji musicalu South Pacific. Swoje najwi\u0119ksze teatralne sukcesy odni\u00f3s\u0142 wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z dramaturgiem Neilem Simonem. Saks przeni\u00f3s\u0142 na scen\u0119 kilkadziesi\u0105t sztuk napisanych przez Simona; m.in.: Biloxi Blues, Brighton Beach Memoirs, Jake's Women, Rumors, Lost in Yonkers, The Odd Couple, Suita kalifornijska. Jako re\u017cyser filmowy debiutowa\u0142 w drugiej po\u0142owie lat 60. Zrealizowa\u0142 wtedy 3 komedie; by\u0142y to: Boso w parku (1967), Dziwna para (1968) oraz Kwiat kaktusa (1969). Dwie pierwsze wyre\u017cyserowa\u0142 na podstawie sztuk napisanych przez"@pl,
        "\u00c8 stato un regista statunitense del cinema e del teatro, vincitore di tre Tony Award."@it;
    owl:sameAs viaf:114957215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_Saks>,
        <http://viaf.org/viaf/114957215>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gene_Saks.
doremus_artist:56a45b1e-ee92-3e66-9d5c-fe445712a0e3
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Compositore prolifico, scrisse pi\u00f9 di cinquanta partiture, diverse sinfonie, poemi coralli, originali sardane, 56 delle quali per la cobla, e una minima parte, per il coro. Il fondo personale d'Enric Morera \u00e8 conservato presso la Biblioteca de Catalunya."@it,
        "Enric Morera i Viura (* 22. Mai 1865 in Barcelona; \u2020 12. M\u00e4rz 1942 ebenda) war ein katalanischer Komponist. Morera verbrachte seine Kindheit in Argentinien. Die Familie kehrte 1883 nach Barcelona zur\u00fcck, wo Morera Klavierunterricht bei Carles G. Vidiella und Kompositionsunterricht bei Felip Pedrell hatte. Nach einem Aufenthalt in Br\u00fcssel, wo er bei Paul Gibson und Philippe F\u00e9vez studierte, ging er erneut nach Argentinien, bis er sich 1890 in Barcelona niederlie\u00df."@de,
        "Enric Morera i Viura (Barcelona, 22 de maio de 1865 - 12 de mar\u00e7o de 1942) foi um compositor e m\u00fasico catal\u00e3o."@pt,
        "Enric Morera i Viura (Barcelona, 22 de mayo de 1865 - 12 de marzo de 1942), compositor y m\u00fasico espa\u00f1ol. Escribi\u00f3 \u00f3peras, m\u00fasica esc\u00e9nica, obras sinf\u00f3nicas, obra coral, conciertos y una Missa de r\u00e8quiem, pero sobre todo es reconocido por sus sardanas corales con t\u00edtulos tan populares como La Santa Espina, Les fulles seques, La sardana de les monges y L'Empord\u00e0. Su obra se adscribe en la est\u00e9tica neorom\u00e1ntica y es una magn\u00edfica muestra del nacionalismo musical catal\u00e1n. Tan es as\u00ed, que ha escrito en catal\u00e1n (en lugar del italiano), todo lo concerniente a tempos, din\u00e1mica, ag\u00f3gica, etc... y esto, por supuesto, significa una limitaci\u00f3n para int\u00e9rpretes de otras lenguas no latinas. Tambi\u00e9n es de destacar la no utilizaci\u00f3n de armadura de clave en sus canciones. Todas las alteraciones son acciden"@es,
        "Enric Morera i Viura (Barcelone, 22 mai 1865 - 12 mars 1942) est un compositeur n\u00e9oromantique espagnol d'origine catalane. On lui doit plusieurs op\u00e9ras, de la musique de chambre, de la musique chorale, plusieurs \u0153uvres de concert et une messe de requiem, mais il est surtout connu pour ses sardanes chorales compos\u00e9es sur la base de po\u00e8mes tels que La Santa Espina, Les feuilles mortes, La sardana de les monges (la sardane des moines) et l'empord\u00e0."@fr,
        """Enric Morera i Viura (Catalan pronunciation: [\u0259n\u02c8ri\u0261 mu\u02c8\u027ee\u027e\u0259]; 22 May 1865 \u2013 12 March 1942), was a Spanish musician and composer from Catalonia . Morera was born in Barcelona but moved with his father, a musician, to Buenos Aires, Argentina in 1867, studying organ, trumpet, and violin there. He returned in 1883 to Barcelona, studying with Isaac Alb\u00e9niz and Felip Pedrell. Later he lived for two years in Brussels before returning to Argentina. He finally returned to Barcelona in 1890 where he was prominent in the movement Catalan Musical Modernism, with for example the opera La Fada (The Fairy) in 1897. He founded the choir "Catalunya Nova". He wrote books on musical theory such as a "Practical Treatise on Harmony"."""@en;
    owl:sameAs viaf:44491201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enric_Morera_i_Viura>,
        <http://viaf.org/viaf/44491201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9dd78671-c264-4426-b678-626de547464a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enric_Morera.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enric_Morera_i_Viura.
doremus_artist:56a534b9-bbc4-3233-8df6-53686bf4dbb7
owl:sameAs viaf:15689049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15689049>.
doremus_artist:5703ee3c-47e3-3275-bee0-0498070993ad
owl:sameAs viaf:10060467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060467>.
doremus_artist:570e7405-9da9-3b89-847a-0021ddf70a83
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "Maksim Aleksandrovitsj Vengerov (Russisch: \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432; Novosibirsk, 20 augustus 1974) is een Russisch violist."@nl,
        "Maksim Aleksandrowicz Wiengierow, ros. \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432 (ur. 20 sierpnia 1974 w Nowosybirsku) \u2013 rosyjski skrzypek, dyrygent i pedagog muzyczny, ambasador dobrej woli UNICEF."@pl,
        "Maxim Aleks\u00e1ndrovich Veng\u00e9rov (\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0301\u0440\u043e\u0432) es un violinista ruso nacido el 20 de agosto de 1974 en Novosibirsk."@es,
        "Maxim Alexandrovich Vengerov (Russian: \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432, pronounced [m\u0250k\u02c8s\u02b2im \u0250l\u02b2\u026a\u02c8ksandr\u0259v\u02b2\u026at\u0255 v\u02b2\u026an\u02c8\u0261\u02b2\u025br\u0259f]) is an Israeli violinist, violist, and conductor who was born in the Soviet Union."@en,
        "Maxim Vengerov (Novosibirsk, 20 de Agosto de 1974) \u00e9 um violinista russo."@pt,
        "Maxim Vengerov (urspr\u00fcnglich russisch \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432/Maxim Alexandrowitsch Wengerow, wiss. Transliteration Maksim Aleksandrovi\u010d Vengerov; * 15. August 1974 in Nowosibirsk) ist ein in Deutschland lebender russisch-israelischer Geiger, Musikp\u00e4dagoge und seit 2006 Tr\u00e4ger des Saarl\u00e4ndischen Verdienstordens."@de,
        "Maxim VengerovFichier:Maxim Vengerov (1995) by Erling Mandelmann.jpg \u00ab Maxim Vengerov \u00bb (1995) par E. Mandelmann Maxime Aleksandrovitch Vengerov (en russe : \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432, la transcription anglaise, Maxim Vengerov, est la plus couramment rencontr\u00e9e), n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1974 \u00e0 Novossibirsk (Sib\u00e9rie, Russie), est un violoniste russo-isra\u00e9lien."@fr,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0301\u0440\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1974, \u0427\u0435\u043b\u044f\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (1996, 2004)."@ru,
        "\u30de\u30af\u30b7\u30e0\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30b2\u30fc\u30ed\u30d5\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Maxim Aleksandrovich Vengerov\u30011974\u5e748\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b7\u30d9\u30ea\u30a2\u306e\u30ce\u30f4\u30a9\u30b7\u30d3\u30eb\u30b9\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3067\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56801795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maxim_Vengerov>,
        <http://viaf.org/viaf/56801795>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e7aa41e4-23c2-48ef-a89c-89296edabf41>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maxim_Vengerov_(1995)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maxim_Vengerov.
doremus_artist:576e6ba5-7554-3f35-a5e3-fcf5bb03684d
owl:sameAs viaf:303952593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/303952593>.
doremus_artist:595be3b9-cad5-3d3c-94e9-6cf593596c9d
owl:sameAs viaf:7651559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7651559>.
doremus_artist:5c4e6122-288c-33e7-8925-b0261db93933
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Alfred Janson (born 10 March 1937) is a Norwegian pianist and composer. He was born in Oslo as the son of sculptor Gunnar Janson and pianist Margrethe Gleditsch, and was sister of journalist Mette Janson. He was first married to actress and singer Grynet Molvig and later to Berit Gustavsen. He made his piano debut in 1962. Among his early compositions is the piano piece November from 1962 and the orchestral Vuggesang from 1963. He composed the ballet Mot solen for the Bergen International Festival in 1969, and in 1991 he was the festival's principal composer."@en,
        "Alfred Martin Janson (* 3. M\u00e4rz 1937 in Oslo) ist ein norwegischer Komponist, Pianist und Akkordeonist."@de;
    owl:sameAs viaf:119817701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Janson>,
        <http://viaf.org/viaf/119817701>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3544c664-ffba-4d43-ba13-72efe7ab4658>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Janson.
doremus_artist:5c753284-b033-3509-a6f1-8ade3b6d4a2e
    dbp:birthPlace dbr:Monte_Compatri;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Alessandro Moreschi  - (Monte Compatri, Roma, 11 de Novembro de 1858 - Roma, 21 de Abril de 1922) foi um cantor l\u00edrico italiano, considerado o \u00faltimo castrato da Hist\u00f3ria. Era conhecido como l'Angelo di Roma (o Anjo de Roma)."@pt,
        "Alessandro Moreschi (* 11. November 1858 in Monte Compatri; \u2020 21. April 1922 in Rom) war p\u00e4pstlicher S\u00e4nger der Sixtinischen Kapelle, einer der letzten Kastratens\u00e4nger und zugleich der einzige, von dem heute noch Tonaufnahmen vorliegen."@de,
        "Alessandro Moreschi (11 November 1858 \u2013 21 April 1922) was a castrato singer of the late 19th century and the only castrato to make solo recordings."@en,
        """Alessandro Moreschi (Monte Compatri, 11 de noviembre de 1858 \u2013 Roma, 21 de abril de 1922) fue un cantante l\u00edrico italiano, considerado el \u00faltimo castrato de la historia. Se le conoci\u00f3 como "l'angelo di Roma" (el \u00e1ngel de Roma)."""@es,
        "Alessandro Moreschi (Monte Compatri, 11 november 1858 \u2013 Rome, 21 april 1922) was een Italiaans castraat. Hij zong in het koor van de Sixtijnse Kapel in Rome. Hij is beroemd gebleven als de laatste nog optredende castraat en is de enige castraat waarvan geluidsopnamen bestaan."@nl,
        "Alessandro Moreschi (ur. 11 listopada 1858 w Monte Compatri \u2212 zm. 21 kwietnia 1922 w Rzymie) \u2212 w\u0142oski \u015bpiewak, ostatni \u015bpiewaj\u0105cy kastrat. Jako nastolatek trafi\u0142 do Rzymu, gdzie by\u0142 \u015bpiewakiem w ch\u00f3rach papieskich \u2212 pocz\u0105tkowo w ch\u00f3rze przy Bazylice \u015bw. Jana na Lateranie, p\u00f3\u017aniej w s\u0142awnym od stuleci ch\u00f3rze Kaplicy Syksty\u0144skiej."@pl,
        "Alessandro Moreschi, n\u00e9 le 11 novembre 1858 \u00e0 Monte Compatri et mort le 21 avril 1922 (\u00e0 63 ans) \u00e0 Rome, est un chanteur italien. C'est l'un des castrats les plus c\u00e9l\u00e8bres de la fin du XIXe si\u00e8cle. Ce fut le seul castrat du r\u00e9pertoire de bel canto ayant r\u00e9alis\u00e9 des enregistrements sonores. Il \u00e9tait plus connu que son a\u00een\u00e9 Domenico Mustaf\u00e0, un ancien Direttore Perpetuo de la Chapelle Sixtine. Domenico Salvatori et Giovanni Cesari \u00e9taient \u00e9galement des castrats c\u00e9l\u00e8bres de cette p\u00e9riode."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u041c\u043e\u0440\u0435\u0441\u043a\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro Moreschi) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432-\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439, \u0447\u0435\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u043d\u0430 \u0444\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30e2\u30ec\u30b9\u30ad\uff08Alessandro Moreschi, 1858\u5e7411\u670811\u65e5 - 1922\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u7537\u6027\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u8a18\u9332\u306b\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u5f8c\u306e\u30ab\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c8\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5b58\u547d\u4e2d\u306f\u300c\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u5929\u4f7f\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u8cde\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u30021873\u5e74\u3001\u30b5\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u30cb\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30e9\u30c6\u30e9\u30ce\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u63a1\u7528\u3055\u308c\u30011883\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u793c\u62dd\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u305f\u3002\u3069\u3061\u3089\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u3082\u3001\u72ec\u5531\u3092\u3064\u3068\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021898\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u793c\u62dd\u5802\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u6307\u5c0e\u8005\u306e\u8077\u3082\u517c\u306d\u30011913\u5e74\u307e\u3067\u3053\u3053\u306b\u3064\u3068\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30b5\u30f3\u30fb\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u62db\u304b\u308c\u30011914\u5e74\u306b\u73fe\u5f79\u3092\u9000\u3044\u305f\u30021922\u5e74\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u3066\u3001\u80ba\u708e\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u540c\u6642\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30ab\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c8\u306b\u306f\u3001\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30e0\u30b9\u30bf\u30d5\u30a1\uff08Domenico Mustafa, 1829\u5e74 - 1912\u5e74\uff09\u304c\u304a\u308a\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u968f\u4e00\u306e\u58f0\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Moreschi>,
        <http://viaf.org/viaf/56797102>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc94170f-f981-4b48-a1ed-003145ef8249>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moreschi_giovane.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Moreschi.
doremus_artist:5e319276-1296-3ffc-950b-37272d75633b
owl:sameAs viaf:15048499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15048499>.
doremus_artist:5e8a872d-94f4-3cb2-b2dd-1db99ac8a45c
    owl:sameAs viaf:61804546;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61804546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dejan_Lazi.
doremus_artist:5eb8c318-8190-327c-acf7-7a93e1521d25
owl:sameAs viaf:18283044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18283044>.
doremus_artist:5ee1e421-c879-3025-8736-1716125571db
    rdfs:comment
        "Cheng Jiaxin (chinesisch \u7a0b\u5609\u6b23, Pinyin Ch\u00e9ng Ji\u0101x\u012bn; * 2. Oktober 1974) ist eine chinesische Cellistin."@de,
        "Jiaxin Cheng is a mainland Chinese / Chinese national cellist."@en;
    owl:sameAs viaf:233320294;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jiaxin_Cheng>,
        <http://viaf.org/viaf/233320294>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jiaxin_Cheng.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jiaxin_Cheng.
doremus_artist:5f036634-5625-30e9-9ab6-fa7ad7770d05
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Vattier.Robert Vattier Robert Vattier, n\u00e9 le 2 octobre 1906 \u00e0 Rennes (Ille-et-Vilaine) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 d\u00e9cembre 1982 \u00e0 Nanterre (Hauts-de-Seine), est un com\u00e9dien fran\u00e7ais."@fr,
        "Robert Vattier (2 October 1906 \u2013 9 December 1982) was a French actor. He was the father of the comedic actress B\u00e9rang\u00e8re Vattier."@en;
    owl:sameAs viaf:49484632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Vattier>,
        <http://viaf.org/viaf/49484632>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Vattier.
doremus_artist:60ddb433-eb24-37f5-871f-49bcc02d4498
owl:sameAs viaf:79694044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79694044>.
doremus_artist:629d142d-ac37-33f9-8914-6cdfbd31c518
    rdfs:comment
        "Mich\u00e8le Command est une soprano fran\u00e7aise. n\u00e9e \u00e0 Caumont, dans le sud-ouest de la France, le 27 novembre 1946."@fr;
    owl:sameAs viaf:87965412;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mich\u00e8le_Command>,
        <http://viaf.org/viaf/87965412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michèle_Command.
doremus_artist:62bb3e0d-6609-3602-9a96-992178e651cc
owl:sameAs viaf:61828390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61828390>.
doremus_artist:643aa96e-6db0-3f81-bf82-dcb5e1962a2d
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Musicista jazz di fiati e direttore di orchestra, ha registrato dischi da solista e annovera differenti collaborazioni con artisti importanti come Toto, Barbra Streisand, Pink Floyd, Joni Mitchell, Steely Dan, Quincy Jones, Frank Sinatra e Whitney Houston. Noto anche per le colonne sonore di celebri telefilm come Casa Keaton e Starsky & Hutch. \u00c8 stato sassofonista nella prima formazione della Blues Brothers Band, incidendo l'album Briefcase Full of Blues (1978). Tom Scott \u00e8 anche stato candidato a 13 Grammy e ne ha vinti 3."@it,
        """Thomas Wright "Tom" Scott (19 de mayo de 1948) es un saxofonista, compositor, arreglista y director estadounidense conocido por su papel de l\u00edder del grupo de jazz L.A. Express."""@es,
        """Thomas Wright "Tom" Scott (born May 19, 1948) is an American saxophonist, composer, arranger, conductor and bandleader of the west coast jazz/jazz fusion ensemble the L.A. Express."""@en,
        "Tom Scott (ur. 19 maja 1948 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista i kompozytor jazzowy. Scott w swoim dorobku posiada solowe nagrania, dyrygowanie oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z r\u00f3\u017cnymi artystami, takimi jak Whitney Houston, Barbra Streisand, Joni Mitchell, Steely Dan, Quincy Jones czy Frank Sinatra. Znany z uczestnictwa w formacji Blues Brothers Band, z kt\u00f3r\u0105 nagra\u0142 p\u0142yt\u0119 Briefcase Full of Blues. Tom Scott by\u0142 tak\u017ce kandydatem do 13 nagr\u00f3d Grammy, z kt\u00f3rych zdoby\u0142 3."@pl,
        "Tom Scott est un saxophoniste et compositeur de jazz et aussi acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 19 mai 1948 \u00e0 Los Angeles, Californie (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Tom Wright Scott (* 19. Mai 1948 in Los Angeles) ist ein Komponist, Arrangeur, Produzent, musikalischer Direktor und Saxophonist. Er ist unter anderem mit Filmmusiken zu den Filmen Starsky & Hutch, Der Volltreffer, Die Stra\u00dfen von San Francisco und Cannon bekannt geworden."@de,
        "\u30c8\u30e0\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\uff08Tom Scott 1948\u5e745\u670819\u65e5-\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u300210\u56de\u4ee5\u4e0a\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u30013\u5ea6\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3082\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100261759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Scott_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/100261759>,
        <https://musicbrainz.org/artist/901434fc-5ec8-41a1-af59-6ded7de8a9d2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tom_Scott.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Tom_Scott_(musician)>.
doremus_artist:64e58498-0511-3a77-a010-12c5bfa817fd
owl:sameAs viaf:29855381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29855381>.
doremus_artist:665ddca0-51ba-36e2-999b-f6bb4ba369bb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Il suo primo impegno professionale \u00e8 nel 1984 con la band Hanover Fist. Da quel momento ha registrato ed \u00e8 stato in tour con numerose bands, caratterizzate da diversi stili musicali. Tra il 1987 e il 1997 \u00e8 stato di base a Los Angeles, lavorando con bands quali Yngwie Malmsteen, Tony Macalpine, Steve Lukather (Toto), Kuni e Beau Nasty. Attualmente \u00e8 membro della band di Tarja Turunen (ex cantante Nightwish) e dei Vision Divine. Terrana \u00e8 inoltre coinvolto in progetti di genere fusion strumentale e suona drum clinincs in tutto il mondo per DrumCraft e Meinl."@it,
        "Mike Terrana (* 21. Januar 1960 in Buffalo, New York) ist ein US-amerikanischer Schlagzeuger. Stilistisch gesehen bewegt er sich in den Musikrichtungen Hard Rock, Metal und Fusion. Seit seinem Album Sinfonica bewegt er sich zudem in dem Bereich der klassischen Musik. Als langj\u00e4hriger Schlagzeuger von Tarja Turunen ver\u00f6ffentlichte er auch mit dieser ein klassisches Album, Beauty and the Beat."@de,
        "Mike Terrana (21 de enero de 1960 en B\u00fafalo, Nueva York) es un baterista estadounidense de heavy metal."@es,
        "Mike Terrana (Buffalo, 21 de janeiro de 1960) \u00e9 um baterista norte-americano. Iniciou sua carreira musical durante a d\u00e9cada de 1970. Sua discografia inclui trabalhos para outras bandas e cantores."@pt,
        """Mike Terrana (January 21, 1960) is an American hard rock and heavy metal drummer. His first professional work was in 1984 with the MCA band Hanover Fist from Toronto, after which he recorded and toured with other bands, playing many styles of music in Western New York state. Between 1987 and 1997, he was based in Los Angeles and worked with various virtuoso guitarists, including Yngwie Malmsteen, Tony Macalpine, Steve Lukather, and bands like Kuni and Beau Nasty. In 2016 Mike created the project "Beauty Of The Beat"."""@en,
        "Mike Terrana (ur. 21 stycznia 1960 w Buffalo) - ameryka\u0144ski perkusista. Terrana wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi wykonawcami jak Yngwie Malmsteen, Tony MacAlpine, Roland Grapow, Tarja Turunen (obecnie), Axel Rudi Pell, Rage, Masterplan czy Metalium."@pl,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a \u0422\u0435\u0440\u0440\u00e1\u043d\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mike Terrana; 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1960, \u0411\u0443\u0444\u0444\u0430\u043b\u043e, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445: \u0445\u0430\u0440\u0434-\u0440\u043e\u043a, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b \u0440\u043e\u043a, \u043f\u0430\u0443\u044d\u0440-\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b, \u043d\u0435\u043e\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b, \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b, \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0444\u044c\u044e\u0434\u0436\u043d, \u0445\u0435\u0432\u0438-\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b, \u0438 \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u0445. \u041e\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0435\u0449\u0451 \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443 1987 \u0438 1997 \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043e\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435 \u0441 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0418\u043d\u0433\u0432\u0438 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0441\u0442\u0438\u043d, \u0422\u043e\u043d\u0438 \u041c\u0430\u043a\u0430\u043b\u043f\u0438\u043d, \u0421\u0442\u0438\u0432 \u041b\u044e\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u043c\u0438 Kuni \u0438 Beau Nasty. \u0412 2014 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041c\u0430\u0439\u043a \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u00abTERRANA\u00bb."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30c6\u30e9\u30fc\u30ca\uff08Mike Terrana\u30011960\u5e741\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30d0\u30c3\u30d5\u30a1\u30ed\u30fc\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:173471730;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Terrana>,
        <http://viaf.org/viaf/173471730>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Miketerrana_officialwebsite_mainpage.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Terrana.
doremus_artist:669e053f-9cef-3a37-b100-580252b463c4
    dbp:birthPlace dbr:Ashridge;
    rdfs:comment
        "Andrew Frank Davis CBE (Ashridge (Hertfordshire), 2 februari 1944) is een Brits dirigent. Davis studeerde aan het Royal College of Music King's College, Cambridge en in Rome bij Franco Ferrara. Zijn eerste belangrijke post als dirigent was die van het BBC Scottish Symphony Orchestra vanaf 1970. In 1975 werd hij de eerste dirigent van het Toronto Symphony Orchestra. Hij bleef Laureaat Dirigent toen hij die functie in 1988 neerlegde. Koningin Elizabeth II benoemde Davis in mei 1992 tot Commandeur in de Orde van het Britse Rijk, en in januari 1999 benoemde zij hem tot ridder."@nl,
        "Sir Andrew Frank Davis CBE (* 2. Februar 1944 in Ashridge, Gro\u00dfbritannien) ist ein britischer Dirigent. Er ist musikalischer Leiter und Chefdirigent der Lyric Opera of Chicago, Chefdirigent des Melbourne Symphony Orchestra und Ehrendirigent des Toronto Symphony Orchestra und des BBC Symphony Orchestra."@de,
        "Sir Andrew Frank Davis CBE (born 2 February 1944) is a British conductor. He is currently music director and principal conductor of Lyric Opera of Chicago, chief conductor of the Melbourne Symphony Orchestra and conductor laureate of both the Toronto Symphony Orchestra and the BBC Symphony Orchestra."@en,
        "Sir Andrew Frank Davis CBE (nacido el 2 de febrero de 1944) es un director de orquesta brit\u00e1nico. Es actualmente director musical y director principal de la \u00d3pera L\u00edrica de Chicago, director jefe de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Melbourne y director laureado de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Toronto y de la Orquesta Sinf\u00f3nica de la BBC."@es,
        "Sir Andrew Frank Davis est un chef d'orchestre britannique, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Ashridge (Hertfordshire)."@fr,
        "\u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Andrew Frank Davis, 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1944, \u042d\u0448\u0440\u0438\u0434\u0436, \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\uff08Sir Andrew Frank Davis\u30011944\u5e742\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u3084\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306a\u3069\u306e\u8fd1\u4ee3\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002 1970\u5e74\u306bBBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021975\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30021989\u5e74\u304b\u30892000\u5e74\u307e\u3067BBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30c6\u30eb\u30c7\u30c3\u30af\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3092\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u305f\u30022012\u5e74\u304b\u3089\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u307e\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011988\u5e74\u306b\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u30022000\u5e74\u304b\u3089\u73fe\u5728\u307e\u3067\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19878598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Davis_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/19878598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2630df0b-56ab-445c-a25f-dbaae15458f3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_Davis_(conductor)>.
doremus_artist:66a61e14-a075-3905-a8ba-bd9667fac978
owl:sameAs viaf:233197482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233197482>.
doremus_artist:66a7e612-d9e6-342b-9875-32f3faa78204
owl:sameAs viaf:79915797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79915797>.
doremus_artist:66f2d637-c934-39b0-b23d-dcc7e20520c3
    dbp:birthPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        """(This is a Dutch name; the family name is Van Halen, not Halen.) Alexander Arthur "Alex" Van Halen (born May 8, 1953) is a Dutch-American musician, best known as the drummer and co-founder of the hard rock band Van Halen. Originally, his brother Eddie played drums, while Alex practiced guitar. After spending time playing Eddie's drum kit, Alex became more skillful at the drums than Eddie."""@en,
        "Alex Van Halen (Nimega, Pa\u00edses Bajos, 8 de mayo de 1953) es un m\u00fasico neerland\u00e9s, baterista de la banda de hard rock Van Halen."@es,
        """Alexander Arthur Van Halen (nascido em 8 de maio, de 1953) \u00e9 um baterista norte-americano nascido nos Pa\u00edses Baixos, co-fundador da banda de hard rock Van Halen, juntamente com seu irm\u00e3o, o guitarrista e tecladista Eddie Van Halen. Ficou em 18\u00b0 lugar na lista dos "50 melhores bateristas de hard rock e metal de todos os tempos" do site Loudwire."""@pt,
        "Alexander Arthur Van Halen (ur. 8 maja 1953 w Amsterdamie) \u2013 ameryka\u0144ski perkusista holenderskiego pochodzenia; znany przede wszystkim jako muzyk grupy Van Halen, kt\u00f3r\u0105 za\u0142o\u017cy\u0142 wsp\u00f3lnie z bratem Eddiem."@pl,
        "Alexander Arthur Van Halen est n\u00e9 le 8 mai 1953  \u00e0 Nim\u00e8gue aux Pays-Bas. Il est le batteur du groupe de hard rock Van Halen, groupe qu'il a form\u00e9 en 1972 avec son fr\u00e8re Eddie Van Halen."@fr,
        "Alexander Arthur van Halen (Amsterdam, 8 mei 1953) is een Nederlands-Amerikaans drummer, bekend geworden door de band Van Halen. Van Halen is een zoon van saxofonist en klarinettist Jan Van Halen. Zijn moeder Eugenie van Beers was een Indisch-Nederlandse van Javaanse afkomst. Op jonge leeftijd verhuisde hij met zijn familie naar Nijmegen, waarna ze in 1962 naar de Amerikaanse stad Pasadena (Californi\u00eb) verhuisden. Alex van Halen leerde als kind pianospelen. Ook zijn broer Eddie studeerde piano."@nl,
        "Alexander \u201eAlex\u201c Arthur Van Halen (* 8. Mai 1953 in Amsterdam) ist ein US-amerikanischer Schlagzeuger, Perkussionist und Gr\u00fcndungsmitglied von Van Halen."@de,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441) \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0412\u0430\u043d \u0425\u0430\u043b\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alexander Arthur Van Halen; 8 \u043c\u0430\u044f 1953, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abVan Halen\u00bb. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u043d \u0425\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d8\u30a4\u30ec\u30f3\uff08Alex Van Halen\u3001\u672c\u540d\uff1aAlexander Arthur Van Halen\u30011953\u5e745\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30cf\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d8\u30a4\u30ec\u30f3\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3067\u3001\u540c\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d8\u30a4\u30ec\u30f3\u306f\u5b9f\u5f1f\u3002\u59d3\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3067\u306f\u300c\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30ec\u30f3\u300d\u3068\u8aad\u3080\u304c\u3001\u3053\u306e\u5144\u5f1f\u306b\u95a2\u3057\u3066\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u751f\u307e\u308c\u306a\u304c\u3089\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u306e\u300c\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d8\u30a4\u30ec\u30f3\u300d\u304c\u4e00\u822c\u5316\u3057\u305f\u3088\u3046\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30ca\u30a4\u30e1\u30fc\u30d8\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u4eba\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30a4\u30f3\u30c9\u30cd\u30b7\u30a2\u7cfb\u3067\u3042\u308b\u30021962\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3002\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d8\u30a4\u30ec\u30f3\u306f\u7525\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002\u8eab\u9577183cm\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u306632\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84167727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alex_Van_Halen>,
        <http://viaf.org/viaf/84167727>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e90678bc-3c05-477a-b171-dd349f320d55>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alex_Van_Halen_-_Van_Halen_Live.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alex_Van_Halen.
doremus_artist:6704f877-4ecd-3c7e-ad8c-c277adcde772
    dbp:birthPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Sophie Darel est une pr\u00e9sentatrice de t\u00e9l\u00e9vision, actrice et chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 1er juillet 1944 \u00e0 Paris. Elle a pr\u00e9sent\u00e9 de nombreuses \u00e9missions avec Guy Lux. Elle a \u00e9t\u00e9 mari\u00e9e avec le journaliste et pr\u00e9sentateur Bernard Golay. Sophie Darel est aussi une imitatrice, notamment de Mireille Mathieu."@fr;
    owl:sameAs viaf:49310620;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sophie_Darel>,
        <http://viaf.org/viaf/49310620>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sophiea_darel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sophie_Darel.
doremus_artist:671da14e-8473-3130-9add-c98ba8de8683
    rdfs:comment
        "Jean-Luc Parant, n\u00e9 le 10 avril 1944 \u00e0 M\u00e9grine (Tunisie) est un sculpteur, \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais.Cr\u00e9ateur de la Maison de l'art vivant, il est l'auteur d'une centaine de livres. Il travaille sur tout ce qui touche aux sph\u00e9rit\u00e9s : il \u00e9crit sur les yeux et sculpte des boules.Il expose ses \u0153uvres, entre autres, \u00e0 la Fondation Maeght, au Centre Georges Pompidou ou encore au Mus\u00e9e d'art moderne de la ville de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:126288103;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Luc_Parant>,
        <http://viaf.org/viaf/126288103>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Luc_Parant.
doremus_artist:673468c6-85a1-3e17-a207-6a38aa7e3a56
owl:sameAs viaf:54353275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54353275>.
doremus_artist:67685866-4be1-3c42-b0c3-f422e0e39830
    dbp:birthPlace dbr:Denver;
    rdfs:comment
        "Safford Cape (* 28. Juni 1906 in Denver; \u2020 26. M\u00e4rz 1973 in Uccle (Br\u00fcssel)) war ein US-amerikanischer Komponist, Musikwissenschaftler und Dirigent, der ab 1925 in Belgien wirkte."@de,
        "Safford Cape (28 June 1906 - 26 March 1973) was an American conductor, composer and musicologist. Born and educated in Denver, Colorado, Cape moved to Belgium in 1925 to further his studies in composition and musicology. From 1933, after a few years of chamber music composition, Cape began focusing on the performance of medieval and Renaissance music. To this end, he founded and conducted the Pro Musica Antiqua of Brussels, an ensemble specialising on music from the medieval and Renaissance periods. This group toured throughout Europe and the Americas and produced many recordings. Cape's work inspired Noah Greenberg to form a similar ensemble in America, the New York Pro Musica."@en,
        """Safford Cape (Denver, Colorado 28 juni 1906 - Ukkel 26 maart 1973) was een Amerikaans-Belgisch dirigent, componist en muziekpedagoog, promotor van de "authentieke uitvoeringspraktijk"."""@nl,
        "Safford Cape, n\u00e9 \u00e0 Denver dans le Colorado le 28 juin 1906 et mort \u00e0 Bruxelles (Uccle) en Belgique le 26 mars 1973, est un compositeur, musicologue, interpr\u00e8te et directeur musical am\u00e9ricain, fondateur en 1933 du Pro Musica Antiqua de Bruxelles."@fr;
    owl:sameAs viaf:54347619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Safford_Cape>,
        <http://viaf.org/viaf/54347619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Safford_Cape.
doremus_artist:68d3d3c3-a813-36f4-93f1-48023031cce8
    dbp:birthPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "William Munday [Mundy, Mondy, Monday, Moondaye, Mundies] est un compositeur anglais, n\u00e9 vers 1529 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 (probablement \u00e0 Londres) avant le 12 octobre 1591."@fr,
        "William Mundy (* um 1529 m\u00f6glicherweise in London; \u2020 um 1591) war ein englischer Kirchenmusiker und der Vater des Musikers John Mundy."@de,
        "William Mundy (c. 1529\u20131591) was a Renaissance English composer of sacred music and father of composer John Mundy. Over four hundred years after his death, William Mundy's music is still performed and recorded."@en,
        "William Mundy (circa 1530 \u2013 v\u00f3\u00f3r 1591) was een Engels componist ten tijde van de Reformatie onder Hendrik VIII, wiens reputatie in zijn tijd aanzienlijk was. Het weinige dat van Mundy's leven bekend is, is dat zijn vader, Thomas Mundy, als begrafenisondernemer aan de St. Mary-at-Hill-kerk in Londen verbonden was, waar ook Tallis werkzaam was. In 1548 werd hij in dezelfde kerk als klerk aangesteld; daarenboven was hij toen al vijf jaar hoofdzanger van het koor van Westminster Abbey. In 1563 werd hij Gentleman van de Chapel Royal, en Thomas Morley prijst hem in zijn muzikaal traktaat. Voor de rest is niets over hem geweten \u2014 een lovende toespeling op zijn aanzien niet te na gesproken, waarin hij met Byrd wordt vergeleken \u2014; we zijn louter op zijn muziek aangewezen. Mundy's zoon, John Mundy, "@nl;
    owl:sameAs viaf:49408928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Mundy_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/49408928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77c8ab6f-d35e-457f-87ae-ed01c238bb36>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hampton_Court_Palace,_Chapel,_by_Charles_Wild,_1819_-_royal_coll_922125_313698_ORI_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Mundy_(composer)>.
doremus_artist:693e6d6b-900a-315b-b4c2-73a5b159d58c
owl:sameAs viaf:29731906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29731906>.
doremus_artist:696d6992-b6a5-349b-aebe-f687cb40cee0
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Michael Brook (* 1952 in Toronto, Ontario) ist ein kanadischer Musiker, Gitarrist und Musikproduzent. Bekannt ist er vor allem f\u00fcr seine Ver\u00f6ffentlichungen im Bereich des Ambient und seine Beteiligung an zahlreichen Filmmusiken. Sein visuell gepr\u00e4gter musikalischer Stil zeichnet sich durch gro\u00dfe Experimentierfreude und eher ungew\u00f6hnliche Klangfarben aus."@de,
        """Michael Brook (born 1951 in Toronto, Ontario, Canada) is a Canadian guitarist, inventor, producer, and film music composer. He plays in many genres, including rock, electronica, world music, minimalism and film scores. His collaborations with musicians around the world have made him "one of the most sought-after producers in the music industry."  He currently lives in Los Angeles."""@en,
        "Michael Brook (ur. 1951 w Toronto, w Kanadzie) \u2013 kanadyjski gitarzysta, producent, kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Michael Brook est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, inventeur et producteur de musique canadien n\u00e9 en 1951 \u00e0 Toronto. Il est familier de disciplines vari\u00e9es telles que le rock, la musique minimaliste et la composition de bandes originales."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0411\u0440\u0443\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Brook, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b\u0438, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432: \u0414\u0436\u043e\u043d \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b.), \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0418\u043d\u043e, \u0414\u0430\u043d\u0438\u0435\u043b\u044c \u041b\u0430\u043d\u0443\u0430, \u042d\u0434\u0436, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0440\u0438\u043f\u043f, \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0421\u0438\u043b\u0432\u0438\u0430\u043d, \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438, \u041d\u0443\u0441\u0440\u0430\u0442 \u0424\u0430\u0442\u0435\u0445 \u0410\u043b\u0438 \u0425\u0430\u043d, \u0414\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d \u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u044f\u043d \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435. \u041e\u043d \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044f\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443 \u0441 \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u043c \u0441\u0443\u0441\u0442\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u00ab\u0411\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043e\u0439\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Infinite guitar)."@ru;
    owl:sameAs viaf:78363018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Brook>,
        <http://viaf.org/viaf/78363018>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24189c1e-b69f-4420-be4d-7b12f74194c2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Brook.
doremus_artist:6979b380-2154-364c-a9c4-b74e30b94401
    owl:sameAs n0:80fd1c1c-7153-4a5b-b0e9-2242d8a6cbf5;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/80fd1c1c-7153-4a5b-b0e9-2242d8a6cbf5>.
doremus_artist:697f4dba-2462-3e42-8e32-03dc7ae25c3c
    dbp:birthPlace dbr:Pitsunda;
    rdfs:comment
        "Hibla Gerzmava (born January 6, 1970), is an Abkhazian-Russian operatic soprano who currently resides in Moscow."@en,
        "Hibla Gerzmava, geborene Chibla Lewarsowna Gersmawa, russisch \u0425\u0438\u0431\u043b\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0440\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0437\u043c\u0430\u0432\u0430 (* 6. Januar 1970 in Pizunda, Abchasische ASSR) ist eine abchasisch-russische Operns\u00e4ngerin (Sopran). International wird ihr Name auch in der Schreibweise Hibla Gerzmava angegeben. Seit 1995 ist sie Solistin am Stanislawski- und Nemirowitsch-Dantschenko Musiktheater in Moskau."@de,
        "\u0425\u0438\u0301\u0431\u043b\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0301\u0440\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0437\u043c\u0430\u0301\u0432\u0430 (\u0430\u0431\u0445. \u0425\u044c\u044b\u0431\u043b\u0430 \u041b\u0435\u0443\u0430\u0440\u0441\u0430-\u0438\u04a7\u04b3\u0430 \u0413\u044c\u044b\u0440\u0437\u043c\u0430\u0430; \u0440\u043e\u0434. 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1970, \u041f\u0438\u0446\u0443\u043d\u0434\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0430\u0431\u0445\u0430\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u041d\u0435\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430-\u0414\u0430\u043d\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e \u0441 1995 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2012). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0410\u0431\u0445\u0430\u0437\u0438\u0438 (2006) \u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0413\u0435\u0440\u0437\u043c\u0430\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u00bb, \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0434 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:166720598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hibla_Gerzmava>,
        <http://viaf.org/viaf/166720598>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hibla_Gerzmava_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hibla_Gerzmava.
doremus_artist:698a1f8a-b50d-38c5-8d46-14e76d0ba0dd
    dbp:birthPlace dbr:Newcastle_upon_Tyne;
    rdfs:comment
        "Eric Victor Burdon (* 11. Mai 1941 in Newcastle upon Tyne, England) ist ein britischer Rockmusiker. Er war S\u00e4nger der Bands The Animals und War. Zu seinen bekanntesten Songs z\u00e4hlen House of the Rising Sun, Don\u2019t Let Me Be Misunderstood, We Gotta Get Out of This Place, San Franciscan Nights, Monterey und Spill the Wine."@de,
        "Eric Victor Burdon (11 de mayo de 1941, Walker, Newcastle upon Tyne) es un cantante brit\u00e1nico de blues, rhythm and blues y rock. Se hizo famoso como l\u00edder de The Animals y del grupo de funk rock War, antes de iniciar su carrera como solista. Ha sido incluido por Rolling Stone en el puesto 57\u00ba de su lista de los 100 mejores cantantes de todos los tiempos."@es,
        "Eric Victor Burdon (Newcastle, 11 de maio de 1941) \u00e9 um m\u00fasico brit\u00e2nico. Foi vocalista e l\u00edder da banda The Animals e mais tarde do grupo War."@pt,
        "Eric Victor Burdon (Walker-on-Tyne, Northumberland, 11 mei 1941) is een Engelse zanger. Hij is vooral bekend als zanger van The Animals, een in Newcastle upon Tyne opgerichte rockband, als zanger van de funkrock-band War en van zijn agressieve podiumoptredens. Zijn krachtige rauwe stem is befaamd. Hij is in het blad Rolling Stone als 57ste geplaatst op de lijst met de grootste zangers aller tijden."@nl,
        "Eric Victor Burdon (born 11 May 1941) is an English singer-songwriter best known as a member and vocalist of rock band The Animals and the funk band War and for his aggressive stage performance. He was ranked 57th in Rolling Stone's list The 100 Greatest Singers of All Time."@en,
        "Eric Victor Burdon (ur. 11 maja 1941 w Walker-on-Tyne w Anglii) \u2013 angielski muzyk, wokalista zespo\u0142u The Animals, a p\u00f3\u017aniej War."@pl,
        "Eric Victor Burdon, n\u00e9 le 11 mai 1941 \u00e0 Newcastle dans le Northumberland, est un chanteur de blues rock et de rock britannique, qui a notamment chant\u00e9 au sein des groupes The Animals et War. Eric Burdon, install\u00e9 en Californie depuis 1967, est apparu dans plusieurs films, le plus souvent dans son propre r\u00f4le. \u00c0 l'instar de celles d'un autre musicien anglais, John Mayall, sa maison californienne a br\u00fbl\u00e9 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970, perdant, lui aussi, l'int\u00e9gralit\u00e9 de ses archives et autres \u0153uvres, musicales comme personnelles."@fr,
        "\u00c8 noto per essere stato il leader degli Animals e, in seguito, del gruppo funk War, per poi condurre una carriera solista. \u00c8 stato inserito al 57\u00ba posto nella Lista dei 100 migliori cantanti secondo Rolling Stone."@it,
        "\u042d\u0440\u0438\u043a \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0411\u0451\u0440\u0434\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eric Victor Burdon; 11 \u043c\u0430\u044f 1941, \u0412\u043e\u043b\u043a\u0435\u0440\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u041d\u044c\u044e\u043a\u0430\u0441\u043b) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 The Animals. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u043b \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0411\u043e \u0414\u0438\u0434\u0434\u043b\u0438, \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0438 \u0425\u0443\u043a\u0435\u0440, \u0411\u0438 \u0411\u0438 \u041a\u0438\u043d\u0433, \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0434\u0440., \u0443\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u043c \u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u043e\u043c. \u0412\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 The Animals \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u00ab\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb, \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0432 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u00abThe House of the Rising Sun\u00bb, \u00abGood Times\u00bb, \u00abDon\u2019t Let Me Be Misunderstood\u00bb, \u00abBring It On Home to Me\u00bb, \u00abIt\u2019s My Life\u00bb, \u00abWe Gotta Get Out Of This Place\u00bb.\u0412 1966 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043b (\u0441 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0414\u0436\u0435\u043d\u043a\u0438\u043d\u0441\u043e\u043c) Eric Burdon & the Animals, \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0412\u0435\u0439\u0434\u0435\u0440 (\u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0432\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0441"@ru,
        "\u0625\u064a\u0631\u064a\u0643 \u0628\u064a\u0631\u062f\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Eric Burdon) (\u0646\u064a\u0648\u0643\u0627\u0633\u0644 \u0623\u0628\u0648\u0646 \u062a\u0627\u064a\u0646, 11 \u0645\u0627\u064a 1941 - ) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0645\u0639 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0630\u064a \u0623\u0646\u064a\u0645\u0644\u0633 \u0648 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0646\u0643 \u0648\u0627\u0631  \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0646\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0631\u0645\u0648\u0632 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a."@ar;
    owl:sameAs viaf:117829803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Burdon>,
        <http://viaf.org/viaf/117829803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70ac2314-d7d8-4435-b56c-9bad9a516642>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric-Burdon_1973.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Burdon.
doremus_artist:69f77d73-e56c-3451-98fe-036f426a1449
    rdfs:comment
        "Jean Pougnet (20 July 1907 \u2013 14 July 1968) was a Mauritian-born concert violinist and orchestra leader, of British nationality, who was highly regarded in both the lighter and more serious classical repertoire during the first half of the twentieth century. He was leader of the London Philharmonic Orchestra from 1942 to 1945."@en;
    owl:sameAs viaf:46950170;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Pougnet>,
        <http://viaf.org/viaf/46950170>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Pougnet.
doremus_artist:6a14937c-3aa4-30eb-8b85-4c8bc529877d
owl:sameAs viaf:75064657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75064657>.
doremus_artist:6a78d0ed-219b-34d8-b776-49c1bd5ef5d2
    dbp:birthPlace dbr:Kolkata;
    rdfs:comment
        "Pandit Ajoy Chakrabarty (Bengali: \u0985\u099c\u09af\u09bc \u099a\u0995\u09cd\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09c0; born 25th December, 1952) is an Indian Hindustani classical vocalist, composer, lyricist and Guru, poised nearly as a cult figure among all the legendary Indian classical musicians. He has also received felicitations from both the former and present Chief Ministers of his own State, West Bengal. In 2012, Chief Minister of West Bengal, Mamata Banerjee conferred him the Maha Sangeet Samman and the Banga Bibhushan, two of the State\u2019s highest awards. In 2015 he has received Guru Jnan Prakash Ghosh Lifetime Achievement Award."@en;
    owl:sameAs viaf:59275808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ajoy_Chakrabarty>,
        <http://viaf.org/viaf/59275808>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ajoy_Chakrabarty_-_Kolkata_2015-12-4_2128.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ajoy_Chakrabarty.
doremus_artist:6a936909-adb6-3b1b-8c69-88bbb632dad5
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Bois-Colombes;
    rdfs:comment
        "Jules-Henri Br\u00e9sil (8 May 1818 \u2013 22 October 1899) was a French writer who collaborated with Adolphe d'Ennery on the librettos of at least two operas."@en,
        "Jules-Henri Br\u00e9sil (Paris, 8 mai 1818 - Bois-Colombes, 22 octobre 1899) est un \u00e9crivain, dramaturge et com\u00e9dien fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:2605938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Br\u00e9sil>,
        <http://viaf.org/viaf/2605938>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Brésil.
doremus_artist:6a93f926-61a0-3eb8-930b-0ff2ad1cd307
    rdfs:comment
        "Katarina Esm\u00e9 Marie Karn\u00e9us (born November 26, 1965) is a Swedish mezzo-soprano opera singer, winner of the BBC Cardiff Singer of the World competition and active on many of the opera world's major stages such as the Metropolitan Opera and the Paris Opera."@en,
        "Katarina Karn\u00e9us (* 26. November 1965 in Stockholm) ist eine schwedische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:103128964;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Katarina_Karn\u00e9us>,
        <http://viaf.org/viaf/103128964>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Katarina_Karnéus_as_Xerxes_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Katarina_Karnéus.
doremus_artist:6ac8f2d8-e02a-3d50-b12e-fc3868147e11
owl:sameAs viaf:49491393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49491393>.
doremus_artist:6ae241df-b369-3c74-ad3f-7252b19060aa
owl:sameAs viaf:50080645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50080645>.
doremus_artist:6b5ef1f4-9195-3102-a125-cbb6afbf49de
owl:sameAs viaf:29742695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29742695>.
doremus_artist:6bb49fec-7f63-3fb8-b13a-cdc11a593643
    dbp:birthPlace dbr:Johannesburg;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Matthews.Dave MatthewsFichier:DaveMatthews2.jpg Dave John Matthews est un musicien naturalis\u00e9 am\u00e9ricain n\u00e9 le 9 janvier 1967 \u00e0 Johannesburg (Afrique du Sud). Il est le leader, chanteur et guitariste du Dave Matthews Band. Il joue \u00e9galement seul ou avec d'autres musiciens, notamment en duo avec Tim Reynolds. Acteur occasionnel, il a jou\u00e9 dans quelques films et s\u00e9ries."@fr,
        "Dave Matthews (ur. 9 stycznia 1967 w Johannesburgu) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk po\u0142udniowoafryka\u0144skiego pochodzenia, wokalista, gitarzysta, autor tekst\u00f3w oraz muzyki, za\u0142o\u017cyciel grupy Dave Matthews Band (1991)."@pl,
        """David John "Dave" Matthews (born January 9, 1967 is a South African-American singer-songwriter, musician and actor, best known as the lead vocalist, songwriter, and guitarist for the Dave Matthews Band. Matthews was born in Johannesburg, South Africa, and lived in both South Africa and the United States while growing up. Matthews mainly plays acoustic guitar, which he started playing at the age of nine."""@en,
        "David John Matthews (Joanesburgo, 9 de janeiro de 1967) \u00e9 um m\u00fasico sul-africano. \u00c9 o vocalista, compositor e guitarrista da banda Dave Matthews Band. David tamb\u00e9m trabalhou como artista solo, e com outros musicos como Tim Reynolds, The Blue Man Group, e Trey Anastasio. David recebeu o pr\u00eamio do Grammy Award de melhor cantor-compositor. Tamb\u00e9m trabalhou ocasionalmente como ator, aparecendo em filmes de destaque."@pt,
        "David John Matthews (Johannesburg, 9 januari 1967) is een Amerikaanse zanger en gitarist. Op 2-jarige leeftijd emigreerde hij met zijn familie vanuit Zuid-Afrika naar de Amerikaanse staat New York. Matthews won diverse popprijzen, waaronder twee Grammy Awards, een met de Dave Matthews Band, waarin hij leadzanger en gitarist is, en een als solo-artiest. Als solo-artiest werkte hij samen met onder meer Tim Reynolds. Dave Matthews acteerde tevens in twee films."@nl,
        """David John Matthews, (Johannesburgo, Sud\u00e1frica, 9 de enero de 1967) es un cantante y guitarrista nacionalizado estadounidense, ganador del Grammy por su labor como cantante y guitarrista de la banda Dave Matthews Band. Tambi\u00e9n realiz\u00f3 trabajos solistas, muchos de los cuales contaron con la colaboraci\u00f3n de Tim Reynolds. Actor ocasional, hizo aparici\u00f3n en dos pel\u00edculas y en un cap\u00edtulo de la serie "House" (Tercera temporada, episodio 15: "Medio lelo"). Actualmente se encuentra participando en la filmaci\u00f3n de tres pel\u00edculas m\u00e1s."""@es,
        "David \u201eDave\u201c John Matthews (* 9. Januar 1967 in Johannesburg, S\u00fcdafrika) ist Singer-Songwriter und Gitarrist. Neben seiner Hauptt\u00e4tigkeit als S\u00e4nger und Gitarrist in der nach ihm benannten Dave Matthews Band tritt er auch solo sowie im Duett mit Gitarrist Tim Reynolds auf und mit anderer Bandzusammenstellung als Dave Matthews & Friends. Als Schauspieler hat er bisher in vier Kinofilmen mitgewirkt. Er ist auch bekannt f\u00fcr seinen Falsett-Gesang, mit welchem er im Stande ist, sehr hohe T\u00f6ne zu treffen."@de,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto come leader, cantante e chitarrista della Dave Matthews Band, ma ha anche lavorato come solista o con altri musicisti come Tim Reynolds e Trey Anastasio. \u00c8 anche un attore occasionale, comparso in numerosi lungometraggi."@it,
        "\u0414\u044d\u0439\u0432 \u041c\u044d\u0442\u044c\u044e\u0441 (Dave Matthews, \u0440\u043e\u0434. 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1967, \u0419\u043e\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0432 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 Dave Matthews Band. \u0421\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0443\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e \u0421\u0428\u0410 \u0414\u044d\u0439\u0432 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u043b\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043d \u043d\u0435\u043c\u0430\u043b\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432. \u041e\u043d\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0442 \u043f\u043e\u043f-\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u2014 \u043f\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0443 Grateful Dead \u2014 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430 \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0432\u0435\u044f\u043d\u0438\u044f\u043c. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u00abUnder the Table and Dreaming\u00bb (1994) \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0442\u043e\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u00abDancing Nancies\u00bb, \u043e\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0438\u0437 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430 \u0432 \u043c\u0435\u0439\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u043c. \u0412 2004 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e \u0421\u0428\u0410 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0411\u0440\u044e\u0441\u043e\u043c \u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441\u0442\u0438\u043d\u043e\u043c, \u0430 \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u0414\u044d\u0439\u0432\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b."@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30de\u30b7\u30e5\u30fc\u30ba\uff08\u82f1: Dave Matthews\u30011968\u5e741\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30de\u30b7\u30e5\u30fc\u30ba\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:221500719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Matthews>,
        <http://viaf.org/viaf/221500719>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2fa95b32-3c11-42d7-b495-12fc6be0a024>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave-Matthews-VA.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Matthews.
doremus_artist:6ce3d81f-e870-37ad-b1cd-6ab94b0958f1
    dbp:birthPlace dbr:Essex;
    rdfs:comment
        "Bramwell Tovey (OM) (Ilford, district Redbridge, 11 juli 1953) is een Brits componist, dirigent, pianist en tuba\u00efst."@nl,
        "Bramwell Tovey, OC OM (born 11 July 1953) is a British conductor and composer."@en,
        "\u0411\u0440\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u043b \u0422\u043e\u0432\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bramwell Tovey; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0438\u044e\u043b\u044f 1953) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0414\u0436\u0443\u043d\u043e\u00bb. \u0411\u0440\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u043b \u0422\u043e\u0432\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0410\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0441\u043f\u0430\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 \u0443\u0447\u0451\u0431\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u0435 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0410\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0441\u043f\u0430\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e), \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0411\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u043c \u0421\u0430\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430-\u0423\u044d\u043b\u043b\u0441\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:88088259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bramwell_Tovey>,
        <http://viaf.org/viaf/88088259>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mario_Bernardi_and_Bramwell_Tovey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bramwell_Tovey.
doremus_artist:6cf56e69-bfc3-3298-954d-5b119fa3b9fb
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Mindy Smith (born June 1, 1972 on Long Island, New York) is an American singer-songwriter. Her music can be classified as folk, country, Americana, bluegrass, pop, rock, and alternative."@en,
        "Mindy Smith (nacida el 1 de junio de 1972 en Long Island, Nueva York) es una cantautora norteamericana. Su m\u00fasica puede ser clasificada como folk, country americana o bluegrass."@es,
        "Mindy Smith, n\u00e9e le 1er juin 1972 \u00e0 Long Island, est une chanteuse am\u00e9ricaine. Sa musique explore un large r\u00e9pertoire, du folk \u00e0 la country, en passant par l'americana, le bluegrass, la pop, le rock, et m\u00eame le rock alternatif. La voix douce et la musique l\u00e9g\u00e8re de Mindy Smith ont souvent \u00e9t\u00e9 compar\u00e9s \u00e0 celles de Patty Griffin et d'Alison Krauss."@fr;
    owl:sameAs viaf:228064473;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mindy_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/228064473>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mindysmith1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mindy_Smith.
doremus_artist:6d41a35c-8921-3dc1-87f0-72d84cef93d9
owl:sameAs viaf:288863312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/288863312>.
doremus_artist:6e367262-bb1e-3e22-86af-82bb6d80a572
owl:sameAs viaf:42026536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026536>.
doremus_artist:6ee1cc91-f769-32d4-a56f-49196b638110
owl:sameAs viaf:27258185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27258185>.
doremus_artist:6f2aa842-4945-3409-ab23-6a47de5309a4
owl:sameAs viaf:22326017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22326017>.
doremus_artist:6feb5c92-f834-30c9-91d8-d360acb604b7
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Jamel\u00e3o (nacido Jos\u00e9 Clementino Bispo dos Santos, R\u00edo de Janeiro, 12 de mayo de 1913 \u2014 14 de junio de 2008) fue un sambista brasile\u00f1o."@es,
        "Jamel\u00e3o, w\u0142a\u015bc. Jos\u00e9 Bispo Clementino dos Santos (ur. 12 maja 1913 w Rio de Janeiro, zm. 14 czerwca 2008 tam\u017ce) \u2013 brazylijski muzyk samby. Brazylisjki piosenkarz, zosta\u0142 nazwany \u201eJamel\u00e3o\u201d. P\u00f3\u017aniej sta\u0142 si\u0119 znany jako piosenkarz tworz\u0105cy w stylu samby. Sta\u0142 si\u0119 oficjalnym piosenkarzem w szkole samby i objecha\u0142 Europ\u0119 jako solowy wykonawca."@pl,
        "Jos\u00e9 Bispo Clementino dos Santos (May 12, 1913 \u2013 June 14, 2008) was a Brazilian samba singer known as Jamel\u00e3o (Portuguese pronunciation: [\u0292ame\u02c8l\u0250\u0303w]). He began in music as a tamborim player, but later became known as the official singer at samba school Mangueira's carnaval parades, performing in every Carnaval from 1949 to 2006. He also toured Europe as a solo performer. He's considered to be the best singer of Lupicinio Rodrigues songs. He recorded in 1972 the album Jamel\u00e3o Interpreta Lupicinio. He died on June 14, 2008, of multiple organ failure."@en,
        "Jos\u00e9 Bispo Clementino dos Santos, mais conhecido como Jamel\u00e3o (Rio de Janeiro, 12 de maio de 1913 \u2013 Rio de Janeiro, 14 de junho de 2008), foi um cantor brasileiro, tradicional int\u00e9rprete dos sambas-enredo da escola de samba Mangueira."@pt;
    owl:sameAs viaf:39566424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jamel\u00e3o>,
        <http://viaf.org/viaf/39566424>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jamelão.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jamelão.
doremus_artist:70613505-ce72-3835-82da-e3046f32585f
owl:sameAs viaf:32254951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32254951>.
doremus_artist:706bf06b-52ac-3922-847e-47ba545b8103
    dbp:birthPlace dbr:Arkhangelsk;
    rdfs:comment
        "Michail Vasiljevitsj Pletnev (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432) (Archangelsk, 14 april 1957) is een Russische pianist, dirigent en componist. De familie van Michail Pletnev kan zonder meer als muzikaal worden omschreven: zijn vader speelde en gaf les op de accordeon, zijn moeder deed hetzelfde op de piano. Hij ging naar de Centrale School voor Muziek toen hij dertien was en in 1974 ging hij naar het Moskou Conservatorium, waar hij les kreeg van de beroemde pianisten en leraren Jacob Flier en Lev Vlasenko. Hij won de Gouden Medaille van de zesde Internationale Tsjaikovski Wedstrijd in 1978, waardoor hij internationale erkenning verwierf en wereldwijd de aandacht trok. Het jaar daarop maakte hij zijn debuut in de Verenigde Staten. Hij geeft ook les aan het Conservatorium van Moskou."@nl,
        "Michail Wassiljewitsch Pletnjow (russisch \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432, wiss. Transliteration Michail Vasil\u2019evi\u010d Pletn\u00ebv; * 14. April 1957 in Archangelsk) ist ein russischer Pianist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Mija\u00edl Vas\u00edlievich Pletniov (Ruso: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432), nacido el 14 de abril de 1957 en Arj\u00e1ngelsk, Rusia es un pianista, director de orquesta y compositor ruso. Entr\u00f3 en la Escuela Central de M\u00fasica a los 13 a\u00f1os, y en 1974 ingres\u00f3 en el Conservatorio de Mosc\u00fa, donde tuvo como profesores a los pianistas y maestros Y\u00e1kov Flier y Lev Vl\u00e1senko. A los 21 a\u00f1os gan\u00f3 la medalla de oro del VI Concurso Internacional Chaikovski, lo cual le hizo ganar reconocimiento internacional y atraer la atenci\u00f3n en todo el mundo. Al a\u00f1o siguiente, en 1979, debut\u00f3 en Estados Unidos. Tambi\u00e9n daba clases en el Conservatorio de Mosc\u00fa."@es,
        "Mikhail Vasilievich Pletnev (Arkhangelsk, 14 de abril de 1957 \u2014 ) \u00e9 um pianista, conductor, e compositor da R\u00fassia."@pt,
        "Mikhail Vasilievich Pletnev (Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432, Mikhail Vasil'evi\u010d Pletn\u00ebv; born 14 April 1957) is a Russian concert pianist, conductor, and composer."@en,
        "Mikha\u00efl Vassilievitch Pletnev ou Pletniov (en russe : \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432) est un pianiste, chef d'orchestre et compositeur russe, n\u00e9 le 14 avril 1957  \u00e0 Arkhangelsk, en Union sovi\u00e9tique."@fr,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1957, \u0410\u0440\u0445\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1989). \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0420\u0424 (1982, 1993, 1996, 2006)."@ru,
        "\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30b7\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d7\u30ec\u30c8\u30cb\u30e7\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Mikhail Vasilievich Pletnev\u30011957\u5e744\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7c73\u54c8\u4f0a\u723e\u00b7\u666e\u96f7\u7279\u6d85\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432 1957\u5e744\u670814\u65e5\uff0d\uff09\u751f\u65bc\u4fc4\u570b\u963f\u7518\u6298\uff0c\u96d9\u89aa\u5747\u70ba\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u5f9e\u5c0f\u4fbf\u5c55\u9732\u4e0d\u51e1\u7684\u97f3\u6a02\u5929\u5206\u300213\u6b72\u6642\u9032\u5165\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff0c\u5728\u540d\u5e2b\u5f17\u5229\u723e\uff08Yakov Flier\uff09\u8207\u5f17\u62c9\u5148\u79d1\uff08Lev Vlasenko\uff09\u9580\u4e0b\u5b78\u7fd2\u30021978\u5e74\uff0c\u5e74\u50c521\u6b72\u7684\u666e\u96f7\u7279\u6d85\u592b\u5728\u7b2c\u516d\u5c46\u67f4\u79d1\u592b\u65af\u57fa\u5927\u8cfd\u4e2d\u8d0f\u5f97\u91d1\u724c\uff0c\u8b93\u4e4b\u524d\u5df2\u53d7\u8607\u806f\u6a02\u754c\u77da\u76ee\u7684\u4ed6\uff0c\u9032\u4e00\u6b65\u53d7\u5230\u570b\u969b\u6a02\u754c\u7684\u6ce8\u610f\u8207\u80af\u5b9a\u3002 1990\u5e74\uff0c\u666e\u96f7\u7279\u6d85\u592b\u5728\u8a31\u591a\u4fc4\u7f85\u65af\u97f3\u6a02\u5bb6\u7684\u652f\u6301\u4e0b\uff0c\u5275\u7acb\u4e86\u4fc4\u7f85\u65af\u570b\u5bb6\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\uff0c\u4e5f\u662f\u4fc4\u7f85\u65af\u7b2c\u4e00\u500b\u4e0d\u53d7\u653f\u5e9c\u7ba1\u7406\u7684\u7368\u7acb\u6a02\u5718\u3002\u5728\u4e00\u6d41\u97f3\u6a02\u5bb6\u7684\u52a0\u5165\uff0c\u4ee5\u53ca\u666e\u96f7\u7279\u6d85\u592b\u7684\u9818\u5c0e\u4e0b\uff0cRNO\u7684\u6f14\u51fa\u5f88\u5feb\u4fbf\u7372\u5f97\u773e\u591a\u597d\u8a55\uff0c\u4e26\u8e8b\u8eab\u4e16\u754c\u9802\u5c16\u6a02\u5718\u4e4b\u5217\u3002 \u666e\u96f7\u7279\u6d85\u592b\u9664\u4e86\u81ea\u5df1\u7684\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u4e8b\u696d\u5916\uff0c\u7d93\u5e38\u6307\u63eeRNO\u6216\u5176\u5b83\u6a02\u5718\uff0c\u4ed6\u672c\u8eab\u4e5f\u662f\u4f4d\u624d\u83ef\u6d0b\u6ea2\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u81ea2006\u5e74\u672b\u8d77\uff0c\u4ed6\u66ab\u505c\u92fc\u7434\u7368\u594f\u751f\u6daf\uff0c\u8868\u793a\u65e5\u5f8c\u91cd\u5fc3\u5c07\u653e\u5728\u6307\u63ee\u8207\u4f5c\u66f2\u4e0a\u3002 2010\u5e747\u6708\uff0c\u4ed6\u906d\u6cf0\u570b\u82ad\u5824\u96c5\u8b66\u65b9\u6307\u63a7\u6d89\u5acc\u6027\u4fb5\u4e00\u540d14\u6b72\u7537\u7ae5\uff0c\u5f8c\u7372\u51c6\u4fdd\u91cb\u53ca\u96e2\u5883\uff0c\u4f46\u8981\u6bcf12\u5929\u5411\u6cd5\u5ead\u5831\u5230\u3002\u666e\u96f7\u7279\u6d85\u592b\u5426\u8a8d\u6709\u4e0d\u6cd5\u884c\u70ba\uff0c\u5728\u8207\u6a02\u5718\u7684\u5de1\u8ff4\u6f14\u51fa\u4e2d\u4ea6\u4f9d\u7d04\u56de\u6cf0\u570b\u5831\u5230\u30022010\u5e7412\u6708\uff0c\u5728\u6c92\u6709\u4e8b\u8b49\u652f\u6301\u4e0b\uff0c\u6cf0\u570b\u6cd5\u9662\u6b63\u5f0f\u7d50\u6848\uff0c\u672a\u5c0d\u666e\u96f7\u7279\u6d85\u592b\u505a\u51fa\u4efb\u4f55\u8d77\u8a34\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42026349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Pletnev>,
        <http://viaf.org/viaf/42026349>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3f0d6a4-a413-4c40-9103-1638c4eb41ee>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mikhail_Pletnev.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikhail_Pletnev.
doremus_artist:70a34c34-7a79-3aa3-ae15-97c1c72e6ffd
owl:sameAs viaf:22353883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22353883>.
doremus_artist:70b4cf9a-8602-39c4-a4ca-ec8418c1cd5e
owl:sameAs viaf:74922271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74922271>.
doremus_artist:7179f229-a8fa-3f1a-9b61-fbe0d1dfb97d
    rdfs:comment
        "Paul Franklin Berliner (* 1946) ist ein amerikanischer Musikethnologe und Musiker (Mbira, Trompete, Perkussion, Kuduhorn). Berliner besch\u00e4ftigte sich bereits Mitte der 1960er Jahre mit afrikanischer Musik und nahm in Afrika auf; einige seiner Transkriptionen von traditionellen west- und s\u00fcdafrikanischen Kompositionen wurden durch Paul Winter seit Beginn der 1970er Jahre popularisiert. Erste Feldaufnahmen aus Simbabwe ver\u00f6ffentlichte er 1973; dieses Album The Soul of Mbira wurde f\u00fcr einen Grammy nominiert. 1978 promovierte er sich an der Wesleyan University \u00fcber die Rolle der Musik in den Traditionen der Shona. Das resultierende Buch wurde von der ASCAP mit deren Deems Taylor Award ausgezeichnet. 1979 legte er bei Flying Fish Records ein eigenes Album vor, das afrikanisches Liedmaterial mit"@de,
        "Paul Franklin Berliner (born 1946) is an American ethnomusicologist, best known for specializing in African music as well as jazz and other improvisational systems. He is best known for his popular ethnomusicology book on the Zimbabwean mbira, The Soul of Mbira: music and traditions of the Shona people of Zimbabwe, for which he received the ASCAP Deems Taylor Award. He also published Thinking in Jazz: The Infinite Art of Improvisation for which he received The Society of Ethnomusicology's Alan Merriam Prize for Outstanding Book in Musicology. Berliner received his Ph.D. from Wesleyan University."@en;
    owl:sameAs viaf:12511556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Berliner_(ethnomusicologist)>,
        <http://viaf.org/viaf/12511556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Berliner_(ethnomusicologist)>.
doremus_artist:73b262be-1724-38c0-b5e8-f6c8228fc8f7
    dbp:birthPlace dbr:Tanzania;
    dbp:deathPlace dbr:Bagamoyo;
    rdfs:comment
        "Hukwe Ubi Zawose (* 1940 in Bugiri in der britisch besetzten Kolonie Tanganyika (sp\u00e4ter Tansania); \u2020 30. Dezember 2003) war ein traditioneller afrikanischer Musiker. Zawose hatte vier Ehefrauen und 15 Kinder. Er geh\u00f6rte zum Volk der Wagogo aus der Region Dodoma und wurde in eine K\u00fcnstlerfamilie hineingeboren, in der seit Generationen die traditionelle Musik der Wagogo vererbt wurde. Sein Vater Ubi Zawose, der mit \u00fcber 100 Jahren immer noch in Bagamoyo lebt, ist ein wahrer Meisterinstrumentalist und ein ber\u00fchmter traditioneller Heiler."@de,
        "Hukwe Ubi Zawose (b. Dodoma, Tanganyika, 1938 or 1940; d. Bagamoyo, Tanzania, December 30, 2003) was a prominent Tanzanian musician. He was a member of the Gogo ethnic group and played the ilimba, a large lamellophone similar to the mbira, as well as several other traditional instruments. He was also a highly regarded singer."@en,
        "Hukwe Ubi Zawose, n\u00e9 \u00e0 Dodoma, Tanganyika en 1938 ou 1940, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Bagamoyo, Tanzanie le 30 d\u00e9cembre 2003, est un important musicien Tanzanien. Il \u00e9tait originaire de l'ethnie Gogo et jouait de l'ilimba, un large lamellophone voisin de la mbira, ainsi que d'autres instruments traditionnels. Il \u00e9tait aussi consid\u00e9r\u00e9 comme un tr\u00e8s grand chanteur."@fr,
        "Polistrumentista e cantante, viene ricordato in particolare come maestro dell'ilimba, un lamellofono simile alla m'bira e al piano a pollice (thumb piano). Negli ultimi anni della sua vita era entrato nel mondo della world music soprattutto attraverso una collaborazione con il musicista britannico Peter Gabriel, la cui etichetta discografica Real World Records ha pubblicato due lavori di Zawose, Chibite e Assembly."@it;
    owl:sameAs viaf:113774388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hukwe_Zawose>,
        <http://viaf.org/viaf/113774388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hukwe_Zawose.
doremus_artist:744e54f3-d9b2-3e16-a3a9-86ed41d8ee6d
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Ottorino Respighi (* 9. Juli 1879 in Bologna; \u2020 18. April 1936 in Rom) war ein italienischer Komponist. Er gilt als f\u00fchrender Vertreter der neueren italienischen Instrumentalmusik."@de,
        """Ottorino Respighi (Bologna, 9 juli 1879 - Rome, 18 april 1936) was een Italiaanse componist uit de eerste helft van de twintigste eeuw. Na zijn studies aan het muzieklyceum in Bologna (viool, altviool en compositie) ging hij naar Sint-Petersburg, waar hij enkele jaren speelde in de Keizerlijke Opera. Daar leerde hij tevens Nikolaj Rimski-Korsakov kennen, die hem verder onderrichte in compositie en orkestratie. 
* Zie het artikel Orkestraties van Ottorino Respighi voor achtergrond van zijn bewerkingen van muziek van andere componisten."""@nl,
        "Ottorino Respighi (Bolonha, 9 de Julho de 1879 - Roma, 18 de Abril de 1936) foi um compositor music\u00f3logo, pianista, violista e violinista italiano. \u00c9 muito conhecido pela autoria da Trilogia Romana e pelas tr\u00eas suites de \u00c1rias e Dan\u00e7as Antigas."@pt,
        "Ottorino Respighi (Bolonia, 9 de julio de 1879 - Roma, 18 de abril de 1936) fue un compositor, director de orquesta y music\u00f3logo italiano. Hijo de un profesor de piano, Respighi estudi\u00f3 viol\u00edn y composici\u00f3n en su ciudad natal y luego en San Petersburgo, bajo la tutela de Rimsky-Korsakov, quien fue una de sus influencias m\u00e1s importantes. A\u00f1os m\u00e1s tarde, continu\u00f3 sus estudios con Max Bruch en Berl\u00edn. Fue nombrado director de la Academia de Santa Cecilia de Roma luego de haber tocado el viol\u00edn en una orquesta de c\u00e1mara."@es,
        "Ottorino Respighi (Italian: [otto\u02c8ri\u02d0no res\u02c8pi\u02d0\u0261i]; 9 July 1879 \u2013 18 April 1936) was an Italian violinist, composer and musicologist, best known for his three orchestral tone poems Fountains of Rome (1916), Pines of Rome (1924), and Roman Festivals (1928). His musicological interest in 16th-, 17th- and 18th-century music led him to compose pieces based on the music of these periods. He also wrote several operas, the most famous being La fiamma."@en,
        "Ottorino Respighi (otto\u02c8ri\u02d0no res\u02c8pi\u02d0\u0261i, ur. 9 lipca 1879 w Bolonii, zm. 18 kwietnia 1936 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor, muzykolog i dyrygent, uznawany za jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych postaci w\u0142oskiej muzyki instrumentalnej pocz\u0105tku XX wieku. Najbardziej znany z tzw. \u201eRzymskiej trylogii\u201d na orkiestr\u0119 (\u201eFontanny rzymskie\u201d, \u201ePinie rzymskie\u201d i \u201e\u015awi\u0119ta rzymskie\u201d)."@pl,
        """Ottorino RespighiFichier:Respighi 1935.jpg Ottorino Respighi en 1935 \u0152uvres principales 
*  Pins de Rome 
*  Fontaines de Rome 
*  F\u00eates romaines 
*  Les Oiseaux 
*  Trittico botticelliano 
*  Airs et danses anciens 
*  La Boutique fantasque 
*  Lauda per la Nativit\u00e0 del Signore 
*  Il tramonto Ottorino Respighi, n\u00e9 \u00e0 Bologne le 9 juillet 1879 et mort \u00e0 Rome le 18 avril 1936, est un compositeur, musicologue et chef d'orchestre italien."""@fr,
        """\u00c8 appartenuto al gruppo di musicisti reali artefici del rinnovamento della musica italiana di quegli anni, successivamente denominati la "generazione dell'Ottanta", insieme ad Alfredo Casella, Franco Alfano, Gian Francesco Malipiero e Ildebrando Pizzetti."""@it,
        "\u041e\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u043e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0438\u0433\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ottorino Respighi; 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1879, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f \u2014 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1936, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0438\u0433\u0438 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3060\u3063\u305f\u7236\u89aa\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021891\u5e74\u304b\u30891899\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u304a\u3044\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3092\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30b5\u30eb\u30c6\u30a3\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30a5\u30c3\u30c1\u306b\u3001\u97f3\u697d\u53f2\u3092\u3001\u53e4\u697d\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30c8\u30eb\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021899\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6f14\u594f\u3067\u30c7\u30a3\u30d7\u30ed\u30de\u3092\u53d6\u5f97\u3059\u308b\u3068\u30011900\u5e74\u304b\u30891901\u5e74\u307e\u3067\u3068\u30011902\u5e74\u304b\u30891903\u5e74\u307e\u3067\u306e2\u5ea6\u306e\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u8d74\u4efb\u3057\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u306f\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u3068\u51fa\u9022\u3063\u30665\u30f6\u6708\u306b\u304a\u3088\u3076\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u3001\u305d\u306e\u7cbe\u7dfb\u306a\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u306b\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u591a\u304f\u306e\u8cc7\u6599\u3067\u306f\u3001\u3055\u3089\u306b1902\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u77ed\u671f\u9593\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30d5\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30a8\u30eb\u30b6\u672a\u4ea1\u4eba\u306f\u3053\u306e\u8aac\u3092\u4e8b\u5b9f\u3067\u306f\u306a\u3044\u3068\u3057\u3066\u5426\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306b\u623b\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u30672\u3064\u3081\u306e\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u30021908\u5e74\u307e\u3067\u30e0\u30b8\u30a7\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u4e94\u91cd\u594f\u56e3\u3088\u308a\u7b2c1\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021908\u5e74\u304b\u30891909\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u6ede\u5728\u3057\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u3084\u3001\u58f0\u697d\u6559\u5ba4\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u7a3c\u304e\u306a\u304c\u3089\u97f3\u697d\u7684\u306a\u77e5\u898b\u3092\u5e83\u3052\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u4ee5\u5916\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3082\u958b\u773c\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5965\u6258\u91cc\u8bfa\u00b7\u96f7\u65af\u5e87\u57fa\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aOttorino Respighi\uff0c1879\u5e747\u67089\u65e5\uff0d1936\u5e744\u670818\u65e5\uff09\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4f5c\u54c1\u878d\u5408\u4e86\u5370\u8c61\u6d3e\u548c\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u5c0d16-18\u4e16\u7d00\u7684\u97f3\u6a02\u6709\u6df1\u5165\u72ec\u7279\u7684\u7814\u7a76\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14959407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ottorino_Respighi>,
        <http://viaf.org/viaf/14959407>,
        <https://musicbrainz.org/artist/788c380d-247b-42f0-b7a9-64881e1f0fd9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ottorino_Respighi.
doremus_artist:74840057-fe63-3635-9ffd-e17b916bfaf6
owl:sameAs viaf:49273619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49273619>.
doremus_artist:748ac86c-f111-3739-a86a-2b9ffbe5eaa5
    dbp:birthPlace dbr:Bosjökloster;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Hilding Constantin Rosenberg (21 de Junho de 1892 \u2014 18 de Maio de 1985) foi um m\u00fasico sueco. Sofreu forte influ\u00eancia de Paul Hindemith e Arnold Schoenberg. Foi autor de \u00f3peras, bal\u00e9s, oito sinfonias e 12 quartetos de cordas. Atuou tamb\u00e9m como regente na \u00d3pera Real de Estocolmo."@pt,
        "Hilding Constantin Rosenberg (Bosj\u00f6kloster, 21 de junio de 1892 - Estocolmo, 18 de mayo de 1985), fue un director de orquesta y primer compositor modernista sueco, una de las figuras m\u00e1s influyentes en la m\u00fasica cl\u00e1sica de Suecia en el siglo XX."@es,
        "Hilding Constantin Rosenberg (Bosj\u00f6kloster, een benedictijnenklooster tussen Ringsj\u00f6arna en Sk\u00e5ne, in het zuiden van Zweden, 21 juni 1892 \u2013 Bromma bij Stockholm, 19 mei 1985) was een Zweeds componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Hilding Constantin Rosenberg (June 21, 1892 \u2013 May 18, 1985), was the first Swedish modernist composer, and one of the most influential figures in Swedish 20th century classical music."@en,
        "Hilding Constantin Rosenberg est un compositeur, chef d'orchestre et organiste su\u00e9dois n\u00e9 \u00e0 Bosj\u00f6kloster (Su\u00e8de) le 21 juin 1892, mort \u00e0 Bromma, pr\u00e8s de Stockholm, le 18 mai 1985."@fr,
        "Hilding Rosenberg (* 21. Juni 1892 in Bosj\u00f6kloster; \u2020 19. Mai 1985 in Stockholm) war ein schwedischer Dirigent und Komponist."@de,
        "\u30d2\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30f3\u30d9\u30ea\uff08Hilding Rosenberg\u30011892\u5e746\u670821\u65e5 - 1985\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30dc\u30fc\u30b7\u30e7\u30fc\u30af\u30ed\u30b9\u30c6\u30eb\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u30011915\u5e74\u306b\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30a8\u30eb\u30d9\u30ea\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30b7\u30e7\u30f3\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30f3\u30cf\u30f3\u30de\u30eb\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u65c5\u884c\u3057\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1932\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u300214\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\uff081920-1972\uff09\u3068\u30018\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\uff081917-1974\uff09\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u4eba\u7269\u306b\u306f\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d3\u30eb\u30b2\u30eb\u30fb\u30d6\u30ed\u30e0\u30c0\u30fc\u30eb\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30f4\u30a1\u30eb\u30fb\u30ea\u30fc\u30c9\u30db\u30eb\u30e0\u3001\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30c4\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61738355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hilding_Rosenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/61738355>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00445d42-1e63-48e7-ba2f-066cd37a0927>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HildingRosenberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hilding_Rosenberg.
doremus_artist:74c78a90-e92c-345b-bf3d-4fef34d4832b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Britain,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        """Nato nel Texas, crebbe a Tuskegee, Alabama dove suo padre era insegnante di inglese e sua madre bibliotecaria all'universit\u00e0. Il giovane Theodore, iscritto al Taladega College per conseguire il diploma di pianoforte e di violino, scopr\u00ec il jazz sui dischi a 78 giri. Nel 1935 entr\u00f2 nel Benny Goodman trio, (Benny Goodman, Teddy Wilson, Gene Krupa), come elemento separato dalla sua big band: i brani incisi da Goodman con questa piccola formazione (che pi\u00f9 tardi doveva diventare un quartetto con l'ingresso di Lionel Hampton) divennero un primo esempio di quello che venne definito "jazz da camera"."""@it,
        "Teddy Wilson (eigentlich Theodore Shaw Wilson; * 24. November 1912 in Austin, Texas; \u2020 31. Juli 1986 in New Britain, Connecticut) gilt als einer der wichtigsten US-amerikanischen Jazz-Pianisten."@de,
        "Teddy Wilson o Theodore Shaw Wilson (24 de noviembre de 1912, Austin, Texas - 31 de julio de 1986, New Britain, Connecticut) fue un pianista y director de banda estadounidense. Liderando su propia banda, entre 1935 y 1937 realiz\u00f3 una serie de grabaciones hist\u00f3ricas con la vocalista Billie Holiday y el tenor saxo Lester Young que son cl\u00e1sicos del swing. Despu\u00e9s Wilson se uni\u00f3 al tr\u00edo de Benny Goodman en 1936, para m\u00e1s tarde en 1940 desempe\u00f1arse como l\u00edder de conjuntos reducidos o como solista, demostrando as\u00ed su refinada y art\u00edstica mezcla de estilos."@es,
        """Teddy WilsonFichier:Teddy Wilson (William P Gottlieb).jpg Teddy Wilson en 1940(photo William P. Gottlieb) Theodore Shaw "Teddy" Wilson, n\u00e9 le 24 novembre 1912 \u00e0 Austin (Texas), mort le 31 juillet 1986 \u00e0 New Britain (Connecticut), est un pianiste de jazz des \u00c9tats-Unis. Son style \u00e9l\u00e9gant et sophistiqu\u00e9 fut associ\u00e9 aux plus grands noms du jazz dans leurs enregistrements, notamment Louis Armstrong, Benny Goodman, Billie Holiday, Ella Fitzgerald et Lester Young."""@fr,
        """Theodore Shaw "Teddy" Wilson (November 24, 1912 \u2013 July 31, 1986) was an American jazz pianist. Described by critic Scott Yanow as "the definitive swing pianist", Wilson's sophisticated and elegant style was featured on the records of many of the biggest names in jazz, including Louis Armstrong, Lena Horne, Benny Goodman, Billie Holiday, and Ella Fitzgerald. With Goodman, he was one of the first black musicians to appear prominently with white musicians. In addition to his extensive work as a sideman, Wilson also led his own groups and recording sessions from the late 1920s to the 1980s."""@en,
        "Theodore Shaw (Teddy) Wilson (Austin (Texas), 24 november 1912 - New Britain (Connecticut), 31 juli 1986) was een Amerikaanse jazz-pianist die faam verwierf door samen te werken met onder meer Louis Armstrong, Benny Goodman, Billie Holiday en Ella Fitzgerald. In 1939 formeerde hij korte tijd nog een eigen big band, maar gedurende de Tweede Wereldoorlog speelde hij vooral in caf\u00e9s met een sextet. In de jaren 50 richtte Wilson zich op het doceren op de Juilliard School. Tot zijn dood in 1986 was Wilson nog regelmatig te zien en horen bij solo- en gastoptredens."@nl,
        """Theodore Shaw Teddy Wilson (24 de novembro de 1912 \u2014 31 de julho de 1986) foi um pianista de jazz norte-americano. Foi descrito pelo cr\u00edtico Scott Yanow como o "pianista balan\u00e7o definitivo", um estilo sofisticado e elegante de Wilson que foi destaque nos registros de muitos dos maiores nomes do jazz, incluindo Louis Armstrong, Lena Horne, Benny Goodman, Billie Holiday e Ella Fitzgerald."""@pt,
        "Theodore \u201eTeddy\u201d Shaw Wilson (ur. 24 listopada 1912 w Austin, zm. 31 lipca 1986 w New Britain) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy, przedstawiciel stylu swing, kt\u00f3rego wirtuozowsk\u0105 gr\u0119 cechowa\u0142y elegancja i komunikatywno\u015b\u0107. By\u0142 tak\u017ce popularyzatorem i nauczycielem jazzu. W 1986 zosta\u0142 uhonorowany NEA Jazz Masters Award."@pl,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0428\u043e\u0443 \u00ab\u0422\u0435\u0434\u0434\u0438\u00bb \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Theodore Shaw \u00abTeddy\u00bb Wilson (24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1912, \u041e\u0441\u0442\u0438\u043d, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441 \u2014 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1986, \u0425\u0438\u043b\u043b\u0441\u0434\u0435\u0439\u043b, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0421\u043a\u043e\u0442\u0442 \u042f\u043d\u043d\u043e\u0443 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e \u043d\u0451\u043c \u043a\u0430\u043a \u043e \u00ab\u044f\u0440\u043a\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430\u00bb. \u0417\u0430\u043c\u044b\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0438 \u044d\u043b\u0435\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043a\u0430\u043a \u041b\u0443\u0438 \u0410\u0440\u043c\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433, \u041b\u0438\u043d\u0430 \u0425\u043e\u0440\u043d, \u0411\u0435\u043d\u043d\u0438 \u0413\u0443\u0434\u043c\u0435\u043d, \u0411\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0425\u043e\u043b\u0438\u0434\u0435\u0439 \u0438 \u042d\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434. \u0414\u0443\u044d\u0442 \u0441 \u0413\u0443\u0434\u043c\u0435\u043d\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b, \u043f\u043e-\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u043e\u043c\u0443, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430. \u0412 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u043c\u0443 \u043e\u043f\u044b\u0442\u0443 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1920-\u0445 \u0434\u043e 1980-\u0445."@ru,
        "\u30c6\u30c7\u30a3\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Teddy Wilson\u30011912\u5e7411\u670824\u65e5 - 1986\u5e747\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b7\u30aa\u30c9\u30a2\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3(Theodore Shaw Wilson)\u3002 \u305d\u306e\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u30a8\u30ec\u30ac\u30f3\u30c8\u306a\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u6f14\u594f\u306f\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\u3001\u30ec\u30ca\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u3001\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u3001\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30db\u30ea\u30c7\u30a4\u3001\u30a8\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u3089\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u754c\u306e\u5927\u7269\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u9332\u97f3\u306b\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        """\u6cf0\u8fea\u00b7\u5a01\u723e\u68ee(Theodore Shaw "Teddy" Wilson) (1912\u5e7411\u670824\u65e5\u20131986\u5e747\u67083\u65e5)\u662f\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u92fc\u7434\u624b\u3002\u4ed6\u6df1\u6c89\u53ca\u9ad8\u96c5\u7684\u7434\u97f3\u51fa\u73fe\u5728\u773e\u591a\u7235\u58eb\u5927\u5bb6\u7684\u5c08\u8f2f\u4e2d\uff0c\u4f7f\u5176\u66f4\u52a0\u6dfb\u8272\u3002\u5982\uff1a\u8def\u6613\u65af\u00b7\u963f\u59c6\u65af\u58ef\u3001\u6bd4\u8389\u00b7\u970d\u5229\u6234\u3001\u674e\u65af\u7279\u00b7\u694a(Lester Young)\u3001\u84ee\u7d0d\u00b7\u8377\u6069(Lena Horne)\u3001\u73ed\u5c3c\u00b7\u56fa\u5fb7\u66fc(Benny Goodman)\u7b49\u7b49\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:111732508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teddy_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/111732508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e89725a-ac85-414c-b3b2-70f0a82fae9a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teddy_Wilson_(William_P_Gottlieb).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teddy_Wilson.
doremus_artist:74fec847-03cd-39ca-b70c-275724acf220
owl:sameAs viaf:12052627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12052627>.
doremus_artist:751a8cbd-7402-3e23-a34a-bfe91a1bc021
    owl:sameAs viaf:233457129;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20800579>,
        <http://viaf.org/viaf/233457129>.
doremus_artist:75232d71-77c1-32cb-95ea-630b11d4da99
owl:sameAs viaf:7585818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7585818>.
doremus_artist:75a45f2b-3ff1-32c4-aa4a-50852fde00da
    dbp:birthPlace dbr:Belgaum_District;
    dbp:deathPlace dbr:Dewas;
    rdfs:comment
        "Kumar Gandharva or Shivaputra Siddharamayya Komkalimath (pronunciation:[kum\u0251\u02d0r \u0261\u0259n\u032ad\u032a\u02b1\u0259r\u028b\u0259] (8 April 1924 - 12 January 1992) was a Hindustani classical singer, well known for his unique vocal style and his refusal to be bound by the tradition of any gharana. The name Kumar Gandharva is a title given to him when he was a child prodigy; a Gandharva is a musical spirit in Hindu mythology."@en;
    owl:sameAs viaf:50587489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kumar_Gandharva>,
        <http://viaf.org/viaf/50587489>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kumar_Gandharva.
doremus_artist:766a9969-b960-364b-9759-27e857a4e2a2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Payson,_Utah>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u064a\u0648\u0644 \u0643\u064a\u0644\u0634\u0631 (23 \u0645\u0627\u064a\u0648 1974 - )\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u0648\u0645\u062a\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0631\u0634\u062d\u062a \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062c\u0631\u0627\u0645\u064a \u060c \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u062c\u064a\u0648\u0644. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062c\u064a\u0648\u0644 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064925\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0623\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Jewel Kilcher (* 23. Mai 1974 in Payson, Utah), besser bekannt unter ihrem Vornamen Jewel, ist eine erfolgreiche US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin, die mehr als 25 Millionen Tontr\u00e4ger verkauft hat. Sie schreibt ihre Songs selbst. Man findet bei ihr sowohl Liebeslieder als auch kritische Auseinandersetzung mit der amerikanischen Gesellschaft. Ihr wohl bekanntester Hit in Deutschland/Europa ist Standing Still aus dem Album This Way von 2001."@de,
        "Jewel Kilcher (Payson (Utah), 23 mei 1974) is een Amerikaanse singer-songwriter en schrijver. Ze treedt op als Jewel."@nl,
        "Jewel Kilcher (Payson, 23 de maio de 1974), mais conhecida apenas por Jewel, \u00e9 uma cantora, compositora, escritora, atriz e poetisa dos Estados Unidos. Foi criada por seu pai na localidade de Homer, no Alasca."@pt,
        "Jewel Kilcher (Payson, Utah, 23 de mayo de 1974), m\u00e1s conocida profesionalmente como Jewel, es una cantautora, actriz, escritora y fil\u00e1ntropa estadounidense. Es prima segunda de la actriz Q'Orianka Kilcher. Desde su debut en 1995, Jewel ha vendido m\u00e1s de 27 millones de copias en todo el mundo."@es,
        "Jewel Kilcher (born May 23, 1974) is an American singer-songwriter, guitarist, producer, actress, author, and poet. She has received four Grammy Award nominations and, as of 2008, has sold over 30 million albums worldwide."@en,
        "Jewel Kilcher (ur. 23 maja 1974 w Payson) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka, gitarzystka, autorka tekst\u00f3w, aktorka, poetka i pisarka."@pl,
        "Jewel, n\u00e9e Jewel Kilcher le 23 mai 1974 \u00e0 Payson, est une chanteuse am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u044d\u043b \u041a\u0438\u043b\u0447\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jewel Kilcher; \u0440. 23 \u043c\u0430\u044f, 1974) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c, Jewel. \u0412 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0418\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u0437\u0438\u0438, \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u043d\u0430\u0445, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435, \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0435\u0451 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0428\u0442\u0430\u0442\u0430\u0445."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30a8\u30eb\uff08\u30b8\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30ad\u30eb\u30d2\u30e3\u30fc\u3001Jewel Kilcher\u30011974\u5e745\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u4ed6\u306b\u8a69\u4eba\u3084\u4ff3\u512a\u306a\u3069\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3082\u6301\u3064\u3002"@ja,
        "\u73e0\u513f\u00b7\u514b\u5c14\u5947\uff08\u82f1\u6587\uff1aJewel Kilcher\uff0c 1974\u5e745\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u827a\u540d\u73e0\u513f\uff0c\u7f8e\u56fd\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u5409\u4ed6\u624b\u3001\u6f14\u5458\u548c\u8bd7\u4eba\u3002\u5979\u56db\u6b21\u83b7\u5f97\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u63d0\u540d\uff0c\u4e13\u8f91\u7684\u5168\u7403\u9500\u91cf\u8d85\u8fc72700\u4e07\u3002 \u73e0\u513f\u7684\u9996\u5f20\u4e13\u8f91\u300aPieces of You\u300b\u4e8e1995\u5e742\u670828\u65e5\u53d1\u884c\uff0c\u6210\u4e3a\u6709\u53f2\u4ee5\u6765\u9996\u5f20\u4e13\u8f91\u53d1\u884c\u91cf\u6700\u9ad8\u7684\u4e13\u8f91\u4e4b\u4e00\uff0c15\u6b21\u521b\u4e0b\u767d\u91d1\u5531\u7247\u9500\u91cf\u7684\u8bb0\u5f55\u3002\u8fd9\u5f20\u4e13\u8f91\u4e2d\u7684\u4e00\u9996\u5355\u66f2\u300a\u8c01\u5c06\u62ef\u6551\u4f60\u7684\u7075\u9b42\u300b\uff08Who Will Save Your Soul\uff09\u5728\u516c\u544a\u724c\u767e\u5f3a\u5355\u66f2\u699c\uff08Billboard Hot 100\uff09\u4e0a\u6700\u9ad8\u6392\u540d\u7b2c11\u4f4d\uff1b\u53e6\u5916\u4e24\u9996\u5355\u66f2\uff0c\u300aYou Were Meant for Me\u300b\u548c\u300aFoolish Games\u300b\uff0c\u4e5f\u5728\u516c\u544a\u724c\u767e\u5f3a\u5355\u66f2\u699c\u4e0a\u5206\u522b\u8363\u767b\u7b2c2\u540d\u548c\u7b2c7\u540d\u7684\u5b9d\u5ea7\uff0c\u5e76\u4e14\u88ab\u6536\u5f55\u5230\u544a\u793a\u724c1997\u5e74\u5e74\u5e95\u7684\u5355\u66f2\u699c\u4e2d\u3002\u73e0\u513f\u5728\u5979\u7684\u97f3\u4e50\u751f\u6daf\u4e2d\u6df7\u5408\u4e86\u591a\u79cd\u97f3\u4e50\u6d41\u6d3e\u3002\u300aPerfectly Clear\u300b\u662f\u5979\u7684\u9996\u5f20\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u4e13\u8f91\uff0c2008\u5e74\u7531Valory\u97f3\u4e50\u516c\u53f8\u53d1\u884c\u3002\u8fd9\u5f20\u4e13\u8f91\u9996\u6b21\u8363\u767b\u7f8e\u56fd\u544a\u793a\u724c\u6700\u70ed\u95e8\u4e61\u6751\u4e13\u8f91\u7684\u7b2c1\u540d\uff0c\u5176\u4e2d\u6bd4\u8f83\u8457\u540d\u7684\u4e09\u9996\u5355\u66f2\u662f\u300aStronger Woman\u300b\u3001\u300aI Do\u300b\u548c\u300aTil It Feels Like Cheating\u300b\u30022009\u5e745\u6708\uff0c\u73e0\u513f\u53d1\u884c\u4e86\u5979\u7684\u9996\u5f20\u72ec\u7acb\u4e13\u8f91\u300aLullaby\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116188327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jewel_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/116188327>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abae8575-ec8a-4736-abc3-1ad5093a68aa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jewel_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jewel_(singer)>.
doremus_artist:7705db22-5fd2-34ce-a54f-b37600f00681
    rdfs:comment
        "Denise Glaser est une productrice et pr\u00e9sentatrice de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise n\u00e9e le 30 novembre 1920 \u00e0 Arras (Pas-de-Calais) et morte le 7 juin 1983 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:74054249;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denise_Glaser>,
        <http://viaf.org/viaf/74054249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denise_Glaser.
doremus_artist:7738dee6-77c3-3425-be4d-8f91a6ece19e
    dbp:birthPlace dbr:Ducal_Palace_of_Vila_Viçosa;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Portugal;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0627\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: John IV of Portugal) (18 \u0645\u0627\u0631\u0633 1603 - 6 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1656)\u060c \u0643\u0627\u0646 \u062f\u0648\u0642 \u0628\u0631\u0627\u063a\u0627\u0646\u0632\u0627 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 (1630-1640) \u0628\u0627\u0633\u0645 (\u062c\u0648\u0627\u0648 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a) \u0648\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644 (1640-1656) \u0628\u0627\u0633\u0645 "\u062c\u0648\u0627\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639" \u062a\u0645\u0643\u0646 \u0645\u0646 \u062a\u062e\u0644\u064a\u0635 \u0628\u0644\u0627\u062f\u0647 \u0645\u0646 \u0633\u064a\u0637\u0631\u0629 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a 1 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1640 - \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0639\u062f \u0633\u062a\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0637\u0631\u0629\u060c \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0623\u0648\u0631\u062b \u0625\u062f\u0639\u064a\u0627\u062a \u062c\u062f\u062a\u0647 \u0643\u0627\u062b\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0627\u0644\u062a " \u0627\u062a\u0645\u0646\u0649 \u0623\u0646 \u0623\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0644\u0643\u0629 \u0644\u064a\u0648\u0645 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b\u060c \u062e\u064a\u0631 \u0644\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0643\u0648\u0646 \u062f\u0648\u0642\u0629 \u0637\u0648\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u064a"\u060c \u062e\u0644\u0641\u0647 \u0623\u0628\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0623\u0641\u0648\u0646\u0633\u0648 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u00b7"""@ar,
        "Jan IV Szcz\u0119\u015bliwy lub Odnowiciel (port. Jo\u00e3o IV o Restaurador (ur. 18 marca 1604, zm. 6 listopada 1656) \u2013 pierwszy kr\u00f3l Portugalii z rodzimej dynastii Bragan\u00e7a po odzyskaniu niepodleg\u0142o\u015bci w 1640. By\u0142 wnukiem Katarzyny, ksi\u0119\u017cnej Bragan\u00e7a, kt\u00f3ra w 1580 pr\u00f3bowa\u0142a zasi\u0105\u015b\u0107 na tronie kraju po wyga\u015bni\u0119ciu dynastii Avis. Dziadkiem Katarzyny by\u0142 bowiem kr\u00f3l Portugalii Manuel I Szcz\u0119\u015bliwy. Jan by\u0142 mecenasem muzyki i sztuki. Sam tak\u017ce pisa\u0142 dosy\u0107 udane utwory muzyczne. W czasie swych rz\u0105d\u00f3w zgromadzi\u0142 jedn\u0105 z najwi\u0119kszych na \u015bwiecie bibliotek, zniszczon\u0105 potem w czasie trz\u0119sienia ziemi w 1755."@pl,
        "Jean IV de Portugal, dit Jean le Restaurateur (portugais : Dom Jo\u00e3o IV o Restaurador), n\u00e9 le 18 mars 1604 \u00e0 Vila Vi\u00e7osa, mort le 6 novembre 1656 \u00e0 Lisbonne. Il fut d'abord connu (1630-1640) sous le nom de Jean II, 8e duc de Bragance.Il \u00e9tait le fils de Th\u00e9odose II de Bragance (1568-1630), 7e duc de Bragance entre 1583 et 1630, et d'Anne de Velasco (morte en 1607)."@fr,
        "Johan IV, Portugees: Jo\u00e3o IV (Vila Vi\u00e7osa, 18 maart 1604 \u2013 Lissabon, 6 november 1656) was als Johan II de achtste hertog van Bragan\u00e7a en van 1640 tot 1656 koning van Portugal."@nl,
        "Johann IV., der Restaurator (portugiesisch Dom Jo\u00e3o IV, o Restaurador) (* 18. M\u00e4rz 1604 in Vila Vi\u00e7osa; \u2020 6. November 1656 in Lissabon) war 21. K\u00f6nig von Portugal. Er war der erste Monarch aus dem Haus Braganza und regierte von 1640 bis 1656."@de,
        "John IV (Portuguese: Jo\u00e3o IV de Portugal, pronounced: [\u0292u\u02c8\u0250\u0303w\u0303]; 19 March 1604 \u2013 6 November 1656) was the King of Portugal and the Algarves from 1640 to his death. He was the grandson of Catherine, Duchess of Braganza, who had in 1580 claimed the Portuguese crown and sparked the struggle for the throne of Portugal. John IV was nicknamed John the Restorer (Jo\u00e3o o Restaurador). On the eve of his death in 1656, the Portuguese Empire reached its territorial zenith, spanning the globe. He was one of the main forces behind the independence of Portugal after the Spanish dominance."@en,
        "Jo\u00e3o IV (Vila Vi\u00e7osa, 19 de mar\u00e7o de 1604 \u2013 Lisboa, 6 de novembro de 1656), apelidado de Jo\u00e3o, o Restaurador, foi o Rei de Portugal e Algarves de 1640 at\u00e9 sua morte, e tamb\u00e9m Duque de Bragan\u00e7a entre 1630 e 1645. Jo\u00e3o foi o l\u00edder da Guerra da Restaura\u00e7\u00e3o pela conquista e reconhecimento da independ\u00eancia de Portugal do controle da Espanha."@pt,
        "Juan IV de Portugal (en portugu\u00e9s, Jo\u00e3o IV de Portugal) (Vila Vi\u00e7osa, 18 de marzo de 1604 \u2013 Lisboa, 6 de noviembre de 1656), tambi\u00e9n conocido como \u00abel Rey M\u00fasico\u00bb, fue el VIII duque de Braganza y el primer rey de la dinast\u00eda de Braganza. Era hijo de Teodosio II, VII duque de Braganza y de Ana de Velasco y Gir\u00f3n (tataranieta de Alfonso de Arag\u00f3n y La Mancha, hijo natural de Fernando II de Arag\u00f3n, y nieta de Pedro T\u00e9llez-Gir\u00f3n y de la Cueva, I duque de Osuna)."@es,
        "\u0416\u0443\u0430\u0301\u043d (\u0418\u043e\u0430\u043d\u043d) IV \u0412\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c (\u043f\u043e\u0440\u0442. Jo\u00e3o IV, o Restaurador; 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1604, \u0412\u0438\u043b\u0430-\u0412\u0438\u0441\u043e\u0437\u0430 \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1656) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u043b\u044c\u0433\u0430\u0440\u0432\u044b \u0441 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1640 \u0433\u043e\u0434\u0430, 8-\u0439 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u0411\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0441\u044b\u043d \u0424\u0435\u043e\u0434\u043e\u0441\u0438\u044f (\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0437\u0438\u0443), \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u044c\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430, \u0432\u043d\u0443\u0447\u043a\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u0430 I. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0433\u0430\u043d\u0441\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30a2\u30f34\u4e16\uff08Jo\u00e3o IV, 1604\u5e743\u670818\u65e5 - 1656\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30ac\u30f3\u30b5\u671d\u306e\u521d\u4ee3\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1640\u5e74 - 1656\u5e74\uff09\u3002\u300c\u518d\u8208\u738b\u300d\uff08o Restaurador\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u7b2c8\u4ee3\u30d6\u30e9\u30ac\u30f3\u30b5\u516c\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1630\u5e74 - 1656\u5e74\uff09\u3002"@ja,
        "\u82e5\u6602\u56db\u4e16\uff08Jo\u00e3o IV\uff0c1604\u5e743\u670818\u65e5\uff0d1656\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u8461\u8404\u7259\u5e03\u62c9\u5e72\u8428\u738b\u671d\u7b2c\u4e00\u4efb\u56fd\u738b\uff081640\u5e74-1656\u5e74\uff09\uff0c\u4e5f\u662f\u8461\u8404\u7259\u4ece\u897f\u73ed\u7259\u72ec\u7acb\u540e\u7684\u7b2c\u4e00\u4efb\u56fd\u738b\uff0c\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u590d\u56fd\u8005\u82e5\u6602\u201d\uff08Jo\u00e3o o Restaurador\uff09\u3002\u767b\u57fa\u4e4b\u524d\u662f\u8461\u8404\u7259\u7b2c\u516b\u4efb\u5e03\u62c9\u5e72\u8428\u516c\u7235\uff081630\u5e74-1640\u5e74\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:280873213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_IV_of_Portugal>,
        <http://viaf.org/viaf/280873213>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rubens_John,_Duke_of_Braganza.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_IV_of_Portugal.
doremus_artist:776bda25-1591-3e21-a2fc-3583129c557e
owl:sameAs viaf:17426009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17426009>.
doremus_artist:77aa304d-1f21-369e-b183-a4263c0a84de
owl:sameAs viaf:74050545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74050545>.
doremus_artist:77e9b892-1218-3fc1-9fe8-1ba5e95c55ce
owl:sameAs viaf:24794994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24794994>.
doremus_artist:77f0ef3b-ae0a-3c0a-aafb-8695eba3d536
owl:sameAs viaf:61767432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61767432>.
doremus_artist:786c9282-1801-3af4-a914-c79162a87766
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Studi\u00f2 inizialmente a Roma con Ettore Pinelli (violino) e Stanislao Falchi (composizione), per poi perfezionarsi a Berlino con Max Bruch. Compose l'opera Medea (1906), di cui scrisse anche il libretto. Alla scomparsa di Arrigo Boito complet\u00f2, insieme con Antonio Smareglia, il Nerone, seguendo le indicazioni e le annotazioni che Boito aveva lasciato."@it,
        "Vincenzo Tommasini (17 September 1878 \u2013 23 December 1950) was an Italian composer. Born in Rome, Tommasini studied philology and the Greek language at the University of Rome, at the same time pursuing equally intensive studies in music at the Academy of St. Cecilia. In 1902 he traveled extensively throughout Europe; during this time he studied under Max Bruch in Berlin. He first achieved note with a one-act opera, Uguale fortuna, which won a national competition. His biggest success internationally was his 1916 arrangement of keyboard sonatas by Domenico Scarlatti for the Sergei Diaghilev ballet in The Good-Humoured Ladies (Le donne di buon umore). It was he and Arturo Toscanini who completed Arrigo Boito's unfinished opera Nerone."@en,
        "Vincenzo Tommasini (n\u00e9 le 17 septembre 1878 \u00e0 Rome et mort le 23 d\u00e9cembre 1950 (\u00e0 72 ans) dans la m\u00eame ville) est un compositeur italien."@fr,
        """Vincenzo Tommasini fue un compositor italiano nacido el 17 de septiembre de 1878 y fallecido el 23 de diciembre de 1950. Nacido en Roma, Tommasini estudi\u00f3 filolog\u00eda y griego en la Universidad de Roma "La Sapienza", al tiempo que continuaba sus estudios de m\u00fasica en la Academia de San Cecilia. En 1902, viaj\u00f3 extensamente por toda Europa, estudiando durante este tiempo bajo Max Bruch en Berl\u00edn, lo que se materializ\u00f3 en un estilo compositivo muy personal pero con fuertes influencias del impresionismo franc\u00e9s y el romanticismo alem\u00e1n."""@es;
    owl:sameAs viaf:22407005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Tommasini>,
        <http://viaf.org/viaf/22407005>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincenzo_Tommasini.
doremus_artist:78779874-861c-3306-8c41-9a8f61026c3f
    dbp:birthPlace dbr:Kabul;
    dbp:deathPlace dbr:Salang_Tunnel;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2009) \u0623\u062d\u0645\u062f \u0638\u0627\u0647\u0631 (14 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1946 \u0641\u064a \u0644\u063a\u0645\u0627\u0646 - 14 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1979 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0628\u0648\u0644) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0641\u063a\u0627\u0646\u064a. \u0646\u0634\u0631 \u0633\u0628\u0639\u0629 \u0648\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645.\u0643\u0627\u0646 \u064a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0628\u0639\u062f \u0645\u0631\u0648\u0631 26 \u0633\u0646\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0641\u063a\u0627\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646\u064a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631."@ar,
        """Ahmad Zahir (Persian: \u0627\u062d\u0645\u062f \u0638\u0627\u0647\u0631\u200e\u200e \u2013 A\u1e25mad Z\u0101hir; 14 June 1946 \u2013 14 June 1979) was a singer, songwriter, and composer from Afghanistan. Among his fans, he is considered an icon of Afghan music and is sometimes called the "King of Afghan music and Afghan Star Elvis". His songs are mostly in Dari Persian and based on Dari Persian poems, although a few are in Pashto. Zahir composed and performed rock and pop music, in a similar style to Elvis Presley. Today, he is regarded as one of the greatest persons in Afghan culture and history."""@en,
        "Ahmad Zahir (\u0627\u062d\u0645\u062f \u0638\u0627\u0647\u0631, nacido el 14 de junio de 1946 y muerto el 14 de junio de 1979), fue un cantante y compositor persa de Afganist\u00e1n. Sigue siendo una celebridad despu\u00e9s de m\u00e1s de un cuarto de siglo de su muerte, de hecho, es considerado un icono dentro de la m\u00fasica de Afganist\u00e1n."@es,
        "Ahmad Zahir (\u062d\u0645\u062f \u0638\u0627\u0647\u0631) est un chanteur afghan n\u00e9 le 14 juin 1946 dans la province de Laghm\u00e2n, dans une famille pachtoune et mort le 14 juin 1979 \u00e0 Kaboul."@fr,
        "Ahmad Zahir, auch Ahmed Zahir, Ahmad Zaher (persisch \u0627\u062d\u0645\u062f \u0638\u0627\u0647\u0631; * 14. Juni 1946 in der Provinz Laghman; \u2020 14. Juni 1979 am Salangpass bei Kabul) ist der wohl bekannteste S\u00e4nger und Lyriker Afghanistans. Er ver\u00f6ffentlichte 27 Alben. Selbst 30 Jahre nach seinem Tod gilt er noch immer als beliebtester S\u00e4nger der popul\u00e4ren afghanischen Musik."@de;
    owl:sameAs viaf:245512533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ahmad_Zahir>,
        <http://viaf.org/viaf/245512533>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a87198c-97d1-437a-ad90-a30f143cfc71>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ahmad_Zahir.
doremus_artist:78b8bdd9-f4b2-31a4-a2ce-282f028dc643
owl:sameAs viaf:56825432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56825432>.
doremus_artist:79e65ddf-1c24-3cde-8605-5aee4108c45b
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Krisztina Laki (* 16. September 1944 in \u00c9rd) ist eine ungarische Operns\u00e4ngerin (lyrischer Koloratursopran) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de,
        "Krisztina Laki (born 16 September 1944) is a Hungarian coloratura soprano who worked mainly on the opera stage in Germany, with guest appearances in major European opera houses. She has held master classes internationally."@en;
    owl:sameAs viaf:88566191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krisztina_Laki>,
        <http://viaf.org/viaf/88566191>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krisztina_Laki.
doremus_artist:7c856e69-b81b-30e5-9adf-7dcddf9bb064
owl:sameAs viaf:100317849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100317849>.
doremus_artist:7ca558f5-bdba-3bfd-a5a7-5322933e93d1
owl:sameAs viaf:7563376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7563376>.
doremus_artist:7cd33ab7-719f-3a7d-9531-7b86d830b81e
owl:sameAs viaf:162555479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162555479>.
doremus_artist:7dddc713-c5ad-314e-bdd2-2e21c169aa3b
owl:sameAs viaf:34649059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649059>.
doremus_artist:7dfdfea6-2acc-3867-9068-7c915443e137
owl:sameAs viaf:85489859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85489859>.
doremus_artist:7e3ab06f-3b9a-3626-80d9-2937016458a7
    rdfs:comment
        "Gottfried Kirchhoff est un compositeur allemand n\u00e9 le 15 septembre 1685 \u00e0 M\u00fchlbeck, au nord de Halle en Saxe-Anhalt, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 janvier 1746 \u00e0 Halle. C'est donc un exact contemporain de Johann Sebastian Bach."@fr;
    owl:sameAs viaf:61814779;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gottfried_Kirchhoff>,
        <http://viaf.org/viaf/61814779>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gottfried_Kirchhoff.
doremus_artist:7ed3ebac-e809-342d-890a-6478ce123f4c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/East_Stroudsburg,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Walter Charles (born April 4, 1945 in East Stroudsburg, Pennsylvania) is an American actor and singer. Charles made his Broadway debut in Grease in 1972. Additional Broadway credits include 1600 Pennsylvania Avenue (1976), Sweeney Todd (1979), Cats (1982), La Cage aux Folles 1983), Me and My Girl, Aspects of Love (1990), Kiss Me, Kate, The Boys from Syracuse (2002), Big River (2003), The Woman in White (2005), The Apple Tree (2006) and Anything Goes (2011)."@en;
    owl:sameAs viaf:75862776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Charles>,
        <http://viaf.org/viaf/75862776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47bf89cd-f565-41ff-9a7e-e37b97a04d29>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Charles.
doremus_artist:7f0f23f4-462b-34ce-a112-1e4a93b52d84
owl:sameAs viaf:37231209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37231209>.
doremus_artist:7f1bdef2-fb97-3bb0-8c3b-d13dd9cd23d7
owl:sameAs viaf:69262102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69262102>.
doremus_artist:7f96842e-4268-35f0-8598-1c2043768356
    owl:sameAs viaf:19871834;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19871834>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c35690f-7861-448b-b593-6ef9f8f9a6e0>.
doremus_artist:7ff76304-d4c3-3e7a-908b-4c187ee8e247
owl:sameAs viaf:76649216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76649216>.
doremus_artist:8085f454-00be-3efc-996c-b16a656fa9c4
    dbp:birthPlace dbr:Elberfeld;
    dbp:deathPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "G\u00fcnter Wand (* 7. Januar 1912 in Elberfeld, heute Stadtteil von Wuppertal; \u2020 14. Februar 2002 in der Ortschaft Ulmiz, Gemeinde K\u00f6niz, Schweiz) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "G\u00fcnter Wand (Elberfeld, Alemanha, 7 de janeiro de 1912 - Umliz, Su\u00ed\u00e7a, 14 de Fevereiro de 2002) foi um compositor e maestro alem\u00e3o. Wand estudou em Wuppertal, Allenstein e Detmold. No conservat\u00f3rio de Col\u00f4nia, ele foi um estudante de composi\u00e7\u00e3o com Philipp Jarnach e estudou piano com Paul Baumgartner . Ele foi aluno de condu\u00e7\u00e3o de Franz von Hoesslin em Munique, mas acabou sendo um auto-didata em condu\u00e7\u00e3o. Durante seus longos 65 anos de carreira como maestro, ele foi honrado com muitos pr\u00eamios, incluindo o Pr\u00eamio Alem\u00e3o de Grava\u00e7\u00e3o e o importante pr\u00eamo internacional Diapason d'Or."@pt,
        "G\u00fcnter Wand (January 7, 1912, in Elberfeld, Germany \u2013 February 14, 2002, in Ulmiz near Bern, Switzerland) was a German orchestra conductor and composer. Wand studied in Wuppertal, Allenstein and Detmold. At the Cologne conservatory, he was a composition student with Philipp Jarnach and a piano student with Paul Baumgartner. He was a conducting pupil of Franz von Hoesslin in Munich, but was otherwise largely self-taught as a conductor. During his 65-year-long career as a conductor, he was honoured with many significant awards, including the German Record Award and the internationally important Diapason d'Or."@en,
        "G\u00fcnter Wand est un chef d'orchestre et compositeur allemand n\u00e9 le 7 janvier 1912 \u00e0 Elberfeld et mort le 14 f\u00e9vrier 2002 \u00e0 Ulmiz (pr\u00e8s de Berne)."@fr,
        "G\u00fcnter Wand fue un director de orquesta alem\u00e1n, nacido en Wuppertal, Alemania, en 1912 falleciendo en Ulmiz, Suiza, el 14 de febrero del 2002."@es,
        "\u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440 \u0412\u0430\u043d\u0434 (\u043d\u0435\u043c. G\u00fcnter Wand; 1912\u20142002) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430, \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430."@ru,
        "\u30ae\u30e5\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\uff08G\u00fcnter Wand, 1912\u5e741\u67087\u65e5 - 2002\u5e742\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30e9\u30f3\u30c8\u5730\u65b9\u306e\u30a8\u30eb\u30d0\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\uff08\u73fe\u5728\u3001\u30a8\u30eb\u30d0\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306f\u30d0\u30eb\u30e1\u30f3\u3068\u5408\u4f75\u3057\u3066\u30f4\u30c3\u30d1\u30fc\u30bf\u30fc\u30eb\u3068\u6539\u79f0\u3057\u3001\u305d\u306e\u4e00\u90e8\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u3068\u3044\u3063\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306a\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u4f5c\u54c1\u3082\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114975373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00fcnter_Wand>,
        <http://viaf.org/viaf/114975373>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59f672e1-a5cd-45ae-a7da-db40f93640b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Günter_Wand.
doremus_artist:80c144b2-f9da-39b5-a4bc-a774bab93822
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kaiserstuhl,_Aargau>;
    dbp:deathPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Suter. Hermann Suter, n\u00e9 le 28 avril 1870 \u00e0 Kaiserstuhl et mort le 22 juin 1926 \u00e0 B\u00e2le, est un compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue suisse."@fr,
        "Hermann Suter (* 28. April 1870 in Kaiserstuhl (Aargau); \u2020 22. Juni 1926 in Basel) war ein Schweizer Komponist und Chordirigent."@de,
        "Hermann Suter (28 April 1870 \u2013 22 June 1926) was a Swiss composer and conductor. Born in Kaiserstuhl, Aargau, Suter studied in the conservatories at Basel, Stuttgart and Leipzig, under Hans Huber and Carl Reinecke. He was an organist and conductor in Zurich from 1892 to 1902, after which he moved to Basel, where he lived to his death. He was director of the Basel Conservatory from 1918 to 1921. One of his pupils at Basel was Richard Tauber who sang three of his songs at the Olten Music Festival in June 1912."@en,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30ba\u30fc\u30bf\u30fc\uff08Hermann Suter, 1870\u5e744\u670828\u65e5 \u30a2\u30fc\u30eb\u30ac\u30a6\u5dde\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\u30b9\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb - 1926\u5e746\u670822\u65e5 \u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59278028;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Suter>,
        <http://viaf.org/viaf/59278028>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b4730dd-addb-4986-af4f-f6b0b839e883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Suter.
doremus_artist:80ed950e-4f84-35f9-a0d8-3903cf8bfe41
owl:sameAs viaf:68827484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68827484>.
doremus_artist:81cad7f5-a4ae-3ef0-9866-adc305617fcb
owl:sameAs viaf:48105634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48105634>.
doremus_artist:849d01c9-cdd8-3ad3-90bb-fda97ecadaf1
    rdfs:comment
        "Michael Boder, n\u00e9 le 9 novembre 1958 \u00e0 Darmstadt, est un chef d'orchestre allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:50382580;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michael_Boder>,
        <http://viaf.org/viaf/50382580>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michael_Boder.
doremus_artist:85353906-8e8f-3ead-af66-82ddbc986d15
    dbp:birthPlace dbr:Forlimpopoli;
    dbp:deathPlace dbr:Forlimpopoli;
    rdfs:comment
        "Marco Uccellini (* 1603 oder 1610 in Forlimpopoli bei Forl\u00ec; \u2020 11. September 1680 ebenda) war ein italienischer Violinist, Kapellmeister und Komponist des Barock."@de,
        "Marco Uccellini (Forlimpopoli, 1603 of 1610 - 10 december 1680) was een Italiaans violist en componist uit de barok."@nl,
        "Marco Uccellini (Forlimpopoli, Forl\u00ec 1603 or 1610 - 10 December 1680) was an Italian Baroque violinist and composer."@en,
        "Marco Uccellini (entre 1603 y 1610 - 1680), fue un compositor y violinista italiano. Marco Uccellini fue un sacerdote dedicado a la m\u00fasica en la corte del duque Francisco I de Este de M\u00f3dena y, posteriormente, del duque Ranucio II de Farnesio en Parma."@es,
        "Marco Uccellini (n\u00e9 en 1603 \u00e0 Forlimpopoli, dans l'actuelle province de Forl\u00ec-Cesena, en \u00c9milie-Romagne et mort le 10 d\u00e9cembre 1680) est un compositeur et un violoniste italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u043a\u043e \u0423\u0447\u0435\u043b\u043b\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Marco Uccelini; \u0440\u043e\u0434. 1603 \u0438\u043b\u0438 1610, \u0424\u043e\u0440\u043b\u0438\u043c\u043f\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 \u0443\u043c. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1680, \u0424\u043e\u0440\u043b\u0438\u043c\u043f\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30b3\u30fb\u30a6\u30c3\u30c1\u30a7\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Marco Uccellini\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12493101;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Uccellini>,
        <http://viaf.org/viaf/12493101>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e1d66ff-5347-448d-995e-c8310f6b1a4b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_Uccellini.
doremus_artist:85627bea-afc1-3f0c-8df1-57df89e52236
owl:sameAs viaf:28768292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28768292>.
doremus_artist:859574ce-d397-386b-9cf1-e4a32fe88501
owl:sameAs viaf:76503624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503624>.
doremus_artist:8674dd41-6fd6-34dd-81c3-e8d852f23923
owl:sameAs viaf:75067695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75067695>.
doremus_artist:86b11bab-184e-377d-991a-1e9a888ed168
    rdfs:comment
        "Joanna MacGregor OBE (born 16 July 1959) is a British concert pianist, conductor, composer and festival curator. She is Head of Piano at the Royal Academy of Music and a Professor of London University."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0433\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joanna MacGregor; 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1959) \u2014 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:46958928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joanna_MacGregor>,
        <http://viaf.org/viaf/46958928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62c39b58-fa30-465a-ae75-67baa4d97594>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joanna_McGregor_speaking_at_a_piano_recital.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joanna_MacGregor.
doremus_artist:86d52b3d-9f3e-3b3f-ac03-53c7150be18c
    owl:sameAs viaf:66653763;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653763>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Anneix.
doremus_artist:86dfa662-f1d2-300e-9250-201421e5e561
owl:sameAs viaf:35956644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35956644>.
doremus_artist:86e210cb-95ce-345d-85fa-0c468f93b8e9
    dbp:birthPlace dbr:Lancashire;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Edward Anthony "Tony" Ashton (1 March 1946 \u2013 28 May 2001) was an English rock pianist, keyboardist, singer, composer, producer and artist."""@en,
        "Edward Anthony Ashton est un clavi\u00e9riste de rock britannique n\u00e9 le 1er mars 1946 \u00e0 Blackburn, Lancashire (Angleterre) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 mai 2001."@fr,
        "Tony Ashton (* 1. M\u00e4rz 1946 in Blackburn; \u2020 28. Mai 2001 in London) war ein britischer Rocks\u00e4nger und -keyboarder. 1962 gr\u00fcndete er seine erste Band, die College Boys. Es folgten schnell hintereinander The Excheckers, Lee Walker and the Travellers, Jimmy Justice and the Excheckers, Mastersounds, John Berri Seven, Mike Hurst and the Method und Remo Four. 1963 hatte er mit den Excheckers seine erste Platte aufgenommen. Am 28. Mai 2001 erlag Tony Ashton in London seinem Krebsleiden."@de,
        "Tony Ashton (1 de mar\u00e7o de 1946 \u2014 28 de maio de 2001) foi um pianista, tecladista, cantor, compositor e produtor de rock brit\u00e2nico."@pt,
        "Tony Ashton (ur. 1 marca 1946 w Blackburn, zm. 21 maja 2001 w Londynie), brytyjski muzyk, pianista i kompozytor. Lider grupy Ashton, Gardner & Dyke (1968-1972, kt\u00f3ra cz\u0119sto koncertowa\u0142a u boku Deep Purple. W latach 60. gra\u0142 w zespole The Remo Four, kt\u00f3ry wyst\u0119powa\u0142 u boku The Beatles, a w 1968 wspiera\u0142 w studio George'a Harrisona przy nagrywaniu p\u0142yty Wonderwall. W 1973 Ashton wyst\u0119powa\u0142 kr\u00f3tko w zespole Family. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 wielokrotnie z Jonem Lordem, m.in. w latach 1976-1977 w grupie Paice/Ashton/Lord."@pl;
    owl:sameAs viaf:21322714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Ashton>,
        <http://viaf.org/viaf/21322714>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TONY2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Ashton.
doremus_artist:8736b537-e118-3646-9bc1-8a5db29ab2aa
owl:sameAs viaf:79657944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79657944>.
doremus_artist:8740062c-e531-312b-be17-b052b960eab6
owl:sameAs viaf:12515760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12515760>.
doremus_artist:87d0609c-a5d2-3da0-9def-cb2c2261f08e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(country)>;
    rdfs:comment
        "Gia Kanczeli, gruz. \u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8 (ur. 10 sierpnia 1935 w Tbilisi) \u2013 gruzi\u0144ski kompozytor, mieszkaj\u0105cy w Belgii. Kanczeli urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie chirurga. Pocz\u0105tkowo studiowa\u0142 geologi\u0119, potem rozpocz\u0105\u0142 studia na Konserwatorium w Tbilisi, Studiowa\u0142 kompozycj\u0119 pod kierownictwem Ilii Tuskii. Po uko\u0144czeniu studi\u00f3w komponowa\u0142 muzyk\u0119 dla film\u00f3w i teatr\u00f3w."@pl,
        "Gia Kantsjeli (ook wel Gia Qantsjeli of Giya Kancheli) (Georgisch: \u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8) (Tbilisi, 10 augustus 1935) is een Georgische componist, die rond 2007 in Belgi\u00eb verblijft. Hij was in 1995 huiscomponist van het Belgische symfonieorkest deFilharmonie."@nl,
        "Gija Alexandrowitsch Kantscheli (russisch \u0413\u0438\u0301\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u043b\u0438, engl. Transkription Giya Alexandrovich Kancheli, georgisch \u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8/Gia Qantscheli; * 10. August 1935 in Tiflis) ist ein georgischer Komponist."@de,
        "Giya Alexandrovich Kancheli (Georgian: \u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8; born 10 August 1935 in Tbilisi, Transcaucasian SFSR, Soviet Union) is a Georgian composer resident in Belgium. Since the dissolution of the Soviet Union in 1991, Kancheli has lived in Western Europe: first in Berlin, and since 1995 in Antwerp, where he became composer-in-residence for the Royal Flemish Philharmonic."@en,
        "Giya Kantcheli (en georgiano, \u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8, en ruso, \u0413\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 Tiflis, Georgia, 20 de agosto de 1935) es un compositor georgiano residente en B\u00e9lgica."@es,
        "Guia KantcheliFichier:Gia Kancheli.jpg Guia Kantcheli (en g\u00e9orgien : \u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8 ; en russe : \u0413\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438) est un compositeur sovi\u00e9tique puis g\u00e9orgien, n\u00e9 \u00e0 Tbilisi, en RSS de G\u00e9orgie (Union sovi\u00e9tique) le 10 ao\u00fbt 1935."@fr,
        "Nel 1991 Kancheli si \u00e8 trasferito a Berlino; dal 1995 risiede ad Anversa, in Belgio. La sua musica \u00e8 comunicativa ed immediata, spesso di taglio spiritualistico, il che porta a paragonarla (non sempre a proposito) ai lavori di Arvo P\u00e4rt e John Tavener. Non mancano istanze di ispirazione religiosa e popolare, in particolare nell'apertura della Terza Sinfonia, o nel suo pi\u00f9 recente lavoro Magnum Ignotum."@it,
        "\u0413\u0438\u0301\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u043b\u0438 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1935, \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1988). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1976)."@ru,
        "\u30ae\u30e4\u30fb\u30ab\u30f3\u30c1\u30a7\u30ea\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ae\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30c1\u30a7\u30ea\u3001\u30ab\u30f3\u30c1\u30a7\u30fc\u30ea\u3001Giya Kancheli, \u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u8a9e\uff1a\u10d2\u10d8\u10d0 \u10e7\u10d0\u10dc\u10e9\u10d4\u10da\u10d8, 1935\u5e748\u670810\u65e5 \u30c8\u30d3\u30ea\u30b7 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u5728\u4f4f\u306e\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ab\u30f3\u30c1\u30a7\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u306f\u975e\u5e38\u306b\u5bfe\u8a71\u7684\u30fb\u76f4\u63a5\u7684\u3067\u3001\u30b9\u30d4\u30ea\u30c1\u30e5\u30a2\u30eb\u306a\u6027\u8cea\u3092\u6301\u3064\u3053\u3068\u3082\u591a\u304f\u3001\u305d\u306e\u3053\u3068\u3067\uff08\u305d\u308c\u304c\u3044\u3064\u3082\u6709\u76ca\u3068\u306f\u9650\u3089\u306a\u3044\u304c\uff09\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u30fb\u30da\u30eb\u30c8\u3084\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30ca\u30fc\u3068\u3044\u3063\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u3068\u8f03\u3079\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002\u78ba\u304b\u306b\u30ab\u30f3\u30c1\u30a7\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u6c11\u65cf\u7684\u30fb\u5b97\u6559\u7684\u767a\u60f3\u304c\u3044\u304f\u3064\u304b\u898b\u3089\u308c\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u9855\u8457\u306a\u306e\u304c\u300e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c3\u756a\u300f\u3082\u3057\u304f\u306f\u8fd1\u4f5c\u306e\u300e\u30de\u30b0\u30ca\u30e0\u30fb\u30a4\u30b0\u30ce\u30c8\u30a5\u30e0\u300f\u306e\u5192\u982d\u90e8\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u30ab\u30f3\u30c1\u30a7\u30ea\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u53ca\u307c\u3059\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u306e\u6c11\u65cf\u7684\u8981\u7d20\u306e\u52b9\u679c\u306f\u7269\u8cea\u3068\u3044\u3046\u3088\u308a\u306f\u3080\u3057\u308d\u7cbe\u795e\u306e\u4e2d\u306b\u3042\u308b\u306e\u3067\u3042\u3063\u3066\u3001\u3053\u306e\u3053\u3068\u3092\u904e\u5ea6\u306b\u5f37\u8abf\u3059\u3079\u304d\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14961848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giya_Kancheli>,
        <http://viaf.org/viaf/14961848>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gia_Kancheli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giya_Kancheli.
doremus_artist:884dcfa9-8a05-3ef7-bdf3-cb7016b5cdc0
    owl:sameAs viaf:60259239;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60259239>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wiesaw_Ochman.
doremus_artist:88632e52-a400-3148-b56b-706bdc04e227
owl:sameAs viaf:225096255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225096255>.
doremus_artist:8927a5c6-e0ae-32e4-8520-6bc1bbf83afa
    rdfs:comment
        "Mordechai Zeira \u05de\u05e8\u05d3\u05db\u05d9 \u05d6\u05e2\u05d9\u05e8\u05d0 (born as Dimitry Greben, Kiev 1905-1968) was an Israeli composer. Born in the Soviet Ukraine,"@en,
        "Mordecha\u00ef Ze\u00efra (h\u00e9breu : \u05de\u05e8\u05d3\u05db\u05d9 \u05d6\u05e2\u05d9\u05e8\u05d0, n\u00e9 Dimitry Greben) (1905-1er ao\u00fbt 1968) est un compositeur et auteur isra\u00e9lien de chansons de musique l\u00e9g\u00e8re, originaire d'Ukraine. L'un des plus signifiants cr\u00e9ateurs du genre zemer ivri (\u00ab chanson h\u00e9bra\u00efque \u00bb) qui a marqu\u00e9 pendant plusieurs dizaines d'ann\u00e9es la musique isra\u00e9lienne populaire du XXe si\u00e8cle. Il a compos\u00e9 souvent sur des vers des po\u00e8tes isra\u00e9liens contemporains comme Nathan Alterman, Yaakov Orland, Aharon Ashman et Alexander Pen.On l'a surnomm\u00e9 parfois \u00ab le troubadour de la chanson h\u00e9bra\u00efque \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:46392164;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mordechai_Zeira>,
        <http://viaf.org/viaf/46392164>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mordechai_Zeira.
doremus_artist:898bffc2-45ca-35a7-8ea3-4193fc154587
owl:sameAs viaf:19885219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19885219>.
doremus_artist:8a158a85-57b3-320c-be19-86e8ffb1ef91
    dbp:birthPlace dbr:Amchit;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u062e\u0644\u064a\u0641\u0629 (\u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1950\u0645 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0629 \u0639\u0645\u0634\u064a\u062a \u0641\u064a \u062c\u0628\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0648\u062f \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u0632\u0645\u064a\u0646 \u0628\u0642\u0636\u064a\u0629 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u060c \u0639\u0631\u0641 \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u062f\u0648\u0645\u0627 \u0628\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0623\u062e\u0630 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u060c \u0648\u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u062f\u0645\u062c\u0647 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648. \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629 \u0644\u0647 \u0641\u064a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0637\u0628\u0639\u062a \u0641\u064a (\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633) \u0641\u064a \u0627\u063a\u0633\u0637\u0633 1976 \u0648\u062a\u0634\u0645\u0644 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0644\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 \u0648\u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u062c\u0641\u0631\u0627 \u0644\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a \u0639\u0632\u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0635\u0631\u0629 \u062b\u0645 \u063a\u0646\u0649 \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0639\u0627\u0645(1984) \u0641\u064a (\u0633\u062a\u0627\u062f \u0627\u0644\u0635\u0641\u0627) \u0641\u064a \u0628\u064a\u0631\u0648\u062a \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0645\u0626\u0629 \u0623\u0644\u0641 \u0645\u0633\u062a\u0645\u0639 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u062e\u0636\u0631 \u0643\u0641\u0646\u0627\u0647)\u0644\u0639\u0632\u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0635\u0631\u0629 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0641\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0630 2011."@ar,
        "Dal 1970 al 1975 ha insegnato al conservatorio di Beirut. Nel 1976 cre\u00f2 Al Mayadeen Ensemble e divenne famoso in tutto il mondo grazie a canzoni quali Ummi (Mia Madre), Rita w'al-Bunduqiya (Rita ed il Fucile) e Jawaz al-Safar (Passaporto), basate sulle poesie di Mahmoud Darwish. Nel 1999 ricevette il Palestine Award for Music (premio palestinese per la musica). Khalife a sua volta devolv\u00e9 il compenso ricevuto a favore del conservatorio nazionale di musica all'Universit\u00e0 di Bir Zeit in Palestina. Nel 2005, Khalife fu nominato Artista per la Pace dall'UNESCO."@it,
        "Marcel Jalifa o Jalife (en \u00e1rabe, \u0645\u0631\u0633\u064a\u0644 \u062e\u0644\u064a\u0641\u0629): cantautor y compositor liban\u00e9s. Su apellido puede encontarse escrito en caracteres latinos frecuentemente como Khalifa, Khalifah, Khalife o Khalifeh. Naci\u00f3 en 1950 en Amshit, localidad de la Gobernaci\u00f3n del Monte L\u00edbano. Jalifa es uno de los m\u00fasicos libaneses contempor\u00e1neos m\u00e1s conocidos, tanto en el Mundo \u00c1rabe como fuera de \u00e9l, y tambi\u00e9n uno de los m\u00e1s renombrados especialistas en la\u00fad \u00e1rabe."@es,
        "Marcel Khalife (Arabic: \u0645\u0631\u0633\u064a\u0644 \u062e\u0644\u064a\u0641\u0629\u200e\u200e; b. June 10, 1950, Amchit, Mount Lebanon Governorate, Lebanon) is a Lebanese composer, singer and oud player. From 1970 to 1975, he taught at the conservatory in Beirut. In 1976, he created Al Mayadeen Ensemble and became famous all over the world for songs like Ummi (My Mother), Rita w'al-Bunduqiya (Rita and the Rifle) and Jawaz al-Safar (Passport), based on Mahmoud Darwish's poetry."@en,
        "Marcel Khalife (Arabisch: \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u062e\u0644\u064a\u0641\u0629) (Amchit, Libanon, 10 juni 1950) is een Libanese zanger, componist en oedspeler. In de periode van 1970 tot 1975 gaf hij les aan het conservatorium in Beiroet. In 1976 richtte hij het Al Mayadeen Ensemble op en verwierf hij enige bekendheid met liederen als Ummi (Mijn moeder), Rita w'al-Bundaqiya (Rita en het geweer) en Jaw\u0101z as-Safar (Het paspoort), gebaseerd op de po\u00ebzie van Mahmoud Darwish. Khalife's zoons Rami en Bachar zijn eveneens musici."@nl,
        "Marcel Khalife (ur. 1950) - kompozytor, pie\u015bniarz, wykonawca utwor\u00f3w na oudzie (arabskiej lutni), maronita. Jest uwa\u017cany przez Palesty\u0144czyk\u00f3w za Palesty\u0144czyka, w po\u0142udniowym Libanie za Liba\u0144czyka oraz powszechnie za muzyka arabskiego. \u017by\u0142 w\u015br\u00f3d rybak\u00f3w, wie\u015bniak\u00f3w i Cygan\u00f3w, pod wp\u0142ywem dw\u00f3ch religii, co ma wp\u0142yw na jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107. Od 1970 do 1975 uczy\u0142 si\u0119 w konserwatorium w Bejrucie. W 1976 za\u0142o\u017cy\u0142 zesp\u00f3\u0142 Al Mayadeen, kt\u00f3ry sta\u0142 si\u0119 znany na \u015bwiecie dzi\u0119ki opartych na poezji Mahmouda Darwisha piosenkom Umi (Moja matka), Rita w'al-Bundaqiya (Rita i karabin) i Jawaz al-Safr (Paszport)."@pl,
        "Marcel Khalif\u00e9 (* 10. Juni 1950 in Amchit, Libanon) ist ein libanesischer Musiker und Komponist."@de,
        "Marcel Khalif\u00e9 (1950, Amchit, Mont-Liban) (\u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u062e\u0644\u064a\u0641\u0629) est un compositeur libanais, chanteur et oudiste, consid\u00e9r\u00e9 comme palestinien en Palestine, libanais au Sud-Liban, il se voit lui-m\u00eame comme un musicien arabe. De 1970 \u00e0 1975, il \u00e9tudie puis enseigne le oud au conservatoire de Beyrouth. En 1976, il cr\u00e9e l'ensemble Al Mayadeen et devient internationalement c\u00e9l\u00e8bre, notamment pour ses chansons Oummi (Ma m\u00e8re), Rita w'al-Bundaqiya (Rita et le fusil) et Jawaz as-Safar (Passeport), inspir\u00e9es des po\u00e8mes de Mahmoud Darwich."@fr;
    owl:sameAs viaf:36131222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Khalife>,
        <http://viaf.org/viaf/36131222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c19ad0d9-4e21-4579-8940-ca61cbca1d8c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/مارسيل_على_العود-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Khalife.
doremus_artist:8a6e6441-a431-384d-b08a-12278a353abe
owl:sameAs viaf:55868905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55868905>.
doremus_artist:8b029dfb-4440-31a3-958b-9287d2161896
owl:sameAs viaf:7598537; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598537>.
doremus_artist:8b1e5687-c265-3be7-bb28-17061d028f39
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ponce Denis Ecouchard Lebrun, zwany Lebrun - Pindare , poeta francuski, (ur. 11 sierpnia 1729 w Pary\u017cu, zm. 31 sierpnia 1807). W swych odach, madryga\u0142ach i ponad 600 epigramatach wys\u0142awia\u0142 m.in.: Ludwika XVI, Robespierre'a i Napoleona. Tworzy\u0142 wiersze, b\u0119d\u0105c znanym francuskim lirykiem. Pocz\u0105tkowo by\u0142 poet\u0105 nadwornym kr\u00f3la Francji Ludwika XVI, p\u00f3\u017aniej poet\u0105 rewolucyjnym."@pl,
        "Ponce Denis \u00c9couchard Lebrun (11 August 1729 \u2013 31 August 1807) was a French lyric poet."@en,
        "Ponce-Denis \u00c9couchard-Lebrun (* 11. August 1729 in Paris; \u2020 31. August 1807 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Lyriker. \u00c9couchard-Lebrun, genannt Lebrun-Pindare, war Sekret\u00e4r des Prinzen Louis-Fran\u00e7ois Conti und wandte sich zuerst der Lyrik, dann, nach der Scheidung von seiner Frau 1774 und dem Verlust seines Verm\u00f6gens 1783 der Satire und dem Epigramm zu. Er galt mit seinen Versen als umstritten: Der Minister Charles Alexandre de Calonne setzte ihm die Pension aus, Maximilien de Robespierre verschaffte ihm eine Wohnung im Louvre und Napol\u00e9on Bonaparte wies ihm eine Pension von 6.000 Franc zu."@de,
        "Ponce-Denis \u00c9couchard-Lebrun (Par\u00eds, 11 de agosto de 1729 - 31 de agosto de 1807), conocido por el sobrenombre de Lebrun Pindare fue un poeta franc\u00e9s de la segunda mitad del Siglo XVIII. Era hijo de un lacayo del pr\u00edncipe de Conti. Tras unos brillantes estudios, empez\u00f3 a destacar en el mundo po\u00e9tico, aunque sus primeros versos lkos hab\u00eda compuesto a los 12 a\u00f1os. Se muestra entusiasta ante la llegada de la Revoluci\u00f3n, y m\u00e1s adelante se unir\u00e1 a los partidarios de Napole\u00f3n. En agradecimiento, \u00e9ste le conceder\u00e1 una pensi\u00f3n."@es,
        "Ponce-Denis \u00c9couchard-Lebrun, dit Lebrun Pindare, est un po\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1729 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 31 ao\u00fbt 1807."@fr,
        "\u041f\u043e\u043d\u0441 \u0414\u0435\u043d\u0438 \u042d\u043a\u0443\u0448\u0430\u0440-\u041b\u0435\u0431\u0440\u0435\u043d (\u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041b\u0435\u0431\u0440\u0435\u043d-\u041f\u0438\u043d\u0434\u0430\u0440; 1729\u20141807) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0439, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0435\u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e \u0437\u0430\u0431\u044b\u0442; \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u0432\u044b\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0438 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430; \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0435\u043c\u0443 \u0443\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043e\u0434\u044b. \u0421\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u0431\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u044b \u0432 1811 \u0433. \u0412 1821 \u0433. \u0432\u044b\u0448\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u00abOeuvres choisies\u00bb, \u0441\u043e \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0435\u0439 \u0414\u0435\u043f\u0440\u044d \u0438 \u041a\u0430\u043c\u043f\u0435\u043d\u043e\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:9857083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ponce_Denis_\u00c9couchard_Lebrun>,
        <http://viaf.org/viaf/9857083>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Bernard_Restout,_Le_Poète_inspiré_(MBA_Dijon).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ponce_Denis_Écouchard_Lebrun.
doremus_artist:8be7112e-3692-31a0-8ca0-b3b7460775bb
    dbp:birthPlace dbr:Santiago_de_Cuba;
    rdfs:comment
        "John Dew (* 1. Juni 1944 in Santiago de Cuba, Kuba) ist ein britischer Opernregisseur und Intendant."@de,
        "John Dew (born 1944) is a British opera director. He was the artistic director of the Staatstheater Darmstadt."@en;
    owl:sameAs viaf:79417710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Dew_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/79417710>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Dew_(director)>.
doremus_artist:8bfd7b1f-0091-32aa-aef9-46284560b03f
owl:sameAs viaf:29729431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29729431>.
doremus_artist:8c4a0c4f-20ff-3f04-82bb-9a8425a49453
    dbp:birthPlace res:Q787920;
    dbp:deathPlace dbr:Feldafing;
    rdfs:comment
        "Josef Metternich (* 2. Juni 1915 in Herm\u00fclheim; \u2020 21. Februar 2005 in Feldafing) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton), Musik- und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Josef Metternich (2 June 1915, in Cologne \u2013 21 February 2005, in Feldafing) was a German operatic baritone. Metternich also appeared at the Royal Opera House in London, La Scala in Milan, and made his debut at the Metropolitan Opera in New York, in La forza del destino, in 1953. He joined the Munich State Opera in 1954, where he created the role of Johannes Kepler in Hindemith's Die Harmonie der Welt (1957). Metternich was a powerful singer and charismatic performer. He retired in 1971 after performing for more than three decades."@en,
        "Josef Metternich (H\u00fcrth, 2 juin 1915 - Feldafing, 21 f\u00e9vrier 2005) est un chanteur lyrique allemand, l'une des plus \u00e9minents barytons de son \u00e9poque."@fr;
    owl:sameAs viaf:64196814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Metternich>,
        <http://viaf.org/viaf/64196814>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de43ef23-c3f1-4cab-bde3-963d26dfc2f0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Metternich.
doremus_artist:8c71e25a-426d-3c9c-b9c4-a93543849477
owl:sameAs viaf:51871637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51871637>.
doremus_artist:8ca3521f-57e5-3a06-8db7-15df1c8a7e48
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ft._Benning,_Georgia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Redwood_City,_California>;
    rdfs:comment
        "Larry Alderman (L. A.) Johnson (June 11, 1947 \u2013 January 21, 2010) was an American film and music producer, director, and editor best known for his long association with musician Neil Young."@en;
    owl:sameAs viaf:164360318;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Johnson_(film_producer)>,
        <http://viaf.org/viaf/164360318>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Larry_Johnson_(film_producer)>.
doremus_artist:8cb32d20-b4c9-39eb-841c-8a697ab53cfc
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Manuel Romeo (September 21, 1891 \u2013 October 3, 1954 in Buenos Aires) was an Argentine film director, screenwriter, dramatist and score composer, and one of the influential directors in the cinema of Argentina of the classic era. He directed and wrote over films between 1931 and 1951 even composing the musical scores for several. He was a pioneer of Variety Theatre, and one of the few tango lyrical writers that has reached timeless classical success. When he was a teenager, he began his journalist job in the Magacine Fray Mochoy, and in the newspapers Cr\u00edtica y \u00daltima Hora."@en,
        "Manuel Romero (21 de septiembre de 1891, Buenos Aires, Argentina - 3 de octubre de 1954) fue un dramaturgo, letrista de tango y director de cine argentino y uno de los creadores del teatro de revista; como letrista de tangos, consigui\u00f3 numerosos \u00e9xitos perdurables a lo largo del tiempo."@es;
    owl:sameAs viaf:100228778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Romero>,
        <http://viaf.org/viaf/100228778>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b6c0e5e-f95b-4b7a-8ea3-9f11529c5d3d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Romero.
doremus_artist:8ccf3913-efcc-33be-9452-d8e8627bb1d2
    dbp:birthPlace dbr:Bari;
    rdfs:comment
        "Antonio Florio (born 1956, Bari) is an Italian conductor, musicologist and composer. He studied under Nino Rota, and founded the Cappella della Piet\u00e0 de' Turchini in 1987."@en,
        "Antonio Florio est un chef d'orchestre italien n\u00e9 \u00e0 Bari en 1956."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Florio, \u0440\u043e\u0434. \u0432 1956 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u00abLa Cappella musicale della Pieta de\u2019 Turchini\u00bb (\u0441 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u00abCappella Neapolitana\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:71591594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Florio>,
        <http://viaf.org/viaf/71591594>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Florio.
doremus_artist:8d5396ce-0535-355a-b48a-e2584252e1a9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "John Green (ur. 10 pa\u017adziernika 1908, zm. 15 maja 1989) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent i kompozytor."@pl,
        """John Waldo "Johnny" Green (10 October 1908 \u2013 15 May 1989) was an American songwriter, composer, musical arranger, and conductor. He was given the nickname "Beulah" by colleague Conrad Salinger. His most famous song was one of his earliest, "Body and Soul". Green won four Academy Awards for his film scores and a fifth for producing a short musical film, and he was inducted into the Songwriters Hall of Fame in 1972."""@en,
        "John \u201eJohnny\u201c Waldo Green, auch John W. Green oder John Green (* 10. Oktober 1908 in New York City; \u2020 15. Mai 1989 in Beverly Hills, Kalifornien) war ein amerikanischer Songwriter, Bigband-Leader, Komponist, Arrangeur und Orchesterleiter im Bereich der Unterhaltungs- und Filmmusik."@de,
        "Johnny Green ou John Green ou John W. Green \u00e9tait un compositeur, arrangeur, chef d'orchestre, pianiste et producteur am\u00e9ricain, n\u00e9 John Waldo Green \u00e0 New York le 10 octobre 1908, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Los Angeles (Californie) le 15 mai 1989."@fr;
    owl:sameAs viaf:76502811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Green>,
        <http://viaf.org/viaf/76502811>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Green.
doremus_artist:8d5f2d92-2ebc-338b-9446-fe38cbd8aa27
owl:sameAs viaf:49408680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408680>.
doremus_artist:8db41f32-60e6-3346-8175-7007345129bd
    dbp:birthPlace dbr:Itzehoe;
    dbp:deathPlace dbr:Lüneburg;
    rdfs:comment
        "Johann Steffens (Itzehoe, 1560 \u2013 L\u00fcneburg, 1616) was a German organist and composer. Aside from organ works his works include five-part German madrigals (1619) influenced by Hassler."@en,
        "Johann Steffens (auch: Stephani; * um 1560 in Itzehoe; \u2020 Sommer 1616 in L\u00fcneburg) war ein deutscher Komponist und Organist der norddeutschen Orgelschule."@de;
    owl:sameAs viaf:10040823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Steffens>,
        <http://viaf.org/viaf/10040823>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Steffens.
doremus_artist:8edcf2e9-fe65-38d3-91b4-98046adb635f
owl:sameAs viaf:207051432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207051432>.
doremus_artist:8f0322fb-5c50-3f95-a716-f35b985fa466
owl:sameAs viaf:22406157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22406157>.
doremus_artist:8f806aa3-52af-3cc1-aa3b-d454c70975a1
owl:sameAs viaf:61731731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61731731>.
doremus_artist:8f98bfed-66fa-3ee1-97ce-b0417ba26ae1
owl:sameAs viaf:7599180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599180>.
doremus_artist:8fb695da-f809-3da9-a0dc-58118364777a
owl:sameAs viaf:79104506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79104506>.
doremus_artist:8fe6551d-a426-3462-a635-ef9acd0d6c0b
owl:sameAs viaf:253986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/253986>.
doremus_artist:917be6b3-0855-3d8b-8c39-325f5ad2f2b7
owl:sameAs viaf:69121923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121923>.
doremus_artist:9184a829-d387-36a0-bf4d-79bca053932c
owl:sameAs viaf:60222229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60222229>.
doremus_artist:921dab52-4e18-39c6-961b-cd38146c3ba8
owl:sameAs viaf:78816227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78816227>.
doremus_artist:92772783-3a6c-3e72-bf95-ad11b10b8e05
    dbp:birthPlace dbr:Russian_SFSR;
    rdfs:comment
        "Tamara Ilyinichna Sinyavskaya (Russian: \u0422\u0430\u043c\u0430\u0440\u0430 \u0418\u043b\u044c\u0438\u043d\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0421\u0438\u043d\u044f\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f; born 6 July 1943 in Moscow) is a Russian mezzo-soprano from the Bolshoi Theatre. She was awarded the title of People's Artist of the USSR in 1982. In 1997, planet 4981 Sinyavskaya was named in her honor. She was married to Azerbaijani singer Muslim Magomayev."@en,
        "\u0422\u0430\u043c\u0430\u0301\u0440\u0430 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0301\u043d\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0421\u0438\u043d\u044f\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0440\u043e\u0434. 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1943, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1982). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0441\u043e\u043c\u043e\u043b\u0430 (1980). \u0412\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u041c\u0443\u0441\u043b\u0438\u043c\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043e\u043c\u0430\u0435\u0432\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:39569948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tamara_Sinyavskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/39569948>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tamara_Siniavskaya.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tamara_Sinyavskaya.
doremus_artist:927774d1-ef02-37b4-bd4b-53157d1d9f8c
    dbp:birthPlace dbr:Krefeld;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Heinz Bongartz (* 31. Juli 1894 in Krefeld; \u2020 5. Mai 1978 in Dresden) war ein deutscher Dirigent und Komponist."@de,
        "Heinz Bongartz (31 July 1894, Krefeld \u2013 5 May 1978, Dresden) was a German conductor and composer. He was the first artistic manager of the Dresdner Philharmonie (Dresden Philharmonic Concert Halls) under the East German regime."@en,
        "Heinz Bongartz (Krefeld, 31 juillet 1894, Dresde, 5 mai 1978) est un chef d'orchestre et compositeur allemand."@fr,
        "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0446 \u0411\u043e\u043d\u0433\u0430\u0440\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Heinz Bongartz; 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1894, \u041a\u0440\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 \u2014 2 \u043c\u0430\u044f 1978, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0425\u0430\u0439\u043d\u0446 \u0411\u043e\u043d\u0433\u0430\u0440\u0446 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041a\u0440\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 1919 \u043a\u0430\u043a \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1923 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u041c\u0451\u043d\u0445\u0435\u043d\u0433\u043b\u0430\u0434\u0431\u0430\u0445\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 1924\u20141926 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0411\u043e\u043d\u0433\u0430\u0440\u0446 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0445\u0430\u0443\u0441\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0430\u0439\u043d\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0435, \u0421\u0430\u0430\u0440\u0431\u0440\u044e\u043a\u043a\u0435\u043d\u0435, \u0413\u043e\u0442\u0435 \u0438 \u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435. \u0421 1947 \u043f\u043e 1964 \u0433\u043e\u0434 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0446 \u0411\u043e\u043d\u0433\u0430\u0440\u0446 \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0425\u0438\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0442. \u0412 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0435\u0433\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430 \u0438 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0421\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0430\u0443\u0434\u0438\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d"@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30dc\u30f3\u30ac\u30eb\u30c4\uff08Heinz Bongartz, 1894\u5e747\u670831\u65e5 - 1978\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u738b\u56fd\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30ce\u30eb\u30c8\u30e9\u30a4\u30f3\uff1d\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u5dde\uff09\u30af\u30ec\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021908\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u307e\u3067\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a8\u30ea\u30fc\u30fb\u30ca\u30a4\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30ca\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3001\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021919\u5e74\u3088\u308a\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011923\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u30d0\u30c3\u30cf\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021924\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u30011926\u5e74\u304b\u3089\u30de\u30a4\u30cb\u30f3\u30b2\u30f3\u5dde\u7acb\u5287\u5834\u30011933\u5e74\u304b\u3089\u30ab\u30c3\u30bb\u30eb\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011939\u5e74\u304b\u3089\u30b6\u30fc\u30eb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30b1\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021941\u5e74\u306b\u306f\u30ca\u30c1\u30b9\u306b\u52a0\u5165\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021944\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30de\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u77ed\u671f\u9593\u306a\u304c\u3089\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u30011946\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u30011947\u5e74\u304b\u30891963\u5e74\u307e\u3067\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021969\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2659020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Bongartz>,
        <http://viaf.org/viaf/2659020>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Bongartz.
doremus_artist:92a57544-ad4d-346e-9791-b7673eb242bf
    dbp:birthPlace res:Q4410373;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Manuel Enr\u00edquez (n. Ocotl\u00e1n, Jalisco; 17 de junio de 1926 \u2014 f. Ciudad de M\u00e9xico; 26 de abril de 1994), fue un violinista, compositor y pedagogo mexicano."@es,
        "Manuel Enr\u00edquez Salazar (17 June 1926 \u2013 26 April 1994) was a Mexican composer, violinist and pedagogue. He was a fellow member of the Academy of Arts of Mexico, of the National Seminary of Mexican Culture and the music director of the National Institute of Fine Arts."@en;
    owl:sameAs viaf:10116668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Enr\u00edquez>,
        <http://viaf.org/viaf/10116668>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Enríquez.
doremus_artist:92b97295-1dad-3a71-b389-6aa243992550
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Fumiaki Miyamoto (\u5bae\u672c\u6587\u662d Miyamoto Fumiaki) (born November 3, 1949) is a Japanese classical oboist and conductor."@en,
        "\u5bae\u672c \u6587\u662d\uff08\u307f\u3084\u3082\u3068 \u3075\u307f\u3042\u304d\u3001 1949\u5e7411\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u5143\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002\u6771\u4eac\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3001\u6771\u4eac\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3002\u30b8\u30e3\u30d1\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30c4\u6240\u5c5e\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115796194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fumiaki_Miyamoto>,
        <http://viaf.org/viaf/115796194>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47a29717-2696-494d-b91d-af50807338fb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fumiaki_Miyamoto.
doremus_artist:92d8df83-7b9e-3aef-8c19-9d2e701c6a9e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "David Friedman (* 10. M\u00e4rz 1944 in New York City, New York) ist ein amerikanischer Jazz-Vibraphonist und Marimbaphonist."@de,
        "David Friedman (born March 10, 1944, New York, United States) is an American jazz percussionist. His primary instruments are vibraphone and marimba. Friedman studied drums in the 1950s, then marimba and xylophone in the 1960s at Juilliard. In the 1960s he was a member of the New York Philharmonic and the pit orchestra of the Metropolitan Opera, and worked as a jazz musician with Wayne Shorter, Joe Chambers, Hubert Laws, Horace Silver, and Horacee Arnold in the 1970s. He and Dave Samuels played together in drum workshops before starting a project in 1975, called The Mallet Duo. They also assembled a quartet called Double Image during the years 1977-1980. Friedman later worked with Daniel Humair and Chet Baker, and taught at the Manhattan School of Music and in Montreux in the 1970s."@en;
    owl:sameAs viaf:34643138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Friedman_(percussionist)>,
        <http://viaf.org/viaf/34643138>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Friedman_(percussionist)>.
doremus_artist:936599ee-c2c6-3200-9d01-20dd6075d952
    dbp:birthPlace dbr:Diss;
    dbp:deathPlace dbr:Colchester;
    rdfs:comment
        "John Wilbye (* 7. M\u00e4rz 1574 in Diss, Norfolk; \u2020 September oder Oktober 1638 in Colchester, Essex) war ein englischer Komponist im \u00dcbergang von der Renaissance zum Barock."@de,
        "John Wilbye (7 de marzo de 1574, Diss, Norfolk - septiembre de 1638, Colchester, Essex) fue un compositor brit\u00e1nico. Wilbye pas\u00f3 su vida entera al servicio de la familia Kytson como m\u00fasico interno del palacete de Hengrave Hall y despu\u00e9s en Colchester desde 1628. Fue uno de los m\u00e1s refinados madrigalistas ingleses, aunque s\u00f3lo sac\u00f3 a la luz p\u00fablica dos compendios, uno en 1598 y el otro en 1609."@es,
        "John Wilbye (Brome, Suffolk, 1574 - 1638), foi um m\u00fasico ingl\u00eas do per\u00edodo renascentista, autor de dois conjuntos de madrigais, com 64 pe\u00e7as (1598, 1614), das quais se destaca, Draw on, Sweet Night, Sweet Honey-sucking Bees e Weep, Weep, Mine Eyes."@pt,
        "John Wilbye (Norfolk, 7 maart 1574 - Colchester, september of oktober 1638) was een Brits componist uit de Renaissance. Er is erg weinig over Wilbyes leven bekend. Zijn vader was een looier in Norfolk, en in 1598 werkte Wilbye als huismuzikant voor een gegoede familie in Bury St. Edmunds, de Kytsons. In 1598 publiceerde hij een madrigalenboek, First Sett of Madrigalls, gevolgd in 1609 door Second Sett of Madrigalls. Hij verbleef op het landgoed van de Kytson-familie, en onderhield waarschijnlijk contacten met meerdere muzikale families in de buurt van Londen. Na de dood van zijn patrones, in 1628, verhuisde hij naar het huis van haar dochter in Colchester. Vermoedelijk bezat hij ook zijn eigen boerderij. Na 1614 valt geen muziek meer van hem terug te vinden."@nl,
        "John Wilbye (baptized 7 March 1574 \u2013 September 1638) was an English madrigal composer."@en,
        "John Wilbye est un compositeur anglais de la Renaissance, baptis\u00e9 le 7 mars 1574 et mort vers septembre 1638 \u00e0 Colchester. Toute sa vie il reste attach\u00e9 au service des Kytson, une grande famille de Suffolk Il publie deux livres de madrigaux en 1598 et 1609. Il est certainement le plus c\u00e9l\u00e8bre de tous les madrigalistes anglais. Son style est caract\u00e9ristique d'une \u00e9criture vocale d\u00e9licate, une sensibilit\u00e9 aigu\u00eb du texte, et l'usage de fausse relation entre les modes majeur et mineur."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30d3\u30fc\uff08John Wilbye, 1574\u5e743\u67087\u65e5\u6d17\u793c - 1638\u5e749\u6708\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ce\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u306e\u30d6\u30ed\u30fc\u30e0\u306b\u3001\u88fd\u9769\u696d\u8005\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u30fb\u30b3\u30fc\u30f3\u30a6\u30a9\u30ea\u30b9\u304c\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30ad\u30c3\u30c8\u30bd\u30f3\u537f\uff08\u5b50\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f1594\u5e74\u9803\u306b\u3001\u30d0\u30ea\u30fc\u30bb\u30f3\u30c8\u30a8\u30c9\u30e2\u30f3\u30c9\u8fd1\u90ca\u306e\u30d8\u30f3\u30b0\u30ec\u30a4\u30f4\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u307e\u3067\u5f7c\u5973\u306b\u968f\u884c\u3057\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30b3\u30fc\u30f3\u30a6\u30a9\u30ea\u30b9\u5bb6\u306e\u63f4\u52a9\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u305f\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u3002 1598\u5e74\u30681608\u5e74\u306b2\u518a\u306e\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u66f2\u96c6\u3092\u51fa\u7248\u3057\u300164\u66f2\u304c\u53ce\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021600\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c0\u30a6\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u300e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u6b4c\u66f2\u96c6\u7b2c2\u5dfb\u300f\u3092\u6821\u6b63\u3059\u308b\u5f79\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f\u30021628\u5e74\u306b\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u30fb\u30b3\u30fc\u30f3\u30a6\u30a9\u30ea\u30b9\u304c\u901d\u53bb\u3059\u308b\u3068\u3001\u305d\u306e\u5a18\u30ea\u30d0\u30fc\u30b9\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30fc\u30b7\u30fc\u306e\u5143\u306b\u79fb\u308a\u4f4f\u307f\u30011638\u5e74\u3001\u305d\u306e\u5730\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u30a6\u30a3\u30eb\u30d3\u30fc\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u4f5c\u66f2\u8005\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u8457\u540d\u306a\u4eba\u7269\u3068\u3044\u3048\u308b\u3002\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u9577\u304f\u611b\u3055\u308c\u3001\u73fe\u4ee3\u306e\u9078\u96c6\u306b\u3082\u3057\u3070\u3057\u3070\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u300e\u6d99\u305b\u3088\u3001\u308f\u304c\u307e\u306a\u3053\u300f\uff08Weep, weep o mine eyes\uff09\u3001\u300e\u304a\u3044\u3067\u3001\u5fc3\u5730\u3088\u3044\u591c\u3088\u300f\uff08Draw on, sweet night\uff09\u306a\u3069\u304c\u305d\u3046\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u3001\u767a\u58f0\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u53b3\u683c\u306a\u6307\u793a\u3001\u8a5e\u3078\u306e\u92ed\u3044\u611f\u6027\u3001\u9577\u8abf\u3068\u77ed\u8abf\u9593\u306e\u300c\u5bfe\u659c\u300d\u306e\u4f7f\u7528\u306a\u3069\u306b\u3088\u3063\u3066\u7279\u5fb4\u3065\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10116739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Wilbye>,
        <http://viaf.org/viaf/10116739>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f04b1bdd-d3cf-49d0-a860-f6c8554eac25>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Gower_-_Lady_Kytson_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Wilbye.
doremus_artist:9375dd9a-a05c-3963-bdad-1db1afe219b7
owl:sameAs viaf:76511157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76511157>.
doremus_artist:9559dfe8-01ab-3b0a-bf33-4f2f0a2f47be
owl:sameAs viaf:74039445; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039445>.
doremus_artist:958788f6-6283-38f9-84eb-d2c409fd494c
owl:sameAs viaf:76612135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76612135>.
doremus_artist:959f59f8-ab14-3ea9-9cd3-efc0b26fdf15
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henry F\u00e9vrier (October 2, 1875 \u2013 July 6, 1957) was a French composer."@en,
        "Henry F\u00e9vrier (Paris, 2 octobre 1875 - Paris, 6 juillet 1957) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Henry F\u00e9vrier (n. 2 de octubre de 1875 - 6 de julio de 1957) fue un compositor franc\u00e9s. Es el hijo del arquitecto Jules F\u00e9vrier y el padre del pianista Jacques F\u00e9vrier. Estudi\u00f3 en el Conservatorio Nacional Superior de M\u00fasica y de Danza de Par\u00eds y sus maestros incluyen a Andr\u00e9 Messager, Jules Massenet y Gabriel Faur\u00e9. Sus primeras composiciones consistieron en m\u00fasica de c\u00e1mara"@es;
    owl:sameAs viaf:59274694;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_F\u00e9vrier>,
        <http://viaf.org/viaf/59274694>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Février.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Février.
doremus_artist:95b3bbc8-3b53-373b-a171-0d922966b294
owl:sameAs viaf:68931102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68931102>.
doremus_artist:9615ca34-9128-36e0-893a-0a88b716d8b7
    dbp:birthPlace dbr:La_Spezia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giacinto Francesco Maria Scelsi (prononc\u00e9 : [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u0283\u02c8\u0283\u025blsi]), n\u00e9 le 8 janvier 1905 \u00e0 La Spezia et mort le 9 ao\u00fbt 1988 \u00e0 Rome, est un compositeur et un po\u00e8te italien."@fr,
        "Giacinto Maria Scelsi [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u02c8\u0283\u025blsi] (La Spezia, 8 de enero de 1905 \u2014 Roma, 9 de agosto de 1988), conde de Ayala Valva, fue un compositor italiano y poeta en lengua francesa. Sus obras musicales m\u00e1s caracter\u00edsticas se basan fundamentalmente en una sola nota, alterada por el tratamiento de sus arm\u00f3nicos y por medio de inflexiones microtonales, t\u00edmbricas, din\u00e1micas, de volumen, de densidad, de tempo o de octava. Fue el precursor del espectralismo."@es,
        """Giacinto Scelsi (Italian pronunciation: [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u02c8\u0283\u025blsi]; 8 January 1905 \u2013 9 August 1988) was an Italian composer who also wrote surrealist poetry in French. He is best known for writing music based around only one pitch, altered in all manners through microtonal oscillations, harmonic allusions, and changes in timbre and dynamics, as paradigmatically exemplified in his revolutionary Quattro Pezzi su una nota sola ("Four Pieces on a single note", 1959). This composition remains his most famous work and one of the few performed to significant recognition during his lifetime. His musical output, which encompassed all Western classical genres except scenic music, remained largely undiscovered even within contemporary musical circles during most of his life. Today, some of his music has gai"""@en,
        "Giacinto Scelsi (La Spezia, 8 januari 1905 \u2013 Rome, 9 augustus 1988) was een Italiaans componist en dichter. Scelsi is geboren in een adellijke familie; hij was graaf van Ayala Valva. Hij studeerde muziek in Rome (bij Giacinto Sallustio) , later compositie bij een leerling van Arnold Sch\u00f6nberg (Walther Klein) en Egon K\u00f6hler in Gen\u00e8ve. Voeg daarbij de invloeden van twee andere Italiaanse componisten Ottorino Respighi en Alfredo Casella, surrealisten in Parijs, en het levert een smeltkroes van allerlei stijlen op. Vlak na zijn opleiding was Scelsi een trouw volgeling van het dodecafonie van Sch\u00f6nberg. Na een persoonlijke crisis aan het eind van de jaren 40 van de 20e eeuw liet hij alle regels varen. Ook wat betreft zijn geloof veranderde hij van een katholiek in een volgeling van Oosterse ged"@nl,
        "Giacinto Scelsi [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u02c8\u0283\u025blsi] (* 8. Januar 1905 in La Spezia, Italien; \u2020 9. August 1988 in Rom; vollst\u00e4ndiger Titel und Name: Conte Giacinto Francesco Maria Scelsi d\u2019Ayala Valva) war ein italienischer Komponist und Dichter."@de,
        "Giacinto Scelsi [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u02c8\u0283\u025blsi] (ur. 8 stycznia 1905 w La Spezia, zm. 9 sierpnia 1988 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i poeta."@pl,
        "Giacinto Scelsi [d\u0292a\u02c8t\u0283into \u02c8\u0283\u025blsi], Conde de Ayala Valva, (La Spezia, 8 de janeiro de 1905 \u2014 Roma, 9 de agosto de 1988) foi um compositor italiano contempor\u00e2neo, que tamb\u00e9m escreveu poesia surrealista em franc\u00eas, famoso por escrever m\u00fasica baseada numa \u00fanica nota musical, alterada de todas as formas atrav\u00e9s de oscila\u00e7\u00f5es microtonais, alus\u00f5es harm\u00f3nicas e modifica\u00e7\u00f5es no timbre e na din\u00e2mica, como se pode observar no seu revolucion\u00e1rio Quattro Pezzi su una nota sola (Quatro Pe\u00e7as de uma Nota S\u00f3) de 1959.A m\u00fasica considerada de relev\u00e2ncia de Scelsi \u00e9 marcada por uma suprema concentra\u00e7\u00e3o de notas repetidas, combinadas com um grande senso de forma. Ele revolucionou o papel do som na m\u00fasica ocidental."@pt,
        "\u00c8 noto per i suoi lavori di musica microtonale."@it,
        "\u0414\u0436\u0430\u0447\u0438\u043d\u0442\u043e \u0428\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438, \u0433\u0440\u0430\u0444 \u0410\u044f\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giacinto Scelsi, Conte di Ayala Valva; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1905, \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1988, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u044d\u0441\u0441\u0435 \u043f\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0435, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432 (\u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c1\u30f3\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30b7\uff08Giacinto Scelsi, 1905\u5e741\u67088\u65e5 - 1988\u5e748\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30e9\u30fb\u30b9\u30da\u30c4\u30a3\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30021940\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u3001\u4ed6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u306e\u300c\u5171\u540c\u4f5c\u66f2\u300d\u3068\u3044\u3046\u4f5c\u696d\u5f62\u614b\u3092\u3068\u308a\u3001\u30b7\u30a7\u30eb\u30b7\u540d\u7fa9\u3067\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304c\u3001\u6b7b\u5f8c\u660e\u3089\u304b\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27253082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacinto_Scelsi>,
        <http://viaf.org/viaf/27253082>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11714cac-2329-4983-9627-c83b0d5475b4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giacinto_Scelsi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacinto_Scelsi.
doremus_artist:96fd9ccb-c14d-34c2-99ca-b137a5d0a01f
owl:sameAs viaf:46952675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46952675>.
doremus_artist:972fadc3-40cb-30a3-8698-b5c25b2628fd
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Luis Turina (born 1952, in Madrid) is a Spanish composer, grandson of Joaqu\u00edn Turina. He studied composition under Ant\u00f3n Garc\u00eda Abril, Rom\u00e1n Al\u00eds, Rodolfo Halffter and Carmelo Bernaola at the conservatories of Barcelona and Madrid, and then, with a grant from the Spanish Ministry for Foreign Affairs for studying at the Spanish Fine Arts Academy in Rome, he attended the classes in composition given by Franco Donatoni at the Accademia di Santa Cecilia."@en,
        "Jos\u00e9 Luis Turina de Santos (1952, Madrid) es un compositor espa\u00f1ol, nieto de Joaqu\u00edn Turina. Estudi\u00f3 composici\u00f3n con Ant\u00f3n Garc\u00eda Abril, Rom\u00e1n Al\u00eds, Rodolfo Halffter y Carmelo Bernaola en los conservatorios de Barcelona y Madrid, y posteriormente obtuvo una beca del Ministerio espa\u00f1ol de Asuntos Exteriores para estudiar en la Academia Espa\u00f1ola de Bellas Artes de Roma, donde asisti\u00f3 a la clases de Perfeccionamiento de la Composici\u00f3n impartidas por Franco Donatoni en la Accademia di Santa Cecilia."@es;
    owl:sameAs viaf:47836982;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Luis_Turina>,
        <http://viaf.org/viaf/47836982>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/José_Luis_Turina_(foto_de_Pilar_Sanz,_Santiago_2015).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Luis_Turina.
doremus_artist:9870a73a-c695-3ab9-aba3-f7ae017b8fc0
owl:sameAs viaf:23711894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23711894>.
doremus_artist:98a7a2a6-03ec-3f07-b9a9-cbe128d93a2f
owl:sameAs viaf:80054746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80054746>.
doremus_artist:991411b7-afbc-39d5-8712-856dcc6cd152
    dbp:birthPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        "Appartiene ad un ambito molto particolare della ricerca vocale contemporanea e della performance art. Analogamente a Demetrio Stratos, performer e studioso della voce negli anni settanta, che usava la sua voce come un sintetizzatore in grado di controllare con precisione le onde sonore, la Gal\u00e1s coglie questa visione della voce come strumento e lo arricchisce intrecciando il discorso tecnico con quello espressivo."@it,
        "Diamanda Gal\u00e1s (* 29. August 1955 in San Diego, Kalifornien) ist eine US-amerikanische Avantgarde-Performancek\u00fcnstlerin, S\u00e4ngerin und Komponistin. Gal\u00e1s stammt aus einem griechisch-orthodoxen Elternhaus. W\u00e4hrend ihrer Karriere arbeitete Gal\u00e1s unter anderem mit den Avantgarde-Komponisten Iannis Xenakis und Vinko Globokar zusammen. Globokar gab ihr die Hauptrolle in seiner Oper Un jour comme un autre, die den Tod einer t\u00fcrkischen Frau durch Folter schildert. Dieses Werk wurde von Amnesty International finanziell gef\u00f6rdert."@de,
        "Diamanda Gal\u00e1s (29 augustus 1955) is een Amerikaanse zangeres, schrijfster, pianiste, kunstenares en filosofe van Griekse afkomst, geboren in San Diego. Haar muziek wordt omschreven als 'uneasy listening', mede omdat zij met haar stem zeer hoge, bijna dierlijke klanken kan bereiken. Haar stembereik is 3 tot 4 octaven, iets wat zeer uitzonderlijk is. Gal\u00e1s zingt volgens de 'Schrei'-technieken, die hun oorsprong vinden in de Duitse opera. Zij treedt op met behulp van meerdere microfoons op het podium, waardoor ze stemvertragingen en echo's kan cre\u00ebren."@nl,
        "Diamanda Gal\u00e1s (29 de agosto de 1955) es una vocalista, performance, compositora y pianista estadounidense de ra\u00edces griegas, nacida en San Diego. Ha incursionado en la m\u00fasica de vanguardia y en g\u00e9neros como el jazz, el free jazz y el blues entre otros."@es,
        "Diamanda Gal\u00e1s (29 de agosto, 1955, San Diego, EUA) americana filha de pais gregos, \u00e9 uma cantora, compositora e instrumentista, conhecida pelo seu trabalho avant-garde e experimental."@pt,
        """Diamanda Gal\u00e1s (born August 29, 1955) is an American avant-garde soprano, composer, pianist, organist, performance artist, and painter. Gal\u00e1s has been described as "capable of the most unnerving vocal terror". Her works largely concentrate on the topics of AIDS, mental illness, despair, injustice, condemnation, and loss of dignity. She has worked with many avant-garde composers, including Iannis Xenakis, Vinko Globokar and John Zorn, and also collaborated with jazz musician Bobby Bradford, and John Paul Jones, former bassist of Led Zeppelin."""@en,
        "Diamanda Gal\u00e1s (ur. 29 sierpnia 1955 w San Diego) \u2013 ameryka\u0144ska awangardowa performerka, wokalistka i kompozytorka greckiego pochodzenia. Gal\u00e1s znana jest ze swojego charakterystycznego g\u0142osu o skali trzech i p\u00f3\u0142 oktawy. W utworach pos\u0142uguje si\u0119, na r\u00f3wni ze \u015bpiewem, wrzaskiem, wyciem i zabiegami wokalnymi, przypominaj\u0105cymi glosolali\u0119. Jej tw\u00f3rczo\u015b\u0107 koncentruje si\u0119 wok\u00f3\u0142 temat\u00f3w cierpienia, rozpaczy, pot\u0119pienia, niesprawiedliwo\u015bci i utraty godno\u015bci. Porusza kwesti\u0119 ludzkiej ignorancji i oboj\u0119tno\u015bci wobec epidemii AIDS, kary \u015bmierci i zbrodni ludob\u00f3jstwa."@pl,
        "Diamanda Gal\u00e1s, n\u00e9e le 29 ao\u00fbt 1955 \u00e0 San Diego (Californie), est une artiste d'avant-garde am\u00e9ricaine, musicienne, po\u00e8te et chanteuse."@fr,
        "\u0414\u0438\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0430\u0301\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Diamanda Gal\u00e1s, \u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1955, \u0421\u0430\u043d-\u0414\u0438\u0435\u0433\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0413\u0430\u043b\u0430\u0441 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u043e\u043a\u0442\u0430\u0432\u044b. \u0415\u0451 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 1979 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b The Litanies of Satan \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0411\u043e\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0413\u0430\u043b\u0430\u0441 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0438\u0445 \u0410\u043b\u0430\u043d \u0423\u0430\u0439\u043b\u0434\u0435\u0440, \u0414\u0436\u043e\u043d \u041f\u043e\u043b \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441, \u0414\u0436\u043e\u043d \u0417\u043e\u0440\u043d \u0438 \u042f\u043d\u0438\u0441 \u041a\u0441\u0435\u043d\u0430\u043a\u0438\u0441."@ru;
    owl:sameAs viaf:122323958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diamanda_Gal\u00e1s>,
        <http://viaf.org/viaf/122323958>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f569a00a-a5d4-4269-b383-e125a0b515a4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Diamanda_Galas,_QE_Hall,_London_18-20.03.08_(number1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diamanda_Galás.
doremus_artist:99143637-d59e-31f9-b247-83077b866e75
owl:sameAs viaf:76504670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76504670>.
doremus_artist:994df710-974e-31b7-9cc6-c77f5ab2cf4f
    rdfs:comment
        "Graeme Danby (born 23 May 1962 in Consett, County Durham, England) is an operatic bass who has performed at several of the world's leading opera houses, notably the Royal Opera House, Covent Garden and the English National Opera. He was educated at the Royal Academy of Music in London. He is known for his strong, dramatic portrayals of characters in the basso profondo repertoire. He is currently an active tutor in the performing arts department at the University of Sunderland."@en;
    owl:sameAs viaf:79888901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graeme_Danby>,
        <http://viaf.org/viaf/79888901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graeme_Danby.
doremus_artist:99d6b531-e4b7-32eb-aff5-c7a84c6fc9da
    owl:sameAs viaf:27307251;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/214192752>,
        <http://viaf.org/viaf/27307251>.
doremus_artist:99f973ac-1c10-3b5d-bd4b-c4ed4db06133
owl:sameAs viaf:10037670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037670>.
doremus_artist:9a297c18-616f-3688-81a8-dfc968c1d6b2
owl:sameAs viaf:120075037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120075037>.
doremus_artist:9a4aea52-b371-371e-bd36-ded5b3763098
owl:sameAs viaf:33330073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33330073>.
doremus_artist:9a5b90d1-1b01-3e77-bc1e-9892913dfd36
owl:sameAs viaf:51881221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51881221>.
doremus_artist:9abd557c-4553-35ff-b993-f34581a7187d
owl:sameAs viaf:44498981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44498981>.
doremus_artist:9ae53052-39c2-3d23-a0f6-0ef2316dc530
owl:sameAs viaf:42039898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42039898>.
doremus_artist:9b031a58-332f-32ed-a235-bdd149a2ede8
owl:sameAs viaf:22329480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22329480>.
doremus_artist:9b93c73e-ab6d-357a-acc5-732e0918aa50
    owl:sameAs viaf:85938909;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85938909>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5a03a4b-75c7-4902-a78a-3a0eca563a00>.
doremus_artist:9bc162e5-011c-3e5e-936b-179ff4a6cd22
owl:sameAs viaf:47096378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47096378>.
doremus_artist:9c20b634-bcaa-3405-923e-35c72e3e010a
    owl:sameAs viaf:51874963;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51874963>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34e10b51-b5c6-4bc1-b70e-f05f141eda1e>.
doremus_artist:9c28266a-9539-3a2f-84ba-c994c0587491
owl:sameAs viaf:66675787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675787>.
doremus_artist:9d522bea-10a9-3569-8f48-652592b43e9f
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/DeLand,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Geoffrey Gilbert (1914-1989) was een beroemd Engelse fluitist. Gilbert speelde de Engelse premi\u00e8res van de fluitconcerten van Jacques Ibert, Carl Nielsen, Andr\u00e9 Jolivet en Jean Rivier. Hij gaf les aan het Trinity College, de Guildhall School of Music en de Royal Manchester College of Music. Enkele van zijn studenten zijn Trevor Wye, Susan Milan, Alexander Murray, William Bennett, Peter Lloyd, Averil Williams en James Galway. Gilbert speelde achtereenvolgens in de volgende orkesten:"@nl,
        "Geoffrey Winzer Gilbert (* 28. Mai 1914 in Liverpool; \u2020 18. Mai 1989 in DeLand) war einer der herausragendsten englischen Fl\u00f6tisten des 20. Jahrhunderts. Geoffrey Gilbert war Sohn walisischer Eltern, der Vater professioneller Oboist. Ab dem Alter von 12 Jahren erhielt er Fl\u00f6tenunterricht, den er am Liverpool College of Music und dem Royal Manchester College of Music fortf\u00fchrte. 1930 wurde er Mitglied des Hall\u00e9-Orchesters. 1933 bis 1948 war er, unterbrochen durch den Milit\u00e4rdienst, Solofl\u00f6tist des London Philharmonic Orchestra, 1948 bis 1952 Solofl\u00f6tist des BBC Symphony Orchestra und 1957 bis 1963 in gleicher Position beim Royal Philharmonic Orchestra. Gilbert war Solist bei den englischen Erstauff\u00fchrungen der Fl\u00f6tenkonzerte von Jacques Ibert, Carl Nielsen, Andr\u00e9 Jolivet und Jean Rivier."@de,
        "Geoffrey Winzer Gilbert (28 May 1914 \u2013 1989) was an English flautist, who was a leading influence on British flute-playing, introducing a more flexible style, based on French techniques, with metal instruments replacing the traditional wood. He was a prominent member of five British symphony orchestras between 1930 and 1961, and in 1948 he founded a chamber ensemble of leading wind players. After the Second World War Gilbert combined his playing career with teaching, holding appointments at music colleges in London, Manchester, and finally in Florida."@en,
        "\u30b8\u30a7\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30ae\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\uff08Geoffrey Gilbert, 1914\u5e745\u670828\u65e5 - 1989\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001BBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u307b\u304b\u30c8\u30ea\u30cb\u30c6\u30a3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3001\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3001\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5f8c\u8eab\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:26205306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Gilbert>,
        <http://viaf.org/viaf/26205306>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Gilbert.
doremus_artist:9d626163-0fa2-3c81-89f6-2b7919234ccb
    rdfs:comment
        "Andreas de Silva (fl. 1520) was a composer, possibly Portuguese or Spanish, who is known mainly from inclusion of five motets in the Medici Codex. Now attributed to de Silva is a madrigal Che sentisti Madonna, misattributed to Verdelot in 1537."@en;
    owl:sameAs viaf:45811079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_de_Silva>,
        <http://viaf.org/viaf/45811079>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_de_Silva.
doremus_artist:9e4934ab-7a72-35b1-a224-3a76f174875f
owl:sameAs viaf:46970576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46970576>.
doremus_artist:9e93fab5-e398-3ce0-b7a1-7abcbc9f9779
owl:sameAs viaf:108038899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108038899>.
doremus_artist:9eb98ae0-6fcb-3907-a254-09bf037faed7
owl:sameAs viaf:55327234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55327234>.
doremus_artist:9f303544-7165-3701-a2b6-6990100cc664
owl:sameAs viaf:89877928; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89877928>.
doremus_artist:a07338c8-8f75-3f89-ab37-70b5e81b8d59
    dbp:birthPlace dbr:Beijing;
    rdfs:comment
        """Xuefei Yang (Peking, 15 maart 1977) is een Chinees gitariste. Ze begon met gitaarspelen toen ze zeven was. Toen ze tien was, leerde ze spelen van de gitarist Chen Zhi. Haar publieke debuut kwam tijdens de eerste China International Guitar Festival. Tegelijkertijd werd Yang gepresenteerd met haar eerste buitenlandse gitaar (een "Pepe", kinderen van de gitaar van Aria), door de beroemde Japanse gitaarmaker Masaru Kohno."""@nl,
        "Xuefei Yang (simplified Chinese: \u6768\u96ea\u970f; traditional Chinese: \u694a\u96ea\u970f; pinyin: Y\u00e1ng Xu\u011bf\u0113i; born March 15, 1977) is a Chinese classical guitarist."@en,
        "Yang Xuefei (chinesisch \u694a\u96ea\u970f; * 1977 in Peking) ist eine preisgekr\u00f6nte chinesische klassische Gitarristin."@de,
        "\u30b9\u30fc\u30d5\u30a7\u30a4\u30fb\u30e4\u30f3\uff08\u694a\u96ea\u970f\u3001Xuefei Yang, 1977\u5e74 \u5317\u4eac -\uff09\u306f\u4e2d\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u3067\u306f\u3001EMI\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e3\u30d1\u30f3\u304b\u3089\uff23\uff24\u304c\u767a\u58f2\u3055\u308c\u308b\u4ee5\u524d\u306f\u30e4\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30a8\u30d5\u30a7\u30a4\u307e\u305f\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30a8\u30d5\u30a7\u30a4\u30fb\u30e4\u30f3\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u8f38\u5165\u76e4\u306e\u8ca9\u58f2\u30b5\u30a4\u30c8\u306a\u3069\u3067\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30a8\u30d5\u30a7\u30a4\u30fb\u30e4\u30f3\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002 \u5317\u4eac\u306e\u4e2d\u592e\u97f3\u697d\u5b66\u9662\u306b\u30ae\u30bf\u30fc\u5c02\u653b\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u521d\u3081\u3066\u5165\u5b66\u3057\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u3082\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u3001\u4e2d\u56fd\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u82f1\u624d\u6559\u80b2\u306e\u304a\u624b\u672c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30ef\u30f3\u30fb\u30e4\u30f3\u30e1\u30f3\uff08\u738b\u96c5\u5922\uff09\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30b7\u30e3\u30f3\uff08\u9673\u518c\u518c\uff09\u3001\u30b9\u30fc\u30fb\u30e1\u30f3\uff08\u8607\u840c\uff09\u3001\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30a8\uff08\u674e\u6f54\uff09\u3068\u3044\u3063\u305f\u8d85\u82e5\u624b\u306e\u4e2d\u56fd\u5973\u6027\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u305f\u3061\u3092\u30ea\u30fc\u30c9\u3059\u308b\u5b58\u5728\u3002"@ja,
        "\u694a\u96ea\u970f\uff081977\u5e743\u670815\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4e2d\u570b\u53e4\u5178\u7d50\u4ed6\u5973\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u5c11\u6578\u63da\u540d\u4e8e\u6b50\u3001\u7f8e\u7684\u4e9e\u6d32\u5973\u7d50\u4ed6\u624b\u30021995\u5e74\uff0818\u6b72\uff09\u7372\u82f1\u570b\u8457\u540d\u7d50\u4ed6\u624b\u7d04\u7ff0\u00b7\u5a01\u5ec9\u65af\u8d08\u9001\u4ed6\u7684\u73cd\u85cf\u7d50\u4ed6\u65af\u83ab\u723e\u66fc\u7d50\u4ed6\uff08Smallman\uff09\u30022005\u5e74\u7372\u9078\u70ba\u82f1\u570b\u7687\u5bb6\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff08Royal Academy of Music\uff09\u9662\u58eb\uff0c\u4e26\u8207\u767e\u4ee3\u5531\u7247\uff08EMI\uff09\u7c3d\u7d04\u3002\u591a\u5e74\u6765\u6d3b\u8dc3\u5728\u56fd\u9645\u4e3b\u6d41\u97f3\u4e50\u821e\u53f0\uff0c\u6768\u96ea\u970f\u88ab\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u7535\u53f0Classic FM\u8bc4\u4e3a\u201c\u6211\u4eec\u65f6\u4ee3\u6700\u6770\u51fa\u7684\u4e00\u767e\u4f4d\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u5bb6\u4e4b\u4e00\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:224251691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xuefei_Yang>,
        <http://viaf.org/viaf/224251691>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81f4b8e1-8fd1-47b0-9e8a-e67a05f4f94b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yangxuefeiphoto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xuefei_Yang.
doremus_artist:a08f22d0-d337-37f0-93f5-2e5a09fadf9d
    owl:sameAs viaf:336797;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/336797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5323b916-7470-4196-9ab8-ffd8bdcb3f08>.
doremus_artist:a0d05983-b335-3d7e-a3da-931c5462326c
owl:sameAs viaf:24869004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24869004>.
doremus_artist:a14641fa-c6cf-38b1-8414-d38f7c63e8ff
owl:sameAs viaf:22334244; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22334244>.
doremus_artist:a22840ea-56c7-363d-969f-c30d7a6c6a9e
    owl:sameAs viaf:103032600;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103032600>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kristne_Opolais.
doremus_artist:a2959b3f-2897-3196-b728-8f13660daa24
    rdfs:comment
        "Pierre Monichon (n\u00e9 \u00e0 Lyon, le 24 octobre 1925, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er septembre 2006) est un musicien fran\u00e7ais, cr\u00e9ateur de l\u2019harmon\u00e9on (ou \u00ab accordeon de concert \u00bb) et d\u00e9fenseur de l\u2019accord\u00e9on."@fr;
    owl:sameAs viaf:69016056;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Monichon>,
        <http://viaf.org/viaf/69016056>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Monichon2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Monichon.
doremus_artist:a3304459-d112-32dd-8aef-c1acc84c0b03
    dbp:birthPlace dbr:Mandatory_Palestine;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Ehud Manor (Binyamina, 13 juli 1941 - 12 april 2005) was een Isra\u00eblische tekstschrijver, dichter, vertaler en radio- en televisiepersoonlijkheid. Hij schreef de teksten van vele bekende Isra\u00eblische liedjes, waaronder Een li erets acheret (Ik heb geen ander land), Briet olam (Eeuwig verbond), Basjana haba\u00e4a (Volgend jaar), en Jaldoeti hasjnia (Mijn tweede jeugd). Deze productieve dichter schreef meer dan 1250 Hebreeuwse werken en vertaalde meer dan zeshonderd werken in het Hebreeuws, waaronder Broadway-hits zoals Cabaret en Les Mis\u00e9rables."@nl,
        "Ehud Manor (Hebrew: \u05d0\u05d4\u05d5\u05d3 \u05de\u05e0\u05d5\u05e8; born Ehud Weiner; July 13, 1941 \u2013 April 12, 2005) was an Israeli songwriter, translator, and radio and TV personality."@en,
        """Ehud Manor (en h\u00e9breu: \u05d0\u05d4\u05d5\u05d3 \u05de\u05e0\u05d5\u05e8, on lit Ehoud Manor, 13 juillet 1941 Binyamina - 12 avril 2005 Tel Aviv) est un parolier isra\u00e9lien, auteur des paroles de nombreuses chansons du r\u00e9pertoire de musique l\u00e9g\u00e8re et pop isra\u00e9lienne, (du genre "Zemer ivri" - "chanson h\u00e9braique"), traducteur de nombreuses pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, de musiques, animateur \u00e0 la radio et la t\u00e9l\u00e9, virtuose de la langue h\u00e9bra\u00efque. En 1968, durant la guerre d'usure qui oppose Isra\u00ebl \u00e0 son voisin \u00e9gyptien, il perd son jeune fr\u00e8re Yehouda sur le front \u00e9gyptien, et tirera de cet \u00e9v\u00e9nement l'une des plus belles chansons du r\u00e9pertoire."""@fr,
        "\u042d\u0445\u0443\u0301\u0434 \u041c\u0430\u043d\u043e\u0301\u0440 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d0\u05d4\u05d5\u05d3 \u05de\u05e0\u05d5\u05e8\u200e\u200f\u200e\u200e [\u042dh\u0443\u0434 \u041c\u0430\u043d\u043e\u0440]; 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1941 \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2005, \u0411\u0438\u043d\u044c\u044f\u043c\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a. \u042d\u0445\u0443\u0434 \u041c\u0430\u043d\u043e\u0440 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0438\u043d\u044c\u044f\u043c\u0438\u043d\u0435 \u0432 1941 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0443\u0436\u0435 \u0432 \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0435, \u043f\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u00ab\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u00bb. \u0412 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041c\u0430\u043d\u043e\u0440 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f\u00bb \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c, \u0432\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u041c\u0430\u043d\u043e\u0440 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u043d\u0435\u043c\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c \u043d\u0430 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:24876888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ehud_Manor>,
        <http://viaf.org/viaf/24876888>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3d84322-3f3b-4756-8023-8fef11d4d0da>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ehud_Manor_and_Ofra_Fuchs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ehud_Manor.
doremus_artist:a39dbbb3-437f-396b-b4d2-b82f347b7022
    rdfs:comment
        "Sten Lassmann (born 26 mai 1982) is an Estonian pianist trained at the Tallinn Music High School, the Estonian Academy of Music, the Conservatoire de Paris and the Royal Academy of Music best known for his work on Heino Eller's music. In 2002 Lassmann won the VI Tallinn National Piano Competition, and four years later he shared its first international edition's 3rd prize with Daniil Sayamov. He is the son of Peep Lassmann."@en,
        "Sten Lassmann, n\u00e9 le 26 mai 1982, est un pianiste estonien. Il est le fils du pianiste Peep Lassmann."@fr;
    owl:sameAs viaf:232963290;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sten_Lassmann>,
        <http://viaf.org/viaf/232963290>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f404fca-4dd6-47b5-8390-da83c1a0a241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sten_Lassmann.
doremus_artist:a57be106-218e-382c-82e3-31e8564c0564
owl:sameAs viaf:106255035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106255035>.
doremus_artist:a5d6315a-983a-3191-88ac-cc62777f6241
owl:sameAs viaf:119293188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119293188>.
doremus_artist:a606ffde-5707-3a80-923f-2c46cea34627
owl:sameAs viaf:160158508; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160158508>.
doremus_artist:a669a210-d495-34ad-b6f8-97af05a6f7bd
owl:sameAs viaf:187585254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187585254>.
doremus_artist:a6bb00c4-74e8-30b8-8051-6552caaf915f
    owl:sameAs viaf:29741880;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741880>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a73559d9-9886-4edb-b7a3-3214f8e7dbb8>.
doremus_artist:a6c76320-2826-3d5c-b7d2-49e1b7d59ae5
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Jean Tub\u00e9ry (1964 born in Toulouse) is a French player of the cornett (Italian cornetto) and conductor. He is noted for being, along with his own teacher Bruce Dickey and his colleague Jean-Pierre Canihac, one of the main cornett players to resurrect the baroque instrument, cornet \u00e0 bouquin, as part of the historically informed performance movement and early music revival."@en,
        "Jean Tub\u00e9ry est un joueur de cornet \u00e0 bouquin/fl\u00fbtiste \u00e0 bec, p\u00e9dagogue et chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 avril 1964 \u00e0 Toulouse. Avec ses professeurs Jean-Pierre Canihac et Bruce Dickey, il est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant un des principaux musiciens contemporains ayant particip\u00e9 au renouveau du cornet \u00e0 bouquin dans l'interpr\u00e9tation et l'ex\u00e9cution de la musique baroque et la renaissance de la musique ancienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:2666045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Tub\u00e9ry>,
        <http://viaf.org/viaf/2666045>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Three_cornetts.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Tubéry.
doremus_artist:a6ed4be2-4dce-3f87-b1d8-b575681db521
owl:sameAs viaf:19940495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19940495>.
doremus_artist:a74a7528-c5af-3b30-bbe6-27c92a399b0c
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Cerdanyola_del_Vallès;
    rdfs:comment
        "Montserrat Figueras (Barcelona, 15 maart 1942 \u2013 Cerdanyola del Vall\u00e8s, 23 november 2011) was een sopraan gespecialiseerd in oude muziek. Figueras begon haar studie zangtechnieken in 1966. In 1974 richt Figueras samen met Jordi Savall, haar man sinds 1968, het ensemble Hesp\u00e8rion XX op (met ingang van de 21ste eeuw hernoemd naar Hesp\u00e8rion XXI). Later richtte het echtpaar nog twee ensembles op: La Capella Reial de Catalunya en Le Concert des Nations.Het echtpaar trad regelmatig op met hun kinderen Arianna en Ferran."@nl,
        "Montserrat Figueras Garc\u00eda (Barcelona, 15 de marzo de 1942 - Bellaterra, Barcelona, 23 de noviembre de 2011) fue una cantante espa\u00f1ola de tesitura de soprano, especializada en m\u00fasica medieval, renacentista y barroca."@es,
        "Montserrat Figueras Garc\u00eda (ur. 15 marca 1942 w Barcelonie, Katalonia, Hiszpania, zm. 23 listopada 2011) \u2013 katalo\u0144ska sopranistka, specjalizuj\u0105ca si\u0119 w wykonaniach muzyki dawnej (nurt wykonawstwa historycznego). By\u0142a \u017con\u0105 Jordiego Savalla. Pocz\u0105tkowo studiowa\u0142a pod okiem Jordiego Albareda. By\u0142a cz\u0142onkiem lokalnego ch\u00f3ru Aleluya, a nast\u0119pnie zespo\u0142u muzyki dawnej Enrisa Gisperta \u2013 Ars Musicae. W 1968 wysz\u0142a za m\u0105\u017c za Jordiego Savalla, wiolonczelist\u0119 w Ars Musicae. Studia muzyczne kontynuowa\u0142a w Schola Cantorum Basiliensis i w Akademii Muzycznej w Bazylei."@pl,
        "Montserrat Figueras i Garcia (* 15. M\u00e4rz 1942 in Barcelona, Katalonien; \u2020 23. November 2011 in Bellaterra, Gemeinde Cerdanyola del Vall\u00e8s bei Barcelona) war eine spanische auf Alte Musik spezialisierte Sopranistin. Sie interpretierte ein breites Repertoire von Musik aus dem Mittelalter, der Renaissance und dem Barock. Ihr k\u00fcnstlerisches Wirken war eng verbunden mit dem ihres Mannes, des Gambisten und Musikwissenschaftlers Jordi Savall, mit dem sie gemeinsam die Ensembles Hesp\u00e8rion XX, Capella Reial de Catalunya und Le Concert des Nations gr\u00fcndete und zahlreiche Konzerte und Einspielungen von Alter Musik realisierte."@de,
        "Montserrat Figueras i Garcia (Barcelona, 15 de mar\u00e7o de 1942 \u2014 Bellaterra, 23 de novembro de 2011) foi uma soprano catal\u00e3, especializada em m\u00fasica antiga, e refer\u00eancia na interpreta\u00e7\u00e3o de um amplo repert\u00f3rio vocal das \u00e9pocas medieval, renascentista e barroca. Sua trajet\u00f3ria \u00e9 estreitamente vinculada \u00e0 de seu marido, o m\u00fasico Jordi Savall i Bernadet, com quem fundou os grupos Hesp\u00e8rion XX, Capella Reial de Catalunya e Le Concert des Nations, e com quem realizou numerosas grava\u00e7\u00f5es e concertos."@pt,
        "Montserrat Figueras i Garc\u00eda (Catalan: [muns\u0259\u02c8rat fi\u02c8\u0263e\u027e\u0259s i \u0261\u0259r\u02c8si.\u0259]; 1942\u20132011) was a Spanish soprano who specialized in early music. Figueras was born 15 March 1942 in Barcelona, Spain. After initially training as an actress, in 1966 she began studying early singing techniques together with her sister Pilar Figueras and developed an approach and technique for singing early music which combined historical fidelity with vitality. Figueras also performed and recorded regularly as a solo artist. She and her husband performed with their children: daughter Arianna and son Ferran."@en,
        "Montserrat FiguerasFichier:Montserrat Figueras2 - Misteria Paschalia 2010.jpg Montserrat Figueras (2010) Montserrat Figueras, n\u00e9e le 15 mars 1942 \u00e0 Barcelone et morte le 23 novembre 2011 \u00e0 Bellaterra (Cerdanyola del Vall\u00e8s), est une chanteuse lyrique soprano espagnole de Catalogne. Elle fut l'\u00e9pouse du musicien Jordi Savall avec qui, notamment, elle enregistre un large r\u00e9pertoire de musique m\u00e9di\u00e9vale du bassin m\u00e9diterran\u00e9en au sein des ensembles Hesp\u00e8rion XX, puis Hesp\u00e8rion XXI."@fr,
        "\u041c\u043e\u043d\u0442\u0441\u0435\u0440\u0440\u0430\u0442 \u0424\u0438\u0433\u0435\u0440\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Montserrat Figueras Garc\u00eda, 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1942, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2011, \u0411\u0435\u043b\u044c\u044f\u0442\u0435\u0440\u0440\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f) \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:100240778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Montserrat_Figueras>,
        <http://viaf.org/viaf/100240778>,
        <https://musicbrainz.org/artist/361fcd46-41c5-4503-aa43-a87937583909>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montserrat_Figueras2_-_Misteria_Paschalia_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Montserrat_Figueras.
doremus_artist:a81662e3-a6d9-3156-940a-f834ee776fb0
    dbp:birthPlace dbr:United_Kingdom;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Ruby Helder (March 3, 1890 \u2013 November 21, 1938) was a British opera singer known for her powerful contralto voice."@en;
    owl:sameAs viaf:10058885;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruby_Helder>,
        <http://viaf.org/viaf/10058885>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ruby_Helder.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruby_Helder.
doremus_artist:a8ea7155-dd38-3d27-b030-17ef9a385e48
owl:sameAs viaf:51922360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51922360>.
doremus_artist:a93c4ec1-6ec6-3776-881f-875e17442406
    rdfs:comment
        "Annick Nozati, n\u00e9e le 15 janvier 1945 \u00e0 Paris et morte le 7 juillet 2000, est une chanteuse d'avant-garde fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:64202685;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Annick_Nozati>,
        <http://viaf.org/viaf/64202685>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Annick_Nozati.
doremus_artist:a9459ed2-7d93-3f77-9278-40138b77b062
owl:sameAs viaf:56821558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56821558>.
doremus_artist:a9b1ffbf-f9ba-367b-bdae-b452204a6605
    dbp:birthPlace dbr:Albania;
    rdfs:comment
        "Laver Bariu (born in P\u00ebrmet on May 2, 1929, died on January 26, 2014), was an Albanian folk clarinetist and singer. He led his musical group for over 40 years and had an immense influence in teaching new generations the P\u00ebrmet's saze music."@en,
        "Laver Bariu - (ur. 2 maja 1929 w P\u00ebrmet) - alba\u0144ski muzyk (klarnecista) i pie\u015bniarz."@pl;
    owl:sameAs viaf:56894619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laver_Bariu>,
        <http://viaf.org/viaf/56894619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laver_Bariu.
doremus_artist:a9fc7b5e-b559-33f2-9f20-a3fea4e70dd8
owl:sameAs viaf:12493544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12493544>.
doremus_artist:aab089f2-661e-3ebe-a323-72cd171485bf
    rdfs:comment
        "Julian Konstantinov (Bulgarian: \u042e\u043b\u0438\u044f\u043d \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432) (also Yuliyan Konstantinov) (born 1966) is a Bulgarian operatic bass particularly known for his interpretations of the works of Wolfgang Amadeus Mozart, Giuseppe Verdi, and the bel canto roles of Rossini and Donizetti. More recently he has become associated with the title role in Modest Mussorgsky's Boris Godunov, a role he has sung in numerous opera houses."@en;
    owl:sameAs viaf:7324479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Konstantinov>,
        <http://viaf.org/viaf/7324479>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Konstantinov.
doremus_artist:aac5af74-2853-39c1-b244-e3c671850975
owl:sameAs viaf:61835708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61835708>.
doremus_artist:ab278f03-4cbc-3e19-973b-ed4117310426
owl:sameAs viaf:70124185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70124185>.
doremus_artist:ad3fb263-c060-3eca-88ab-449b8a45b493
owl:sameAs viaf:59348454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348454>.
doremus_artist:ae1d2045-cab5-308f-8332-88a6ad8787ab
    owl:sameAs viaf:10031635;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10031635>,
        <https://musicbrainz.org/artist/283708fd-4b07-41a2-addb-e871096aeffb>.
doremus_artist:ae2bf51d-16bf-3f65-8de6-e0c22929f265
owl:sameAs viaf:34653401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653401>.
doremus_artist:b02ae03d-3e89-34b0-b409-ccf0dc76883b
owl:sameAs viaf:120764919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120764919>.
doremus_artist:b260551d-6e07-3810-8a0f-350e7a18e160
owl:sameAs viaf:75741495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75741495>.
doremus_artist:b2b2315b-a6f8-3423-b71b-299dc39eaeb1
    owl:sameAs viaf:107045866;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107045866>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0acc7837-8d6e-4e1f-b2a0-3d557ced7b31>.
doremus_artist:b2bce1ab-cd51-3a16-ac07-7babc2b8b5d9
owl:sameAs viaf:34467628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34467628>.
doremus_artist:b31ef9c8-adc6-374a-b623-43445099b850
owl:sameAs viaf:252725044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/252725044>.
doremus_artist:b36322b5-27ea-3157-90c7-c7f9a76dd9f4
owl:sameAs viaf:10059747; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10059747>.
doremus_artist:b485ee90-cf33-3f80-a7e6-f6202d297f10
owl:sameAs viaf:68181936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68181936>.
doremus_artist:b54d0373-4db9-3c33-8bce-af69647baaaf
    dbp:birthPlace dbr:Ohio;
    rdfs:comment
        "Alcune opere di Spielberg sono tra le pi\u00f9 popolari del cinema statunitense. \u00c8 considerato uno dei cineasti pi\u00f9 importanti e influenti: agli inizi della carriera \u00e8 stato un componente dei movie brats, movimento che contribu\u00ec alla nascita della Nuova Hollywood degli anni settanta, assieme ai colleghi e amici George Lucas, Francis Ford Coppola, Martin Scorsese e Brian De Palma.Ha vinto due premi Oscar come miglior regista per Schindler's List - La lista di Schindler (per il quale vince anche la statuetta di miglior film), e per Salvate il soldato Ryan.Ha inoltre ricevuto il Leone d'oro alla carriera alla Mostra internazionale d'arte cinematografica di Venezia del 1993. Nel 1987 ha vinto il Premio alla memoria Irving G. Thalberg."@it,
        "Steven Allan Spielberg (Cincinnati, 18 de setembro de 1946) \u00e9 um premiado cineasta, produtor cinematogr\u00e1fico, roteirista e empres\u00e1rio norte-americano. Spielberg \u00e9 o diretor que mais filmes tem na lista dos 100 Melhores Filmes de Todos os Tempos, feita pelo American Film Institute. \u00c9 considerado um dos cineastas mais populares e influentes da hist\u00f3ria do cinema. At\u00e9 o momento, o rendimento bruto de todos os seus filmes, em todo o mundo, \u00e9 de mais de 8,5 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. A Forbes calcula a riqueza de Spielberg em 3,6 bilh\u00f5es de d\u00f3lares."@pt,
        "Steven Allan Spielberg (Cincinnati, 18 december 1946) is een Amerikaans regisseur en producent. Spielberg werd in de jaren 70, 80 en 90 van de 20e eeuw succesvol door zijn fantasierijke mainstreamfilms waarmee hij een simpel verhaal combineerde met schitterende special effects, bombastische muziek, non-stop spanning en spektakel en veel kinderlijke sentimenten. Films als Jaws, Close Encounters of the Third Kind, E.T. the Extra-Terrestrial, de Indiana Jones-tetralogie en de Jurassic Park-cyclus haalden ongekende winsten binnen en hadden een enorme invloed op de filmindustrie."@nl,
        """Steven Allan Spielberg (Cincinnati, Ohio, 18 de diciembre de 1946) es un director, guionista, montador, productor de cine y dise\u00f1ador de videojuegos estadounidense. Es uno de los directores m\u00e1s reconocidos y populares de la industria cinematogr\u00e1fica mundial. Gracias al \u00e9xito de su pel\u00edcula Tibur\u00f3n se inaugur\u00f3 en Hollywood el concepto "blockbuster's summer" o gran superproducci\u00f3n de verano."""@es,
        "Steven Allan Spielberg (ur. 18 grudnia 1946 w Cincinnati, Ohio) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta i producent filmowy. Odznaczony Medalem Wolno\u015bci."@pl,
        "Steven Allan Spielberg KBE OMRI (born December 18, 1946) is an American director, producer, screenwriter, and editor. He is considered one of the founding pioneers of the New Hollywood era, as well as being viewed as one of the most popular directors and producers in film history. He is also one of the co-founders of DreamWorks Studios."@en,
        "Steven Allan Spielberg, KBE (* 18. Dezember 1946 in Cincinnati, Ohio) ist ein US-amerikanischer Filmregisseur, Filmproduzent, Drehbuchautor und Schauspieler. Gemessen am Einspielergebnis seiner Filme ist er der bis heute erfolgreichste Regisseur und Produzent. Zu seinen bekanntesten Filmen, die oft von Tr\u00e4umen, \u00c4ngsten und Abenteuern gepr\u00e4gt sind, geh\u00f6ren u. a. Der wei\u00dfe Hai (1975), E.T. \u2013 Der Au\u00dferirdische (1982), Jurassic Park (1993), Schindlers Liste (1993), Der Soldat James Ryan (1998), Minority Report (2002), Lincoln (2012) und die vierteilige Indiana-Jones-Reihe (1981\u20132008)."@de,
        "Steven Spielberg est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Cincinnati (Ohio). Issu de la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration du Nouvel Hollywood dans les ann\u00e9es 1970, il r\u00e9alise le premier blockbuster de l'histoire du cin\u00e9ma : Les Dents de la mer. Il encha\u00eene les succ\u00e8s (E.T. l'extra-terrestre, s\u00e9rie Indiana Jones, Jurassic Park) tout en d\u00e9veloppant ses activit\u00e9s de gestionnaire. Fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 de production Amblin et cofondateur du studio DreamWorks SKG, il produit de nombreux films \u00e0 succ\u00e8s (Poltergeist, Gremlins, Retour vers le futur, Qui veut la peau de Roger Rabbit ? ou encore la trilogie Men in Black et Transformers). Il a \u00e9galement financ\u00e9 et distribu\u00e9 des \u0153uvres plus exigeantes ou moins grand public telles que Lettres d'Iwo Jima de Clint Eastwood, Ame"@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u0410\u0301\u043b\u043b\u0430\u043d \u0421\u043f\u0438\u0301\u043b\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steven Allan Spielberg; 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0426\u0438\u043d\u0446\u0438\u043d\u043d\u0430\u0442\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0436\u0451\u0440, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0415\u0433\u043e 20 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u043a\u0430\u0442\u0435 8,4 \u043c\u043b\u0440\u0434 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432. \u0422\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb. \u041f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0430\u0448\u0443\u043c\u0435\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u00ab\u0427\u0435\u043b\u044e\u0441\u0442\u0438\u00bb, \u00ab\u0418\u043d\u043e\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044f\u043d\u0438\u043d\u00bb, \u00ab\u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0428\u0438\u043d\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430\u00bb, \u00ab\u0421\u043f\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0440\u044f\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0420\u0430\u0439\u0430\u043d\u0430\u00bb, \u00ab\u041b\u0438\u043d\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043e\u0431 \u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0435 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0435 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u0435 \u0438 \u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u00ab\u041f\u0430\u0440\u043a \u044e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430\u00bb."@ru,
        "\u0633\u062a\u064a\u0641\u0646 \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0633\u0628\u064a\u0644\u0628\u0631\u063a (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 18 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1946) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u060c\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u060c \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631\u060c \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629. \u064a\u0646\u062d\u062f\u0631 \u062c\u062f\u0647 \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a\u0629 \u062a\u062f\u0639\u0649 \u0633\u0628\u064a\u0644\u0628\u0631\u063a \u0639\u0627\u0634 \u0628\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631.\u064a\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u062f\u0631\u064a\u0645 \u0648\u0648\u0631\u0643\u0633 \u0644\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u0646\u062a\u062c \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0645\u062b\u0644 \u0634\u0631\u064a\u0643, \u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0639\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645\u064a\u0647 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0634\u0646\u062f\u0644\u0631 \u0639\u0627\u0645 1993, \u0648\u0625\u0646\u0642\u0627\u0630 \u0627\u0644\u062c\u0646\u062f\u064a \u0631\u0627\u064a\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0645 1998, \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0642\u0642\u062a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0627 \u0644\u0647 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0641\u064a \u0634\u0628\u0627\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0630\u0627\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0625\u064a \u062a\u064a \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0631\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0633."@ar,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b9\u30d4\u30eb\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Steven Allan Spielberg, 1946\u5e7412\u670818\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6620\u753b\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f1a\u54e1\u3002\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0 (KBE) \u53d7\u7ae0\u3002"@ja,
        "\u53f2\u8482\u82ac\u00b7\u963f\u502b\u00b7\u53f2\u5339\u67cf\uff0cKBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSteven Allan Spielberg\uff0c1946\u5e7412\u670818\u65e5~\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u8f9b\u8f9b\u90a3\u63d0\u5e02\uff0c\u72b9\u592a\u4eba\uff0c\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u7de8\u5287\u3001\u96fb\u5f71\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u6148\u5584\u5bb6\uff0c\u4e3b\u8981\u5bfc\u6f14\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u300a\u4f8f\u5138\u7d00\u516c\u5712\u300b\u3001\u300a\u8f9b\u5fb7\u52d2\u7684\u540d\u5355\u300b\u548c\u300a\u96f7\u9706\u6551\u5175\u300b\u7b49\u591a\u90e8\u5f71\u53f2\u7ecf\u5178\u3002 \u4ed6\u6709\u4e09\u90e8\u96fb\u5f71\uff0c\u5305\u62ec\u300a\u5927\u767d\u9bca\u300b \uff081975\uff09 \u3001\u300aE.T.\u5916\u661f\u4eba\u300b \uff081982\uff09 \u8207\u300a\u4f8f\u5138\u7d00\u516c\u5712\u300b \uff081993\uff09\uff0c\u66fe\u6253\u7834\u7968\u623f\u7d00\u9304\uff0c\u6210\u70ba\u7576\u6642\u6700\u8ce3\u5ea7\u7684\u96fb\u5f71\u3002\u81f3\u4eca\uff0c\u53f2\u5339\u67cf\u57f7\u5c0e\u7684\u96fb\u5f71\u6536\u5165\u5728\u5168\u7403\u7c97\u4f30\u903e85\u5104\u7f8e\u5143\u3002\u6839\u64da\u300a\u5bcc\u6bd4\u58eb\u300b\u96dc\u8a8c\u5831\u5c0e\uff0c\u53f2\u5339\u67cf\u5750\u64c1\u6de8\u503c31\u5104\u7f8e\u5143\u7684\u8ca1\u7522\uff0c\u662f\u76ee\u524d\u5168\u4e16\u754c\u6700\u5bcc\u6709\u7684\u7535\u5f71\u5236\u4f5c\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002 2006\u5e74\uff0c\u300a\u9996\u6620\u6742\u5fd7\u300b\u5c07\u53f2\u5339\u67cf\u5217\u70ba\u96fb\u5f71\u5de5\u696d\u4e2d\u6700\u6709\u6b0a\u5a01\u8207\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u4eba\u7269\u3002\u300a\u6642\u4ee3\u300b\u96dc\u8a8c\u5c07\u4ed6\u5217\u5165\u4e16\u7d00\u767e\u5927\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4eba\u7269\u7684\u4e00\u54e1\u300220\u4e16\u7d00\u672b\uff0c\u300a\u751f\u6d3b\u300b\u96dc\u8a8c\u5c07\u53f2\u5339\u67cf\u547d\u540d\u70ba\u4ed6\u540c\u4ee3\u4e2d\u6700\u6709\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u4eba\u7269\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111553324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Spielberg>,
        <http://viaf.org/viaf/111553324>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b3721f66-4379-44d1-947a-79d1c95b6b9f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steven_Spielberg_Cannes_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steven_Spielberg.
doremus_artist:b60b28f3-0aec-3397-899d-9919717c8c0e
    dbp:birthPlace dbr:Karnataka;
    dbp:deathPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "Shobha Gurtu (Marathi: \u0936\u094b\u092d\u093e \u0917\u0941\u0930\u094d\u091f\u0942) (1925\u20132004) was an Indian singer in the light Hindustani classical style. Though she had equal command over pure classical style, it was with light classical music that she received her fame, and in time came to be known as the Thumri Queen, and for the 'Abhinaya' ang in her full-throated voice."@en,
        "Shobha Shirodkar Gurtu (* 8. Februar 1925 in Belgaum; \u2020 27. September 2004 in Mumbai) war eine der bekanntesten indischen S\u00e4ngerinnen. Sie sang im nordindischen Thumri-Stil und wurde als dessen Grande Dame gepriesen. Shobha Gurtu wurde zun\u00e4chst durch ihre Mutter Menekabai Shirodkar ausgebildet, die eine professionelle T\u00e4nzerin war. Sie setzte ihre Gesangsstudien bei Ustad Ghamman Khan und bei Ustad Nathan Khan fort. Dabei spezialisierte sie sich auf halbklassische Formen wie thumri, dadra oder kajri. Sie nannte auch Begum Akhtar und Ustad Bade Ghulam Ali Khan als Einfluss."@de;
    owl:sameAs viaf:59273124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shobha_Gurtu>,
        <http://viaf.org/viaf/59273124>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shobha_gurtu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shobha_Gurtu.
doremus_artist:b6403ba1-5507-35d9-98a4-44e9aba95f6a
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u063a\u0644\u064a\u0646 \u0647\u0631\u0628\u0631\u062a \u063a\u0648\u0644\u062f (25 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1932\u0645 4 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1982\u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0643\u0646\u062f\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0648\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0648\u062c\u0647 \u062e\u0627\u0635 \u0643\u0645\u0641\u0633\u0631 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0639\u0632\u0648\u0641\u0627\u062a \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0628\u0627\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062e \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0624\u0644\u0641\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0630\u0627\u062a \u0644\u0648\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0641\u0627\u062a\u064a\u062d. \u0648\u0642\u062f \u062a\u0645\u064a\u0632 \u0639\u0632\u0641\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0641\u0627\u0621\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0642\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0648\u0636\u064a\u062d \u0628\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u0627\u062e \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0646\u063a\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a."@ar,
        "Glenn Gould, n\u00e9 le 25 septembre 1932 \u00e0 Toronto, au Canada, et mort le 4 octobre 1982 dans la m\u00eame ville, est un pianiste, compositeur, \u00e9crivain, homme de radio et r\u00e9alisateur canadien. Il est surtout c\u00e9l\u00e8bre pour ses interpr\u00e9tations pianistiques du r\u00e9pertoire baroque, en particulier pour deux enregistrements des Variations Goldberg de Bach (1955 et 1981). C\u00e9l\u00e8bre pour son style analytique, ainsi qu'une certaine excentricit\u00e9, Glenn Gould abandonne rapidement sa carri\u00e8re de concertiste en 1964 et ne se produira plus jamais en public afin de se consacrer aux enregistrements en studio et \u00e0 la production d'\u00e9missions de radio pour Radio-Canada."@fr,
        "Glenn Herbert Gould (25 September 1932 \u2013 4 October 1982) was a Canadian pianist who became one of the best-known and most celebrated classical pianists of the 20th century. He was particularly renowned as an interpreter of the keyboard music of Johann Sebastian Bach. His playing was distinguished by remarkable technical proficiency and capacity to articulate the polyphonic texture of Bach's music."@en,
        "Glenn Herbert Gould (25 de setembro de 1932; 4 de outubro de 1982) foi um genial e renomado pianista canadense, conhecido especialmente por suas grava\u00e7\u00f5es de Johann Sebastian Bach. Suas grava\u00e7\u00f5es das Varia\u00e7\u00f5es Goldberg s\u00e3o consideradas um marco na m\u00fasica ocidental do s\u00e9culo XX. Gould abandonou as apresenta\u00e7\u00f5es ao vivo em 1964, dedicando-se, desde ent\u00e3o, apenas \u00e0s grava\u00e7\u00f5es em est\u00fadio, pelo resto de sua carreira, com um estilo de tocar muito peculiar, muitas vezes exc\u00eantrico."@pt,
        "Glenn Herbert Gould (Toronto, 25 september 1932 - aldaar, 4 oktober 1982) was een Canadees pianist die onder andere faam verwierf door zijn Bachvertolkingen."@nl,
        """Glenn Herbert Gould (ur. 25 wrze\u015bnia 1932 w Toronto, zm. 4 pa\u017adziernika 1982 w Toronto) \u2013 kanadyjski kompozytor i pianista znany zw\u0142aszcza ze swoich interpretacji utwor\u00f3w Jana Sebastiana Bacha. Szczeg\u00f3ln\u0105 s\u0142aw\u0119 przynios\u0142y mu dwie odmienne interpretacje "Wariacji Goldbergowskich" (z roku 1955 i 1981), a tak\u017ce wykonanie "Die Kunst der Fuge" i "Das Wohltemperierte Klavier" oraz wiele innych."""@pl,
        "Glenn Herbert Gould [gu:ld] (* 25. September 1932 in Toronto, Ontario, Kanada; \u2020 4. Oktober 1982 ebenda) war ein kanadischer Pianist, Komponist, Organist und Musikautor. Er ist vor allem f\u00fcr seine Bach-Aufnahmen bekannt."@de,
        "Glenn Herbert Gould, m\u00e1s conocido con el nombre de Glenn Gould (Toronto, Canad\u00e1, 25 de septiembre de 1932-4 de octubre de 1982), fue un pianista canadiense, especialmente reconocido como int\u00e9rprete de la obra para teclado de Johann Sebastian Bach, as\u00ed como de las obras pian\u00edsticas de Arnold Sch\u00f6nberg."@es,
        "\u00c8 ricordato soprattutto per le sue registrazioni di musiche di Bach, ma anche di Beethoven, Mozart e del repertorio pianistico del XX secolo. La sua tecnica eccezionale, la sua sensibilit\u00e0, l'assoluta modernit\u00e0 nella rilettura ed interpretazione dei classici ne fanno a pieno titolo uno dei pi\u00f9 grandi pianisti di ogni tempo. Smise di esibirsi in concerto nel 1964, dedicandosi completamente alle registrazioni in studio per il resto della sua carriera."@it,
        "\u0413\u043b\u0435\u043d\u043d \u0425\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0413\u0443\u043b\u044c\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Glenn Herbert Gould, 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1932, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430 \u2014 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1982, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0411\u0430\u0445\u0430. \u0412 1964 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b \u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Glenn Herbert Gould, 1932\u5e749\u670825\u65e5 - 1982\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u683c\u4f26\u00b7\u9867\u5c14\u5fb7\uff08Glenn Gould\uff0c1932\u5e749\u670825\u65e5\uff0d1982\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u4ee5\u6f14\u594f\u7ea6\u7ff0\u00b7\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5df4\u8d6b\u4e50\u66f2\u95fb\u540d\u65bc\u4e16\u30021964\u5e74\u4ee5\u540e\u505c\u6b62\u516c\u5f00\u6f14\u594f\uff0c\u8f6c\u5411\u5f55\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54148399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glenn_Gould>,
        <http://viaf.org/viaf/54148399>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7002bf88-1269-4965-a772-4ba1e7a91eaa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Glenn_Gould_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glenn_Gould.
doremus_artist:b65d86da-2a43-3a05-9cbc-4d0ca475fbe8
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "\"Spider\" John Koerner (born August 31, 1938 in Rochester, New York, United States) is an American guitarist, singer, and songwriter. He is best known as a guitarist and vocalist in the blues trio Koerner, Ray & Glover, with Dave Ray and Tony Glover. He has also made albums as a solo performer and with Willie Murphy."@en,
        "\u201eSpider\u201c John Koerner (* 31. August 1938 in Rochester, New York) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Gitarrist und Songwriter, der vor allem durch seine Zusammenarbeit mit Dave \u201eSnaker\u201c Ray und Tony \u201eLittle Sun\u201c Glover bekannt geworden ist. In den 1960er Jahren sind die drei zun\u00e4chst gemeinsam unter dem Namen Koerner, Ray & Glover aufgetreten und haben Schallplatten ver\u00f6ffentlicht, sind dann seit Anfang der 1970er Jahre z. T. eigene musikalische Wege gegangen. Koerner hat den fr\u00fchen Bob Dylan beeinflusst und ist in dessen Autobiographie Chronicles erw\u00e4hnt."@de;
    owl:sameAs viaf:225584739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Koerner>,
        <http://viaf.org/viaf/225584739>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27432fdc-9530-4ca5-b866-087ae8f32cd2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Koerner.
doremus_artist:b7a35220-12f9-3f18-92ec-da925d15f4df
owl:sameAs viaf:56819737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56819737>.
doremus_artist:b7b5922c-a37f-3ad9-acc7-273aac91d7e3
    owl:sameAs viaf:49409692;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49409692>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d214235c-cf6f-4c8a-bf68-be027b7bb16e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miroslav_Vitou.
doremus_artist:b7e4d350-fea3-3572-93f0-5cda6d0a5f01
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Sidi Larbi Cherkaoui (* 10. M\u00e4rz 1976 in Antwerpen) ist ein T\u00e4nzer und Choreograph fl\u00e4misch-marokkanischer Abstammung. Cherkaouis Choreographien verwenden Elemente aus vielen Kulturen, Religionen und Kunststilen zugleich. Die gemeinsame Basis dieser Vielfalt ist f\u00fcr ihn die Bewegung."@de,
        "Sidi Larbi Cherkaoui (Antwerpen, 1976) is een internationaal bekend Vlaams-Marokkaans danser en choreograaf."@nl,
        "Sidi Larbi Cherkaoui (born 1976) is a Belgian choreographer, and the 2014 winner of the Laurence Olivier Award for Best New Dance Production."@en,
        "Sidi Larbi Cherkaoui, n\u00e9 \u00e0 Anvers le 10 mars 1976, est un danseur et chor\u00e9graphe belge n\u00e9erlandophone de danse contemporaine. En r\u00e9sidence \u00e0 la Toneelhuis d'Anvers depuis 2007, il fait partie de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \u00e9mergente des chor\u00e9graphes flamands form\u00e9s autour notamment d'Alain Platel et des Ballets C de la B et d'Anne Teresa De Keersmaeker \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990. Adepte d'une danse relativement physique notamment en termes de capacit\u00e9s de souplesse des membres, il collabore fr\u00e9quemment avec de nombreux autres chor\u00e9graphes tels que Akram Khan et son complice de longue date Damien Jalet. Il fonde en janvier 2010, la compagnie Eastman."@fr,
        "\u0421\u0438\u0434\u0438 \u041b\u0430\u0440\u0431\u0438 \u0428\u0435\u0440\u043a\u0430\u0443\u0438 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Sidi Larbi Cherkaoui, 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1976, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444."@ru,
        "\u30b7\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30eb\u30d3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30ab\u30a6\u30a4\uff08Sidi Larbi Cherkaoui\u30011976\u5e743\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30d7\u51fa\u8eab\u306e\u632f\u4ed8\u5bb6\u30fb\u6f14\u51fa\u5bb6\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:25695836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sidi_Larbi_Cherkaoui>,
        <http://viaf.org/viaf/25695836>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sidi_Larbi_Cherkaoui.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sidi_Larbi_Cherkaoui.
doremus_artist:bb041aca-0685-3638-9d80-7641ee281dac
owl:sameAs viaf:49413264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413264>.
doremus_artist:bbb94274-ab45-3edf-b6db-0e429eff9ffe
owl:sameAs viaf:32189317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32189317>.
doremus_artist:bbcbe64f-f9b0-36a1-a2e6-d8ee49e0af47
owl:sameAs viaf:305045097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305045097>.
doremus_artist:bd10061a-3e1e-365d-9415-29e1e60ee4d6
owl:sameAs viaf:24807965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24807965>.
doremus_artist:bd12b936-52bf-3d93-b276-8a28663dd035
owl:sameAs viaf:284506676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/284506676>.
doremus_artist:bd31383f-3348-3c53-8067-f9507cb4576a
owl:sameAs viaf:74131480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74131480>.
doremus_artist:bd3b581b-44b7-33a5-bf7b-8213e7c820cc
    rdfs:comment
        "Michel Michalakakos est un altiste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1954 \u00e0 Ath\u00e8nes.Il commence \u00e0 l'\u00e2ge de 13 ans \u00e0 \u00e9tudier l'alto aupr\u00e8s de son p\u00e8re, Christos Michalakakos, puis entre au CNSM de Paris dans la classe de Colette Lequien (alto), et de Joseph Calvet (musique de chambre). Il en sort en 1977 avec un 1er prix d'alto tandis qu'un an plus tard, en 1978, il obtient son CA d'enseignement."@fr;
    owl:sameAs viaf:61757746;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Michalakakos>,
        <http://viaf.org/viaf/61757746>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Michalakakos.
doremus_artist:bd5c6514-1ecb-36cd-95bc-e54c13603f32
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Gustav (Adolf) Merkel (November 12, 1827, Oberoderwitz, Kingdom of Saxony \u2013 October 30, 1885, Dresden) was a German organist and composer. Having been given some lessons by Schumann in his youth, Merkel spent most of his career in Dresden, concentrating on organ-playing from 1858. A Lutheran himself, he nevertheless held an appointment at one of Dresden's main Catholic churches from 1864 until his death. During the same period he taught the organ at Dresden's Conservatorium."@en,
        "Gustav (Adolf) Merkel (n\u00e9 le 12 novembre 1827 \u00e0 Oderwitz, pr\u00e8s de Zittau, et mort le 30 octobre 1885 \u00e0 Dresde) est un organiste et compositeur allemand."@fr,
        "Gustav Adolf Merkel  (* 12. November 1827 in Oberoderwitz, Oberlausitz; \u2020 30. Oktober 1885 in Dresden) war ein deutscher Organist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Seine Orgelkompositionen geh\u00f6rten in der zweiten H\u00e4lfte des 19. Jahrhunderts zu den meistgespielten Werken."@de,
        "Gustav Adolf Merkel (Oberoderwitz bij Zittau, 12 november 1827 \u2013 Dresden, 30 oktober 1885) was een Duits organist en componist. In zijn jeugd kreeg hij een aantal malen les van Robert Schumann. Vanaf 1858 was hij organist in Dresden. Hoewel hij zelf luthers was, heeft hij voornamelijk in katholieke kerken het orgel bespeeld. Zo was hij in de Kreuzkirche de opvolger van Christian Gottlob H\u00f6pner. Ook was hij leraar aan het conservatorium in Dresden."@nl,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041c\u0435\u0440\u043a\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Gustav Adolf Merkel; 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1827, \u041b\u0430\u0443\u0437\u0438\u0446 \u2014 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1885) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0420\u0430\u0439\u0441\u0438\u0433\u0435\u0440\u0430, \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421 1864 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0435, \u0432 1867\u20141873 \u0433\u0433. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0414\u0440\u0430\u0439\u0441\u0438\u0433\u0430. \u0418\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b, \u043f\u0440\u0435\u043b\u044e\u0434\u0438\u0438, \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u0444\u0443\u0433\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c, \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430. \u041c\u0435\u0440\u043a\u0435\u043b\u044c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0440\u0443\u043a\u0438, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430 \u0421\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, d-moll, op. 30."@ru;
    owl:sameAs viaf:56807248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustav_Merkel>,
        <http://viaf.org/viaf/56807248>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fdce70b3-a4d5-4c83-9d99-5d3985100384>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustav_Adolf_Merkel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustav_Merkel.
doremus_artist:bdeb0829-0e38-3209-85ef-0a2d5ea1ec35
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Jesse Harris (1969) \u00e9 um m\u00fasico e cantor norte-americano, vencedor de um pr\u00e9mio grammy pela can\u00e7\u00e3o "Don't Know Why", mais conhecida na voz de Norah Jones. Tem diversas colabora\u00e7\u00f5es com outros artistas como Madeleine Peyroux, Melody Gardot, Smokey Robinson e Maria Gad\u00fa. Em 2012 lan\u00e7a o \u00e1lbum Sub Rosa, que conta com alguns duetos, entre os quais "Tant Pis", com Melody Gardot."""@pt,
        "Jesse Harris (born October 24, 1969) is a Grammy Award-winning American singer-songwriter. He has collaborated with several musical artists including Norah Jones, Melody Gardot, Madeleine Peyroux, Nikki Yanofsky, and Lizz Wright."@en,
        "\u30b8\u30a7\u30b7\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\uff08Jesse Harris\u3001\u7537\u6027\u30011969\u5e7410\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30022002\u5e74\u306b\u30ce\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u306b\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u697d\u66f2\u300cDon't Know Why\u300d\u3067\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:78481279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jesse_Harris>,
        <http://viaf.org/viaf/78481279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f630bd98-4e2b-49a4-96d5-c4c4b99b58bf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jesse_Harris_Live.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jesse_Harris.
doremus_artist:be36e6be-53b4-3931-a8ea-b8d0932d8311
    rdfs:comment
        "Louis-Xavier-Stanislas-Henry Bonnachon, dit Louis Henry, est un danseur, chor\u00e9graphe et ma\u00eetre de ballet fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Versailles le 7 mars 1784 et mort \u00e0 Naples le 4 novembre 1836.\u00c9l\u00e8ve de Jean-Fran\u00e7ois Coulon, il d\u00e9bute \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris en 1803, mais se trouve vite en concurrence avec Louis Duport et Auguste Vestris."@fr;
    owl:sameAs viaf:15035606;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Henry_(danseur)>,
        <http://viaf.org/viaf/15035606>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Henry.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_Henry_(danseur)>.
doremus_artist:beb99db9-26c2-3929-8b9b-dd526bdc01a0
    dbp:birthPlace re:Rome;
    rdfs:comment
        "Michel Tirabosco, n\u00e9 en 1968 \u00e0 Rome, est un musicien suisse, joueur de fl\u00fbte de Pan."@fr;
    owl:sameAs viaf:83540471;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Tirabosco>,
        <http://viaf.org/viaf/83540471>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Tirabosco.
doremus_artist:bf10e4a8-2cf5-3c76-8cb3-290520c2f166
    dbp:birthPlace dbr:Dalston;
    rdfs:comment
        "Alan Henry Spenner (7 May 1948 \u2013 11 August 1991) was a British bass player who performed with Wynder K. Frog, The Grease Band, ABC, David Coverdale, David Soul, Joe Cocker, Lynda Carter, Peter Frampton, Ted Nugent, Mick Taylor, Murray Head, Kokomo, Roxy Music, and played on the original 1970 concept album Jesus Christ Superstar. Spenner played bass live at Woodstock in 1969 with Joe Cocker and the Grease band, seen on The Woodstock Directors Cut DVD, and the Roxy Music DVD The High Road, filmed live in Fr\u00e9jus, France, during August 1982."@en,
        "Alan Henry Spenner (n. 7 de mayo de 1948 Dalston , Londres - 11 de agosto de 1991), fue un bajista brit\u00e1nico que particip\u00f3 con artistas tales como Wynder K. Rana, the Grease band, The ABC, David Coverdale, David Soul, Joe Cocker, Lynda Carter, Peter Frampton, Ted Nugent, Kokomo y Roxy Music. En el a\u00f1o 1970 desarroll\u00f3 el concepto del \u00e1lbum Jesus Christ Superstar. El t\u00edpicamente tocaba un bajo Fender Precision Bass, y un Wal Electric Bass ambos con un sistema amplificador Ampeg. Alan Spenner falleci\u00f3 el 11 de agosto del a\u00f1o de 1991, v\u00edctima de un ataque al coraz\u00f3n a la edad de 43 a\u00f1os."@es;
    owl:sameAs viaf:29744510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Spenner>,
        <http://viaf.org/viaf/29744510>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Spenner.
doremus_artist:bf266073-2da2-3a5d-a341-acf5112bd33a
owl:sameAs viaf:211013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/211013>.
doremus_artist:bfb8ddb2-c9de-3a29-be2a-8a33f08ad52b
    rdfs:comment
        "Marc de Ranse, n\u00e9 le 20 avril 1881 au ch\u00e2teau de Ranse, pr\u00e8s de la commune d'Aiguillon en Aquitaine et mort le 12 f\u00e9vrier 1951 \u00e0 Agen, est un pianiste, organiste, ma\u00eetre de chapelle, chef de ch\u0153ur et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74119742;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_de_Ranse>,
        <http://viaf.org/viaf/74119742>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_de_Ranse.
doremus_artist:bfbec618-1c9a-3b69-9bfe-6ec48910ca31
    rdfs:comment
        "Monica Sinclair (23 March 1925 \u2013 7 May 2002) was a British operatic contralto, who sang many roles with the Royal Opera, Covent Garden during the 1950s and 1960s, and appeared on stage and in recordings with Joan Sutherland, Luciano Pavarotti, Maria Callas, Sir Thomas Beecham, Sir Malcolm Sargent, and many others. She had a great gift for comedy, and she recorded many of the Gilbert and Sullivan operas, as well as the standard operatic repertory."@en,
        "Monica Sinclair (23 de marzo de 1925 \u2013 7 de mayo de 2002) fue una cantante de \u00f3pera de nacionalidad brit\u00e1nica. Con voz de contralto, canto en numerosas ocasiones para la Royal Opera, Londres, en los a\u00f1os 1950 y 1960, actuando en escena y en grabaciones junto a artistas de la talla de Joan Sutherland, Luciano Pavarotti, Maria Callas, Sir Thomas Beecham y Sir Malcolm Sargent, entre otros muchos. Cantante con buenas aptitudes c\u00f3micas, Sinclair grab\u00f3 muchas \u00f3peras de Gilbert y Sullivan, adem\u00e1s de titulos pertenecientes al repertorio oper\u00edstico est\u00e1ndar."@es;
    owl:sameAs viaf:115875426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monica_Sinclair>,
        <http://viaf.org/viaf/115875426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monica_Sinclair.
doremus_artist:bfc53930-b636-31e6-9a32-7caac2f782d9
owl:sameAs viaf:27277824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277824>.
doremus_artist:bff35a7a-777e-3392-a948-c794d5de21d6
owl:sameAs viaf:120759433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120759433>.
doremus_artist:c1e43cfd-93df-3b54-8840-8df137b6aece
owl:sameAs viaf:70035386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70035386>.
doremus_artist:c1ed4508-afd1-3b79-9fd9-03734e733ba9
owl:sameAs viaf:208370653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/208370653>.
doremus_artist:c210824d-0fea-3a8d-9b18-09ff8aab3ec6
    rdfs:comment
        "Jakob Rosenhain (Jacob, Jacques) (* 2. Dezember 1813 in Mannheim; \u2020 21. M\u00e4rz 1894 in Baden-Baden) war ein deutsch-j\u00fcdischer Pianist und Komponist. Er ist der Bruder des Pianisten Eduard Rosenhain."@de,
        "Jakob Rosenhain (Jacob, Jacques) (2 December 1813 in Mannheim \u2013 21 March 1894 in Baden-Baden) was a Jewish and German pianist and composer of classical music. Rosenhain made his debut at the age of 11. During their 1837 season, he was a soloist with the London Philharmonic Orchestra (on April 17), which in 1854 (also in April) programmed one of his symphonies. He worked with Johann Baptist Cramer on a published school of piano-playing. From 1849 he made his home in Paris. He was a friend of Felix Mendelssohn at least from 1839."@en,
        "\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30cf\u30a4\u30f3\uff08Jakob Rosenhain 1813\u5e7412\u67082\u65e5 - 1894\u5e743\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56875520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakob_Rosenhain>,
        <http://viaf.org/viaf/56875520>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0189f48b-3bcf-410e-b4cd-125dae09a6ef>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jakob_Rosenhain.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jakob_Rosenhain.
doremus_artist:c298d081-80d8-3d9e-a218-98219b68797a
owl:sameAs viaf:32207689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32207689>.
doremus_artist:c2e1eb7c-e9fc-3eb2-8cad-9331450e00d4
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine-Laurent Baudron (15 mai 1742, Amiens \u2013 1834, Paris), est un musicien et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Antoine-Laurent Baudron (1742, Amiens \u2013 1834, Paris), was a French musician and composer. He was the head violinist in the orchestra of the Com\u00e9die Fran\u00e7aise, and wrote the original music for The Barber of Seville and The Marriage of Figaro by Beaumarchais. He also wrote the first known French violin quartets."@en;
    owl:sameAs viaf:17651880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine-Laurent_Baudron>,
        <http://viaf.org/viaf/17651880>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine-Laurent_Baudron.
doremus_artist:c2f22685-7f93-3f60-9e50-0b81604055fd
owl:sameAs viaf:60170202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60170202>.
doremus_artist:c2f62c24-3b67-3dee-867a-3dfeab0a46c2
    rdfs:comment
        "Donald Bell (born 19 June 1934) is a Canadian bass-baritone and vocal pedagogue. For over four decades he actively performed in concerts and operas internationally. He retired from performance in 1994. As a vocal pedagogue he has researched and published studies on vocal acoustics and laryngeal function. He is the founder of the Vocal Arts Acoustical Research Group at the University of Calgary where he currently serves on the voice faculty."@en;
    owl:sameAs viaf:117420060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Bell>,
        <http://viaf.org/viaf/117420060>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fe8ebd5-337f-40b6-8236-c97f1a814fd9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Bell.
doremus_artist:c3547709-1c7c-3fb3-9bbc-78b14fb1e033
    owl:sameAs viaf:27255248;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27255248>,
        <http://viaf.org/viaf/57788648>.
doremus_artist:c53d6296-0865-329f-9151-c35d204162fb
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Terry Wey (* 15. September 1985 in Bern) ist ein schweizerisch-US-amerikanischer Countertenor."@de,
        "Terry Wey (born 15 September 1985) is a classical countertenor, specialising in historically informed performance. As a boy soprano, he was a soloist of the Wiener S\u00e4ngerknaben. Born in Bern in a Swiss-American family of musicians, Wey began his vocal training as a member of the Wiener S\u00e4ngerknaben and also studied the piano. From 2003, he appeared internationally in concert- and opera. His love of Renaissance music made him join the vocal ensemble Cinquecento."@en,
        "\u6cf0\u745e\u00b7\u9b4f\uff08Terry Wey\uff0c1985\u5e749\u6708\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u65bc\u745e\u58eb\u9996\u90fd\u4f2f\u6069\uff0c\u66fe\u662f\u7dad\u4e5f\u7d0d\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u5718\u975e\u5e38\u6709\u540d\u7684\u4e3b\u5531\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:80239975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_Wey>,
        <http://viaf.org/viaf/80239975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terry_Wey.
doremus_artist:c567641e-3d7f-3b5e-b9e0-ac05a883d933
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Till Fellner (* 9. M\u00e4rz 1972 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist."@de,
        "Till Fellner (born 9 March 1972) is an Austrian pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:71584977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Till_Fellner>,
        <http://viaf.org/viaf/71584977>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a9b8d25-8fd8-44e8-b95e-c7bc61f64d4b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Till_Fellner.
doremus_artist:c5a9368f-e16c-3da4-82b4-dc1fb5e3cfc9
owl:sameAs viaf:120740197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120740197>.
doremus_artist:c60a434d-18b8-34a2-80d1-cafa162f4031
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Stanley Turrentine (Pittsburgh, 5 de abril de 1934-Nueva York, 12 de septiembre de 2000) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, saxofonista tenor. Figura legendaria de su instrumento, el estilo de Turrentine abarca el hard bop y la jazz fusion. Su manera de tocar se caracteriza por un sonido barroco, denso, enraizado en el blues, y por una constante imaginaci\u00f3n y sensibilidad en la improvisaci\u00f3n. Su obra m\u00e1s caracter\u00edstica son sus sesiones de soul jazz para Blue Note en los a\u00f1os sesenta y una popular aproximaci\u00f3n a la fusi\u00f3n a comienzos de los setenta."@es,
        "Stanley Turrentine (ur. 5 kwietnia 1934 w Pittsburghu w Pensylwanii, zm. 12 wrze\u015bnia 2000 w Nowym Jorku) \u2212 ameryka\u0144ski saksofonista jazzowy. Pochodzi\u0142 z muzycznej rodziny. Cz\u0119sto koncertowa\u0142 ze swoj\u0105 \u015bpiewaj\u0105c\u0105 \u017con\u0105 Shirley Scott i starszym bratem Tommym, tr\u0119baczem. Z Jimmym Smithem stworzy\u0142 znany duet soulowo-jazzowy (organy i saksofon)."@pl,
        "Stanley Turrentine est un saxophoniste t\u00e9nor de jazz, n\u00e9 le 5 avril 1934 \u00e0 Pittsburgh, mort le 12 septembre 2000 \u00e0 New York. Son fr\u00e8re est le trompettiste Tommy Turrentine. Apr\u00e8s avoir jou\u00e9 avec Lowell Fulson, chez qui il rencontre Ray Charles, Earl Bostic (1953) et Max Roach (1959-60), il \u00e9pouse l'organiste Shirley Scott en 1960 et joue avec elle jusqu'en 1969. Durant les ann\u00e9es 60, il enregistre aussi avec Jimmy Smith, Kenny Burrell et Duke Pearson. Il dirige ensuite un trio comprenant l'organiste Butch Cornell. Durant les ann\u00e9es 70 et 80, il enregistre une musique assez commerciale, proche de la soul, m\u00eame si en club il joue toujours du jazz. Durant les ann\u00e9es 90, il enregistre \u00e0 nouveau du jazz."@fr,
        "Stanley William Turrentine (5 de Abril 1934 \u2013 12 de setembro 2000) foi um saxofonista de jazz norte-americano."@pt,
        """Stanley William Turrentine (April 5, 1934 \u2013 September 12, 2000) was an American jazz tenor saxophonist. He began his career playing soul jazz and hard bop on a series of classic albums for Blue Note Records, touched on jazz fusion during a stint on CTI Records in the 1970s, and was described by critic Steve Huey as "renowned for his distinctively thick, rippling tone [and] earthy grounding in the blues." Turrentine was married to organist Shirley Scott in the 1960s, with whom he frequently recorded, and was the younger brother of trumpeter Tommy Turrentine."""@en,
        "Stanley William Turrentine [\u02c8t\u028c\u027a\u0259nti\u02d0n] (* 5. April 1934 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 12. September 2000 in New York) war ein US-amerikanischer Jazzsaxophonist."@de,
        "\u0421\u0442\u044d\u0301\u043d\u043b\u0438 \u0412\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u0422\u0451\u0440\u0440\u0435\u043d\u0442\u0430\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stanley William Turrentine; 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1934 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2000), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u00abMr. T\u00bb \u0438 \u00abThe Sugar Man\u00bb \u2014 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440-\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30bf\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u307e\u305f\u306f\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30bf\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\uff08StanleyTurrentine\u3010IPA: [\u02c8t\u028c\u0279n\u0329ti\u02d0n]\u3011, 1934\u5e744\u67085\u65e5 - 2000\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c6\u30ca\u30fc\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30f3\u594f\u8005\u3002\u300c\u30df\u30b9\u30bf\u30fcT\u300d\u3084\u300c\u30b6\u30fb\u30b7\u30e5\u30ac\u30fc\u30fb\u30de\u30f3\u300d\u306e\u611b\u79f0\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u51fa\u751f\u540d\u306f\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30bf\u30eb\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\uff08Stanley William Turrentine\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19867349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanley_Turrentine>,
        <http://viaf.org/viaf/19867349>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stanley_Turrentine_1976.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanley_Turrentine.
doremus_artist:c6248ea8-871e-3d2c-aa10-85e6be69dc14
    rdfs:comment
        """Ruth Laredo (20 de noviembre de 1937 \u2013 25 de mayo de 2005) fue una pianista cl\u00e1sica. Fue conocida en los a\u00f1os 70 en particular por sus registros de las 10 sonatas de Scriabin y las obras completas para piano solo de Rachmaninoff, por sus grabaciones de Ravel y, en los \u00faltimos 16 a\u00f1os antes de su muerte, por su serie en el Museo Metropolitano de Arte de "Conciertos con Comentario\u201d. Fue denominada a menudo como \u201cla Primera Dama del Piano de Am\u00e9rica\u201d."""@es,
        "Ruth Laredo (November 20, 1937 \u2013 May 25, 2005) was an American classical pianist. She became known in the 1970s in particular for her premiere recordings of the 10 sonatas of Scriabin and the complete solo piano works of Rachmaninoff, for her Ravel recordings and in the last 16\u00bd years before her death for her series in the Metropolitan Museum of Art \u201cConcerts with Commentary\u201d. She was often referred to as \u201cAmerica's First Lady of the Piano\u201d."@en,
        "Ruth Laredo geborene Meckler, (* 20. November 1937 in Detroit (Michigan); \u2020 25. Mai 2005 in New York City (New York)) war eine US-amerikanische klassische Pianistin. Sie wurde in den 1970er Jahren vor allem f\u00fcr ihre Erst-Einspielungen von Skrjabins zehn Sonaten und Rachmaninows s\u00e4mtlichen Solo-Klavierwerken und f\u00fcr ihre Ravel-Aufnahmen bekannt sowie in den letzten 16\u00bd Jahren vor ihrem Tod f\u00fcr ihre Serie im New Yorker Metropolitan Museum of Art \u201eConcerts with Commentary\u201c. Sie wurde oft \u201eAmerikas First Lady des Klaviers\u201c genannt."@de,
        "\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30e9\u30ec\u30fc\u30c9\uff08Ruth Laredo, 1937\u5e7411\u670820\u65e5 \u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8 - 2005\u5e745\u670826\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u300c\u7c73\u56fd\u30d4\u30a2\u30ce\u754c\u306e\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30ec\u30c7\u30a3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u672c\u540d\u306f\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30e1\u30c3\u30af\u30e9\u30fc\uff08Ruth Meckler\uff09\u3068\u3044\u3044\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u3002 2\u6b73\u3067\u6bcd\u89aa\u306e\u624b\u5f15\u304d\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011960\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3002\u4e00\u6642\u671f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30cf\u30a4\u30e1\u30fb\u30e9\u30ec\u30fc\u30c9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 \u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30e9\u30ec\u30fc\u30c9\u306f\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u3084\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u307e\u3068\u307e\u3063\u305f\u4f5c\u54c1\u96c6\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u9ad8\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u66f2\u5168\u96c6\u306f\u3001\u5358\u72ec\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u3088\u308b\u6700\u521d\u306e\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u3068\u3057\u3066\u6b74\u53f2\u7684\u610f\u7fa9\u3092\u3082\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruth_Laredo>,
        <http://viaf.org/viaf/51875870>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4f2f1a6-bb67-43c6-8008-3ad82557250f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laredo-Ruth_(7).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruth_Laredo.
doremus_artist:c6a42bbd-4125-3a4b-a76b-021a76e2a574
    rdfs:comment
        "N\u00e9 le 31 octobre 1963; d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 septembre 2009.Originaire d'Argentine, Ramiro Musotto est un percussionniste du Br\u00e9sil. Sa musique se caract\u00e9rise par une alliance de musiques traditionnelles et de musique \u00e9lectronique."@fr;
    owl:sameAs viaf:54433332;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ramiro_Musotto>,
        <http://viaf.org/viaf/54433332>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ramiro_Musotto.
doremus_artist:c6bcc1d9-60b3-3a6b-881e-16cc0bf7709b
owl:sameAs viaf:221795032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221795032>.
doremus_artist:c73aa394-2462-3960-b214-b89a327c4e4a
owl:sameAs viaf:4133217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4133217>.
doremus_artist:c73afb10-6eba-3292-85fc-c344dc46c68c
    owl:sameAs viaf:76502713;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502713>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Doyen.
doremus_artist:c74de8e2-e60c-35a5-afc7-a480df979bb5
owl:sameAs viaf:2680820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2680820>.
doremus_artist:c7a60122-c666-3a8f-b089-281e8f0f0d89
owl:sameAs viaf:79177853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177853>.
doremus_artist:c7b8f920-7f2f-342f-91b7-40d4c5e026f5
owl:sameAs viaf:6437542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6437542>.
doremus_artist:c7bde541-81cf-3aff-a6c9-17dfdd5e802d
owl:sameAs viaf:22426705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22426705>.
doremus_artist:c7f6f5cc-1b9f-30ec-b9c9-c94fa038a134
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        """Eugenia Burzio (13 June 1882 \u2013 16 May 1922 \u2013 the dates on her grave ) was an Italian operatic soprano known for her vibrant voice and passionate style of singing. "There were legions of Burzio fans. One cannot imagine the following she had. People were hysterical about her." (Ester Mazzoleni)."""@en,
        "\u042d\u0443\u0434\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0443\u0440\u0446\u0438\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Eugenia Burzio; 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1882, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f\u201426 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1963, \u041b\u0430 \u0425\u043e\u043b\u044c\u0435, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0443\u0446\u0446\u044b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u00ab\u0421\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c\u00bb \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u044c\u0438 \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d\u0435 \u0432 1899 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0438 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0435\u0451 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0441 \u0432\u0435\u0440\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e \u041c\u0438\u043d\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0435 \u00ab\u0414\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0438 \u0441 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430\u00bb \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0414\u0435\u043b\u0438\u0438 \u0422\u0435\u0440\u0446\u0430\u0433\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u00ab\u0413\u043e\u0444\u0444\u0440\u0435\u0434\u043e \u041c\u0430\u043c\u0435\u043b\u0438\u00bb \u041b\u0435\u043e\u043d\u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u043b\u043e \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435. \u041e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0440\u044f\u0434 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:14957715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugenia_Burzio>,
        <http://viaf.org/viaf/14957715>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eugenia_Burzio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugenia_Burzio.
doremus_artist:cc77000e-3982-3268-8802-82e8ac9a8937
    rdfs:comment
        "Charly Antolini (* 24. Mai 1937 in Z\u00fcrich) ist ein Schweizer Jazz-Schlagzeuger, der mit Dixieland und Swing begann und sich in den 1960er und 70er Jahren an Hard Bop und Fusion (Jazz Rock) orientierte. Er gilt als einer der handwerklich-technisch besten Schlagzeuger Europas."@de,
        """Charly Antolini (born 24 May 1937) is a Swiss jazz drummer. Born in Z\u00fcrich, Antolini started playing the traditional Swiss Basler drum and in 1956 went to Paris where he played with Sidney Bechet, Bill Coleman among others, and playing in the Oldtime Jazz Band "The Tremble Kids" with trumpeter Oscar Klein and clarinettist Werner Keller. In 1962 he went to live in Stuttgart, Germany, where he spent five years playing with bassist Peter Witte and pianist Horst Jankowski in the SWR Bigband led by Erwin Lehn. With bassist Peter Witte, between 1965 and 1967, he recorded five albums for the Romanian pianist Eugen Cicero, a new talent who translated classical music into jazz (Lizt, Chopin, Tschaikowsky). He also played in big bands with Kurt Edelhagen, Peter Herbolzheimer and Max Greger in the ND"""@en,
        "Charly Antolini (n\u00e9 en 1937) est un batteur suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:85646967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charly_Antolini>,
        <http://viaf.org/viaf/85646967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/906d9936-32da-4308-ab75-ee10a38d70d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charly_Antolini.
doremus_artist:cce52fba-1929-3f3d-9610-872352f219e5
owl:sameAs viaf:59273294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59273294>.
doremus_artist:ccff27e5-75b6-3096-8445-be00e90517c2
    owl:sameAs viaf:27254375;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27254375>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c7d7749-5dab-4862-b0d0-6f12539ac97f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Váa_Píhoda.
doremus_artist:cd44b467-96bf-3309-a24f-fcd067ebd073
owl:sameAs viaf:19545097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19545097>.
doremus_artist:cd9ac075-8dc6-3b30-b768-40a6f2ee422c
owl:sameAs viaf:74039942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039942>.
doremus_artist:cdb519bb-f022-3d60-ad4e-fd81202ebeb0
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Edmond de Stoutz (* 18. Dezember 1920 in Z\u00fcrich; \u2020 28. Januar 1997 ebenda) war ein Schweizer Dirigent. Zun\u00e4chst hatte er in Z\u00fcrich Rechtswissenschaften studiert, dann aber zur Musik gewechselt und an der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater in Z\u00fcrich, sowie in Salzburg und Wien Violoncello, Klavier, Oboe, Schlagzeug und Komposition gelernt. Er spielte zwei Jahre als Cellist und Schlagzeuger im Tonhalle-Orchester Z\u00fcrich und gr\u00fcndete 1945 eine sogenannte Hausorchester-Vereinigung. Aus dieser ging 1951 das Z\u00fcrcher Kammerorchester, dessen Leitung de Stoutz bis 1996 innehatte. 1962 gr\u00fcndete er zudem den Z\u00fcrcher Konzertchor."@de,
        "Edmond de Stoutz (18 December 1920 \u2013 28 January 1997) was a Swiss conductor from Zurich. He was the founder of the Z\u00fcrcher Kammerorchester (Zurich Chamber Orchestra) in 1945 and conducted the ensemble until 1996. As conductor he performed all across the world, including New York's prestigious Carnegie Hall."@en,
        "Edmond de Stoutz Edmond de Stoutz, n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1920 \u00e0 Zurich et mort le 28 janvier 1997 dans la m\u00eame ville, est un chef d'orchestre suisse."@fr,
        "\u042d\u0434\u043c\u043e\u043d\u0434 \u0434\u0435 \u0428\u0442\u0443\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Edmond de Stoutz; 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1920 \u2014 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1997) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0432 \u0446\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u043e\u043c \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0422\u043e\u043d\u0445\u0430\u043b\u043b\u0435 (\u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0438\u0437\u0440\u0435\u0434\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u043d\u0438\u043c \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e). \u0412 1986 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0424\u043e\u043d\u0434\u043e\u043c \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0414\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430, \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0437\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u044b \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30e2\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a6\u30c4\uff08Edmond de Stoutz, 1920\u5e7412\u670818\u65e5 - 1997\u5e741\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5f53\u521d\u306f\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u30021945\u5e74\u306b\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u80b2\u3066\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116777407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmond_de_Stoutz>,
        <http://viaf.org/viaf/116777407>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmond_de_Stoutz.
doremus_artist:ce32a624-0f99-3c6a-b74b-f75597db911a
owl:sameAs viaf:44487982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487982>.
doremus_artist:cfca1561-f0d6-3c74-ac07-4e1963a42bde
owl:sameAs viaf:5018034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5018034>.
doremus_artist:d10a4170-44c5-3ec5-9b78-37164e7d71fa
owl:sameAs viaf:268345418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268345418>.
doremus_artist:d1aa781d-e552-3981-95a0-4ea82d225a70
    owl:sameAs viaf:188519457;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/188519457>,
        <http://viaf.org/viaf/44523349>.
doremus_artist:d2293ecd-440b-3c71-b8c5-da3726990e9b
owl:sameAs viaf:27399612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27399612>.
doremus_artist:d289230f-28b5-360f-9616-444084504da8
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Martin-de-Boscherville;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Aumer was a French danseur and choreographer, who was born in Strasbourg on 21 April 1774, and who died in Saint-Martin-de-Boscherville in July 1833. Educated at the school of the Paris Opera Ballet, he joined the company in 1801 after an initial engagement with Jean Dauberval in Bordeaux. The Paris Opera's ma\u00eetre de ballet Pierre Gardel presented an obstacle which led Aumer to choose the Th\u00e9\u00e2tre de la Porte Saint-Martin as the venue for which to create his early ballets. Faced with the implacable competition from Gardel, Aumer left France for engagements in Kassel (1808\u20131814) and Vienna (1814\u20131820). Brief periods in Paris (1821\u20131822) and London (1824\u20131825) were followed by his return to the Paris Opera Ballet (1820\u20131831), where, enriched by the experience of working abroad, he "@en,
        "Jean-Pierre Aumer (* 21. April 1774 oder 1776 in Strassburg; \u2020 Juli 1833 in Saint-Martin-de-Boscherville) war ein franz\u00f6sischer T\u00e4nzer und Choreograf."@de,
        "Jean-Pierre Aumer est un danseur et ma\u00eetre de ballet fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Strasbourg le 21 avril 1774 et mort \u00e0 Saint-Martin-de-Boscherville en juillet 1833. Form\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole du Ballet de l'Op\u00e9ra de Paris, il rejoint Jean Dauberval \u00e0 Bordeaux, puis revient \u00e0 l'Op\u00e9ra en 1801. Confront\u00e9 au tout-puissant ma\u00eetre de ballet Pierre Gardel, Aumer choisit le Th\u00e9\u00e2tre de la Porte-Saint-Martin, pour lequel il composera la plupart de ses ballets. Son r\u00e9pertoire fait les beaux jours de l'Op\u00e9ra de Paris jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e du directeur Louis V\u00e9ron en 1831."@fr;
    owl:sameAs viaf:22285416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Aumer>,
        <http://viaf.org/viaf/22285416>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Aumer.
doremus_artist:d2e07dd2-af60-37d0-b413-cd0d69d5c9d5
    dbp:birthPlace dbr:Kingston_upon_Thames;
    rdfs:comment
        "Derek Bourgeois (* 1941 in Kingston upon Thames) ist ein zeitgen\u00f6ssischer englischer Komponist. Er absolvierte die Universit\u00e4t von Cambridge, Vereinigtes K\u00f6nigreich von Gro\u00dfbritannien mit einem gro\u00dfartigen Abschluss. Anschlie\u00dfend studierte er am Royal College of Music bei Herbert Howells Komposition und bei Sir Adrian Boult Dirigieren."@de,
        "Derek Bourgeois R\u00e9pertoire symphonies, op\u00e9ras, \u0153uvres pour orgue, com\u00e9die musicale Derek David Bourgeois (n\u00e9 \u00e0 Kingston upon Thames le 16 octobre 1941) est un compositeur anglais. Il est auteur de 65 symphonies, 14 concertos, 7 \u0153uvres pour ch\u0153ur et orchestre, 2 op\u00e9ras, des \u0153uvres pour orgue, une com\u00e9die musicale et des \u0153uvres pour la t\u00e9l\u00e9vision. Il est le compositeur anglais le plus prolifique de son \u00e9poque."@fr,
        "Derek David Bourgeois (Kingston upon Thames, 16 oktober 1941) is een Brits componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Derek David Bourgeois (born 16 October 1941) is an English composer."@en,
        "Ha studiato all'Universit\u00e0 di Cambridge (laurea e dottorato), \u00e8 stato due anni al Royal College of Music studiando composizione con Herbert Howells e sotto la supervisione di Sir Adrian Boult. Dal 1970 al 1984 fu professore di musica alla Bristol University. Divenne direttore del St Paul's Girls School (UK) di Londra. Ha diretto numerose orchestre. Ora vive a Maiorca dal 2002, e si concentra esclusivamente sulla composizione."@it,
        "\u30c7\u30ea\u30af\u30fb\u30d6\u30eb\u30b8\u30e7\u30ef\uff08Derek Bourgeois,1941\u5e7410\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87560676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Bourgeois>,
        <http://viaf.org/viaf/87560676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Derek_Bourgeois.
doremus_artist:d3a8b245-8ba7-3556-afe8-572384fb79b2
owl:sameAs viaf:26793558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26793558>.
doremus_artist:d3be318b-4393-3b0f-97cc-67c7020f5d75
owl:sameAs viaf:101016842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101016842>.
doremus_artist:d47dde36-0d7a-3e6a-a1d8-ea96f526ca2b
owl:sameAs viaf:49515618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49515618>.
doremus_artist:d5a1cdf1-f4ea-3529-a811-e64b848adb7b
    dbp:birthPlace res:Q3008765;
    dbp:deathPlace dbr:Argos;
    rdfs:comment
        """Pindar (/\u02c8p\u026and\u0259r/; Greek: \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 Pindaros, pronounced [p\u00edndaros]; Latin: Pindarus) (c. 522 \u2013 c. 443 BC) was an Ancient Greek lyric poet from Thebes. Of the canonical nine lyric poets of ancient Greece, his work is the best preserved. Quintilian wrote, "Of the nine lyric poets, Pindar is by far the greatest, in virtue of his inspired magnificence, the beauty of his thoughts and figures, the rich exuberance of his language and matter, and his rolling flood of eloquence, characteristics which, as Horace rightly held, make him inimitable." His poems however can also seem difficult and even peculiar. The Athenian comic playwright Eupolis once remarked that they "are already reduced to silence by the disinclination of the multitude for elegant learning". Some scholars in the modern age also fo"""@en,
        "Pindar (griechisch \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 P\u00edndaros, latinisiert Pindarus; * 522 oder 518 v. Chr. in Kynoskephalai bei Theben; \u2020 nach 446 v. Chr.) war ein griechischer Dichter und z\u00e4hlt zum Kanon der neun Lyriker."@de,
        "Pindar (stgr. \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2, P\u00edndaros, ur. m. 522 a 518 p.n.e. w Kynoskefalaj pod Tebami, zm. m. 443 a 438 p.n.e. w Argos) \u2013 grecki tw\u00f3rca liryki ch\u00f3ralnej (oda) \u2013 wykonywanej przez ch\u00f3r przy akompaniamencie instrument\u00f3w d\u0119tych (aulos) lub strunowych (kitara). Jego pie\u015bni, po\u0142\u0105czone z uk\u0142adami tanecznymi, rozbrzmiewa\u0142y ku czci bog\u00f3w, ale tak\u017ce wyra\u017ca\u0142y \u017cal po \u015bmierci jakiej\u015b osoby. Pindar znany jest g\u0142\u00f3wnie z utwor\u00f3w s\u0142awi\u0105cych zwyci\u0119zc\u00f3w igrzysk panhelle\u0144skich w Olimpii, Koryncie, Delfach, Nemei oraz tych, kt\u00f3re zainspirowane by\u0142y dzie\u0142ami Safony.[potrzebny przypis]"@pl,
        "Pindare, en grec ancien \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 / P\u00edndaros, n\u00e9 \u00e0 Cynosc\u00e9phales, un bourg pr\u00e8s de Th\u00e8bes (B\u00e9otie), en -518, mort \u00e0 Argos en -438, est l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres po\u00e8tes lyriques grecs. Forte personnalit\u00e9 profond\u00e9ment attach\u00e9e \u00e0 la religion traditionnelle et \u00e0 l'antique aristocratie dorienne qui pr\u00e9dominait \u00e0 Th\u00e8bes, Pindare n'aimait pas Ath\u00e8nes dont l'esprit d\u00e9mocratique l'inqui\u00e9tait : pr\u00e9f\u00e9rant les villes gouvern\u00e9es par une aristocratie sachant instaurer l'Eunomie (le \u00ab bon ordre \u00bb, du grec ancien \u03b5\u1f50\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1), il a consacr\u00e9 ses chants \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer ce vieil id\u00e9al. En digne h\u00e9ritier de la conception aristocratique et dorienne du concours athl\u00e9tique, Pindare est le premier \u00e0 faire de l'\u00e9pinicie, hymne de triomphe, sorte de po\u00e8me dont la signification est \u00e0 la fois religieuse et morale. Consid\u00e9r\u00e9 d\u00e8s l"@fr,
        "Pindarus (of Pindaros Grieks: \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2, Nederlands, verouderd: Pindaar) (522 v.Chr. \u2013 443 v.Chr.) was een Grieks dichter. Hij was van afkomst een aristocraat uit Thebe. Hij begon met dichten op 20-jarige leeftijd. Als Thebaans aristocraat heeft hij in zijn werk niet zoveel lof voor de heldendaden van de Grieken in de Perzische Oorlogen en voor het democratiseringsproces in zijn tijd. Literaire werken: van geen enkele Griekse lierdichter is zoveel overgebleven"@nl,
        """P\u00edndaro (em grego: \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 - P\u00edndaros, na translitera\u00e7\u00e3o; 522 a.C. \u2014 443 a.C.), tamb\u00e9m conhecido como P\u00edndaro de Cinoscefale ou P\u00edndaro de Beozia (518 a.C., Tebas \u2013 438 a.C., Argos), foi um poeta grego, autor de "Epin\u00edcios" ou "Odes Triunfais", e autor tamb\u00e9m da c\u00e9lebre frase "Homem, torna-te no que \u00e9s". Chegaram-nos um total de 45 epin\u00edcios, divididos em quatro livros, conforme o nome dos jogos que celebravam: Ol\u00edmpicas, P\u00edticas, Nem\u00e9ias e \u00cdstmicas."""@pt,
        "P\u00edndaro (en griego \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2) es uno de los m\u00e1s c\u00e9lebres poetas l\u00edricos de la Grecia cl\u00e1sica. Se cree que naci\u00f3 en Cinosc\u00e9falas, Beocia, hacia el 518 a. C. Seg\u00fan la tradici\u00f3n, pertenec\u00eda a una familia aristocr\u00e1tica."@es,
        "\u0417\u0430\u043f\u0440\u043e\u0441 \u00ab\u041f\u0438\u043d\u0434\u0430\u0440\u00bb \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u044e\u0434\u0430; \u0441\u043c. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u0438\u0301\u043d\u0434\u0430\u0440 (\u0434\u0440.-\u0433\u0440\u0435\u0447. \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2, \u0424\u0438\u0432\u044b, 522/518 \u0434\u043e \u043d. \u044d. \u2014 \u0410\u0440\u0433\u043e\u0441, 448/438 \u0434\u043e \u043d. \u044d.) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0439 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438. \u0411\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d \u0432 \u043a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0414\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u043c\u0438 \u044d\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438. \u0418\u043c \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e\u0441\u0445\u0438\u0449\u0430\u043b\u0441\u044f \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0439."@ru,
        "\u0628\u0646\u062f\u0627\u0631 \u0623\u0648 \u067e\u0640\u0650\u0646\u062f\u0627\u0631\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629: \u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 (\u0648\u0644\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u062d \u0641\u064a 522 \u0642.\u0645. \u0641\u064a \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0626\u0648\u062a\u064a\u0627; \u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u064a 443 \u0642.\u0645. \u0641\u064a \u0623\u0631\u06af\u0648\u0633) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0639\u0631\u0641\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646. \u0648\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629, \u0641\u0625\u0646 \u0628\u0646\u062f\u0627\u0631 \u0647\u0648 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062d\u0648\u0641\u0638 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0648\u0648\u0635\u0644\u062a\u0646\u0627, \u0648\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631\u0648\u0646\u0647 \u0623\u0639\u0638\u0645\u0647\u0645.[1]"@ar,
        "\u30d4\u30f3\u30c0\u30ed\u30b9\uff08\u03a0\u03b9\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2, \u7d00\u5143\u524d522\u5e74/\u7d00\u5143\u524d518\u5e74 - \u7d00\u5143\u524d442\u5e74/\u7d00\u5143\u524d438\u5e74\uff09\u306f\u3001\u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u306e\u795d\u52dd\u6b4c\u304c\u591a\u3044\u4e8b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30022004\u5e74\u306e\u30a2\u30c6\u30cd\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u3067\u306f\u8868\u5f70\u30e1\u30c0\u30eb\u306e\u8868\u306b\u5f7c\u306e\u795d\u52dd\u6b4c\u304c\u516c\u5f0f\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u5f6b\u308a\u3053\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        """\u54c1\u8fbe\uff08\u03a0\u03af\u03bd\u03b4\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 \uff0c\u7d04\u516c\u5143\u524d518\u5e74\uff0d\u524d438\u5e74\uff09\uff0c\u53e4\u5e0c\u814a\u6292\u60c5\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u88ab\u540e\u4e16\u7684\u5b66\u8005\u8ba4\u4e3a\u662f\u4e5d\u5927\u6292\u60c5\u8bd7\u4eba\u4e4b\u9996\u3002\u5f53\u65f6\uff0c\u5e0c\u814a\u76db\u884c\u4f53\u80b2\u7ade\u6280\uff0c\u7ade\u6280 \u6d3b\u52a8\u53c8\u548c\u656c\u795e\u7684\u8282\u65e5\u7ed3\u5408\u5728\u4e00\u8d77\uff0c\u54c1\u8fbe\u5728\u8bd7\u4e2d\u6b4c\u9882\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a\u53ca\u5176\u4ed6\u6cdb\u5e0c\u814a\u8fd0\u52a8\u4f1a\u4e0a\u7684\u7ade\u6280\u80dc\u5229\u8005\u548c\u4ed6\u4eec\u7684\u57ce\u90a6\u3002\u4ed6\u5199\u8fc7\u5341\u4e03\u5377\u8bd7\uff0c\u53ea\u4f20\u4e0b\u56db\u5377\u3002\u4ed6\u7684\u8bd7\u91cc\u6709\u6cdb\u5e0c\u814a\u7231\u56fd\u70ed\u60c5\u548c\u9053\u5fb7\u6559\u8bf2\uff1b\u4ed6\u6b4c\u9882\u5e0c\u814a\u4eba\u5728\u8428\u62c9\u7c73\u4e4b\u5f79(\u516c\u5143\u524d480\u5e74)\u4e2d\u83b7\u5f97\u80dc\u5229\uff1b\u4ed6\u8ba4\u4e3a\u4eba\u6b7b\u540e\u7684\u5f52\u5bbf\u53d6\u51b3\u4e8e\u4ed6\u4eec\u5728\u4e16\u65f6\u7684\u884c\u4e3a\u3002\u4ed6\u7684\u8bd7\u98ce\u683c\u5e84\u91cd\uff0c\u8bcd\u85fb\u534e\u4e3d\uff0c\u5f62\u5f0f\u5b8c\u7f8e\u3002\u54c1\u8fbe\u7684\u5408\u5531\u6b4c\u5bf9\u540e\u4e16\u6b27\u6d32\u6587\u5b66\u6709\u5f88\u5927\u5f71\u54cd\uff0c\u5728\u5341\u4e03\u4e16\u7eaa\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u201c\u5d07\u9ad8\u7684\u9882\u6b4c\u201d\u7684\u5178\u8303\u3002*\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u85cf\u4e8e\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u56fe\u4e66\u9986\uff0c\u88ab\u6c47\u7f16\u6210\u518c\uff1a 
*  1\u518c paianes \u201c\u963f\u6ce2\u7f57\u8d5e\u6b4c\u201d 
*  2\u518c dithuramboi \u201c\u72c4\u4fc4\u502a\u7d22\u65af\u8d5e\u6b4c\u201d 
*  1\u518c prosodia \u201c\u524d\u594f\u201d 
*  3\u518c parthenia \u201c\u5c11\u5973\u4e4b\u6b4c\u201d 
*  1\u518c huporchemata \u201c\u821e\u66f2\u201d 
*  1\u518c enkomia \u201c\u9882\u6b4c\u201d 
*  1\u518c threnoi \u201c\u633d\u6b4c\u201d 
*  4\u518c epinikia \u201c\u80dc\u5229\u66f2\u201d \u5176\u4e2d\u53ea\u6709\u80dc\u5229\u66f2\u88ab\u5b8c\u6574\u4fdd\u7559\u4e86\u4e0b\u6765\u3002  \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u5e0c\u81d8\u4eba\u7269\uff08\u5305\u62ec\u53e4\u5e0c\u81d8\u4eba\u7269\uff09\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:100181310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pindar>,
        <http://viaf.org/viaf/100181310>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pindar_statue.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pindar.
doremus_artist:d5d179f0-a29f-35fa-ae34-18ec8951f3a4
owl:sameAs viaf:74036712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74036712>.
doremus_artist:d69a5edf-e236-345d-8f68-6b500bcddba5
owl:sameAs viaf:44499392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44499392>.
doremus_artist:d6fb7d80-16b1-382e-9e44-5c52a822c352
owl:sameAs viaf:74113581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74113581>.
doremus_artist:d78b02fe-becf-37a2-bb5f-8e8037484fe9
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Reims;
    rdfs:comment
        "Charles Maurice Le Tellier (1642, Turin \u2013 1710, Reims) was a French Archbishop of Reims. The son of Michel Le Tellier and brother of Fran\u00e7ois-Michel le Tellier, Marquis de Louvois, both ministers of Louis XIV, he studied for the Church, won a doctorate of theology at the Sorbonne and was ordained priest in 1666. Provided, even before his ordination, with several royal abbeys, he rapidly rose to the coadjutorship of Langres, then to that of Reims and became titular of that see at the age of twenty-nine. Le Tellier was also a manuscript collector (e.g. Minuscule 10, 11, 13, 284, and 467)."@en,
        "Charles Maurice Le Tellier, n\u00e9 \u00e0 Turin dans les \u00c9tats de savoie (aujourd'hui en Italie) le 16 juillet 1642 et mort \u00e0 Reims le 22 f\u00e9vrier 1710 est un homme d'\u00c9glise fran\u00e7ais des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. Pair de France, il est archev\u00eaque-duc de Reims de 1671 \u00e0 sa mort."@fr,
        "Fu pari di Francia."@it;
    owl:sameAs viaf:9882054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Maurice_Le_Tellier>,
        <http://viaf.org/viaf/9882054>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles-Marie_Le_Tellier.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Maurice_Le_Tellier.
doremus_artist:d7ce980b-ffd6-3a7f-9096-e399f02eac8a
    dbp:birthPlace dbr:Gräfenroda;
    dbp:deathPlace dbr:Kassel;
    rdfs:comment
        "Johann Christoph Kellner (* 15. August 1736 in Gr\u00e4fenroda; \u2020 1803 in Kassel) war ein deutscher Organist und Komponist."@de,
        "Johann Christoph Kellner (15 August 1736 \u2013 1803) was a German organist and composer. He was the son of Johann Peter Kellner."@en,
        "Johann Christoph Kellner, n\u00e9 \u00e0 Gr\u00e4fenroda le 15 ao\u00fbt 1736 et mort \u00e0 Kassel en 1803, est un compositeur et organiste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:2736566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Christoph_Kellner>,
        <http://viaf.org/viaf/2736566>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Christoph_Kellner.
doremus_artist:d7ed53aa-bbda-3d52-96bc-77f39dc8c540
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "John David Souther or JD Souther (born November 2, 1945) is an American musician, singer-songwriter, and actor. He has written and co-written songs recorded by artists such as Linda Ronstadt and the Eagles."@en,
        "John David \u201eJ. D.\u201c Souther (* 2. November 1945 in Detroit, Michigan) ist ein US-amerikanischer Singer-Songwriter, Countryrock-S\u00e4nger und Schauspieler."@de,
        "Noto cantautore country, ha collaborato con artisti quali Linda Ronstadt e gli Eagles. \u00c8 stato sposato due volte: con Stevie Nicks e con la stessa Linda Ronstadt."@it,
        "\u062c\u064a \u062f\u064a \u0633\u0627\u0648\u062b\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: J. D. Souther) (\u0648. 1945 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062f\u064a\u062a\u0631\u0648\u064a\u062a\u060c \u0645\u064a\u0634\u064a\u063a\u0627\u0646 ."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b5\u30a6\u30b6\u30fc\uff08John David Souther\u30011945\u5e7411\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u3002\u30bd\u30ed\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u508d\u3089\u3001\u30ea\u30f3\u30c0\u30fb\u30ed\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u3001\u30a4\u30fc\u30b0\u30eb\u30b9\u306a\u3069\u306b\u5f8c\u306b\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3068\u306a\u308b\u4f5c\u54c1\u3092\u5171\u4f5c\u3059\u308b\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306b\u697d\u66f2\u63d0\u4f9b\u3092\u884c\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54359071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J._D._Souther>,
        <http://viaf.org/viaf/54359071>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JD_Souther.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/J._D._Souther>.
doremus_artist:d8119dbd-91dd-34e1-b236-6e564bbc32b8
    dbp:birthPlace dbr:Villecresnes;
    dbp:deathPlace dbr:Sète;
    rdfs:comment
        """Pierre Vassiliu (23 October 1937 in Villecresnes, France \u2013 17 August 2014 in S\u00e8te, France) was a French singer and songwriter. His first record, "Armand", co-written with his brother Michel, appeared in 1962. It was an enormous success, selling 150,000 copies. This opened the doors of the Olympia in Paris to him, where he opened for the Beatles in 1964. He went on to a two-month stand with Fran\u00e7oise Hardy, Jacques Dutronc, and Johnny Hallyday. He had a string of hits, including "Charlotte", "Ivanhoe", and "La femme du sergent", censored because of the Algerian War. His 1973 song "Qui c'est celui-l\u00e0?" was done partido alto by Chico Buarque; it sold more than 300,000 copies and secured for him a place in the memories of the teenagers of the time."""@en,
        "Pierre Vassiliu est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 23 octobre 1937 \u00e0 Villecresnes, dans la partie de la Seine-et-Oise qui deviendra plus tard le Val-de-Marne, et mort le 17 ao\u00fbt 2014 \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans, \u00e0 S\u00e8te dans l'H\u00e9rault. Apprenti jockey, il entame une carri\u00e8re de chanteur dans les cabarets parisiens \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1950. Son premier succ\u00e8s Armand, sort en 1962. Vassiliu est principalement connu pour sa chanson Qui c'est celui-l\u00e0 ?, qui atteint la 1re place du hit-parade fran\u00e7ais en 1973."@fr;
    owl:sameAs viaf:75001566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Vassiliu>,
        <http://viaf.org/viaf/75001566>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f092dea8-d3d0-43d8-aa44-c11f1ec7c785>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PierreVassiliu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Vassiliu.
doremus_artist:da6642f8-8cd1-393c-a9be-b0f3a8ac53a9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lincoln_County,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Harris. Roy Ellsworth Harris (12 f\u00e9vrier 1898 \u00e0 Chandler - 1er octobre 1979 \u00e0 Santa Monica) est un compositeur am\u00e9ricain de musique savante. Il est un des repr\u00e9sentants du courant musical am\u00e9ricaniste, principalement connu pour sa Symphonie n\u00b0 3."@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u064a \u0647\u0627\u0631\u064a\u0633 (12 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1898 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0643\u0644\u0627\u0647\u0648\u0645\u0627 - 1 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1979 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627). \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "Roy Ellsworth Harris (* 12. Februar 1898 im Lincoln County, Oklahoma; \u2020 1. Oktober 1979 in Santa Monica, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Roy Ellsworth Harris (Chandler, Oklahoma, 12 februari 1898 \u2013 Santa Monica, 1 oktober 1979) was een Amerikaans klassiek componist."@nl,
        "Roy Ellsworth Harris (February 12, 1898 \u2013 October 1, 1979) was an American composer. He wrote much music on American subjects, becoming best known for his Symphony No. 3."@en,
        "Roy Harris, originalmente LeRoy Ellsworth Harris (12 de febrero de 1898, Chandler, Oklahoma - 1 de octubre de 1979, Santa M\u00f3nica, California) fue un compositor estadounidense. Harris se dedic\u00f3 a diversos trabajos para financiar sus estudios de m\u00fasica y al finalizar la Primera Guerra Mundial, asisti\u00f3 a la Universidad de California, Berkeley. En los a\u00f1os 1920, estudi\u00f3 con Arthur Farwell y Nadia Boulanger, haci\u00e9ndose de renombre e importancia en el \u00e1mbito de su arte. De sus sinfon\u00edas, la m\u00e1s conocida es la tercera de 1937."@es,
        "\u0420\u043e\u0439 \u042d\u0301\u043b\u043b\u0441\u0432\u043e\u0440\u0442 \u0425\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roy Ellsworth Harris; 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1883, \u0427\u0435\u043d\u0434\u043b\u0435\u0440, \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1979, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30ed\u30a4\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\uff08Roy Harris, 1898\u5e742\u670812\u65e5 \u2013 1979\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5dde\u51fa\u8eab\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u30d0\u30fc\u30af\u30ec\u30fc\u6821\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u63a8\u85a6\u30671926\u5e74\u304b\u30891929\u5e74\u307e\u3067\u306e\u9593\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u7814\u7a76\u306b\u6ca1\u982d\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u6642\u671f\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306f\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u304b\u3089\u8cde\u8cdb\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u300c1933\u5e74\u300d\u304c\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306e\u76ee\u306b\u7559\u307e\u308a\u3001\u5f7c\u3068\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u304c\u521d\u6f14\u3057\u305f\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c3\u756a\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3002\u30df\u30eb\u30ba\u5927\u5b66\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u6821\u306a\u3069\u3067\u6559\u8077\u306b\u3064\u304d\u3001\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001P. D. Q. \u30d0\u30c3\u30cf\uff08\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30c3\u30af\u30ea\u30fc\uff09\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u54c1\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u304c\u756a\u53f7\u4ed8\u306e\u3082\u306e\u3060\u3051\u306713\u66f2\u3001\u756a\u53f7\u306a\u3057\u3084\u672a\u5b8c\u306e\u3082\u306e\u3092\u542b\u3081\u308b\u3068\u5c11\u306a\u304f\u3068\u308218\u66f2\u306b\u306e\u307c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7f57\u4f0a\u00b7\u57c3\u5c14\u65af\u6c83\u601d\u00b7\u54c8\u91cc\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRoy Ellsworth Harris\uff0c1898\u5e742\u670812\u65e5\uff0d1979\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u51ef\u5c14\u7279\u88d4\u519c\u6c11\u5bb6\u5ead\uff0c\u540e\u968f\u7236\u6bcd\u79fb\u5c45\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9a\u30021919\u5e74\u8fdb\u5165\u52a0\u5dde\u5927\u5b66\u4f2f\u514b\u5229\u5206\u6821\u5b66\u7ecf\u6d4e\uff0c\u4f46\u540e\u6765\u63a5\u53d7\u4e86\u5e03\u5229\u65af\u7684\u6307\u5bfc\uff0c\u5e76\u8d74\u5df4\u9ece\u4ece\u5a1c\u8fea\u4e9a\u00b7\u5e03\u6717\u70ed\u5b66\u4e60\u4f5c\u66f2\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u5728\u6731\u5229\u4e9a\u5fb7\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u7b49\u5730\u4efb\u6559\u3002\u54c8\u91cc\u65af\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u7f8e\u56fd\u7684\u96c5\u7eb3\u5207\u514b\u201d\uff0c\u4ed6\u4e3a\u6570\u4f17\u591a\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u7c97\u72b7\u6734\u5b9e\uff0c\u5927\u91cf\u91c7\u7528\u7f8e\u56fd\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\uff0c\u901a\u4fd7\u6613\u61c2\uff0c\u5bcc\u4e8e\u6d3b\u529b\uff0c\u4ee5\u7b2c\u4e09\u4ea4\u54cd\u66f2\u6700\u4e3a\u8457\u540d\u3002\u4ed6\u7684\u5ba4\u5185\u4e50\u521b\u4f5c\u4e5f\u6709\u4e00\u5b9a\u5f71\u54cd\u3002\u53e6\u5916\uff0c\u54c8\u91cc\u65af\u8fd8\u5bf9\u653f\u6cbb\u5386\u53f2\u9898\u6750\u5174\u8da3\u5f88\u9ad8\uff0c\u5199\u4e86\u8bb8\u591a\u4e0e\u7f8e\u56fd\u5185\u6218\u548c\u4e8c\u6218\u6709\u5173\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19865546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Harris>,
        <http://viaf.org/viaf/19865546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Harris.
doremus_artist:da89fc69-b055-375d-9942-16b3c925eba6
owl:sameAs viaf:61823833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61823833>.
doremus_artist:db6d29f2-132b-340b-be4f-3aea77ec3674
    owl:sameAs viaf:107601221;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107601221>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Pospíil.
doremus_artist:dc41a5a7-1216-34bd-b9ea-83f16df2ffd2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Boston,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Carmine Ugo Mariano (November 12, 1923 \u2013 June 16, 2009) was an American jazz alto saxophonist."@en,
        "Charlie Mariano ( Boston, Massachusetts, Estados Unidos, 12 de noviembre de 1923 \u2013 Colonia, Alemania, 16 de junio de 2009) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz. Su instrumento principal era el saxo alto; tocaba adem\u00e1s el saxo soprano, varios tipos de flauta y el nagaswaram, un tipo de oboe del sur de la India. Archivo: Jfsjbb."@es,
        "Charlie Mariano (Boston, 12 de novembro de 1923 - Col\u00f4nia, 16 de junho de 2009) foi um renomado saxofonista norte-americano."@pt,
        "Charlie Mariano (n\u00e9 le 12 novembre 1923 \u00e0 Boston, mort le 16 juin 2009 \u00e0 Cologne) est un saxophoniste am\u00e9ricain de jazz qui joue aussi de la musique indienne avec le n\u00e2gasvaram, notamment."@fr,
        "Charlie Mariano w\u0142a\u015bc. Carmine Ugo Mariano (ur. 12 listopada 1923 w Bostonie, USA, zm. 16 czerwca 2009 w Kolonii, Niemcy) \u2013 ameryka\u0144ski jazzowy saksofonista altowy i sopranowy, znany r\u00f3wnie\u017c z gry na tradycyjnym intrumencie d\u0119tym pochodz\u0105cym z Indii \u2013 nadaswaram. Jeden z pierwszych jazzman\u00f3w graj\u0105cych world music."@pl,
        "Charlie Mariano, geb\u00fcrtig Carmine Ugo Mariano, (* 12. November 1923 in Boston, Massachusetts; \u2020 16. Juni 2009 in K\u00f6ln) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Alt- und Sopransaxophon, Fl\u00f6te, Nagaswaram, Komposition). Charles Mingus bezeichnete Marianos lyrischen Ton auf dem Altsaxofon als \u00abTears of Sound\u00bb, Leid- und Freudentr\u00e4nen als Klang. Mariano war einer der ersten Jazzmusiker, die Weltmusik spielten."@de,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce (Carmine Ugo Mariano, 1923\u5e7411\u670812\u65e5 \u2013 2009\u5e746\u670816\u65e5) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22328044;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Mariano>,
        <http://viaf.org/viaf/22328044>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f7f5005-99da-4f89-aae5-4ae58c82d475>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlie_Mariano.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlie_Mariano.
doremus_artist:dd382df4-ef30-3d3b-9c8a-8b2dd938ad5b
    dbp:birthPlace dbr:Beijing;
    rdfs:comment
        """Chen Kaige (Peking, 12 augustus 1952) (jiaxiang: Fujian, Changle \u798f\u5efa\u957f\u4e50) is een beroemde Chinese filmregisseur en filmacteur. Tijdens de Culturele Revolutie is hij lid geweest van de Rode Garde. In 1978 is hij gaan studeren aan de Filmacademie van Peking, na vier jaar was hij afgestudeerd en maakt hij deel uit van de "vijfde generatie Chinese filmmakers". In 1996 is hij getrouwd met filmactrice Chen Hong. Veel films van hem zijn een succes geweest in het Westen. Sommige film konden vanwege de censuur in China niet worden bekeken."""@nl,
        "Chen Kaige (Pequim, China, 12 de Agosto de 1952) \u00e9 um famoso diretor de cinema chin\u00eas."@pt,
        "Chen Kaige (chino simplificado: \u9648\u51ef\u6b4c; chino tradicional: \u9673\u51f1\u6b4c; pinyin: Ch\u00e9n K\u01ceig\u0113; Wade-Giles: Ch'en K'ai-ko; Pek\u00edn, 12 de agosto de 1952) es un director de cine chino."@es,
        "Chen Kaige (chinois simplifi\u00e9 : \u9648\u51ef\u6b4c ; chinois traditionnel : \u9673\u51f1\u6b4c ; pinyin : Ch\u00e9n K\u01ceig\u0113) est un cin\u00e9aste chinois n\u00e9 en 1952 \u00e0 P\u00e9kin, connu notamment pour Adieu ma concubine, Palme d'or \u00e0 Cannes en 1993. Kaige est pour l'instant le seul r\u00e9alisateur chinois \u00e0 en \u00eatre le d\u00e9tenteur. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des chefs de file de la \u00ab cinqui\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration \u00bb."@fr,
        "Chen Kaige (pronounced [\u0288\u0282\u02b0\u025b\u030cn k\u02b0\u00e6\u0300i\u032fk\u0264\u0301], born August 12, 1952) is a Chinese film director and a leading figure of the fifth generation of Chinese cinema. His films are known for their visual flair and epic storytelling. Chen won the Palme d'Or at 1993 Cannes Film Festival and the International Federation of Film Critics (FIPRESCI) Award in 1993."@en,
        "Chen Kaige (ur. 12 sierpnia 1952 w Pekinie) \u2013 chi\u0144ski i ameryka\u0144ski re\u017cyser filmowy, jeden z najwybitniejszych tw\u00f3rc\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnego chi\u0144skiego kina, zaliczany do tzw. pi\u0105tej generacji. Chocia\u017c Chen posiada ameryka\u0144skie obywatelstwo, wi\u0119kszo\u015b\u0107 swoich obraz\u00f3w nakr\u0119ci\u0142 w Chinach."@pl,
        "Ch\u00e9n K\u01ceig\u0113 (chinesisch \u9673\u51f1\u6b4c / \u9648\u51ef\u6b4c; * 12. August 1952 in Peking, Volksrepublik China) ist Filmregisseur und Autor. Als Vertreter der 'F\u00fcnften Generation' trug er viel zur Reputation des chinesischen Films bei."@de,
        "Il suo lavoro \u00e8 fortemente legato alla storia e alla cultura del Paese d'origine, ha riportato la modernit\u00e0 classica nel cinema cinese continentale discostandosi dalla classicit\u00e0 modernista dei film di messaggio propagandistico del periodo della rivoluzione di Mao Zedong."@it,
        "\u0427\u044d\u043d\u044c \u041a\u0430\u0439\u0433\u044d (\u043a\u0438\u0442. \u0443\u043f\u0440. \u9648\u51ef\u6b4c, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: Ch\u00e9n K\u01ceig\u0113, \u0423\u044d\u0439\u0434-\u0414\u0436\u0430\u0439\u043b\u0437 Chen Kai-Ko; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1952, \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d, \u041a\u041d\u0420) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u00ab\u043f\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u9648\u51ef\u6b4c\uff081952\u5e748\u670812\u65e5\uff0d\uff09\u539f\u540d\u9648\u7691\u9e3d\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u5317\u4eac\uff0c\u7c4d\u8d2f\u798f\u5efa\u957f\u4e50\uff0c\u4e2d\u56fd\u5bfc\u6f14\uff0c\u66fe\u7d93\u5c31\u8bfb\u4e8e\u5317\u4eac\u5e02\u7b2c\u56db\u4e2d\u5b66\uff0c\u5c11\u5e74\u6642\u671f\u5728\u6587\u5316\u5927\u9769\u547d\u4e2d\u7ecf\u5386\u63d2\u968a\u3002\u5176\u7236\u89aa\u70ba\u5c0e\u6f14\u9673\u61f7\u769a\u3002 \u4ed6\u5bfc\u6f14\u7684\u300a\u9738\u738b\u522b\u59ec\u300b\u88ab\u90e8\u5206\u5f71\u8bc4\u5bb6\u8ba4\u4e3a\u662f\u4e2d\u56fd\u6587\u9769\u540e\u6700\u6709\u827a\u672f\u4ef7\u503c\u7684\u4e00\u90e8\u7535\u5f71\uff0c\u8be0\u91ca\u4e86\u4e2d\u56fd\u534a\u4e2a\u4e16\u7eaa\u7684\u98ce\u96e8\u53d8\u6362\u548c\u4eba\u7269\u547d\u8fd0\uff0c\u81f3\u4eca\u4ecd\u4e3a\u60df\u4e00\u83b7\u5f97\u621b\u7eb3\u7535\u5f71\u8282\u91d1\u68d5\u6988\u5956\u7684\u534e\u4eba\u5bfc\u6f14\u3002 \u7535\u5f71\u300a\u6885\u862d\u82b3\u300b\u83b7\u7b2c13\u5c4a\u534e\u8868\u5956\u4f18\u79c0\u5bfc\u6f14\u5956\u3002\u9648\u51ef\u6b4c\u8457\u6709\u300a\u5c11\u5e74\u51f1\u6b4c\u300b\u4e00\u66f8\u30022013\u5e74\u62c5\u4efb\u7b2c26\u5c4a\u4e1c\u4eac\u56fd\u9645\u7535\u5f71\u8282\u8bc4\u59d4\u4f1a\u4e3b\u5e2d\u3002 2014\u5e74\u7372\u5f97\u6cd5\u570b\u6587\u5316\u53ca\u901a\u4fe1\u90e8\u9812\u6388\u6cd5\u862d\u897f\u85dd\u8853\u8207\u6587\u5b78\u52f3\u7ae0\u4e2d\u6700\u9ad8\u7b49\u7d1a\u7684\u300c\u53f8\u4ee4\u52f3\u7ae0\u300d 2015\u5e747\u6708\uff0c\u9648\u51ef\u6b4c\u53d7\u4efb\u6210\u4e3a\u4e0a\u6d77\u5927\u5b66\u4e0a\u6d77\u7535\u5f71\u5b66\u9662\u9662\u957f\u3002"@zh,
        "\u9673 \u51f1\u6b4c \uff08\u30c1\u30a7\u30f3\u30fb\u30ab\u30a4\u30b3\u30fc, 1952\u5e748\u670812\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u4e2d\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:45104147;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chen_Kaige>,
        <http://viaf.org/viaf/45104147>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/26th_Tokyo_International_Film_Festival_Chen_Kaige.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chen_Kaige.
doremus_artist:de099696-fb01-3c6e-9f02-44d02240d5ea
owl:sameAs viaf:13684643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13684643>.
doremus_artist:de4ff417-a648-3084-86f9-8e0dcd3216f6
owl:sameAs viaf:80080462; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80080462>.
doremus_artist:df3feec4-c99e-34ef-9140-1313ae5dda20
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Brigitte Engerer (* 27. Oktober 1952 in Tunis; \u2020 23. Juni 2012 in Paris) war eine franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "Brigitte Engerer (27 de octubre de 1952, T\u00fanez - 23 de junio de 2012, Par\u00eds) fue una notable pianista cl\u00e1sica francesa."@es,
        "Brigitte Engerer (French: [\u0251\u0303\u0261\u0259\u0281\u025b\u0281]; 27 October 1952 \u2013 23 June 2012) was a French pianist."@en,
        "Brigitte Engerer (Tunis, 27 oktober 1952 \u2013 Parijs, 23 juni 2012) was een Frans pianiste. Ze begon op vijfjarige leeftijd met pianospelen en studeerde aan het Conservatoire de Paris in de klas van Lucette Descaves, waar ze in 1968 op vijftienjarige leeftijd haar eerste muziekprijs won: de 'prix de piano, premi\u00e8re nomm\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9'. In 1969 was ze laureaat in het Concours International Marguerite Long-Jacques Thibaud, waarop ze een uitnodiging ontving om verder te studeren aan het Conservatorium van Moskou in de klas van Stanislas Neuhaus, waar ze 9 jaar bleef."@nl,
        "Brigitte Engerer (T\u00fanis, 27 de outubro de 1952 \u2013 Paris, 23 de junho de 2012) foi uma pianista francesa."@pt,
        "Brigitte Engerer (ur. 27 pa\u017adziernika 1952 w Tunisie, zm. 23 czerwca 2012 w Pary\u017cu) \u2013 francuska pianistka."@pl,
        "Brigitte Engerer, n\u00e9e \u00e0 Tunis le 27 octobre 1952 et morte \u00e0 Paris le 23 juin 2012, est une pianiste fran\u00e7aise. En 1985, elle a \u00e9pous\u00e9 l'\u00e9crivain Yann Queff\u00e9lec avec lequel elle a eu une fille, L\u00e9onore (1985). Elle a \u00e9t\u00e9 mari\u00e9e ensuite \u00e0 Xavier Fourteau dont elle a eu un fils, Harold (1994)."@fr,
        "\u0411\u0440\u0438\u0436\u0438\u0301\u0442 \u0410\u043d\u0436\u0435\u0440\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Brigitte Engerer; 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441 \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 2012, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u0628\u0631\u064a\u062c\u064a\u062a \u0625\u064a\u0646\u062c\u064a\u0631\u064a\u0631 Brigitte Engerer \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 27 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1952 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062a\u0648\u0646\u0633 \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 ,\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 23 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2012 ."@ar,
        "\u30d6\u30ea\u30b8\u30c3\u30c8\u30fb\u30a8\u30f3\u30b2\u30e9\u30fc\uff08Brigitte Engerer, 1952\u5e7410\u670827\u65e5 - 2012\u5e746\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85921983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Engerer>,
        <http://viaf.org/viaf/85921983>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0384a93-e920-411a-a47e-413e47fbcf2e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_BrigitteEngerer.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brigitte_Engerer.
doremus_artist:e2c5f01f-fa20-3938-9bce-9a233b0f8aa1
owl:sameAs viaf:61792862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61792862>.
doremus_artist:e31cfac0-8db0-3887-9746-4ec291ca8f87
owl:sameAs viaf:101530886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101530886>.
doremus_artist:e3fecef5-91bd-380b-b17f-033f6d24d278
    rdfs:comment
        "Pierre Roullier, n\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 1954 \u00e0 Rabat (Maroc), est un fl\u00fbtiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:7576446;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Roullier>,
        <http://viaf.org/viaf/7576446>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Roullier.
doremus_artist:e438ee70-e2b6-351e-914e-defae325a9a1
    dbp:birthPlace dbr:Vallerano;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Fu un esponente di spicco della Schola Romana alla fine del XVI secolo, noto anche per l'attivit\u00e0 didattica. Fu il fratello maggiore del compositore Giovanni Bernardino Nanino."@it,
        "Giovanni Maria Nanino (Nanini) (* um 1543/4 in Tivoli; \u2020 11. M\u00e4rz 1607 in Rom) war ein italienischer Komponist, Kapellmeister, p\u00e4pstlicher Kapells\u00e4nger, Gesangs- und Kompositionslehrer."@de,
        "Giovanni Maria Nanino (also Nanini; 1543 or 1544 \u2013 March 11, 1607) was an Italian composer and teacher of the late Renaissance. He was a member of the Roman School of composers, and was the most influential music teacher in Rome in the late 16th century. He was the older brother of composer Giovanni Bernardino Nanino."@en,
        "Giovanni Maria Nanino o Giovanni Maria Nanini (T\u00edvoli, 1543 o 1544 - 11 de marzo de 1607) fue un compositor y maestro italiano del Renacimiento tard\u00edo. Era miembro de la Escuela romana de compositores, y fue el profesor de m\u00fasica m\u00e1s influyente en Roma a finales del siglo XVI. Era el hermano mayor del compositor Giovanni Bernardino Nanino."@es,
        "Giovanni Maria Nanino, \u00e9galement appel\u00e9 Nanini (n\u00e9 en 1543 ou 1544 \u00e0 Tivoli, alors dans les \u00c9tats pontificaux et mort le 11 mars 1607 \u00e0 Rome), est un compositeur et ma\u00eetre italien de la fin de la Renaissance. Membre de l'\u00e9cole romaine des compositeurs, il fut le plus influent ma\u00eetre de musique \u00e0 Rome \u00e0 la fin du XVIe si\u00e8cle. Il est le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 du compositeur Giovanni Bernardino Nanino."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041d\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Maria Nanino; \u043e\u043a. 1544 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430\u043d\u043e \u2014 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1607 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043f\u0435\u0432\u0447\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u043e \u041d\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:19945945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Maria_Nanino>,
        <http://viaf.org/viaf/19945945>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Maria_Nanino_C.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Maria_Nanino.
doremus_artist:e4db010f-3524-3d42-b26b-dac311b8ff98
owl:sameAs viaf:59268396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268396>.
doremus_artist:e68e24f8-0731-3ab5-bb09-633987c20bc6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Detroit,_Michigan>;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Era noto soprattutto per essere stato uno dei membri fondatori del gruppo musicale country rock degli Eagles. Durante gli anni settanta era il polistrumentista della band, cos\u00ec come una delle voci principali assieme a Don Henley. Prest\u00f2 infatti la sua voce per celebri singoli come Take It Easy, Peaceful Easy Feeling, Tequila Sunrise, Already Gone, Lyin' Eyes, New Kid in Town e Heartache Tonight. Dopo la separazione iniziale degli Eagles nel 1980, Frey inizi\u00f2 una carriera solista di successo e nel 1982 pubblic\u00f2 il suo primo album, No Fun Aloud."@it,
        "Glenn Frey (Detroit, 6 november 1948 \u2013 New York, 18 januari 2016) was een Amerikaanse rockmusicus, acteur, zanger en gitarist, het meest bekend geworden van de Eagles. Zijn eerste professionele opname-ervaring bestond uit het spelen op een akoestische gitaar en achtergrondzang in het nummer Ramblin' Gamblin' Man van Bob Seger System in 1968. Hij verhuisde dan naar Los Angeles waar hij Jackson Browne leerde kennen, die in hetzelfde appartementsblok als hij woonde."@nl,
        "Glenn Frey, w\u0142a\u015bc. Glenn Lewis Frey (ur. 6 listopada 1948 w Detroit, Michigan, zm. 18 stycznia 2016 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta, kompozytor, autor tekst\u00f3w oraz producent. Cz\u0142onek i wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel ameryka\u0144skiej grupy The Eagles."@pl,
        "Glenn Lewis Frey (* 6. November 1948 in Detroit, Michigan; \u2020 18. Januar 2016 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Rockmusiker. Er war Mitgr\u00fcnder der in den 1970er Jahren international sehr erfolgreichen Formation Eagles, der er bis zu seinem Tod angeh\u00f6rte. Er war auch als Solist erfolgreich und seit dem Jahr 2000 Mitglied in der Songwriters Hall of Fame."@de,
        """Glenn Lewis Frey (/fra\u026a/; November 6, 1948 \u2013 January 18, 2016) was an American singer, songwriter and actor, best known as a founding member of the rock band Eagles. Frey was lead singer and frontman for the Eagles, roles he came to share with fellow member Don Henley, with whom he wrote most of the Eagles' material. Frey played guitar, piano, and keyboards. He sang lead vocals on songs such as "Take It Easy", "Peaceful Easy Feeling", "Tequila Sunrise", "Already Gone", "Lyin' Eyes", "New Kid in Town", and "Heartache Tonight"."""@en,
        """Glenn Lewis Frey (Detroit, 6 de novembro de 1948 - Nova York, 18 de janeiro de 2016) foi um m\u00fasico, cantor, compositor e ator norte-americano, mais conhecido por ser um dos membros fundadores da banda The Eagles. Frey conheceu o baterista Don Henley em 1970, reuniram a banda em 1971 e lan\u00e7aram o primeiro \u00e1lbum em 1972. Glenn Frey tocava viol\u00e3o, bem como piano e teclados e compartilhava os vocais com Don Henley. A banda se separou em 1980 depois de tornar-se uma das mais bem sucedidas de todos os tempos. Frey interpretou muitos dos sucessos do Eagles como "Take It Easy", "Peaceful Easy Feeling", "Tequila Sunrise", "Already Gone", "Lyin' Eyes", "New Kid in Town" e "Heartache Tonight". Ap\u00f3s a dissolu\u00e7\u00e3o da banda em 1980, Frey iniciou uma bem sucedida carreira solo. Lan\u00e7ou seu \u00e1lbum de estr\u00e9ia"""@pt,
        "Glenn Lewis Frey (Detroit, 6 de noviembre de 1948 \u2013 Nueva York, 18 de enero de 2016) fue un m\u00fasico estadounidense, solista, compositor y actor, uno de los miembros fundadores de la banda The Eagles. Frey escribi\u00f3, coescribi\u00f3 y/o cant\u00f3 muchos de los \u00e9xitos de la banda, como \u00abTake It Easy\u00bb, \u00abPeaceful Easy Feeling\u00bb, \u00abAlready Gone\u00bb, \u00abTequila Sunrise\u00bb, \u00abLyin' Eyes\u00bb, \u00abNew Kid In Town\u00bb, \u00abHeartache Tonight\u00bb, \u00abHow Long\u00bb y \u00abNo More Claudy Days\u00bb."@es,
        "Glenn Lewis Frey, n\u00e9 le 6 novembre 1948 \u00e0 D\u00e9troit et mort le 18 janvier 2016 \u00e0 New York, est un musicien, chanteur, compositeur et acteur am\u00e9ricain. Il \u00e9tait surtout connu pour \u00eatre un membre fondateur et guitariste du groupe de rock Eagles."@fr,
        "\u0413\u043b\u0435\u043d\u043d \u041b\u044c\u044e\u0301\u0438\u0441 \u0424\u0440\u0430\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Glenn Lewis Frey; 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0435\u0442\u0440\u043e\u0439\u0442, \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d, \u0421\u0428\u0410 \u2014 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Eagles."@ru,
        "\u062c\u0644\u064a\u0646 \u0641\u0631\u0627\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Glenn Frey) \u200f (6 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1948 - 18 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1966."@ar,
        "\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\uff08Glenn Lewis Frey, 1948\u5e7411\u67086\u65e5 - 2016\u5e741\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u4ff3\u512a\u30021970\u5e74\u4ee3\u306e\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30fc\u30b0\u30eb\u30b9\u306e\u5275\u8a2d\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3001\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3002"@ja,
        "\u683c\u6797\u00b7\u8def\u6613\u65af\u00b7\u4f5b\u840a\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGlenn Lewis Frey\uff0c1948\u5e7411\u67086\u65e5\uff0d2016\u5e741\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u683c\u4f26\u00b7\u5f17\u96f7\uff0c\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u5bc6\u897f\u6839\u5dde\u5e95\u7279\u5f8b\uff0c\u6b4c\u624b\u8207\u88fd\u4f5c\u4eba\uff0c\u662f\u8001\u9df9\u5408\u5531\u5718\u7684\u5275\u59cb\u5718\u54e1\u4e4b\u4e00\uff0c\u66fe\u64d4\u4efb\u4e3b\u5531\u53ca\u5409\u4ed6\u624b\u3002\u5728\u8001\u9df9\u5408\u5531\u5718\u671f\u9593\uff0c\u683c\u6797\u00b7\u4f5b\u840a\u66fe\u7d93\u7372\u5f97\u516d\u5ea7\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u8207\u4e94\u5ea7\u5168\u7f8e\u97f3\u6a02\u734e\u3002\u8001\u9df9\u5408\u5531\u5718\u57281998\u5e74\u7372\u9078\u9032\u5165\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u3002 \u8001\u9df9\u5408\u5531\u5718\u57281980\u5e74\u89e3\u6563\u5f8c\uff0c\u683c\u6797\u00b7\u4f5b\u840a\u57281982\u5e74\u63a8\u51fa\u81ea\u5df1\u7684\u5c08\u8f2f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32183167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glenn_Frey>,
        <http://viaf.org/viaf/32183167>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a717be4f-8b3d-4355-b33c-2b84f88fe40d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Glenn_Frey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glenn_Frey.
doremus_artist:e6a9c4eb-59af-3563-8cf3-cd231eb6b0ec
    rdfs:comment
        "Giuseppe Campanari (17 November 1855 \u2013 31 May 1927) was an Italian-born operatic baritone and cellist. He later became an American citizen. Campanari performed initially as a cellist at Milan's La Scala and on tour in other parts of Europe, but he later emigrated to the United States, where he played first solo cello for the Boston Symphony Orchestra, and was subsequently appointed professor of cello at the New England Conservatory of Music in Boston. He resigned from both positions to devote himself to singing, which he had studied as a second 'instrument' for years, becoming a major opera star with the Metropolitan Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:7579946;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Campanari>,
        <http://viaf.org/viaf/7579946>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Campanari_001.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Campanari.
doremus_artist:e7f9cb79-dc4d-3287-8570-a157ca4866a4
    owl:sameAs viaf:49487594;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49487594>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Joseph_Francur.
doremus_artist:e8184133-551c-3968-884d-798678f77780
owl:sameAs viaf:173704108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173704108>.
doremus_artist:e88d5e36-2cac-3f4d-891a-e3c1438c9fdd
owl:sameAs viaf:78383637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78383637>.
doremus_artist:e8a3aa10-e810-3f11-b781-bd2f4e703f9d
owl:sameAs viaf:103249040; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103249040>.
doremus_artist:e8b431e7-5cf2-3743-9ffd-7e216474bcae
owl:sameAs viaf:304926304; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304926304>.
doremus_artist:e8c0eb15-e86d-317d-967a-ad7535b0cda9
owl:sameAs viaf:68042816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68042816>.
doremus_artist:e8cb935c-c6e7-3d88-a28c-4b0eff18e686
owl:sameAs viaf:259108358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/259108358>.
doremus_artist:e959f80d-99c1-3a84-80c3-f2797089a493
    dbp:birthPlace dbr:Malmö;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ehrling was born in Malm\u00f6, Sweden, the son of a banker. From the age of 18 he attended the Royal Swedish Academy of Music in Stockholm. At the academy he studied the violin, organ, and piano as well as conducting. During World War II, he studied under both Karl B\u00f6hm and Albert Wolff. Ehrling also taught at the Juilliard School of Music between 1973 and 1987. He died in New York, where he had lived since the 1970s. He was married to a former Stockholm opera ballerina, Gunnel Lindgren. They had two daughters."@en,
        "Sixten Ehrling (* 3. April 1918 in Malm\u00f6, Schweden; \u2020 13. Februar 2005 in New York City) war ein schwedischer Dirigent. Ehrling studierte von 1936 bis 1941 an der K\u00f6niglichen Akademie f\u00fcr Musik in Stockholm (Klavier, Violine, Komposition, Diplome in Musikunterricht, Orgel, Dirigieren). 1941 verbrachte er aus Studiengr\u00fcnden ein Jahr an der Semperoper in Dresden, wo er Karl B\u00f6hm assistierte. 1952/53 spielte Ehrling mit dem Stockholmer Philharmonischen Orchester die erste Gesamtaufnahme der Symphonien Jean Sibelius' ein."@de,
        "Sixten Ehrling est un chef d'orchestre su\u00e9dois, n\u00e9 le 3 avril 1918 \u00e0 Malm\u00f6 (Su\u00e8de) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 2005 \u00e0 New York."@fr,
        "Sixten Ehrling, (3 de abril de 1918 - 13 de febrero de 2005), fue un director de orquesta sueco que, durante una larga carrera, desempe\u00f1\u00f3 el cargo de director musical de la \u00d3pera Real de Estocolmo y de director principal de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Detroit, entre otros."@es,
        "\u30b7\u30af\u30b9\u30c6\u30f3\u30fb\u30a8\u30fc\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\uff08Sixten Ehrling, 1918\u5e744\u67083\u65e5 \u2013 2005\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30de\u30eb\u30e1\u306e\u9280\u884c\u5bb6\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u300218\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u53ca\u3073\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3082\u7fd2\u5f97\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u671f\u306b\u306f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u3084\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u3089\u306e\u3082\u3068\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002 1950\u5e74\u306b\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300a\u6625\u306e\u796d\u5178\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u516c\u5f0f\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011953\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u3001\u30e6\u30c3\u30b7\u30fb\u30d3\u30e7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\u3084\u30d3\u30eb\u30ae\u30c3\u30c8\u30fb\u30cb\u30eb\u30bd\u30f3\u3089\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u3002\u30a8\u30fc\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u5728\u4efb\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u30d6\u30ed\u30e0\u30c0\u30fc\u30eb\u306e\u300a\u30a2\u30cb\u30a2\u30e9\u300b\u306a\u3069\u304c\u521d\u6f14\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1963\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d1\u30ec\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u3001\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\u3092\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30b9\u30fb\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u306b\u636e\u3048\u305f\u30021973\u5e74\u306b\u305d\u306e\u4efb\u3092\u52c7\u9000\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308a\u3001\u30c1\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e7\u30f3\u30d5\u30f3\u3089\u3092\u80b2\u3066\u3066\u3044\u308b\u30022005\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u3066\u4ed6\u754c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44484929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sixten_Ehrling>,
        <http://viaf.org/viaf/44484929>,
        <https://musicbrainz.org/artist/659a6e4e-8415-4787-b3c9-d665d3f07401>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sixten_Ehrling.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sixten_Ehrling.
doremus_artist:e9c1c34b-bb76-3087-ae0d-d0f444aee10d
    owl:sameAs viaf:85741781;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85741781>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d0ac354-6dbf-4c9a-833c-d443da142b73>.
doremus_artist:e9d57a50-e190-3f30-a076-5dc060baf401
owl:sameAs viaf:21886045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21886045>.
doremus_artist:ea7a9559-2f08-3aa9-9a8f-8967435d6fe2
owl:sameAs viaf:12515196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12515196>.
doremus_artist:ead7d956-bdbf-3fe1-bab6-b127aaa969e7
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:Lucca;
    rdfs:comment
        "Gioseffo Guami (Gioseffo Giuseppe Guami or Gioseffo da Lucca), (ur. 27 stycznia 1542 - zm. 1611) - w\u0142oski kompozytor, organista i \u015bpiewak p\u00f3\u017anego renesansu. Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Guamiego zalicza si\u0119 do stylu muzyki nazywanego terminem szko\u0142a wenecka. Nauczyciel Adriana Banchieriego."@pl,
        "Gioseffo Guami (January 27, 1542 \u2013 1611) (Gioseffo Giuseppe Guami or Gioseffo da Lucca) was an Italian composer, organist, violinist and singer of the late Renaissance Venetian School. He was a prolific composer of madrigals and instrumental music, and was renowned as one of the finest organists in Italy in the late 16th century; he was also the principal teacher of Adriano Banchieri."@en,
        "Gioseffo Guami (Lucca, 1540 - aldaar, ca 1612) was een Italiaans componist. Ook was hij organist en zanger. De stijl kan gekenmerkt worden als late renaissance, en hij wordt beschouwd als \u00e9\u00e9n der sleutelfiguren bij de overgang naar de barok. Zijn werk werd beschreven door de muziektheoreticus Vincenzo Galilei."@nl,
        "Gioseffo Guami (auch Gioseffo Guammi, Giuseppe Guami; * um 1540 in Lucca; \u2020 um 1611 ebenda) war ein italienischer Organist und Komponist."@de,
        "Gioseffo Guami (n\u00e9 le 27 janvier 1542 \u00e0 Lucques et mort en 1611) est un compositeur, organiste, violoniste et chanteur italien de l'\u00e9cole v\u00e9nitienne. Il \u00e9tait notamment connu pour la composition de madrigaux."@fr,
        "Giuseppe Guami (Lucca, 27 de Janeiro de 1542  \u2014 Lucca, 1611) foi um compositor, organista e bar\u00edtono italiano e grande expoente da escola veneziana. Foi compositor prol\u00edfico de madrigais e de m\u00fasicas instrumentais, sendo considerado um dos maiores organistas italianos do final do s\u00e9culo XVI. Foi tamb\u00e9m um dos principais professores de Adriano Banchieri (1568-1634). Era irm\u00e3o do compositor italiano Francesco Guami (1554-1602)."@pt,
        "\u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0444\u043e \u0413\u0432\u0430\u043c\u0438, \u0438\u043b\u0438 \u0413\u0443\u0430\u0301\u043c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gioseffo Guami, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435, \u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0413\u0432\u0430\u043c\u043c\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043b. Guammi, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0444o \u0434\u0430 \u041b\u0443\u043a\u043a\u0430, \u0438\u0442\u0430\u043b. Gioseffo da Lucca; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1542, \u041b\u0443\u043a\u043a\u0430 \u2014 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 1611 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0434\u043d\u0438 1612, \u041b\u0443\u043a\u043a\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0411\u044b\u043b \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f) \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u043e \u0411\u0430\u043d\u043a\u044c\u0435\u0440\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30c3\u30d5\u30a9\u30fb\u30b0\u30a2\u30fc\u30df\uff08Gioseffo Guami\u3001\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\uff08Giuseppe\uff09\u3068\u3082\u30011540\u5e74\u3053\u308d \u2013 1611\u5e74\uff09\u306f\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u6642\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u3084\u5668\u697d\u66f2\u3092\u591a\u304f\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u307e\u305f16\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u3082\u3063\u3068\u3082\u512a\u308c\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d0\u30f3\u30ad\u30a8\u30ea\u306e\u5e2b\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gioseffo_Guami>,
        <http://viaf.org/viaf/49408169>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gioseffo_Guami.
doremus_artist:eb16504c-fae0-353d-8722-3f316868f98a
owl:sameAs viaf:29399713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29399713>.
doremus_artist:eb6a1c20-04d0-3acf-ae39-fe47044a7189
    rdfs:comment
        "Bruno Bayen (n\u00e9 en 1950 \u00e0 Paris) est un romancier, auteur dramatique, traducteur et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ra fran\u00e7ais. Il fonde sa compagnie La Fabrique. Michel Guy le nomme en 1975 codirecteur du Centre dramatique national de Toulouse pour trois ans, au c\u00f4t\u00e9 de Maurice Sarrazin. Il a dirig\u00e9 pour les \u00c9ditions Christian Bourgois \u00ab Le R\u00e9pertoire de Saint-J\u00e9r\u00f4me \u00bb, collection consacr\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre \u00e9tranger du XXe si\u00e8cle (1988-1994)."@fr;
    owl:sameAs viaf:116797139;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Bayen>,
        <http://viaf.org/viaf/116797139>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Bayen.
doremus_artist:eb8494e2-0951-3a2a-a430-5567e2f89ec4
owl:sameAs viaf:22352466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352466>.
doremus_artist:ebad6a6b-44b9-38b2-8a42-bad8bb4ff2db
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Sergei Michailowitsch Eisenstein (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, wiss. Transliteration Sergej Michajlovi\u010d \u0116jzen\u0161tejn; * 10. Januarjul./ 22. Januar 1898greg. in Riga, heute Lettland; \u2020 11. Februar 1948 in Moskau) war ein sowjetischer Regisseur. Seine ber\u00fchmtesten Werke sind die Revolutionsfilme Panzerkreuzer Potemkin und Oktober."@de,
        "Sergei Mikhailovich Eisenstein (/\u02c8a\u026az\u0259n\u02ccsta\u026an/; Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; IPA: [s\u02b2\u026ar\u02c8\u0261\u02b2ej m\u02b2\u026a\u02c8xajl\u0259v\u02b2\u026at\u0255 \u026ajz\u02b2\u026an\u02c8\u0282t\u02b2ejn]; 22 January [O.S. 10 January] 1898 \u2013 11 February 1948) was a Soviet film director and film theorist, a pioneer in the theory and practice of montage. He is noted in particular for his silent films Strike (1925), Battleship Potemkin (1925) and October (1928), as well as the historical epics Alexander Nevsky (1938) and Ivan the Terrible (1944, 1958)."@en,
        "Sergej Michajlovitsj Eisenstein (Lets: Sergejs Eizen\u0161teins; Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, Sergej Michajlovitsj Ejzensjtejn) (Riga, 23 januari 1898 \u2013 Moskou, 11 februari 1948) was een Russische filmregisseur, vooral bekend door zijn klassieke film Pantserkruiser Potjomkin over een belangrijke volksopstand in Odessa in 1905, tijdens de eerste revolutiepoging in Rusland. Deze film is klassiek geworden vanwege onder andere de complexe montage in de trappensc\u00e8ne: Eisenstein hanteerde op een opmerkelijke wijze cameravoering, perspectief en montage om het gevoel van de revolutie en de onderdrukking over te brengen."@nl,
        "Serguei Mikhailovitch Eisenstein (em russo: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, transl. Serguei Mihailovitch Eizenshtein; Riga, 23 de janeiro de 1898 \u2013 Moscou, 11 de fevereiro de 1948) foi um dos mais importantes cineastas sovi\u00e9ticos. Foi tamb\u00e9m um film\u00f3logo. Relacionado ao movimento de arte de vanguarda russa, participou ativamente da Revolu\u00e7\u00e3o de 1917 e da consolida\u00e7\u00e3o do cinema como meio de express\u00e3o art\u00edstica."@pt,
        "Sergue\u00ef Mikha\u00eflovitch Eisenstein (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d) est un cin\u00e9aste russe de la p\u00e9riode sovi\u00e9tique, n\u00e9 le 22 janvier (10 janvier) 1898 \u00e0 Riga (gouvernement de Livonie, aujourd'hui Lettonie) et mort le 11 f\u00e9vrier 1948 (\u00e0 50 ans) \u00e0 Moscou. Il est parfois d\u00e9sign\u00e9 ou cr\u00e9dit\u00e9 sous une forme abr\u00e9g\u00e9e de son nom : Sergue\u00ef Eisenstein, Sergue\u00ef M. Eisenstein ou S. M. Eisenstein. \u00c9galement th\u00e9oricien du cin\u00e9ma, il est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme un des \u00ab p\u00e8res du montage \u00bb avec D. W. Griffith et Abel Gance."@fr,
        "Sergu\u00e9i Mij\u00e1ilovich Eizensht\u00e9in, m\u00e1s conocido como Sergu\u00e9i Eisenstein (en ruso: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; en let\u00f3n: Sergejs Eizen\u0161teins; Riga, Imperio ruso; 23 de enero de 1898-Mosc\u00fa, URSS, 11 de febrero de 1948) fue un director de cine y teatro sovi\u00e9tico de origen jud\u00edo. Su innovadora t\u00e9cnica de montaje sirvi\u00f3 de inspiraci\u00f3n para el cine posterior."@es,
        "Siergiej Michaj\u0142owicz Eisenstein, ros. \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (ur. 11 stycznia?/23 stycznia 1898 w Rydze, zm. 11 lutego 1948 w Moskwie) \u2013 rosyjski re\u017cyser, scenarzysta, monta\u017cysta, operator filmowy, scenograf filmowy i teatralny oraz teoretyk filmu."@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d (10 [22] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1898, \u0420\u0438\u0433\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1948, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1935). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1941, 1946). \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0412\u0413\u0418\u041a\u0430. \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (1939 \u0433\u043e\u0434), \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u043f\u043e \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430."@ru,
        "\u0633\u064a\u0631\u062c\u064a \u0622\u064a\u0632\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d Sergej Mihajlovi\u010d Ejzen\u0161tejn) (\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a 23 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1898-11 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1948) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0631\u0648\u0633\u064a , \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u062e\u0631\u062c\u0647\u0627 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0645\u0631\u0629 \u0628\u0648\u062a\u0645\u0643\u064a\u0646. \u062c\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0631\u064a\u063a\u0627 (\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0644\u0627\u062a\u0641\u064a\u0627 \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b). \u0648\u0623\u0645\u0636\u0649 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u064a\u0631\u0633\u0645 \u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629\u060c \u062b\u0645 \u062f\u062e\u0644 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0627\u06451922 \u0648\u0633\u0631\u0639\u0627\u0646 \u0645\u0627 \u0644\u0645\u0633 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0644\u0627 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0637\u0627\u0644 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u064a\u0646. \u0648\u0628\u062a\u0642\u0637\u064a\u0639 \u0648\u0633\u0628\u0643 \u0645\u0627\u0647\u0631 \u0644\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0648\u062c\u062f \u0623\u0646 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0637\u0627\u0639\u062a\u0647 \u0625\u062d\u062f\u0627\u062b \u0625\u062b\u0627\u0631\u0629 \u0645\u062a\u0639\u0627\u0638\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u062a\u0646\u062a\u0647\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0645\u062d\u0643\u0645\u0629. \u0641\u0642\u0627\u0645 \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0628\u0631\u0627\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0634\u0647\u062f \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0631\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0635\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0648\u062f\u064a\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0645\u0631\u0629 \u0628\u0648\u062a\u0645\u0643\u064a\u0646 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0633\u062d\u0642 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u062a\u0645\u0631\u062f\u064a\u0646."@ar,
        """\u30bb\u30eb\u30b2\u30fc\u30a4\u30fb\u30df\u30cf\u30fc\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a8\u30a4\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30c6\u30fc\u30a4\u30f3\uff08\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d Serg\u00e9j Mich\u00e1jlovi\u010d \u0116jzen\u0161t\u00e9jn, Sergei Mikhailovich Eisenstein, \u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u8a9e: Sergejs Eizen\u0161teins; 1898\u5e741\u670810\u65e5\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a61\u670823\u65e5\uff09 - 1948\u5e742\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u9818\u306e\u30ea\u30ac\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002 \u9ad8\u7956\u7236\u6bcd\u306e\u4e16\u4ee3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3068\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u7cfb\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u66fe\u7956\u7236\u6bcd\u306e\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u65e2\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u304b\u3089\u6771\u65b9\u6b63\u6559\u4f1a\u306b\u6539\u5b97\u3057\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u300c\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u300d\u3068\u3057\u3066\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7684\u306a\u540d\u524d\uff08\u30a4\u30c7\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u8a9e: \u05d0\u05d9\u05d9\u05b7\u05d6(\u05e2\u05b6)\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df\u200e, \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Eisenstein "\u9244\u77f3"\uff09\u3092\u6301\u3064\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3068\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u304c\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u81ea\u8eab\u306f\u51fa\u751f\u5f8c\u3059\u3050\u306b\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u306e\u6d17\u793c\u3092\u53d7\u3051\u3001\u6c7a\u3057\u3066\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u5f92\uff08\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05d3\u05b8\u05bc\u05ea\u05b4\u05d9\u05dd\u200e D\u0101th\u012b(m), Observant Jew, Orthodox Jew\uff09\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u307e\u305f\u300c\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u300d\u3068\u3057\u3066\u306e\u7279\u5225\u306a\u30b7\u30f3\u30d1\u30b7\u30fc\u304c\u3042\u3063\u305f\u660e\u767d\u306a\u8a3c\u62e0\u306f\u306a\u3044\u3002"""@ja,
        "\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u7c73\u54c8\u4f0a\u6d1b\u7ef4\u5947\u00b7\u7231\u68ee\u65af\u5766\uff08\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\uff0c\u82cf\u8054\u5bfc\u6f14\u3001\u7535\u5f71\u7406\u8bba\u5bb6\uff0c\u72b9\u592a\u4eba\u3002\u4ed6\u662f\u7535\u5f71\u5b66\u4e2d\u8499\u592a\u5947\u7406\u8bba\u5960\u57fa\u4eba\u4e4b\u4e00\uff0c\u5176\u5f71\u7247\u300a\u6218\u8230\u6ce2\u5c06\u91d1\u53f7\u300b\u4e3a\u8fd9\u4e00\u7406\u8bba\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u3002\u4ed6\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u9664\u4e861925\u5e74\u300a\u6218\u8230\u6ce2\u5c06\u91d1\u53f7\u300b\u5916\uff0c\u9084\u67091924\u5e74\u7684\u300a\u7f77\u5de5\u300b\u30011927\u5e74\u7684\u300a\u5341\u6708\uff1a\u9707\u64bc\u4e16\u754c\u7684\u5341\u5929\u300b\u3001\u300a\u58a8\u897f\u54e5\u4e07\u5c81\u300b\uff08\u00a1Que viva Mexico!\uff0c1932\u5e74\uff09\u4ee5\u53ca\u53f2\u8a69\u7247\u300a\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u6d85\u592b\u65af\u57fa\u300b\u53ca\u300a\u4f0a\u51e1\u96f7\u5e1d\u300b\u3002\u5176\u7406\u8bba\u8457\u4f5c\u6709\u300a\u8499\u592a\u5947\u300b\u3001\u300a\u8499\u592a\u59471938\u300b\u3001\u300a\u5782\u76f4\u8499\u592a\u5947\u300b\u3001\u300a\u6742\u800d\u8499\u592a\u5947\u300b\u3001\u300a\u7535\u5f71\u4e2d\u7684\u7b2c\u56db\u7ef4\u300b\u3001\u300a\u955c\u5934\u4ee5\u5916\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56609269;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Eisenstein>,
        <http://viaf.org/viaf/56609269>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergei_Eisenstein_03.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Eisenstein.
doremus_artist:ebd3aaaf-5a20-31be-a71c-4fefd17dace9
    dbp:birthPlace dbr:Sanary-sur-Mer;
    dbp:deathPlace res:Q3055167;
    rdfs:comment
        "Ernest Blanc (November 1, 1923 \u2013 December 22, 2010) was a French opera singer, one of the leading baritones of his era in France. Born in Sanary-sur-Mer, Ernest Blanc studied at the Music Conservatory of Toulon with Sabran, from 1946 to 1949. He made his debut in Marseille, as Tonio, in 1950. He then sang throughout France in the French and Italian repertories. He also enjoyed considerable success in America, at the Lyric Opera of Chicago, the San Francisco Opera, the Teatro Col\u00f3n in Buenos Aires, etc."@en,
        "Ernest Blanc n\u00e9 le 1er novembre 1923 \u00e0 Sanary-sur-Mer et mort le 22 d\u00e9cembre 2010 dans l'Entre-Deux-Mers, est un baryton fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\uff08Ernest Blanc, 1923\u5e7411\u67081\u65e5 - 2010\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u6e05\u3005\u3057\u304f\u8c4a\u9e97\u306a\u7f8e\u58f0\u3001\u6c17\u54c1\u6ea2\u308c\u308b\u6b4c\u5531\u3067\u6226\u5f8c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30b5\u30ca\u30ea\u30fc\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30e1\u30fc\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011946\u5e74\u304b\u30891949\u5e74\u307e\u3067\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3076\u30021950\u5e74\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u3067\u300e\u9053\u5316\u5e2b\u300f\u306e\u30c8\u30cb\u30aa\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5404\u5730\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5f79\u67c4\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u30021954\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30ac\u30eb\u30cb\u30a8\u5bae\u3067\u30ea\u30b4\u30ec\u30c3\u30c8\u3092\u6b4c\u3044\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u300225\u5e74\u9593\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30e9\u30e2\u30fc\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30b0\u30ce\u30fc\u3001\u30d3\u30bc\u30fc\u3001\u30de\u30b9\u30cd\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3001\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306a\u3069\u306e\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6b4c\u3044\u3001\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u3001\u30a8\u30af\u30b5\u30f3\u30fb\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 1958\u5e74\u306e\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u51fa\u6f14\u5f8c\u3001\u6d3b\u8e8d\u306e\u821e\u53f0\u3092\u4e16\u754c\u306b\u5e83\u3052\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u3001\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30e2\u30cd\u5287\u5834\u3001\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u5927\u5287\u5834\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30eb\u30b7\u30e5\u56fd\u7acb\u5287\u5834\u3001\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u306e\u30ea\u30bb\u30a6\u5927\u5287\u5834\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306a\u3069\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u3002\u7c73\u56fd\u306e\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306e\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u306a\u3069\u3067\u3082\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002 \u5f15\u9000\u5f8c\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u30022010\u5e74\u3001\u751f\u5730\u306e\u30b5\u30ca\u30ea\u30fc\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30e1\u30fc\u30eb\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29673208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Blanc>,
        <http://viaf.org/viaf/29673208>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7d773e91-b657-4f0e-b452-2f3431fffbdc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Blanc.
doremus_artist:ecbe7e7d-f7b8-3905-bee3-f2615b2efd27
    rdfs:comment
        "Dagmar Schellenberger (* 8. Juni 1958 in Oschatz) ist eine deutsche Opern-, Operetten-, Musical-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran) sowie, seit der Saison 2013, Intendantin der Seefestspiele M\u00f6rbisch."@de,
        """Dagmar Schellenberger (born 8 June 1958 in Oschatz) is a German operatic soprano with a large repertoire ranging from Bach to Wagner. She sings Blanche on the critically acclaimed DVD of the La Scala production of Francis Poulenc's opera Dialogues des Carm\u00e9lites. She was praised by MusicWeb for her "capacity for expression and nuance" and performed the title role in Leh\u00e1r's Die Lustige Witwe (The Merry Widow) conducted by Franz Welser-M\u00f6st."""@en;
    owl:sameAs viaf:56803914;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dagmar_Schellenberger>,
        <http://viaf.org/viaf/56803914>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dagmar_Schellenberger.
doremus_artist:eff09082-9cf3-3874-9462-d7cb9271db7c
    rdfs:comment "Mark Stringer (born 1964) is an American conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:84145006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Stringer>,
        <http://viaf.org/viaf/84145006>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Stringer.
doremus_artist:f04670f6-7ead-320e-9114-c18b797a16a3
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Michael Matthes is a French organist."@en,
        "Michael Matthes n\u00e9 \u00e0 Stuttgart le 26 f\u00e9vrier 1966 est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:122244289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Matthes>,
        <http://viaf.org/viaf/122244289>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Matthes.
doremus_artist:f16263ab-dc48-3d9a-adf3-cf7b3b8069a2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Valencia,_Venezuela>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Caracas,_Venezuela>;
    rdfs:comment
        "Aldemaro Romero (* 12. M\u00e4rz 1928 in Valencia; \u2020 15. September 2007 in Caracas) war ein venezolanischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Aldemaro Romero (March 12, 1928 \u2013 September 15, 2007) was a Venezuelan pianist, composer, arranger and orchestral conductor. He was born in Valencia, Carabobo State."@en,
        "Aldemaro Romero, OAB (Valencia, Estado Carabobo, Venezuela, 12 de marzo de 1928 - Caracas, Venezuela, 15 de septiembre de 2007), fue un m\u00fasico, compositor, arreglista y director de orquesta venezolano."@es,
        "Aldemaro Romero, n\u00e9 le 12 mars 1928 \u00e0 Valencia dans l'\u00c9tat de Carabobo \u2013 mort le 15 septembre 2007 \u00e0 Caracas, est un pianiste, compositeur, arrangeur et chef d'orchestre v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien."@fr;
    owl:sameAs viaf:32189960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aldemaro_Romero>,
        <http://viaf.org/viaf/32189960>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7d5d850b-7217-41ba-b8d9-5396d587deb8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aldemaro_Romero.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aldemaro_Romero.
doremus_artist:f18bba1d-571a-3b97-9e63-d67f189f3021
owl:sameAs viaf:51946670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51946670>.
doremus_artist:f1e6760e-0bbd-32b3-9547-bdec13791b03
owl:sameAs viaf:61270534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61270534>.
doremus_artist:f26a125e-2f46-34b2-8ffe-f6869f53f8ee
owl:sameAs viaf:5182765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5182765>.
doremus_artist:f337ffb6-75cb-3114-a2a4-aeb4791c40fd
    dbp:birthPlace dbr:Perugia;
    rdfs:comment
        "Enrico Vaime (born 19 January 1936) is an Italian author, playwright, screenwriter, television and radio writer and presenter. Born in Perugia, after graduating in law in 1960 Vaime was employed by RAI, but he resigned almost immediately in order to have a wider artistic freedom. In 1963 he debuted as a playwright with the comedy  I piedi al caldo, which was banned by Italian censorship shorty later its first representation at the Festival of Two Worlds in Spoleto. In 1971 he started a proficuous collaboration with the writer Italo Terzoli; their debut novel, Amore significa, was a bestseller and got over thirty editions. From 1977, the couple also wrote a series of musicals and comedy plays for Garinei & Giovannini. Vaime is also author of several essays, notably Il variet\u00e0 \u00e8 morto (1989)"@en,
        "Ha spesso firmato i suoi lavori in coppia con Italo Terzoli, con cui ha costituito la ditta artistica Terzoli & Vaime."@it;
    owl:sameAs viaf:824015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Vaime>,
        <http://viaf.org/viaf/824015>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enrico_Vaime.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Vaime.
doremus_artist:f37ba9dd-536a-38c1-9c74-2b89cbbf9e8c
    rdfs:comment
        "John Baston (* um 1685; \u2020 um 1740) war ein englischer Komponist und Fl\u00f6tist des Sp\u00e4tbarock. John Baston hatte Anstellungen an Stationers' Hall (1708\u20131714), an Coachmakers' Hall (1722\u20131733), au\u00dferdem wurde er als Musiker am Drury Lane Theater erw\u00e4hnt . Als sein wichtigstes Instrument gilt die Blockfl\u00f6te. Die einzigen Kompositionen Bastons, die erhalten blieben, sind seine \u201eSix Concertos in Six Parts for violins and Flutes\u201c von 1729, die wieder in Neuausgaben erh\u00e4ltlich sind. Sein Kompositionsstil war temperamentvoll, er verwendete in seinen Werken einfache, aber gef\u00e4llige Harmonien. . 1739 geh\u00f6rte Baston zu den Gr\u00fcndungsmitgliedern der \u201eSociety of Musicians\u201c."@de,
        "John Baston (1685 \u2013 1739) was een Engelse componist, blokfluitist en cellist die een klein oeuvre achterliet van zes concerten en bekendheid genoot in zijn tijd als uitvoerend musicus die de blokfluit als concertinstrument in Engeland als eerste bekendheid gaf."@nl,
        "John Baston (\u00b0 vers 1685; \u2020 vers 1740) est un compositeur anglais et un fl\u00fbtiste. John Baston s'est produit au Stationers' Hall dans les ann\u00e9es 1708\u20131714, au Coachmakers' Hall dans les ann\u00e9es 1722\u20131733, m\u00eame s'il est mentionn\u00e9 comme musicien au Drury Lane Theater. Son instrument principal \u00e9tait la fl\u00fbte \u00e0 bec. Les seules compositions de Baston, qui subsistent, sont ses Six Concertos in Six Parts for violins and Flutes de 1729, qui ont fait l'objet de nouvelles \u00e9ditions. Son style est plein de temp\u00e9rament ; il recherchait dans ses \u0153uvres des harmonies simples, mais agr\u00e9ables. En 1739, Baston faisait partie des membres fondateurs de la \u00ab Society of Musicians \u00bb."@fr,
        "John Baston, (fl. 1708\u20131739) was an English Baroque composer, recorder player and cellist. He performed in his own \u2018interval music\u2019 concertos in London; several of these lively pieces were published as Six Concertos in Six Parts for Violins and Flutes (1729)."@en;
    owl:sameAs viaf:295738792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Baston>,
        <http://viaf.org/viaf/295738792>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Baston.
doremus_artist:f51a8f5c-f8bc-339d-9270-e18c72b43dc5
owl:sameAs viaf:10058340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10058340>.
doremus_artist:f5467dfb-14b6-3758-855c-77d63912b187
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0622\u062f\u0645 \u0623\u0631\u0643\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Adam Arkin) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 19 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1956 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0648\u0643\u0644\u064a\u0646\u060c \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1969."@ar,
        "Adam Arkin (* 19. August 1956 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Schauspieler und Regisseur."@de,
        "Adam Arkin (Brooklyn (New York), 19 augustus 1956) is een Amerikaans acteur en regisseur. Hij is bekend als neurochirurg Aaron Shutt in Chicago Hope. Hij is een de zoon van acteur Alan Arkin. Arkin trad op in televisieseries zoals Northern Exposure (CBS, 1990\u20131995), en Chicago Hope (CBS, 1994\u20132000). Ook trad hij op in de Law & Order (2005). Als regisseur verzorgde hij episodes van Grey's Anatomy, Boston Legal, The Riches, Dirt en Ally McBeal. Hij won een Emmy voor de regie van de televisiefilm My Louisiana Sky."@nl,
        """Adam Arkin (born August 19, 1956) is an American television, film and stage actor, and director. He played the role of Aaron Shutt on Chicago Hope. He has been nominated for numerous awards, including a Tony (Best Actor, 1991, I Hate Hamlet) as well as three primetime Emmys, four SAG Awards (Ensemble, Chicago Hope), and a DGA Award (My Louisiana Sky). In 2002, Arkin won a Daytime Emmy for Outstanding Directing in a Children's Special for My Louisiana Sky. He is also one of the three actors to portray Dale "The Whale" Biederbeck on Monk. Between 2007 and 2009, he starred in the NBC drama Life. In 2009, he portrayed villain Ethan Zobelle, a white separatist gang leader, on the FX original series Sons of Anarchy. He is the son of Oscar-winning actor Alan Arkin."""@en,
        "Adam Arkin (ur. 19 sierpnia 1956 w Nowym Jorku) \u2013 aktor i re\u017cyser ameryka\u0144ski. Syn aktora Alana Arkina."@pl,
        "Adam Arkin es un actor estadounidense, nacido en 1956. Ha aparecido en varias series de televisi\u00f3n, como en Doctor en Alaska y Chicago Hope.Es hijo del actor Alan Arkin. Apareci\u00f3 en televisi\u00f3n en El Ala Oeste de la Casa Blanca como un especialista en traumas y psic\u00f3logo, en 8 Simple Rules for Dating My Teenage Daughter y en Sons of Anarchy"@es,
        "Adam ArkinFichier:Adam Arkin 1976.JPG Adam Arkin est un acteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1956 \u00e0 New York, dans l'\u00c9tat de New York (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30a2\u30fc\u30ad\u30f3\uff08Adam Arkin, 1956\u5e748\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u533a\u751f\u307e\u308c\u3002\u4ff3\u512a\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30ad\u30f3\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002\u5f1f\u306e\u30de\u30b7\u30e5\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30ad\u30f3\u3082\u4ff3\u512a\u3002 \u300e\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30db\u30fc\u30d7\u300f\u3084\u300eLife \u771f\u5b9f\u3078\u306e\u30d1\u30ba\u30eb\u300f\u3078\u306e\u30ec\u30ae\u30e5\u30e9\u30fc\u51fa\u6f14\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3057\u3066\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u307b\u304b\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u306e\u76e3\u7763\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:167444353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adam_Arkin>,
        <http://viaf.org/viaf/167444353>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_Arkin_1976.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adam_Arkin.
doremus_artist:f5799172-197d-39a8-b2ba-189761d9f848
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        """Cristofaro Caresana (* um 1640 in Venedig; \u2020 1709 in Neapel) war ein italienischer Komponist des Barock. Nachdem Caresana in Venedig unter Pietro Andrea Ziani studiert hatte, zog er nach Neapel. Dort war er zuerst in der Theater und Operngesellschaft "Feblarmonici" t\u00e4tig, diese Truppe f\u00fchrte das erste Melodrama in Neapel auf. 1667 wurde Caresana Organist in der Hofkapelle und Leiter des Conservatorio S. Onofrio, eine Stellung, die er bis 1699 innehatte. 1699 folgte er Francesco Provenzale als Maestro del Tesoro di San Gennaro. Cristofaro Caresana komponierte bis zu seinem Tod f\u00fcr verschiedene neapolitanische Institutionen und Anl\u00e4sse. Sein kompositorisches Schaffen umfasst zahlreiche Kantaten, vor allem f\u00fcr die Weihnachtszeit."""@de,
        "Cristofaro Caresana (Veneza, c. 1640 - N\u00e1poles, 1709) foi um compositor, organista e tenor barroco da It\u00e1lia, um dos primeiros representantes da escola napolitana de \u00f3pera. \u00c9 lembrado por suas cantatas, assim como interl\u00fadios musicais."@pt,
        "Cristofaro Caresana (Venise, vers 1640 - Naples, 1709) est un compositeur, organiste et t\u00e9nor italien de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Cristofaro or Cristoforo Caresana (ca. 1640\u20131709) was an Italian Baroque composer, organist and tenor. He was an early representative of the Neapolitan operatic school. Born in Venice, his precise birthday is not known. After studying under Pietro Andrea Ziani (uncle of Marc'Antonio Ziani) in Venice, he moved to Naples late in his teens, where he joined the theatre company of Febi Armonici which produced early examples of melodrama. Later, in 1667, he became an organist and singer in the Chapel Royal and director of the Neapolitan Conservatorio di Sant'Onofrio a Porta Capuana, one of the famed orphanage-music schools of Naples, until 1690. In 1699 he succeeded Francesco Provenzale as Master of the Treasury of San Gennaro. He wrote music for a number of other Neapolitan institutions until h"@en,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30ed\u307e\u305f\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ed\u30fb\u30ab\u30ec\u30b6\u30fc\u30ca\uff08Cristofaro \u307e\u305f\u306f Cristoforo Caresana 1640\u5e74\u9803 - 1709\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5206\u91ce\u306b\u304a\u3044\u3066\u521d\u671f\u30ca\u30dd\u30ea\u697d\u6d3e\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4eba\u7269\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29733223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cristoforo_Caresana>,
        <http://viaf.org/viaf/29733223>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cristoforo_Caresana.
doremus_artist:f58a1987-c3f3-33d2-a621-3c5dd420d40f
owl:sameAs viaf:79177277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177277>.
doremus_artist:f6b5f696-851b-3a22-a756-e4b6f51592c6
owl:sameAs viaf:85960722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85960722>.
doremus_artist:f71ce022-5972-3e74-bb21-6052bc6aaad9
    owl:sameAs viaf:32186898;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32186898>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5c0a46a-9114-4df3-ba7b-2ed43854e6d6>.
doremus_artist:f7d36d37-b908-37b3-843d-1cafa2a466c7
owl:sameAs viaf:9433369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9433369>.
doremus_artist:f80620a8-559e-3dee-8158-c8c72b503510
owl:sameAs viaf:21419852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21419852>.
doremus_artist:f8756a3c-8326-3f60-88ea-9a01a49d5dc8
    rdfs:comment
        "Tolga Kashif (Tolga Ka\u015fif) (* 1962 in London) ist ein britischer Komponist und Dirigent Zypern-t\u00fcrkischer Abstammung."@de,
        "Tolga Kashif (Tolga Ka\u015fif) (born 1962) is a British born musical conductor, composer, orchestrator, producer and arranger of Turkish Cypriot descent."@en;
    owl:sameAs viaf:49451697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tolga_Kashif>,
        <http://viaf.org/viaf/49451697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7329dc98-37f0-4dc0-892a-f8ac7f123f71>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tolga_Kashif.
doremus_artist:f8b84e3b-59a9-3f3c-b6c9-9748beef4f64
    dbp:birthPlace dbr:Sousse;
    rdfs:comment
        """Marcel Dadi (* 20. August 1951 in Sousse, Tunesien; \u2020 17. Juli 1996 \u00fcber dem Atlantik vor Long Island) war ein franz\u00f6sischer Gitarrist, der vor allem f\u00fcr seinen Fingerpickingstil ber\u00fchmt war, der die Instrumentalstile seiner amerikanischen Vorbilder Chet Atkins, Merle Travis und Jerry Reed fortgef\u00fchrt hat. Sp\u00e4ter war Dadi mit Chet Atkins befreundet, der auch sein Trauzeuge wurde. Dadi starb auf der R\u00fcckreise von seiner Aufnahme in Nashvilles "Walkway of Stars at the Country Music Hall of Fame and Museum" bei einem Flugzeugungl\u00fcck (Trans-World-Airlines-Flug 800)."""@de,
        "Marcel Dadi (20 August 1951 \u2013 17 July 1996) was a Tunisian-born Jewish French guitarist known for his finger-picking style which faithfully recreated the instrumental styles of American guitarists such as Chet Atkins, Merle Travis and Jerry Reed. He became a personal friend of country star Chet Atkins. Marcel Dadi immigrated to Eilat (Israel) on the Red Sea, in 1983, and lived there with his wife and newborn son for several years before moving back to France. In 1988, Eric Clapton, his longtime family friend, came to Eilat to visit Marcel Dadi."@en,
        "Marcel Dadi est un guitariste virtuose fran\u00e7ais d'origine tunisienne n\u00e9 \u00e0 Sousse en Tunisie, le 20 ao\u00fbt 1951. Il meurt accidentellement le 17 juillet 1996 lors du crash du vol TWA 800 peu apr\u00e8s son d\u00e9part de New York. Outre ses albums, Marcel Dadi a contribu\u00e9 \u00e0 faire conna\u00eetre les techniques de guitare \u00ab picking \u00bb en France en transcrivant et publiant des morceaux et des arrangements de Chet Atkins, Merle Travis, Jerry Reed, Doc Watson, Ant\u00f4nio Carlos Jobim , etc. Il a \u00e9galement souvent compos\u00e9 pour ses amis, par exemple Roger Chesterfield pour Roger C. Field."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u0414\u0430\u0434\u0438 (20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1951 \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1996) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u0439\u043b. \u0415\u0433\u043e \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0414\u043e\u043a \u0423\u043e\u0442\u0441\u043e\u043d, \u041c\u0435\u0440\u043b \u0422\u0440\u044d\u0432\u0438\u0441 \u0438 \u0427\u0435\u0442 \u0410\u0442\u043a\u0438\u043d\u0441. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u043c \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u0427\u0435\u0442\u0430 \u0410\u0442\u043a\u0438\u043d\u0441\u0430."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30c0\u30c7\u30a3\uff08Marcel Dadi\u30011951\u5e748\u670820\u65e5 - 1996\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Dadi>,
        <http://viaf.org/viaf/54332168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67b6bfee-d727-46ad-bf00-fda87bb8908d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Dadi.
doremus_artist:f93ec658-6709-3edd-b068-2dd184922ee1
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Clifton Duncan Davis (born October 4, 1945) is an American actor, songwriter, singer, and pastor. Davis starred on the television shows That's My Mama and Amen. Davis also wrote several hits for The Jackson 5, including \"Never Can Say Goodbye\" and \"Lookin' Through the Windows.\""@en;
    owl:sameAs viaf:59293539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clifton_Davis>,
        <http://viaf.org/viaf/59293539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48a6b5b0-7400-465c-82d2-159ecd840875>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clifton_Davis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clifton_Davis.
doremus_artist:fb2e6bb8-25b3-38c9-b327-7e6e16d244d5
owl:sameAs viaf:39687790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39687790>.
doremus_artist:fb729d26-3c95-3dfc-bf1a-4154648bdd6d
owl:sameAs viaf:24832284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24832284>.
doremus_artist:fcd2e5d1-077b-3084-a74a-cbe6cecb3c5f
owl:sameAs viaf:8695915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8695915>.
doremus_artist:feb38ba5-b368-3967-a6c4-01aae49b45d6
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Joel Cohen.Joel Cohen Joel Cohen, n\u00e9 le 29 mai 1942, est un musicien am\u00e9ricain, luthiste, sp\u00e9cialis\u00e9 en musique ancienne. Il a dirig\u00e9 la Boston Camerata et cr\u00e9\u00e9 la Camerata Mediterranea (en)."@fr,
        "Joel Cohen, (born 1942) is an American musician specializing in early music repertoires. Cohen graduated Classical High School in Providence, R.I. in 1959, and from Brown University in 1963. He continued graduate education at Harvard University. From 1968 to 2008 he was the director of the Boston Camerata, generally considered to be the pre-eminent American early music ensemble. He remains connected to the Boston Camerata as Music Director Emeritus. Cohen founded the Camerata Mediterranea in 1990 and incorporated it as a nonprofit research institute in France in 2007. He performs on lute and guitar and sings, but is best known as an organizer and creator of concert programs and sound recordings. He has also written extensively on musical topices. In recent years Cohen's research and perfor"@en;
    owl:sameAs viaf:60288219;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joel_Cohen_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/60288219>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Joel_Cohen_(musician)>.
doremus_artist:ff9e6f56-1ef6-3e72-ab68-f2d80579170c
owl:sameAs viaf:170587425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170587425>.
