@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://bs.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:0073735d-61aa-3296-8609-31fa34e0b3ef
owl:sameAs viaf:61737491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61737491>.
doremus_artist:00d3f3a7-3ade-362e-b291-55680c6ea6d9
    owl:sameAs viaf:76498666;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76498666>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7f37aa6-9962-42dc-a2fc-09b810e2a3bc>.
doremus_artist:010f8e85-fc46-37bc-8476-6961f3c4de7e
    dbp:birthPlace dbr:Mandatory_Palestine;
    rdfs:comment
        "Daliah Lavi (Hebreeuws: \u200f\u05d3\u05dc\u05d9\u05d4 \u05dc\u05d1\u05d9\u05d0, geboren als Daliah Lewinbuk, (Shavei Zion, 12 oktober 1942) is een Isra\u00eblische actrice, zangeres en model. Ze leerde Kirk Douglas kennen op een filmset en hij hielp haar aan een studie ballet in Stockholm, waar ze ook in haar eerste film verscheen in 1955, Hems\u00f6borna. Wegens een te lage bloeddruk en de dood van haar vader moest ze echter de opleiding stopzetten. Terug in Isra\u00ebl begon haar carri\u00e8re pas echt in 1960 toen ze in vele films verscheen in vele talen ook, Duitse, Franse, Italiaanse, Spaanse en Engelse films. E\u00e9n van haar bekendste rollen is die in de James Bondfilm Casino Royale (1967)."@nl,
        "Daliah Lavi (born Daliah Lewinbuk, Hebrew: \u05d3\u05dc\u05d9\u05d4 \u05dc\u05d1\u05d9\u05d0\u200e\u200e; 12 October 1942) is an Israeli actress, singer, and model."@en,
        "Daliah Lavi (hebr\u00e4isch \u05d3\u05dc\u05d9\u05d4 \u05dc\u05d1\u05d9\u05d0, geb. Daliah Levenbuch; * 12. Oktober 1942 in Schawei Zion, V\u00f6lkerbundsmandat f\u00fcr Pal\u00e4stina) ist eine israelische Filmschauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Daliah Lavi (nome de batismo:Daliah Levenbuch) (Moshav Shavey Zion, 12 de outubro de 1942) \u00e9 uma atriz e cantora israelense,. Come\u00e7ou como dan\u00e7arina, carreira que interrompeu para servir o ex\u00e9rcito israelense."@pt,
        "Daliah LaviFichier:DaliahLavi Gewandhaus Leipzig March 8th, 2009.jpg Daliah Lavi sur sc\u00e8ne lors d\u2019un concert \u00e0 Leipzig/Allemagne donn\u00e9 le 8 mars 2009. Daliah Lavi (en h\u00e9breu : \u05d3\u05dc\u05d9\u05d4 \u05dc\u05d1\u05d9\u05d0) (de son vrai nom Daliah Lewinbuk, n\u00e9e le 12 octobre 1942 \u00e0 Shavei Tsion), est une actrice et chanteuse isra\u00e9lienne."@fr,
        "\u0414\u0430\u043b\u0438\u044f \u041b\u0430\u0432\u0438 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u0414\u0430\u043b\u0438\u044f \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0431\u0443\u043a, \u0440\u043e\u0434. 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f, 1942) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:79624122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daliah_Lavi>,
        <http://viaf.org/viaf/79624122>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19faa9e3-6976-4baa-8e1a-db5212b18c2c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DaliahLavi_Gewandhaus_Leipzig_March_8th,_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daliah_Lavi.
doremus_artist:012fe2a8-0bd6-3c6d-b27e-72172993340f
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:Lucca;
    rdfs:comment
        "Giovanni Lorenzo Gregori (* 1663 in Lucca; \u2020 Januar 1745 ebenda) war ein italienischer Violinist und Komponist der Barockzeit."@de,
        "Giovanni Lorenzo Gregori (1663 in Lucca, Italy \u2013 January 1745 in Lucca) was an Italian violinist and composer. In 1684, he cofounded The Musical Brotherhood in Lucca. He served as Director of music in the local palace between 1688 and 1692. Gregori was the first to use the term Concerto grosso in a set of 10 compositions published in Lucca in 1698. He also wrote two theoretical works, Il canto fermo in pratica (1697) and Il principianti di musica(1735)."@en,
        "Giovanni Lorenzo Gregori (n\u00e9 en 1663 \u00e0 Lucques et mort dans la m\u00eame ville en janvier 1745) est un violoniste et un compositeur italien de la p\u00e9riode baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:46986404;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Lorenzo_Gregori>,
        <http://viaf.org/viaf/46986404>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Lorenzo_Gregori.
doremus_artist:01cdcdd3-fd56-3602-9b05-9f88e83e0654
    rdfs:comment
        "Mark Dresser (* 26. September 1952 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Kontrabassist und Komponist. Er hat die Spieltechniken des Basses weiterentwickelt."@de,
        "Mark Dresser (born 1952 in Los Angeles) is an American double bass player and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:59269291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Dresser>,
        <http://viaf.org/viaf/59269291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea7e679e-0575-4db1-9a46-019d0c87925a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Dresser.
doremus_artist:01d84ab1-e397-344b-875c-65ecd5cd9829
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine-Aimable-Elie Elwart est un compositeur, musicologue et musicographe fran\u00e7ais n\u00e9 en 1808 et mort en 1877."@fr;
    owl:sameAs viaf:61812320;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Elwart>,
        <http://viaf.org/viaf/61812320>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine_Elwart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Elwart.
doremus_artist:01ee3962-a14a-3a51-b18b-451ffe730869
    owl:sameAs viaf:116673540;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116673540>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cd947de-e82c-4cf3-b7af-e3bb9c1be8a5>.
doremus_artist:0214beed-188f-3d57-af05-b8ff56c9f8a7
owl:sameAs viaf:59340281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59340281>.
doremus_artist:0232a8c7-5e54-398f-9825-87e97b6d5e62
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    rdfs:comment
        "Jennifer Larmore (* 21. Juni 1958 in Atlanta, Georgia) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Jennifer Larmore (born June 21, 1958) is an American mezzo-soprano opera singer, particularly noted for her performances in coloratura and bel canto roles which she has performed in the world's major opera houses."@en,
        "Jennifer Larmore (n\u00e9e le 21 juin 1958, \u00e0 Atlanta, G\u00e9orgie) est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine qui excelle dans les r\u00f4les de coloratures baroque et du bel canto."@fr,
        "Jennifer Larmore es una mezzosoprano de coloratura estadounidense nacida el 21 de junio de 1958 en Atlanta, Georgia."@es;
    owl:sameAs viaf:45495477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jennifer_Larmore>,
        <http://viaf.org/viaf/45495477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jennifer_Larmore.
doremus_artist:0253b1db-dd81-3293-ac1d-ec11383a0701
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2008) \u062c\u064a\u0646\u0648 \u0628\u0627\u0648\u0644\u064a (Gino Paoli) (\u0645\u0648\u0646\u0641\u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u064a \u0628\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u063a\u0648\u0631\u064a\u062a\u0633\u064a\u0627\u060c 1934). \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a . \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0645\u0645\u062b\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a. \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u062f\u0648\u0631\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0646 \u0631\u064a\u0645\u0648 \u0644\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u060c \u0648 \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0644\u0627\u0621 \u0644\u0639\u0645\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0648 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0641\u0631\u062f\u064a\u0629 \u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 \u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0644\u0640\u0651\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 ."@ar,
        "Gino Paoli (* 23. September 1934 in Monfalcone) ist ein italienischer S\u00e4nger und Cantautore."@de,
        """Gino Paoli (Italian pronunciation: [\u02c8d\u0292i\u02d0no \u02c8pa\u02d0oli]; born 23 September 1934 in Monfalcone) is an Italian singer-songwriter. He is a seminal figure who has written a number of songs widely regarded as classics in Italian popular music, including: "Il cielo in una stanza", "Che cosa c'\u00e8", "Senza fine" and "Sapore di sale"."""@en,
        "Gino Paoli (Monfalcone, 23 de setembro de 1934) \u00e9 um cantor e compositor italiano, um dos mais importantes representantes da musica leggera dos anos sessenta e setenta. Foi filiado no Partido Comunista Italiano, deputado na X Legislatura pela circunscri\u00e7\u00e3o de N\u00e1poles."@pt,
        "Gino Paoli (pronunciaci\u00f3n italiana P\u00e0oli) (Monfalcone, GO, 23 de septiembre de 1934) es un m\u00fasico y cantautor italiano. Es reconocido como uno de los m\u00e1s grandes representantes de la m\u00fasica ligera italiana de los sesenta y setenta. Ha escrito e interpretado grandes canciones como Il cielo in una stanza, La gatta, Senza fine, Sapore di sale, Questa lunga storia d'amore, Averti addosso; ha participado en numerosas ediciones del Festival de San Remo; ha colaborado con numerosos escuelas de m\u00fasica en la realizaci\u00f3n de \u00e1lbumes y sencillos; ha compuesto m\u00fasica para bandas sonoras de pel\u00edculas..."@es,
        "Gino Paoli (ur. 23 wrze\u015bnia 1934 w Monfalcone, Gorycja, Friuli-Wenecja Julijska) \u2013 w\u0142oski piosenkarz, kompozytor i autor tekst\u00f3w piosenek. Gino Paoli razem z takimi piosenkarzami jak Umberto Bindi, Fabrizio De Andr\u00e9, Bruno Lauzi i Luigi Tenco by\u0142 reprezentantem tzw. genue\u0144skiej szko\u0142y \u015bpiewaj\u0105cych autor\u00f3w, ugrupowania artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy postawili sobie za cel gruntowne odnowienie w\u0142oskiej muzyki popularnej na prze\u0142omie lat 50. i 60. Gino Paoli nale\u017cy do najwa\u017cniejszych reprezentant\u00f3w w\u0142oskiej muzyki popularnej lat 60. i 70."@pl,
        "Gino PaoliFichier:Gino Paoli crop.jpg Gino Paoli (n\u00e9 le 23 septembre 1934 \u00e0 Monfalcone) est un chanteur et compositeur italien. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des grands auteurs-compositeurs-interpr\u00e8tes italiens des ann\u00e9es 1960 et 1970, et il a particip\u00e9 \u00e0 cinq reprises au Festival de San Remo. Par ailleurs, engag\u00e9 en politique, il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 pour le Parti communiste italien de 1987 \u00e0 1992."@fr,
        "Ha scritto e interpretato brani di vasta popolarit\u00e0, quali Il cielo in una stanza, La gatta, Che cosa c'\u00e8, Senza fine, Sapore di sale, Una lunga storia d'amore, Quattro amici; ha partecipato a 6 edizioni del Festival di Sanremo, l'ultima delle quali nel 2014 in qualit\u00e0 di super ospite; ha collaborato con numerosi colleghi alla realizzazione di album e di singoli di successo; ha composto musiche per colonne sonore di film."@it;
    owl:sameAs viaf:163441611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gino_Paoli>,
        <http://viaf.org/viaf/163441611>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gino_Paoli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gino_Paoli.
doremus_artist:029db0ce-0090-34d6-b40c-e290a0dc46c7
    owl:sameAs viaf:66663156;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66663156>,
        <https://musicbrainz.org/artist/baa6eec2-2f8f-4ee3-b143-3001a2c7d05a>.
doremus_artist:02e0c7be-6795-39ab-961b-0e0f861457d7
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Carl (or Karl) Tausig (4 November 1841 \u2013 17 July 1871) was a Polish virtuoso pianist, arranger and composer."@en,
        "Carl Tausig (eigentlich Karol Tausig; * 4. November 1841 in Warschau; \u2020 14. Juli 1871 in Leipzig) war ein polnischer Pianist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Carl Tausig o Karl Tausig (Varsovia, 4 de noviembre de 1841 \u2014 Leipzig, 17 de julio de 1871) fue un pianista y compositor polaco."@es,
        "Carl Tausig ou Karl Tausig (4 novembre 1841 - 17 juillet 1871) est un pianiste polonais, compositeur et transcripteur pour piano. Il est surtout connu pour avoir \u00e9t\u00e9 un \u00e9l\u00e8ve de Franz Liszt et avoir accompagn\u00e9 Richard Wagner autant que possible au cours de sa courte vie."@fr,
        """Carl Tausig ou Karl Tausig (Vars\u00f3via, 4 de Novembro de 1841 \u2014 Leipzig, 17 de Julho de 1871), foi um pianista e compositor polaco. Carl Tausig nasceu em Vars\u00f3via numa fam\u00edlia judaica e recebeu as suas primeiras li\u00e7\u00f5es de piano do seu pai. Posteriormente conheceu Franz Liszt em Weimar, e estudou e viajou com ele. Aos 16 anos conheceu Richard Wagner, de quem se tornou devoto seguidor. Wagner alegrou-se com o seu patroc\u00ednio (como \u00e9 evidente na autobiografia de Wagner "A minha vida") apesar da sua origem judaica. Tausig fez arranjos pian\u00edsticos de muitas \u00f3peras de Wagner."""@pt,
        "Karol Tausig, tak\u017ce Carl (ur. 4 listopada 1841 w Warszawie, zm. 17 lipca 1871 w Lipsku) \u2013 polski pianista wirtuoz, kompozytor i pedagog pochodzenia czeskiego"@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b (\u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c) \u0422\u0430\u0443\u0437\u0438\u0433 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Karol Tausig; 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1841, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430, \u0426\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1871, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30bf\u30a6\u30b8\u30d2\uff08Carl Tausig, 1841\u5e7411\u67084\u65e5 - 1871\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u59d3\u306f\u30bf\u30a6\u30b8\u30c3\u30d2\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3059\u308b\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e\u3067\u306f\u30ab\u30ed\u30eb\u30fb\u30bf\u30a6\u30b7\u30af\uff08Karol Tausig\uff09\u3002 \u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u3067\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u7236\u89aa\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u306b\u8a2a\u306d\u3066\u5e2b\u4e8b\u3092\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u540c\u884c\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u3053\u306e\u6642\u30bf\u30a6\u30b8\u30d2\u306f14\u6b73\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5e2b\u4e8b\u5f8c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u30661865\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5ba4\u3092\u958b\u304f\u304c\u3001\u3059\u3050\u306b\u6559\u5ba4\u3092\u7573\u3093\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u3001\u6a21\u7bc4\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u300229\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u3066\u3001\u8178\u30c1\u30d5\u30b9\u306b\u3088\u308a\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6b8b\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u306f\u6570\u5c11\u306a\u304f\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u8abf\u67fb\u30fb\u7814\u7a76\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002 \u81ea\u4f5c\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300a\u30c8\u30c3\u30ab\u30fc\u30bf\u3068\u30d5\u30fc\u30ac \u30cb\u77ed\u8abf\u300bBWV565\u306e\u7de8\u66f2\u306f\u308f\u308a\u3042\u3044\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u7de8\u66f2(\u300e\u30ef\u30eb\u30ad\u30e5\u30fc\u30ec\u300f\u3088\u308a\u300c\u30ef\u30eb\u30ad\u30e5\u30fc\u30ec\u306e\u9a0e\u884c\u300d\u3001\u300e\u30c8\u30ea\u30b9\u30bf\u30f3\u3068\u30a4\u30be\u30eb\u30c7\u300f\u306e\u300c\u30a4\u30be\u30eb\u30c7\u306e\u611b\u306e\u6b7b\u300d\u306a\u3069\uff09\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u7de8\u66f2\u304c\u907a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u300e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u300f\u306e\u6539\u8a02\u3082\u884c\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u306f\u304a\u308d\u304b\u66f2\u81ea\u4f53\u306b\u3082\u5927\u5e45\u306b\u624b\u3092\u52a0\u3048\u305f\u7d50\u679c\u3001\u9673\u8150\u306a\u66f2\u306b\u306a\u3063\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3068\u60aa\u8a55\u9ad8\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7575608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Tausig>,
        <http://viaf.org/viaf/7575608>,
        <https://musicbrainz.org/artist/522580de-99ec-420d-80c4-ab85ec76e687>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl_Tausig_-_Project_Gutenberg_eText_16431.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Tausig.
doremus_artist:02f08d24-c2ca-363c-b64f-1cee1fea4c76
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Occidental,_California>;
    rdfs:comment
        "Robert Nichols (July 20, 1924 \u2013 March 21, 2013) was an American character actor, singer, and dancer. His television, theater and film career spanned more than seventy years."@en,
        "Robert Nichols est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 20 juillet 1924 \u00e0 Oakland (Californie) et mort le 21 mars 2013 \u00e0 Occidental (Californie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:26418007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Nichols_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/26418007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Nichols_(actor)>.
doremus_artist:03c52ddf-2b8b-30c6-8472-77691c073652
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Killmayer (* 21. August 1927 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Komponist."@de,
        "Wilhelm Killmayer (born 21 August 1927 in Munich) is a German composer of classical music and an academic teacher at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen."@en,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ad\u30eb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\uff08Wilhelm Killmayer, 1927\u5e748\u670821\u65e5 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u97f3\u697d\u306e\u57fa\u790e\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30d7\u30ed\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u6700\u521d\u306e\u4ed5\u4e8b\u306f\u5408\u5531\u306e\u6307\u63ee\u3068\u76e3\u7763\u3060\u3063\u305f\u3002\u6700\u521d\u306e\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u306f\u30ad\u30eb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u76e3\u7763\u306e\u3082\u3068\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u3002\u7d9a\u3044\u3066\u3001\u58f0\u697d\u3068\u5668\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u4f5c\u54c1\u3092\u66f8\u3044\u305f\u30021952\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30eb\u30d5\u306b\u3088\u308a\u4fee\u58eb\u5b66\u751f\u306b\u9078\u3070\u308c\u3001\u5f8c\u306b\u306f\u3001\u82e5\u8005\u3068\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u305f\u30021954\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30ed\u30e0\u97f3\u697d\u8ca1\u56e3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b9a\u5e74\u307e\u3067\u9577\u5e74\u4f5c\u66f2\u3092\u6559\u3048\u3066\u3044\u305f\u3002 \u5178\u578b\u7684\u306a\u4fdd\u5b88\u4e3b\u7fa9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30cb\u9577\u8abf\u4e09\u548c\u97f3\u3084\u30db\u30eb\u30f3\u4e94\u5ea6\u3082\u5e73\u6c17\u3067\u66f8\u304f\u304c\u3001\u305d\u306e\u7f8e\u3057\u3044\u65cb\u5f8b\u306f\u8ab0\u306b\u3082\u6bd4\u8f03\u3057\u304c\u305f\u3044\u72ec\u81ea\u306e\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76434413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Killmayer>,
        <http://viaf.org/viaf/76434413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77cb0265-c24c-44c5-8b25-dec4789d04e0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Killmayer.
doremus_artist:04b28179-f8dd-37a4-a552-ff5ef9572e25
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rancho_Mirage,_California>;
    rdfs:comment
        "Mack David (* 5. Juli 1912 in New York City, New York; \u2020 30. Dezember 1993 in Rancho Mirage, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Liedtexter und Komponist von Filmmusik und derjenige, der am h\u00e4ufigsten f\u00fcr den Oscar f\u00fcr den besten Song nominiert war, ohne diesen jemals zu erhalten."@de,
        "Mack David (5 juillet 1912, New York - 30 d\u00e9cembre 1993, Rancho Mirage, Californie) \u00e9tait compositeur et parolier am\u00e9ricain."@fr,
        """Mack David (July 5, 1912 \u2013 December 30, 1993) was an American lyricist and songwriter, best known for his work in film and television, with a career spanning the period between the early 1940s and the early 1970s. David was credited with writing lyrics and/or music for over one thousand songs. He was particularly well known for his work on the Disney films Cinderella and Alice in Wonderland, and for the mostly-English lyrics through which \u00c9dith Piaf's signature song "La Vie en rose" gained much of its familiarity among native speakers of English."""@en;
    owl:sameAs viaf:61734576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mack_David>,
        <http://viaf.org/viaf/61734576>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mack_David.
doremus_artist:04c054cf-6d81-3da0-ae10-a210fd67d6a8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Yefremov_(town)>;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Konstantin Ivanov (en russe : \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432) est un chef d'orchestre russe, n\u00e9 \u00e0 Iefremov (Russie) le 21 mai 1907 et mort \u00e0 Moscou le 15 avril 1984."@fr,
        "The third man to hold the post of conductor of the USSR State Symphony Orchestra, Konstantin Konstantinovich Ivanov (1907\u20131984), is known from a number of recordings made by the old USSR state recording company Melodiya, but biographical information about him has been hard to find."@en,
        "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0301\u0432 (8 [21] \u043c\u0430\u044f 1907, \u0415\u0444\u0440\u0435\u043c\u043e\u0432, (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u2014 \u0422\u0443\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f) \u2015 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1984, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2015 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1958)."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30fc\u30d5\uff08\u9732: \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u3001 Konstantin Konstantinovich Ivanov\u30011907\u5e745\u670821\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a65\u67088\u65e5\uff09\u30a8\u30d5\u30ec\u30fc\u30e2\u30d5\uff08\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u770c\uff09 - 1984\u5e744\u670815\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081958\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3002\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\uff081949\u5e74\u7b2c2\u5e2d\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84316313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Konstantin_Ivanov_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/84316313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Konstantin_Ivanov_(conductor)>.
doremus_artist:05719d69-525d-3f43-be0e-2026c429f6e0
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Frederico de Freitas (Lisboa, 15 de Novembro de 1902 \u2014 Lisboa, 12 de Janeiro de 1980) foi um compositor, chefe de orquestra, music\u00f3logo e pedagogo."@pt,
        "Frederico de Freitas (born Lisbon, 15 November 1902 - died there 12 January 1980) was a Portuguese composer, conductor, musicologist and pedagogue. He composed in many genres."@en,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30ec\u30a4\u30bf\u30b9\uff08Frederico de Freitas\u30011902\u5e7411\u670815\u65e5 - 1980\u5e741\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30ec\u30a4\u30bf\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30b3\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u307b\u304b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30e1\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3073\u3001\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u7814\u7a76\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u5408\u5531\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3001\u30d5\u30fc\u30ac\u3001\u4f5c\u66f2\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u5287\u4ed8\u968f\u97f3\u697d\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u306a\u3069\u3042\u3089\u3086\u308b\u5206\u91ce\u306b\u53ca\u3076\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:3916177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederico_de_Freitas>,
        <http://viaf.org/viaf/3916177>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederico_de_Freitas.
doremus_artist:05dd242a-64bc-3b33-a7e7-f9eeb163f1e7
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Alexander Brott est un musicien et professeur qu\u00e9b\u00e9cois n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al le 14 mars 1915 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al le 1er avril 2005. Alexander Brott est l'un des plus \u00e9minents musiciens canadiens. Il a servi la cause de la musique \u00e0 Montr\u00e9al comme violon solo et assistant chef d'orchestre de l'Orchestre symphonique de Montr\u00e9al, \u00e0 la Facult\u00e9 de Musique de l'Universit\u00e9 McGill, de 1939 jusqu'\u00e0 sa retraite en 1980, comme professeur, chef d'orchestre-en-r\u00e9sidence et \u00e0 la t\u00eate du d\u00e9partement instrumental. Il fut le cofondateur de l'Orchestre de chambre McGill avec son \u00e9pouse, la musicienne Lotte Brott."@fr,
        "Alexander Brott, CM CQ, born Jo\u00ebl Brod, (March 14, 1915 \u2013 April 1, 2005), was a Canadian conductor, composer, violinist and music teacher. His wife Lotte was an accomplished cellist. Their sons are Boris Brott, a conductor, and Denis Brott, a cellist and conductor. In 1979 he was made a Member of the Order of Canada and in 1988 he was made a Knight of the National Order of Quebec. His memoirs, Alexander Brott: My Lives in Music (with co-writer Betty Nygaard King), were published by Mosaic Press in 2005. He died in Montreal at the age of 90."@en,
        "Alexander Brott, CM, CQ (Jo\u00ebl Brod, * 14. M\u00e4rz 1915 in Montreal; \u2020 1. April 2005 ebenda) war ein kanadischer Komponist, Dirigent, Violinist und Musikp\u00e4dagoge."@de;
    owl:sameAs viaf:29716607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Brott>,
        <http://viaf.org/viaf/29716607>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Brott.
doremus_artist:06a45b18-8929-3ec9-ad97-d3055ec44efc
    dbp:birthPlace dbr:Seattle;
    dbp:deathPlace dbr:Kensington;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u064a\u0645\u064a \u0647\u0646\u062f\u0631\u064a\u0643\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jimi Hendrix) (27 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1942 - 18 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1970) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u0644\u0648\u0632 \u0648\u0631\u0648\u0643 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u060c \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0645\u0647\u0627\u0631\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a. \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0645\u0628\u0643\u0631 (27 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b)\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0627\u064b \u0643\u0628\u064a\u0631\u0627\u064b \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u063a\u064a\u064a\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0625\u0646 \u0631\u0648\u0644. \u0643\u0645\u0627 \u0633\u0627\u0647\u0645 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a \u0648\u0625\u062f\u062e\u0627\u0644 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u062e\u0648\u0627\u0635 \u0639\u0644\u064a\u0647."@ar,
        """James Marshall "Jimi" Hendrix (born Johnny Allen Hendrix; November 27, 1942 \u2013 September 18, 1970) was an American rock guitarist, singer, and songwriter. Although his mainstream career spanned only four years, he is widely regarded as one of the most influential electric guitarists in the history of popular music, and one of the most celebrated musicians of the 20th century. The Rock and Roll Hall of Fame describes him as "arguably the greatest instrumentalist in the history of rock music"."""@en,
        """James Marshall "Jimi" Hendrix (nascido Johnny Allen Hendrix; Seattle, 27 de novembro de 1942 \u2013 Londres, 18 de setembro de 1970) foi um guitarrista, cantor e compositor norte-americano. Em praticamente todas as listas j\u00e1 publicadas de melhores guitarristas da hist\u00f3ria, ocupa o primeiro lugar, e um dos mais importantes e influentes m\u00fasicos de sua era, em diversos g\u00eaneros musicais. Depois de obter sucesso inicial na Europa, conquistou fama nos Estados Unidos depois de seu desempenho em 1967 no Festival Pop de Monterey. Hendrix foi a principal atra\u00e7\u00e3o, dois anos mais tarde, do ic\u00f4nico Festival de Woodstock e do Festival da Ilha de Wight, em 1969 e 1970 respectivamente. Hendrix dava prefer\u00eancia a amplificadores distorcidos e crus, dando \u00eanfase ao ganho e aos agudos, e ajudou a desenvolver a t\u00e9c"""@pt,
        "James Marshall (Jimi) Hendrix (geboren als Johnny Allen Hendrix, Seattle, 27 november 1942 \u2013 Londen, 18 september 1970) was een invloedrijke Amerikaanse gitarist en singer-songwriter.Hij werd bekend door zijn virtuoze, flamboyante gitaarspel. Hij bracht een revolutie in het gitaarspelen teweeg door het gebruik van nieuwe akkoorden, feedback en vernieuwende opnametechnieken. Zijn stijl kan omschreven worden als een creatieve, psychedelische verwerking van rock-'n-roll-, soul-, en ook van blues-invloeden."@nl,
        "James Marshall Hendrix (n\u00e9 Johnny Allen Hendrix le 27 novembre 1942 \u00e0 Seattle, aux \u00c9tats-Unis, et mort le 18 septembre 1970 \u00e0 Londres, en Angleterre), mieux connu sous le nom de Jimi Hendrix, est un guitariste, auteur-compositeur et chanteur am\u00e9ricain, fondateur du groupe anglo-am\u00e9ricain The Jimi Hendrix Experience, actif de 1966 \u00e0 1970. Malgr\u00e9 une carri\u00e8re internationale longue de seulement quatre ans, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands joueurs de guitare \u00e9lectrique et l'un des musiciens les plus importants du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "James Marshall \u00abJimi\u00bb Hendrix (nacido Johnny Allen Hendrix; Seattle, Estados Unidos, 27 de noviembre de 1942-Londres, Reino Unido, 18 de septiembre de 1970) fue un m\u00fasico y cantante estadounidense. Hendrix es considerado uno de los mejores y m\u00e1s influyentes guitarristas el\u00e9ctricos de la historia de la m\u00fasica popular, y uno de los m\u00fasicos m\u00e1s importantes del siglo XX. Musicalmente influido por el rock and roll y blues el\u00e9ctrico americanos, tras tener un \u00e9xito inicial en Europa con su banda The Jimi Hendrix Experience, logr\u00f3 fama en los Estados Unidos tras un concierto en 1967 en el Festival Pop de Monterey. M\u00e1s tarde, encabez\u00f3 el Woodstock Festival en 1969, y el Isle of Wight Festival de 1970, antes de fallecer a los 27 a\u00f1os."@es,
        "James Marshall \u201eJimi\u201c Hendrix (* 27. November 1942 in Seattle, Washington; \u2020 18. September 1970 in London) war ein US-amerikanischer Gitarrist, Komponist und S\u00e4nger. Hendrix, der wegen seiner experimentellen und innovativen Spielweise auf der E-Gitarre als einer der bedeutendsten Gitarristen gilt, hatte nachhaltigen Einfluss auf die Entwicklung der Rockmusik. Mit seinen Bands \u2013 unter anderem The Jimi Hendrix Experience und Gypsy Sun & Rainbows \u2013 hatte er Auftritte auf den popul\u00e4rsten Musikfestivals seiner Zeit, so 1967 beim Monterey Pop Festival, 1969 beim Woodstock-Festival und 1970 auf der Isle of Wight."@de,
        "Jimi Hendrix, w\u0142a\u015bc. James Marshall Hendrix (ur. 27 listopada 1942 w Seattle w stanie Waszyngton w USA, zm. 18 wrze\u015bnia 1970 w Londynie) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta, wokalista, kompozytor, autor tekst\u00f3w. Jest powszechnie uwa\u017cany za najwybitniejszego i najbardziej wp\u0142ywowego gitarzyst\u0119 rockowego w historii, jest jedn\u0105 z najbardziej znanych postaci w historii muzyki rockowej. Mianem \u201enajwybitniejszego\u201d zosta\u0142 po raz kolejny uhonorowany w plebiscycie magazynu muzycznego Rolling Stone w 2003 roku. Po sukcesie w Europie zdoby\u0142 popularno\u015b\u0107 tak\u017ce w Stanach Zjednoczonych, do czego przyczyni\u0142 si\u0119 jego wyst\u0119p na festiwalu w Monterey w 1967 roku. P\u00f3\u017aniej by\u0142 g\u0142\u00f3wnym artyst\u0105 festiwalu Woodstock (1969) i festiwalu na wyspie Wight (1970). Zmar\u0142 nagle dwa miesi\u0105ce przed swoimi 28 urodzinami. Zgon by\u0142 spowod"@pl,
        "\u00c8 stato uno dei maggiori innovatori nell'ambito della chitarra elettrica: durante la sua parabola artistica, tanto breve quanto intensa, si \u00e8 reso precursore di molte strutture e del sound di quelle che sarebbero state le future evoluzioni del rock attraverso un'inedita fusione di blues, rhythm and blues/soul, hard rock, psichedelia e funky. Secondo la classifica stilata nel 2011 dalla rivista Rolling Stone, \u00e8 stato il pi\u00f9 grande chitarrista di tutti i tempi. Si trova infatti al primo posto della lista dei 100 migliori chitarristi secondo Rolling Stone, precedendo Eric Clapton e Jimmy Page."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u0301\u043c\u0438 \u0425\u0435\u0301\u043d\u0434\u0440\u0438\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jimi Hendrix; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041c\u0430\u0301\u0440\u0448\u0430\u043b\u043b \u0425\u0435\u0301\u043d\u0434\u0440\u0438\u043a\u0441, \u0430\u043d\u0433\u043b. James Marshall Hendrix, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d \u0425\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u043a\u0441, \u0430\u043d\u0433\u043b. Johnny Allen Hendrix; 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u0421\u0438\u044d\u0442\u043b, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0421\u0428\u0410 \u2014 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1970, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b \u00abTime\u00bb \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0425\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0441\u043c\u0435\u043b\u044b\u0445 \u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30fb\u30d8\u30f3\u30c9\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\uff08James Marshall Hendrix\u30011942\u5e7411\u670827\u65e5 - 1970\u5e749\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30b8\u30df\u30fb\u30d8\u30f3\u30c9\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\uff08Jimi Hendrix\uff09\u306e\u540d\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300c\u30b8\u30df\u30d8\u30f3\u300d\u306e\u7565\u79f0\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u4e8b\u304c\u5b9a\u7740\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u99ac\u6b47\u723e\u00b7\u4ea8\u5fb7\u91cc\u514b\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames Marshall Hendrix\uff0c1942\u5e7411\u670827\u65e5\uff0d1970\u5e749\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u66b1\u7a31\u70ba\u5409\u7c73\u00b7\u4ea8\u5fb7\u91cc\u514b\u65af\uff08Jimi Hendrix\uff09\uff0c\u539f\u540d\u5f3a\u5c3c\u00b7\u963f\u4f26\u00b7\u4ea8\u5fb7\u91cc\u514b\u65af\uff08Johnny Allen Hendrix\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u83ef\u76db\u9813\u5dde\u897f\u96c5\u5716\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u7f8e\u56fd\u5409\u4ed6\u624b\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u97f3\u4e50\u4eba\uff0c\u5c3d\u7ba1\u4ed6\u7684\u4e3b\u8981\u97f3\u4e50\u751f\u6daf\u53ea\u6301\u7eed\u4e864\u5e74\uff0c\u4f46\u88ab\u516c\u8ba4\u4e3a\u662f\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u53f2\u4e2d\u6700\u91cd\u8981\u7684\u7535\u5409\u4ed6\u6f14\u594f\u8005\uff0c\u4e5f\u662f20\u4e16\u7eaa\u6700\u8457\u540d\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002 \u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u5f62\u5bb9\u4ed6\u201c\u53ef\u4ee5\u8bf4\u662f\u6447\u6eda\u4e50\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u4e50\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u201d \u4ea8\u5fb7\u91cc\u514b\u65af\u7684\u5409\u4ed6\u6280\u5de7\u5b8c\u5168\u662f\u81ea\u5b66\uff0c\u56e0\u4e3a\u662f\u5de6\u6487\u5b50\uff0c\u4ed6\u628a\u4e00\u628a\u53f3\u624b\u5409\u4ed6\u7684\u7434\u5f26\u98a0\u5012\u5b89\u88c5\u7528\u6765\u5de6\u624b\u6f14\u594f\u3002\u4f5c\u4e3a\u4e00\u540d\u5409\u4ed6\u624b\uff0c\u4ed6\u53d7\u5230\u4e86\u4f17\u591a\u5e03\u9c81\u65af\u548c\u8282\u594f\u5e03\u9c81\u65af\u7684\u5409\u4ed6\u524d\u8f88\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u5e76\u5728\u8fd9\u4e9b\u57fa\u7840\u4e0a\u505a\u51fa\u4e86\u4f1f\u5927\u7684\u9769\u65b0\u3002\u5f71\u54cd\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u5305\u62ec\u5e03\u9c81\u65af\u5409\u4ed6\u5927\u5e08B\u00b7B\u00b7\u91d1\uff0cAlbert King\uff0c\u5df4\u8fea\u00b7\u76d6\u4f0a\uff0cT-Bone Walker\uff0cMuddy Waters\uff0c\u4ee5\u53ca\u5bf9R&B\u548c\u7075\u9b42\u4e50\u505a\u51fa\u8fc7\u5353\u8d8a\u8d21\u732e\u7684Curtis Mayfield\u3002\u7235\u58eb\u4e50\u4e5f\u5bf9\u4ea8\u5fb7\u91cc\u514b\u65af\u4ea7\u751f\u4e86\u5f88\u6df1\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4ed6\u7ecf\u5e38\u8bf4\u4ed6\u4e2a\u4eba\u6700\u559c\u6b22\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u662fRahsaan Roland Kirk\u3002 \u5bf9\u7f8e\u597d\u4e8b\u7269\u7684\u602a\u5f02\u7b26\u53f7\u5316\uff0c\u81ea\u53d1\u6027\u7684\u591a\u6101\u5584\u611f\u6210\u4e3a\u4e86\u4ea8\u5fb7\u91cc\u514b\u65af\u7279\u6709\u7684\u4e2a\u6027\u3002\u5f53\u88ab\u95ee\u5230\u5728Dick Cavett Show\u4e0a\u6240\u505a\u7684\u975e\u6b63\u7edf\u7684\u62e5\u6709\u975e\u6d32\u5f02\u6559\u6d3e\u98ce\u683c\u7684\u8868\u6f14\u65f6\uff0c\u4ea8\u5fb7\u91cc\u514b\u65af\u56de\u7b54\u8bf4\uff1a\u201c\u6211\u4ee5\u4e3a\u90a3\u662f\u7f8e\u4e3d\u7684\u3002\u201d"@zh;
    owl:sameAs viaf:44485262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimi_Hendrix>,
        <http://viaf.org/viaf/44485262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06fb1c8b-566e-4cb2-985b-b467c90781d4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimi_Hendrix_1967.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimi_Hendrix.
doremus_artist:073ce255-a96e-3936-a50a-c9273ec3f34a
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Joaquim Emerico Lobo de Mesquita (12 October 1746 \u2013 April 1805) was a Brazilian composer, music teacher, conductor and organist."@en,
        "Jos\u00e9 Joaquim Emerico Lobo de Mesquita (Vila do Pr\u00edncipe (nu: Serro Frio, Minas Gerais, Brazili\u00eb), 12 oktober 1746 \u2013 Rio de Janeiro, 1 april 1805) was een Braziliaans componist, muziekpedagoog, dirigent en organist."@nl,
        "Jos\u00e9 Joaquim Emerico Lobo de Mesquita (Vila do Pr\u00edncipe, atual Serro, 12 de outubro de 1746 \u2014 Rio de Janeiro, maio de 1805) foi um organista, maestro, compositor e professor brasileiro. Sua vida \u00e9 mal conhecida e mal documentada. Viveu na \u00e9poca do florescimento da regi\u00e3o de Minas Gerais, por ocasi\u00e3o da descoberta do ouro e das pedras preciosas. Sua obra continuou apreciada ap\u00f3s sua morte dentro de c\u00edrculos limitados e, at\u00e9 meados do s\u00e9culo XX, foi lembrado principalmente como ex\u00edmio organista, mas algumas composi\u00e7\u00f5es nunca deixaram de ser executadas pelas orquestras tradicionais mineiras."@pt;
    owl:sameAs viaf:42034646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emerico_Lobo_de_Mesquita>,
        <http://viaf.org/viaf/42034646>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lobo_de_Mesquita_-_Manuscrito_da_Antífona_Salve_Regina_-_1787.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emerico_Lobo_de_Mesquita.
doremus_artist:0797b46b-9e44-3fad-ac09-c97306d7140a
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace re:Q7473516;
    rdfs:comment
        "Manfred Gurlitt (6 September 1890 \u2013 29 April 1972) was a German opera composer and conductor. He studied composition with Engelbert Humperdinck and conducting with Karl Muck. He spent most of his career in Japan."@en,
        "Manfred Gurlitt (6. September 1890 in Berlin \u2013 29. April 1972 in Tokio) war ein deutscher Komponist und Dirigent. Er wurde vorrangig durch Opern bekannt."@de,
        "Manfred Gurlitt (n\u00e9 le 6 septembre 1890 \u00e0 Berlin \u2013 mort le 29 avril 1973 \u00e0 Tokyo) est un compositeur et chef d'orchestre allemand. Le compositeur Cornelius Gurlitt \u00e9tait son grand-oncle."@fr,
        "Manfred Gurlitt fue un compositor de \u00f3pera y director de orquesta alem\u00e1n nacido en Berl\u00edn el 6 de septiembre de 1890 y fallecido en Tokio el 29 de abril de 1973."@es,
        "\u30de\u30f3\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30b0\u30eb\u30ea\u30c3\u30c8(Manfred Gurlitt, 1890\u5e749\u67089\u65e5 - 1972\u5e744\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5f8c\u534a\u751f\u3092\u65e5\u672c\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u3068\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u65e5\u672c\u6d0b\u697d\u306e\u529f\u52b4\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56720764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manfred_Gurlitt>,
        <http://viaf.org/viaf/56720764>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manfred_Gurlitt.
doremus_artist:079a78d5-94c3-312d-a37e-7eb9b8d56293
owl:sameAs viaf:71586557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586557>.
doremus_artist:08fb431d-9924-30f0-b5f8-9680ef491826
owl:sameAs viaf:37338203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37338203>.
doremus_artist:096e247e-1c8b-3833-b84a-3d2053143665
owl:sameAs viaf:83981636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83981636>.
doremus_artist:0a0034f9-3c33-3693-82b4-803247d879c4
owl:sameAs viaf:49471015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49471015>.
doremus_artist:0ac18645-a858-38c6-89da-85d12316d9c0
    rdfs:comment
        "Stephen William Barlow (born 30 June 1954) is an English conductor, principally of opera. He was appointed Artistic Director of the Buxton Festival in 2012. Barlow was a chorister at Canterbury Cathedral before studying at King's School, Canterbury, then moving to Trinity College, Cambridge, where he was an Organ Scholar. In 1986 he married the actress Joanna Lumley, with whom he lives in London. He composed the opera King, the story of Thomas Becket and Henry II of England, which had its World Premiere in Canterbury Cathedral in April 2006."@en;
    owl:sameAs viaf:75850074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Barlow_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/75850074>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_Barlow_(conductor)>.
doremus_artist:0c2f253e-e695-3406-9b62-1485aee7bf1c
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Kathleen (Ida) Long CBE (7 July 1896 \u2013 20 March 1968) was an English pianist and teacher."@en,
        "Kathleen (Ida) Long n\u00e9e \u00e0 Brentford (Suffolk) le 7 juillet 1896 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Cambridge le 20 mars 1968 \u00e9tait une pianiste anglaise et une p\u00e9dagogue. Elle fut aussi soliste et de musique de chambre. Elle se produisit en Europe, en Am\u00e9rique du Nord ainsi qu'en Afrique du Sud."@fr;
    owl:sameAs viaf:29721701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kathleen_Long>,
        <http://viaf.org/viaf/29721701>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Kathleen_Long.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kathleen_Long.
doremus_artist:0c9ef9e8-3e80-3a3b-9279-ae45ab5617d1
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Hartmut Haenchen (* 21. M\u00e4rz 1943 in Dresden) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Hartmut Haenchen (Dresde, 21 de marzo de 1943) es un director de orquesta alem\u00e1n. Inici\u00f3 su carrera musical en Dresde, como miembro del Kreuzchor. A los 15 a\u00f1os ya ejerc\u00eda de Kantor, dirigiendo al coro. Con 17 a\u00f1os ya llam\u00f3 la atenci\u00f3n por su interpretaci\u00f3n del Requiem de Johann Adolf Hasse. Posteriormente inici\u00f3 sus estudios de direcci\u00f3n y canto en la Dresden Hochschule f\u00fcr Musik. Asisti\u00f3 a clases magistrales en Berl\u00edn y Austria, as\u00ed como en el Festival de Bayreuth."@es,
        "Hartmut Haenchen (Dresden, 21 maart 1943) is een Duitse dirigent, die in 1995 tot Nederlander werd genaturaliseerd."@nl,
        "Hartmut Haenchen (born 21 March 1943, Dresden) is a German conductor, known as a specialist for the music of Carl Philipp Emanuel Bach, and for opera which he conducted in leading opera houses of the world."@en;
    owl:sameAs viaf:114642539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hartmut_Haenchen>,
        <http://viaf.org/viaf/114642539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e4c298f-d3d7-4d86-a5c1-b4e0928d6f15>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hartmut_Haenchen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hartmut_Haenchen.
doremus_artist:0c9ff3bb-1568-3f45-a18b-389aaae23e48
    dbp:birthPlace dbr:Spanish_Cuba;
    dbp:deathPlace dbr:Palma_Soriano;
    rdfs:comment
        "Fu un leader del movimento per l'indipendenza cubana; a Cuba \u00e8 considerato uno dei pi\u00f9 grandi eroi nazionali."@it,
        "Jos\u00e9 Juli\u00e1n Mart\u00ed P\u00e9rez (28 janvier 1853 \u00e0 La Havane - 19 mai 1895 \u00e0 la bataille de Dos Rios) est un homme politique, philosophe, penseur, journaliste et un po\u00e8te cubain. Il est le fondateur du Parti r\u00e9volutionnaire cubain (es). Il est consid\u00e9r\u00e9 \u00e0 Cuba comme un h\u00e9ros national, le plus grand martyr et l'ap\u00f4tre de la lutte pour l'ind\u00e9pendance. Le r\u00e9gime communiste mis en place par Fidel Castro se r\u00e9clame officiellement de sa pens\u00e9e. Apr\u00e8s Rub\u00e9n Dar\u00edo, il est un des repr\u00e9sentants les plus c\u00e9l\u00e8bres du mouvement moderniste."@fr,
        "Jos\u00e9 Juli\u00e1n Mart\u00ed P\u00e9rez (Havana, 28 de janeiro de 1853 \u2014 Dos R\u00edos, 19 de maio de 1895) foi um pol\u00edtico, intelectual, jornalista, fil\u00f3sofo, poeta e ma\u00e7om cubano, criador do Partido Revolucion\u00e1rio Cubano (PRC) e organizador da Guerra de 1895 ou Guerra Necess\u00e1ria. Seu pensamento transcendeu as fronteiras de sua Cuba natal para adquirir um car\u00e1ter universal. Em seu pa\u00eds natal, tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como \u00abEl ap\u00f3stol\u00bb. Era filho de Mariano Mart\u00ed, natural de Val\u00eancia, e de Leonor P\u00e9rez Cabrera, natural de Tenerife, nas ilhas Can\u00e1rias."@pt,
        """Jos\u00e9 Juli\u00e1n Mart\u00ed P\u00e9rez (January 28, 1853 \u2013 May 19, 1895) was a Cuban national hero and an important figure in Latin American literature. In his short life, he was a poet, an essayist, a journalist, a revolutionary philosopher, a translator, a professor, a publisher, a Freemason, a political theorist, and supporter of Henry George's economic reforms known as Georgism. Through his writings and political activity, he became a symbol for Cuba's bid for independence against Spain in the 19th century, and is referred to as the "Apostle of Cuban Independence." He also wrote about the threat of Spanish and US expansionism into Cuba. From adolescence, he dedicated his life to the promotion of liberty, political independence for Cuba, and intellectual independence for all Spanish Americans; his dea"""@en,
        "Jos\u00e9 Juli\u00e1n Mart\u00ed P\u00e9rez (La Habana, 28 de enero de 1853 - Dos R\u00edos, 19 de mayo de 1895) fue un pol\u00edtico republicano democr\u00e1tico, pensador, escritor, periodista, fil\u00f3sofo y poeta cubano, creador del Partido Revolucionario Cubano y organizador de la Guerra del 95 o Guerra Necesaria, llamada as\u00ed a la Guerra de Independencia de Cuba. Perteneci\u00f3 al movimiento literario del modernismo."@es,
        "Jos\u00e9 Juli\u00e1n Mart\u00ed y P\u00e9rez (* 28. Januar 1853 in Havanna, Kuba; \u2020 19. Mai 1895 in Dos R\u00edos, Jiguan\u00ed, Oriente, Kuba) war ein kubanischer Poet und Schriftsteller und gilt als kubanischer Nationalheld sowie Symbol f\u00fcr den Unabh\u00e4ngigkeitskampf des Landes. Als Schriftsteller war er zusammen mit dem Nicaraguaner Rub\u00e9n Dar\u00edo Mitbegr\u00fcnder der ersten voll eigenst\u00e4ndigen lateinamerikanischen Literaturbewegung, dem Modernismo."@de,
        "Jos\u00e9 Juli\u00e1n Mart\u00ed y P\u00e9rez (Havana, 28 januari 1853 \u2013 Dos R\u00edos (Cuba), 19 mei 1895) was een van de leiders tijdens de Cubaanse onafhankelijkheidsoorlog en tevens een gewaardeerd dichter en schrijver. Tegenwoordig wordt hij gezien als Cuba's belangrijkste nationale held. In Vedado staat het Mart\u00ed monument en op de begraafplaats in Santiago de Cuba is een mausoleum te zijner nagedachtenis. Naast een groot schrijver, dichter en journalist was Jos\u00e9 ook schilder. In 1867 volgde hij teken- en schilderlessen aan de kunstacademie van Havana."@nl,
        "Jos\u00e9 Juli\u00e1n Mart\u00ed y P\u00e9rez (ur. 28 stycznia 1853, zm. 19 maja 1895) \u2013 kuba\u0144ski poeta, pisarz oraz przyw\u00f3dca ruchu niepodleg\u0142o\u015bciowego \u2013 uwa\u017cany za bohatera narodowego."@pl,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435\u0301 \u0425\u0443\u043b\u0438\u0430\u0301\u043d \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u0301-\u0438-\u041f\u0435\u0301\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Juli\u00e1n Mart\u00ed y P\u00e9rez, 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1853 \u2014 19 \u043c\u0430\u044f 1895) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444 \u0438 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0443\u0431\u044b \u043e\u0442 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438. \u041d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u043d \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u043c, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d \u00ab\u0410\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb. \u0412 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u062e\u0648\u0633\u064a\u0647 \u062e\u0648\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a \u0628\u064a\u0631\u064a\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Jos\u00e9 Juli\u00e1n Mart\u00ed P\u00e9rez) \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a \u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a \u0648\u0645\u0641\u0643\u0631 \u0648\u0635\u062d\u0641\u064a \u0648\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0643\u0648\u0628\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0647\u0627\u0641\u0627\u0646\u0627 \u0641\u064a 28 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1853 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 19 \u0645\u0627\u064a\u0648 1895. \u0648\u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u0648\u0646 \u0628\u0645\u062b\u0627\u0628\u0629 \u0631\u0633\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0628\u064a. \u064a\u0639\u062f \u062e\u0648\u0633\u064a\u0647 \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0623\u0628\u0637\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0628\u0644\u0627\u062f\u0647. \u0648\u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a \u0644\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u0627\u062b\u0629. \u0648\u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0645 \u064a\u064e\u062b\u0652\u0628\u064f\u062a \u0623\u0646\u0647 \u0632\u0627\u0631 \u0623\u064a \u062f\u0648\u0644\u0629 \u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u062c\u0628\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0636\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0639\u062c\u0627\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u060c \u0648\u0638\u0647\u0631 \u0630\u0644\u0643 \u0641\u064a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0628\u0644\u063a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0647\u0627 28 \u0645\u062c\u0644\u062f\u0627\u060c \u0641\u064a\u0642\u0648\u0644 \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628: \u00ab\u0625\u0646\u0647\u0645 \u0643\u0627\u0626\u0646\u0627\u062a \u0631\u0634\u064a\u0642\u0629 \u062c\u0630\u0627\u0628\u0629\u060c \u062a\u0643\u0648\u0651\u0646 \u0634\u0639\u0628\u064b\u0627 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0646\u0628\u0644\u0627 \u0648\u0623\u0646\u0627\u0642\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0633\u064a\u0637\u0629..\u00bb."@ar,
        "\u30db\u30bb\u30fb\u30d5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\uff08Jos\u00e9 Juli\u00e1n Mart\u00ed P\u00e9rez, 1853\u5e741\u670828\u65e5 - 1895\u5e745\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u6587\u5b66\u8005\u3001\u9769\u547d\u5bb6\u300219\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u72ec\u7acb\u9769\u547d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u73fe\u5728\u3067\u3082\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u53f2\u306b\u65bc\u3051\u308b\u82f1\u96c4\u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u65bc\u3051\u308b\u30e2\u30c7\u30eb\u30cb\u30b9\u30e2\uff08\u8fd1\u4ee3\u6587\u5b66\uff09\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4e3b\u7fa9\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u4f55\u585e\u00b7\u9a6c\u8482\uff08Jos\u00e9 Mart\u00ed\uff0c1853\u5e74\uff0d1895\u5e74\uff09\uff0c\u53e4\u5df4\u6c11\u65cf\u82f1\u96c4\u3001\u72ec\u7acb\u6218\u4e89\u9886\u8896\u3001\u8bd7\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:73865537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Mart\u00ed>,
        <http://viaf.org/viaf/73865537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/131378f0-d7f1-4b23-981d-e8dc35240582>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MartiJohnManuel_K_TRestauration.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Martí.
doremus_artist:0d5c4dbc-7150-3522-8aca-ed8d2150058c
    dbp:birthPlace dbr:Kalkar;
    rdfs:comment
        "Ludger R\u00e9my (* 4. Februar 1949 in Kalkar) ist ein deutscher Dirigent, Musiker und Musikforscher. Er studierte in Freiburg im Breisgau Cembalo und setzte seine Ausbildung dann bei Kenneth Gilbert in Paris fort. Nach Lehrt\u00e4tigkeit an zahlreichen deutschen Hochschulen (z. B. Folkwang, Essen, Wuppertal, Weimar, Bremen) erhielt er 1998 eine Professur f\u00fcr Alte Musik an der Hochschule f\u00fcr Musik Carl Maria von Weber Dresden. Er war 1995 bis 2010 mehrfach Jurymitglied beim dreij\u00e4hrigen Internationalen Cembalo- und Hammerclavierwettbewerb in Brugge anl\u00e4sslich des Festival van Vlaanderen."@de,
        "Ludger R\u00e9my (Kalkar, Nederrijn, 4 februari 1949) is een Duits klavecimbelspeler, pianofortespeler, dirigent en muziekpedagoog"@nl,
        "Ludger R\u00e9my (born 4 February 1949) is a German harpsichordist, conductor and musicologist."@en,
        "Ludger R\u00e9my, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Kalkar en Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie, est un claveciniste allemand sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque et classique."@fr;
    owl:sameAs viaf:96944364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludger_R\u00e9my>,
        <http://viaf.org/viaf/96944364>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludger_Rémy.
doremus_artist:0d7fbc49-642e-31a2-8973-27142d8f50f2
    dbp:birthPlace dbr:Makó;
    rdfs:comment
        "Bea Palya (born in Mak\u00f3, 11 November 1976) is a Hungarian folk-song singer and performer. Bea is continually studying the art of song. The strength of her talent is such that she is able to use what she learns to develop her own style. She spent her childhood in the village Bag, where she danced and sang in the local dance-group. She began her education in the Ap\u00e1czai Csere J\u00e1nos Gimn\u00e1zium, and studied ethnography at E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University. She graduated in 2002."@en,
        "Bea Palya, eigentlich Be\u00e1ta Palya, (* 11. November 1976 in Mak\u00f3, Komitat Csongr\u00e1d) ist eine ungarische S\u00e4ngerin. Sie wuchs in Bag im Komitat Pest auf. An der Apaczai Csere J\u00e1nos Berufsschule studierte sie Tanz und Gesang, anschlie\u00dfend Volkskunde an der Lor\u00e1nd-E\u00f6tv\u00f6s-Universit\u00e4t in Budapest. Dort erwarb sie ihren Abschluss 2002. Bea Palya vereint in ihrer Musik Elemente ungarischer und bulgarischer Volksmusik, der \u201eZigeunermusik\u201c, indischer Musik, des Jazz und der Weltmusik."@de,
        "Be\u00e1ta Palya ([\u02c8b\u025ba:t\u0252], [\u02c8p\u0252j\u0252]), n\u00e9e le 11 novembre 1976 \u00e0 Mak\u00f3, est une chanteuse hongroise."@fr,
        "\u30d1\u30e4\u30fb\u30d9\u30a2\uff08\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e:Palya Bea\u30011976\u5e7411\u670811\u65e5 - \uff09\u3001\u672c\u540d\u30d1\u30e4\u30fb\u30d9\u30a2\u30fc\u30bf\uff08Palya Be\u00e1ta\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30da\u30b7\u30e5\u30c8\u770c\u30d0\u30b0\uff08Bag\uff09\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37251845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bea_Palya>,
        <http://viaf.org/viaf/37251845>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d854355-f953-43b1-a121-142ef60c1a93>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bea_Palya.
doremus_artist:0dbf1724-37b5-31dc-8e5e-680b1caf7742
owl:sameAs viaf:56796679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56796679>.
doremus_artist:0dd70784-85be-31ef-9d0d-f556a24aa5f5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Earle Warren (July 1, 1914 \u2013 June 4, 1994) was an alto saxophonist and occasional singer with Count Basie. He was born in Springfield, Ohio. Warren played 1st (Lead) Alto Saxophone in the Basie orchestra throughout its formative years and its heyday, from 1937 to the end of the 1940s. After the break-up of Basie's 1940s band, in 1949, he worked with former Basie trumpeter, Buck Clayton."@en,
        "Earle Warren, manchmal auch Earl Warren geschrieben, (* 1. Juli 1914 in Springfield, Ohio; \u2020 4. Juni 1994 ebenda) war ein amerikanischer Jazz-Saxophonist (Alt) (gelegentlich auch S\u00e4nger), bekannt als Mitglied des Count Basie Orchestra."@de;
    owl:sameAs viaf:23625710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Earle_Warren>,
        <http://viaf.org/viaf/23625710>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Earle_Warren.
doremus_artist:0e49c3f7-2697-3d2d-898f-4e7eb8e082e2
owl:sameAs viaf:69114934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69114934>.
doremus_artist:0e8bcd4c-fb3a-383a-8c7c-ac60ec353554
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Wagrain;
    rdfs:comment
        "Joseph Franz Mohr (* 11. Dezember 1792 in Salzburg, F\u00fcrsterzbistum Salzburg, Heiliges R\u00f6misches Reich; \u2020 4. Dezember 1848 in Wagrain, Salzburgkreis, Kaisertum \u00d6sterreich) war ein \u00f6sterreichischer Priester und Dichter, dessen Liedtext zu dem Weihnachtslied Stille Nacht, heilige Nacht weltweite Ber\u00fchmtheit erlangte."@de,
        "Joseph Franz Mohr (Salzburgo, 11 de diciembre de 1792 - Wagrain, 4 de diciembre de 1848) fue un sacerdote y compositor austriaco, autor de la letra del conocido villancico navide\u00f1o \u00abNoche de paz\u00bb."@es,
        "Joseph Mohr (11 d\u00e9cembre 1792 - 4 d\u00e9cembre 1848), parfois orthographi\u00e9 Josef Mohr, est un pr\u00eatre catholique autrichien et un compositeur. Il a \u00e9crit les paroles du chant de No\u00ebl, Douce nuit, sainte nuit (en allemand : Stille Nacht, heilige Nacht)."@fr,
        "Joseph Mohr (Salzburg, 11 december 1792 - Wagrain, 4 december 1848) was een Oostenrijks priester en dichter, die vooral bekend is geworden door zijn tekst voor het kerstlied Stille Nacht, Heilige Nacht. De laatste jaren van zijn leven werkte Mohr als pastoor in Wagrain. Hier richtte hij een school op, die nog steeds bestaat en zijn naam draagt. Mohr overleed in 1848 aan de gevolgen van een longaandoening. In Wagrain is tussen de kerk en de pastorie waar Mohr woonde, een openluchttentoonstelling ingericht over het leven van deze priester-dichter."@nl,
        "Joseph Mohr by\u0142 nie\u015blubnym dzieckiem Anny Schoiberin i dezertera armii austriackiej Franza Mohr, kt\u00f3ry porzuci\u0142 matk\u0119 jeszcze przed narodzinami Josepha. Jako dziecko pozama\u0142\u017ce\u0144skie musia\u0142 otrzyma\u0107 specjaln\u0105 zgod\u0119 na rozpocz\u0119cie edukacji ko\u015bcielnej. W roku 1815 zosta\u0142 ksi\u0119dzem i odt\u0105d przez wiele lat by\u0142 zwi\u0105zany z r\u00f3\u017cnymi parafiami, a\u017c w roku 1836 zosta\u0142 proboszczem parafii w Wagrain, gdzie zmar\u0142 12 lat p\u00f3\u017aniej. S\u0142yn\u0105\u0142 ze swej hojno\u015bci - niemal wszystkie swoje dochody przeznacza\u0142 na pomoc potrzebuj\u0105cym. W Wagrain za\u0142o\u017cy\u0142 szko\u0142\u0119 i stworzy\u0142 specjalny fundusz umo\u017cliwiaj\u0105cy dzieciom z rodzin ubogich nauk\u0119. W lokalnym muzeum od roku 2006 istnieje sta\u0142a wystawa po\u015bwi\u0119cona pami\u0119ci Josepha Mohra."@pl,
        "Joseph Mohr, sometimes spelt Josef (December 11, 1792 \u2013 December 4, 1848) was an Austrian Roman Catholic priest and writer, who wrote the words to the Christmas carol \"Silent Night.\""@en,
        """Joseph Mohr, \u00e0s vezes soletrado Josef (Salzburgo, 11 de dezembro de 1792 - Wagrain, 4 de dezembro de 1848) foi um padre cat\u00f3lico romano e escritor austr\u00edaco, que escreveu a letra da can\u00e7\u00e3o de Natal "Noite Feliz"."""@pt,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u043e\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Joseph Mohr, 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1792 \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1848) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u00ab\u0422\u0438\u0445\u0430\u044f \u043d\u043e\u0447\u044c\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:24695689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Mohr>,
        <http://viaf.org/viaf/24695689>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f287b207-b425-465f-a103-b912fbb0dd28>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stille_Nacht_kapelle-Bild_von_Josef_Mohr.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Mohr.
doremus_artist:0f08461a-3427-33f4-b152-5d0acbe08c55
owl:sameAs viaf:302513522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/302513522>.
doremus_artist:0f0b4331-d780-3467-aca3-3a7be8753e1a
owl:sameAs viaf:101058432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101058432>.
doremus_artist:0f7f9da1-9a63-39de-836f-b7dc7bf97141
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Philippe Stern (11 April 1895 \u2013 4 April 1979) was a French art historian. He worked at the Guimet Museum (1929-1965)."@en,
        "Philippe Stern (11 avril 1895 - 4 avril 1979 \u00e0 Paris) est un historien de l'art et conservateur de mus\u00e9e fran\u00e7ais, du Mus\u00e9e Guimet. Il est connu pour ses travaux sur l'art khmer et l'Art du champ\u0101, les deux grandes civilisations antiques de l'Asie du Sud-Est; le fait est que l'Empire Khmer et le Royaume du Champ\u0101 sont contemporains au \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t. Il op\u00e9ra avec d'autres historiens notamment Jean Boisselier qui fut son \u00e9l\u00e8ve, de grandes avanc\u00e9es en mati\u00e8re de connaissance de l'Art cham. Mais sa pr\u00e9dilection resta attach\u00e9e \u00e0 l'Art Khmer qui d\u00e9buta avec la publication de sa th\u00e8se sur le Bayon b\u00e2timent central de Angkor o\u00f9 il mit en place une m\u00e9thodologie de datation et d'identification tr\u00e8s pr\u00e9cise. En tant que Conservateur du Mus\u00e9e Guimet, il eut une influence d\u00e9cisive pour le faire rayonner au"@fr;
    owl:sameAs viaf:41846861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Stern>,
        <http://viaf.org/viaf/41846861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Stern.
doremus_artist:0fc697c5-2865-33cb-851a-789df3cb50fd
owl:sameAs viaf:39567594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567594>.
doremus_artist:106ecb73-d471-3882-b667-d90c4054f852
    dbp:birthPlace dbr:Reims;
    dbp:deathPlace dbr:Montlhéry;
    rdfs:comment
        """I suoi primi poemi furono pubblicati sul "Mercure de France" nel 1896; sono il nucleo iniziale delle "Ballades fran\u00e7aises", che vennero a costituire un'opera continua, durata fino alla sua morte. Fond\u00f2 il "Th\u00e9\u00e2tre d'Art", che divenne poi il "Th\u00e9\u00e2tre de l'\u0152uvre" e, nel 1905, la rivista "Vers et Prose", contribuendo a dare al quartiere parigino di Montparnasse la sua nomea di quartiere artistico. La sua opera poetica \u00e8 molto abbondante, con un mix di simbolismo, semplicit\u00e0 e lirismo. Utilizza molto spesso il versetto. Fu anche il portavoce del Futurismo nelle riunioni alle Closerie de Lilas."""@it,
        "Jules Jean Paul Fort, n\u00e9 \u00e0 Reims (Marne) le 1er f\u00e9vrier 1872 et mort le 20 avril 1960 \u00e0 Montlh\u00e9ry (Essonne), est un po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais. Il est l'auteur d'une \u0153uvre po\u00e9tique abondante, r\u00e9unie dans les Ballades fran\u00e7aises, m\u00eal\u00e9e de symbolisme, de simplicit\u00e9 et de lyrisme, utilisant le plus souvent le verset."@fr,
        "Paul Fort (* 1. Februar 1872 in Reims; \u2020 20. April 1960 in Montlh\u00e9ry, D\u00e9partement Essonne, Frankreich) war ein franz\u00f6sischer Dichter und Dramatiker."@de,
        "Paul Fort (1 February 1872\u201420 April 1960) was a French poet associated with the Symbolist movement. At the age of 18, reacting against the Naturalistic theatre, Fort founded the Th\u00e9\u00e2tre d'Art (1890\u201393). He also founded and edited the literary reviews Livre d'Art with Alfred Jarry and Vers et Prose (1905\u201314) with poet Guillaume Apollinaire, which published the work of Paul Val\u00e9ry and other important Symbolist writers. Fort is notable for his enormous volume of poetry, having published more than thirty volumes of ballads and, according to Amy Lowell for creating the polyphonic prose form in his 'Ballades francaises' ."@en,
        """Paul Fort (1 de febrero de 1872 - 20 de abril de 1960) fue un poeta franc\u00e9s.Naci\u00f3 en Reims, en el departamento de Marne, en Francia. Se convirti\u00f3 en una figura importante de la comunidad art\u00edstica de Montparnasse. Para 1912 sus logros e influencias sobre otros eran tales que Paul Val\u00e9ry le apod\u00f3 "El Pr\u00edncipe de los Poetas". Paul Fort fue fundador de "Vers et Prose" en colaboraci\u00f3n con Guillaume Apollinaire.Uno de sus trabajos m\u00e1s famosos es "La Ronde". Este poema es famoso en todo el mundo, ya que se trata de una petici\u00f3n por la amistad de todo el mundo.Muri\u00f3 el 20 de abril de 1960 en Francia. Se le enterr\u00f3 en el Cimeti\u00e8re de Montlh\u00e9ry, en el d\u00e9partement de Montlh\u00e9ry, Essonne de \u00cele-de-France, en la regi\u00f3n de Francia."""@es,
        "Paul Fort (1 de fevereiro de 1872, Reims - 20 de abril de 1960, Montlh\u00e9ry, Essonne) foi um poeta e dramaturgo franc\u00eas, autor de poemas l\u00edricos, simples ou pr\u00f3ximos do Simbolismo. Amigo de poetas como Mallarm\u00e9 e Paul Verlaine, posteriormente se transformou em importante porta-voz do Futurismo."@pt,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0424\u043e\u0440 (\u0444\u0440. Paul Fort, 1872\u20141960) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:25396500;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Fort>,
        <http://viaf.org/viaf/25396500>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9482a74-62c9-4f4f-b862-5ba3c66c07d2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Fort_by_Jean_Veber.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Fort.
doremus_artist:112e7f1c-7bbc-3d73-b3b4-3a6f9be9eccd
    dbp:birthPlace dbr:California;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Hephzibah Menuhin (20 May 1920 \u2013 1 January 1981) was an American-Australian pianist, writer, and human rights campaigner. She was sister to the violinist Yehudi Menuhin and to the pianist, painter, and poet Yaltah Menuhin. She was also a gifted linguist and writer, co-authoring several books and writing many papers with her second husband, Sir Richard Hauser."@en,
        "Hephzibah Menuhin (San Francisco, 20 mai 1920 - Londres, 1er janvier 1981) est une pianiste, \u00e9crivain am\u00e9ricano-australienne. Elle a \u00e9t\u00e9 aussi tr\u00e8s active pour la d\u00e9fense des droits humains. Elle \u00e9tait la s\u0153ur du violoniste Yehudi Menuhin et de la pianiste, peintre et po\u00e8te Yaltah Menuhin. Elle \u00e9tait \u00e9galement dou\u00e9e pour les langues et \u00e9tait un \u00e9crivain, coauteur de plusieurs livres et de nombreux articles \u00e9crits avec son second mari, Richard Hauser."@fr,
        "Hephzibah Menuhin-Hauser (* 20. Mai 1920 in San Francisco; \u2020 1. Januar 1981 in London) war eine amerikanisch-j\u00fcdische Pianistin und Menschenrechtsk\u00e4mpferin. Sie war die Schwester des weltbekannten Violinisten Yehudi Menuhin und der Pianistin, Malerin und Philosophin Yaltah Menuhin."@de,
        "\u30d8\u30d7\u30b7\u30d0\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\uff08Hephzibah Menuhin, 1920\u5e745\u670820\u65e5 - 1981\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002\u59b9\u30e4\u30eb\u30bf\u3082\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u5144\u30a4\u30a7\u30d5\u30c7\u30a3\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\uff14\u6b73\u3088\u308a\u30b8\u30e5\u30c7\u30a3\u30b9\u30fb\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u30ea\u30fc\u306e\u4e0b\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u7fd2\u3044\u3001\u30ec\u30d5\u30fb\u30b7\u30e7\u30a2\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002\uff18\u6b73\u3067\u521d\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304d\u3001\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u3067\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30d4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002\u4e21\u89aa\u306e\u610f\u5411\u3067\u5144\u30a4\u30a7\u30d5\u30c7\u30a3\u306e\u4f34\u594f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u5236\u9650\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u306e\u30011933\u5e74\u306b\u5144\u3068\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf(K526)\u306e\u9332\u97f3\u3067\u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30c9\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6ce8\u76ee\u3092\u6d74\u3073\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021938\u5e74\u306b\u30ea\u30f3\u30b8\u30fc\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u65b9\u9762\u306b\u3082\u6d3b\u52d5\u306e\u5e45\u3092\u5e83\u3052\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30d9\u30fc\u30e9\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u7b49\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u8074\u8846\u306b\u7d39\u4ecb\u3057\u3066\u540d\u3092\u4e0a\u3052\u305f\u30021954\u5e74\u306b\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u3068\u306e\u7d50\u5a5a\u3092\u89e3\u6d88\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b6\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u62e0\u70b9\u3092\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u79fb\u3057\u305f\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u5f8c\u306f\u3001\u5144\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u305f\u3061\u3068\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u304c\u3001\u592b\u30cf\u30a6\u30b6\u30fc\u3068\u5171\u306b\u6148\u5584\u6d3b\u52d5\u306b\u3082\u529b\u3092\u5165\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u300c\u4eba\u6a29\u3068\u8cac\u4efb\u306e\u7814\u7a76\u6240\u300d\u3084\u300c\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u7814\u7a76\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u300d\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u3082\u95a2\u4e0e\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66544742;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hephzibah_Menuhin>,
        <http://viaf.org/viaf/66544742>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0282d0f-f602-4269-897b-10a79a1f0db8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hepsyba_en_Yehudi_Menuhin_(1963).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hephzibah_Menuhin.
doremus_artist:1159a06b-6d42-318d-ac5f-9b7f9b58a9bf
owl:sameAs viaf:31824687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31824687>.
doremus_artist:11b3361d-94da-3e95-8765-cfcd8808b138
    rdfs:comment
        """Eric Watson (* 5. Juli 1955) ist ein US-amerikanischer Jazzpianist. Nach dem Studium am "Oberlin College" (klassisches Piano, Komposition und Jazz-Improvisation) ging Watson als Begleiter einer Dance-Company nach Paris. 1982 entstand bereits ein Trioalbum mit Paul Motian und Ed Schuller (\u201eConspiracy\u201c), bald darauf zwei Soloalben. In dieser Zeit begann auch die lange und fruchtbare Zusammenarbeit mit dem Bassisten John Lindberg. Ihr Duo wurde sp\u00e4ter mit Albert Mangelsdorff und Ed Thigpen zum Trio und Quartett erweitert. Watson spielte auch Duos mit Steve Lacy, mit Linda Sharrock und mit Jo\u00eblle L\u00e9andre (Palimpseste, 1991) ein. Aus einem Trio mit Mark Dresser und Ed Thigpen (\u201eSilent Hearts\u201c, 1998) heraus entwickelte sich das "Full Metal Quartets" (1999/2000) mit dem Saxophonisten Bennie Walla"""@de,
        "Eric Watson (born July 5, 1955) is an American jazz pianist. He was born in Wellesley, Massachusetts. In 1978, he moved to Paris after graduating from the Oberlin Conservatory of Music in Oberlin, Ohio. Watson is signed to a long-term recording contract with ACT Records. He has been married twice. In 2001, Watson was appointed artistic director of La Villette Jazz Festival, and musical consultant to the director of the Cit\u00e9 de la Musique, Laurent Bayle. In 2003, he was appointed as a Chevalier des Arts et des Lettres."@en;
    owl:sameAs viaf:72908065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Watson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/72908065>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1af273e-3b17-4aa6-8a7b-ba692b81bdb7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Eric_Watson_(musician)>.
doremus_artist:128a4757-72d2-388c-b3d1-ea0afbc514c4
owl:sameAs viaf:9132156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9132156>.
doremus_artist:130220df-5bcf-38d8-8626-d8c5c7d8002c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Rosa,_California>;
    rdfs:comment
    "Richard Felciano (born December 7, 1930) is an American composer."@en;
    owl:sameAs viaf:74108326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Felciano>,
        <http://viaf.org/viaf/316880455>,
        <http://viaf.org/viaf/74108326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Felciano.
doremus_artist:130c382b-623b-3385-9e41-99fecff328f0
owl:sameAs viaf:69198490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69198490>.
doremus_artist:13820337-39bf-38b7-aa17-dadfdeb77fbd
owl:sameAs viaf:103668453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103668453>.
doremus_artist:142b4870-22ed-35c5-a584-f9b0bdfdae53
    dbp:birthPlace dbr:Pescara;
    rdfs:comment
        "Ildebrando D'Arcangelo (born 14 December 1969) is an Italian bass-baritone opera singer."@en,
        "Ildebrando D'Arcangelo (ur. w 1969 w Pescarze) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, bas baryton. Studia muzyczne rozpocz\u0105\u0142 w 1985 roku w konserwatorium w rodzinnej Pescarze. P\u00f3\u017aniej uczy\u0142 si\u0119 u Paride Venturiego w Bolonii. Na scenie debiutowa\u0142 w 1991 roku w operze Mozarta \u201eCos\u00ec fan tutte\u201d. Od tego czasu regularnie wyst\u0119puje w europejskich teatrach operowych, mi\u0119dzy innymi w mediola\u0144skiej La Scali, Wiener Staatsoper, madryckim Teatro Real, londy\u0144skim Covent Garden, paryskiej Op\u00e9ra Bastille. W 1994 roku debiutowa\u0142 w Metropolitan Opera w Nowym Jorku jako Masetto w \u201eDon Giovannim\u201d. W p\u00f3\u017aniejszych latach go\u015bci\u0142 tam \u015bpiewaj\u0105c mi\u0119dzy innymi partie Leporella (1997) i Figara (1999)."@pl,
        "Ildebrando D'Arcangelo Ildebrando D'Arcangelo (n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1969 \u00e0 Pescara) est un baryton-basse italien."@fr,
        "Ildebrando D\u2019Arcangelo (* 14. Dezember 1969 in Pescara, Italien) ist ein italienischer Operns\u00e4nger in den Stimmlagen Bariton und Bass."@de,
        "\u0418\u043b\u044c\u0434\u0435\u0431\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e \u0414\u2019\u0410\u0440\u043a\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ildebrando D\u2019Arcangelo; \u0440\u043e\u0434. 1969 \u0433.) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30a4\u30eb\u30c7\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30c0\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\uff08Ildebrando D'Arcangelo, 1969\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u8a95\u751f\u306e\u6708\u65e5\u306f\u975e\u516c\u958b\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u723e\u4ee3\u5e03\u862d\u591a\u00b7\u9054\u723e\u582a\u5091\u7f85 (Ildebrando D'Arcangelo\uff0c1969\u5e74\uff0d\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u8457\u540d\u7537\u4f4e\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u5076\u6709\u6f14\u5531\u7537\u4e2d\u97f3\u89d2\u8272\uff0c\u73fe\u5c45\u65bc\u5df4\u9ece\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116277023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ildebrando_D'Arcangelo>,
        <http://viaf.org/viaf/116277023>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ildebrando_D'Arcangelo>.
doremus_artist:1453be1e-3bf9-3045-9149-516c362d24f2
    owl:sameAs viaf:59280052;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59280052>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81e57773-6f76-4d36-829e-268664373509>.
doremus_artist:14c6ee5b-b8c0-3934-97ab-fb7a8658c187
owl:sameAs viaf:59344293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59344293>.
doremus_artist:1561b2b6-846f-3247-9920-4928755db3d8
owl:sameAs viaf:69183767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69183767>.
doremus_artist:1565f108-1211-3a42-86af-8b34e2bc8b82
owl:sameAs viaf:40547503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40547503>.
doremus_artist:159900c6-8020-3206-818b-0ae7065d2afc
owl:sameAs viaf:56470939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56470939>.
doremus_artist:15eb08c7-32ac-3403-9332-6e45c0c6ec86
owl:sameAs viaf:88099793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099793>.
doremus_artist:167424a2-60ad-3c1a-9f7e-2e05fc4157f8
owl:sameAs viaf:59269580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59269580>.
doremus_artist:17a104f2-86d4-3bd6-88d0-377f4e4c975a
owl:sameAs viaf:103086874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103086874>.
doremus_artist:17f2636c-b99c-3e8c-b987-d4db29782350
    dbp:birthPlace dbr:Granada;
    rdfs:comment
        "Blanca Guti\u00e9rrez, dite Blanca Li, n\u00e9e \u00e0 Grenade le 12 janvier 1964, est une danseuse chor\u00e9graphe, metteur en sc\u00e8ne, actrice et r\u00e9alisatrice franco-espagnole reconnue pour son \u00e9ventail d'expression corporelle allant du flamenco au hip-hop en passant par la danse classique ou baroque. Le Centre Calentito, un ensemble de studios situ\u00e9s \u00e0 Paris et destin\u00e9s au travail de la compagnie, ainsi qu\u2019\u00e0 d\u2019autres professionnels du th\u00e9\u00e2tre et de la danse, sert de base au travail de la chor\u00e9graphe depuis 1998."@fr,
        "Blanca Li (* 12. Januar 1964 in Granada, Spanien) ist eine spanische T\u00e4nzerin, Choreografin, Schauspielerin und Filmemacherin. Sie gilt als eine bedeutende Choreografin mit einem vielf\u00e4ltigen Repertoire. 2001\u20132002 war sie Chefchoreografin und Direktorin an der Komischen Oper Berlin. F\u00fcr die Neuproduktion \u201cLe Songe du Minotaure\u201d brachte sie eine neue Tanzcompagnie von 24 T\u00e4nzern zusammen, die auch bei den Merida Festspielen vorf\u00fchrten. Ihr St\u00fcck Borderline wurde f\u00fcr 13 T\u00e4nzer inszeniert und erlebte die Premiere in der Komischen Oper Berlin im Juni 2002."@de,
        """Blanca Li (born January 12, 1964) is a choreographer, film director, dancer and actress from Granada, Spain. She has created choreographies for the Paris Opera Ballet, The Berlin Ballet, the Metropolitan Opera, for filmmakers like Pedro Almodovar and Michel Gondry or for musical artists like Beyonc\u00e9, Daft Punk ("Around the World" ), Paul McCartney, Kanye West and Coldplay, among others. Whether performance, opera, musical, museum installation, event, music video or feature film, she initiates and realizes a great number of projects : "I like to give life to all that\u2019s in my brain". Never restricted to one style, she gets her inspiration from a broad spectrum of physical forms of expression (from flamenco to classical ballet and hip-hop). With Blanca Li, everything begins and ends in the en"""@en,
        "Blanca Li es una core\u00f3grafa, bailarina, cineasta y realizadora espa\u00f1ola nacida en Granada el 12 de enero de 1964. Su estilo va desde el flamenco al hip hop , pasando por el ballet cl\u00e1sico y la danza barroca."@es;
    owl:sameAs viaf:71608582;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blanca_Li>,
        <http://viaf.org/viaf/71608582>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blanca2011©AliMahdavi1754.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Blanca_Li.
doremus_artist:1908b1f1-367c-3732-8b4c-9feee00ee419
    dbp:birthPlace dbr:Thionville;
    dbp:deathPlace dbr:Thionville;
    rdfs:comment
        "Joseph Bodin de Boismortier (* 23. Dezember 1689 in Thionville/Frankreich; \u2020 28. Oktober 1755 in Roissy-en-Brie) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist,  Cembalist und Komponist."@de,
        "Joseph Bodin de Boismortier (23 December 1689 \u2013 28 October 1755) was a French baroque composer of instrumental music, cantatas, op\u00e9ra-ballets, and vocal music. Boismortier was one of the first composers to have no patrons: having obtained a royal license for engraving music in 1724, he made enormous sums of money by publishing his music for sale to the public."@en,
        "Joseph Bodin de Boismortier (Thionville, 23 december 1689 - Roissy-en-Brie, 28 oktober 1755) was een Frans barokke componist van instrumentale muziek, cantates, operaballetten en vocale muziek. Boismortier was een van de eerste componisten die niet bij iemand in dienst was. Hij verwierf een koninklijke licentie om drukplaten met muziek erop te mogen maken en die af te drukken. Hij verdiende veel geld met de verkoop van bladmuziek met zijn eigen composities."@nl,
        "Joseph Bodin de Boismortier (Thionville, Lorena, 23 de diciembre de 1689 \u2014 Roissy-en-Brie, 28 de octubre de 1755) fue un compositor franc\u00e9s del Barroco que escribi\u00f3 tanto obras instrumentales como vocales, cantatas y ballets. Fue uno de los primeros compositores que no depend\u00edan de un patr\u00f3n o protector."@es,
        "Joseph Bodin de Boismortier est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1689 \u00e0 Thionville et mort \u00e0 Roissy-en-Brie le 28 octobre 1755."@fr,
        "\u0421\u044b\u043d \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0434\u0438\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u041c\u0435\u0446\u0435 \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u044c\u0438. \u0412 1713 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u0440\u043f\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1720 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0432\u044b\u0448\u0435\u0434\u0448\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443\u0434\u0430\u0447\u043b\u0438\u0432\u044b\u0445 \u044e\u0432\u0435\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432. \u0412 1724 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0430\u0440\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u0411\u0443\u0430\u043c\u043e\u0440\u0442\u044c\u0435 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430: \u043a 1747 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 100 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u044d\u0442\u0438\u043c \u043d\u0435\u043c\u0430\u043b\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435, \u0447\u0442\u043e \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u043e \u0438\u0440\u043e\u043d\u0438\u044e \u0438 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432."@ru,
        "\u5bb6\u65cf\u3068\u3068\u3082\u306b\u30e1\u30b9\u306b\u79fb\u308a\u3001\u305d\u306e\u5730\u3067\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30a3\u30cb\u30fc\u306b\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c1713\u5e74\u306b\u30e2\u30f3\u30c6\u30a3\u30cb\u30fc\u3092\u8ffd\u3063\u3066\u30da\u30eb\u30d4\u30cb\u30e3\u30f3\u306b\u79fb\u308a\u3001\u738b\u7acb\u5c02\u58f2\u516c\u793e\u3067\u30bf\u30d0\u30b3\u88fd\u9020\u306b\u643a\u308f\u308b\u3002\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30c3\u30c8\u3068\u7d50\u5a5a\u3002\u30de\u30ea\u30fc\u592b\u4eba\u306f\u30e2\u30f3\u30c6\u30a3\u30cb\u30fc\u306e\u89aa\u621a\u3067\u3001\u305d\u306e\u7236\u89aa\u306f\u8c4a\u304b\u306a\u91d1\u7d30\u5de5\u5546\u3060\u3063\u305f\u3002 \u51fa\u7248\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3068\u30d1\u30ea\u3067\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011724\u5e74\u306b\u592b\u5a66\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u4e0a\u4eac\u3057\u3066\u3001\u6841\u5916\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u6253\u3061\u8fbc\u307f\u3001\u69d8\u3005\u306a\u5668\u697d\u66f2\u3084\u58f0\u697d\u66f2\u3001\u5287\u97f3\u697d\u306b\u7740\u624b\u3059\u308b\u3002\u30dc\u30ef\u30e2\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u306f\u591a\u4f5c\u5bb6\u3067\u30011747\u5e74\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u306b\u3001\u5668\u697d\u4f34\u594f\u3064\u304d\u306e\u304f\u3055\u3050\u3055\u306e\u58f0\u697d\u4f5c\u54c1\u3060\u3051\u3067\u3082\u3001\u3086\u3046\u306b100\u66f2\u3092\u51fa\u7248\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30dc\u30ef\u30e2\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u306f\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u58f0\u697d\u66f2\u304c\u3044\u305f\u3063\u3066\u4eba\u6c17\u306e\u7684\u3068\u306a\u308a\u3001\u7d4c\u6e08\u7684\u306a\u652f\u63f4\u8005\u306a\u3057\u3067\u8ca1\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3002 \u30dc\u30ef\u30e2\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u5f62\u5f0f\u3092\u6d88\u5316\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u98a8\u306e\u3001\u72ec\u594f\u697d\u5668\u3092\u9078\u629e\u3067\u304d\u308b\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6700\u521d\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u306e\u3082\u30dc\u30ef\u30e2\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u3067\u3042\u308b\uff08\u300a\u30f4\u30a3\u30aa\u30ed\u30f3\u30bb\u30eb\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u307e\u305f\u306f\u30d0\u30c3\u30bd\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300b1729\u5e74\uff09\u3002\u30dc\u30ef\u30e2\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u306f\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u6570\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u6559\u5247\u672c\u3082\u57f7\u7b46\u3057\u305f\uff08\u305f\u3060\u3057\u73fe\u5728\u306f\u6563\u9038\uff09\u3002\u73fe\u5728\u3082\u3057\u3070\u3057\u3070\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u300a\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\uff08\u307e\u305f\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\uff09\u7b2c2\u756a Deuxieme Serenade Ou Simphonie\u300b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44565202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Bodin_de_Boismortier>,
        <http://viaf.org/viaf/44565202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2fe9ec68-126e-4aed-bc9c-d29bb17476dc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Boismortier_par_Ranc.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Bodin_de_Boismortier.
doremus_artist:1977427d-c3b6-3677-bcfd-e4cca7883b0d
owl:sameAs viaf:271493; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/271493>.
doremus_artist:19eb377c-d6d5-3c69-b6c2-562a182b65e5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mishawaka,_Indiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palm_Desert,_California>;
    rdfs:comment
        "Conte Candoli (Conte Secondo Candoli) est un trompettiste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 12 juillet 1927 \u00e0 Mishawaka (Indiana) et mort le 14 d\u00e9cembre 2001 \u00e0 Palm Desert (Californie)."@fr,
        "Conte Secondo Candoli fue un trompetista, compositor y arreglista de jazz, nacido en Mishawaka, Indiana, el 28 de junio de 1923. Falleci\u00f3 el 14 de diciembre de 2001. Tras haber estudiado contrabajo, se pas\u00f3 a la trompeta, con la que inici\u00f3 su carrera profesional, en 1940, en la banda de Sonny Durham. Despu\u00e9s estuvo en diversas big bands, entre ellas las de Will Bradley, Benny Goodman, Tommy Dorsey, Louie Bellson o Woody Herman. Trasladado a California, toc\u00f3 con Les Brown, Stan Kenton y la cantante Peggy Lee. A partir de 1954, lidera su propia banda, en una l\u00ednea muy west coast, concentr\u00e1ndose en trabajos de estudio, sobre todo a partir de 1959, y participa en los Lghthouse All Stars de Howard Rumsey, con Shorty Rogers."@es,
        """Secondo "Conte" Candoli (July 12, 1927 \u2013 December 14, 2001) was an American jazz trumpeter based on the West Coast. He played in the big bands of Woody Herman, Stan Kenton, Benny Goodman, and Dizzy Gillespie, and in Doc Severinsen's NBC Orchestra on The Tonight Show Starring Johnny Carson. He played with Gerry Mulligan, and on Frank Sinatra's TV specials. He also recorded with Supersax, a Charlie Parker tribute band that consisted of a saxophone quintet, the rhythm section, and either a trumpet or trombone."""@en,
        "Secondo \u201eConte\u201c Candoli (* 12. Juli 1927 in Mishawaka, Indiana; \u2020 14. Dezember 2001 ebenda) war ein US-amerikanischer Jazztrompeter des Cool Jazz."@de;
    owl:sameAs viaf:24786626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conte_Candoli>,
        <http://viaf.org/viaf/24786626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6363a0a9-8d5d-4677-968b-ac2015e2ff53>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Conte_Candoli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Conte_Candoli.
doremus_artist:1ae8d6ef-82be-352f-90db-f9cdd2bb89e9
    dbp:birthPlace dbr:Campania;
    dbp:deathPlace dbr:Campania;
    rdfs:comment
        "Michele Galdieri (1902\u20131965) was an Italian screenwriter, songwriter and lyricist. Along with Giovanni D'Anzi, he composed the popular song Mattinata fiorentina (Morning Florence) for the 1941 revue Sometimes It's Nice to Go on Foot."@en;
    owl:sameAs viaf:76582867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michele_Galdieri>,
        <http://viaf.org/viaf/76582867>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michele_Galdieri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michele_Galdieri.
doremus_artist:1b00d93f-a70a-3c2f-bcb4-bf0431ce4ec7
owl:sameAs viaf:304228991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304228991>.
doremus_artist:1b0ae6de-ea81-3e95-bd1a-15691fc52afd
    rdfs:comment
        "Gil Rose is the founder and conductor of the Boston Modern Orchestra Project (BMOP), founder and General-Artistic Director of Odyssey Opera, Artistic Director of Monadnock Music Festival, Professor of Practice at Northeastern University, and Executive Producer of the record label \"BMOP/sound.\""@en;
    owl:sameAs viaf:10104983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gil_Rose>,
        <http://viaf.org/viaf/10104983>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gil_Rose.
doremus_artist:1b85c7f7-9a8b-3e02-848d-3862a9b8a5b0
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        "Michael 'Mike' Scott (born 14 December 1958) is a Scottish singer, songwriter and musician. He is the founding member, lead singer and the lead songwriter of rock band The Waterboys. He has also produced two solo albums, Bring 'em All In and Still Burning. Scott is a vocalist, guitarist and pianist, and has played a large range of other instruments, including the bouzouki, drums, and Hammond organ on his albums. Scott is also a published writer, having released his autobiography, Adventures of a Waterboy, in 2012."@en,
        "Michael \u00ab Mike \u00bb Scott (n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1958 \u00e0 \u00c9dimbourg, en \u00c9cosse) est le cr\u00e9ateur et l'auteur des textes du groupe rock The Waterboys. Il a aussi produit deux albums solo, Bring 'em All In et Still Burning. Scott est un chanteur, un guitariste et un pianiste accompli ; et il a jou\u00e9 un grand nombre d'autres instruments tels que du bouzouki (famille du luth), de la batterie, et de l'Orgue Hammond sur ses albums. Scott est divorc\u00e9 (d'Irene Keogh) et il s'est remari\u00e9 et vit actuellement \u00e0 Findhorn, en \u00c9cosse, quand il n'est pas en tourn\u00e9e avec The Waterboys."@fr,
        "Michael \u201eMike\u201c Scott (* 14. Dezember 1958 in Edinburgh, Schottland) ist ein schottischer S\u00e4nger, Gitarrist und Pianist. Es ist Gr\u00fcndungsmitglied und Songwriter der schottisch-irischen Folk-Rock-Band The Waterboys. Mit Bring 'em All In (1995) und Still Burning (1997) hat er auch zwei Soloalben produziert. Scott ist in zweiter Ehe verheiratet und lebt in Findhorn, Schottland - siehe Findhorn Foundation."@de,
        "Mike Scott (ur. 14 grudnia 1958 w Edynburgu) \u2013 autor piosenek i frontman szkockiego zespo\u0142u The Waterboys."@pl,
        "Mike Scott \u00e9 um m\u00fasico escoc\u00eas, nasceu no dia 14 de Dezembro de 1958 em Edimburgo, \u00e9 conhecido por ser l\u00edder e formador da banda The Waterboys no entanto tamb\u00e9m lan\u00e7ou alguns discos em nome pr\u00f3prio."@pt;
    owl:sameAs viaf:85482158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Scott_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85482158>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36deef3e-384d-4cdd-9a8e-f63aa3e16878>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Waterboys_-_Festival_du_Bout_du_Monde_2012_-_004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mike_Scott_(musician)>.
doremus_artist:1bd33eba-1870-3efb-b7e7-0eaf371adfbc
    dbp:birthPlace res:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Laurence Boulay (n\u00e9e le 19 janvier 1925 \u00e0 Boulogne-Billancourt et morte le 29 janvier 2007) \u00e9tait une claveciniste et musicologue fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:115822345;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurence_Boulay>,
        <http://viaf.org/viaf/115822345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laurence_Boulay.
doremus_artist:1c30443f-aacf-3abf-8ee9-99d71af454d6
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Ludwig Senfl (Bazel, ca. 1486 - M\u00fcnchen, tussen 2 december 1542 en 10 augustus 1543) was een in Zwitserland geboren componist, die vrijwel zijn hele leven in de Duitse landen werkte. Hij was leerling van Heinrich Isaac en later hofcomponist van keizer Maximiliaan I. Senfl volgde Isaac na diens dood op als hofcomponist en bleef dit tot aan de dood van Maximiliaan I in 1519, toen de hofkapel door de nieuwe keizer Karel V werd opgeheven. Hierna reisde hij af naar Passau waarna hij in 1523 werk vond in de hofkapel van M\u00fcnchen. Hij bleef er tot aan zijn dood."@nl,
        "Ludwig Senfl (born around 1486, died between December 2, 1542 and August 10, 1543) was a Swiss composer of the Renaissance, active in Germany. He was the most famous pupil of Heinrich Isaac, was music director to the court of Maximilian I, Holy Roman Emperor, and was an influential figure in the development of the Franco-Flemish polyphonic style in Germany."@en,
        "Ludwig Senfl (ur. w 1486 r., zm. pomi\u0119dzy 2 grudnia 1542 a 10 sierpnia 1543) - szwajcarski kompozytor epoki renesansu dzia\u0142aj\u0105cy na terenie Niemiec. Zapewnia\u0142 muzyk\u0119 na dworze cesarza Maksymiliana I, rozpowszechni\u0142 styl szko\u0142y flamandzkiej na terenie Niemiec. By\u0142 uczniem Heinricha Isaaca."@pl,
        "Ludwig Senfl, n\u00e9 en 1486, mort entre le 2 d\u00e9cembre 1542 et le 10 ao\u00fbt 1543, est un compositeur suisse de la Renaissance, actif en Allemagne. Il fut l'\u00e9l\u00e8ve le plus c\u00e9l\u00e8bre de Heinrich Isaac et eut une influence consid\u00e9rable sur l'essor de la musique polyphonique en Allemagne."@fr,
        "Ludwig Senfl; auch Senfli, Sennfel sowie zahlreiche weitere Namensformen und -schreibweisen; (* um 1490 in Basel oder Z\u00fcrich; \u2020 zwischen Januar und M\u00e4rz 1543 in M\u00fcnchen), war ein Komponist, S\u00e4nger, Schreiber und Herausgeber. Er war zwei Mal verheiratet: Die erste Hochzeit erfolgte um 1527 mit der Tochter des Passauer Schiffsmeisters und Mautners Ambros Neuburger, die zweite Ehe schloss Senfl 1535 mit Maria Halbhyrn; dieser Ehe entstammte eine Tochter."@de,
        "\u00c8 figura importante per lo sviluppo dello stile polifonico franco-fiammingo nelle terre tedesche. Nacque probabilmente a Basilea attorno al 1486 e visse a Zurigo dal 1488. Lasci\u00f2 la Svizzera nel 1496 per entrare come cantore nella Hofkapelle imperiale ad Augsburg e l'anno successivo segu\u00ec la Hofkapelle a Vienna, sotto la direzione di Isaac. Oltre alla formazione religiosa, studi\u00f2 musica con Isaac, per il quale fu anche copista dal 1509; si trov\u00f2 pertanto a copiare i mottetti del Choralis Constantinus; dopo la morte di Isaac, fu lui a ordinarli secondo le festivit\u00e0 dell'anno liturgico.Isaac mor\u00ec nel 1517 e l'imperatore Massimiliano I nomin\u00f2 Senfl suo successore. Ma nel 1519 il successore di Massimiliano, Carlo V, licenzi\u00f2 molti dei musicisti in organico e si rifiut\u00f2 di pagare a Senfl la ret"@it,
        "\u0417\u0435\u043d\u0444\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Ludwig Senfl \u0438\u043b\u0438 Senfel; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1492 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u0435 \u2014 \u0443\u043c\u0435\u0440 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1542 \u0438 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1543 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0425\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0418\u0437\u0430\u043a\u0430, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0441 \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u044b. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d (Lieder, \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 250)."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30bc\u30f3\u30d5\u30eb\uff08Ludwig Senfl, 1486\u5e74\u3054\u308d - 1542\u5e7412\u67082\u65e5 / 1543\u5e748\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30b6\u30fc\u30af\u306e\u9ad8\u5f1f\u3084\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u53cb\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3082\u6b74\u53f2\u7684\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u7687\u5e1d\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f31\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u697d\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u3092\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u4f1d\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19866990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Senfl>,
        <http://viaf.org/viaf/19866990>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb04ac66-3259-425a-a6c5-cf404258500f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ludwig_senfl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Senfl.
doremus_artist:1ca21e96-5ce6-3feb-9310-03f5ed264779
    rdfs:comment
        "Katherine Ciesinski (born October 13, 1950) is an American mezzo-soprano, stage director, and voice professor. Ciesinski was born to Delaware Sports Hall of Famer Roman Ciesinski and Katherine Hansen Ciesinski. She is the sister of opera singer Kristine Ciesinski. Her early studies in piano and voice were locally in Delaware, then at Temple University and the Curtis Institute of Music with Margaret Harshaw and Dino Yannopolous. In 1974, she won the Gramma Fischer Award at the Metropolitan Opera National Council auditions and the following year, the WGN Auditions of the Air. In 1977, she took first prize at the Concours International de Chant de Paris by unanimous decision of the jury, while a year earlier having won first prize at the Geneva International Music Competition. Her sister Kris"@en;
    owl:sameAs viaf:90692562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Katherine_Ciesinski>,
        <http://viaf.org/viaf/90692562>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50684379-332f-4115-9406-5ef6204561fd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Katherine_Ciesinski.
doremus_artist:1d18cfb1-235e-3e16-8c24-0c27507c8daf
    owl:sameAs viaf:117130526;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117130526>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f89cb0a9-4694-4c9e-bbec-a7816433b1a4>.
doremus_artist:1d8d8f94-db78-359a-b427-001c3b5738d6
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Boulanger est un chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Oran le 14 d\u00e9cembre 1961. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 de cinq premiers prix au conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:56803980;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Boulanger>,
        <http://viaf.org/viaf/56803980>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Boulanger.
doremus_artist:1d9578b6-b27f-3f18-b7ce-dfa81b724c7d
owl:sameAs viaf:12516859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516859>.
doremus_artist:1ebeb7c7-d71b-3881-9a1c-6a7cc8c4e339
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles-Alexandre (Alexandre-Charles) Fessy (October 18, 1804 \u2013 November 30, 1856) was a French organist and composer. He entered the Paris Conservatory in 1813 studying harmony and piano. He later joined the organ class of Benoist and won first prize in organ in 1826. He was organist of the small organ in l'Assomption before becoming the first organist of la Madeleine in 1846. The following year he exchanged position with Lef\u00e9bure-W\u00e9ly the organist of Saint-Roch. Fessy stayed at Saint-Roch until his death in 1856. Apart from being an organist he also served as the conductor of the 5th Legion of the National Guard in Paris."@en,
        "Charles-Alexandre (Alexandre-Charles) Fessy (Paris, 18 octobre 1804 - 30 novembre 1856) fut un important organiste et compositeur fran\u00e7ais. Grand rival du c\u00e9l\u00e8bre Lef\u00e9bure-W\u00e9ly, Fessy gagna le 1er Prix d'Orgue au Conservatoire dans la fameuse classe de Fran\u00e7ois Benoist. Il fut le premier organiste de l'\u00c9glise de la Madeleine (Paris), puis \u00e9changea sa tribune avec celle de Lef\u00e9bure-W\u00e9ly \u00e0 l'\u00c9glise Saint-Roch. Il resta \u00e0 Saint-Roch jusqu'\u00e0 sa mort."@fr,
        "Charles-Alexandre Fessy (* 18. Oktober 1804 in Paris; \u2020 30. November 1856 ebenda; auch Alexandre-Charles Fessy) war ein franz\u00f6sischer Organist."@de;
    owl:sameAs viaf:49410197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Alexandre_Fessy>,
        <http://viaf.org/viaf/49410197>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89848ba9-3df3-4cce-a7e7-2f54f2326800>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Alexandre_Fessy.
doremus_artist:1fed6e30-c73b-30c4-b7ef-8a45a7ebdd9f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Somerville,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Seattle;
    rdfs:comment
        "Alan Hovhaness (* 8. M\u00e4rz 1911 in Somerville, Massachusetts; \u2020 21. Juni 2000 in Seattle) war ein US-amerikanischer Komponist armenisch-schottischer Abstammung."@de,
        "Alan Hovhaness (/ho\u028a\u02c8v\u0251\u02d0n\u026as/; Armenian: \u0531\u056c\u0561\u0576 \u0545\u0578\u057e\u0570\u0561\u0576\u0576\u0567\u057d, March 8, 1911 \u2013 June 21, 2000) was an American composer of Armenian and Scottish descent. He was one of the most prolific 20th-century composers, with his official catalog comprising 67 numbered symphonies (surviving manuscripts indicate over 70) and 434 opus numbers. The true tally is well over 500 surviving works since many opus numbers comprise two or more distinct works."@en,
        "Alan Hovhaness (n\u00e9 Alan Vaness Chakmakjian \u00e0 Somerville dans le Massachusetts, le 8 mars 1911 \u2013 mort \u00e0 Seattle le 21 juin 2000), en arm\u00e9nien \u0531\u056c\u0561\u0576 \u0545\u0578\u057e\u0570\u0561\u0576\u0576\u0567\u057d, est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        """Alan Hovhaness Chakmakjian (en armenio, \u0531\u056c\u0561\u0576 \u0545\u0578\u057e\u0570\u0561\u0576\u0576\u0567\u057d) (Somerville, Massachusetts, 8 de marzo de 1911 \u2013 21 de junio de 2000) fue un compositor estadounidense de ascendencia armenia y escocesa. Hovhaness comenz\u00f3 a componer desde ni\u00f1o. Estudi\u00f3 en el New England Conservatory, lo que le inclin\u00f3 a cultivar el inter\u00e9s por la m\u00fasica "no occidental" que influenci\u00f3 sus propios trabajos, habiendo destruido sus primeras composiciones para despu\u00e9s ir mejorando."""@es,
        "Alan Hovhaness, geboren als Alan Vaness Chakmakjian (Somerville (Massachusetts), 8 maart 1911 - Seattle, 21 juni 2000) was een Amerikaanse componist die in Europa tamelijk onbekend is gebleven. Hij heeft veel composities geschreven; in allerlei soorten, zoals 67 symfonie\u00ebn, 9 opera's, 2 balletten en meer dan 100 werken voor kamerensembles."@nl,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u0425\u043e\u0432\u0430\u043d\u0435\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Hovhaness, \u0430\u0440\u043c. \u0531\u056c\u0561\u0576 \u0545\u0578\u057e\u0570\u0561\u0576\u0576\u0567\u057d; 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1911, \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u0432\u0438\u043b\u043b (\u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 2000, \u0421\u0438\u044d\u0442\u043b) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u043e-\u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0430\u043b\u0435\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0438, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0438 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0430, \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u043e\u0441\u0445\u0438\u0442\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c. \u0421\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0425\u043e\u0432\u0430\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 434 \u043e\u043f\u0443\u0441\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0443\u0441\u044b \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442 \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u044f, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0434\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 500. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e 67 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30db\u30f4\u30a1\u30cd\u30b9\uff08Alan Hovhaness\u30011911\u5e743\u67088\u65e5 - 2000\u5e746\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30cd\u30b9\u30fb\u30c1\u30e3\u30af\u30de\u30af\u30b8\u30a2\u30f3\uff08Alan Vaness Chakmakjian\uff09\u3002"@ja,
        "\u963f\u5170\u00b7\u970d\u592b\u54c8\u5948\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAlan Hovhaness\uff0c\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1a\u0531\u056c\u0561\u0576 \u0540\u0578\u057e\u0570\u0561\u0576\u0576\u0565\u057d\uff0c1911\u5e743\u67088\u65e5\uff0d2000\u5e746\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u4e9a\u7f8e\u5c3c\u4e9a-\u82cf\u683c\u5170\u88d4\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c20\u4e16\u7eaa\u6700\u591a\u4ea7\u7684\u300c\u73fe\u5728\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u300d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12450867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Hovhaness>,
        <http://viaf.org/viaf/12450867>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91171f3d-340b-4bfd-9fbc-e088abc9b1d3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Hovhaness.
doremus_artist:20ce2e6d-d679-3d2a-9834-44b4811de0df
owl:sameAs viaf:26777133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26777133>.
doremus_artist:20e15ce0-e0fd-3719-a539-0c24bb9a05d0
    rdfs:comment
        "Nancy Gustafson (June 27, 1956 in Evanston, Illinois) is an American opera singer. She received her B.A. from Mount Holyoke College in 1978 and her M.Mus. from Northwestern University. She has appeared in numerous productions at venues both in the United States (including the Lyric Opera of Chicago and the Metropolitan Opera) and in Europe (including Milan's La Scala, London's Covent Garden, and the Paris Opera). She has performed with Pl\u00e1cido Domingo, Jos\u00e9 Carreras, Luciano Pavarotti, Andrea Bocelli and Joan Sutherland in numerous productions."@en;
    owl:sameAs viaf:7581544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nancy_Gustafson>,
        <http://viaf.org/viaf/7581544>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nancy_Gustafson.
doremus_artist:21e12995-6f9a-37e1-b23b-8d140f2702ad
owl:sameAs viaf:164439444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164439444>.
doremus_artist:22914265-794c-3551-a19c-cf55c80ab5f8
    owl:sameAs viaf:56801571;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56801571>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46bd1529-4301-4d10-9124-17d9e858034e>.
doremus_artist:22d8b2c6-fc74-3552-a294-f3011f3918a0
owl:sameAs viaf:273233861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/273233861>.
doremus_artist:2439b2e4-fabf-3f2f-b13d-79d8650a2ba6
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Charles Ferdinand Ramuz (ur. 24 wrze\u015bnia 1878, zm. 23 maja 1947) - pisarz szwajcarski tworz\u0105cy w j\u0119zyku francuskim. G\u0142\u00f3wnym tematem jego tw\u00f3rczo\u015bci, w kt\u00f3rej ukazywa\u0142 \u017cycie g\u00f3rali kantonu Vaud, by\u0142a walka cz\u0142owieka z si\u0142ami natury. By\u0142 autorem licznych opowiada\u0144 (m.in. Rado\u015b\u0107 w niebiosach z 1925 oraz Wielka trwoga w g\u00f3rach z 1926) oraz powie\u015bci (Pastwisko na Derborence z 1934). Pisa\u0142 te\u017c poezje, eseje i dzienniki."@pl,
        "Charles Ferdinand Ramuz, n\u00e9 \u00e0 Lausanne le 24 septembre 1878 et mort \u00e0 Pully le 23 mai 1947, est un \u00e9crivain et po\u00e8te suisse dont l'\u0153uvre comprend des romans, des essais et des po\u00e8mes o\u00f9 figurent au premier plan les espoirs et les d\u00e9sirs de l'Homme. Ramuz puisa dans d'autres formes d'art (peinture, cin\u00e9ma) pour contribuer \u00e0 la red\u00e9finition du roman. Son portrait figure sur les billets de 200 francs suisses."@fr,
        "Charles-Ferdinand Ramuz (* 24. September 1878 in Lausanne; \u2020 23. Mai 1947 in Pully) war ein Schweizer Schriftsteller, Lyriker, Essayist und Nationaldichter und gilt als bedeutendster Vertreter der Schweizer Literatur in franz\u00f6sischer Sprache."@de,
        "Charles-Ferdinand Ramuz (Cully, 24 september 1878 - Pully, 23 mei 1947) was een Zwitserse, Franstalige schrijver. Hij studeerde filosofie aan de Universiteit van Lausanne. Van 1903 tot 1914 woonde hij in Parijs, waarna hij vanwege de Eerste Wereldoorlog weer terugkeerde naar zijn geboorteland. In 1927 werd hij bekroond met de Gottfried-Keller-Preis. Een van zijn bekendste werken is het melodrama Histoire du Soldat, dat door Igor Stravinski op muziek is gezet."@nl,
        "Charles-Ferdinand Ramuz (Lausana, 24 de septiembre de 1878 - Pully 24 de mayo de 1947) fue el escritor m\u00e1s c\u00e9lebre suizo de lengua francesa de su tiempo."@es,
        "Charles-Ferdinand Ramuz (September 24, 1878 \u2013 May 23, 1947) was a French-speaking Swiss writer. He was born in Lausanne in the canton of Vaud and was educated at the University of Lausanne. He taught briefly in nearby Aubonne, and then in Weimar, Germany. In 1903, he left for Paris and remained there until World War I, with frequent trips home to Switzerland. In 1903, he published Le petit village, a collection of poems. In 1914, he returned to Switzerland, where he lived a reclusive life devoted to his writing. He wrote the libretto for Igor Stravinsky's Histoire du soldat."@en,
        "Charles-Ferdinand Ramuz(* 24 de setembro de 1878,\u2020 23 de maio de 1947) Nascido em Lausana,na Sui\u00e7a foi um escritor e poeta em lingua francesa."@pt,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u0420\u0430\u043c\u044e, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d \u0420\u0430\u043c\u044e\u0437 (\u0444\u0440. Charles Ferdinand Ramuz; 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1878, \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430 \u2014 23 \u043c\u0430\u044f 1947, \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:22147577;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Ferdinand_Ramuz>,
        <http://viaf.org/viaf/22147577>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CHF200_8_front.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Ferdinand_Ramuz.
doremus_artist:2448e43e-4c4d-3d9d-bfa6-b66cf1fedb3e
owl:sameAs viaf:7855483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7855483>.
doremus_artist:24913c10-5130-34d1-928d-f8de2a324b33
    owl:sameAs viaf:225411;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6cf3628-6396-45d6-8e81-89ba6a2af1e0>.
doremus_artist:2497b55b-e1f5-3489-840f-b98fe3834d21
    rdfs:comment
        "Dimitrios Dem\u00e9tre Demis Visvikis, n\u00e9 en 1951 au Caire, est un compositeur d'origine hell\u00e9nique et de nationalit\u00e9 grecque et fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:61814999;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Demis_Visvikis>,
        <http://viaf.org/viaf/61814999>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Demis_Visvikis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Demis_Visvikis.
doremus_artist:2512b5c9-d769-3baa-9371-f8ee28491b85
    owl:sameAs viaf:74136813;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74136813>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e2f30b5-fa1f-482e-958c-d450db706156>.
doremus_artist:25fa3e77-dc4e-3c3f-861e-627a192f8b49
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Grigori FridFichier:Grigory Frid 2004 Ruza.jpg Grigori Samuilovitch Frid (en russe : \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0440\u0438\u0434), n\u00e9 le 22 septembre 1915 \u00e0 Petrograd \u2013 mort le 22 septembre 2012 \u00e0 Moscou, est un compositeur sovi\u00e9tique puis russe."@fr,
        """Grigori Samuilovich Frid tambi\u00e9n Grigori Fried (en ruso, \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434, Grig\u00f3ri Samuilovich Fr\u00edd) (Petrogrado, 22 de septiembre de 1915 - 22 de septiembre de 2012) fue un compositor ruso que cultiv\u00f3 diversos g\u00e9neros, incluida la \u00f3pera de c\u00e1mara. Se le conoce como un divulgador de m\u00fasica y organizador de una serie de conciertos-conferencias para j\u00f3venes en la "Casa de compositores de Mosc\u00fa" que fueron populares en los a\u00f1os 1970. Tambi\u00e9n es un artista, con exposiciones de pinturas, y ha escrito varios libros de memorias, dos de los cuales se publicaron en Mosc\u00fa en 1987 y 1991."""@es,
        "Grigori Samuilowitsch Frid (russisch \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0440\u0438\u0434; * 22. September 1915 in Petrograd; \u2020 22. September 2012 in Moskau) war ein russischer Komponist, Maler und Schriftsteller."@de,
        """Grigory Samuilovich Frid also Grigori Fried (Russian: \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434, 22 September N.S. 1915 \u2013 22 September 2012) was a Russian composer of music written in many different genres, including chamber opera. Frid was known as having been a music propagandist and organiser of a series of lectures-concerts for young people at the "Moscow House of Composers" that were popular in the 1970s. He was also a visual artist, having had a series of exhibitions of his paintings. Frid authored a few volumes of recollections, two of which first were published in Moscow in 1987 and 1991."""@en,
        "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0440\u0438\u0434 (9 (22) \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1915, \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2012, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1980)."@ru;
    owl:sameAs viaf:97150499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grigory_Frid>,
        <http://viaf.org/viaf/97150499>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grigory_Frid_2004_Ruza.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grigory_Frid.
doremus_artist:271a657c-0689-33af-98c6-8ca539726462
    owl:sameAs viaf:56641703;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56641703>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc9dceeb-47cf-436d-b557-b2220820e175>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mieczysaw_Karowicz.
doremus_artist:28433532-5b63-309f-bb84-b6894533a419
owl:sameAs viaf:74048191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74048191>.
doremus_artist:287ebca7-1b92-3119-819e-6030a34f2cb6
    dbp:birthPlace re:Q21711493;
    rdfs:comment
        "Robert Levin (6 June 1912 \u2013 29 October 1996) was a Norwegian classical pianist and composer. Although he was an accomplished solo pianist and composer, Levin received international acclaim for his work as an accompanist with several of the world's most celebrated vocal and instrumental performers."@en;
    owl:sameAs viaf:64192444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Levin_(Norwegian_pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/64192444>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c11f16d-5147-4ffa-9407-d83138fd35cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Levin_(Norwegian_pianist)>.
doremus_artist:288679e3-1a4a-3822-b45b-4f8f73cbb35b
owl:sameAs viaf:59270259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59270259>.
doremus_artist:2892afdb-2f1b-336f-b9a3-b3de85e293b8
owl:sameAs viaf:22339849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22339849>.
doremus_artist:2b279a81-355d-34fb-b8bd-de624b9e5a35
owl:sameAs viaf:66657857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66657857>.
doremus_artist:2c1d7894-c334-3c26-8e12-cbd8f21d1260
owl:sameAs viaf:71585850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71585850>.
doremus_artist:2ca1be48-8f88-321c-910f-cb177a72398d
owl:sameAs viaf:65684984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65684984>.
doremus_artist:2cb237e2-00f0-3152-8f95-9db3c10ce436
owl:sameAs viaf:9968605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9968605>.
doremus_artist:2cf5b736-2b20-309f-8abb-97a4c18932fe
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Ivan Alexandrovich Wyschnegradsky (May 14 [O.S. 2 May] 1893 \u2013 September 29, 1979), also transliterated as V\u00efshnegradsky, Wyshnegradsky, Wischnegradsky, Vishnegradsky, or Wishnegradsky (Russian: \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0448\u043d\u0435\u0433\u0440\u0430\u0301\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439) (since he emigrated to France, he used "Wyschnegradsky" as spelling for his surname) was a Russian composer primarily known for his microtonal compositions, including the quarter tone scale (24-tet: 50 cents). He also used scales of up to 72 divisions (mainly third (18-tet: 66.6 cents), sixth (36-tet: 33.3 cents), and twelfth tones (72-tet: 16.6 cents))."""@en,
        """Ivan Vishnogradsky ou Wyschnegradsky foi um compositor falecido em 1979 associou as seguintes cores as 12 notas musicais: 
*  D\u00d3 = vermelho 
*  D\u00d3 sustenido = vermelho alaranjado 
*  R\u00c9 = laranja 
*  R\u00c9 sustenido = amarelo alaranjado 
*  MI = amarelo 
*  F\u00c1 = amarelo esverdeado 
*  F\u00c1 sostenido = verde 
*  SOL = verde azulado 
*  SOL sostenido = azul 
*  L\u00c1 = azul violetado 
*  L\u00c1 sostenido = violeta  
*  SI = violeta avermelhado"""@pt,
        "Ivan Visjnegradski (Sint-Petersburg, 14 mei 1893 - 29 september 1979) was een Russisch componist. Zijn eerste werken componeerde hij in de jaren 1916-1917."@nl,
        "Ivan Wyschnegradsky (en russe : \u0418\u0432\u0430\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0448\u043d\u0435\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439, Ivan Aleksandrovitch Vychnegradski) est un compositeur fran\u00e7ais d'origine russe n\u00e9 le 14 mai (2 mai) 1893 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, mort le 29 septembre 1979 \u00e0 Paris."@fr,
        "Iwan Alexandrowitsch Wyschnegradsky (* 2. Maijul./ 14. Mai 1893greg. in Sankt Petersburg; \u2020 29. September 1979 in Paris) war ein russischer Komponist, der gut zwei Drittel seines Lebens in Frankreich verbrachte, und einer der Pioniere der mikrotonalen Musik."@de,
        "\u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0448\u043d\u0435\u0433\u0440\u0430\u0301\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 (4 \u043c\u0430\u044f 1893, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1979, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a4\u30ef\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30b7\u30cd\u30b0\u30e9\u30c4\u30ad\u30fc\uff08\u9732: \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u044b\u0448\u043d\u0435\u0433\u0440\u0430\u0301\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u3014\u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57\u3069\u304a\u308a\u306b\u767a\u97f3\u3059\u308b\u3068\u30a4\u30f4\u30a1\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30fc\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30f4\u30a4\u30b7\u30e5\u30cd\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u30ad\u30a4\u3015 ; Ivan Alexandrovich Wyschnegradsky, 1893\u5e745\u670814\u65e5 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af - 1979\u5e749\u670829\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30bd\u9023\u6642\u4ee3\u3088\u308a\u3001\u534a\u97f3\u3088\u308a\u3082\u72ed\u3044\u97f3\u7a0b\u306b\u3088\u308b\u300c\u8d85\u534a\u97f3\u968e\u6280\u6cd5\uff08\u30a6\u30eb\u30c8\u30e9\u30af\u30ed\u30de\u30c6\u30a3\u30b7\u30b9\u30e0\uff09\u300d\u3092\u7406\u8ad6\u7684\u306b\u4f53\u7cfb\u5316\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u5fae\u5206\u97f3\u97f3\u697d\u306e\u8ffd\u7a76\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u308b\u30024\u5206\u306e1\u97f3\u7a0b\u304b\u3089\u30011\u30aa\u30af\u30bf\u30fc\u30d6\u309271\u7b49\u5206\u3057\u305f\u97f3\u968e\u307e\u3067\u3092\u767a\u6848\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104236334;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Wyschnegradsky>,
        <http://viaf.org/viaf/104236334>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Wyschnegradsky.
doremus_artist:2d5ad66d-446e-35bb-a4ce-1d38b5c54a9a
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:French_Algeria;
    rdfs:comment
        "Blessed Charles Eug\u00e8ne de Foucauld (15 September 1858 \u2013 1 December 1916) was a French Catholic religious and priest living among the Tuareg in the Sahara in Algeria. He was assassinated in 1916 outside the door of the fort he built for the protection of the Tuareg, and is considered by the Catholic Church to be a martyr. His inspiration and writings led to the founding of the Little Brothers of Jesus among other religious congregations. He was beatified on 13 November 2005 by Pope Benedict XVI."@en,
        "Carlos de Foucauld (Estrasburgo, 15 de septiembre de 1858-Tamanrasset, 1 de diciembre de 1916), en franc\u00e9s Charles de Foucauld, fue en su madurez un m\u00edstico contemplativo, referente contempor\u00e1neo de la llamada \u00abespiritualidad del desierto\u00bb. Su personalidad polifac\u00e9tica se manifest\u00f3 en su car\u00e1cter de militar en Argelia y de explorador y ge\u00f3grafo en Marruecos, y m\u00e1s tarde en su b\u00fasqueda espiritual, en su itinerario trapense por Francia y el Imperio otomano, y en su sacerdocio en el Sahara argelino, donde transcurrieron los \u00faltimos quince a\u00f1os de su vida."@es,
        "Charles Eug\u00e8ne Vicomte de Foucauld, Charles de J\u00e9sus, im Deutschen auch Bruder Karl von Jesus, (* 15. September 1858 in Stra\u00dfburg; \u2020 1. Dezember 1916 in Tamanrasset, Algerien) war ein franz\u00f6sischer Forscher, Offizier des franz\u00f6sischen Heeres, Priester, M\u00f6nch und Eremit. Er wurde im Zusammenhang mit dem Ersten Weltkrieg vor seiner Klause von Senussi ermordet und am 13. November 2005 von Papst Benedikt XVI. seliggesprochen. Nach seinem Tod wurden elf Ordensgemeinschaften und acht weitere Gemeinschaften und S\u00e4kularinstitute gegr\u00fcndet, die sich auf Charles de Foucauld berufen."@de,
        "Charles Eug\u00e8ne de Foucauld de Pontbriand, n\u00e9 le 15 septembre 1858 \u00e0 Strasbourg (France) et mort le 1er d\u00e9cembre 1916 dans le Sahara alg\u00e9rien, est un officier de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise devenu explorateur et g\u00e9ographe, puis religieux catholique, ermite et linguiste. Il a \u00e9t\u00e9 b\u00e9atifi\u00e9 le 13 novembre 2005 par le pape Beno\u00eet XVI. Il est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le 1er d\u00e9cembre. Son proc\u00e8s en b\u00e9atification commence d\u00e8s 1927. Interrompu durant la guerre d'Alg\u00e9rie, il reprend ult\u00e9rieurement et Charles de Foucauld est d\u00e9clar\u00e9 v\u00e9n\u00e9rable le 24 avril 2001 par Jean-Paul II, puis bienheureux le 13 novembre 2005 par Beno\u00eet XVI."@fr,
        "Charles Eug\u00e8ne de Foucauld foi um beato cat\u00f3lico franc\u00eas."@pt,
        """Charles de Foucauld (Straatsburg, 15 september 1858 - Tamanrasset (Algerije), 1 december 1916) was een Frans soldaat, ontdekkingsreiziger, trappist, taalkundige en heremiet. Hij is grondlegger van een nieuwe christelijke spiritualiteit die hij de "weg van Nazareth" noemde. Hierin staat het navolgen van de "verborgen Jezus" zoals deze in de jaren tot aan zijn openbare optreden leefde, centraal. Foucauld verliet het trappistenklooster om dichter bij de armen te zijn. Hij slaagde er tijdens zijn leven niet in om een congregatie te stichten; zijn levenswijze vond pas erkenning en navolging na zijn dood. Hij werd in 2005 zalig verklaard."""@nl,
        "Karol de Foucauld, fr. Charles de Foucauld (ur. 15 wrze\u015bnia 1858 w Strasburgu, zm. 1 grudnia 1916 w Tamanrasset w Algierii) \u2013 francuski trapista (OCSO) i prezbiter, misjonarz, eremita przebywaj\u0105cy przez wiele lat w\u015br\u00f3d muzu\u0142ma\u0144skich Tuareg\u00f3w na Saharze w Algierii, b\u0142ogos\u0142awiony Ko\u015bcio\u0142a rzymskokatolickiego."@pl,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u042d\u0436\u0435\u043d \u0434\u0435 \u0424\u0443\u043a\u043e (\u0444\u0440. Charles Eug\u00e8ne de Foucauld de Ponbriand; 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1858, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 1916) \u2014 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445-\u0442\u0440\u0430\u043f\u043f\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0442\u0448\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e-\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u043b\u0430 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0434\u0435 \u0424\u0443\u043a\u043e \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0431\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445."@ru,
        """\u0634\u0627\u0631\u0644 \u062f\u0648 \u0641\u0648\u0643\u0648 ( \u0648\u0644\u062f 15 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1858 \u0645 \u2013 1 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1916 \u0645 ) \u0631\u0627\u0647\u0628 \u0648\u0642\u0633\u064a\u0633 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0639\u0627\u0634 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0631\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u062d\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631. \u0627\u063a\u062a\u064a\u0644 \u0639\u0627\u0645 1916 \u0645 \u062e\u0627\u0631\u062c \u0623\u0628\u0648\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0635\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0628\u0646\u064a \u0644\u0647 \u0628\u062d\u0645\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0631\u0642 \u0641\u064a \u062a\u0645\u0646\u063a\u0633\u062a\u060c \u0648\u0642\u062f \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0634\u0647\u064a\u062f\u0627. \u0623\u0641\u0643\u0627\u0631\u0647 \u0648\u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647\u0627 \u062f\u0648\u0631 \u0641\u064a \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 " \u0623\u062e\u0648\u0629 \u064a\u0633\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0635\u063a\u0627\u0631" \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0631\u0634\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649. \u062a\u0645 \u062a\u0623\u0628\u064a\u0646\u0647 \u0641\u064a 13 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 2005 \u0645 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u0646\u062f\u0643\u062a \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631."""@ar,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30fc\u30b3\u30fc\u30fb\u30c9\u30fb\u30dd\u30f3\u30d6\u30ea\u30a2\u30f3\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Charles Eug\u00e8ne de Foucauld de Ponbriand, 1858\u5e749\u670815\u65e5 - 1916\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u795e\u7236\u3067\u3001\u63a2\u691c\u5bb6\u3001\u5730\u7406\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71391094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Foucauld>,
        <http://viaf.org/viaf/71391094>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_de_Foucauld.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_de_Foucauld.
doremus_artist:2e27db64-dde9-3798-8191-e1a7c2089c12
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Berwyn,_Illinois>;
    rdfs:comment
        """James Michael "Jim" Peterik (born November 11, 1950) is an American musician and songwriter. He is best known as the founder of the band Survivor, as vocalist and songwriter of "Vehicle" by the Ides of March, and as co-writer of the anthem "Eye of the Tiger", the theme from the motion picture Rocky III."""@en,
        "Jim Peterik (* 11 de noviembre de 1950) es un m\u00fasico y letrista estadounidense, m\u00e1s conocido por ser el teclista y uno de los principales compositores de Survivor. Al ser fundador de Survivor , da comienzo a su carrera , siendo \u00e9sta ascendente."@es,
        "Jim Peterik (* 11. November 1950 in Berwyn, Illinois) ist ein US-amerikanischer Songwriter und Rockmusiker. Als Mitglied der Rockband Survivor war er zusammen mit Frankie Sullivan Autor der f\u00fcr den Oscar und den Golden Globe Award nominierten Hitsingle Eye of the Tiger."@de,
        """Jim Peterik (ur. 11 listopada 1950 w Berwyn, Illinois, USA) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta, wokalista, autor tekst\u00f3w, jeden z za\u0142o\u017cycieli zespo\u0142u Survivor. Znany r\u00f3wnie\u017c jako cz\u0142onek zespo\u0142u Ides of March i tw\u00f3rca hitu "Vehicle". Wraz z Frankym Sullivanem napisa\u0142 wielki hit zespo\u0142u Survivor "Eye of the Tiger", u\u017cyty w filmie Rocky III. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi artystami jak 38 Special, Lynyrd Skynyrd, Blackhawk, Cheap Trick, Sammy Hagar, Cathy Richardson, Van Zant, Brian Wilson i REO Speedwagon."""@pl,
        """\u00c8 inoltre autore di hit di grande successo. Jim \u00e8 meglio conosciuto come cofondatore dei Survivor e come cantante e autore del brano "Vehicle" dei The Ides of March. \u00c8 stato anche coautore del brano Eye of the Tiger per la colonna sonora di Rocky III. Durante la sua carriera ha collaborato con artisti del calibro di Lynyrd Skynyrd, Sammy Hagar, REO Speedwagon e altri. Attualmente \u00e8 il chitarrista e tastierista della sua nuova band, i Pride of Lions."""@it;
    owl:sameAs viaf:31588666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Peterik>,
        <http://viaf.org/viaf/31588666>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jim_Peterik_in_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jim_Peterik.
doremus_artist:2e2a7c47-b03d-3fe7-bd7e-1194a3675600
    rdfs:comment
        "Karl Aage Rasmussen (born 13 December 1947 in Kolding, Denmark) is a Danish composer and writer. Quotation and particularly collage played an important role in his music from the early 70s, but increasingly he used pre-existing musical material in new connections and for new purposes, most often in a densely woven montage of small idioms which in themselves were too tiny to work as quotes, but were put together so closely as to create entirely new patterns. He continued to use montage technique, but the non-directional expression was gradually replaced by developmental forms. This is apparent in music for the stage and was later continued in works such as \u2018A Symphony in Time\u2019 and the string quartets \u2018Solos and Shadows\u2019 and \u2018Surrounded by Scales\u2019."@en;
    owl:sameAs viaf:79180037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Aage_Rasmussen>,
        <http://viaf.org/viaf/79180037>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Aage_Rasmussen.
doremus_artist:2e2bdfc2-2ca4-3501-9e9d-020efcb01487
    owl:sameAs viaf:100296818;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100296818>,
        <http://viaf.org/viaf/98708783>.
doremus_artist:2e5b4969-2833-36b3-a765-40a98a273758
    rdfs:comment
        "Nat Simon (Newburgh, New York, 6 August 1900 \u2013 1979) was an American composer, pianist, bandleader and songwriter. From the 1930s to 1950s his songs were used in over 20 films."@en;
    owl:sameAs viaf:16573497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nat_Simon>,
        <http://viaf.org/viaf/16573497>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nat_Simon.
doremus_artist:2e690eb0-665d-3d3e-af9a-cf22819bf732
    owl:sameAs viaf:276310247;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276310247>,
        <http://viaf.org/viaf/285716>.
doremus_artist:2ee3de30-b213-3f70-bb70-131ad5b145e9
owl:sameAs viaf:59348010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348010>.
doremus_artist:2f7ab58c-86f8-321f-b793-fd498e9a40b3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Maud,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        """Viene considerata la prima cantante donna ad essersi dedicata alla musica rock and roll ed \u00e8 spesso citata come "Regina del Rockabilly"."""@it,
        "Wanda Jackson (* 20. Oktober 1937 in Maud, Oklahoma), eigentlich Wanda Lavonne Jackson, ist eine US-amerikanische Rockabilly- und Country-S\u00e4ngerin."@de,
        """Wanda Jackson (ur. 20 pa\u017adziernika 1937 w Maud w stanie Oklahoma) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka. Zaczyna\u0142a od stylu rockabilly, z czasem zacz\u0119\u0142a odnosi\u0107 sukcesy w muzyce country i gospel. Nagrywa\u0142a w wytw\u00f3rniach "Decca", "Capitol", "Word", "Myrrh". Przeboje: "I Gotta Know", "Fujiyama Mama", "Honey Bop", "Hot Dog That Made Him Mad", "Let's Have a Party", "Right or Wrong" (w\u0142asna kompozycja), "In the Middle of a Heartache", "A Little Bitty Tear". W 2009 Wanda Jackson zosta\u0142a wprowadzona do Rock and Roll Hall of Fame."""@pl,
        "Wanda Jackson, n\u00e9e Wanda Lavonne Jackson (20 octobre 1937 \u00e0 Maud, Oklahoma), est une chanteuse am\u00e9ricaine de rock 'n' roll et de musique country, la premi\u00e8re femme \u00e0 avoir du succ\u00e8s dans ces styles. On l'a souvent pr\u00e9sent\u00e9e comme l'\u00e9quivalent f\u00e9minin de Gene Vincent. Dans les ann\u00e9es 1970 elle se tourne vers la religion et interpr\u00e8te beaucoup de gospel. Elle continue \u00e0 se produire dans de nombreux festivals country dans les ann\u00e9es 1980 et 1990. Aujourd'hui, elle tourne toujours et enregistre encore de temps en temps avec des artistes comme Elvis Costello ou The Cramps."@fr,
        "Wanda Jean Jackson (Maud (Oklahoma), 20 oktober 1937) is een Amerikaans zangeres, en voor velen bekend als de eerste vrouwelijke rockabilly."@nl,
        "Wanda Jean Jackson, la Reina del Rockabilly (Maud, Oklahoma, 20 de octubre de 1937), es el nombre real de Wanda Jackson, considerada la primera cantante femenina de rock and roll. Comienza grabando para Decca Records en 1954; en 1956 firma con Capitol Records y hacia 1960 opta por cantar country y llega el \u00e9xito en las listas cuando Capitol lanza en 1958 el tema que le dar\u00eda fama Let's Have a Party (Hagamos una fiesta)."@es,
        """Wanda Lavonne Jackson (20 de Outubro de 1937) \u00e9 uma cantora, compositora, pianista e guitarrista estadunidense, que fez muito sucesso em meados dos anos 50 e 60 como uma das primeiras cantoras de rockabilly e uma das pioneiras do rock and roll. Ela \u00e9 conhecida por muitos como a "A Primeira Dama (ou Rainha) do rockabilly"."""@pt,
        """Wanda Lavonne Jackson (born October 20, 1937) is an American singer, songwriter, pianist and guitarist who had success in the mid-1950s and 1960s as one of the first popular female rockabilly singers and a pioneering rock and roll artist. She is known to many as the "Queen of Rockabilly" (or "First Lady of Rockabilly"). She has enjoyed a resurgence of popularity among rockabilly revivalists in Europe and younger Americana fans, and was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame as an Early Influence in 2009."""@en,
        "\u0412\u0430\u0301\u043d\u0434\u0430 \u041b\u0430\u0432\u043e\u043d\u043d \u0414\u0436\u0435\u0301\u043a\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Wanda Lavonne Jackson; 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1937) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0451 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a\u0430\u0431\u0438\u043b\u043b\u0438\u00bb. \u0425\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0412\u0430\u043d\u0434\u044b \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u00ab\u043d\u0430\u0436\u0434\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439\u00bb \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b."@ru;
    owl:sameAs viaf:85376563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wanda_Jackson>,
        <http://viaf.org/viaf/85376563>,
        <https://musicbrainz.org/artist/550fbe01-42e9-4006-bcd0-6a1854dceb8f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wandajackson-facingcamera-march1970.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wanda_Jackson.
doremus_artist:31b1f186-6e1e-3ba9-a59c-c4678f8a0869
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Maria Caniglia (* 5. Mai 1905 in Neapel; \u2020 16. April 1979 in Rom) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran) der 1930er und 1940er Jahre."@de,
        "Maria Caniglia (5 May 1905 \u2013 16 April 1979) was one of the leading Italian dramatic sopranos of the 1930s and 1940s."@en,
        "Maria Caniglia (N\u00e1poles, 5 de maio de 1905 \u2013 Roma, 16 de abril de 1979) foi uma das principais sopranos italianas das d\u00e9cadas de 1930 e de 1940."@pt,
        "Maria Caniglia (n\u00e9e le 5 mai 1905 \u00e0 Naples - morte le 16 avril 1979 \u00e0 Rome) est une soprano italienne, dont la carri\u00e8re internationale fut \u00e0 son apog\u00e9e dans les d\u00e9cennies 1930 et 1940."@fr,
        "Maria Caniglia, una de las sopranos dram\u00e1ticas m\u00e1s relevantes del per\u00edodo 1930-50, naci\u00f3 en N\u00e1poles el 5 de mayo de 1905 y falleci\u00f3 el 16 de abril de 1979 en Roma. De importantes medios y fuerte temperamento, como soprano spinto sucedi\u00f3 a Claudia Muzio y precedi\u00f3 a Renata Tebaldi y Maria Callas. Preferentemente asociada con \u00f3peras veristas y de Giuseppe Verdi, estudi\u00f3 con Agustino Roche - maestra de su colega, la mezzo Ebe Stignani - debutando como Crysotemis en Elektra de Richard Strauss en el Teatro Regio de Tur\u00edn en 1930."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u0430\u043d\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f (\u0438\u0442\u0430\u043b. Maria Caniglia, 5 \u043c\u0430\u044f 1905, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1979, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e 1930\u201440-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:22326721;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Caniglia>,
        <http://viaf.org/viaf/22326721>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3929d2cf-ff7d-4686-9dd6-d1629a062e2e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Caniglia.
doremus_artist:31b3a291-9830-3c56-a4b3-027ff627499a
owl:sameAs viaf:32188440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32188440>.
doremus_artist:32037384-85e6-3f1a-8670-39c5e74de5d7
    rdfs:comment
        "Denis Leloup, tromboniste compositeur, n\u00e9 le 8 avril 1962 \u00e0 Paris. Denis Leloup est un jazzman avec une influence \u00e0 la musique classique due \u00e0 sa formation.Il est le fr\u00e8re jumeau de Philippe Leloup, jazzman et clarinettiste dans l'Orchestre de la Police nationale.Site Internet"@fr;
    owl:sameAs viaf:12491877;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denis_Leloup>,
        <http://viaf.org/viaf/12491877>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Leloup.
doremus_artist:322c8c1a-cfa5-3436-8964-19360252977f
owl:sameAs viaf:83755729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83755729>.
doremus_artist:32bf439b-8ecb-3f73-8f07-f53aaef3dc26
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Fu autore di canzoni diventate classici del jazz (come My Old Flame, Cocktails for Two, Sing You Sinners)."@it,
        "Sam Coslow (* 27. Dezember 1902 in New York City; \u2020 2. April 1982 ebenda) war ein US-amerikanischer Songwriter, Komponist und Filmproduzent."@de,
        "Sam Coslow (December 27, 1902 \u2013 April 2, 1982) was an American songwriter, singer, film producer, publisher, and market analyst. Coslow was born in New York City. He began writing songs as a teenager. He contributed songs to Broadway revues, formed the music publishing company Spier and Coslow with Larry Spier and made a number of recordings as a performer."@en;
    owl:sameAs viaf:86468770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_Coslow>,
        <http://viaf.org/viaf/86468770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be84697f-d834-4ed7-9a00-16a129f6d1e3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sam_Coslow.
doremus_artist:333b6aa7-8ddb-3261-ae18-110c3be04338
    owl:sameAs viaf:117309618;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117309618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miosz_Magin.
doremus_artist:3380cf59-cb02-38de-82a5-7fe8a0ba5bb1
owl:sameAs viaf:2655039; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2655039>.
doremus_artist:33e555e9-f60d-3e6d-9afc-f27dca8596ce
    dbp:birthPlace dbr:Kunyinsky_District;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0648\u062f\u064a\u0633\u062a \u0628\u062a\u0631\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0645\u0648\u0633\u0648\u0631\u0633\u0643\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0633\u064a \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0623\u0633\u0633\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629."@ar,
        "Modest M\u00fasorgski (en ruso: \u041c\u043e\u0434\u0435\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439, romanizaci\u00f3n: Modest Petr\u00f3vich M\u00fasorgski) (Karevo, Pskov, 21 de marzo de 1839-San Petersburgo, 28 de marzo de 1881) fue un compositor ruso, integrante del grupo de Los Cinco. Entre sus obras destacan la \u00f3pera Bor\u00eds Godunov y los poemas sinf\u00f3nicos Una noche en el Monte Pelado y Cuadros de una exposici\u00f3n."@es,
        """Modest Petrovich Mussorgsky (Russian: \u041c\u043e\u0434\u0435\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439; IPA: [m\u0250\u02c8d\u025bst p\u02b2\u026a\u02c8trov\u02b2\u026at\u0255 \u02c8mus\u0259rksk\u02b2\u026aj]; 21 March [O.S. 9 March] 1839 \u2013 28 March [O.S. 16 March] 1881) was a Russian composer, one of the group known as "The Five". He was an innovator of Russian music in the romantic period. He strove to achieve a uniquely Russian musical identity, often in deliberate defiance of the established conventions of Western music."""@en,
        "Modest Petrovich Mussorgsky (em russo: \u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0301\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439; Karevo, Pskov, 21 de mar\u00e7o de 1839 \u2013 S\u00e3o Petersburgo, 28 de mar\u00e7o de 1881), compositor e militar russo conhecido por suas composi\u00e7\u00f5es sobre a hist\u00f3ria da R\u00fassia medieval. Foi membro do nacionalista Grupo dos Cinco, ao lado dos m\u00fasicos Mily Balakirev, Aleksandr Borodin, C\u00e9sar Cui e Nikolai Rimsky-Korsakov."@pt,
        "Modest Petrovitsj Moes(s)orgski (Russisch: \u041c\u043e\u0434\u0435\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439) (Karevo, 21 maart 1839 \u2013 Sint-Petersburg, 28 maart 1881) was een Russisch componist."@nl,
        "Modest Petrowitsch Mussorgski (russisch \u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0301\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Modest Petrovi\u010d Musorgskij; * 9.jul./ 21. M\u00e4rz 1839greg. in Karewo, Kreis Toropez, Gouvernement Pskow, Russisches Kaiserreich; \u2020 16.jul./ 28. M\u00e4rz 1881greg. in Sankt Petersburg) war ein russischer Komponist. Er wurde haupts\u00e4chlich durch seine Opern sowie den Klavierzyklus Bilder einer Ausstellung bekannt und gilt als einer der eigenst\u00e4ndigsten russischen Komponisten des 19. Jahrhunderts. Er starb im Alter von 42 Jahren an den Folgen einer jahrelangen Alkoholabh\u00e4ngigkeit. Viele begonnene Werke blieben unvollendet."@de,
        "Modest Pietrowicz Musorgski (ros. \u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0301\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 [m\u0250\u02c8d\u025bst p\u02b2\u026a\u02c8trov\u02b2\u026at\u0255 \u02c8mus\u0259rksk\u02b2\u026aj], ur. 9 marca?/21 marca 1839 w Karewie, obw\u00f3d pskowski, zm. 16 marca?/28 marca 1881 w Sankt Petersburgu) \u2013 rosyjski kompozytor."@pl,
        """Modeste MoussorgskiFichier:Modest Musorgskiy 1870.jpg Modeste P. Moussorgski en 1870. \u0152uvres principales 
*  Boris Godounov 
*  Une nuit sur le mont Chauve 
*  Tableaux d'une exposition 
*  Chants et danses de la mort 
*  La Khovanchtchina"""@fr,
        "Musicista del periodo romantico, \u00e8 da ricordare come un appartenente al cosiddetto Gruppo dei Cinque (compositori che alla loro musica conferirono un'impronta nazionale, e anche nazionalista, intesa come riscoperta delle musiche russe tradizionali e del loro impatto sulla cultura nazionale). Pur destinato, dal padre, a una carriera militare, il suo interesse principale fu la musica, per cui segu\u00ec questa passione anche se essa gli procur\u00f2 una vita di miseria."@it,
        "\u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0301\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 (9 [21] \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1839, \u0441. \u041a\u0430\u0440\u0435\u0432\u043e, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043f\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0435\u0437\u0434\u0430 \u041f\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 16 [28] \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1881, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0447\u043b\u0435\u043d \u00ab\u041c\u043e\u0433\u0443\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0447\u043a\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30e2\u30c7\u30b9\u30c8\u30fb\u30da\u30c8\u30ed\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\uff08 \u041c\u043e\u0434\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0301\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u30de\u30c7\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a7\u30c8\u30ed\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30e0\u30fc\u30b5\u30eb\u30af\u30b9\u30ad\u30a4,\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\uff1aModest Petrovich Mussorgsky, 1839\u5e743\u670821\u65e5 - 1881\u5e743\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u300c\u30ed\u30b7\u30a2\u4e94\u4eba\u7d44\u300d\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u300c\u4e94\u4eba\u7d44\u300d\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3001\u305d\u306e\u30d7\u30ed\u30d1\u30ac\u30f3\u30c0\u3068\u6c11\u8b21\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u5fe0\u5b9f\u306a\u59ff\u52e2\u3092\u3068\u308a\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u53f2\u5b9f\u3084\u73fe\u5b9f\u751f\u6d3b\u3092\u984c\u6750\u3068\u3057\u305f\u6b4c\u5287\u3084\u8af7\u523a\u6b4c\u66f2\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u3001\u6b4c\u5287\u300e\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5 \u300f\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u300e\u79bf\u5c71\u306e\u4e00\u591c\u300f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u7d44\u66f2\u300e\u5c55\u89a7\u4f1a\u306e\u7d75\u300f\u306a\u3069\u304c\u4ee3\u8868\u4f5c\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u83ab\u6770\u65af\u7279\u00b7\u5f7c\u5f97\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041c\u043e\u0434\u0435\u0441\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1839\u5e743\u670821\u65e5\uff0d1881\u5e743\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4ee5\u6b4c\u5267\u300a\u9c8d\u91cc\u65af\u00b7\u6208\u4e1c\u8bfa\u592b\u300b\u3001\u6b4c\u66f2\u548c\u94a2\u7434\u7ec4\u66f2\u300a\u5c55\u89c8\u4f1a\u4e4b\u753b\u300b\u8457\u540d\u3002\u4ed6\u4e0e\u9c8d\u7f57\u4e01\u3001\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\u3001\u5c45\u4f0a\u4ee5\u53ca\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\u7ec4\u6210\u201c\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u201d\u6216\u79f0\u201c\u4e94\u4eba\u56e2\u201d\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f19\u4e16\u7eaa\u5178\u578b\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u672c\u571f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u65e9\u901d\uff0c\u5176\u8eab\u540e\u7559\u4e0b\u5f88\u591a\u672a\u5b8c\u6210\u6216\u672a\u914d\u5668\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u7531\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\u3001\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u6216\u62c9\u5a01\u5c14\u7b49\u4eba\u8865\u5145\u5b8c\u6210\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49408900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Modest_Mussorgsky>,
        <http://viaf.org/viaf/49408900>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1380b12-3909-47d8-a5fd-d20e76123310>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Modest_Musorgskiy,_1870.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Modest_Mussorgsky.
doremus_artist:343e353f-e866-3726-be92-570857fa784e
owl:sameAs viaf:7759081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7759081>.
doremus_artist:35437013-1179-31b6-8c7c-942227828dbe
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Simone Andr\u00e9a Dinnerstein (* 18. September 1972 in New York) ist eine US-amerikanische Pianistin."@de,
        "Simone Dinnerstein (born September 18, 1972) is an American classical pianist who is noted for her self-financed recording of Johann Sebastian Bach's Goldberg Variations, released in 2007."@en;
    owl:sameAs viaf:19356014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simone_Dinnerstein>,
        <http://viaf.org/viaf/19356014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simone_Dinnerstein.
doremus_artist:35619296-401f-3bdf-9bda-96ff93ccb11f
owl:sameAs viaf:100995416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100995416>.
doremus_artist:35f7eaca-a5e0-305f-8f06-e417b6c3d95a
    rdfs:comment
        "Yngve Sk\u00f6ld, n\u00e9 le 29 avril 1899 et mort le 6 d\u00e9cembre 1992, est un compositeur su\u00e9dois."@fr;
    owl:sameAs viaf:98221405;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yngve_Sk\u00f6ld>,
        <http://viaf.org/viaf/98221405>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yngve_Sköld.
doremus_artist:36242ee3-28fc-3257-bfec-60ccfe0c5de5
    rdfs:comment
        "Pierre Grimblat est un sc\u00e9nariste, producteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 8 juillet 1922 \u00e0 Paris. Cr\u00e9ateur de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es, il a notamment lanc\u00e9 Navarro avec Roger Hanin, Le Tuteur avec Roland Magdane, ou encore L'Instit avec G\u00e9rard Klein."@fr;
    owl:sameAs viaf:105815331;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Grimblat>,
        <http://viaf.org/viaf/105815331>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Grimblat.
doremus_artist:36451292-b3e7-324b-b502-b280b8ff7dc7
    dbp:birthPlace dbr:Mandatory_Palestine;
    rdfs:comment
        "David Stevens (born 1940 in Palestine) is an Australian writer and director, best known for his work on The Sum of Us, A Town Like Alice, and Breaker Morant. Stevens co-wrote Breaker Morant, earning an Oscar nomination. He wrote the play The Sum of Us, which ran in New York for a year and won the Outer Critics Circle Award. He adapted it into a feature film, featuring Russell Crowe and Jack Thompson, which won an Australian Film Institute Award for Best Screenplay. For his work with Haley, Stevens received an Image Award from the NAACP"@en;
    owl:sameAs viaf:95317952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Stevens_(screenwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/95317952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Stevens_(screenwriter)>.
doremus_artist:36951b2a-1a9d-38a6-ad78-d5216a07c12b
    rdfs:comment
        "Timo Korhonen (born 6 November 1964) is a Finnish classical guitarist and is one of the most distinguished classical guitarists in his generation."@en;
    owl:sameAs viaf:74043941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Timo_Korhonen>,
        <http://viaf.org/viaf/74043941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa06e39c-a60c-4f8e-a262-4fa339f838eb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Timo_Korhonen.
doremus_artist:36cdad16-1edb-30c9-8d6e-3f3b6eb53927
owl:sameAs viaf:201877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201877>.
doremus_artist:36fd8401-8160-3b2b-8bd4-d84558893bbd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        "Elizabeth Vercoe (born April 23, 1941) is an American musician, music educator and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:52092191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Walton_Vercoe>,
        <http://viaf.org/viaf/52092191>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elizabeth_Walton_Vercoe.
doremus_artist:374ae33f-33b4-343c-a313-57f264666713
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "L\u00e1szl\u00f3 Fassang ([la:slo:], [f\u0252\u0283\u0252ng]), n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1976 \u00e0 Budapest, est un organiste et pianiste hongrois. Dipl\u00f4m\u00e9 de l'Universit\u00e9 de musique Franz-Liszt (Liszt Ferenc Zenem\u0171v\u00e9szeti Egyetem) de Budapest et du Conservatoire de Paris, m\u00e9daille d\u2019or d\u2019improvisation du Concours international d\u2019orgue de Calgary et laur\u00e9at du Grand Prix de Chartres en interpr\u00e9tation."@fr,
        "L\u00e1szl\u00f3 Fassang (born December 12, 1973 in Budapest) Hungarian organist, pianist and improviser."@en;
    owl:sameAs viaf:22384063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e1szl\u00f3_Fassang>,
        <http://viaf.org/viaf/22384063>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:László_Fassang.
doremus_artist:37ab9d07-b643-356c-9a45-aa15fb2f3d6b
owl:sameAs viaf:52848333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52848333>.
doremus_artist:3814a6f0-6b55-3c93-98ec-d11fd5f736db
    owl:sameAs viaf:39562581;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39562581>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25d17e6c-8511-4b86-8587-42f8a0bc9d38>.
doremus_artist:38323ab3-46e4-3928-bd33-1df5956157ab
    owl:sameAs viaf:25144648262395124885;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25144648262395124885>,
        <http://viaf.org/viaf/292507091>.
doremus_artist:38dcb6de-f636-3988-85a2-4dbb7cf84932
    dbp:birthPlace dbr:Rustenburg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Johan Botha (* 19. August 1965 in Rustenburg, S\u00fcdafrika; \u2020 8. September 2016 in Wien) war ein s\u00fcdafrikanisch-\u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Johan Botha (19 August 1965 \u2013 8 September 2016) was a South African operatic tenor."@en,
        "Johan Botha (Rustenburg, Sud\u00e1frica, 19 de agosto de 1965-Viena, Austria, 8 de septiembre de 2016) fue un cantante sudafricano de \u00f3pera con voz de tenor que se nacionaliz\u00f3 austriaco."@es;
    owl:sameAs viaf:61738742;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_Botha_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/61738742>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ariadne_auf_Naxos_at_Hamburgische_Staatsoper_2012_-_Photo_No_209_by_Monika_Rittershaus_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Johan_Botha_(tenor)>.
doremus_artist:38f84bf8-75bb-39eb-92dd-22e91b811832
owl:sameAs viaf:56803038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803038>.
doremus_artist:392e3a92-138e-3e63-b487-2caf15909774
owl:sameAs viaf:173493679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173493679>.
doremus_artist:395018ad-4251-3357-bcfa-097d2bb28bbe
    dbp:birthPlace dbr:Iași;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Samson Fainsilber (June 18, 1904, Ia\u0219i \u2013 December 19, 1983, Paris) was a Romanian-born French film actor. During his career he appeared in around sixty films and television series. He featured in the 1933 historical drama Roger la Honte."@en,
        "Samson Fainsilber, n\u00e9 le 18 mai 1904 \u00e0 Ia\u0219i (Roumanie), mort le 19 d\u00e9cembre 1983 \u00e0 Paris XVIIIe, est un acteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:2731435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samson_Fainsilber>,
        <http://viaf.org/viaf/2731435>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samson_Fainsilber.
doremus_artist:39553c35-e1b4-303c-941b-d3e08643b353
owl:sameAs viaf:54339592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339592>.
doremus_artist:39a32d7d-032d-3e33-893c-b09d1d0253be
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Georg Mathias Monn (ou Johann Georg Mann) est un compositeur, organiste et professeur de musique autrichien, n\u00e9 le 9 avril 1717 \u00e0 Vienne et mort le 3 octobre 1750 dans la m\u00eame ville. Son fr\u00e8re Johann Christoph Monn (1726-1782) fut \u00e9galement compositeur et professeur de piano."@fr,
        "Georg Matthias Monn (born Johann Georg Mann April 9, 1717, Vienna \u2013 October 3, 1750, Vienna) was an Austrian composer, organist and music teacher whose works were fashioned in the transition from the Baroque to Classical period in music. Together with Georg Christoph Wagenseil and Josef Starzer, Monn formed the Viennese Pre-Classical movement (Wiener Vorklassik), whose composers are nowadays mostly known only by their names. However, his successful introduction of the secondary theme in the symphony was an important element for the First Viennese School that would come some fifty years later."@en,
        """Insieme a Georg Christoph Wagenseil, Josef Starzer e ad altri compositori appartiene al cosiddetto Wiener Vorklassik (periodo che va dal 1730 al 1760). Il suo vero cognome era "Mann", ma prefer\u00ec cambiarlo in "Monn", in quanto pi\u00f9 confacente al dialetto parlato in Austria."""@it,
        "Matthias Georg Monn (auch Mann) (* 9. April 1717 in Wien; \u2020 3. Oktober 1750 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Organist und Musikp\u00e4dagoge der Wiener Vorklassik."@de,
        "Matthias Georg Monn, a veces Mann (Viena, 9 de abril de 1717 - \u2020 Viena, 3 de octubre de 1750), fue un compositor, organista y profesor de m\u00fasica austriaco. Junto con Georg Christoph Wagenseil y Josef Starzer, Monn fund\u00f3 el Movimiento Precl\u00e1sico Vien\u00e9s (\u00abWiener Vorklassik\u00bb en alem\u00e1n)."@es,
        "\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30e2\u30f3\uff08Matthias Georg Monn, \u30de\u30f3 Mann\u3068\u3082, 1717\u5e744\u67089\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 - 1750\u5e7410\u67083\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u97f3\u697d\u53f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u304b\u3089\u53e4\u5178\u6d3e\u3078\u306e\u79fb\u884c\u306b\u9069\u5fdc\u3057\u305f\u4f5c\u98a8\u3092\u7279\u5fb4\u3068\u3057\u305f\u3002 \u30e2\u30f3\u306f\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b2\u30f3\u30b6\u30a4\u30eb\u3084\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u3089\u3068\u5171\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u524d\u53e4\u5178\u6d3e\u306b\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306f\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u540d\u524d\u306e\u307f\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u3088\u3046\u306a\u3053\u3068\u304c\u307b\u3068\u3093\u3069\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u5f7c\u304c\u4ea4\u97ff\u66f2\u306b\u7b2c\u4e8c\u4e3b\u984c\u3092\u5c0e\u5165\u3059\u308b\u306e\u306b\u6210\u529f\u3057\u305f\u3053\u3068\u306f\u300150\u5e74\u5f8c\u306b\u8208\u308b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u53e4\u5178\u6d3e\u306b\u304a\u3044\u3066\u91cd\u8981\u306a\u6761\u4ef6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59270394;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Matthias_Monn>,
        <http://viaf.org/viaf/59270394>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Matthias_Monn.
doremus_artist:3ad7e4cf-364a-3faf-81b4-d23a26fabd3a
    owl:sameAs viaf:76502254;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502254>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8465a27-655d-4336-a19d-9af44bbb990c>.
doremus_artist:3b4a0722-772d-3a90-b80e-c909a55d9b38
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kawasaki,_Kanagawa>;
    rdfs:comment
        "Noriko Ogawa (jap. \u5c0f\u5ddd \u5178\u5b50, Ogawa Noriko; * 28. Januar 1962 in Kawasaki, Pr\u00e4fektur Kanagawa) ist eine japanische Pianistin."@de,
        "Noriko Ogawa (\u5c0f\u5ddd\u5178\u5b50 Ogawa Noriko) (born 1962) is a Japanese classical pianist, based in London."@en,
        "Noriko Ogawa (\u5c0f\u5ddd\u5178\u5b50, Ogawa Noriko) (n\u00e9 en 1962) est une pianiste japonaise de musique classique. N\u00e9e \u00e0 Kawasaki, Ogawa \u00e9tudie au conservatoire de musique de Tokyo (1977\u201380) et \u00e0 la Juilliard School \u00e0 New York (1981\u20135), puis plus tard aupr\u00e8s de Benjamin Kaplan. Apr\u00e8s avoir termin\u00e9 deuxi\u00e8me d'un concours de musique japonais en 1984, elle remporte le troisi\u00e8me prix de l'\u00e9dition 1987 du concours international de piano de Leeds, qui lance sa carri\u00e8re d'interpr\u00e8te internaionale. Elle fait ses d\u00e9buts \u00e0 New-York en 1982 et \u00e0 Londres en 1988."@fr,
        "\u5c0f\u5ddd \u5178\u5b50\uff08\u304a\u304c\u308f \u306e\u308a\u3053\u30011962\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u795e\u5948\u5ddd\u770c\u5ddd\u5d0e\u5e02\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71300742;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noriko_Ogawa_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/71300742>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Noriko_Ogawa_(pianist)>.
doremus_artist:3becd45c-f764-361c-a43d-d38d930989bb
    dbp:birthPlace dbr:Büdesheim;
    dbp:deathPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Stefan Anton George (* 12. Juli 1868 in B\u00fcdesheim, heute Stadtteil von Bingen am Rhein; \u2020 4. Dezember 1933 in Minusio bei Locarno) war ein deutscher Lyriker. Zun\u00e4chst vor allem dem Symbolismus verpflichtet, wandte er sich nach der Jahrhundertwende vom reinen \u00c4sthetizismus der zuvor in den Bl\u00e4ttern f\u00fcr die Kunst propagierten \u201ekunst f\u00fcr die kunst\u201c ab und wurde zum Mittelpunkt des nach ihm benannten, auf eigenen \u00e4sthetischen, philosophischen und lebensreformerischen Vorstellungen beruhenden George-Kreises."@de,
        "Stefan Anton George (German: [\u02c8\u0283t\u025bfan \u02c8anto\u02d0n \u0261e\u02c8\u0254\u0281\u0261\u0259]; 12 July 1868 \u2013 4 December 1933) was a German poet, editor, and translator."@en,
        "Stefan Anton George (ur. 12 lipca 1868 w B\u00fcdesheim, dzisiaj dzielnica Bingen am Rhein, zm. 4 grudnia 1933 w Minusio ko\u0142o Locarno) \u2013 niemiecki poeta i filozof, przedstawiciel symbolizmu i estetyzmu; pocz\u0105tkowo r\u00f3wnie\u017c parnasista. G\u0142osiciel koncepcji poesie pure (poetyki czystego zapisu Arthura Rimbauda) oraz l'art pour l'art na gruncie literatury niemieckiej. Inspirowa\u0142 si\u0119 liryk\u0105 romantyzmu, francuskim symbolizmem spod znaku St\u00e9phane'a Mallarm\u00e9go i Paula Verlaine\u2019a oraz pracami Friedricha Nietzschego i Arthura Schopenhauera (stworzy\u0142 nawet syntez\u0119 pogl\u0105d\u00f3w obu poet\u00f3w dla zobrazowania ducha narodu niemieckiego). W kr\u0105g fascynacji w\u0142\u0105cza\u0142 r\u00f3wnie\u017c antyczn\u0105 Grecj\u0119 oraz dokonania impresjonist\u00f3w. Wyra\u017ca\u0142 wol\u0119 mocy i donios\u0142o\u015b\u0107 ludzkiej natury, jak np. w wierszu Frauenlob:"@pl,
        "Stefan Anton George, n\u00e9 le 12 juillet 1868 \u00e0 Bingen am Rhein et mort le 4 d\u00e9cembre 1933 \u00e0 Minusio, est un po\u00e8te et traducteur allemand."@fr,
        "Stefan George (Bingen, Hesse, 12 de julho, 1868 \u2013 Locarno, 4 de dezembro, 1933) foi um tradutor e poeta alem\u00e3o."@pt,
        "Stefan George (B\u00fcdesheim (Bingen am Rhein), 12 juli 1868 \u2014 Minusio, 4 december 1933) was een Duits dichter, die in zijn werk, met als uitgangspunt het symbolisme, een geheel eigen, op estheticisme gebaseerde, po\u00ebtica ontwikkelde."@nl,
        "Stefan George (B\u00fcdesheim, Bingen am Rhein, Hesse, 12 de julio de 1868 \u2013 Minusio, Locarno, 4 de diciembre de 1933) fue un poeta y traductor alem\u00e1n."@es,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0435, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Stefan George, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0435, 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1868 \u0411\u044e\u0434\u0435\u0441\u0445\u0435\u0439\u043c, \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d-\u043d\u0430-\u0420\u0435\u0439\u043d\u0435 \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1933, \u041c\u0438\u043d\u0443\u0441\u0438\u043e \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041b\u043e\u043a\u0430\u0440\u043d\u043e) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442."@ru,
        "\u0634\u062a\u0641\u0627\u0646 \u062c\u0648\u0631\u062c\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Stefan George). \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1868 \u0641\u064a \u0628\u0648\u062f\u0633\u0647\u0627\u064a\u0645\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1933 \u0641\u064a \u0645\u064a\u0646\u0648\u0633\u064a\u0648. \u0643\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0641\u0627\u0646 \u062c\u0648\u0631\u062c\u0647 \u0627\u0628\u0646\u0627\u064b \u0644\u0623\u062d\u062f \u062a\u062c\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0628\u064a\u0630. \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0648\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0641\u0646. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u062d\u0644\u0627\u062a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u062a\u0639\u0631\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646. \u062a\u062c\u0645\u0639 \u062d\u0648\u0644 \u062c\u0648\u0631\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u0627\u0621 (\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c\u0647)\u060c \u0648\u0642\u062f \u062d\u0648\u0644 \u062c\u0648\u0631\u062c\u0647 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0646\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0635\u062f\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0639\u0647\u0645 \u0628\u0627\u0633\u0645 (\u0623\u0648\u0631\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0641\u0646). \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1933 \u0630\u0647\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627 \u0645\u0639\u062a\u0631\u0636\u0627\u064b \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0641\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a \u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u062c\u0648\u0631\u062c\u0647 \u064a\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0641\u0647\u0648\u0645\u0627\u064b \u0646\u062e\u0628\u0648\u064a\u0627\u064b \u0644\u0644\u0641\u0646 \u064a\u062a\u0636\u062d \u062c\u0644\u064a\u0627\u064b \u062d\u062a\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647. \u0648\u0642\u062f \u062a\u0631\u062c\u0645 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0623\u0634\u0639\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0646\u062a\u064a \u0648\u0634\u0643\u0633\u0628\u064a\u0631 \u0648\u0645\u0627\u0644\u0627\u0631\u0645\u064a\u0647 \u0648\u0628\u0648\u062f\u0644\u064a\u0631."@ar,
        "\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30b2\uff08Stefan Anton George\u30011868\u5e747\u670812\u65e5 - 1933\u5e7412\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a69\u306b\u304a\u3051\u308b\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002 1868\u5e74\u3001\u30e9\u30a4\u30f3\u5ddd\u6e56\u7554\u306e\u30d3\u30f3\u30b2\u30f3\u306b\u8fd1\u3044\u30d3\u30e5\u30fc\u30c7\u30b9\u30cf\u30a4\u30e0\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u306f\u65c5\u9928\u696d\u3001\u306e\u3061\u8461\u8404\u9152\u306e\u4ef2\u8cb7\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u7d4c\u6e08\u7684\u306b\u306f\u6075\u307e\u308c\u305f\u74b0\u5883\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3002\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306e\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u306b\u5b66\u3073\u3001\u3053\u306e\u9803\u304b\u3089\u8a69\u4f5c\u3092\u8a66\u307f\u308b\u3002\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3059\u3050\u306b\u306f\u5927\u5b66\u3078\u884c\u304b\u305a\u30011\u5e74\u307b\u3069\u30b9\u30a4\u30b9\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30d1\u30ea\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5404\u5730\u3092\u653e\u6d6a\u3002\u30d1\u30ea\u6ede\u5728\u4e2d\u30de\u30e9\u30eb\u30e1\u306b\u4f1a\u3044\u3001\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u7684\u8a69\u98a8\u3092\u78ba\u7acb\u3059\u308b\u4e0a\u3067\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c1902\u5e74\u306b\u300e\u82b8\u8853\u8349\u7d19\u300f\u3092\u5275\u520a\u3001\u82b8\u8853\u81f3\u4e0a\u4e3b\u7fa9\u306b\u5171\u611f\u3059\u308b\u30db\u30fc\u30d5\u30de\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u306e\u540c\u5fd7\u304c\u96c6\u307e\u308a\u30b2\u30aa\u30eb\u30b2\u6d3e\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u305f\uff08\u305f\u3060\u3057\u30db\u30fc\u30d5\u30de\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u30eb\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u306f1906\u5e74\u306b\u6c7a\u88c2\u3057\u3066\u3044\u308b\uff09\u30021902\u5e74\u300114\u6b73\u306e\u7f8e\u5c11\u5e74\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30af\u30ed\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u3092\u77e5\u308b\u30021904\u5e74\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3053\u306e\u9752\u5e74\u306f\u300c\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30fc\u30f3\u300d\u3068\u3044\u3046\u540d\u3067\u795e\u683c\u5316\u3055\u308c\u5f7c\u306e\u8a69\u306e\u4e2d\u306b\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u751f\u6daf\u306b\u308f\u305f\u308a\u5b9a\u4f4f\u305b\u305a\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3092\u653e\u6d6a\u3059\u308b\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u8a69\u96c6\u306b\u300e\u9b42\u306e\u56db\u5b63\u300f\uff081897\u5e74\uff09\u300e\u751f\u306e\u7d68\u6bef\u300f\uff081900\u5e74\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u65af\u7279\u51e1\u00b7\u5b89\u4e1c\u00b7\u4e54\u6cbb\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aStefan Anton George\uff09\uff081868\u5e747\u670812\u65e5-1933\u5e7412\u67084\u65e5\uff09\u5fb7\u56fd\u8bd7\u4eba\uff0c\u7ffb\u8bd1\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46761592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_George>,
        <http://viaf.org/viaf/46761592>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stefan_George_1910_Foto_Jakob_Hilsdorf.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefan_George.
doremus_artist:3c190690-91bc-3848-8ec2-2e5016eddaee
    dbp:birthPlace dbr:Soweto;
    rdfs:comment
        "Sibongile Khumalo (* 24. September 1957 in Soweto) ist eine s\u00fcdafrikanische S\u00e4ngerin. Urspr\u00fcnglich als klassische Mezzosopranistin ausgebildet, besch\u00e4ftigt sich Khumalo heute neben Oper auch zunehmend mit anderen Genres wie Jazz und traditioneller afrikanischer Musik."@de,
        "Sibongile Khumalo (born 24 September 1957) is a South African singer."@en;
    owl:sameAs viaf:69178862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sibongile_Khumalo>,
        <http://viaf.org/viaf/69178862>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18808c4d-524b-4e4e-a5fa-b62eb6ae0e23>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sibongile_Khumalo_2008.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sibongile_Khumalo.
doremus_artist:3c8f0e56-781c-3304-b909-de5a7afc28ec
owl:sameAs viaf:2352816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2352816>.
doremus_artist:3d6dcf00-b578-3c63-b87e-ba14c7d07cfc
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Barbara Frittoli (* 19. April 1967 in Mailand) ist eine italienische Opern-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran/Mezzosopran)."@de,
        "Barbara Frittoli (Mil\u00e1n, 19 de abril de 1967) es una soprano italiana."@es,
        "Barbara Frittoli (born 19 April 1967) is an Italian operatic soprano who has sung leading roles in opera houses throughout Europe and in the United States. She was born in Milan and graduated from the Milan Conservatory. She made her Metropolitan Opera debut in 1995 as Micaela in Carmen and has gone on to sing in over 80 performances there including Donna Elvira in Don Giovanni, Fiordiligi in Cos\u00ec fan tutte, Angelica in Suor Angelica, Desdemona in Otello, the title role in Luisa Miller, Amelia in Simon Boccanegra, Vitellia in La clemenza di Tito and Alicia Ford in Falstaff."@en,
        "Barbara Frittoli (n\u00e9e le 19 avril 1967) est une soprano italienne qui a interpr\u00e9t\u00e9 les r\u00f4les principaux sur la sc\u00e8ne de nombreux op\u00e9ras \u00e0 travers l'Europe et les \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Barbara Frittoli (ur. 19 kwietnia 1967 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka, sopran."@pl;
    owl:sameAs viaf:12497976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Frittoli>,
        <http://viaf.org/viaf/12497976>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08f4fc8d-7616-4e44-98c3-dc239df15ba3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Frittoli.
doremus_artist:3dd3acb2-e5d2-3c8f-a45d-c5777b4f1e4d
    dbp:birthPlace dbr:Savoie;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0645\u0627\u0631\u0644\u064a\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0628\u064a\u0648\u0644 \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0639\u0627\u0645 1959 \u0628\u0623\u0648\u062c\u064a\u0646. \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u064a\u0645\u064a\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1999. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0628 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Maryline Desbiolles (born 1959 in Ugine, Savoie) is a French writer and winner of the Prix Femina, 1999, for Anchise."@en,
        "Maryline Desbiolles est \u00e9crivain. Elle est n\u00e9e \u00e0 Ugine en 1959. Elle obtient le Prix Femina en 1999 pour Anchise. Elle vit actuellement dans l'arri\u00e8re pays ni\u00e7ois."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043b\u0438\u043d \u0414\u0435\u0431\u0438\u043e\u043b\u044c (\u0444\u0440. Maryline Desbiolles; \u0440\u043e\u0434. 1959, \u042e\u0436\u0438\u043d, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430. \u0412 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0424\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d \u00abAnchise\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:116838690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maryline_Desbiolles>,
        <http://viaf.org/viaf/116838690>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maryline_Desbiolles.
doremus_artist:3e62453c-2b9b-318c-9654-e0fa41807328
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Harold Craxton (* 30. April 1885; \u2020 30. M\u00e4rz 1971 in London) war ein britischer Pianist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        """Thomas Harold Hunt Craxton, OBE (30 April 1885 \u2013 30 March 1971) was an English pianist and composer. Craxton studied piano at the Tobias Matthay Pianoforte School and made a name for himself early in his career as an accompanist with performers such as Dame Nellie Melba, Dame Clara Butt, Lionel Tertis and John McCormack. Craxton was also an active composer. His first published work was the "Three Pieces for Pianoforte" (1911). Some of his songs were recorded by John McCormack and Lauritz Melchior. He also collected musical compositions in association with Alfred Edward Moffat."""@en,
        "Thomas Harold Hunt Craxton, OBE (30 avril 1885 \u2013 Londres, 30 mars 1971) est un pianiste et compositeur britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:267669286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Craxton>,
        <http://viaf.org/viaf/267669286>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Craxton.
doremus_artist:3f3c7254-8c32-3779-b278-e48515d6ba98
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "(This name uses Spanish naming customs: the first or paternal family name is Serrat and the second or maternal family name is Teresa.) Joan Manuel Serrat i Teresa (Catalan pronunciation: [\u0292u\u02c8am m\u0259nu\u02c8\u025b\u026b s\u0259\u02c8rat]) (27 December 1943) is a Spanish musician, singer-songwriter, recording artist, and performer. He is considered one of the most important figures of modern, popular music in both the Spanish and Catalan languages."@en,
        "Joan Manuel Serrat (* 27. Dezember 1943 in Barcelona) ist ein spanischer Liedermacher, der sowohl auf Katalanisch wie auf Spanisch singt. Serrat geh\u00f6rt zu den bedeutendsten Liedermachern Spaniens der letzten Jahrzehnte. Seine Arbeit umfasst die musikalische Bearbeitung verschiedener Poeten, unter anderem Mario Benedetti, Antonio Machado, Miguel Hern\u00e1ndez, Rafael Alberti, Federico Garc\u00eda Lorca, Pablo Neruda und Le\u00f3n Felipe. Eine seiner Kompositionen, Lleg\u00f3 con tres heridas, fand auch international Beachtung und wurde unter anderem von Joan Baez und Nana Mouskouri aufgenommen."@de,
        "Joan Manuel Serrat i Teresa (Barcelona, 27 de dezembro de 1943) \u00e9 um cantor, poeta, m\u00fasico e compositor espanhol, um dos mais destacados exemplos da m\u00fasica moderna espanhola e catal\u00e3. Filho de \u00c1ngeles Teresa e do anarquista Josep Serrat, que era filiado no CNT, depois de acabar o curso de engenheiro agr\u00f3nomo (1965), come\u00e7a a cantar num programa da R\u00e1dio Barcelona e assina um contrato para a grava\u00e7\u00e3o do seu primeiro disco. Ser\u00e1 um disco em catal\u00e3o, pelo que passa a ser considerado um dos fundadores da chamada Nova Can\u00e7\u00e3o, que inclui algum dos temas que ser\u00e3o \u00edcones de toda a sua carreira como, por exemplo, \u201cAra que tinc vint anys\u201d (Agora que tenho vinte anos) ou \u201cParaules d\u00b4amor\u201d (Palavras de amor). Segue um LP de m\u00fasica popular catal\u00e3 (\u201cCan\u00e7ons tradicionals\u201d) e \u201cCom ha fa el vent\u201d (Como fa"@pt,
        "Joan Manuel Serrat i Teresa (Barcelona, 27 december 1943) is een Catalaanse zanger die zingt in het Catalaans en Castiliaans. Hij is zeer bekend in Spanje en Latijns-Amerika. Hij is een vertegenwoordiger van de Nova Can\u00e7\u00f3. In 1968 werd hij uitverkoren om Spanje te vertegenwoordigen op het Eurovisiesongfestival. Echter weigerde hij om het liedje in het standaard-Spaans te zingen. Generaal Franco verbood in die tijd de Catalaanse taal en stuurde Massiel naar het Songfestival. Massiel won de liedjescompetitie."@nl,
        "Joan Manuel Serrat i Teresa (n\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 1943 \u00e0 Barcelone) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te espagnol. Il est surnomm\u00e9 El noi del Poble-sec (le gars de Poble Sec, le quartier de Barcelone o\u00f9 il est n\u00e9 et a v\u00e9cu jusqu'\u00e0 son adolescence) ou El Nano en Argentine. Il fait partie, avec d'autres intellectuels espagnols des ann\u00e9es 1960, de la Gauche divine."@fr,
        "Juan Manuel Serrat Teresa (Barcelona, 27 de diciembre de 1943), de nombre art\u00edstico Joan Manuel Serrat, es un cantautor, compositor, actor, escritor, trovador, poeta y m\u00fasico espa\u00f1ol. Su obra tiene influencias de otros poetas, como Mario Benedetti, Antonio Machado, Miguel Hern\u00e1ndez, Rafael Alberti, Federico Garc\u00eda Lorca, Pablo Neruda, Joan Salvat-Papasseit y Le\u00f3n Felipe entre otros; as\u00ed como de diversos g\u00e9neros, como el folklore catal\u00e1n, la copla espa\u00f1ola, el tango, el bolero y del cancionero popular de Latinoam\u00e9rica, pues ha versionado canciones de Violeta Parra y de V\u00edctor Jara. Es uno de los pioneros de lo que se dio en llamar la Nova Can\u00e7\u00f3 catalana. Joan Manuel Serrat es conocido tambi\u00e9n con los sobrenombres de El noi del Poble-sec (\u2018el chico del Pueblo Seco\u2019, su barrio natal) y el Nan"@es,
        "\u00c8 una delle figure pi\u00f9 importanti della canzone moderna sia in lingua catalana che in castigliano. Alcuni dei suoi pezzi di pi\u00f9 successo sono poesie, messe in musica da Serrat, di alcuni dei migliori poeti in entrambe le lingue, come Antonio Machado o Miguel Hern\u00e1ndez, anche se alcuni dei suoi testi originali potrebbero essere considerati capolavori poetici."@it,
        "\u0416\u0443\u0430\u043d \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0421\u0435\u0440\u0440\u0430\u0442-\u0438-\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1943, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f Nova Can\u00e7\u00f3. \u0412 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0451\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u062c\u0648\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u0635\u064a\u0631\u0627\u0637 \u0623\u064a \u062a\u064a\u0631\u064a\u0632\u0627 (27 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1943\u060c \u0628\u0631\u0634\u0644\u0648\u0646\u0629)  \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0627\u0644\u0648\u062c\u0648\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0644\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u062f \u0633\u0648\u0627\u0621. \u0627\u0646\u063a\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0633\u0646 17\u060c \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0648\u0644 \u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0647\u062f\u0627\u0647\u0627 \u0623\u062d\u062f \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 (\u0623\u0648\u0646\u0627 \u063a\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629). ,\u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0628\u0648\u0628\u060c \u062c\u0646\u0628\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0646\u0628 \u0645\u0639 \u0632\u0645\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0631\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0634\u0644\u0648\u0646\u0629."@ar,
        "\u4f18\u5b89\u00b7\u66fc\u52aa\u57c3\u5c14\u00b7\u8272\u62c9\u7279 (Joan Manuel Serrat i Teresa\uff0c1943\u5e7412\u670827\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u897f\u73ed\u7259\u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u6b4c\u624b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29727012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Manuel_Serrat>,
        <http://viaf.org/viaf/29727012>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64e96700-d880-452e-803d-e4d7628b0224>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joan_Manuel_Serrat_-_Gira_100x100_Serrat.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Manuel_Serrat.
doremus_artist:3f4e37b1-06b7-3f18-bd48-5b959e256d0e
owl:sameAs viaf:69114369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69114369>.
doremus_artist:400012b7-d668-3530-992a-ef8b1f268421
owl:sameAs viaf:117984102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117984102>.
doremus_artist:405f7b38-da4a-3056-80e8-f4d164c14d07
    rdfs:comment
        "Guido Turchi (10 November 1916 \u2013 15 September 2010) was an Italian composer and writer on music. Guido Turchi was born in Rome, where he later studied at the Conservatorio di Musica Santa Cecilia with Cesare Dobici, A. Ferdinandi, and Alessandro Bustini, and was awarded diplomas in piano and composition in 1940. In 1945 he achieved the highest possible marks in the advanced diploma course given by Ildebrando Pizzetti (). Turchi died in Venice in September 2010."@en;
    owl:sameAs viaf:49489995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guido_Turchi>,
        <http://viaf.org/viaf/49489995>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guido_Turchi.
doremus_artist:41166436-a0b1-3922-9f41-7ff177cd4c96
    dbp:birthPlace dbr:Drohobych;
    dbp:deathPlace dbr:Cairo;
    rdfs:comment
        "Ignacy Tiegerman (24 February 1893 \u2013 31 May 1968), usually seen as Ignace, but also Ignaz, was a Polish pianist and teacher. He was an exceptional interpreter of the Romantic school (Field, Chopin, Brahms, et al.). He studied with Theodor Leschetizky but his lessons with Leschetizky's assistant Ignaz Friedman were more significant. Tiegerman considered Friedman his mentor, and Friedman deemed him \"the greatest talent I ever worked with.\""@en,
        "Ignacy Tiegerman (ur. w Polsce 1893, zm. 30 maja 1968 w greckim szpitalu w Abassia (Egipt)) \u2013 pianista i pedagog, od roku 1931 czynny w Egipcie. Studia muzyczne odby\u0142 w Wiedniu pod kierunkiem Teodora Leszetyckiego. Wp\u0142yw na jego sztuk\u0119 mia\u0142a te\u017c nauka u Ignacego Friedmana. Z Wiednia przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Niemiec, gdzie studiowa\u0142 filozofi\u0119 na berli\u0144skim uniwersytecie. W roku 1928 wyjecha\u0142 do Stan\u00f3w Zjednoczonych. Ze wzgl\u0119du na astm\u0119 zdecydowa\u0142 si\u0119 nie pozosta\u0107 w Stanach Zjednoczonych, lecz zamieszka\u0107 w Egipcie. Pochowany na cmentarzu \u017cydowskim w Bassatine w pobli\u017cu Kairu."@pl,
        "Ignacy Tiegerman (usuellement Ignace, mais aussi Ignaz ; Drohobycz, 24 f\u00e9vrier 1893 \u2013 Le Caire, 31 mai 1968), est un pianiste et p\u00e9dagogue polonais. Il est un interpr\u00e8te exceptionnel de l'\u00e9cole romantique : Field, Chopin, Brahms, etc."@fr;
    owl:sameAs viaf:73396710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignace_Tiegerman>,
        <http://viaf.org/viaf/73396710>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignaz_Tiegerman.
doremus_artist:419ba4a9-bba5-3799-abca-1fca506a3e98
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lincoln,_England>;
    rdfs:comment
        "Richard Egarr (ur. 7 sierpnia 1963 w Lincoln) \u2013 brytyjski klawesynista, pianista i dyrygent."@pl,
        "Richard Egarr is a British keyboard performer, on the harpsichord, fortepiano and modern piano, and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:76512700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Egarr>,
        <http://viaf.org/viaf/76512700>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6c1e04b-e1ab-4cc2-a42a-40729b88c6c4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Egarr.
doremus_artist:41a0c742-35d5-3800-ba2c-c48739743975
owl:sameAs viaf:34644597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34644597>.
doremus_artist:41cc6459-cb6d-35cf-9813-bf5cf145f061
    owl:sameAs viaf:29264924;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29264924>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Magdeleine_Boucherit_Le_Faure.
doremus_artist:41f9bc3d-1b77-37be-a28f-4010523aa71b
owl:sameAs viaf:132125330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/132125330>.
doremus_artist:422fef6d-b78b-377b-aa18-140db44cde39
owl:sameAs viaf:5122878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5122878>.
doremus_artist:429b1f56-66e3-320f-b7fc-3dbb5e97b874
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Mitch Leigh (Nacido Irwin Michnick; 30 de enero de 1928 \u2013 16 de marzo de 2014) fue un compositor de teatro musical estadounidense y el productor teatral mejor conocido por el musical El hombre de la Mancha."@es,
        "Mitch Leigh (born Irwin Michnick; January 30, 1928 \u2013 March 16, 2014) was an American musical theatre composer and theatrical producer best known for the musical Man of La Mancha."@en,
        "Mitch Leigh (geboren: Irwin Michnick) (Brooklyn, 30 januari 1928 \u2013 Manhattan, 16 maart 2014) was een Amerikaans componist, dirigent en theaterproducent."@nl,
        "Mitch Leigh (n\u00e9 Irwin Michnick le 30 janvier 1928 \u00e0 Brooklyn, New York, et mort le 16 mars 2014 (\u00e0 86 ans) \u00e0 Manhattan) est un compositeur am\u00e9ricain de com\u00e9dies musicales et un producteur de th\u00e9\u00e2tre, connu surtout pour avoir compos\u00e9 L'Homme de la Mancha, qui lui a valu deux Tony Awards en 1966.Il est dipl\u00f4m\u00e9 de Yale (Master of Music, 1952) aupr\u00e8s de Paul Hindemith."@fr,
        "Mitch Leigh, eigentlich Irwin Michnick, (* 30. Januar 1928 in Brooklyn, New York City, New York; \u2020 16. M\u00e4rz 2014 in Manhattan, New York City, New York) war ein US-amerikanischer Komponist und Theaterproduzent."@de,
        "\u30df\u30c3\u30c1\u30fb\u30ea\u30fc\uff08Mitch Leigh\u30011928\u5e741\u670830\u65e5 - 2014\u5e743\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84571043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mitch_Leigh>,
        <http://viaf.org/viaf/84571043>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30fc6f12-6a89-443c-8b2c-c72ea478e4f1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mitch_Leigh.
doremus_artist:43a25b29-0d94-3994-b89c-92ab79cf5f40
owl:sameAs viaf:17411988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17411988>.
doremus_artist:43d878d5-834b-356d-ae67-08230dfa3a7d
owl:sameAs viaf:2286501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2286501>.
doremus_artist:43dfc1b5-1668-3ea1-a3d8-e6c2fda01ae6
owl:sameAs viaf:42098067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42098067>.
doremus_artist:43f6b9f8-3ea2-3b30-bbe2-cc9be053e18c
    dbp:birthPlace dbr:Camogli;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        """La sua figura \u00e8 stata determinante e fondamentale per la diffusione della chitarra classica in Italia, sia sul piano culturale sia sul piano didattico. Cominci\u00f2 lo studio della chitarra classica privatamente con Mario Caneva, proseguendo poi gli studi con il Maestro Carlo Palladino, allievo di Luigi Mozzani. Dal 1956 al 1960 segu\u00ec presso l'Accademia Chigiana di Siena i corsi di Andr\u00e9s Segovia, Alirio Diaz ed Emilio Pujol, dal quale apprese la l'arte della trascrizione dalle antiche intavolature per liuto e vihuela. Dal 1976 fino al 1992 ha tenuto alla Chigiana i corsi di "Trascrizione dalle intavolature" affiancando il corso di chitarra di Oscar Ghiglia"""@it,
        """Ruggero Chiesa (Camogli, 1 August 1933 \u2013 Milan, 14 June 1993) was an italian musician, guitarist and teacher. He began studying classical guitar privately with Mario Canepa, continuing his studies with Maestro Carlo Palladino, a student of Luigi Mozzani. From 1956 and 1960 he attended the Academy Chigiana in Siena courses by renowned international guitarists such as Alirio Diaz and Emilio Pujol, from whom he learned the vihuela. He subsequently (until 1992) replaced Alirio Diaz with courses in "Transcription from tablature"."""@en,
        "\u0420\u0443\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e \u041a\u044c\u0435\u0437\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ruggero Chiesa; 1933, \u041a\u0430\u043c\u043e\u043b\u044c\u0438 \u2014 1993, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u041f\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0438\u043d\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1956\u20141960 \u0433\u0433. \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041a\u0438\u0434\u0436\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0410\u043b\u0438\u0440\u0438\u043e \u0414\u0438\u0430\u0441\u0430 \u0438 \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u043e \u041f\u0443\u0445\u043e\u043b\u044f. C 1963 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443 \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0417\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0435. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1965 \u0433. \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b \u0438 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0437\u0430\u0431\u044b\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430; \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u043f\u0440\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e, \u0441 1972 \u0433. \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b \u00abFronimo\u00bb, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u0443 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u043d\u0446\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u0438 \u043e\u0431 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0435. \u041f\u043e \u0437\u0430\u043a\u0430\u0437\u0443 \u041a\u044c\u0435\u0437\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u043e\u0432\u043e-\u0422\u0435\u0434\u0435\u0441\u043a\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435, \u00ab\u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u043a\u0438\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. Appunti) Op. 210, \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d"@ru;
    owl:sameAs viaf:49282149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruggero_Chiesa>,
        <http://viaf.org/viaf/49282149>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruggero_Chiesa.
doremus_artist:4443a7b4-1569-31af-9100-bd50e3d18967
owl:sameAs viaf:96801326; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96801326>.
doremus_artist:446fdcc1-dd44-3845-860b-543b424050dc
    dbp:birthPlace dbr:Saxony;
    rdfs:comment
        "David Erler (born 1981) is a German countertenor, a male classical singer in the alto vocal range, specialising in Baroque music."@en;
    owl:sameAs viaf:2265333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Erler>,
        <http://viaf.org/viaf/2265333>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Erler.
doremus_artist:4473e201-714f-3266-90d2-4824b50cc55c
owl:sameAs viaf:66662196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66662196>.
doremus_artist:44fc2a1c-bc67-3d6b-81fa-140049cda40b
owl:sameAs viaf:69119167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69119167>.
doremus_artist:45f00737-30db-38ab-91c2-9457a5eb1b95
    dbp:birthPlace dbr:USSR;
    rdfs:comment
        "Boris Yoffe (born 21 December 1968 in St. Petersburg) is a Russian-born Israeli composer, resident of Karlsruhe, Germany."@en,
        "Boris Yoffe (en russe : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0419\u043e\u0444\u0444\u0435 n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1968 \u00e0 L\u00e9ningrad) est un compositeur isra\u00e9lien d'origine russe, en r\u00e9sidence \u00e0 Karlsruhe, en Allemagne."@fr,
        "Boris Yoffe (geboren am 21. Dezember 1968 in Leningrad) ist Komponist. 1968 in Petersburg geboren, emigrierte Yoffe 1990 nach Israel und wohnt seit 1997 in Deutschland. Seine Kompositionslehrer waren Adam Stratievsky und Wolfgang Rihm.Yoffes Kompositionen wurden in den EU-L\u00e4ndern, der Schweiz, Israel, Russland und USA aufgef\u00fchrt; Rundfunkaufnahmen (BBC, SWR, Radio France, DRS, Israelische Rundfunk) und CDs dokumentieren seine Arbeit. Yoffe war Stipendiat verschiedener Stiftungen; im Jahr 2000 erhielt er den Preis der Bayerischen Akademie der Sch\u00f6nen K\u00fcnste."@de,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0418\u043e\u0301\u0444\u0444\u0435 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0419\u043e\u0444\u0444\u0435; \u043d\u0435\u043c. Boris Yoffe; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1968, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 (\u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0440\u0443\u044d). \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:80131078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Yoffe>,
        <http://viaf.org/viaf/80131078>,
        <https://musicbrainz.org/artist/923b2006-b383-417f-9c33-5bec487e8ee4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yoffe_Boris_7no214_aKhanon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Yoffe.
doremus_artist:46467016-8a5c-3ac9-9a51-b54762fa1bf9
    dbp:birthPlace dbr:Meulan-en-Yvelines;
    rdfs:comment
        "Maurice Charles Thiriet (* 2. April 1906 in Meulan; \u2020 28. September 1972 in Puys, Gemeinde Bracquemont, Seine-Maritime) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Maurice Charles Thiriet est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 2 mai 1906 \u00e0 Meulan (Yvelines), mort le 28 septembre 1972 (\u00e0 66 ans) \u00e0 Puys-Bracquemont (Seine-Maritime)."@fr,
        "Maurice Thiriet (French: [ti\u0281je]; 2 May 1906 \u2013 28 September 1972) was a French composer of classical and film music."@en,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30c6\u30a3\u30ea\u30a8\uff08Maurice Thiriet , 1906\u5e744\u67082\u65e5 - 1972\u5e749\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30e0\u30fc\u30e9\u30f3\u51fa\u8eab\u30021925\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u30fb\u821e\u8e0a\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3068\u30d5\u30fc\u30ac\u3092\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b1\u30af\u30e9\u30f3\u306b\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3092\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30b9\u30fb\u30ed\u30e9\u30f3\uff1d\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011931\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30d9\u30fc\u30eb\u306e\u52e7\u3081\u3067\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u30011942\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u306b\u304b\u3051\u306620\u672c\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002\u305d\u308c\u4ee5\u5916\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f2\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300110\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u30ed\u30e9\u30f3\uff1d\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u3068\u30b8\u30e7\u30d9\u30fc\u30eb\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u305d\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u7684\u306a\u548c\u58f0\u306b\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u512a\u7f8e\u3055\u304c\u73fe\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74039007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Thiriet>,
        <http://viaf.org/viaf/74039007>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c961b73a-141e-4b8b-ac2e-19cbe728d37b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Thiriet.
doremus_artist:46690de8-91c0-351f-98db-670d56d2544c
    dbp:birthPlace dbr:Ramat_Gan;
    rdfs:comment
        "Amir Katz (* 1973 in Ramat Gan in Israel) ist ein israelischer Pianist."@de,
        "Amir Katz, born 1973 in Ramat Gan, Israel, is a pianist who lives in Germany. He began piano lessons at the age of 11 and won his first national competitions in Israel four years later. He received scholarships to study in Europe, including at the International Piano Foundation at Lake Como, where he had lessons with Leon Fleisher, Karl Ulrich Schnabel and Murray Perahia. These led him to Munich, Germany, where he finished his studies with Elisso Wirssaladse and Michael Sch\u00e4fer."@en,
        "\u0410\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0430\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Amir Katz; \u0440\u043e\u0434. 1973, \u0420\u0430\u043c\u0430\u0442-\u0413\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:80181139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amir_Katz>,
        <http://viaf.org/viaf/80181139>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amir_Katz.
doremus_artist:467f04c1-ac32-3dab-b440-b61662fb4561
owl:sameAs viaf:85870418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85870418>.
doremus_artist:481444eb-bcd9-304e-94be-5be697963826
    dbp:birthPlace dbr:Wilhelmshaven;
    rdfs:comment
        "Apprese i primi rudimenti dello strumento dal padre, anch'egli clarinettista, ma la vera formazione musicale gli venne dagli studi affrontati presso l'Hochschule fur Musik di Berlino. Giovanissimo, fu introdotto nella Komische Oper di Berlino dove erano attivi strumentisti del calibro di V\u00e1clav Neumann e Walter Felenstein. Nel 1959 entr\u00f2 a far parte dell'Orchestra Filarmonica della capitale tedesca dove direttore era Herbert von Karajan."@it,
        "Karl Leister (* 15. Juni 1937 in Wilhelmshaven) ist ein deutscher Klarinettist."@de,
        "Karl Leister (Wilhelmshaven, Alemania, 15 de junio de 1937) es un clarinetista cl\u00e1sico alem\u00e1n. A una edad muy temprana, aprendi\u00f3 a tocar el clarinete con su padre, tambi\u00e9n clarinetista, estudiando despu\u00e9s en la Hochschule fur Musik de Berl\u00edn. Poco despu\u00e9s, siendo a\u00fan muy joven, fue aceptado en la prestigiosa Komische Oper Berlin bajo V\u00e1clav Neumann y Walter Felsenstein como solista de clarinete. En 1977, durante el Festival de Berl\u00edn, interpret\u00f3 el famoso Concierto para Clarinete de Aaron Copland, un momento grandioso, entre otras cosas, porque cont\u00f3 con el compositor en la direcci\u00f3n."@es,
        "Karl Leister (born 15 June 1937) is a classical clarinet player from Wilhelmshaven, Germany. At a very young age, he learned to play the clarinet from his father, also a clarinetist, and later studied at the Hochschule fur Musik in Berlin. As a teenager, he was accepted into the Komische Oper Berlin under V\u00e1clav Neumann and Walter Felsenstein as clarinet soloist."@en,
        "Karl Leister (n\u00e9 le 15 juin 1937 \u00e0 Wilhelmshaven) est un clarinettiste allemand."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041b\u0430\u0301\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u041b\u044f\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Karl Leister; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1937, \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0441\u0445\u0430\u0444\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0431\u044b\u043b \u0431\u0430\u0441-\u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 RIAS. \u0412 1953\u20141956 \u0433\u0433. \u041b\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441 1957 \u043f\u043e 1959 \u0433\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u00abKomische Oper\u00bb. \u0412 1959 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041b\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b (\u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442) \u0434\u043e 1993 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u041b\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Karl Leister, 1937\u5e746\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u4e16\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:70061165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Leister>,
        <http://viaf.org/viaf/70061165>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6afe0f78-8e90-4539-b562-dfae433d41f2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Leister.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Leister.
doremus_artist:4821db04-1c09-3a06-a39f-284ea9c61df1
    dbp:birthPlace dbr:Bamberg;
    dbp:deathPlace dbr:Hausham;
    rdfs:comment
        "Karl H\u00f6ller (* 25. Juli 1907 in Bamberg; \u2020 14. April 1987 in Hausham) war ein deutscher Komponist, Dirigent, Organist und Hochschullehrer."@de,
        "Karl H\u00f6ller (25 July 1907 \u2013 14 April 1987) was a German composer of the late Romantic tradition."@en,
        "Karl H\u00f6ller (Bamberg, 25 juillet 1907 \u2013 Hausham, 14 avril 1987) est un compositeur, chef d'orchestre et organiste allemand."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0425\u0451\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Karl H\u00f6ller; 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1907, \u0411\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1987, \u0425\u0430\u0443\u0441\u0445\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0432 \u0412\u044e\u0440\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0438 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435, \u0430 \u0441 1949 \u0433. \u2014 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u0432 1954\u20141972 \u0433\u0433. \u0435\u0451 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c (\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442)."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d8\u30e9\u30fc\uff08Karl H\u00f6ller 1907\u5e747\u670825\u65e5 - 1987\u5e744\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u306e\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u306e\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30d8\u30e9\u30fc\u306f40\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u7956\u7236\u3068\u66fe\u7956\u7236\u306f\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u3002\u53d4\u6bcd\u306e\u30b0\u30ec\u30fc\u30c1\u30a7\u30f3\u306f\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u521d\u306e\u5973\u6027\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3001\u6bcd\u306f\u6b4c\u624b\u3067\u3001\u6bcd\u65b9\u306e\u7956\u7236\u306f\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3060\u3063\u305f\u3002\u5e7c\u6642\u3088\u308a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u30016\u6b73\u3067\u5408\u5531\u968a\u54e1\u3068\u306a\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u3084\u304c\u3066\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u9032\u3093\u3067\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30c4\u30a3\u30eb\u30d2\u30e3\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30fc\u30b9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30b8\u30fc\u30af\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30cf\u30a6\u30bc\u30c3\u30ac\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30011933\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30011937\u5e74\u304b\u30891946\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30011949\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u95931954\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u5b66\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d7\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30ca\u30fc\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30ac\u30fc\u306e\u5370\u8c61\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u3068\u8272\u5f69\u7684\u3067\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u548c\u58f0\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_H\u00f6ller>,
        <http://viaf.org/viaf/66652042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Höller.
doremus_artist:48b38d2e-3636-3257-9f54-e2a95d472a04
owl:sameAs viaf:39570798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39570798>.
doremus_artist:48dae7aa-0b50-3329-82e1-b50636bd4541
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Twickenham;
    rdfs:comment
        "Andrzej Panufnik (Varsovia, 24 de septiembre de 1914 \u2014 Twickenham, Londres, 27 de octubre de 1991) fue un compositor, pianista, director de orquesta y pedagogo polaco. Se convirti\u00f3 en uno de los principales compositores de su pa\u00eds y, como director, fue fundamental para el restablecimiento de la Filarm\u00f3nica de Varsovia despu\u00e9s de la II Guerra Mundial. Tras una creciente frustraci\u00f3n por las exigencias extra-musicales formuladas por el r\u00e9gimen del pa\u00eds, desert\u00f3 al Reino Unido en 1954. Fue director titular de la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Ciudad de Birmingham (1957-59), cargo que abandon\u00f3 despu\u00e9s de dos a\u00f1os para dedicar todo su tiempo a la composici\u00f3n."@es,
        "Andrzej PanufnikFichier:Andrzej Panufnik Polish composer.jpg Sir Andrzej Panufnik, n\u00e9 le 24 septembre 1914 \u00e0 Varsovie (Pologne) et mort le 27 octobre 1991 \u00e0 Twickenham (Londres, Angleterre), est un compositeur et chef d'orchestre polonais."@fr,
        "Sir Andrzej Panufnik (* 24. September 1914 in Warschau, Russisches Kaiserreich; \u2020 27. Oktober 1991 in Twickenham, Middlesex, England) war ein polnisch-britischer Komponist."@de,
        "Sir Andrzej Panufnik (24 September 1914 \u2013 27 October 1991) was a Polish composer and conductor. He became established as one of the leading Polish composers, and as a conductor he was instrumental in the re-establishment of the Warsaw Philharmonic orchestra after World War II. After his increasing frustration with the extra-musical demands made on him by the country's regime, he defected to the United Kingdom in 1954, and took up British citizenship. He briefly became chief conductor of the City of Birmingham Symphony Orchestra, a post he relinquished after two years to devote all his time to composition."@en,
        "Sir Andrzej Panufnik (Vars\u00f3via, 24 de setembro de 1914 \u2013 Twickenham, 27 de outubro de 1991) foi um compositor, maestro e pianista polon\u00eas. Fugiu de seu pa\u00eds natal em 1954, mudando-se para o Reino Unido. A exibi\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de suas obras foi proibida pelo governo socialista at\u00e9 1977. Em 1991, a rainha Isabel II do Reino Unido concedeu ao compositor o t\u00edtulo de Cavaleiro do Imp\u00e9rio Brit\u00e2nico. Morreu no mesmo ano em Twickenham, Grande Londres. Panufnik escreveu 10 sinfonias, 3 quartetos de cordas e in\u00fameros concertos e outras composi\u00e7\u00f5es. Sua filha, Roxanna Panufnik, tamb\u00e9m \u00e9 compositora."@pt,
        "Sir Andrzej Panufnik (ur. 24 wrze\u015bnia 1914 w Warszawie, zm. 27 pa\u017adziernika 1991 w Londynie) \u2013 polski kompozytor i dyrygent, kt\u00f3ry wiele lat \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 na emigracji w Wielkiej Brytanii."@pl,
        "\u00c1\u043d\u0434\u0436\u0435\u0439 \u041f\u0430\u043d\u0443\u0301\u0444\u043d\u0438\u043a (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Andrzej Panufnik, 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1914, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430 \u2013 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1991, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2013 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30a4\u30fb\u30d1\u30cc\u30d5\u30cb\u30af\uff08Sir Andrzej Panufnik, 1914\u5e749\u670824\u65e5 - 1991\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5a18\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30ed\u30af\u30b5\u30f3\u30ca\u30fb\u30d1\u30cc\u30d5\u30cb\u30af\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70ed\u00b7\u5e15\u52aa\u592b\u5c3c\u514b\u7235\u58eb\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aSir Andrzej Panufnik\uff0c1914\u5e749\u670824\u65e5\uff0d1991\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u7c4d\u6ce2\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114175728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrzej_Panufnik>,
        <http://viaf.org/viaf/114175728>,
        <https://musicbrainz.org/artist/393bad50-98e8-4f98-a7a1-4dabf4de9c31>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrzej_Panufnik_Polish_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrzej_Panufnik.
doremus_artist:49194cab-5147-3bb5-b4a5-78c9a3e618ff
    dbp:birthPlace dbr:Zerbst;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fasch.Carl Friedrich Christian FaschFichier:C. F. Chr. Fasch-Marmorb\u00fcste Sing-Ak..jpg Carl Friedrich Christian Fasch est un compositeur allemand de la p\u00e9riode classique, n\u00e9 \u00e0 Zerbst le 18 novembre 1736 et mort \u00e0 Berlin le 3 ao\u00fbt 1800."@fr,
        "Carl Friedrich (Christian) Fasch (Zerbst, 18 september of november 1736 - Berlijn, 3 augustus 1800), was een in het Duitse Zerbst geboren componist en klavecimbelspeler. Carl Friedrich kreeg muziekles van zijn vader Johann Friedrich Fasch. In 1756 werd hij aangesteld als 2de klavecimbelspeler aan het hof van Frederik de Grote. Hij was dirigent van de hofopera in Berlijn van 1774 - 1776. In 1791 richtte hij de Berliner Singakademie op, de koorvereniging waarvan hij tot zijn dood dirigent was. Enkele van zijn composities:"@nl,
        "Carl Friedrich Christian Fasch (* 18. November 1736 in Zerbst; \u2020 3. August 1800 in Berlin), Sohn des Barock-Komponisten Johann Friedrich Fasch, war ein deutscher Musiker, Komponist, Musiklehrer und Chorleiter. Bleibenden Ruhm erlangte er durch die Gr\u00fcndung der \u201eSinge-Academie zu Berlin\u201c (1791), die sp\u00e4ter von seinem Sch\u00fcler Carl Friedrich Zelter \u00fcbernommen wurde, einem der wenigen Duzfreunde Johann Wolfgang von Goethes."@de,
        "Carl Friedrich Christian Fasch (18 November 1736 \u2013 3 August 1800) was a German composer and harpsichordist. Born in Zerbst, he was the son of the composer Johann Friedrich Fasch. He was initially taught by his father. In 1756 he began service at the court of Frederick the Great of Prussia, where he served as deputy to Court harpsichordist C.P.E. Bach, whose post he attained when Bach left the court for Hamburg in 1767. In 1791 he founded the Sing-Akademie zu Berlin which quickly became an important centre of Berlin's musical life. In its concerts Fasch promoted the music of J.S. Bach and other masters of the Baroque period, as well as contemporary music. The Akademie was visited by Beethoven in 1796. Fasch also composed numerous works for the Sing-Akademie. His Mass for sixteen voices, a v"@en,
        "Carl Friedrich Christian Fasch (Zerbst, 18 de noviembre de 1736 - 3 de agosto de 1800) fue un compositor y clavecinista alem\u00e1n. Nacido en Zerbst, fue hijo del compositor Johann Friedrich Fasch, disc\u00edpulo de Johann Sebastian Bach. Inicialmente le instruy\u00f3 en m\u00fasica su padre. En 1756 comenz\u00f3 a prestar servicio en la corte de Federico el Grande de Prusia, donde se desempe\u00f1\u00f3 como clavecinista cuando Carl Philipp Emanuel Bach dej\u00f3 la corte de Hamburgo en 1767. En 1791 fund\u00f3 la Sing-Akademie zu Berlin, que se convirti\u00f3 r\u00e1pidamente en un importante centro de la vida musical de Berl\u00edn. En sus conciertos Fasch promovi\u00f3 la m\u00fasica de Johann Sebastian Bach y otros maestros del barroco, as\u00ed como m\u00fasica contempor\u00e1nea. La Academia fue visitada por Beethoven en 1796."@es,
        """Studi\u00f2 a Strelitz prima col padre, poi con Hertel, completando infine la sua educazione musicale a Klosterberge presso Magdeburgo. Raccomandato da Franz Benda, fu assunto da Federico il Grande nel 1756 come clavicembalista di corte a Berlino, accanto a Carl Philipp Emanuel Bach, con l'incarico di accompagnare a turno i suoi concerti di flauto. Sospesa l'attivit\u00e0 della corte durante la Guerra dei sette anni, si dedic\u00f2 per vivere all'insegnamento, e accett\u00f2 la direzione dell'Opera di Berlino (1774-1776). Nel 1791 fond\u00f2 la famosa "Berliner Singakademie", istituzione corale nata da un'associazione che gi\u00e0 si riuniva precedentemente presso il consigliere Milow e che alla sua morte esegu\u00ec per la prima volta a Berlino il Requiem di Mozart. Dette notevole impulso alla vita musicale borghese. Negli"""@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0424\u0430\u0448 (\u043d\u0435\u043c. Carl Friedrich Christian Fasch, 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1736, \u0426\u0435\u0440\u0431\u0441\u0442 \u2014 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1800, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Carl Friedrich Christian Fasch 1736\u5e7411\u670818\u65e5 - 1800\u5e748\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30c9\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:225165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Friedrich_Christian_Fasch>,
        <http://viaf.org/viaf/225165>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cfbf2ef0-2a80-4c83-848f-080890606ea5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl-Friedrich-Christian-Fasch.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Friedrich_Christian_Fasch.
doremus_artist:4a25b808-1320-3456-a126-3232ada803de
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Blackburn,_West_Lothian>;
    rdfs:comment
        "Ha raggiunto la fama internazionale cantando l'11 aprile 2009 I Dreamed a Dream, canzone tratta dal musical Les Mis\u00e9rables."@it,
        "Susan Boyle (ur. 1 kwietnia 1961 w Blackburn) \u2013 brytyjska piosenkarka, uczestniczka i zdobywczyni drugiego miejsca III edycji brytyjskiej wersji konkursu Got Talent \u2013 Britain's Got Talent."@pl,
        "Susan Boyle, n\u00e9e le 1er avril 1961 dans le West Lothian en \u00c9cosse, est une chanteuse britannique qui s'est fait conna\u00eetre par sa prestation musicale dans le cadre de l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision Britain's Got Talent."@fr,
        "Susan Magdalane Boyle (* 1. April 1961 in Blackburn, West Lothian) ist eine schottische S\u00e4ngerin, die einem gr\u00f6\u00dferen Publikum 2009 durch ihren Auftritt in der dritten Staffel der Castingshow Britain\u2019s Got Talent bekannt wurde. Durch ihre Darbietung von \u201eI Dreamed a Dream\u201c aus dem Musical Les Mis\u00e9rables erlangte sie internationale Ber\u00fchmtheit."@de,
        """Susan Magdalane Boyle (* West Lothian, Escocia, 1 de abril de 1961) es una cantante que se dio a conocer el 11 de abril de 2009, cuando apareci\u00f3 como concursante en la tercera temporada del programa de televisi\u00f3n brit\u00e1nico Britain's Got Talent. Boyle salt\u00f3 casi inmediatamente a la fama mundial cuando cant\u00f3 "I Dreamed a Dream" del musical Los miserables."""@es,
        "Susan Magdalane Boyle (Blackburn (West Lothian), 1 april 1961) is een Schotse zangeres die in 2009 in de publieke belangstelling kwam toen ze meedeed aan de derde serie van Britain's Got Talent. Ze kwam wereldwijd in de schijnwerpers te staan toen ze I Dreamed a Dream uit Les Mis\u00e9rables zong in de eerste ronde. Uiteindelijk behaalde ze de tweede plaats. De studioalbums die ze in de jaren daarna uitbracht, verkochten zeer goed."@nl,
        """Susan Magdalane Boyle (born 1 April 1961) is a Scottish singer who came to international attention when she appeared as a contestant on the TV programme Britain's Got Talent on 11 April 2009, singing "I Dreamed a Dream" from Les Mis\u00e9rables. Her first album was released in November 2009 and debuted as the number one best-selling album on charts around the globe."""@en,
        """Susan Margaret Boyle (Blackburn, 1 de abril de 1961) \u00e9 uma cantora escocesa que se tornou c\u00e9lebre por sua participa\u00e7\u00e3o no programa de calouros brit\u00e2nico, Britain's Got Talent, transmitido pela rede de televis\u00e3o brit\u00e2nica ITV. A audi\u00e7\u00e3o de Susan para o programa, cantando a can\u00e7\u00e3o "I dreamed a dream" do musical Les Miserables em 11 de abril de 2009, foi um sucesso na Internet, e divulgou sua imagem rapidamente. Susan acabou o programa em segundo lugar, atr\u00e1s do grupo de dan\u00e7a Diversity."""@pt,
        "\u0421\u044c\u044e\u0301\u0437\u0430\u043d \u041c\u0430\u0433\u0434\u0430\u043b\u0435\u0439\u043d \u0411\u043e\u0439\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Susan Magdalane Boyle; 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1961, \u0411\u043b\u044d\u043a\u0431\u0435\u0440\u043d, \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u041b\u043e\u0442\u0438\u0430\u043d, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044e \u0432 \u0448\u043e\u0443 \u00abBritain's Got Talent (\u0430\u043d\u0433\u043b.)\u00bb 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2009 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        """\u0633\u0648\u0632\u0627\u0646 \u0628\u0648\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Susan Boyle) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 1 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1961) \u0647\u064a \u0645\u064f\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0625\u0634\u062a\u064f\u0647\u0631\u062a \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0623\u0630\u0647\u0644\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0628\u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u062d\u0644 \u0633\u062e\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0647\u064a\u0623\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0648\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0646 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u063a\u0646\u062a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a 11 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2009\u060c \u0648\u062d\u0645\u0644\u062a \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0625\u0633\u0645 " \u062d\u0644\u0645\u062a \u062d\u0644\u0645\u0627\u064b I Dreamed a Dream "\u0627\u0644\u0645\u0623\u062e\u0648\u0630\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0639\u0646 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0624\u0633\u0627\u0621."""@ar,
        "\u30b9\u30fc\u30b6\u30f3\u30fb\u30de\u30b0\u30c0\u30ec\u30a4\u30f3\u30fb\u30dc\u30a4\u30eb\uff08Susan Magdalane Boyle, 1961\u5e744\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u30022009\u5e748\u6708\u73fe\u5728\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u5728\u4f4f\u3002"@ja,
        "\u8607\u73ca\u00b7\u62b9\u5927\u62c9\u00b7\u535a\u4f0a\u723e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSusan Magdalane Boyle\uff0c1961\u5e744\u67081\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u51fa\u8eab\u8607\u683c\u862d\u7684\u6b4c\u624b\uff0c\u4ea6\u662f\u793e\u5340\u6559\u6703\u7684\u7fa9\u5de5\u3002\u5979\u65bc2009\u5e744\u670811\u65e5\u53c3\u52a0\u7b2c\u4e09\u5b63\u7684\u82f1\u570b\u9054\u4eba\u7af6\u8cfd\u800c\u53d7\u5230\u5927\u773e\u7684\u6ce8\u610f\u3002\u5728\u7b2c\u4e00\u8f2a\u7684\u7af6\u8cfd\u89d2\u9010\u4e2d\u7576\u5979\u6f14\u6b4c\u300a\u5b64\u661f\u6dda\u300b\u7684\u300a\u6211\u66fe\u6709\u68a6\u300b\u5f8c\u7372\u5f97\u5168\u90e83\u540d\u8a55\u5224\u7684\u8a8d\u53ef\u8207\u73fe\u5834\u89c0\u773e\u7684\u8d77\u7acb\u9f13\u638c\uff0c\u5979\u7684\u521d\u8cfd\u7247\u6bb5\u88ab\u4e0a\u8f09\u5230\u77ed\u7247\u7db2\u7ad9Youtube\u5f8c\u5176\u5168\u7403\u5408\u5171\u89c0\u770b\u6b21\u6578\u9ad8\u90541\u5104\u4eba\u6b21\uff0c\u5979\u7acb\u5373\u8e8d\u5347\u70ba\u5168\u7403\u77e5\u540d\u4eba\u58eb\u30022009\u5e7411\u6708\u4e0b\u65ec\u63a8\u51fa\u7684\u51fa\u9053\u5c08\u8f2f\u300aI Dreamed A Dream\u300b\u5168\u7403\u92b7\u91cf\u8d85\u904e9\u767e\u842c\u5f35\uff0c\u6253\u7834\u4e86\u5168\u7403\u591a\u570b\u5531\u7247\u6392\u884c\u699c\u92b7\u91cf\u8a18\u9304\u30022012\u5e747\u67086\u65e5\uff0c\u7231\u4e01\u5821\u739b\u683c\u4e3d\u7279\u5973\u738b\u5927\u5b66\u6388\u4e88\u82cf\u73ca\u00b7\u6ce2\u4f0a\u5c14\u8363\u8a89\u535a\u58eb\u5b66\u4f4d\uff0c\u4ee5\u6b64\u6765\u5956\u52b1\u82cf\u73ca\u5bf9\u793e\u4f1a\u3001\u6587\u5316\u3001\u827a\u672f\u505a\u51fa\u7684\u8d21\u732e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102640881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susan_Boyle>,
        <http://viaf.org/viaf/102640881>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Susan_Boyle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susan_Boyle.
doremus_artist:4a543907-6ef7-320b-b6a2-6cc8936ebac4
    dbp:birthPlace dbr:Thun;
    rdfs:comment
        "Alexandre Dubach is a Swiss violinist."@en,
        "Alexandre Dubach, n\u00e9 en 1955 \u00e0 Thoune, est un violoniste suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:49414087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Dubach>,
        <http://viaf.org/viaf/49414087>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Dubach.
doremus_artist:4a84fd4c-ee49-3f8c-8e51-446b4fb9d700
    dbp:birthPlace dbr:Aschach_an_der_Donau;
    dbp:deathPlace dbr:Passau;
    rdfs:comment
        "Leonhard Paminger (* 29. M\u00e4rz 1495 in Aschach an der Donau; \u2020 3. Mai 1567 in Passau) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Leonhard P\u00e4minger also Paminger and Panninger (Aschach an der Donau, 29 March 1495 - Passau 1567) was an Upper-Austrian born Lutheran theologian, poet and composer in Catholic Bavaria. Leonhard P\u00e4minger's father Andreas was mayor of Aschbach in upper Austria. He came to Passau in 1516 as a scribe. His son the composer Sigismund P\u00e4minger was born in 1539. As a school official he was free, as a Lutheran, to compose outside church employ. In addition to his duties he was a poet and theologian and corresponded with Martin Luther, Philip Melanchthon, and Veit Dietrich."@en;
    owl:sameAs viaf:10113471;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonhard_P\u00e4minger>,
        <http://viaf.org/viaf/10113471>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonhard_Päminger.
doremus_artist:4bd50a39-69d8-3db5-90ef-ca185cc7d459
owl:sameAs viaf:7691188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7691188>.
doremus_artist:4bdc3b15-0c83-3d79-ae9e-c2513d6c8723
    owl:sameAs viaf:61732599;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61732599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1eac015-d69b-4a9a-aecf-437027aa0e73>.
doremus_artist:4c2e4339-0e4f-3789-8e85-da00890a2113
owl:sameAs viaf:116780611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116780611>.
doremus_artist:4c77a8a5-7d46-387a-b1ee-4e9acba85586
owl:sameAs viaf:228723820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228723820>.
doremus_artist:4c86b4c3-930c-3dab-b99c-2808276870e7
owl:sameAs viaf:7573187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7573187>.
doremus_artist:4c99ac03-6ac6-3de2-8ede-5f9fe70af511
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eug\u00e8ne Leterrier (1843 \u2013 22 December 1884 in Paris) was a French librettist. Leterrier worked at the H\u00f4tel de Ville in Paris but then turned to the theatre. He mainly collaborated in writing libretti with Albert Vanloo. Their working relationship was productive and stress-free."@en,
        "Eug\u00e8ne Leterrier, n\u00e9 en 1843 et mort le 22 d\u00e9cembre 1884 \u00e0 Paris, est un librettiste et dramaturge fran\u00e7ais. Eug\u00e8ne Leterrier a travaill\u00e9 \u00e0 l'H\u00f4tel de ville de Paris, mais c'est vers le th\u00e9\u00e2tre qu'il se tourna. Il a r\u00e9dig\u00e9 des livrets, notamment avec Albert Vanloo. Il travailla pour des compositeurs c\u00e9l\u00e8bres, tels que Jacques Offenbach ou Charles Lecocq."@fr;
    owl:sameAs viaf:51864859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Leterrier>,
        <http://viaf.org/viaf/51864859>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugène_Leterrier.
doremus_artist:4ca93219-714d-3cb3-8d3f-4593cbaef9dc
owl:sameAs viaf:17116264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17116264>.
doremus_artist:4d084253-5687-3d0f-89e0-dba4d18334f3
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Marais, n\u00e9 le 19 septembre 1945 \u00e0 Enghien-les-Bains, est un guitariste, chef d'orchestre et arrangeur musical fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:256758420;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Marais>,
        <http://viaf.org/viaf/256758420>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c6db359-84ba-4e45-b8f4-6128f8a4f445>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Marais.
doremus_artist:4d39817c-d9ea-3065-aabd-038d6af171cc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Richard Allen Markowitz (born September 3, 1926 in Santa Monica, California, died December 6, 1994 in Santa Monica, California, USA) was an American film and television composer. He was the father of singer Kate Markowitz."@en,
        "Richard Markowitz est un compositeur am\u00e9ricain de musiques de films, n\u00e9 le 3 septembre 1926 \u00e0 Santa Monica, en Californie, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1994 \u00e0 Santa Monica (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:54333144;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Markowitz>,
        <http://viaf.org/viaf/54333144>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Markowitz.
doremus_artist:4da72165-388e-35c0-aed8-4beb3bdccf95
owl:sameAs viaf:2658351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2658351>.
doremus_artist:4e01ccab-e5b6-34f5-8535-d2881b848f98
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Julius Bittner (* 9. April 1874 in Wien; \u2020 9. Januar 1939 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Julius Bittner (Wenen, 9 april 1874- Wenen, 9 januari 1939) was een Oostenrijks componist."@nl,
        "Julius Bittner (born Vienna, 9 April 1874; died Vienna, 9 January 1939) was an Austrian composer."@en,
        "Julius Bittner, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 9 avril 1874 et y d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 janvier 1939 est un compositeur autrichien."@fr,
        "\u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0411\u0438\u0442\u0442\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Julius Bittner; 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1874, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1939, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u5224\u4e8b\u3092\u7236\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u81ea\u3089\u3082\u6cd5\u66f9\u754c\u306b\u9032\u3080\u30021920\u5e74\u306b\u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u5dde\u306e\u30f4\u30a9\u30eb\u30ab\u30fc\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a4\u30e0\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\u30d5\u30a3\u30a2\u30c6\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u5224\u4e8b\u3092\u52d9\u3081\u30011920\u5e74\u304b\u30891922\u5e74\u307e\u3067\u6cd5\u76f8\u306e\u516c\u540f\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u4e00\u65b9\u3067\u30d3\u30c3\u30c8\u30ca\u30fc\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3001\u6700\u3082\u4e0a\u6f14\u56de\u6570\u306e\u591a\u3044\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u6cbf\u3063\u305f\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5178\u578b\u7684\u306a\u8ffd\u5f93\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u6b21\u7b2c\u306b\u5fd8\u308c\u53bb\u3089\u308c\u3066\u3044\u3063\u305f\u3002 \u30d3\u30c3\u30c8\u30ca\u30fc\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u591a\u304f\u306f\u3001\u305f\u3044\u3066\u3044\u81ea\u4f5c\u306e\u53f0\u672c\u306b\u3088\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a2\u30eb\u30d7\u30b9\u5730\u65b9\u3092\u984c\u6750\u306b\u6271\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30d3\u30c3\u30c8\u30ca\u30fc\u306f\u3001\uff08\u8a55\u8ad6\u5bb6\u304b\u3089\u300c\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u306e\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30a2\u30f3\u30c4\u30a7\u30f3\u30b0\u30eb\u30fc\u30d0\u30fc\u300d\u3068\u3044\u3046\u304a\u3088\u305d\u6709\u308a\u96e3\u304f\u306a\u3044\u3042\u3060\u540d\u3092\u9802\u6234\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\uff09\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u4fa1\u5024\u306f\u3001\u3088\u308a\u6709\u540d\u306a\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ad\u30fc\u30f3\u30c4\u30eb\u306b\u3082\u5168\u304f\u905c\u8272\u304c\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3063\u3066\u5dee\u3057\u652f\u3048\u306a\u3044\u3002 \u30d3\u30c3\u30c8\u30ca\u30fc\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u306e\u30a8\u30df\u30fc\u30ea\u30a8\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002\u6570\u3005\u306e\u8cde\u3084\u6804\u8a89\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u30011925\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6559\u54e1\u306b\u3082\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6b7f\u5f8c\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4e2d\u592e\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u30021964\u5e74\u306b\u907a\u54c1\u304c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u56f3\u66f8\u9928\u306b\u8cb7\u3044\u53d6\u3089\u308c\u3001\u624b\u66f8\u304d\u306e\u30b9\u30b1\u30c3\u30c1\u3084\u53f0\u672c\u3001\u7dcf\u8b5c\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u30b9\u30b3\u30a2\u306a\u3069\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u3059\u3079\u3066\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u4fdd\u7ba1\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:67259409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Bittner>,
        <http://viaf.org/viaf/67259409>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wenzl_Weis_-_Julius_Bittner,_1911.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Bittner.
doremus_artist:4e57e92d-f217-3fbb-a751-21ee12761985
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "John Charles Julian Lennon (* 8. April 1963 in Liverpool, England) ist ein englischer Musiker und Komponist. Er ist der Sohn von John Lennon aus dessen erster Ehe mit Cynthia Powell. Julian Lennon ist der Halbbruder von Sean Lennon, dessen Eltern John Lennon und Yoko Ono sind."@de,
        """John Charles Julian Lennon (Liverpool, 8 de abril de 1963) \u00e9 um cantor, compositor, produtor, fot\u00f3grafo, filantropo e m\u00fasico brit\u00e2nico. \u00c9 o primog\u00eanito do ex-beatle John e o \u00fanico filho do m\u00fasico com a primeira esposa, Cynthia Powell. Seu padrinho era Brian Epstein, o ex-empres\u00e1rio do quarteto de Liverpool. Julian possui este nome devido a uma homenagem \u00e0 sua av\u00f3 paterna, Julia. Quando pequeno Julian foi a inspira\u00e7\u00e3o para seu pai e seu amigo de longa data, a dupla Lennon/McCartney, a escreverem respectivamente dois dos v\u00e1rios cl\u00e1ssicos dos Beatles, "Lucy in the Sky with Diamonds" e "Hey Jude"."""@pt,
        "John Charles Julian Lennon (Liverpool, Inglaterra, 8 de abril de 1963) es un m\u00fasico ingl\u00e9s. Hijo \u00fanico del matrimonio conformado por el beatle John Lennon y Cynthia Powell y medio hermano de Sean Lennon. El nombre de Julian viene a ser un homenaje a su difunta abuela, Julia. Su voz, aspecto y estilo musical son muy similares a los de John Lennon, por lo que se especul\u00f3 alguna vez con el retorno de The Beatles con \u00e9l como integrante, lo que nunca sucedi\u00f3."@es,
        "John Charles Julian Lennon (born 8 April 1963) is a British musician and photographer. He is the first child of John Lennon with his first wife, Cynthia. The Beatles' manager, Brian Epstein, was his godfather. He has a younger half-brother, Sean Lennon, and a stepsister, Kyoko Chan Cox. Lennon was named after his paternal grandmother, Julia Lennon."@en,
        "John Charles Julian Lennon (ur. 8 kwietnia 1963 w Liverpoolu) \u2013 brytyjski muzyk, autor tekst\u00f3w piosenek i aktor. Jest jedynym dzieckiem Johna Lennona i jego pierwszej \u017cony Cynthii Lennon. Imi\u0119 Julian pochodzi od imienia jego babci - Julii Lennon - kt\u00f3ra zgin\u0119\u0142a w wypadku, potr\u0105cona przez samoch\u00f3d Standard Vanguard, prowadzony przez policjanta Erica Clague, w roku 1958. Ojcem chrzestnym Juliana by\u0142 Brian Epstein, mened\u017cer zespo\u0142u The Beatles."@pl,
        "Julian Lennon (Liverpool, 8 april 1963), geboren John Charles Julian Lennon, is een Brits muzikant, zanger en songwriter. Hij is de enige zoon van John Lennon en Cynthia Powell. Zijn peetoom was de voormalige Beatle-manager, Brian Epstein. Zijn uiterlijk deed met name in zijn jonge jaren zeer sterk denken aan dat van zijn beroemde vader. Julian Lennon heeft als muzikant altijd in de schaduw gestaan van zijn vader, die de familie verliet toen hij nog jong was. Julian had in Groot-Brittanni\u00eb een paar hits in de jaren 80 en 90, met onder andere 'Too Late for Goodbyes' en 'Saltwater'."@nl,
        "Julian LennonFichier:Cynthia and Julian Lennon at the unveiling ceremony of the John Lennon Peace Monument in Liverpool - celebrating John Lennon's 70th Birthday - October 9th 2010.jpg Cynthia et Julian Lennon lors de l'inauguration du John Lennon Peace Monument \u00e0 Liverpool en 2010. John Charles Julian Lennon (n\u00e9 le 8 avril 1963 \u00e0 Liverpool) est le fils de John Lennon et de sa premi\u00e8re \u00e9pouse Cynthia Powell. Il est auteur-compositeur-interpr\u00e8te, multi-instrumentiste de rock et photographe britannique. Son parrain \u00e9tait le manager des Beatles, Brian Epstein."@fr,
        "Julian \u00e8 il primogenito dell'ex cantante e chitarrista dei Beatles John Lennon, e l'unico figlio della sua prima moglie, Cynthia Powell. Il suo padrino di battesimo \u00e8 stato Brian Epstein, manager della band del padre. Sean Lennon \u00e8 suo fratellastro."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Charles Julian Lennon; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1963, \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u044b\u043d \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Beatles \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30ec\u30ce\u30f3\uff08John Charles Julian Lennon\u30011963\u5e744\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u6731\u5229\u5b89\u00b7\u5217\u4fac\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJulian Lennon\uff0c1963\u5e744\u67088\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u82f1\u570b\u7537\u6b4c\u624b\uff0c\u751f\u4e8e\u82f1\u56fd\u5229\u7269\u6d66\uff0c\u70ba\u82f1\u56fd\u62ab\u5934\u58eb\u4e50\u56e2\u7075\u9b42\u6838\u5fc3\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5217\u4fac\u7684\u957f\u5b50\u3002 \u4ed6\u662f\u4e09\u9996\u62ab\u5934\u58eb\u4f5c\u54c1\u7684\u7075\u611f\u6765\u6e90\uff1aLucy in the Sky with Diamonds\u3001Hey Jude\u548cGood Night\u3002\u4ed6\u70ed\u5fc3\u6148\u5584\uff0c\u521b\u5efa\u4e86\u81ea\u5df1\u7684\u6148\u5584\u57fa\u91d1\u4f1a\u2014\u2014\u767d\u8272\u7fbd\u6bdb\u57fa\u91d1\uff08White Feather Foundation\uff09\u4ee5\u53ca\u68a6\u9cb8\u8005\u7ec4\u7ec7\uff08Whaledreamers Organization\uff09\uff0c\u4e24\u7ec4\u7ec7\u90fd\u4ee5\u73af\u5883\u4fdd\u62a4\u4e0e\u7269\u79cd\u548c\u8c10\u4e3a\u5b97\u65e8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:20738896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Lennon>,
        <http://viaf.org/viaf/20738896>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julian_Lennon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Lennon.
doremus_artist:4feeb25b-93e1-32bb-957e-dce9c295c23c
owl:sameAs viaf:78494174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78494174>.
doremus_artist:5059308f-c1f5-3e1d-9851-20537fd8598c
    dbp:birthPlace dbr:Osuna;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Infante studi\u00f2 piano e composizione con Enrique Morera e si stabil\u00ec a Parigi nel 1909.Mentre si trovava l\u00e0 present\u00f2 numerosi concerti di musica spagnola; nella sua opera \u00e8 predominante un elemento di nazionalismo Spagnolo. La sua musica pi\u00f9 significativa fu scritta per pianoforte ed include due suites per due pianoforti. La sua musica era melodica, accattivante ed aggraziata e fece molto uso dei colori popolari della sua nativa Spagna, era rivolta in prevalenza ad un mercato popolare.I suoi lavori divennero molto noti grazie alle interpretazioni del famoso pianista connazionale Jos\u00e9 Iturbi, a cui molte di esse sono dedicate."@it,
        "Manuel Infante (* 29. Juli 1883 in Osuna bei Sevilla; \u2020 21. April 1958 in Paris) war ein spanischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Manuel Infante (July 29, 1883 \u2013 April 21, 1958) was a Spanish composer long resident in France. A native of Osuna, Infante studied piano and composition with Enrique Morera, and settled in Paris in 1909. While there, he presented numerous concerts of Spanish music; a Spanish nationalist element is predominant in his own works. His most significant music was written for piano, and included 2 suites for two pianos. His works became popular through performances by his countryman Jos\u00e9 Iturbi, to whom many of them are dedicated. Infante died in Paris on April 21, 1958."@en,
        "Manuel Infante Buera (Osuna, 29 de julio de 1883 - Par\u00eds, 21 de abril de 1958) fue un compositor espa\u00f1ol afincado gran parte de su vida en Francia. Oriundo de Osuna, Infante estudi\u00f3 piano y composici\u00f3n con Enrique Morera, y en 1909 se traslad\u00f3 a Par\u00eds. Durante su estancia en la capital, dio numerosos conciertos interpretando obras pertenecientes al g\u00e9nero de la m\u00fasica espa\u00f1ola. El componente del nacionalismo espa\u00f1ol se encuentra tambi\u00e9n en su propia obra. Sus obras m\u00e1s importantes las escribi\u00f3 para piano, de las que cabe destacar dos Suites para dos pianos y tres Danzas andaluzas. Su obra se hizo popular en gran medida gracias al esfuerzo de su paisano Jos\u00e9 Iturbi, al cual tiene dedicadas varias obras."@es,
        "\u30aa\u30b9\u30fc\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30e2\u30ec\u30e9\u306b\u5b66\u3073\u30011909\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u5b9a\u4f4f\u3059\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u305f\u3073\u305f\u3073\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u98a8\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u7279\u5fb4\u304c\u5982\u5b9f\u3067\u3042\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u300a2\u53f0\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u66f2\u300b\u306a\u3069\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u304c\u91cd\u8981\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30f3\u30d5\u30a1\u30f3\u30c6\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30db\u30bb\u30fb\u30a4\u30c8\u30a5\u30eb\u30d3\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u30a4\u30c8\u30a5\u30eb\u30d3\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u305f\u3002 1958\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u6b7f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42025544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Infante>,
        <http://viaf.org/viaf/42025544>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Infante.
doremus_artist:50d4a653-5afe-3e6f-9243-f1f3edf25acf
    dbp:birthPlace dbr:Bolton;
    rdfs:comment
        "Annie Haslam (* 8. Juni 1947 in Bolton, Lancashire, Gro\u00dfbritannien) ist eine englische Rocks\u00e4ngerin und Texterin. Sie begann eine Ausbildung als Modedesignerin, wechselte aber 1970 zum Gesangsstudium bei der Operns\u00e4ngerin Sybil Knight. 1971 wurde sie die Leads\u00e4ngerin bei Renaissance. 1977 begann sie ihre Solo-Karriere mit ihrem Album Annie in Wonderland, das von ihrem damaligen Verlobten Roy Wood produziert wurde. Ihre Ver\u00f6ffentlichung Live Studio Concert ist auch ihre erste Solo-DVD. Annie Haslam lebt heute (2007) in n\u00f6rdlichem Bucks County, Pennsylvania, USA."@de,
        "Annie Haslam (Bolton (Lancashire), 8 juni 1944) is een Engels zangeres, componiste en liedjesschrijfster, bekend geworden als zangeres van de Britse progressieve rockband Renaissance. Haslam was modestudente toen ze begon met zangles van operazangeres Sybil Knight in 1970. Toen ze in 1971 een advertentie in een tijdschrift zag waarin een zangeres voor Renaissance werd gevraagd deed ze auditie en werd aangenomen. Tegenwoordig woont Haslam in Bucks County, Pennsylvania."@nl,
        "Annie Haslam (Bolton, 8 de junho de 1944) \u00e9 uma cantora e compositora inglesa, vocalista da banda Renaissance desde 1971. A obra discogr\u00e1fica \u00e9 imensa: nove \u00e1lbuns solo, mais de vinte com a banda Renaissance e dezesseis participa\u00e7\u00f5es com outros artistas, dentre eles Steve Howe (do Yes) e Steve Hackett (do Genesis). Ultimamente, Annie Haslam dedica-se, paralelamente, \u00e0s artes pl\u00e1sticas, conseguindo sintetizar sons com pintura."@pt,
        "Annie Haslam (born 8 June 1947 in Bolton, Lancashire, England) is an English vocalist, songwriter, and painter. She is best known as the lead singer of progressive rock band Renaissance since 1971, and for her long and diverse solo singing career. She has a five-octave vocal range. From 2002, Haslam has developed a parallel career as a visual artist, producing paintings on canvas, painted musical instruments, and gicl\u00e9es."@en,
        "Annie Haslam (ur. 8 czerwca 1947 w Bolton, w Anglii) - angielska wokalistka rocka progresywnego, autorka tekst\u00f3w i melodii piosenek, s\u0142ynna jako wokalistka zespo\u0142u rocka symfonicznego Renaissance. \u015apiewa sopranem. Jako studentka projektowania ubioru na uniwersytecie, zacz\u0119\u0142a nauk\u0119 g\u0142osu u \u015bpiewaczki operowej Sybil Knight w 1970. Nast\u0119pnego roku, po odpowiedzeniu na og\u0142oszenie w magazynie, zosta\u0142a wokalistk\u0105 Renaissance."@pl,
        "Annie Haslam , n\u00e9e le 8 juin 1947 \u00e0 Bolton dans le Lancashire en Grande-Bretagne, est une chanteuse, auteure-compositeur et peintre.Elle est surtout reconnue comme chanteuse du groupe progressif Renaissance depuis 1971 et en tant qu'artiste solo. Cet article a \u00e9t\u00e9 partiellement traduit de la version anglaise de Wikipedia consacr\u00e9 \u00e0 Annie Haslam."@fr,
        "Nata a Bolton, nel Lancashire, cominci\u00f2 studiare canto con Sybil Knight, nel 1970. Nel 1971 diventa cantante dei Renaissance, e nel 1977 comincia la sua carriera solista con l'album Annie in Wonderland, prodotto da Roy Wood, che contribuir\u00e0 all'incisione suonando vari strumenti. Successivamente i due si sposarono. Annie collabor\u00f2 anche con Steve Howe, storico chitarrista degli Yes.Attualmente la cantante risiede a Bucks County, in Pennsylvania."@it,
        "\u042d\u043d\u043d\u0438 \u0425\u0430\u0441\u043b\u0430\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Annie Haslam, 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1947, \u0411\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Renaissance. \u0421 1978 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 (\u043a \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043e 9 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0425\u0430\u0441\u043b\u0430\u043c Woman Transcending \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0432 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0421 2001 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u042d\u043d\u043d\u0438 \u0425\u0430\u0441\u043b\u0430\u043c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0432\u0435\u0433\u0435\u0442\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438 \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c\u044e \u043a \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u043c. [[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]][[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]][[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]]\u0425\u0430\u0441\u043b\u0430\u043c, \u042d\u043d\u043d\u0438\u0425\u0430\u0441\u043b\u0430\u043c, \u042d\u043d\u043d\u0438\u0425\u0430\u0441\u043b\u0430\u043c, \u042d\u043d\u043d\u0438"@ru,
        "\u30a2\u30cb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ba\u30e9\u30e0\uff08Annie Haslam\u30011947\u5e746\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u4e3b\u306b\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u7684\u306a\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u6b4c\u5531\u6cd5\u3092\u99c6\u4f7f\u3057\u3001\u58f0\u57df\u306f5\u30aa\u30af\u30bf\u30fc\u30f4\u306b\u53ca\u3076\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:307811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annie_Haslam>,
        <http://viaf.org/viaf/307811>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Annie_Haslam_of_Renaissance_at_NEARfest_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annie_Haslam.
doremus_artist:517b230f-2621-32da-b3e4-e06223af968f
owl:sameAs viaf:71358682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71358682>.
doremus_artist:51e9077e-f560-3e40-b5bb-94940f4ef7a5
    rdfs:comment
        "Primo Casale (1904\u20131981) was an Italian-born Venezuelan conductor, composer, and violinist. Casale was born in Lombardy, Italy. He was first a violinist at La Scala and participated in recitals for Radio Audizioni Italiane. He came to Venezuela in 1948 and became one of the foremost teachers of composition in the country. His students include composer Alfredo del Monaco, winner of the Tom\u00e1s Luis de Victoria Ibero-American Prize, and the internationally active conductors Maria Guinand and Carmen-Helena T\u00e9llez. He died in Caracas, aged about 77."@en;
    owl:sameAs viaf:31401205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Primo_Casale>,
        <http://viaf.org/viaf/31401205>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Primo_Casale.
doremus_artist:51f72e2a-a71c-315d-8b92-38e0c7ce4bb7
owl:sameAs viaf:36802252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36802252>.
doremus_artist:534cb977-7308-3bb0-8b9f-bac99ec337c3
owl:sameAs viaf:45102727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45102727>.
doremus_artist:549e0232-d74b-3cbf-82fd-6c456693a503
owl:sameAs viaf:46973407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46973407>.
doremus_artist:54d94b31-d06f-329c-9ae9-18f4de9bc555
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Baiba Skride (* 19. Februar 1981 in Riga) ist eine lettische Violinistin."@de,
        "Baiba Skride (Riga, 17 maart 1981) is een Lets violiste. In 2001 won ze de eerste prijs in de prestigieuze Koningin Elisabethwedstrijd voor viool te Brussel. Skride werd geboren in een zeer muzikale familie in Riga, waar ze ook muziek begon te studeren. In 1995 ging ze studeren aan het Muziek- en Theaterconservatorium van Rostock (Duitsland) bij Petru Munteanu. Ze geeft over de hele wereld concerten, samen met grote orkesten, zoals het Nationaal Orkest van Belgi\u00eb, het hr-Sinfonieorchester en het Filharmonisch Orkest van Helsinki. Ze is de oudere zus van pianiste Lauma Skride."@nl,
        "Baiba Skride (born 1981) is a Latvian classical violinist. She was the winner of the Queen Elisabeth Violin Contest in 2001, and has performed around the world. She currently resides in Hamburg with her 2-year-old son."@en,
        "Baida Skride (n\u00e9e le 17 mars 1981 \u00e0 Riga) est une violoniste lettone qui remporta en 2001 le prestigieux Concours Reine-\u00c9lisabeth."@fr,
        "\u0411\u0430\u0439\u0431\u0430 \u0421\u043a\u0440\u0438\u0434\u0435 (\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448. Baiba Skride, 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1981, \u0420\u0438\u0433\u0430) \u2014 \u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:30710952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Baiba_Skride>,
        <http://viaf.org/viaf/30710952>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baiba_Skride_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Baiba_Skride.
doremus_artist:55df5a49-4aa5-3c7e-8c75-050104725cdb
owl:sameAs viaf:117991503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117991503>.
doremus_artist:560d9b24-57c2-3f2c-8976-7675ac2f0c33
owl:sameAs viaf:281546587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/281546587>.
doremus_artist:56997d89-bed1-31a8-8eab-b1ba021dd339
owl:sameAs viaf:144673862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/144673862>.
doremus_artist:56a455d3-f1a5-3d78-9806-62eeeca5b903
    dbp:birthPlace dbr:Plovdiv;
    rdfs:comment
        "Sonya Yoncheva (Bulgarian: \u0421\u043e\u043d\u044f \u0419\u043e\u043d\u0447\u0435\u0432\u0430, born 25 December 1981) is a Bulgarian operatic soprano."@en,
        "Sonya Yoncheva (bulgare : \u0421\u043e\u043d\u044f \u0419\u043e\u043d\u0447\u0435\u0432\u0430, transcription : Son\u00e2 Jon\u010deva) est une soprano bulgare n\u00e9e le 25 d\u00e9cembre 1981  \u00e0 Plovdiv (Bulgarie)."@fr,
        "Sonya Yoncheva (bulgarisch \u0421\u043e\u043d\u044f \u0419\u043e\u043d\u0447\u0435\u0432\u0430, Sonja Jontschewa; * 25. Dezember 1981 in Plowdiw) ist eine bulgarische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "\u0421\u043e\u043d\u044f \u0419\u043e\u043d\u0447\u0435\u0432\u0430 (\u0431\u043e\u043b\u0433.  \u0421\u043e\u043d\u044f \u0419\u043e\u043d\u0447\u0435\u0432\u0430; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1981, \u041f\u043b\u043e\u0432\u0434\u0438\u0432) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:103242242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sonya_Yoncheva>,
        <http://viaf.org/viaf/103242242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sonya_Yoncheva.
doremus_artist:56b819c0-ce1c-3278-a6e9-82dd36332ef7
    rdfs:comment
        "Rapha\u00ebl Cluzel (1932-1996), fils adoptif du compositeur Henri Sauguet, \u00e9tait un po\u00e8te, sc\u00e9nariste et dialoguiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:44297022;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rapha\u00ebl_Cluzel>,
        <http://viaf.org/viaf/44297022>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raphaël_Cluzel.
doremus_artist:57432152-89d5-3053-a482-a95239986882
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Boom,_Belgium>;
    dbp:deathPlace dbr:City_of_Brussels;
    rdfs:comment
        "Ha ricoperto un ruolo importante nella promozione della musica del XX secolo in Belgio, attraverso l'organizzazione di concerti e la programmazione radiofonica. Precursore delle interpretazioni filologiche, ha organizzato concerti con strumenti originali fin dagli anni trenta. Ha consacrato gli ultimi anni all'etnomusicologia."@it,
        "Paul Collaer (Boom, 8 June 1891 - Brussels, 10 December 1989) was a Belgian musicologist, pianist, and conductor of Flemish background. Through concerts and radio broadcastings, he played an important role in the popularization of 20th century music in Belgium. An early proponent of period instruments practice, he dedicated his last years to ethnomusicology."@en,
        "Paul Collaer (Boom, 8 juni 1891 - Bosvoorde, 12 december 1989) was een Belgisch musicoloog, pianist, dirigent en doctor in de natuurwetenschappen. In 1914 studeerde hij als scheikundige af aan de ULB.Hij studeerde piano bij Bosquet aan het conservatorium te Mechelen. In 1936 werd hij bij de N.I.R. benoemd en in 1953 verliet hij deze - als eredirecteur van de Vlaamse muziekuitzendingen.Collaer was een sterke voorstander van de moderne muziek. Zo stichtte hij onder andere in 1920 de pro-Arte concerten in Brussel en nam hij in zijn radio-uitzendingen vooruitstrevende programma's op. Vanaf 1950 wijdde hij zich voornamelijk aan het etnomusicologisch onderzoek.Onder zijn impuls werd de Cercle International d'\u00e9tudes ethno-musicologiques gesticht.Hijzelf heeft heel wat werken gepubliceerd over 20s"@nl,
        "Paul Collaer n\u00e9 le 8 juin 1891 \u00e0 Boom et mort le 10 d\u00e9cembre 1989 \u00e0 Bruxelles, est un professeur de chimie, musicologue, pianiste et chef d'orchestre belge. Il a jou\u00e9 un r\u00f4le important dans la promotion de la musique du XXe si\u00e8cle en Belgique \u00e0 travers l'organisation de concerts et la programmation de compositeurs contemporains \u00e0 la radio. Pr\u00e9curseur des interpr\u00e9tations \u00e0 l'ancienne, il organise \u00e9galement des concerts avec des instruments historiques d\u00e8s les ann\u00e9es trente. Il consacre sa retraite \u00e0 l'ethnomusicologie."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u041a\u043e\u043b\u043b\u0430\u0301\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Paul Collaer; 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1891, \u0411\u043e\u043c, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f \u2014 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1989, \u0411\u043e\u0441\u0432\u043e\u0440\u0434\u0435, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0445\u0438\u043c\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:111490396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Collaer>,
        <http://viaf.org/viaf/111490396>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Collaer.
doremus_artist:58e4a89f-55df-3a8f-bdaf-6301bb361c01
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Helga Dernesch (* 3. Februar 1939 in Wien) ist eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (dramatischer Sopran)."@de,
        "Helga Dernesch (born 3 February 1939 in Vienna) is an Austrian soprano and mezzo-soprano. Her career has taken her through four successive phases: from mezzo-soprano to lyric soprano to dramatic soprano and after about 1980 back to mezzo again. \"Her voice had great richness and power, and her strikingly handsome stage appearance and intense acting made her a compelling performer.\""@en,
        "Helga Dernesch (n\u00e9e le 3 f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Vienne) est une soprano dramatique autrichienne."@fr,
        "Helga Dernesch es una soprano y mezzosoprano austr\u00edaca nacida en Viena el 3 de febrero de 1939. La cantante se inici\u00f3 como mezzosoprano pasando al registro de soprano l\u00edrica, luego soprano dram\u00e1tica y retornando al final de su carrera en roles de mezzosoprano de car\u00e1cter. En 1969 cant\u00f3 en el Festival de Salzburgo iniciando una fruct\u00edfera relaci\u00f3n profesional con Herbert von Karajan que la inst\u00f3 a cantar papeles para soprano dram\u00e1tica wagneriana como Br\u00fcnnhilde e Isolda. Cant\u00f3 en el Metropolitan Opera de New York entre 1985 y 1995. Estuvo casada con el tenor Werner Krenn (1943-)"@es,
        "\u0425\u0435\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0414\u0435\u0440\u043d\u0435\u0448 (\u043d\u0435\u043c. Helga Dernesch; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1939, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:1146779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helga_Dernesch>,
        <http://viaf.org/viaf/1146779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f317740f-e126-4618-9179-e48bab28ab84>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helga_Dernesch.
doremus_artist:5994acd8-518a-39f8-8143-d80c801489d7
owl:sameAs viaf:27278598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278598>.
doremus_artist:59b659f5-146c-3173-8cc3-77330928aff0
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "Sonny Fortune (* 19. Mai 1939 in Philadelphia) ist ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Alt- und Sopransaxophon, Fl\u00f6te). Fortune studierte an der Wurlitzer and Granoo School of Music. Anschlie\u00dfend arbeitete er auf lokaler Ebene mit Rhythm & Blues-Gruppen. 1967 ging er nach New York City, wo er zun\u00e4chst mit Elvin Jones spielte. 1968 schloss er sich f\u00fcr zwei Jahre der Gruppe von Mongo Santamar\u00eda an, bevor er mit dem S\u00e4nger Leon Thomas und von 1971 bis 1973 mit McCoy Tyner arbeitete. Anschlie\u00dfend arbeitete er mit Roy Brooks, Buddy Rich und Miles Davis, an dessen Get Up with It-Sessions er mitwirkte und mit dem er auch international auf Tournee war. Mit Davis entstand 1975 in \u014csaka das Live-Album Pangaea. Im Weiteren hat Fortune mit George Benson, Rabih Abou-Khalil, Roy Ayers, Oliver Nelson, Nat"@de,
        "Sonny Fortune (Filad\u00e9lfia, Pensilv\u00e2nia, 19 de maio de 1939) \u00e9 um m\u00fasico, saxofonista, e flautista norte-americano. Ele tamb\u00e9m toca saxofone soprano, saxofone tenor, saxofone bar\u00edtono e clarinete."@pt,
        "Sonny Fortune (born May 19, 1939 in Philadelphia) is a US jazz alto saxophonist and flautist. He also plays soprano saxophone, tenor saxophone, baritone saxophone and clarinet."@en,
        "Sonny Fortune (ur. 19 maja 1939 w Filadelfii) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista (altowy, sopranowy, tenorowy, barytonowy), flecista, klarnecista i kompozytor jazzowy. W ci\u0105gu si\u0119gaj\u0105cej lat 60. kariery nagrywa\u0142 zar\u00f3wno jako lider, jak i sideman, m.in. z Rabih Abou-Khalilem, George\u2019em Bensonem, Milesem Davisem, Elvinem Jonesem, Pharoah Sandersem, Mongo Santamar\u00ed\u0105, Leonem Spencerem i McCoyem Tynerem."@pl,
        "Sonny Fortune est un saxophoniste et fl\u00fbtiste am\u00e9ricain de jazz, n\u00e9 le 19 mai 1939 \u00e0 Philadelphie (Pennsylvanie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:14958162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sonny_Fortune>,
        <http://viaf.org/viaf/14958162>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea543f6c-b528-4a19-adc6-274d7f770347>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sonny_Fortune_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sonny_Fortune.
doremus_artist:5b4ab211-bdbb-3ab1-bb15-68356c945379
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Aranjuez;
    rdfs:comment
        "Nicola Conforto (25 September 1718 \u2013 17 March 1793) was an Italian composer."@en,
        "Nicola Conforto (auch: Nicol\u00f2 Conforti; * 25. September 1718 in Neapel; \u2020 17. M\u00e4rz 1793 in Aranjuez) war ein italienischer Komponist der neapolitanischen Schule. Conforto lebte und arbeitete w\u00e4hrend seiner Schaffenszeit haupts\u00e4chlich in Madrid. Er war Sch\u00fcler der italienischen Komponisten Francesco Mancini und Domenico Fischietti (1725\u20131810). Conforto trat dem spanischen F\u00fcrstenhof bei nachdem er die Musik zum Namenstag von K\u00f6nig Ferdinand VI. komponierte."@de,
        "Nicola Conforto o Conforti (N\u00e1poles, 25 de septiembre de 1718 - Aranjuez, 17 de marzo de 1793) es un compositor italiano."@es,
        "Studi\u00f2 musica nella citt\u00e0 natale al Conservatorio di Santa Maria di Loreto, dove ebbe come insegnanti Giovanni Fischietti e Francesco Mancini. Dopo aver ricevuto la propria formazione, debutt\u00f2 durante il carnevale del 1746 a Napoli come operista con La finta vedova. Negli anni successivi mise in scena altri suoi lavori sia a Napoli che a Roma; la fama ottenuta grazie a questi successi fece s\u00ec che nel 1750 ricevette la commissione di rappresentare al Teatro San Carlo la sua prima opera seria, Antigono. Nel 1749 spos\u00f2 la cantante Zefferina Anselmi, dalla quale avr\u00e0 due figli. Nel 1751 scrisse la cantata Gli orti esperidi in onore dell'imperatrice Maria Teresa d'Austria. Per festeggiare l'onomastico del re di Spagna Ferdinando VI mise in scena il 30 maggio 1752 il dramma Siroe e il 23 settemb"@it;
    owl:sameAs viaf:76582172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Conforto>,
        <http://viaf.org/viaf/76582172>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Conforto.
doremus_artist:5b75bdde-dc91-3a76-9137-b8ac7cd172b1
    rdfs:comment
        "Johannes Regis (* um 1425; \u2020 1496 vermutlich in Soignies), franz\u00f6sisch Jehan Leroy, war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Johannes Regis (French: Jehan Leroy; c.\u20091425 \u2013 c.\u20091496) was a Netherlandish composer of the Renaissance. He was a well-known composer at the close of the 15th century, was a principal contributor to the Chigi Codex, and was secretary to Guillaume Dufay."@en,
        "Johannes Regis (ou Jehan Le Roy ou Leroy) (c.1425 - c.1496) est un compositeur franco-flamand de la fin du Moyen \u00c2ge et du d\u00e9but de la Renaissance."@fr,
        "\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30ec\u30b8\u30b9\uff08Johannes Regis, 1425\u5e74\u3054\u308d \u2013 1496\u5e74\u3054\u308d\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u697d\u6d3e\u306e\u5de8\u5320\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u306e\u79d8\u66f8\u3002\u30c1\u30d2\u5199\u672c\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59349003;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Regis>,
        <http://viaf.org/viaf/59349003>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c82ef09a-1f7d-4cf2-bed1-4318be6357e3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Regis.
doremus_artist:5b79a9ea-c069-3ecc-a652-668da597dc6e
owl:sameAs viaf:122401623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122401623>.
doremus_artist:5bf87f83-4ad5-374c-8183-22499c16cd13
owl:sameAs viaf:49470061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49470061>.
doremus_artist:5c5f48a4-8ac9-3871-ae0d-0574a4d09f87
    dbp:birthPlace dbr:Australia;
    rdfs:comment
        "David Charles Hudson is an Australian Aboriginal musician, entertainer and artist. Hudson is a multi-instrumentalist and was taught to play traditional didgeridoo from an early age. He also plays guitar, kit drums, percussion. He plays traditional music, as well as more ambient music, country-folk, rock, and new age."@en,
        "David Hudson ist ein australischer bildender K\u00fcnstler und Musiker, ein Didgeridoo-Virtuose der Aborigines. David Hudson ist Angeh\u00f6riger des Stammes der Ewamin (oo-rah-min)/ Western Yalangi aus der Gegend nordwestlich von Cairns, in Queensland im Norden Australiens. David Hudson beschreibt seine Kompositionen selbst als zeitgen\u00f6ssische Weltmusik mit starkem traditionellem Einfluss. Er \u00fcbernahm auch Rollen in diversen Fernsehserien und Filmen, u.a. in The Island of Doctor Moreau an der Seite von Marlon Brando. Auch im Bereich der Malerei ist David t\u00e4tig und stellte bereits mehrere Werke aus."@de;
    owl:sameAs viaf:55849234;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Hudson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/55849234>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Hudson_(musician)>.
doremus_artist:5c96577b-9aa9-3fc5-99b3-edcd2e091078
owl:sameAs viaf:79612028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79612028>.
doremus_artist:5d3fae77-f405-30c3-b7b2-bb661c5f29be
owl:sameAs viaf:101033232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101033232>.
doremus_artist:5da3c989-0777-32f7-9184-90ce9fcb4618
owl:sameAs viaf:59268312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268312>.
doremus_artist:5deef65d-6178-3b60-9db1-23bdae7275b3
    owl:sameAs viaf:256274459;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256274459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/038fefaa-b7cc-47b4-aa10-08699193de8f>.
doremus_artist:5f701813-bfd5-3056-882f-5a2fc070f242
    rdfs:comment
        "Claude Guillon-Verne est un compositeur et chroniqueur musical fran\u00e7ais n\u00e9 le 26 septembre 1879 et mort en f\u00e9vrier 1956."@fr;
    owl:sameAs viaf:34724012;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Guillon-Verne>,
        <http://viaf.org/viaf/34724012>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Guillon-Verne.
doremus_artist:5fec2b95-c38e-323d-ba3a-8f81171d35b8
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Cape_Town;
    rdfs:comment
        "M\u00e1ty\u00e1s Gy\u00f6rgy Seiber (Hungarian pronunciation: [\u02c8ma\u02d0ca\u02d0\u0283 \u02c8\u025f\u00f8r\u025f \u02c8\u0283\u025bjb\u025br]; 4 May 1905 \u2013 24 September 1960) was a Hungarian-born composer who lived and worked in the United Kingdom from 1935 onward. His work linked many diverse musical influences, from the Hungarian tradition of Bart\u00f3k and Kod\u00e1ly, to Schoenberg and serial music, to jazz, folk song, film and lighter music."@en,
        "M\u00e1ty\u00e1s Gy\u00f6rgy Seiber [ma\u02d0ca\u02d0\u0283 \u0283aib\u025br] (* 4. Mai 1905 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 24. September 1960 im Kruger-Nationalpark in S\u00fcdafrika) war ein ungarisch-britischer Komponist."@de,
        "M\u00e1ty\u00e1s Seiber (Budapest, 4 mai 1905 \u2013 Le Cap, 24 septembre 1960) est un compositeur hongrois naturalis\u00e9 britannique, qui a organis\u00e9 le premier enseignement universitaire structur\u00e9 du jazz."@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0442\u044c\u044f\u0448 \u0428\u0435\u0301\u0439\u0431\u0435\u0440 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Seiber M\u00e1ty\u00e1s; 4 \u043c\u0430\u044f 1905, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0440\u043a \u041a\u0440\u044e\u0433\u0435\u0440\u0430, \u042e\u0410\u0420) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b7\u30a7\u30a4\u30d9\u30eb\u30fb\u30de\u30fc\u30c1\u30e3\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Seiber M\u00e1ty\u00e1s, \u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30bb\u30a4\u30d0\u30fc\u30011905\u5e745\u67084\u65e5 - 1960\u5e749\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021935\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u305f\u3002 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u3067\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u30fb\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3073\u30011928\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30f3\u3067\u521d\u3081\u3066\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u5b66\u8853\u7684\u306a\u8b1b\u7fa9\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021942\u5e74\u3088\u308a\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30e2\u30fc\u30ea\u30fc\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30e9\u30b7\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30c3\u30ab\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30df\u30eb\u30ca\u30fc\u3001\u30d2\u30e5\u30fc\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\u3001\u30a6\u30a9\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30c8\u30c3\u30c8\uff08\u5f8c\u306e\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30e2\u30fc\u30ea\u30fc\uff09\u3089\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002 \u4f5c\u98a8\u306f\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u3084\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u898b\u3089\u308c\u3001\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300e\u30e6\u30ea\u30b7\u30fc\u30ba\u300f\uff08\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30b8\u30e7\u30a4\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u306b\u3088\u308b\uff09\u3084\u3001\u30a2\u30cb\u30e1\u300e\u52d5\u7269\u8fb2\u5834\u300f\u306a\u3069\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3068\u5357\u30b9\u30e9\u30f4\u306e\u6c11\u8b21\u306b\u3088\u308b\u5408\u5531\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u3078\u306e\u8b1b\u6f14\u65c5\u884c\u4e2d\u306b\u81ea\u52d5\u8eca\u4e8b\u6545\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64273328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M\u00e1ty\u00e1s_Seiber>,
        <http://viaf.org/viaf/64273328>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mátyás_Seiber.
doremus_artist:60756801-fb28-3ffc-8364-22fd4c048c9c
owl:sameAs viaf:79177998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177998>.
doremus_artist:60f85008-f09a-33fe-ac80-77ec94bc7be1
owl:sameAs viaf:80168302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80168302>.
doremus_artist:61faaf34-2f8e-3bab-bc88-78ff462bbdf8
owl:sameAs viaf:26709121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26709121>.
doremus_artist:62babae8-5b5f-3e3b-8bbc-a6a965632ecc
owl:sameAs viaf:54402415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54402415>.
doremus_artist:62f1e535-e5e1-3531-b211-e28565ede0c7
owl:sameAs viaf:254820471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254820471>.
doremus_artist:647abda7-6eb0-3103-8081-1c3c5c05c3a9
    rdfs:comment
        """Mark "Moose" Charlap (December 19, 1928 \u2013 July 8, 1974) was a Jewish-American Broadway composer best known for Peter Pan (1954), for which Carolyn Leigh wrote the lyrics. The idea for the show came from Jerome Robbins, who planned to have a few songs by Charlap and Leigh. It evolved into a full musical, with additional songs by Jule Styne and Betty Comden and Adolph Green. On Broadway, starred Mary Martin as Peter Pan and Cyril Ritchard as Captain Hook."""@en;
    owl:sameAs viaf:117284478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moose_Charlap>,
        <http://viaf.org/viaf/117284478>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f6a982a-8450-446d-9d05-6926777d452b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moose_Charlap.
doremus_artist:6595cec9-2197-346a-a494-eddee4f940a9
owl:sameAs viaf:61239366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61239366>.
doremus_artist:66a20108-a89f-3f0a-8097-e6dee4d861a4
    dbp:birthPlace dbr:Decize;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Le sue innumerevoli canzoni interpretate da Edith Piaf, (Milord, L'Hymne \u00e0 l'amour) le conferirono prestigio internazionale."@it,
        "Marguerite Monnot (* 28. Mai 1903 in Decize (Ni\u00e8vre); \u2020 12. Oktober 1961 in Paris) war eine franz\u00f6sische Komponistin und Konzertpianistin. Monnot begann ihre Karriere im Alter von drei Jahren, mit 16 Jahren studierte sie am Pariser Konservatorium. Mit 22 Jahren wandte sie sich dem Chanson zu. Mit Raymond Asso realisierte sie 1936 Mon l\u00e9gionnaire und Le Fanion de la L\u00e9gion. Sie arbeitete mit \u00c9dith Piaf zusammen, f\u00fcr die sie gro\u00dfe Erfolge wie Milord und Hymne \u00e0 l\u2019amour komponierte. Mit dem Musical Irma la Douce konnte sie ihr internationales Ansehen weiter ausbauen."@de,
        """Marguerite Monnot (28 May 1903 \u2013 12 October 1961) was a French songwriter and composer best known for having written many of the songs performed by \u00c9dith Piaf ("Milord", "Hymne \u00e0 l'amour") and for the music in the stage musical Irma La Douce."""@en,
        "Marguerite Monnot (nacida el 28 de mayo de 1903 en Decize, Ni\u00e8vre y fallecida el 12 de octubre de 1961 en Par\u00eds) fue una pianista y compositora francesa de canciones y m\u00fasica para pel\u00edculas. Fue conocida por componer muchas de las canciones interpretadas por \u00c9dith Piaf (Milord, L'hymne \u00e0 l'amour), y por la comedia musical Irma la douce que goz\u00f3 de gran \u00e9xito internacional."@es,
        "Marguerite Monnot est une pianiste et compositrice fran\u00e7aise de chansons et de musiques de films, n\u00e9e le 28 mai 1903 \u00e0 Decize (Ni\u00e8vre), d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 12 octobre 1961 (\u00e0 58 ans) \u00e0 Paris 14e. D'innombrables chansons interpr\u00e9t\u00e9es par \u00c9dith Piaf (Milord, L'hymne \u00e0 l'amour) et une com\u00e9die musicale \u00e0 succ\u00e8s (Irma la douce) lui ont conf\u00e9r\u00e9 une renomm\u00e9e internationale."@fr;
    owl:sameAs viaf:51876121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marguerite_Monnot>,
        <http://viaf.org/viaf/51876121>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50050d57-808b-4e6c-9cc8-cf9c136f4fbc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marguerite_Monnot.
doremus_artist:68d41e25-1ec5-3a1f-ad4f-f8ebd362aea9
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    rdfs:comment
        "Igor Dawidowicz Ojstrach (ros. \u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0301\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, ur. 27 kwietnia 1931 w Odessie) \u2013 ukrai\u0144sko-rosyjski skrzypek, dyrygent i pedagog. Uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach u swojego ojca Dawida Ojstracha. Uko\u0144czy\u0142 Moskiewskie Konserwatorium. Laureat 1. nagrody na Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Skrzypcowym im. Henryka Wieniawskiego w Poznaniu w 1952 roku. Koncertowa\u0142 na ca\u0142ym \u015bwiecie w najbardziej presti\u017cowych salach koncertowych. Dokona\u0142 wielu nagra\u0144 w firmach fonograficznych jak: Deutsche Grammophon, EMI, Decca, RCA, Melodia."@pl,
        "Igor Dawidowitsch Oistrach (ukrainisch \u0406\u0433\u043e\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445; russisch \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, wiss. Transliteration Igor' Davidovi\u010d Ojstrach; * 27. April 1931 in Odessa) ist ein russisch-ukrainischer Geiger."@de,
        "Igor Oistrach of Ojstrach (Oekra\u00efens: \u0406\u0433\u043e\u0440 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, Russisch: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445) (Odessa, 27 april 1931) is een Russische violist en dirigent. Hij is geboren in de havenstad Odessa. Hij is de zoon van David Oistrach, eveneens een befaamd violist. Hij studeerde viool aan de Centrale Muziekschool te Moskou en debuteerde als concertviolist in 1948. Hij vervolmaakte zich aan het Conservatorium van Moskou van 1949 tot 1955 en won vele Oost-Europese prijzen. Vanaf 1965 gaf hij er ook les. Hij concerteerde regelmatig als solist aan de zijde van zijn vader. Zowel Igor als zijn zoon Valeri Oistrach is professor voor viool aan het Brusselse Conservatorium."@nl,
        "Igor Oistrakh (Ukrainian: \u0406\u0433\u043e\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445; Russian: \u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0301\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445; born April 27, 1931) is a Russian-Ukrainian violinist"@en,
        "Igor O\u00efstrakh, n\u00e9 le 27 avril 1931, est un violoniste russe, fils de David O\u00efstrakh."@fr,
        "\u00cdgor Dav\u00eddovich \u00d3istraj, en ruso: \u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0301\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, (27 de abril de 1931) violinista ucraniano.Naci\u00f3 en Odesa y es hijo del violinista David \u00d3istraj. \u00cdgor asisti\u00f3 a la Escuela Central de M\u00fasica en Mosc\u00fa e hizo su debut en 1948. Estudi\u00f3 en el Conservatorio de Mosc\u00fa de 1949 a 1955, ganando premios y competiciones internacionales en Europa del Este. Despu\u00e9s se uni\u00f3 a la facultad del Conservatorio en 1958, convirti\u00e9ndose en conferencista en 1965.\u00cdgor es un gran artista por derecho propio, peroha debido soportar el peso de la inmensa y merecida fama del padre, con el que toc\u00f3 y grab\u00f3 durante 27 a\u00f1os. Sin embargo, tanto en Europa como en Am\u00e9rica es considerado uno de los grandes violinistas de la segunda mitad del siglo pasado."@es,
        "\u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0301\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445 (\u0440\u043e\u0434. 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1931, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430) \u2015 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1989). \u0421\u044b\u043d \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u0430 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430."@ru,
        "\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\uff08\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u3001Igor Davidovich Oistrakh\u30011931\u5e744\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:108636777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Oistrakh>,
        <http://viaf.org/viaf/108636777>,
        <http://viaf.org/viaf/203145542472296640600>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f68018f5-24d4-4b23-ab17-747d9e8e9cce>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-45930-0004,_Berlin,_Gastspiel_David_und_Igor_Oistrach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Oistrakh.
doremus_artist:69064a57-2afb-38b0-9a85-67cd94dbf037
owl:sameAs viaf:27963817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27963817>.
doremus_artist:6a35a4b3-6721-34c2-923b-4b14947c7a61
owl:sameAs viaf:29959433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29959433>.
doremus_artist:6a79e202-5f82-342d-981f-e3000e87c0db
owl:sameAs viaf:122492577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122492577>.
doremus_artist:6c054809-8b22-3e49-8952-c6d5ac411d98
    dbp:birthPlace dbr:Swansea;
    rdfs:comment
        "Huw Warren  (* 1962) ist ein britischer Jazzmusiker (Piano, Orgel, Cello und Akkordeon) und Komponist. Nach Ansicht von Richard Cook und Brian Morton bezieht er in seinen Stil Elemente von Jazz, Folk und walisischer Kirchenmusik ein."@de,
        "Huw Warren (born 18 May 1962) is a Welsh jazz pianist and composer, whose work crosses and fuses many genres."@en;
    owl:sameAs viaf:49435754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Huw_Warren>,
        <http://viaf.org/viaf/49435754>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Huw_warren_high_res.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Huw_Warren.
doremus_artist:6c7f7468-d67e-35d1-88ad-2b8643487392
owl:sameAs viaf:46381984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46381984>.
doremus_artist:6e70f120-278d-3594-be1b-3eabdf5595dd
owl:sameAs viaf:24851319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24851319>.
doremus_artist:705787f1-68f0-35c5-a945-be5837826fab
    rdfs:comment
        """Jane Manning OBE (born 20 September 1938) is an English concert and opera soprano, writer on music, and Visiting Professor at the Royal College of Music. She has been described by one critic as "the irrepressible, incomparable, unstoppable Ms. Manning \u2013 life and soul of British contemporary music" In 1966, she married the composer Anthony Payne, but she does not use her married name professionally."""@en;
    owl:sameAs viaf:61710969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Manning>,
        <http://viaf.org/viaf/61710969>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Manning.
doremus_artist:70966de4-e0b5-3479-8305-f8397c0452b4
owl:sameAs viaf:61689323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61689323>.
doremus_artist:72b3b303-5c15-319f-9c31-dc73b5b0fe74
    dbp:birthPlace dbr:Hämeenlinna;
    dbp:deathPlace dbr:Ainola;
    rdfs:comment
        "Insieme a quelle di Elias L\u00f6nnrot e Johan Ludvig Runeberg, la sua figura \u00e8 il simbolo musicale dell'identit\u00e0 nazionale finlandese. In Finlandia \u00e8 conosciuto anche con il nome di Janne Sibelius. Jean Sibelius nacque nel 1865 a H\u00e4meenlinna nel Granducato di Finlandia, sotto il dominio russo. La sua famiglia, per met\u00e0 svedese, decise consapevolmente di mandare Jean in un'importante scuola di lingua finlandese. Ci\u00f2 deve vedersi come parte della pi\u00f9 ampia crescita del movimento dei fennomani, un'espressione del nazionalismo romantico che sarebbe diventata una parte cruciale della produzione artistica e delle idee politiche di Sibelius."@it,
        "Jean Sibelius (/s\u026a\u02c8be\u026ali\u0259s, -\u02c8be\u026alj\u0259s/; ), born Johan Julius Christian Sibelius (8 December 1865 \u2013 20 September 1957), was a Finnish composer and violinist of the late Romantic and early-modern periods. He is widely recognized as his country's greatest composer and, through his music, is often credited with having helped Finland to develop a national identity during its struggle for independence from Russia."@en,
        "Jean Sibelius (Acerca de este sonido en sueco), nacido Johan Julius Christian Sibelius (8 de diciembre de 1865-20 de septiembre de 1957), fue un compositor y violinista finland\u00e9s de finales del Romanticismo y comienzos del Modernismo. Es ampliamente reconocido como el mejor compositor de su pa\u00eds y, a trav\u00e9s de su m\u00fasica, a menudo se le atribuye haber ayudado a Finlandia a desarrollar una identidad nacional durante su lucha por la independencia de Rusia."@es,
        "Jean Sibelius (geboren als Johan Julius Christian Sibelius H\u00e4meenlinna, 8 december 1865 \u2014 , J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4 bij Helsinki, 20 september 1957) was een Fins componist, muziekpedagoog en dirigent. Hij is Finlands bekendste componist. Jean Sibelius werd in 1865 geboren in een Fins-Zweedse familie. Sibelius verklaarde de stijl van zijn latere werk door te stellen dat andere componisten zich bezighielden met het produceren van cocktails waar hij het publiek puur koud water aanbood."@nl,
        "Jean Sibelius (n\u00e9 Johan Julius Christian Sibelius), n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1865 \u00e0 Tavastehus, dans le grand-duch\u00e9 de Finlande et mort le 20 septembre 1957 \u00e0 J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4, pr\u00e8s d'Helsinki, est un compositeur finlandais de musique classique. Il est, avec Johan Ludvig Runeberg, l'un des Finlandais qui symbolisent le mieux la naissance de l'identit\u00e9 nationale finlandaise."@fr,
        "Jean Sibelius (ur. 8 grudnia 1865 jako Johan Julius Christian Sibelius w H\u00e4meenlinna, zm. 20 wrze\u015bnia 1957 w J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4) \u2013 fi\u0144ski kompozytor, wolnomularz. Uwa\u017cany jest za tw\u00f3rc\u0119 narodowego stylu w muzyce fi\u0144skiej."@pl,
        "Johan Julius Christian (\u201eJean\u201c) Sibelius (* 8. Dezember 1865 in H\u00e4meenlinna; \u2020 20. September 1957 in J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4 bei Helsinki; auch genannt Janne Sibelius) war ein finnischer Komponist am \u00dcbergang von der Sp\u00e4tromantik zur Moderne."@de,
        "Johan Julius Christian Sibelius, conhecido como Jean Sibelius (H\u00e4meenlinna, 8 de dezembro de 1865 \u2014 J\u00e4rvenp\u00e4\u00e4, 20 de setembro de 1957), foi um compositor finland\u00eas de m\u00fasica erudita, e um dos mais populares compositores do fim do s\u00e9culo XIX e in\u00edcio do XX. Sua m\u00fasica tamb\u00e9m teve importante papel na forma\u00e7\u00e3o da identidade nacional finlandesa."@pt,
        "\u0419\u043e\u0301\u0445\u0430\u043d \u042e\u0301\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d \u0421\u0438\u0431\u0435\u0301\u043b\u0438\u0443\u0441 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Johan Julius Christian Sibelius), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u042f\u043d \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441 (Jean Sibelius; 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1865, \u0425\u044f\u043c\u0435\u044d\u043d\u043b\u0438\u043d\u043d\u0430, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u042f\u0440\u0432\u0435\u043d\u043f\u044f\u044f, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        """\u062c\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0628\u064a\u0644\u064a\u0648\u0633 (Jean Sibelius\u061b \u0647\u0627\u0645\u064a\u0646\u0644\u064a\u0646\u0627\u060c 8 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1865 - \u064a\u0627\u0631\u0641\u0646\u0628\u0627\u060c 20 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1957) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u060c \u0644\u0639\u0628\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u062f\u0648\u0631\u0627\u064b \u0647\u0627\u0645\u0627\u064b \u0641\u064a \u062a\u0634\u0643\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0647\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0648\u0635\u0641\u062a \u0642\u064a\u0627\u062f\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 "\u0623\u0639\u062c\u0648\u0628\u0629"."""@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\uff08Jean Sibelius Sv-Jean_Sibelius.ogg \u767a\u97f3\u30011865\u5e7412\u67088\u65e5 - 1957\u5e749\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u7cfb\u3067\u3042\u308a\u3001\u51fa\u751f\u6642\u306e\u6d17\u793c\u540d\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3 (Johan Julius Christian)\u3002\u540d\u524d\u306f\u300c\u30e4\u30f3\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u56fa\u6709\u306e\u7db4\u308a\u306e\u540d\u524d\u3067\u3042\u308b\u305f\u3081\u300c\u30b8\u30e3\u30f3\u300d\u3068\u3059\u308b\u3002\u5bb6\u65cf\u304b\u3089\u306f\u30e4\u30f3\u30cd (Janne) \u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u8cbf\u6613\u5546\u3067\u3042\u3063\u305f\u53d4\u7236\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u98a8\u306b\u81ea\u79f0\u3057\u305f\u30b8\u30e3\u30f3\u3068\u3044\u3046\u540d\u524d\u3092\u3001\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306b\u8b72\u308a\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u9752\u5e74\u671f\u306b\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u4f5c\u66f2\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u306f\u30017\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u591a\u6570\u306e\u97f3\u8a69\u53ca\u3073\u4ea4\u97ff\u8a69\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u306e\u4ed6\u3001\u5287\u97f3\u697d\u30fb\u6b4c\u66f2\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u7b49\u591a\u5c90\u306b\u53ca\u3076\u3002 \u6b4c\u66f2\u306b\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u8a9e\u3067\u8a69\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u30e6\u30fc\u30cf\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30c9\u30f4\u30a3\u30fc\u30b0\u30fb\u30eb\u30fc\u30cd\u30d9\u30ea\u306e\u8a69\u3092\u7528\u3044\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u5c1a\u00b7\u897f\u8c9d\u6d41\u58eb\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aJean Sibelius\uff0c1865\u5e7412\u67088\u65e5\uff0d1957\u5e749\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u540d\u7d04\u7ff0\u00b7\u6731\u5229\u8449\u65af\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u897f\u8c9d\u6d41\u58eb\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aJohan Julius Christian Sibelius\uff0c\u82ac\u862d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u548c\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u665a\u671f\u91cd\u8981\u4ee3\u8868\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Sibelius>,
        <http://viaf.org/viaf/59270886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/691b0e9d-9e57-41cf-932d-a3d21b068e75>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Sibelius,_1913.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Sibelius.
doremus_artist:736f8341-1f72-31a3-9aea-18b3d31fbd47
    dbp:birthPlace dbr:Mexico;
    dbp:deathPlace dbr:Peru;
    rdfs:comment
        "Crescenciano Abel Exaltaci\u00f3n de la Cruz Jos\u00e9 Francisco de Jes\u00fas Mojica Montenegro y Chavar\u00edn, OFM (*San Gabriel, 14 de septiembre de 1896 - \u2020 Lima, 20 de septiembre de 1974), tambi\u00e9n conocido en el \u00e1mbito religioso franciscano como Fray Jos\u00e9 de Guadalupe Mojica, fue un destacado actor, tenor y sacerdote mexicano."@es,
        "Fray Jos\u00e9 de Guadalupe Mojica [mohe-cah] (September 14, 1896 \u2013 September 20, 1974) was a Mexican Franciscan friar and former tenor and film actor. He was known in the music and film fields as Jos\u00e9 Mojica."@en,
        "Frei Jos\u00e9 Mojica, nome art\u00edstico de Jos\u00e9 de Jes\u00fas Mojica, depois Frei Jos\u00e9 Francisco de Guadalupe Mojica (San Gabriel, 14 de abril de 1896 \u2014 Lima, 20 de setembro de 1974) foi um cantor mexicano."@pt;
    owl:sameAs viaf:3846468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Mojica>,
        <http://viaf.org/viaf/3846468>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Mojica.
doremus_artist:746fcc64-cf01-3187-a128-179d45411962
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    dbp:deathPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2008) \u062f\u0648\u0645\u064a\u0646\u064a\u0643 \u0628\u064a\u0647\u0627\u0646 (22 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1928 \u0641\u064a \u062f\u0628\u0644\u0646 - 3 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1989 \u0641\u064a \u063a\u0644\u0627\u0633\u0643\u0648) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u060c \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0643\u064f\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "Dominic Behan (22 octobre, 1928 - 3 ao\u00fbt, 1989): parolier, \u00e9crivain de nouvelles et de romans, et dramaturge irlandais. Dominic Behan a aussi bien \u00e9crit en irlandais qu'en anglais. C'\u00e9tait un socialiste engag\u00e9 et un R\u00e9publicain irlandais convaincu. N\u00e9 dans une famille de litt\u00e9raires, Dominic Behan a \u00e9t\u00e9 un des paroliers irlandais les plus influents du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Dominic Behan (Dublin, 22 oktober 1928 \u2013 Glasgow, 3 augustus 1989) was een Iers toneelschrijver en songwriter Hij werd geboren in 1928 in een familie uit de werkende klasse, in de binnenstad van Dublin, Ierland. Zijn vader was Stephen Behan, die vocht in de Irish Republican Army(IRA) in de Anglo-Irish War. Zijn moeder nam hem mee op haar literaire tochten door de stad. Behan verliet de school toen hij dertien jaar oud was en volgde zijn vaders voetstappen in het huisschildersbedrijf."@nl,
        "Dominic Behan (Irish: Doiminic \u00d3 Beach\u00e1in; 22 October 1928 \u2013 3 August 1989) was an Irish songwriter, singer, short story writer, novelist and playwright who wrote in both Irish and English. He was also a committed socialist and Irish Republican. Born into a literary family, Dominic Behan was one of the most influential Irish songwriters of the 20th century."@en,
        "Dominic Behan, irisch: Doiminic \u00d3 Beach\u00e1in (* 22. Oktober 1928 in Dublin; \u2020 3. August 1989 in Glasgow), war einer der bedeutendsten irischen Songwriter des 20. Jahrhunderts, S\u00e4nger und Autor."@de;
    owl:sameAs viaf:93872569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominic_Behan>,
        <http://viaf.org/viaf/93872569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83323d76-1d43-4150-8c01-31e7e9d2db17>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominic_Behan.
doremus_artist:74e9441e-1d9f-304c-ab7d-7395f8546a8d
owl:sameAs viaf:7642409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7642409>.
doremus_artist:75da2d39-6e85-324e-a1d2-256ed64aff03
    owl:sameAs viaf:95854378;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95854378>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Pierre_Alechinsky.
doremus_artist:7804fd07-2db6-388d-a42f-40a283976efb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newport,_Wales>;
    rdfs:comment
        "Peter Greenaway (Newport, 5 april 1942) is een Brits filmregisseur, schrijver, kunstschilder en samensteller van tentoonstellingen. Hoewel Greenaway verscheidene kunstvormen beoefent is hij vooral beroemd geworden om zijn speelfilms. De films van Greenaway zijn meestal zwarte komedies met een minimale plot en een surrealistische, weelderige vormgeving. Iedere film van Greenaway is een nieuw experiment op het gebied van vorm en stijl. Zijn films zitten bomvol verwijzingen naar de schilderkunst, de literatuur, toneel, geschiedenis en vooral naar wiskunde en getallen. Kenmerkend voor Greenaway is zijn voorliefde voor vreemde kleuren, symmetrie, kleine beeldgrapjes, gezichtsbedrog, woordspelingen, discontinu\u00efteit en 17e-eeuwse kostuums en decors. De films van Greenaway zijn zo veelgelaagd en p"@nl,
        "Peter Greenaway (ur. 5 kwietnia 1942 w Newport, Walia) \u2013 brytyjski re\u017cyser i scenarzysta, jeden z najbardziej kontrowersyjnych tw\u00f3rc\u00f3w filmowych ostatnich lat. Z wykszta\u0142cenia malarz. Sw\u00f3j kontakt z filmem rozpocz\u0105\u0142 prac\u0105 w Brytyjskim Centralnym Biurze Informacyjnym w 1965. W okresie do roku 1978 stworzone przez niego filmy kr\u00f3tkometra\u017cowe oraz dokumentalne zdoby\u0142y wiele nagr\u00f3d. Do najbardziej znanych film\u00f3w Greenawaya zaliczy\u0107 mo\u017cna 8 i p\u00f3\u0142 kobiety, The Pillow Book, Kontrakt rysownika, Brzuch architekta oraz Zet i dwa zera."@pl,
        "Peter Greenaway est un r\u00e9alisateur, plasticien et artiste visuel britannique n\u00e9 le 5 avril 1942 \u00e0 Newport (Pays de Galles). Son \u0153uvre se d\u00e9cline en films, expositions et sites Web multim\u00e9dias."@fr,
        "Peter Greenaway, CBE (* 5. April 1942 in Newport, Wales, Vereinigtes K\u00f6nigreich) ist ein britischer Filmregisseur, Experimentalk\u00fcnstler, Drehbuchautor, Kameramann und Filmeditor."@de,
        "Peter Greenaway, CBE (Newport, 5 de abril de 1942), es un director de cine brit\u00e1nico, cuya formaci\u00f3n se dio en las artes pl\u00e1sticas, espec\u00edficamente en la pintura."@es,
        "Peter Greenaway, CBE (Newport, Pa\u00eds de Gales, 5 de abril de 1942) \u00e9 um cineasta, autor e artista multim\u00eddia brit\u00e2nico."@pt,
        "Peter Greenaway, CBE (born 5 April 1942 in Newport, Wales) is a British film director, screenwriter, and artist. His films are noted for the distinct influence of Renaissance and Baroque painting, and Flemish painting in particular. Common traits in his film are the scenic composition and illumination and the contrasts of costume and nudity, nature and architecture, furniture and people, sexual pleasure and painful death."@en,
        "\u00c8 considerato come uno dei pi\u00f9 significativi cineasti britannici contemporanei, occupando di diritto un posto centrale nel dibattito sul cinema d'autore."@it,
        "\u041f\u0438\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0301\u043d\u0443\u044d\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter John Greenaway; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1942 \u0433., \u041d\u044c\u044e\u043f\u043e\u0440\u0442, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0443\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u043a. \u0415\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0451\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30ca\u30a6\u30a7\u30a4\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aPeter Greenaway\u30011942\u5e744\u67085\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002CBE\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:305476819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Greenaway>,
        <http://viaf.org/viaf/305476819>,
        <http://viaf.org/viaf/44330446>,
        <http://viaf.org/viaf/549145857038022921259>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_greenaway.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Greenaway.
doremus_artist:7942373d-b18e-3dda-ac8c-cbd2a55a706a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nebra_(Unstrut)>;
    rdfs:comment
        "Georg Christoph Biller (* 20. September 1955 in Nebra) ist ein deutscher Dirigent. Er war von 1992 bis Ende Januar 2015 Thomaskantor zu Leipzig."@de,
        "Georg Christoph Biller (Nebra, 20 de septiembre de 1955) es un director de coro alem\u00e1n. Dirigi\u00f3 el Thomanerchor como el decimosexto Thomaskantor desde Johann Sebastian Bach desde 1992 hasta 2015. Tambi\u00e9n es un bar\u00edtono, profesor y compositor."@es,
        "Georg Christoph Biller (Nebra, Saksen-Anhalt, 20 september 1955) is een Duitse dirigent en Thomascantor in Leipzig."@nl,
        "Georg Christoph Biller (born 20 September 1955) is a German choral conductor. He conducted the Thomanerchor as the sixteenth Thomaskantor since Johann Sebastian Bach from 1992 to 2015. He is also a baritone, an academic teacher and a composer."@en,
        "Georg Christoph Biller (n\u00e9 le 20 septembre 1955, \u00e0 Nebra-sur-Unstrut) est un chef de ch\u0153ur allemand. De 1992 \u00e0 2015, il a \u00e9t\u00e9 le 16e Thomaskantor depuis Johann Sebastian Bach. Il est aussi un baryton, un p\u00e9dagogue et un compositeur."@fr;
    owl:sameAs viaf:25653998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Christoph_Biller>,
        <http://viaf.org/viaf/25653998>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db7ccf50-eaf5-40b2-8550-4955dfcb987f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Christoph_Biller.
doremus_artist:7a5934b2-6a2a-33a2-a132-81b0b147e8b7
owl:sameAs viaf:34775023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34775023>.
doremus_artist:7b3371a3-5aed-3b95-b7dd-6d437278b679
owl:sameAs viaf:225102980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225102980>.
doremus_artist:7b67871b-4e80-36e9-b80a-070762ab1326
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Mihiel;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jeanne Leleu (* 29. Dezember 1898 in Saint-Mihiel; \u2020 11. M\u00e4rz 1979 in Paris) war eine franz\u00f6sische Komponistin und Pianistin. Leleu, die Tochter eines Milit\u00e4rkapellmeisters und einer Klavierlehrerin, trat bereits im Alter von neun Jahren ins Conservatoire de Paris ein. Sie studierte hier Klavier bei Marguerite Long, Harmonielehre bei Auguste Chapuis, Kontrapunkt und Fuge bei Georges Caussade und Komposition bei Charles-Marie Widor. Au\u00dferdem hatte sie auch Klavierunterricht bei Alfred Cortot."@de,
        "Jeanne Leleu (29 December 1898 \u2013 11 March 1979) was a French pianist and composer. She was born in Saint-Mihiel and entered the Conservatoire de Paris at the age of nine, where she studied with Marguerite Long, Georges Caussade, Alfred Cortot and Charles-Marie Widor. With Genevi\u00e8ve Durony, Leleu gave the premiere performance of Ravel's Ma m\u00e8re l'oye in 1910. Ravel composed his Prelude for a Paris Conservatoire sight-reading competition in 1913 and Leleu won the prize. Her cantata Beatrix won the Prix de Rome in 1923. After completing her studies, Leleu took a position as professor at the Conservatoire. She died in Paris."@en,
        "Jeanne Leleu (Saint-Mihiel, 29 december 1898 \u2013 Parijs, 11 maart 1979) was een Frans componiste, muziekpedagoge en pianiste. Haar vader was een militaire kapelmeester en haar moeder een pianolerares."@nl,
        "Jeanne Leleu, n\u00e9e \u00e0 Saint-Mihiel le 29 d\u00e9cembre 1898 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Paris le 11 mars 1979, est une compositrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:51955324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Leleu>,
        <http://viaf.org/viaf/51955324>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanne_Leleu.
doremus_artist:7c5d8d5b-82e8-39f1-b36e-f8a4ff0022d1
owl:sameAs viaf:27107371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27107371>.
doremus_artist:7ca6f0ef-808f-34e6-b476-62c76a9cf1ad
    owl:sameAs viaf:93304878;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59276491>,
        <http://viaf.org/viaf/93304878>.
doremus_artist:7cba4126-adc2-30fa-ba6d-a6b42e4fb816
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Mézy-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Juliette Marie Olga (Lili) Boulanger (Parijs, 21 augustus 1893 - aldaar, 15 maart 1918) was een Franse componiste.Haar grootvader en vader waren beiden componist en professor aan het conservatorium, dat zij zelf van 1909 tot 1913 bezocht; in het laatste jaar behaalde zij als eerste vrouw de Prix de Rome met de cantate Faust et H\u00e9l\u00e8ne. Daarna was zij voortdurend ziek, maar haar scheppingskracht bleef onaangetast. Hoewel zij invloeden van Faur\u00e9 en Debussy onderging, vond zij spoedig een persoonlijke stijl, zoals blijkt uit de nocturne voor viool en piano, Psalm 129 voor bariton en orkest, Pri\u00e8re Bouddhique voor tenor, koor en orkest, en de toneelmuziek bij Princesse Madeleine van Maeterlinck. Haar bekendste compositie is wel haar Pie Jesu.Ze was de zuster van Nadia Boulanger. Lili overleed, "@nl,
        "Lili Boulanger (* 21. August 1893 in Paris; \u2020 15. M\u00e4rz 1918 in M\u00e9zy-sur-Seine (Yvelines) bei Paris), eigentlich Marie-Juliette Olga Boulanger, war eine franz\u00f6sische Komponistin. Lili Boulanger stammte aus einer traditionsreichen Musikerfamilie. Ihre Mutter Ra\u00efssa Mychetsky (1858\u20131935) war S\u00e4ngerin, ihr Vater Ernest (1815\u20131900) Komponist und ihre \u00e4ltere Schwester Nadia Komponistin, Dirigentin und Musikp\u00e4dagogin."@de,
        "Lili Boulanger, nacida en Par\u00eds el 21 de agosto de 1893 y fallecida el 15 de marzo de 1918, fue una compositora y directora de orquesta francesa. Su verdadero nombre era Marie-Juliette Olga Boulanger."@es,
        "Lili Marie-Juliette Boulanger (ur. 21 sierpnia 1893 w Pary\u017cu, zm. 15 marca 1918 w M\u00e9zy-sur-Seine) \u2013 kompozytorka francuska, siostra i uczennica Nadii Boulanger. Kszta\u0142ci\u0142a si\u0119 w konserwatorium w Pary\u017cu, gdzie jako pierwsza kobieta zosta\u0142a laureatk\u0105 Prix de Rome za kantat\u0119 Faust et H\u00e9l\u00e8ne (1913). Komponowa\u0142a pie\u015bni, utwory ch\u00f3ralne, psalmy; nie doko\u0144czy\u0142a pracy nad oper\u0105 La princesse Maleine (do libretta Maurice Maeterlincka)."@pl,
        "Marie Juliette Boulanger, dite Lili Boulanger, est une compositrice fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris 9e le 21 ao\u00fbt 1893 et morte \u00e0 M\u00e9zy-sur-Seine (Yvelines) le 15 mars 1918. Elle est la s\u0153ur cadette de la compositrice et p\u00e9dagogue de renom Nadia Boulanger."@fr,
        """Marie-Juliette Olga ("Lili") Boulanger (French: [bu.l\u0251\u0303.\u0292e]; 21 August 1893 \u2013 15 March 1918) was a French composer, the younger sister of the noted composer and composition teacher Nadia Boulanger, and the first female winner of the Prix de Rome composition prize."""@en,
        "Marie-Juliette Olga Lili Boulanger mais conhecida como Lili Boulanger, (21 de Agosto de 1893 \u2013 15 de Mar\u00e7o de 1918) foi uma compositora Francesa, irm\u00e3 mais nova da compositora e professora Nadia Boulanger."@pt,
        "\u041b\u0438\u043b\u0438\u0301 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Lili Boulanger, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e Juliette-Marie Olga Boulanger, 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1893, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1918, \u041c\u0435\u0437\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435."@ru,
        "\u30ea\u30ea\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\uff08Marie-Juliette Olga Lili Boulanger, 1893\u5e748\u670821\u65e5 - 1918\u5e743\u670815\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u8389\u8389\u00b7\u5e03\u6717\u70ed\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aLili Boulanger\uff0c1893\u5e748\u670821\u65e5\uff0d1918\u5e743\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u5973\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5a1c\u8fea\u4e9a\u00b7\u5e03\u6717\u70ed\u4e4b\u59b9\u3002\u5979\u662f\u4e00\u4f4d\u97f3\u4e50\u795e\u7ae5\uff0c\u4f46\u7531\u4e8e\u8eab\u4f53\u72b6\u51b5\u4e0d\u4f73\uff0c\u52301912\u5e74\u624d\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u30021913\u5e74\u83b7\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\u5f15\u8d77\u8f70\u52a8\u3002\u4e00\u6218\u671f\u95f4\u732e\u8eab\u516c\u76ca\u4e8b\u4e1a\uff0c\u4f46\u56e0\u5065\u5eb7\u6076\u5316\uff0c\u4e0d\u5e78\u4e8e1918\u5e74\u901d\u4e16\uff0c\u5e74\u4ec524\u5c81\u3002\u5979\u5728\u77ed\u6682\u4e00\u751f\u4e2d\u7559\u4e0b\u4e86\u8bb8\u591a\u6709\u4ef7\u503c\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u7ee7\u627f\u4e86\u798f\u83b1\u7684\u521b\u4f5c\u4f20\u7edf\uff0c\u53c8\u53d7\u5230\u5fb7\u5f6a\u897f\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u98ce\u683c\u7ec6\u817b\u4f18\u7f8e\uff0c\u662f\u4e0d\u53ef\u591a\u5f97\u7684\u6770\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17406901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lili_Boulanger>,
        <http://viaf.org/viaf/17406901>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef8694eb-09d9-4695-8eee-1c2717564a37>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lili_Boulanger_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lili_Boulanger.
doremus_artist:7cf33e99-89e5-3b5d-81a6-7d79cba1fe94
owl:sameAs viaf:15033562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15033562>.
doremus_artist:80206b79-3527-35b5-878f-a2a155c2802b
owl:sameAs viaf:317011908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/317011908>.
doremus_artist:8053119d-c264-39c6-8e51-8d97fd45b18a
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Percy Sherwood (23 May 1866 - 15 May 1939) was a German-born composer and pianist of English nationality. He was born in Dresden, the son of a lecturer in English at Dresden University, John Sherwood, and a German mother Auguste Koch, who had been a successful soprano. After his studies with Theodor Kirchner, Felix Draeseke and Herman Scholtz, Sherwood became a major figure in the music life of Dresden before the First World War. In 1889 he won the Mendelssohn Prize for his Requiem. He was first a teacher, then professor, at the Dresden Conservatory from 1893 and 1911 respectively. His own students included Dora Peja\u010devi\u0107. Shortly before war broke out in 1914 he and his wife abandoned their Dresden villa and returned to England where he was almost unknown. Thereafter he made a living as a "@en,
        "Percy Sherwood Percy Sherwood, n\u00e9 le 23 mai 1866 \u00e0 Dresde \u2013 mort le 15 mai 1939 \u00e0 Londres, est un compositeur et pianiste germano-britannique."@fr,
        "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0428\u0435\u0440\u0432\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Percy Sherwood; 23 \u043c\u0430\u044f 1866, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d \u2014 15 \u043c\u0430\u044f 1939, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0432\u0443\u0434\u0430 (1837\u20141897), \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430, \u0441 1865 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0443\u043c\u0435 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0438 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u00ab\u041e \u0412\u043e\u0440\u0434\u0441\u0432\u043e\u0440\u0442\u0435\u00bb (1896). \u041c\u0430\u0442\u044c \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0428\u0435\u0440\u0432\u0443\u0434\u0430, \u043d\u0435\u043c\u043a\u0430 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u041a\u043e\u0445, \u043a\u0430\u043a \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:32774622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Percy_Sherwood>,
        <http://viaf.org/viaf/32774622>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Percy_Sherwood.
doremus_artist:805b40cd-4066-3737-82c3-edfd36733555
owl:sameAs viaf:266674727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266674727>.
doremus_artist:824e95ed-bac8-39e4-b326-bd42bece9c1c
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Attilio Ariosti (* 5. November 1666 in Bologna; \u2020 August 1729 in London) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Attilio Ariosti (n\u00e9 le 5 novembre 1666 \u00e0 Bologne, mort en 1729 \u00e0 Londres) est un compositeur italien de l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "Attilio Ariosti (ur. 5 listopada 1666 w Bolonii, zm. ok. 1729) \u2013 kompozytor w\u0142oski. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie opery, a tak\u017ce oratoria i muzyk\u0119 instrumentaln\u0105. Nieznana jest data ani miejsce \u015bmierci kompozytora. Wed\u0142ug r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 by\u0142o to w 1729, 1730 lub 1740."@pl,
        "Attilio Malachia Ariosti (5 November 1666 \u2013 1729) was a Servite Friar and Italian composer in the Baroque style, born in Bologna. He produced more than 30 operas and oratorios, numerous cantatas and instrumental works."@en,
        "Attilio Malachia Ariosti (5 de novembro de 1666 \u2013 1729) foi um compositor, cantor e instrumentista da It\u00e1lia. Foi ordenado monge em 1688 mas logo pediu para deixar o h\u00e1bito, tornando-se compositor da corte do Duque de M\u00e2ntua e Monferrato. Em 1692 tornou-se di\u00e1cono e organista da Igreja de Santa Maria dos Servos em Bolonha. Em 1697 foi para Berlim a pedido da Eleitora Sofia Carlota de Han\u00f4ver, uma ativa patrona da m\u00fasica, passando a trabalhar em sua corte e escrevendo numerosas \u00f3peras de sucesso. Exerceu fun\u00e7\u00f5es para o governo austr\u00edaco e em 1716 suas \u00f3peras receberam grande consagra\u00e7\u00e3o em Paris e Londres. Em 1724 publicou uma cole\u00e7\u00e3o de cantatas e outra de Li\u00e7\u00f5es para Viola d'Amore, cujas vendas foram o maior sucesso editorial de m\u00fasica do s\u00e9culo XVIII. Cantava, escrevia libretos, e tocava"@pt,
        "\u0410\u0442\u0438\u043b\u0438\u043e \u041c\u0430\u043b\u0430\u043a\u0438\u044f \u0410\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Attilio Malachia Ariosti (5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1666, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 1729, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 30 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439, \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442 \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:51874287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Attilio_Ariosti>,
        <http://viaf.org/viaf/51874287>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83f17329-9640-4588-9918-90389d704abe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ARIOSTI_Atilio_kompozytor_nadworny_Friedricha_I_Niemcy_XVIII.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Attilio_Ariosti.
doremus_artist:8318d1a3-5881-3aca-9f93-6d64a978026c
    rdfs:comment
        "Yumiko Urabe (\u5360\u90e8 \u7531\u7f8e\u5b50 Urabe Yumiko, born 1959) is a Japanese pianist who started playing when she was five years old. Later on, she enrolled in the Tokyo University of the Arts in Tokyo and then studied with Klaus Schilde before graduating from the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen with a master's degree. By 1988 became a teacher there before being promoted to professor in 2006. She was a prizewinner at the Jos\u00e9 Iturbi Competition in Valencia and the GPA International Piano Competition in Dublin. She has performed such musicians as Andr\u00e1s Adorj\u00e1n, Lisa Batiaschvili, Ana Chumachenco, Veronika Eberle, Walter Nothas, Tatjana Vassiljeva and Wen-Sinn Yang and played at various festivals including the European Kilkenny Music Festival and Schleswig-Holstein Musik Festival. She has performed"@en;
    owl:sameAs viaf:37146224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yumiko_Urabe>,
        <http://viaf.org/viaf/18145542353396641240>,
        <http://viaf.org/viaf/37146224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yumiko_Urabe.
doremus_artist:8445b5fc-38a1-3517-ac28-89ac52124646
    dbp:birthPlace dbr:Savona;
    rdfs:comment
        "Enfant, Renata Scotto chante \u00e0 l'\u00e9glise de sa ville natale dans un ch\u0153ur ou en solo et poss\u00e8de d\u00e9j\u00e0 une jolie voix. En voyant Tito Gobbi dans Rigoletto de Verdi, elle d\u00e9couvre sa vocation de cantatrice. \u00c0 onze ans, elle veut passer une audition et \u00e0 l'\u00e2ge de quinze ans elle affronte le public avec l'air terrible d'Azucena du Trouv\u00e8re de Verdi \u00ab Stride la vampa \u00bb car elle pense avoir une voix de contralto. \u00c0 seize ans, elle \u00e9tudie le chant \u00e0 Milan avec comme professeurs, Ghirardini, Merlini. Alfredo Kraus met en rapport Renata avec son excellent professeur de chant, la grande soprano espagnole Mercedes Llopart. Tr\u00e8s vite, elle gomme ses d\u00e9fauts, corrige sa technique vocale tout en d\u00e9veloppant son timbre de soprano."@fr,
        "Renata Scotto (* 24. Februar 1934 in Savona) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Opernregisseurin. Sie gilt als bedeutendste italienische Sopranistin neben Renata Tebaldi und Mirella Freni in der 2. H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Renata Scotto (Savona, 24 de febrero de 1934), una de las m\u00e1s destacadas sopranos l\u00edrico-spinto italianas de posguerra es valorada por su inteligencia interpretativa, autoridad estil\u00edstica y dotes histri\u00f3nicas enfatizadas en la rigurosidad y fidelidad hacia texto y partitura. Pertenece al distinguido grupo de sopranos pioneras en la revalorizaci\u00f3n del estilo belcantista rom\u00e1ntico en la \u00faltima mitad del siglo XX."@es,
        "Renata Scotto (Savona, 24 de fevereiro de 1934) \u00e9 uma soprano e diretora oper\u00edstica italiana. Reconhecida pelo seu senso de estilo, musicalidade e pelas suas habilidades teatrais, Scotto \u00e9 considerada uma das proeminentes cantoras da sua gera\u00e7\u00e3o, especialmente no repert\u00f3rio do bel canto, com excurs\u00f5es ao verismo e ao repert\u00f3rio de Giuseppe Verdi."@pt,
        "Renata Scotto (Savona, 24 februari 1934) is een Italiaanse operazangeres, die alom waardering kreeg als sopraan, zowel voor haar zangkunst als voor haar dramatische talent. Scotto heeft in 2002 afscheid genomen van het toneel. Ze ging lesgeven aan haar eigen opera-academie in Itali\u00eb en in New York en tijdens masterclasses. Haar academie in New York werd gevestigd in het conservatorium van Westchester in White Plains."@nl,
        "Renata Scotto (born 24 February 1934) is an Italian soprano and opera director. Recognized for her sense of style, musicality and as a remarkable singer-actress, Scotto is considered one of the preeminent singers of her generation, specializing in the bel canto repertoire with excursions into the verismo and Verdi repertoires."@en,
        "Renata Scotto (ur. 24 lutego 1934, Savona) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, sopran, po zako\u0144czeniu kariery re\u017cyserka operowa."@pl,
        "\u0420\u0435\u043d\u0430\u0301\u0442\u0430 \u0421\u043a\u043e\u0301\u0442\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Renata Scotto, \u0440\u043e\u0434. 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1934 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u0631\u064a\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0633\u0643\u0648\u062a\u0648 (Renata Scotto) (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 24 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1934) \u0647\u064a \u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0635\u0627\u062d\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 (soprano) \u0627\u0644\u0646\u062f\u064a \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627. \u0648\u0647\u064a \u062a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0627\u0633 \u0648\u0645\u0648\u0647\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0627 \u0645\u062b\u064a\u0644 \u0644\u0647\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u0639\u062f \u0633\u0643\u0648\u062a\u0648 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062c\u064a\u0644\u0647\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u062a\u062e\u0635\u0635\u0647\u0627 \u0641\u064a \u062a\u0645\u062b\u064a\u0644 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0628\u0644 \u0643\u0627\u0646\u062a\u0648 (bel canto) \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644\u0629 (\u0641\u0636\u0644\u0627\u064b \u0639\u0646 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0641\u064a\u0631\u062f\u064a (Verdi)."@ar,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30bf\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\uff08Renata Scotto, 1934\u5e742\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30d9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u5531\u6cd5\u306e\u6b63\u7d71\u306a\u4f1d\u7d71\u3092\u53d7\u3051\u7d99\u3050\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3001\u6b4c\u5531\u529b\u306b\u52a0\u3048\u3066\u7f8e\u8c8c\u3068\u6f14\u5287\u529b\u306b\u3088\u3063\u3066\u3082\u5e45\u5e83\u304f\u79f0\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u30022002\u5e74\u3092\u3082\u3063\u3066\u821e\u53f0\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u306f\u821e\u53f0\u76e3\u7763\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3084\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u96f7\u7eb3\u5854\u00b7\u53f2\u79d1\u6735 (Renata Scotto\uff0c1934\u5e742\u670824\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5176\u6232\u5287\u8868\u6f14\u53ca\u97f3\u6a02\u5929\u8ce6\u800c\u805e\u540d\u65bc\u4e16\u3002\u81ea2002\u5e74\u9000\u4f11\u800c\u4f86\uff0c\u53f2\u79d1\u6735\u958b\u59cb\u5f9e\u4e8b\u5c0e\u6f14\u6b4c\u5287\u7684\u5de5\u4f5c\uff0c\u4e26\u5728\u610f\u5927\u5229\u548c\u7d10\u7d04\u5efa\u7acb\u6b4c\u5287\u5b78\u9662\uff0c\u4e26\u89aa\u81ea\u6388\u8ab2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32184637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renata_Scotto>,
        <http://viaf.org/viaf/32184637>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbf61f1e-77f3-4393-8be4-890eccdae102>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renata_Scotto_1967.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renata_Scotto.
doremus_artist:8509681b-28de-314a-8a51-dbbe9942822f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bergen,_Norway>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir M\u00f8rk. Truls Olaf Otterbech M\u00f8rk, n\u00e9 \u00e0 Bergen le 25 avril 1961, est un violoncelliste norv\u00e9gien qui a \u00e9tudi\u00e9 aupr\u00e8s de Frans Helmerson, Heinrich Schiff et Natalia Chakovska\u00efa. Truls M\u00f8rk est un des violoncellistes les plus r\u00e9put\u00e9s de sa g\u00e9n\u00e9ration. Il se produit en compagnie des plus grands orchestres, notamment le Royal Concertgebouw Orchestra, l'Orchestre de Paris, le Symphonieorchester des Bayerischen Rundfunks ou le New York Philharmonic entre autres. Il consacre une partie importante de son r\u00e9pertoire \u00e0 la musique contemporaine."@fr,
        "Truls (Otterbech) M\u00f8rk (* 25. April 1961 in Bergen) ist ein norwegischer Cellist. Er wurde als Kind eines Cellisten und einer Pianistin in Bergen geboren. Nachdem seine Mutter ihn zuerst am Klavier unterrichtete, wechselte er jedoch bald zur Violine und schlie\u00dflich zum Cello. Seinen Vater musste er erst dazu bewegen, ihm Cellostunden zu geben, da dieser von der gro\u00dfen Begeisterung seines Sohnes f\u00fcr die Musik nicht allzu erbaut war.Sp\u00e4ter studierte er bei Heinrich Schiff, Frans Helmerson und Natalia Schakowskaya. Truls M\u00f8rk gastiert bei allen wichtigen Orchestern in der Welt, sein besonderes Interesse gilt der zeitgen\u00f6ssischen Musik, er spielte mehrere Urauff\u00fchrungen. Sein Instrument ist ein von Domenico Montagnana im Jahre 1723 in Venedig gebautes Cello (\u201eEsquire\u201c), das ihm von der norwegi"@de,
        "Truls Olaf Otterbech M\u00f8rk (Bergen, 25 april 1961) is een Noors cellist. M\u00f8rk groeide op in een muzikale familie. Zijn vader is cellist en zijn moeder pianiste.Zijn moeder leerde hem piano toen hij zeven was. M\u00f8rk speelde ook viool maar stapte al snel over op de cello, waarvoor hij lessen kreeg van zijn vader. Later vervolgde hij zijn opleiding bij Frans Helmerson aan het Edsberg Muziek Instituut, bij Heinrich Schiff en bij Natalia Chakovska\u00efa in Rusland. Hij bespeelt de Esquire, een instrument van Domenico Montagnana uit 1723. Truls M\u00f8rk is hoogleraar aan de Noorse Academie voor Muziek in Oslo."@nl,
        "Truls Olaf Otterbech M\u00f8rk (born 25 April 1961) is a Norwegian cellist."@en,
        "Truls Olaf Otterbech M\u00f8rk (nacido el 25 de abril de 1961) es un violonchelista noruego."@es,
        "Truls Otterbech M\u00f8rk (Bergen, 25 de abril de 1961) \u00e9 um violoncelista noruegu\u00eas. Filho de dois musicistas, seu pai violoncelista e sua m\u00e3e pianista, come\u00e7ou a receber li\u00e7\u00f5es de piano de sua progenitora ainda aos sete anos. Ele tamb\u00e9m aprendeu a tocar violino, por\u00e9m logo o trocou pelo violoncelo, tendo aulas com seu pai. M\u00f8rk come\u00e7ou a estudar, realmente, com Frans Helmerson, aos 17 anos, no Instituto de M\u00fasica de Edsberg. Como era um admirador de Mstislav Rostropovich e da escola russa de violoncelo, ele foi estudar com a violoncelista russa Natalia Schakowskaya."@pt,
        "\u0422\u0440\u0443\u043b\u044c\u0441 \u041c\u0451\u0440\u043a (\u043d\u043e\u0440\u0432. Truls M\u00f8rk; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1961, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438, \u0441 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430. \u0414\u0430\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0425\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430, \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0428\u0438\u0444\u0444\u0430 \u0438 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u0438 \u0428\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0418 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b \u043a \u041c\u0451\u0440\u043a\u0443 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432 1982 \u0433. \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0448\u0435\u0441\u0442\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e; \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0449\u0451 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434. \u0412 1989 \u0433. \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 \u041c\u0451\u0440\u043a\u0430. \u041f\u044f\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 (1991\u20141993, 1995, 1999) \u041c\u0451\u0440\u043a \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 Spellemann \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u00bb, \u0432 2002 \u0433. \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u044e\u0438\u0442 \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436"@ru,
        "\u30c8\u30eb\u30eb\u30b9\uff08\u307e\u305f\u306f\u30c8\u30a5\u30eb\u30eb\u30b9\uff09\u30fb\u30e2\u30eb\u30af\uff08Truls Otterbech M\u00f8rk, 1961\u5e744\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u7236\u89aa\u3082\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u6bcd\u89aa\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u30027\u6b73\u306e\u3068\u304d\u6bcd\u89aa\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u308b\u304c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3082\u5f3e\u304f\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u3084\u304c\u3066\u7236\u89aa\u306e\u6307\u5c0e\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u5b66\u7fd2\u306b\u5207\u308a\u66ff\u3048\u305f\u3002 17\u6b73\u3067 \u65b0\u8a2d\u306a\u3063\u305f Edsberg\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d8\u30eb\u30e1\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Frans Helmerson\uff09\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306a\u3069\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u8cdb\u7f8e\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30ca\u30bf\u30fc\u30ea\u30e4\u30fb\u30b7\u30e3\u30b3\u30d5\u30b9\u30ab\u30e4\u306e\u8a31\u3067\u7814\u947d\u3092\u91cd\u306d\u305f\u3002 1982\u5e74\u306b\u30b9\u30ab\u30f3\u30b8\u30ca\u30d3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u521d\u3081\u3066\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u6700\u7d42\u9078\u629c\u306b\u6b8b\u308a\u30016\u4f4d\u306b\u5165\u8cde\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f1986\u5e74\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30ce\u30fc\u30e0\u30d0\u30fc\u30b0\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30672\u4f4d\u306b\u3001\u307e\u305f\u540c\u5e74\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u30ab\u30b5\u30c9\u30fb\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u3082\u5165\u8cde\u3057\u305f\u30021989\u5e74\u306b\u521d\u3081\u3066\u5927\u3005\u7684\u306a\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u4e57\u308a\u51fa\u3057\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u30021994\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30b9\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3044\u3001\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30db\u30fc\u30eb\u3084\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002 1723\u5e74\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u88fd\u306e\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30e2\u30f3\u30bf\u30cb\u30e3\u30fc\u30ca\u3092\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u9280\u884c\u3088\u308a\u8cb8\u4e0e\u3055\u308c\u3001\u611b\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115510609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Truls_M\u00f8rk>,
        <http://viaf.org/viaf/115510609>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b615abc-3b9b-4064-97ea-25f8079ff21b>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Truls_Mörk_cellist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Truls_Mørk.
doremus_artist:853f2b8d-2c63-3eae-8d9e-ccea5e1ed86e
owl:sameAs viaf:51901721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51901721>.
doremus_artist:86a18637-d802-3109-a9ef-6acb62e8e05e
owl:sameAs viaf:20427515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20427515>.
doremus_artist:86f9b785-0db0-3826-8ddf-a330e618138c
owl:sameAs viaf:34719815; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34719815>.
doremus_artist:870be47e-84e7-3c08-b13c-5f6a2b357727
owl:sameAs viaf:76487886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76487886>.
doremus_artist:887bba81-16ef-3851-9b6a-80cfeb6a9830
    rdfs:comment
        """Jef Denyn (1862\u20131941) was a carillon player from Mechelen, Belgium. He originally studied to be an engineer. His carilloning career started in 1881 when his father, the official carilloneer of Mechelen, went blind and became unable to play. This caused Denyn to take over. In 1887 Denyn was recognised for his skills and officially appointed to the same position his father had held. He used his engineering knowledge to vastly improve the technology surrounding carillons, which is now used all over Europe and the United States. In 1922, he founded the world's first and most renowned international higher institute of campanology, later named after him, the Royal Carillon School "Jef Denyn" (Dutch: Koninklijke Beiaardschool "Jef Denyn") in Mechelen."""@en,
        "Jef Denyn (Mechelen, 19 maart 1862 - aldaar, 2 oktober 1941) wordt gezien als de ontwerper van de technologie die de moderne beiaard mogelijk maakte nadat zijn vader, Adolf Denijn, de eerste kentering in gang had gezet. Hij heeft de beiaardmuziek een plaats gegeven tussen de kunstmuziek."@nl;
    owl:sameAs viaf:88075287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jef_Denyn>,
        <http://viaf.org/viaf/88075287>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JefDenyn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jef_Denyn.
doremus_artist:891b6656-b731-3e2d-8fc7-c5b8896c9ce9
    dbp:birthPlace dbr:Luxembourg;
    rdfs:comment
        "Georges Lentz (* 22. Oktober 1965 in Luxemburg) ist ein in Sydney (Australien) und Berlin lebender luxemburgischer Komponist."@de,
        "Georges Lentz (Luxemburg, 22 oktober 1965) is een Luxemburgs componist die sinds 1990 in Australi\u00eb leeft."@nl,
        "Georges Lentz (Luxemburgo, 22 de octubre de 1965) es un compositor contempor\u00e1neo que reside en Australia desde 1990. Estudi\u00f3 m\u00fasica en el Conservatorio de Luxemburgo, el Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Par\u00eds (1982-1986) y la Musikhochschule de Hannover (1986-1990). Su m\u00fasica se ve influ\u00edda por la astronom\u00eda y la pintura de los abor\u00edgenes australianos. Es considerado uno de los compositores m\u00e1s importante de Australia."@es,
        "Georges Lentz est un compositeur contemporain, n\u00e9 au Luxembourg en 1965 mais vivant \u00e0 Sydney (Australie) depuis 1990, ainsi qu'\u00e0 Berlin."@fr,
        "Georges Lentz is a contemporary composer and sound artist, born in Luxembourg in 1965, and is that country's internationally best known composer. Since 1990, he has been living in Sydney. Despite his relatively small output, he is also considered one of Australia's leading composers."@en,
        "Georges Lentz \u00e9 um compositor de m\u00fasica cl\u00e1ssica, nascido em Luxemburgo, em 22 de outubro de 1965. Desde 1990, ele tem vivido em Sydney, Austr\u00e1lia. \u00c9 considerado o mais famoso compositor do Luxemburgo e um dos principais compositores australianos. Ele est\u00e1 bastante recluso e raramente escreve novas composi\u00e7\u00f5es. Suas obras t\u00eam sido interpretada por orquestras distintos e sua m\u00fasica \u00e9 publicada pela Universal Edition em Viena."@pt,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u041b\u0435\u043d\u0446 (\u0444\u0440. Georges Lentz, 1965, \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:117946761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Lentz>,
        <http://viaf.org/viaf/117946761>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Lentz.
doremus_artist:89679479-bfdb-3784-b073-6d4c01017f53
owl:sameAs viaf:34643592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34643592>.
doremus_artist:896bbdc8-3e46-33c4-a28e-3c48cfcffcf5
owl:sameAs viaf:103687397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103687397>.
doremus_artist:8a7d793b-2269-3c28-84bf-e5f2db1bdec0
    dbp:birthPlace dbr:Bursa;
    rdfs:comment
        "Taner Akyol (* 1977 in Bursa) ist ein t\u00fcrkischer Saz-Spieler und Komponist, der in Berlin lebt. Seine Kinderoper in 2 Akten Ali Baba und die 40 R\u00e4uber, mit dem Libretto von \u00c7etin \u0130pekkaya, wurde 2012 an der Komischen Oper Berlin uraufgef\u00fchrt."@de,
        "Taner Akyol (Bursa, 1977) is a Turkish saz (musical instrument) or ba\u011flama player and classical composer."@en;
    owl:sameAs viaf:67647401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Taner_Akyol>,
        <http://viaf.org/viaf/67647401>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Taner_Akyol.
doremus_artist:8aa3ad70-1bf6-3960-b2d6-6566067a81d0
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Seilhan;
    rdfs:comment
        "Suzanne Catherine Cesbron-Viseur, n\u00e9e le 24 mai 1879 \u00e0 Paris (XVIIe arrondissement) et morte le 23 ao\u00fbt 1967 \u00e0 Seilhan (Haute-Garonne), \u00e9tait une cantatrice et professeur de chant fran\u00e7aise.\u2191 Archives de Paris, \u00c9tat-civil num\u00e9ris\u00e9 du XVIIe arrondissement, registre des naissances de l'ann\u00e9e 1879, acte N\u00b01301 et ses mentions marginales."@fr;
    owl:sameAs viaf:7139722;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Suzanne_Cesbron-Viseur>,
        <http://viaf.org/viaf/7139722>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Suzanne_Cesbron-Viseur.
doremus_artist:8c35be2f-b69a-3814-9e97-ba8048a2f577
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Kenny Vance (born December 9, 1943) is an American singer, songwriter, and music producer who was an original founding member of Jay and the Americans. His career spans from the 1950s to today, with projects ranging from starting doo-wop groups to music supervising to creating solo albums. The core of Kenny's interest in music was vocal harmony, from the doo-wop groups (where he began) to his long tenure as a founding member of Jay & the Americans in the 1960s. From the 1970s on he used his musical knowledge in a series of films while also releasing the occasional solo album. In the 90's he returned to his original love by forming his own neo-doo-wop group, Kenny Vance and the Planotones. Throughout his career he served as a mentor to a generation of younger musicians that included Walter "@en,
        "Kenny Vance (eigentlich Kenneth Rosenberg) (* 9. Dezember 1943 in New York City) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Musikproduzent, der ein Gr\u00fcndungsmitglied der Gruppe Jay and the Americans ist. Vance hat bei einer Vielzahl von Film- und Fernsehproduktionen mitgearbeitet. Er war der musikalische Berater bei der Produktion der Filme Ich glaub\u2019, mich tritt ein Pferd und Eddie and the Cruisers. Beim Letzteren suchte er f\u00fcr den Soundtrack die 1970er/1980er Band John Cafferty and the Beaver Brown Band aus. F\u00fcr den Film Looking For An Echo komponierte er den Titelsong gleichen Namens und lieh dem Schauspieler Armand Assante seine Stimme."@de;
    owl:sameAs viaf:74053510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Vance>,
        <http://viaf.org/viaf/74053510>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c05ddbf-691c-4c5b-ba6e-59bd2b0af039>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Vance.
doremus_artist:8d5774e8-aa01-3ff4-a1ce-f4755752ec21
    dbp:birthPlace dbr:Leuven;
    rdfs:comment
        """Antonius Divitis (also Anthonius de Rycke, and Anthoine Le Riche \u2013 "the rich") (c. 1470 \u2013 c. 1530) was a Flemish composer of the Renaissance, of the generation slightly younger than Josquin des Prez. He was important in the development of the parody mass."""@en,
        "Antonius Divitis (de Rycke, de Rijke, de Ryke, le Riche) (* zwischen 1470 und 1475 in L\u00f6wen; \u2020 um 1526) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der Renaissance."@de;
    owl:sameAs viaf:64271198;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonius_Divitis>,
        <http://viaf.org/viaf/64271198>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonius_Divitis.
doremus_artist:8e82380b-5d2d-312b-836b-6e154adf892e
owl:sameAs viaf:250868503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250868503>.
doremus_artist:8f5ebcf9-87d6-3926-97ab-c7e12cb68b56
owl:sameAs viaf:46957070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46957070>.
doremus_artist:8febb95d-780c-3ebe-bde3-bb21e3e3ef8c
owl:sameAs viaf:270577947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/270577947>.
doremus_artist:903a1733-95c8-398d-8812-c21f4990dc44
owl:sameAs viaf:85083191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85083191>.
doremus_artist:90a1934c-84f6-3604-b95e-b311ad0e85c9
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques (Jacob) Offenbach est un compositeur et violoncelliste fran\u00e7ais d'origine allemande, n\u00e9 le 20 juin 1819 \u00e0 Cologne et mort le 5 octobre 1880 \u00e0 Paris."@fr,
        "Jacques Offenbach (* 20. Juni 1819 in K\u00f6ln; \u2020 5. Oktober 1880 in Paris) war ein deutsch-franz\u00f6sischer Komponist und Cellist. Er gilt als Begr\u00fcnder der modernen Operette als eigenst\u00e4ndiges und anerkanntes Genre des Musiktheaters."@de,
        "Jacques Offenbach (Colonia, 20 de junio de 1819 \u2013 Par\u00eds, 5 de octubre de 1880) fue un compositor y violonchelista judeoalem\u00e1n nacido en la Confederaci\u00f3n Germ\u00e1nica, convertido al catolicismo y nacionalizado franc\u00e9s, creador de la opereta moderna y de la comedia musical. Fue uno de los compositores m\u00e1s influyentes de la m\u00fasica popular europea del siglo XIX."@es,
        "Jacques Offenbach (Col\u00f4nia, Alemanha, 20 de junho de 1819 \u2014 Paris, Fran\u00e7a, 5 de outubro de 1880), compositor e violoncelista franc\u00eas de origem alem\u00e3 da Era Rom\u00e2ntica, foi um paladino da opereta e um precursor do teatro musical moderno."@pt,
        "Jacques Offenbach (French pronunciation: \u200b[\u0292ak \u0254f\u025bnbak]; German: [\u02c8\u0254fn\u0329bax]; 20 June 1819 \u2013 5 October 1880) was a German-born French composer, cellist and impresario of the romantic period. He is remembered for his nearly 100 operettas of the 1850s\u20131870s and his uncompleted opera The Tales of Hoffmann. He was a powerful influence on later composers of the operetta genre, particularly Johann Strauss, Jr. and Arthur Sullivan. His best-known works were continually revived during the 20th century, and many of his operettas continue to be staged in the 21st. The Tales of Hoffman remains part of the standard opera repertory."@en,
        "Jacques Offenbach (ur. 20 czerwca 1819 w Kolonii jako Jakob Eberst, zm. 5 pa\u017adziernika 1880 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor niemieckiego pochodzenia. Urodzi\u0142 si\u0119 jako dziewi\u0105te dziecko w rodzinie niemieckich \u017byd\u00f3w. Jego ojciec by\u0142 kantorem i skrzypkiem w synagodze w Kolonii. W dzieci\u0144stwie uczy\u0142 si\u0119 gry na wiolonczeli. Rodzice zauwa\u017cyli talent swojego syna i wys\u0142ali go w 1833 na nauk\u0119 do Konserwatorium Paryskiego mimo uprzedze\u0144 dyrektora Luigiego Cherubiniego, kt\u00f3ry odrzuca\u0142 wielu zagranicznych kandydat\u00f3w. Pocz\u0105tkowo zarabia\u0142 na \u017cycie, wyst\u0119puj\u0105c jako wiolonczelista w paryskiej Op\u00e9ra-Comique. Wtedy te\u017c komponowa\u0142 na wiolonczel\u0119 i utwory te dopiero od niedawna, po latach zapomnienia, wprowadzane s\u0105 do repertuaru przez dzisiejszych wiolonczelist\u00f3w."@pl,
        "Jacques Offenbach, geboren als Jakob Offenbach, (Keulen, 20 juni 1819 \u2014 Parijs, 5 oktober 1880) was een Franse componist en cellist van Duits-Joodse afkomst.Hij geldt als een van de scheppers van de operette (een Duitse term die hijzelf nooit gebruikte). Maar hij heeft ook een opera geschreven, die nog steeds repertoire houdt: Les contes d'Hoffmann. Het werd zijn zwanenzang, die bij zijn overlijden nog onvoltooid was."@nl,
        "\u00c8 considerato il padre dell'operetta. Fu anche uno dei pi\u00f9 autorevoli compositori di musica popolare nell'Europa del diciannovesimo secolo."@it,
        "\u0416\u0430\u043a \u041e\u0444\u0444\u0435\u043d\u0431\u0430\u0301\u0445 (\u0444\u0440. Jacques Offenbach; 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1819, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d \u2014 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1880, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b. \u0418. \u0421\u043e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u041e\u0444\u0444\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u0430 \u00ab\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0434\u0430\u0440\u0451\u043d\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430\u00bb."@ru,
        """\u062c\u0627\u0643 \u0623\u0648\u0641\u0646\u0628\u0627\u062e (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Jacques Offenbach) (20 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1819 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627 - 5 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1880 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0628\u0631\u0648\u0633\u064a. \u0647\u0648 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u062d\u0648\u0627\u0644\u064a 100 \u0623\u0648\u0628\u0631\u064a\u062a \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 1850 \u0648 1870 \u0648 \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u062d\u0643\u0627\u064a\u0627\u062a \u0647\u0648\u0641\u0645\u0627\u0646". \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u064a\u062a\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0648 \u0622\u0631\u062b\u0631 \u0633\u0648\u0644\u064a\u0641\u0627\u0646."""@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30c3\u30d5\u30a7\u30f3\u30d0\u30c3\u30af\uff08Jacques Offenbach, 1819\u5e746\u670820\u65e5 - 1880\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\uff08\u5f8c\u306b\u5e30\u5316\uff09\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30c3\u30d5\u30a7\u30f3\u30d0\u30c3\u30af\u306f\u7236\u89aa\u306e\u51fa\u8eab\u5730\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u8fd1\u90ca\u306e\u30aa\u30c3\u30d5\u30a7\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30f3\uff09\u304b\u3089\u3068\u3063\u305f\u30da\u30f3\u30cd\u30fc\u30e0\u3067\u3001\u672c\u540d\u306f\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30fb\u30a8\u30fc\u30d9\u30eb\u30b9\u30c8\uff08Jakob Levy Eberst\uff09\u3002\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u306e\u539f\u578b\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u3001\u97f3\u697d\u3068\u559c\u5287\u3068\u306e\u878d\u5408\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u30aa\u30c3\u30d5\u30a7\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u96c5\u514b\u00b7\u5965\u82ac\u5df4\u8d6b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJacques Offenbach\uff0c1819\u5e746\u670820\u65e5\uff0d1880\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u5fb7\u56fd\u7684\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u4e3a\u6b4c\u5267\u300a\u970d\u592b\u66fc\u7684\u6545\u4e8b\u300b\u3002 \u5965\u82ac\u5df4\u8d6b1819\u5e74\u51fa\u751f\u4e8e\u5fb7\u56fd\u79d1\u9686\u7684\u4e00\u4e2a\u72b9\u592a\u4eba\u5bb6\u5ead\uff0c\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4e2a\u51fa\u7248\u5bb6\u517c\u72b9\u592a\u6559\u5802\u5531\u8bd7\u73ed\u4e3b\u5531\u30021833\u5e74\u5965\u82ac\u5df4\u8d6b14\u5c81\u65f6\u968f\u5bb6\u4eba\u79fb\u5c45\u6cd5\u56fd\uff0c\u5e76\u8003\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u9662\uff0c36\u5c81\u7684\u65f6\u5019\u4ed6\u5f00\u8bbe\u4e86\u4e00\u5bb6\u8f7b\u6b4c\u5267\u9662\u3002\u4f46\u7e41\u91cd\u7684\u5de5\u4f5c\u4ee5\u53ca\u9891\u9891\u5f80\u8fd4\u4e8e\u4f26\u6566\u3001\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7b49\u5730\u6f14\u51fa\u4f7f\u5965\u82ac\u5df4\u8d6b\u60a3\u4e0a\u4e86\u591a\u79cd\u75be\u75c5\uff0c\u7ec8\u4e8e\u521b\u4f5c\u6700\u540e\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u65f6\u75c5\u60c5\u6076\u5316\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7461\u5c81\u3002\u5965\u82ac\u5df4\u8d6b\u4e00\u751f\u4f5c\u6709\u5927\u91cf\u4f5c\u54c1\uff0c\u88ab\u540e\u4eba\u5c0a\u4e3a\u8f7b\u6b4c\u5267\u7684\u5960\u57fa\u4eba\uff0c\u5176\u8f7b\u6b4c\u5267\u60c5\u8282\u8f7b\u5feb\u5e7d\u9ed8\uff0c\u66f2\u98ce\u4f18\u7f8e\uff0c\u591a\u63a1\u7528\u5f53\u65f6\u6d41\u884c\u7684\u6b4c\u66f2\u3001\u821e\u66f2\u5f62\u5f0f\uff0c\u4f7f\u4f5c\u54c1\u901a\u4fd7\u6613\u61c2\u3002\u5965\u82ac\u5df4\u8d6b\u6700\u51fa\u8272\u7684\u51e0\u90e8\u8f7b\u6b4c\u5267\u6bd4\u5f53\u65f6\u5927\u591a\u6570\u771f\u6b63\u7684\u559c\u6b4c\u5267\u663e\u793a\u51fa\u66f4\u6301\u4e45\u7684\u529b\u91cf\uff0c\u8fd9\u4e9b\u4f5c\u54c1\u662f\u300a\u5929\u570b\u8207\u5730\u7344\u5e8f\u66f2\u300b\uff081858\u5e74\uff09\u548c\u300a\u7f8e\u4e3d\u7684\u6d77\u4f26\u300b\uff081864\u5e74\uff09\u7b49\u3002 1881\u5e74\u4f5c\u66f2\u5bb6\u6b7b\u540e\u4e0a\u6f14\u7684\u300a\u970d\u592b\u66fc\u7684\u6545\u4e8b\u300b\u6292\u60c5\u6027\u8f83\u5f3a\uff0c\u53ef\u4ee5\u8bf4\u662f\u4ed6\u6700\u4f18\u79c0\u7684\u4e00\u90e8\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10034167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Offenbach>,
        <http://viaf.org/viaf/10034167>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27bc8cf5-72e1-4888-87de-259fbcaac3ff>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Offenbach_by_Nadar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Offenbach.
doremus_artist:90b96ee8-80a5-3b9d-af87-e5eb3a01f25d
owl:sameAs viaf:79166599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79166599>.
doremus_artist:910bd31b-3fcc-391a-8bce-99eb2a944c81
owl:sameAs viaf:91136755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91136755>.
doremus_artist:928e5398-c226-3d49-99d6-67cd9d67b9ae
owl:sameAs viaf:44563820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44563820>.
doremus_artist:937a5a14-c05e-3f83-9fe8-5e0a4062a0ab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Marianivka,_Vasylkiv_Raion>;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ivan Semyonovich Kozlovsky (Russian: \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0421\u0435\u043c\u0451\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, Ukrainian: \u0406\u0432\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439; also referred to as Kozlovskiy or Kozlovskij; March 24 [O.S. March 11] 1900 \u2013 December 21, 1993) was Ukrainian lyric tenor and one of the most well known stars of Soviet opera, as well a producer and director of his own opera company, and longtime teacher at the Moscow Conservatory."@en,
        "Ivan Semyonovitch Kozlovsky (Marianivka, Kiev, 24 de mar\u00e7o de 1900  \u2014 Moscou, 21 de dezembro de 1993) foi um tenor l\u00edrico sovi\u00e9tico. Foi tamb\u00e9m produtor e diretor de sua pr\u00f3pria companhia de \u00f3pera e, de longa data, do Consevat\u00f3rio de Moscou. Seu nome em russo \u00e9 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0421\u0435\u043c\u0451\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439(Ivan Semyonovich Kozlovskiy) e em ucraniano \u0406\u0432\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439(Ivan Semenovich Kozlovs'kiy); seu sobrenome \u00e9 por vezes transliterado Kozlovskiy ou Kozlovskij."@pt,
        "Iv\u00e1n Semi\u00f3novich Kozlovski (\u0406\u0432\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, en ucraniano, \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0421\u0435\u043c\u0451\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 en ruso) (24 de marzo de 1900 - 21 de diciembre de 1993) fue un c\u00e9lebre tenor ucraniano, director y maestro del Conservatorio de Mosc\u00fa."@es,
        "Iwan Koz\u0142owski (ros. \u0418\u0432\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, ur. 24 marca 1900, zm. 24 grudnia 1993) \u2013 radziecki \u015bpiewak operowy, Ludowy Artysta ZSRR (1940), kawaler Orderu Stalina (1941, 1949) i Orderu Lenina (1939, 1951, 1970, 1976, 1980), laureat Pa\u0144stwowej Nagrody im. Tarasa Szewczenki (1990). Od 1926 roku solista Opery Moskiewskiej. Najbardziej znany dzi\u0119ki roli Jurodiwego w operze Borys Godunow Musorgskiego i Lenskiego w Eugeniuszu Onieginie Czajkowskiego. Repertuar Koz\u0142owskiego obejmowa\u0142 ponad 50 r\u00f3l operowych, wiele utwor\u00f3w wokalnych, oraz kilkadziesi\u0105t ukrai\u0144skich pie\u015bni ludowych."@pl,
        "Iwan Semjonowitsch Koslowski (russisch \u0418\u0432\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Ivan Semenovi\u010d Kozlovskij; * 11.jul./ 24. M\u00e4rz 1900greg. in Marjanowka bei Wassylkiw, Gouvernement Kiew, Russisches Kaiserreich; \u2020 21. Dezember 1993 in Moskau) war ein ukrainischer Operns\u00e4nger (Tenor). Unter Stalin galt er als dessen Hofs\u00e4nger."@de,
        "\u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0437\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (11 (24) \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1900, \u0441. \u041c\u0430\u0440\u044c\u044f\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430, \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1993, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1940). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1980). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:40191219;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Kozlovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/40191219>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a366005-bd0a-47af-ab0d-6b8f88df6006>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stamp_of_Ukraine_s106.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Kozlovsky.
doremus_artist:938b20d5-1527-3f1f-8193-8bb780af802f
    dbp:birthPlace dbr:Tambov;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Ivan Ivanovich Dzerzhinsky (Russian: \u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0437\u0435\u0440\u0436\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; 9 April 1909 (O. S 27 March)\u201318 January 1978) was a Russian composer. The work for which he best known, his opera Quiet Flows the Don (Tikhiy Don), was more successful for its political potential than for any musical distinction."@en,
        "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0437\u0435\u0440\u0436\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (1909\u20141978) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1977). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1950). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0412\u041a\u041f(\u0431) \u0441 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\uff65\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u9732: \u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0437\u0435\u0440\u0436\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\u3001 \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\u306e\u4f8b:Ivan Ivanovich Dzerzhinsky\u30011909\u5e744\u67089\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a63\u670823\u65e5\uff09 \u30bf\u30f3\u30dc\u30d5 - 1978\u5e741\u670818\u65e5 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081977\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\u3002\u4e3b\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u54c1\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32193529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Dzerzhinsky>,
        <http://viaf.org/viaf/32193529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Dzerzhinsky.
doremus_artist:93b5e91d-2a64-3bd6-9885-2e6dd6581407
owl:sameAs viaf:292266048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292266048>.
doremus_artist:93c9eebc-0d14-33e7-94a9-4ae6c3789d61
    owl:sameAs viaf:104233835;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104233835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Václav_Smetáek.
doremus_artist:93ee3a92-9136-31ef-8092-d2de56d2038f
owl:sameAs viaf:24537116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24537116>.
doremus_artist:948c87ff-f0ee-3a06-8c29-1411ba3e68f8
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Eberhard Weber (22 de enero de 1940, Stuttgart): contrabajista y compositor alem\u00e1n. Como contrabajista, Eberhard Weber es conocido por su timbre y su fraseo, muy caracter\u00edsticos. Las composiciones de Weber mezclan el jazz de c\u00e1mara, la m\u00fasica cl\u00e1sica europea, el minimalismo y el ambient, y se consideran como representativas del sonido de la casa ECM Records."@es,
        "Eberhard Weber (Estugarda, 22 de janeiro de 1940) \u00e9 um contrabaixista e compositor alem\u00e3o. Come\u00e7ou a gravar na d\u00e9cada 1960, lan\u00e7ou seu primeiro \u00e1lbum, The Colours of Chlo\u00eb (ECM, 1042), como l\u00edder em seu pr\u00f3prio nome, em 1973. Al\u00e9m de sua carreira como m\u00fasico, ele tamb\u00e9m trabalhou por muitos anos como um diretor de teatro e televis\u00e3o."@pt,
        "Eberhard Weber (Stuttgart, 22 januari 1940) is een Duitse contrabassist en componist. Weber werd geboren als zoon van een cellist die een voorliefde voor klassieke muziek uit Frankrijk had. Vanaf zijn zesde jaar kreeg hij cello-les van zijn vader die daarnaast ook huisconcerten organiseerde. Eberhard kreeg de muziek dus met de paplepel ingegoten. Op school trad Weber toe tot het schoolorkest. Zijn muziekleraar zocht op een gegeven moment een contrabassist en Weber zag daar wel wat in. Hij leerde het instrument te bespelen en was vanaf toen bassist. Eerst alleen met de strijkstok, maar later ook met de pluktechniek (pizzicato).Langzaam ontwikkelde hij zich tot een volwaardig musicus die ook steeds vaker op kwam voor melodiepartijen voor zijn instrument. In de orkestpartituren die uitgevoerd"@nl,
        "Eberhard Weber (born 22 January 1940 in Stuttgart) is a German double bassist and composer. As a bass player, he is known for his highly distinctive tone and phrasing. Weber's compositions blend chamber jazz, European classical music, minimalism and ambient music, and are regarded as characteristic examples of the ECM Records sound."@en,
        "Eberhard Weber (ur. 22 stycznia 1940 w Stuttgartcie w Niemczech) \u2013 niemiecki kontrabasista i kompozytor jazzowy. Jako muzyk charakteryzuje si\u0119 specyficznym sposobem frazowania i tonacj\u0105. Kompozycje Webera s\u0105 mieszank\u0105 chamber jazzu, muzyki powa\u017cnej, minimalizmu i ambientu, s\u0105 uwa\u017cane za typowy przyk\u0142ad brzmienia wytw\u00f3rni ECM. Weber jest tak\u017ce re\u017cyserem teatralnym i telewizyjnym. By\u0142 jednym z pierwszych muzyk\u00f3w u\u017cywaj\u0105cych kontrabasu elektrycznego"@pl,
        "Eberhard Weber est un contrebassiste, bassiste et compositeur de jazz allemand, n\u00e9 le 22 janvier 1940 \u00e0 Stuttgart, Allemagne. Weber est connu pour avoir un son et un phras\u00e9 particuli\u00e8rement reconnaissables. Ses compositions et ses albums sont souvent consid\u00e9r\u00e9s comme du \u00ab jazz de chambre \u00bb, caract\u00e9ristique du style de la maison de disques ECM."@fr,
        "Im Alter von sechs Jahren begann Eberhard Weber Cello zu spielen; sp\u00e4ter kam der Kontrabass hinzu, durch den er neben der klassischen Musik auch den Jazz und dessen spezifische Spielweisen kennenlernte. Nach einer Fotografenlehre arbeitete er neben seiner Musikert\u00e4tigkeit in verschiedenen Bereichen in Rundfunk und Film, bevor er sich ausschlie\u00dflich der Musik widmete. 1968 heiratete Eberhard Weber die Malerin Maja Weber (die sp\u00e4ter f\u00fcr alle seine Alben die Umschlagbilder beisteuerte). In der Union Deutscher Jazzmusiker geh\u00f6rte er zum k\u00fcnstlerischen Beirat."@de,
        "\u30a8\u30d0\u30fc\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\uff08Eberhard Weber, 1940\u5e741\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u30c0\u30d6\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306f\u3001\u6975\u3081\u3066\u500b\u6027\u7684\u306a\u97f3\u8272\u3068\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u4f5c\u308a\u65b9\u3092\u3059\u308b\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u4f5c\u308b\u66f2\u306f\u3001\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3001\u74b0\u5883\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3092\u30df\u30c3\u30af\u30b9\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u308c\u306f\u3001\u5178\u578b\u7684\u306a\u300cECM\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u97f3\u300d\u306e\u4e00\u3064\u3060\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85520514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eberhard_Weber>,
        <http://viaf.org/viaf/85520514>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b1464ca-c640-4102-b4a4-aaca9ddca442>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eberhard_Weber.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eberhard_Weber.
doremus_artist:9509813b-1223-3711-97a0-934abc748982
    owl:sameAs viaf:84211703;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265481594>,
        <http://viaf.org/viaf/84211703>.
doremus_artist:955e2553-2abe-3f8a-9b91-7b64aa82741a
    rdfs:comment
        """Ian Timothy Whitcomb (born 10 July 1941, Woking, Surrey) is an English entertainer, singer-songwriter, record producer, and actor. As part of the British Invasion, his hit song "You Turn Me On" reached number 8 on Billboard Hot 100 chart in 1965."""@en;
    owl:sameAs viaf:110394087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Whitcomb>,
        <http://viaf.org/viaf/110394087>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1990SedaliaJoplinFestIanCrop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ian_Whitcomb.
doremus_artist:955fe8cc-8e73-3123-8aa9-8b75a7a00d3b
    rdfs:comment
        "Ralf Popken (born 1962) is a German countertenor. He studied choral conducting, recorder, and singing at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater in Hannover and has since performed in concerts across Europe and the USA. He has made numerous radio recordings for Norddeutscher Rundfunk, Westdeutscher Rundfunk, and Dutch and Swiss radios and is noted for singing Bach cantatas. He debuted in opera at the Staatsoper Hannover in Hannover in 1989. His performances have included the premiere of Medeamaterial by Paul Dusapin in 1991 and a role in the musical Chicago at the Theater an der Wien and the Berlin Theater des Westens. He now teaches voice at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater. He has also conducted the NDR Chorus, Vocalconsort Berlin, and ChorWerk Ruhr."@en;
    owl:sameAs viaf:85681674;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralf_Popken>,
        <http://viaf.org/viaf/85681674>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralf_Popken.
doremus_artist:96afabfc-476d-3bb5-9778-e48e5985c496
    dbp:birthPlace dbr:York;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Hingeston (* um 1606 in York; \u2020 17. Dezember 1683 in London) war ein englischer Komponist, Gambist und Organist des Fr\u00fchbarock. In seiner Jugend war John Hingeston S\u00e4nger im Chor der Kathedrale von York. Ab M\u00e4rz 1620 war er in Diensten des Henry Clifford, dem 4. Earl of Cumberland, der ihn ein Jahr sp\u00e4ter nach London schickte, um sich f\u00fcr mehrere Jahre bei Orlando Gibbons weiterzubilden. Von 1654 bis 1658 war Hingeston Organist und \u201emaster of music\u201c bei Oliver Cromwell, der eine aus acht Musikern bestehende \u201eBand\u201c unterhielt. Nach der Stuart-Restauration wurde er k\u00f6niglicher Gambist und \u201eKeeper of His Majesty's Instruments\u201c. Zu seinen Sch\u00fclern geh\u00f6rten John Blow und Henry Purcell, letzterer wurde ab 1683 sein Nachfolger."@de,
        """John Hingston (1612\u20131683) was an English composer, organist and viol player. Oliver Cromwell appointed him court organist and keeper of instruments. After the Restoration, he was kept on as a viol player in the court of Charles II, where he also continued his work as an organ-builder, tuner and keeper of wind instruments until his death. In that capacity he was mentor to his 14-year-old godson, Henry Purcell, who was apprenticed to him by a royal warrant issued on 10 June 1673: "...to swear and admit Henry Purcell in the place of keeper, mender, maker, repairer and tuner of the regals, organs, virginals, flutes and recorders and all other kind of wind instruments whatsoever, in ordinary, without fee, to his Majesty, and assistant to John Hingston, and upon the death or other avoidance of t"""@en;
    owl:sameAs viaf:208389075;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Hingston>,
        <http://viaf.org/viaf/208389075>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Hingston.
doremus_artist:96ccca45-e278-3e61-8934-48f09347b3bf
    rdfs:comment
        "Nathalie Rheims, n\u00e9e le 25 avril 1959 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un \u00e9crivain et une productrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:56774042;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nathalie_Rheims>,
        <http://viaf.org/viaf/56774042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nathalie_Rheims.
doremus_artist:972dc9c2-e147-33fa-be3b-871ebac20eba
owl:sameAs viaf:100995297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100995297>.
doremus_artist:973f911b-50c2-3af1-ada6-d3efd352b2b6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Frederick Rousseau (* 8. April 1958 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Musiker, Arrangeur, Toningenieur und Musikproduzent im Bereich der elektronischen Musik. Er arbeitete mit bekannten Musikern wie Jean Michel Jarre und Vangelis zusammen."@de,
        "Frederick Rousseau (born 1958, Paris) belongs to the generation that witnessed the beginning of new-age music and the explosion of technologic applications to the entertainment world. His musical research is based on electronic sounds that he mixes with ethnic instruments, classical orchestras and to voices of all tones, colours and provenances."@en,
        "Frederick Rousseau, n\u00e9 le 9 avril 1958 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais. Il fait partie de la g\u00e9n\u00e9ration qui a vu na\u00eetre la musique \u00e9lectronique et l\u2019explosion des applications technologiques dans le monde du spectacle. Sa recherche musicale s\u2019\u00e9labore \u00e0 partir de ses instruments \u00e9lectroniques qu\u2019il marie \u00e0 loisir entre eux ou avec des musiciens ethniques, des orchestres classiques et des voix de toutes couleurs et de tous horizons."@fr;
    owl:sameAs viaf:69125258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederick_Rousseau>,
        <http://viaf.org/viaf/69125258>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c61b43ad-baa8-4bde-a18f-6d5099c898d0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederick_Rousseau.
doremus_artist:97bd9c88-1fd6-3466-bb24-627fda518ff8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Prairie_Village,_Kansas>;
    rdfs:comment
        "Joyce DiDonato (Prairie Village (Kansas), 13 februari 1969) is een Amerikaanse mezzo-sopraan."@nl,
        "Joyce DiDonato (born February 13, 1969) is an American operatic lyric-coloratura mezzo-soprano notable for her interpretations of the works of Handel, Mozart, and Rossini. She has performed with many of the world's leading opera companies and orchestras and in 2012 and 2016 won the Grammy Award for Best Classical Vocal Solo."@en,
        "Joyce DiDonato (nasceu em 13 de fevereiro de 1969) \u00e9 uma premiada mezzo-soprano americana particularmente admirada por suas interpreta\u00e7\u00f5es das obras de Handel, Mozart e Rossini. DiDonato j\u00e1 tocou com muitos dos l\u00edderes do mundo companhias de \u00f3pera e orquestras."@pt,
        "Joyce DiDonato (n\u00e9e le 13 f\u00e9vrier 1969) est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine particuli\u00e8rement admir\u00e9e pour ses interpr\u00e9tations des \u0153uvres de Haendel, Mozart, et Rossini. DiDonato a chant\u00e9 dans de nombreux op\u00e9ras dans le monde et avec les meilleurs orchestres."@fr,
        "Joyce DiDonato (su apellido de soltera es Flaherty) es una mezzosoprano de coloratura estadounidense nacida en Prairie Village (Kansas), el 13 de febrero de 1969. Est\u00e1 especializada en roles de Mozart, Handel y Rossini. Es una de las mezzosopranos m\u00e1s solicitadas de la actualidad, sucesora de sus compatriotas Frederica von Stade y Susan Graham.Gan\u00f3 el Premio Beverly Sills en el 2007 establecido en memoria de la soprano hom\u00f3nima."@es,
        "Joyce DiDonato (ur. jako Joyce Flaherty 13 lutego 1969 w Prairie Village, stan Kansas, Stany Zjednoczone) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa, znana z partii w operach H\u00e4ndla, a tak\u017ce Mozarta i Rossiniego. Laureatka Nagrody Grammy za rok 2012 w kategorii:Best Classical Vocal Solo."@pl,
        "Joyce DiDonato, auch Joyce Di Donato geb. Joyce Flaherty (* 13. Februar 1969 in Prairie Village, Kansas) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran). Sie gilt als eine der gro\u00dfen Mezzosopranistinnen ihrer Zeit. Ihr Repertoire reicht von Georg Friedrich H\u00e4ndel und Wolfgang Amadeus Mozart \u00fcber die Belcanto-Opern des fr\u00fchen 19. Jahrhunderts bis zu Richard Strauss."@de,
        "\u0414\u0436\u043e\u0439\u0441 \u0414\u0438\u0434\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joyce DiDonato, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1969 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b (2012)."@ru,
        """\u062c\u0648\u064a\u0633 \u062f\u064a \u062f\u0648\u0646\u0627\u062a\u0648(13 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1969) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0637\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u062a\u0632\u0648-\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0643\u062a\u0633\u0628\u062a \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0641\u064a \u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0623\u062f\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0648\u0632\u0627\u0631\u062a \u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a . \u0648\u0642\u062f \u063a\u0646\u062a \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2012 \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0641\u0631\u062f\u064a\u0629 , \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2010 \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0631\u0627\u0645\u0641\u0648\u0646 , \u0642\u0627\u0644\u062a \u0639\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u062a\u0627\u064a\u0645\u0632 \u0623\u0646\u0647\u0627 " \u0643\u0648\u0643\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u062d\u062f \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 " ."""@ar;
    owl:sameAs viaf:100327989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joyce_DiDonato>,
        <http://viaf.org/viaf/100327989>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DMW-HGO-Joyce-Philip.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joyce_DiDonato.
doremus_artist:9870d5ad-d517-398e-94a9-d8eadadd9ea0
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Vincent Scotto (1874\u20131952) was a French composer."@en,
        """Vincent Scotto (Marsella, Francia; 21 de abril de 1874-Par\u00eds, 17 de noviembre de 1952) fue un compositor franc\u00e9s, una de sus canciones m\u00e1s famosas fue "Sous les ponts de Paris". Compuso cuatro mil canciones, sesenta operetas y la m\u00fasica de m\u00e1s de doscientas pel\u00edculas, entre ellas las de su amigo Marcel Pagnol. A \u00e9l se deben muchos de los grandes \u00e9xitos de Felix Mayol, Maurice Chevalier, Reda Caire, Fr\u00e9hel ("La Java bleue"). En 1973 se emiti\u00f3 una pel\u00edcula para televisi\u00f3n La vie r\u00eav\u00e9e de Vincent Scotto."""@es,
        "Vincent Scotto est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 21 avril 1874 \u00e0 Marseille et mort le 15 novembre 1952 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:39563221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincent_Scotto>,
        <http://viaf.org/viaf/39563221>,
        <https://musicbrainz.org/artist/397b7ae6-e6c6-4fd2-a8a2-e0458c223a0a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincent_Scotto.
doremus_artist:988c1226-e2fe-3515-8980-d237b2c85ab1
    rdfs:comment
        """Rashid Khan o Ustad Rashid Khan (Urdu: \u0631\u0634\u06cc\u062f \u062e\u0627\u06ba) (nacido el 1 de julio de 1966 en Badayun, Uttar Pradesh), es un cantante y m\u00fasico de m\u00fasica cl\u00e1sica indio. Interprete de la m\u00fasica tradicional indost\u00e1nica. Pertenece a una familia famosa llamada, Rampur-Sahaswan gharana, que eran interpretes de m\u00fasica cl\u00e1sica. Adem\u00e1s es bisnieto de la fundaci\u00f3n Gharana, el reconocido m\u00fasico Inayat Hussain Khan. Est\u00e1 casado con Joyeeta Bose, perteneciente a la familia de Acharya Jagdish Chandra Bose. Rashid fue galardonado con el premio "Padma Shri", as\u00ed tambi\u00e9n con otras premiaciones como el Premio "Sangeet Natak Akademi" en 2006."""@es,
        """Ustad Rashid Khan (Hindi: \u0930\u0936\u0940\u0926 \u0916\u093c\u093e\u0928,Bengali: \u09b0\u09b6\u09bf\u09a6 \u0996\u09be\u09a8, Urdu: \u0631\u0627\u0634\u062f \u062e\u0627\u0646\u200e) (born 1 July 1966) is an Indian classical musician in the Hindustani music tradition. He belongs to the Rampur-Sahaswan gharana, and is the great-grandson of gharana founder Inayat Hussain Khan. He is married to Soma Khan. In a story told in several versions, Pandit Bhimsen Joshi once remarked that Rashid Khan was the "assurance for the future of Indian vocal music". He was awarded the Padma Shri, as well as the Sangeet Natak Akademi Award in 2006."""@en;
    owl:sameAs viaf:22334523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rashid_Khan_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/22334523>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5f95229-9802-437e-baae-365bfa5278bd>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc3e97ea-d65c-4b1f-99c2-332fd12ed0cd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ustad_rashid_kan_bharat_bhavan_bhopal.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Rashid_Khan_(musician)>.
doremus_artist:98aec42c-6973-32bd-9983-d035a64ac9e2
owl:sameAs viaf:24700715; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24700715>.
doremus_artist:98ce263d-23af-3432-bcfb-9b29dad8316f
owl:sameAs viaf:66215286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66215286>.
doremus_artist:98d21497-3368-3b59-a24a-e4bc6329ad04
owl:sameAs viaf:32260436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32260436>.
doremus_artist:98d753bd-1e2f-324c-8680-2fd5659f3e54
    dbp:birthPlace res:Basse-Terre;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Labiny, dit La Viny, n\u00e9 le 17 avril 1933 \u00e0 Basse-Terre, en Guadeloupe et mort le 6 octobre 2009, est un musicien et compositeur fran\u00e7ais.\u2191 Lesgensducinema : fiche G\u00e9rard La Viny"@fr;
    owl:sameAs viaf:59282813;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_La_Viny>,
        <http://viaf.org/viaf/59282813>,
        <https://musicbrainz.org/artist/838ffb39-3b21-41b9-96df-5c4c48823e7a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_La_Viny.
doremus_artist:992d8605-5241-3e96-966d-91a9e7ad2475
    owl:sameAs viaf:3550287;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3550287>,
        <http://viaf.org/viaf/508145858092923021945>.
doremus_artist:99ec4355-0498-3d2f-a214-2cdf189188fc
    owl:sameAs n0:5dfca40c-871d-4a3a-81f4-8f6269343508;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/5dfca40c-871d-4a3a-81f4-8f6269343508>.
doremus_artist:99f37567-9603-34b9-b1ed-708fdf046f25
    rdfs:comment
        "Louis Bousquet, n\u00e9 en 1870 \u00e0 Parignargues (Gard) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1941, est un parolier et \u00e9diteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12571510;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Bousquet>,
        <http://viaf.org/viaf/12571510>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Bousquet.
doremus_artist:9a9c57b3-ad7b-3b7d-a190-556cd631a021
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Durieux (* 27. Februar 1959 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Durieux (born February 27, 1959, Paris) is a noted French composer of orchestral, vocal and chamber works. He is currently professor of composition at the Paris Conservatoire National Sup\u00e9rieur."@en,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30e5\u30ea\u30e6\u30fc\uff08Fr\u00e9d\u00e9ric Durieux, 1959\u5e746\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30b0\u30eb\u30ce\u30fc\u30d6\u30eb\u751f\u307e\u308c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79117177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Durieux>,
        <http://viaf.org/viaf/79117177>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frédéric_Durieux.
doremus_artist:9ad6795b-16e6-3610-8ecb-350ef3664b8b
owl:sameAs viaf:198794889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198794889>.
doremus_artist:9b1aa36d-14ed-3433-bf94-0ad0c4d528e8
    rdfs:comment
        "Brian Newbould (* 26. Februar 1936) ist ein britischer Komponist, Dirigent und Musikforscher."@de,
        """Brian Newbould (born 26 February 1936) is a composer, conductor and author who has conjecturally completed Franz Schubert's Symphonies D. 708a in D major, No. 7 in E major, No. 8 in B minor ("Unfinished") and No. 10 ("Last") in D major from incomplete sketches in short score. He was educated at Gravesend Grammar School, and earned a BMus degree with top honors from the University of Bristol."""@en,
        "Brian Newbould (n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1936) est un compositeur, chef d'orchestre et auteur anglais qui a compl\u00e9t\u00e9 les symphonies no 7, no 8 et no 10 de Franz Schubert, ainsi que les Fragments symphoniques en r\u00e9 majeur, D.708A, \u00e0 partir de fragments incomplets. Il a suivi les cours de la Gravesend Grammar School et est sorti dipl\u00f4m\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Bristol. Charles Mackerras et Neville Marriner ont dirig\u00e9 des interpr\u00e9tations musicales de ces symphonies inachev\u00e9es de Schubert compl\u00e9t\u00e9es par le travail de Newbould."@fr;
    owl:sameAs viaf:64063821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Newbould>,
        <http://viaf.org/viaf/64063821>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad7c3e11-1de3-4bd9-bcc6-de4f405cc953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Newbould.
doremus_artist:9c781806-8412-344e-a682-a5d729f49abb
    dbp:birthPlace res:Naples;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Clapisson (5 septembre 1808 \u00e0 Naples - 19 mars 1866 \u00e0 Paris) est un compositeur et un collectionneur d'instruments de musique anciens."@fr;
    owl:sameAs viaf:15038076;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Clapisson>,
        <http://viaf.org/viaf/15038076>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clapisson_photo_Imbert_1866.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Clapisson.
doremus_artist:9c93b22a-0f3d-3521-9f58-ba44dce2e82c
    dbp:birthPlace dbr:California;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Arthur Hartmann (July 22, 1881 - March 30, 1956) was an American violinist, composer and friend of Claude Debussy. Uncle to writer/artist Alfred Bendiner (1899\u20131963) Author of \"Claude Debussy as I Knew Him' and Other Writings of Arthur Hartmann\""@en,
        "Arthur Hartmann Arthur Martinus Hartmann, n\u00e9 Arthur Hartman le 22 juillet 1881 \u00e0 Los Angeles \u2013 mort le 30 mars 1956 \u00e0 New York, est un violoniste, altiste et compositeur am\u00e9ricain. Il est connu pour son amiti\u00e9 avec Claude Debussy, dont il \u00e9tait le confident. Il a transcrit pour violon et piano des \u0153uvres de Debussy et Edward MacDowell."@fr;
    owl:sameAs viaf:39619398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Hartmann>,
        <http://viaf.org/viaf/39619398>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17df9e44-5e1c-4d45-bc89-4512eab6707d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Hartmann.
doremus_artist:9d0c5271-af3f-39f2-b757-bffae162b140
    dbp:birthPlace dbr:Bari;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "(Fe)licia Albanese (Bari, 22 juli 1909 (of 1913) \u2013 New York, 15 augustus 2014) was een Italiaans-Amerikaans sopraan. Albanese maakte haar debuut in de opera Madama Butterfly van Giacomo Puccini in 1934, toen ze een afwezige sopraan verving. Tussen 1940 en 1946 was ze de belangrijkste sopraan aan de Metropolitan Opera in New York. Albanese nam in 1945 de Amerikaanse nationaliteit aan bij haar huwelijk op 7 april van dat jaar met Joseph Gimma, en zong vooral in opera's van Verdi en voornoemde Puccini. Ze werkte vaak samen met de tenor Beniamino Gigli en vermaard dirigent Arturo Toscanini. In 1974 richtte zij de Licia Albanese-Puccini Foundation op, waarvan de opbrengst gaat naar het organiseren van festivals voor het ontdekken van jong operatalent."@nl,
        "Licia Albanese (* 22. Juli 1909 in Bari; \u2020 15. August 2014 in New York) war eine italoamerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gr\u00fcnderin der Licia Albanese-Puccini Foundation."@de,
        "Licia Albanese (July 22, 1909 \u2013 August 15, 2014) was an Italian-born American operatic soprano. Noted especially for her portrayals of the lyric heroines of Verdi and Puccini, Albanese was a leading artist with the Metropolitan Opera from 1940 to 1966. She also made many recordings and was chairwoman of The Licia Albanese-Puccini Foundation, which is dedicated to assisting young artists and singers."@en,
        "Licia Albanese (ur. 22 lipca 1909 w Bari, zm. 15 sierpnia 2014 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa (sopran) i pianistka pochodzenia w\u0142oskiego. Zadebiutowa\u0142a w 1934 roku w Mediolanie, zast\u0119puj\u0105c inn\u0105 \u015bpiewaczk\u0119 w operze Madame Butterfly Giacomo Pucciniego. Wyst\u0119powa\u0142a na licznych scenach Europy (Anglia, Francja, Malta, W\u0142ochy) i Stan\u00f3w Zjednoczonych. Dokona\u0142a te\u017c nagra\u0144 dla wytw\u00f3rni p\u0142ytowych. W 1974 roku za\u0142o\u017cy\u0142a The Licia Albanese-Puccini Foundation \u2013 fundacj\u0119 wspieraj\u0105c\u0105 m\u0142odych artyst\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata."@pl,
        "Licia Albanese, nacida como Felicia Albanese (Bari, 22 de julio de 1913 - Manhattan, 15 de agosto de 2014), fue una soprano italiana nacionalizada estadounidense. De acuerdo al acta de naturalizaci\u00f3n, hab\u00eda nacido en 1909, por lo que su fallecimiento se produjo cuando ten\u00eda 105 a\u00f1os."@es,
        "Licia Albanese, n\u00e9e le 22 juillet 1909, \u00e0 Bari, en Italie, et morte le 15 ao\u00fbt 2014 (\u00e0 105 ans) \u00e0 Manhattan dans la ville de New York aux \u00c9tats-Unis, est une soprano italo-am\u00e9ricaine mondialement renomm\u00e9e. Elle est pr\u00e9sidente de The Licia Albanese-Puccini Foundation, fond\u00e9e en 1974, dont le but est d'aider les jeunes artistes et chanteurs."@fr,
        "\u041b\u0438\u0301\u0447\u0438\u044f \u0410\u043b\u044c\u0431\u0430\u043d\u0435\u0301\u0437\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Licia Albanese [\u02c8lit\u0283a] \u2014 \u041b\u0438\u0301\u0447\u0430; 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1909, \u0411\u0430\u0440\u0438, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2014, \u041c\u0430\u043d\u0445\u044d\u0442\u0442\u0435\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30ea\u30c1\u30a2\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30cd\u30fc\u30bc\uff08Licia Albanese\u30011909\u5e747\u670822\u65e5 - 2014\u5e748\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30d0\u30fc\u30ea\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u3067\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30fc\u30ec\u30fb\u30c7\u30fb\u30ed\u30fc\u30b6\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30d4\u30fc\u30ca\u30fb\u30d0\u30eb\u30c0\u30b6\u30fc\u30ec\uff1d\u30c6\u30c7\u30b9\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011934\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30ea\u30ea\u30b3\u5287\u5834\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u8776\u3005\u592b\u4eba\u300b\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300b\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u5f79\u304a\u3088\u3073\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u30d5\u30a1\u30eb\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u300b\u306e\u30ca\u30f3\u30cd\u30c3\u30bf\u5f79\u3067\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u4e94\u6708\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u300a\u7121\u4eba\u5cf6\u300b\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u30021940\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u307e\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306b\u3088\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u3001\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u6b4c\u5287\u5834\u306a\u3069\u3067\u3082\u6b4c\u3044\u30011970\u5e74\u4ee3\u306b\u7b2c\u4e00\u7dda\u3092\u9000\u3044\u305f\u30021974\u5e74\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3084\u6f14\u594f\u5bb6\u306a\u3069\u82e5\u624b\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u95a2\u4fc2\u8005\u3092\u652f\u63f4\u3059\u308b\u30ea\u30c1\u30a2\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30cd\u30fc\u30bc\uff1d\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u8ca1\u56e3\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u305f\u3002 1995\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d3\u30eb\u30fb\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u304b\u3089\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u56fd\u6c11\u82b8\u8853\u52f2\u7ae0\u30012000\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u304b\u3089\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u30fb\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:50380866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Licia_Albanese>,
        <http://viaf.org/viaf/50380866>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0150c794-f7a5-4650-94c6-33a5c4570b64>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Licia_Albanese.
doremus_artist:9d7d08b6-a28b-3627-9de6-3246ee1735a9
owl:sameAs viaf:79966113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79966113>.
doremus_artist:9e899298-491b-3075-b9b3-a245a0a9ae2a
    rdfs:comment
        "Charles Marchand \u00e9tait un chanteur qu\u00e9b\u00e9cois, n\u00e9 \u00e0 Saint-Paul l'Ermite (aujourd'hui Le Gardeur) le 10 juin 1890, mort \u00e0 Montr\u00e9al le 1er mai 1930 \u00e0 l'\u00e2ge de 30 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:64206377;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Marchand>,
        <http://viaf.org/viaf/64206377>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7be91bb2-2adb-4336-a416-aa1335f4687e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Marchand.
doremus_artist:9eb5a984-b37f-3a68-820d-851f9165b35f
owl:sameAs viaf:19922075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19922075>.
doremus_artist:9ecdfe40-6fd7-3817-88a7-660f27fac9c6
owl:sameAs viaf:54358856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54358856>.
doremus_artist:9f5464c3-1a57-3bfb-82ee-69564679bc8c
owl:sameAs viaf:80064816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80064816>.
doremus_artist:9f9d4143-538f-3c40-93c3-011b6bb91f51
owl:sameAs viaf:232269233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232269233>.
doremus_artist:a068f534-1d61-31cb-b5d3-594a5d3a2284
owl:sameAs viaf:44731257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44731257>.
doremus_artist:a138aa6a-020c-3ecc-aab6-79238b8cb4a8
owl:sameAs viaf:181952050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/181952050>.
doremus_artist:a1577aba-f397-3eab-980a-0174f15ed7d4
owl:sameAs viaf:47940621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47940621>.
doremus_artist:a17788e1-46b3-326b-9a0b-df9e61e68f7e
    dbp:birthPlace dbr:Assisi;
    dbp:deathPlace dbr:Umbria;
    rdfs:comment
        "Diacono e fondatore dell'ordine che da lui poi prese il nome, \u00e8 venerato come santo dalla Chiesa cattolica. Il 4 ottobre ne viene celebrata la memoria liturgica in tutta la Chiesa cattolica (festa in Italia; solennit\u00e0 per la Famiglia francescana). \u00c8 stato proclamato, assieme a santa Caterina da Siena, patrono principale d'Italia il 18 giugno 1939 da papa Pio XII. Oltre all'opera spirituale, Francesco, grazie al Cantico delle creature, \u00e8 riconosciuto come uno degli iniziatori della tradizione letteraria italiana."@it,
        "Francisco de As\u00eds (en italiano Francesco d\u2019Assisi, nacido Giovanni di Pietro Bernardone; As\u00eds, 1181/1182-ib\u00eddem, 3 de octubre de 1226) es un santo italiano, di\u00e1cono, y fundador de la Orden Franciscana, de una segunda orden conocida como Hermanas Clarisas y una tercera conocida como tercera orden seglar, todas surgidas bajo la autoridad de la Iglesia cat\u00f3lica en la Edad Media."@es,
        "Franciscus van Assisi (ook wel Franciscus van Assisi\u00eb of Frans van Assisi(\u00eb), Italiaans Francesco d'Assisi; Assisi, 1181 of 1182 - aldaar, 3 oktober 1226), eigenlijk Giovanni di Pietro Bernardone, leefde als religieus, stichtte de kloosterorde van de Franciscanen of Minderbroeders, en werd op 16 juli 1228 heilig verklaard door paus Gregorius IX."@nl,
        "Franciszek z Asy\u017cu, w\u0142a\u015bc. w\u0142os. Giovanni Bernardone, nazywany Biedaczyn\u0105 z Asy\u017cu (ur. 1181 lub 1182 w Asy\u017cu, zm. 3 pa\u017adziernika 1226 w Porcjunkuli ko\u0142o Asy\u017cu) \u2013 w\u0142oski duchowny katolicki, diakon, za\u0142o\u017cyciel zakonu franciszkan\u00f3w, a po\u015brednio tak\u017ce klarysek i tercjarzy, misjonarz, mistyk \u015bredniowieczny, stygmatyk, \u015bwi\u0119ty Ko\u015bcio\u0142a katolickiego, uwa\u017cany za prekursora ekologii[potrzebny przypis]."@pl,
        "Franz von Assisi (auch Franziskus von Assisi, lateinisch. Franciscus de Assisio oder Franciscus Assisiensis geb\u00fcrtig Giovanni Battista Bernardone; * 1181/1182 in Assisi, Italien; \u2020 3. Oktober 1226 in der Portiuncula-Kapelle unterhalb der Stadt) war der Begr\u00fcnder des Ordens der Minderen Br\u00fcder (Franziskaner). Er wird in der r\u00f6misch-katholischen Kirche als Heiliger verehrt."@de,
        "Fran\u00e7ois d'Assise (en italien Francesco d'Assisi), n\u00e9 Giovanni di Pietro Bernardone \u00e0 Assise (Italie) en 1181 ou 1182 et mort le 3 octobre 1226, est un religieux catholique italien, diacre et fondateur de l'ordre des fr\u00e8res mineurs (OFM, commun\u00e9ment appel\u00e9 Ordre franciscain) caract\u00e9ris\u00e9 par une sequela Christi dans la pri\u00e8re, la joie, la pauvret\u00e9, l'\u00e9vang\u00e9lisation et l'amour de la Cr\u00e9ation divine. Il est canonis\u00e9 d\u00e8s 1228 par le pape Gr\u00e9goire IX et comm\u00e9mor\u00e9 le 4 octobre dans le calendrier liturgique catholique."@fr,
        "Giovanni di Pietro di Bernardone, mais conhecido como S\u00e3o Francisco de Assis (Assis, 5 de julho de 1182  \u2014 3 de outubro de 1226), foi um frade cat\u00f3lico da It\u00e1lia. Depois de uma juventude irrequieta e mundana, voltou-se para uma vida religiosa de completa pobreza, fundando a ordem mendicante dos Frades Menores, mais conhecidos como Franciscanos, que renovaram o Catolicismo de seu tempo. Com o h\u00e1bito da prega\u00e7\u00e3o itinerante, quando os religiosos de seu tempo costumavam fixar-se em mosteiros, e com sua cren\u00e7a de que o Evangelho devia ser seguido \u00e0 risca, imitando-se a vida de Cristo, desenvolveu uma profunda identifica\u00e7\u00e3o com os problemas de seus semelhantes e com a humanidade do pr\u00f3prio Cristo. Sua atitude foi original tamb\u00e9m quando afirmou a bondade e a maravilha da Cria\u00e7\u00e3o num tempo em que "@pt,
        "Saint Francis of Assisi (Italian: San Francesco d'Assisi), born Giovanni di Pietro di Bernardone, informally named as Francesco (1181/1182 \u2013 3 October 1226), was an Italian Roman Catholic friar and preacher. He founded the men's Order of Friars Minor, the women\u2019s Order of Saint Clare, the Third Order of Saint Francis and the Custody of the Holy Land. Francis is one of the most venerated religious figures in history."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0301\u0441\u043a \u0410\u0441\u0441\u0438\u0301\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043b\u0430\u0442. Franciscus Assisiensis, \u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco d'Assisi, \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0434\u0438 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Francesco di Pietro Bernardone; 1181 \u0438\u043b\u0438 1182 \u2014 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1226) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439, \u0443\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043d\u0438\u0449\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432 (1209). \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u043c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u0430, \u0430 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u044d\u043f\u043e\u0445\u0443 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043d\u0430\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0633\u064a\u0632\u064a \u0623\u0648 (\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u0643\u0648 \u062f\u064a \u0623\u0633\u064a\u0633 - \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0628\u064a\u0631\u0646\u0627\u0631\u062f\u0648\u0646\u064a) \u064a\u0646\u062d\u062f\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0623\u0633\u064a\u0632\u064a 26 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1181 - 3 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1226 \u0644\u0642\u0628 \u0643\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u062c\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0648\u064a\u0639\u062a\u0642\u062f \u0628\u0623\u0646 \u0623\u0645\u0640\u0647 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0635\u0644 \u0648\u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0633\u0645\u0649 \u0628\u064a\u062f\u0631\u0648 \u0628\u064a\u0631\u0646\u0627\u062f\u0648\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0633\u064a\u0633 \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u0643\u0648 (\u062a\u0635\u063a\u064a\u0631 \u0644\u0643\u0644\u0645\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631)."@ar,
        "\u30a2\u30c3\u30b7\u30b8\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\uff08\u4f0a\uff1aFrancesco d'Assisi\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\uff1aFranciscus Assisiensis\u3001\u672c\u540d \u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c9\u30fc\u30cd Giovanni di Pietro di Bernardone\u30011182\u5e74 7\u67085\u65e5 - 1226\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4f1a\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u4f1a\uff09\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u4fee\u9053\u58eb\u3002\u300c\u88f8\u306e\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u88f8\u3067\u3057\u305f\u304c\u3046\u300d\u3053\u3068\u3092\u6c42\u3081\u3001\u6094\u609b\u3068\u300c\u795e\u306e\u56fd\u300d\u3092\u8aac\u3044\u305f\u3002\u4e2d\u4e16\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u8056\u4eba\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u3068\u8056\u516c\u4f1a\u3067\u5d07\u656c\u3055\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u300c\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30ab\u30bf\u30ea\u30ca\u300d\u3068\u3068\u3082\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5b88\u8b77\u8056\u4eba\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u539f\u97f3\u4e3b\u7fa9\u306b\u3057\u305f\u304c\u3044\u3001\u3053\u3053\u3067\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u306e\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u300d\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u3092\u63a1\u3063\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u3067\u306f\u30a2\u30b7\u30b8\u306e\u8056\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u3068\u547c\u3073\u6163\u3089\u308f\u3057\u3001\u5178\u793c\u66a6\u306b\u306f\u300c\u8056\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\uff08\u30a2\u30b7\u30b8\uff09\u4fee\u9053\u8005\u300d\u3068\u8a18\u8f09\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u3001\u5f7c\u81ea\u8eab\u306b\u3088\u3063\u3066\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4f1a\u3082\u305d\u308c\u306b\u5023\u3044\u300c\u8056\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u300d\u306e\u547c\u79f0\u3092\u63a1\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8056\u65b9\u6fdf\u5404\u4e9e\u897f\u897f\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aFrancesco d'Assisi\uff0c1182\u5e747\u67085\u65e5\uff0d1226\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u7c21\u7a31\u65b9\u6fdf\u5404\u3001\u65b9\u6fdf\uff0c\u4e9a\u897f\u897f\uff08Assisi\uff09\u5929\u4e3b\u6559\u8bd1\u540d\u5916\u7684\u4e2d\u6587\u4e00\u8bd1\u201c\u963f\u897f\u897f\u201d\uff0c\u662f\u52d5\u7269\u3001\u5546\u4eba\u3001\u5929\u4e3b\u6559\u6559\u6703\u904b\u52d5\u3001\u7f8e\u570b\u820a\u91d1\u5c71\u5e02(San Fransisco \u4e09\u85e9\u5e02)\u4ee5\u53ca\u81ea\u7136\u74b0\u5883\u7684\u5b88\u8b77\u8056\u4eba\uff0c\u4e5f\u662f\u65b9\u6fdf\u5404\u6703\uff08\u53c8\u7a31\u300c\u5c0f\u5144\u5f1f\u6703\u300d\uff09\u7684\u5275\u8fa6\u8005\uff08\u4f1a\u7956\uff09\u3002\u73fe\u4efb\u7f57\u9a6c\u6559\u5b97\u7684\u8056\u865f\u65b9\u6fdf\u5404\u5c31\u662f\u70ba\u4e86\u7d00\u5ff5\u9019\u4f4d\u8056\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:87832561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_of_Assisi>,
        <http://viaf.org/viaf/280678633>,
        <http://viaf.org/viaf/87832561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f0b6645-8570-4090-b79d-876b851d2755>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bartolomeo_Della_Gatta_-_Stigmata_of_St_Francis_-_WGA01336.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_of_Assisi.
doremus_artist:a1ba3a2f-7648-3049-8e78-c4a6673ea9f2
    dbp:birthPlace res:Tunisie;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Bruno Lussato, n\u00e9 le 25 novembre 1932 \u00e0 Tunis et mort le 30 septembre 2009 \u00e0 Paris, est un sp\u00e9cialiste des organisations, th\u00e9oricien du management, th\u00e9oricien de l'information, litt\u00e9rateur et enseignant fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:110847194;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Lussato>,
        <http://viaf.org/viaf/110847194>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruno_Lussato_(1983)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Lussato.
doremus_artist:a1d09be6-f08f-3869-9744-13d329c1ddf9
owl:sameAs viaf:4988215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4988215>.
doremus_artist:a1f65113-c64c-3d3d-9051-670aebf970b4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Jonathan Biss (born September 18, 1980) is an American pianist, teacher, and writer based in New York City. His brother, Daniel Biss, is a member of the Illinois Senate from the 9th district."@en;
    owl:sameAs viaf:76651579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Biss>,
        <http://viaf.org/viaf/76651579>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JonathanBiss.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Biss.
doremus_artist:a295fc93-ee99-38af-8ecc-776038607f6b
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Sam Wanamaker (14 juin 1919 - 18 d\u00e9cembre 1993) est un acteur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain, et la personne qui a le plus grandement contribu\u00e9 \u00e0 la recr\u00e9ation du Th\u00e9\u00e2tre du Globe de William Shakespeare \u00e0 Londres."@fr,
        "Sam Wanamaker (Chicago, 14 juni 1919 \u2013 Londen, 18 december 1993) was een Joods-Amerikaans acteur en regisseur. Hij werd geboren in Chicago, maar verliet de VS aan het eind van de jaren veertig omdat hij het idee had dat hij op een zwarte lijst terecht was gekomen om zijn communistische sympathie\u00ebn. Hij verhuisde naar Engeland waar hij zijn carri\u00e8re als acteur voortzette op het podium en in films. Wanamaker was van groot belang in de herbouw van het Globe Theatre in Londen. Hij overleed aan kanker voordat het theater werd geopend in 1997. Zijn dochter is actrice Zo\u00eb Wanamaker."@nl,
        "Samuel Wanamaker (14 de junio de 1919 \u2013 18 de diciembre de 1993) fue un actor y director de pel\u00edculas estadounidense, reconocido como el principal impulsor de la moderna recreaci\u00f3n del teatro The Globe en Londres."@es,
        "Samuel Wanamaker CBE (n\u00e9 Watenmaker; June 14, 1919 \u2013 December 18, 1993) was an American film director and actor who moved to the UK after being put on the Hollywood blacklist in the early 1950s. He is credited as the person most responsible for the modern recreation of Shakespeare's Globe Theatre in London, where he is commemorated in the name of the Sam Wanamaker Playhouse, the site's second theatre. He is the father of the actress Zo\u00eb Wanamaker."@en,
        "Samuel \u201eSam\u201c Wanamaker (* 14. Juni 1919 in Chicago, Illinois; \u2020 18. Dezember 1993 in London) war ein US-amerikanischer Schauspieler und Regisseur."@de,
        "Vittima del maccartismo, nel 1952 lasci\u00f2 gli Stati Uniti e si trasfer\u00ec in Inghilterra, dove ricominci\u00f2 la sua carriera di attore, regista e produttore. Grazie al suo interesse venne iniziato il progetto di ricostruzione del Globe Theatre di Shakespeare a Londra, che per\u00f2 venne completato solo dopo la sua morte."@it,
        "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30ef\u30ca\u30e1\u30a4\u30ab\u30fc\uff08Samuel Wanamaker\u30011919\u5e746\u670814\u65e5 - 1993\u5e7412\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u821e\u53f0\u76e3\u7763\u3001\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51876902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_Wanamaker>,
        <http://viaf.org/viaf/51876902>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sam_Wanamaker_-_1961.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sam_Wanamaker.
doremus_artist:a3257f0e-7b1d-3599-9716-be2c9cd635ad
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Salisbury,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Jill Clayburgh  (* 30. April 1944 in New York City, New York; \u2020 5. November 2010 in Lakeville, Connecticut) war eine US-amerikanische Theater-, Film- und Fernsehschauspielerin."@de,
        "Jill Clayburgh (April 30, 1944 \u2013 November 5, 2010) was an American actress. She won Best Actress at the Cannes Film Festival and was nominated for the Academy Award for Best Actress for her role in the 1978 film An Unmarried Woman, and received a second Best Actress Academy Award nomination for the 1979 film Starting Over."@en,
        "Jill Clayburgh (New York City, 30 april 1944 - Lakeville (Connecticut), 5 november 2010) was een Amerikaans actrice. Zij werd twee jaar achter elkaar genomineerd voor een Oscar voor haar hoofdrollen in An Unmarried Woman (1978) en Starting Over (1979). Voor eerstgenoemde titel kreeg ze daadwerkelijk de prijs voor beste actrice op het Filmfestival van Cannes 1978. Clayburgh trouwde in 1979 met scenarioschrijver David Rabe. Samen met hem kreeg zij in 1982 dochter Lily (eveneens actrice) en in 1986 zoon Michael."@nl,
        "Jill Clayburgh (Nova York, 30 de abril de 1944 \u2014 Lakeville, 5 de novembro de 2010) foi uma atriz norte-americana duas vezes indicada ao \u00d3scar. A primeira vez em 1978 por An Unmarried Woman, de Paul Mazursky, e um ano mais tarde por Starting Over, de Alan J. Pakula. Em 1978, ela recebeu o pr\u00eamio de melhor interpreta\u00e7\u00e3o feminina no Festival de Cannes por seu trabalho em An Unmarried Woman. Morreu em 2010, aos 66 anos, v\u00edtima de leucemia, doen\u00e7a contra a qual lutava havia 21 anos."@pt,
        "Jill Clayburgh (Nueva York, Estados Unidos, 30 de abril de 1944 - Salisbury, Connecticut, Estados Unidos, 5 de noviembre de 2010), fue una actriz estadounidense. Galardonada como la mejor actriz en el Festival de Cine de Cannes 1978, por su papel en Una mujer descasada. Candidata al Premio Oscar en dos ocasiones, por sus papeles en Una mujer descasada y Comenzar de nuevo (1979) apareci\u00f3 en numerosas pel\u00edculas como El expreso de Chicago, La Luna o Vidas distantes."@es,
        "Jill Clayburgh (ur. 30 kwietnia 1944 w Nowym Jorku, zm. 5 listopada 2010 w Lakeville) \u2212 ameryka\u0144ska aktorka filmowa i telewizyjna, nominowana dwukrotnie do Oscara za pierwszoplanowe role w filmach Niezam\u0119\u017cna kobieta (1978) i Zacznijmy od nowa (1979). Jej m\u0119\u017cem od 1979 by\u0142 pisarz David Rabe. Aktorka zmar\u0142a w swoim domu w Lakeville, po trwaj\u0105cej od lat walce z bia\u0142aczk\u0105."@pl,
        "Jill Clayburgh est une actrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 30 avril 1944 \u00e0 New York, et morte le 5 novembre 2010 \u00e0 son domicile de Lakeville (Connecticut) des suites d'une leuc\u00e9mie lympho\u00efde."@fr,
        "Nel corso della sua carriera \u00e8 stata candidata 2 volte all'Oscar alla miglior attrice per Una donna tutta sola ed E ora: punto e a capo. Ha vinto il Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine al Festival di Cannes per Una donna tutta sola."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u043b\u043b \u041a\u043b\u0435\u0439\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jill Clayburgh, 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1944 \u2014 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2010) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30eb\u30fb\u30af\u30ec\u30a4\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Jill Clayburgh, 1944\u5e744\u670830\u65e5 - 2010\u5e7411\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27326465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jill_Clayburgh>,
        <http://viaf.org/viaf/27326465>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jill_Clayburgh.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jill_Clayburgh.
doremus_artist:a3c6a796-0dc3-31ab-98bc-28996a3a1981
    owl:sameAs viaf:5118319;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5118319>,
        <https://musicbrainz.org/artist/700c30c5-dc30-45f2-a671-16e2fc6a81b7>.
doremus_artist:a4145aec-f459-3aec-a725-27d712ae7c55
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Altoona,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Barry McCauley (June 25, 1950\u2014October 10, 2001) was an American operatic tenor. He sang leading roles with major opera companies throughout the world, including the Metropolitan Opera and the Paris Opera. McCauley was born in Altoona, Pennsylvania. In 1980 he was the recipient of the Richard Tucker Award. His singing career was cut short due to lung cancer, of which he ultimately died, in Oradell, New Jersey."@en;
    owl:sameAs viaf:81455429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_McCauley>,
        <http://viaf.org/viaf/81455429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_McCauley.
doremus_artist:a42b5b4b-5fca-3e9d-9ad3-9b70a574559f
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Mirza Hosseingholi, also known as Agha Mirza Hosseingholi Farahani, (1853 in Tehran \u2013 1916 in Tehran) was a musician and tar player. He and his older brother Mirza Abdollah started learning music from their father Ali Akbar Farahani who was a well-known musician. He is best known for his radif and for his unique style of playing tar. His best student was Ali Akbar Shahnazi, who collected and performed his father's radif."@en;
    owl:sameAs viaf:102418376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mirza_Hossein-Qoli>,
        <http://viaf.org/viaf/102418376>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mirza_Hossein-Qoli.
doremus_artist:a5b7fe5c-5960-3e02-bae9-0a7bd03287d2
owl:sameAs viaf:42050254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050254>.
doremus_artist:a5f82746-58c1-3429-9c9f-e38b51c4408a
    owl:sameAs viaf:170971577;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170971577>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Necdet_Yaar.
doremus_artist:a82e5e2c-eb84-3f2f-8ad5-7583b2f2f018
    dbp:birthPlace dbr:Pori;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Allievo di Martin Wegelius, nel 1923 divenne docente a Rochester per poi essere professore di composizione all'Accademia Sibelius di Helsinki dal 1936 alla morte. Music\u00f2, tra le altre, l'opera di Josef Julius Wecksell Daniel Hjort."@it,
        "Selim Gustaf Adolf Palmgren (* 16. Februar 1878 in Pori; \u2020 16. Dezember 1951 in Helsinki) war ein finnischer Komponist und Pianist."@de,
        "Selim Gustaf Adolf Palmgren (16 February 1878, Pori \u2013 13 December 1951, Helsinki) was a Finnish composer, pianist, and conductor. Palmgren was born in Pori, Finland, February 16, 1878. He studied at the Conservatory in Helsinki from 1895 to 1899, then continued his piano studies in Berlin with Ansorge, Berger and Busoni. He conducted choral and orchestral societies in his own country and made several very successful concert tours as a pianist in the principal cities of Finland and Scandinavia, appearing also as a visiting conductor. In 1921, he went to the United States, where he taught composition at the Eastman School of Music, later returning to Finland."@en,
        "Selim Gustaf Adolf Palmgren (Pori, 16 februari 1878 - Helsinki, 13 december 1951) was een Finse componist en pianist. Zijn bijnaam was De Finse Chopin. Palmgren wordt samen met Jean Sibelius gerekend tot de Finse nationale school."@nl,
        "Selim Palmgren n\u00e9 \u00e0 Pori (Finlande) le 16 f\u00e9vrier 1878 et mort \u00e0 Helsinki le 13 d\u00e9cembre 1951 est un pianiste et compositeur finlandais."@fr,
        "\u0421\u0435\u043b\u0438\u0301\u043c \u0413\u0443\u0301\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0410\u0434\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444 \u041f\u0430\u0301\u043b\u044c\u043c\u0433\u0440\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Selim Gustaf Adolf Palmgren; 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1878, \u0411\u044c\u0451\u0440\u043d\u0435\u0431\u043e\u0440\u0433, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1951, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30bb\u30ea\u30e0\u30fb\u30d1\u30eb\u30e0\u30b0\u30ec\u30f3\uff08Selim Palmgren\u30011878\u5e742\u670816\u65e5 - 1951\u5e7412\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011921\u5e74\u3088\u308a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u4f5c\u66f2\u79d1\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u623b\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3068\u7537\u58f0\u5408\u5531\u66f2\u3067\u3042\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u6292\u60c5\u7684\u306a\u5c0f\u54c1\u306f\u3001\u30b9\u30ab\u30f3\u30b8\u30ca\u30d3\u30a2\u306e\u6c11\u8b21\u7684\u8981\u7d20\u304c\u6d3b\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u585e\u5229\u59c6\u00b7\u5e15\u59c6\u683c\u4f26\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aSelim Palmgren\uff0c1878\u5e742\u670816\u65e5\uff0d1951\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u82ac\u5170\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u82ac\u5170\u7684\u8096\u90a6\u201d\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u82ac\u5170\u897f\u90e8\u7684\u4e00\u4e2a\u5c0f\u57ce\uff0c1895\u5e74\u5165\u8d6b\u5c14\u8f9b\u57fa\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u6765\u5230\u6b27\u6d32\u5927\u9646\u8fdb\u4fee\uff0c\u5e08\u4ece\u5e03\u7d22\u5c3c\u3002\u56de\u56fd\u540e\u6210\u4e3a\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c1921\u5e74\u8d74\u7f8e\u6f14\u51fa\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u4ece\u4e8b\u6559\u5b66\u3002\u5e15\u59c6\u683c\u4f26\u7684\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u5f88\u591a\uff0c\u5927\u90e8\u5206\u662f\u94a2\u7434\u5c0f\u54c1\uff0c\u57fa\u672c\u5c5e\u4e8e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u4f46\u53d7\u5230\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u5e38\u5e38\u8fd0\u7528\u82ac\u5170\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7d20\u6750\uff0c\u957f\u4e8e\u63cf\u7ed8\u4f18\u7f8e\u7684\u666f\u8272\uff0c\u9887\u4e3a\u542c\u4f17\u559c\u7231\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12492370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Selim_Palmgren>,
        <http://viaf.org/viaf/12492370>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf70e8e8-224b-4abe-b87b-9b4f096f4b7b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Selimpalmgren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Selim_Palmgren.
doremus_artist:a86a73e1-68a1-3f0f-b875-53b0d858b050
    rdfs:comment
        "Andrew Nethsingha (born 16 May 1968), MA, FRCO, ARCM, is an English choral conductor and organist. He is Director of Music at St John's College, Cambridge, where he was previously Organ Scholar. He was also President of the Cathedral Organists' Association. He has performed in the UK, North America, South Africa, China and many European countries."@en;
    owl:sameAs viaf:43848822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Nethsingha>,
        <http://viaf.org/viaf/43848822>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Nethsingha.
doremus_artist:a8a70a15-74c3-3350-a5fb-56894e665ab3
owl:sameAs viaf:39641253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39641253>.
doremus_artist:a8d6a198-507d-3f72-8bef-74ba30296491
    rdfs:comment
        "Pierre F\u00e9vrier (1696\u20131760) fue un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica barroca, organista y clavecinista, as\u00ed como profesor. Entre sus muchos alumnos destaca Claude Balbastre. F\u00e9vrier vivi\u00f3 en Par\u00eds y fue organista titular de dos iglesias en la calle Saint-Honor\u00e9: la iglesia del Convento de los Jacobinos y la de San Roque."@es,
        "Pierre F\u00e9vrier (1696\u20131760) was a French baroque composer, organist and harpsichordist. Born at Abbeville on 21 March 1696, he arrived in Paris in 1720 and served as titular organist of two churches on Saint-Honor\u00e9 street: the Jacobins' church (destroyed at the Revolution) and Saint-Roch (still standing). Claude-B\u00e9nigne Balbastre, who moved to Paris in 1750, was among his pupils and eventually succeeded F\u00e9vrier at Saint-Roch. Pierre F\u00e9vrier died in Paris on 5 November 1760. Two volumes of his harpsichord pieces are extant. The first one is dated 1734 and contains five suites:"@en,
        "Pierre F\u00e9vrier, n\u00e9 \u00e0 Abbeville le 21 mars 1696 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 novembre 1760 \u00e0 Paris, est un compositeur, claveciniste et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:46946315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_F\u00e9vrier>,
        <http://viaf.org/viaf/46946315>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Février.
doremus_artist:a8ecbf4e-75a5-377e-9384-5600710fc528
    owl:sameAs viaf:66658954;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66658954>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ab82577-1d60-437c-98c9-be8e542b2545>.
doremus_artist:a8f68cf7-57ed-30e7-b778-eff0125f64b4
    rdfs:comment
        "Ernest Dumont est un parolier fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 octobre 1877 \u00e0 Paris et mort en 1941.\u2191 Biographie\u2191 Brunschwig, Calvet, Klein, 1972, p. 47."@fr;
    owl:sameAs viaf:12569654;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ernest_Dumont>,
        <http://viaf.org/viaf/12569654>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernest_Dumont.
doremus_artist:a907cf79-3943-3e9c-94e3-e617eab2aa26
owl:sameAs viaf:24796860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24796860>.
doremus_artist:aa425d51-e2ec-318f-ab14-18ba58557b7e
    rdfs:comment
        "Ole B\u00f8hn (born 15 September 1945) is a Norwegian violinist. He was born in Oslo. He is regarded among Norway's leading violinists, and has toured in a large number of countries, in Europe, Asia and America. His repertoire includes both classical compositions and contemporary music. Among his recordings is the first performance of Elliott Carter's Violin Concerto, which won the 1994 Grammy Award for Best Classical Contemporary Composition. Among composers who have dedicated their works to B\u00f8hn are Johan Kvandal, Niels Viggo Bentzon and No\u00ebl Lee."@en;
    owl:sameAs viaf:79580607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ole_B\u00f8hn>,
        <http://viaf.org/viaf/79580607>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ole_Bøhn.
doremus_artist:aa63a4e3-8d01-35ce-8341-3f968f7ca6ae
owl:sameAs viaf:207464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207464>.
doremus_artist:ab7cd927-0ce0-3b91-ab02-1ae4d2a7c856
    dbp:birthPlace dbr:Évreux;
    rdfs:comment
        "Jacob Senleches (aktywny w latach 1382/1383 \u2212 1395) (r\u00f3wnie\u017c Jacob Senlechos i Jacopinus Selesses) \u2212 francusko-flamandzki kompozytor i harfista p\u00f3\u017anego \u015bredniowiecza. Komponowa\u0142 w stylu powszechnie znanym jako ars subtilior. Sugeruje si\u0119, jakoby Jacob Senleches by\u0142 urodzony w Saint-Luc niedaleko \u00c9vreux, we Francji (wed\u0142ug U. G\u00fcnthera) lub w Senleches (czy Sanlesches) w Cambrai (wed\u0142ug A. Tomasella). W 1382 Senleches prawdopodobnie by\u0142 obecny na dworze kr\u00f3lowej Kastylii Eleonory Arago\u0144skiej, zapewne w jej s\u0142u\u017cbie."@pl,
        "Jacob Senleches (fl. 1382/1383 \u00e0 1395) (aussi nomm\u00e9 Jacob Senlechos ou Jacopinus Selesses) est un compositeur et harpiste franco-flamand de la fin du Moyen \u00c2ge. Il appartient au courant de l'ars subtilior. Malgr\u00e9 le petit nombre de compositions conserv\u00e9es, Jacob Senleches fait partie des personnalit\u00e9s centrales de l'Ars subtilior. Il a d\u00e9velopp\u00e9 de nombreuses innovations dans le rythme et la notation musicale. Les textes traitent principalement de lui-m\u00eame et de sa carri\u00e8re."@fr,
        "Jacob Senleches (fl. 1382/1383 \u2013 1395) (also Jacob de Senlechos [i.e. Senleches] and Jacopinus Senlesses) was a Franco-Flemish composer and harpist of the late Middle Ages. He composed in a style commonly known as the ars subtilior. Despite the small number of transmitted compositions, Jacob de Senleches is counted among the central personalities of Ars subtilior. He developed many distinctive rhythmic and notational innovations. The texts deal mainly with himself and his career."@en,
        """Jacob Senleches (overl. 1395) (ook bekend als Jacob Senlechos en Jacopinus Selesses) was een Frans-Vlaamse componist en harpist tijdens de late middeleeuwen. Hij componeerde in een stijl die bekendstaat als de ars subtilior. Waarschijnlijk is Jacob Senleches geboren in Saint-Luc nabij \u00c9vreux of in Senlecques. In 1382 schijnt Senleches aanwezig te zijn geweest aan het hof van Eleonora van Arag\u00f3n (1358-1382), wellicht in haar dienst. In Fuions de ci betreurt hij de dood van Eleonora en besluit om zijn fortuin "en Aragon, en France ou en Bretaingne" te zoeken."""@nl,
        "Jacob Senleches fue un compositor franco-flamenco de finales del siglo XIV y comienzos del XV. Estuvo al servicio de Juan I de Arag\u00f3n y posteriormente de su hermana Leonor, reina de Castilla. A la muerte de \u00e9sta, en 1382, compuso la balada Fuions de ci (\u00abHuyamos de aqu\u00ed\u00bb). Pas\u00f3 despu\u00e9s al servicio, como arpista, del cardenal Pedro de Luna, que ser\u00eda despu\u00e9s Benedicto XIII, el \u00abpapa Luna\u00bb."@es,
        "Jacob Senleches, tamb\u00e9m conhecido como Jacob Senlechos e Jacopinus Selesses, foi um compositor e harpista franc\u00eas do final da Idade M\u00e9dia, seguidor do estilo chamado Ars subtilior. Seu local de nascimento \u00e9 disputado, talvez tenha sido Saint-Luc, perto de \u00c9vreux, ou Senleches, perto de Cambrai. Tamb\u00e9m a data de sua morte n\u00e3o \u00e9 conhecida. Por volta de 1382 parece ter servido na corte de Leonor de Castela, j\u00e1 que uma de suas pe\u00e7as, Fuions de ci, lamenta a morte da rainha."@pt,
        "Jacob de Senleches (* im 14. Jahrhundert; \u2020 im 14. oder 15. Jahrhundert) war ein Komponist und Harfenist des sp\u00e4ten Mittelalters."@de,
        "\u30b8\u30e3\u30b3\u30d6\u30fb\u30c9\u30fb\u30b5\u30f3\u30ec\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Jacob de Senleches, aka Jacob Senleche, Jacob Senlechos, Jacomi Senleches, Jacopinus Selesses, \u6d3b\u52d5\uff1a1382\u5e74/1383\u5e74 - 1395\u5e74\uff09\u306f\u4e2d\u4e16\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7cfb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u3002\u30a2\u30eb\u30b9\u30fb\u30b9\u30d6\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30eb\u306e\u69d8\u5f0f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30b5\u30f3\u30ec\u30b7\u30e5\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacob_Senleches>,
        <http://viaf.org/viaf/51875550>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacob_Senleches.
doremus_artist:abde8a6b-25e1-399c-a97a-8f1dc318cd31
    rdfs:comment
        "Doreen Hume (born July 14, 1926) is a Canadian soprano soloist who performed in North America and Europe from the 1940s through to the 1970s."@en;
    owl:sameAs viaf:16837584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doreen_Hume>,
        <http://viaf.org/viaf/16837584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Doreen_Hume.
doremus_artist:ac82d5fa-576f-3566-87f6-85f703b90bce
    dbp:birthPlace dbr:West_Sussex;
    dbp:deathPlace dbr:Sussex;
    rdfs:comment
        "David Paul Scofield (Hurstpierpoint, Sussex, 21 januari 1922 - Sussex, 19 maart 2008) was een Engelse film- en toneelacteur. Scofield was de zoon van de hoofdmeester van een lokale school. Hij volgde les op de Varndean School, een jongensschool in Brighton. Vervolgens volgde hij nog lessen op twee theaterscholen genaamd Croydon Repertory en London Mask. In 1940 begon de theatercarri\u00e8re van Scofield. Hij werd al snel vergeleken met Laurence Olivier. Hij won diverse prijzen voor zijn theateroptredens, waaronder een Tony Award voor zijn rol in A Man for All Seasons."@nl,
        """David Paul Scofield (ur. 21 stycznia 1922 w Birmingham, zm. 19 marca 2008 w Sussex) \u2013 angielski aktor uwa\u017cany za "najlepszego odtw\u00f3rc\u0119 r\u00f3l szekspirowskich". Mia\u0142 charakterystyczny g\u0142os, wielokrotny zdobywca najwy\u017cszych nagr\u00f3d aktorskich w\u0142\u0105cznie z Nagrod\u0105 Akademii Filmowej. Odznaczony CH i CBE Trzykrotnie odm\u00f3wi\u0142 przyj\u0119cia tytu\u0142u szlacheckiego. By\u0142 \u017conaty, mia\u0142 dwoje dzieci."""@pl,
        "David Paul Scofield CH CBE (21 January 1922 \u2013 19 March 2008), known professionally as Paul Scofield, was an English actor of stage and screen who was known for his striking presence, distinctive voice, and for the clarity and effortless intensity of his delivery. Regarded as one of the greatest Shakespearean actors of all time, Scofield preferred the stage over film. This, and his decision to put his family first, has meant that he has never been as well known outside the United Kingdom as some other actors."@en,
        "David Paul Scofield, CBE (Hurstpierpoint, Sussex, 21 de enero de 1922 - Sussex, Reino Unido, 19 de marzo de 2008) fue un actor de teatro y de cine, ganador de un Premio de la Academia. Rechaz\u00f3 el nombramiento de Sir en tres ocasiones, pero fue Par de la Compa\u00f1\u00eda de Honor desde 2001 hasta su muerte."@es,
        "David Paul Scofield, CH, CBE, (* 21. Januar 1922 in Hurstpierpoint, heute West Sussex, England; \u2020 19. M\u00e4rz 2008 in Sussex, England) war ein britischer Schauspieler. Er gewann 1967 den Oscar als bester Hauptdarsteller."@de,
        "Paul Scofield, CBE (21 de Janeiro de 1922 \u2013 19 de Mar\u00e7o de 2008) foi um ator brit\u00e2nico que venceu o Oscar de melhor ator pelo filme O homem que n\u00e3o vendeu sua alma. Pouco amigo de cerim\u00f4nias e de galas de pr\u00eamios, Scofield ficou em Inglaterra e limitou-se a beber uma ta\u00e7a de champanhe em casa, na companhia da mulher e de um casal amigo. A estatueta foi recebida pela sua colega de elenco Wendy Hiller. Tamb\u00e9m venceu o Tony Award."@pt,
        "Paul ScofieldFichier:Paul Scofield Allan Warren.jpg Paul Scofield en 1974 Paul Scofield, n\u00e9 le 21 janvier 1922 \u00e0 Hurstpierpoint et mort le 19 mars 2008, est un acteur britannique."@fr,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u041f\u043e\u043b \u0421\u043a\u043e\u0444\u0438\u043b\u0434 CH (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Paul Scofield, 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1922 \u2014 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2008) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0430\u0445 \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430."@ru,
        "\u0643\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f \u0628\u0627\u0648\u0644 \u0633\u0643\u0648\u0641\u064a\u0644\u062f (David Paul Scofield) \u0634\u0631\u064a\u0643 \u0634\u0631\u0641 (CH) \u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629|\u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 (CBE)(\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 21 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1922 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 19 \u0645\u0627\u0631\u0633 2008)\u060c \u0648\u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0648\u0644 \u0633\u0643\u0648\u0641\u064a\u0644\u062f\u060c \u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u064b \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u064b\u0627 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u064b\u0627. \u0648\u0646\u0638\u0631\u064b\u0627 \u0644\u062a\u0645\u064a\u0632\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0627\u0626\u064a\u060c \u062d\u0635\u0644 \u0633\u0643\u0648\u0641\u064a\u0644\u062f \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u064a\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 (BAFTA Award) \u0646\u0638\u064a\u0631 \u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0645\u0648\u0631 (Thomas More) \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1966 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0631\u062c\u0644 \u0644\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 (A Man for All Seasons) \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0638\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0633\u062e\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0645 \u0639\u0631\u0636\u0647 \u0641\u064a \u0623\u0636\u062e\u0645 \u0645\u0633\u0631\u062d \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0641\u064a \u0628\u0631\u0648\u062f\u0648\u0627\u064a (Broadway) \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0635\u0644 \u0628\u0633\u0628\u0628\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062a\u0648\u0646\u064a (Tony Award)."@ar,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Paul Scofield\u3001\u672c\u540d\uff1aDavid Paul Scofield\u30011922\u5e741\u670821\u65e5 - 2008\u5e743\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30b5\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u5927\u885b\u00b7\u4fdd\u7f85\u00b7\u53f2\u9ad8\u83f2\uff0cCH\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDavid Paul Scofield\uff0c1922\u5e741\u670821\u65e5\uff0d2008\u5e743\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u8457\u540d\u821e\u53f0\u53ca\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\uff0c\u4ee5\u5176\u7368\u7279\u8072\u7dda\u53ca\u98a8\u683c\u8457\u7a31\uff0c\u65bc1966\u5e74\u6191\u98fe\u6f14\u96fb\u5f71\u300a\u65e5\u6708\u7cbe\u5fe0\u300b\uff08A Man for All Seasons\uff09\u4e2d\u6258\u99ac\u65af\u00b7\u6469\u723e\u7235\u58eb\u4e00\u89d2\uff0c\u6210\u70ba\u7576\u5e74\u5967\u65af\u5361\u53caBAFTA\u5f71\u5e1d\u3002\u5728\u6b64\u4ee5\u524d\uff0c\u53f2\u9ad8\u83f2\u4ea6\u66fe\u65bc\u502b\u6566\u897f\u5340\u53ca\u7d10\u7d04\u767e\u8001\u532f\u64d4\u6f14\u300a\u65e5\u6708\u7cbe\u5fe0\u300b\u821e\u53f0\u5287\u7248\u672c\u7684\u540c\u4e00\u89d2\u8272\uff0c\u4e26\u66fe\u7372\u6771\u5c3c\u734e\u3002   \u9019\u662f\u8207\u82f1\u570b\u5a1b\u6a02\u4eba\u7269\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:104001165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Scofield>,
        <http://viaf.org/viaf/104001165>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Scofield_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Scofield.
doremus_artist:acfd138e-37c8-3ca7-a4fc-9e6e2cf30344
owl:sameAs viaf:29847609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29847609>.
doremus_artist:af902b2f-c885-318e-960c-d6629393b1e8
owl:sameAs viaf:88096353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88096353>.
doremus_artist:b08bcb33-b73d-3ad0-905c-c07150da32cd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fairfield,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Vero_Beach,_Florida>;
    rdfs:comment
        "John-Edward Kelly (October 7, 1958 \u2013 February 12, 2015) was an American conductor and saxophonist. Born in Fairfield, California, Kelly began music studies in Belleville, Illinois studying clarinet, saxophone, flute and voice. Kelly focused on his passion for the saxophone as he began formal music studies at Florida State University's School of Music; where he launched his quest to resurrect the original tone and range of the saxophone as designed by Adolphe Sax. His teachers included Sigurd Rascher. Kelly took Rascher's place as alto saxophonist in the Rasch\u00e8r Saxophone Quartet, with which he regularly performed for 10 years. Kelly later became a professor of chamber music at the Robert Schumann Academy of Music in Duesseldorf, and a professor of saxophone and contemporary chamber music a"@en;
    owl:sameAs viaf:49109794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John-Edward_Kelly>,
        <http://viaf.org/viaf/49109794>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Edward_Kelly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John-Edward_Kelly.
doremus_artist:b1ca70da-0816-322d-892c-039f7eabc799
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lodz,_Poland>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Newton,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Roman Totenberg (* 1. Januar 1911 in \u0141\u00f3d\u017a, Russisches Kaiserreich; \u2020 8. Mai 2012 in Newton, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Violinist und Geigenlehrer polnisch-j\u00fcdischer Herkunft."@de,
        "Roman Totenberg (1 January 1911 \u2013 8 May 2012) was a Polish-American violinist and educator."@en,
        "Roman Totenberg (ur. 1 stycznia 1911 w \u0141odzi, zm. 8 maja 2012 w Newton) \u2013 polski skrzypek i pedagog, zamieszka\u0142y w Stanach Zjednoczonych."@pl,
        "Roman Totenberg (\u0141\u00f3d\u017a, 1 januari 1911 \u2013 Newton (Massachusetts), 8 mei 2012) was een Pools-Amerikaans violist."@nl,
        "\u0420\u043e\u043c\u0430\u0301\u043d \u0422\u043e\u0301\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1911, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430 (\u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u041b\u043e\u0434\u0437\u044c) \u2014 8 \u043c\u0430\u044f 2012, \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ed\u30de\u30f3\u30fb\u30c8\u30fc\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08Roman Totenberg, 1911\u5e741\u67081\u65e5 - 2012\u5e745\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61758770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roman_Totenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/61758770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bace8176-a070-41c7-a0d9-1d8c0c8d233f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Totenberg_Roman_przy_Atmie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roman_Totenberg.
doremus_artist:b279a96e-4be9-34ff-9e83-f25fa505ac93
    dbp:birthPlace dbr:Isère;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Seigner (* 23. Juni 1903 in Saint-Chef; \u2020 20. Januar 1991 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Louis Seigner (23 June 1903 \u2013 20 January 1991) was a French actor. He was born in Saint-Chef, Is\u00e8re, France, the son of Louise (Monin) and Joseph Seigner, and died in Paris. He is the father of actress Fran\u00e7oise Seigner, with Marie Cazeaux, and the grandfather of Emmanuelle Seigner, Mathilde Seigner and Marie-Am\u00e9lie Seigner."@en,
        "Louis Seigner (23 de junho de 1903 \u2013 20 de janeiro de 1991) foi um ator franc\u00eas. Nasceu em Saint-Chef, Is\u00e8re, e morreu em Paris."@pt,
        "Passionn\u00e9 d\u00e8s l'enfance pour le cin\u00e9ma muet et le th\u00e9\u00e2tre ambulant Gr\u00e9goire, il se forme \u00e0 Lyon, d\u00e9bute dans son premier r\u00f4le \u00e0 dix-sept ans et s'installe rapidement \u00e0 Paris pour suivre les cours du Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique, puis les cours de Firmin G\u00e9mier et entrer au th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on. C'est au Conservatoire qu'il rencontre sa future femme Marie Cazeaux. Il fut professeur au Conservatoire et doyen de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Il est le p\u00e8re de la com\u00e9dienne Fran\u00e7oise Seigner et le grand-p\u00e8re d'Emmanuelle Seigner, de Mathilde Seigner et de Marie-Am\u00e9lie Seigner."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u0421\u0435\u043d\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Louis Seigner; 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1903, \u0410\u0440\u043a\u0438\u0441\u0441, \u0421\u0435\u043d-\u0428\u0435\u0444, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1991, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:54333781;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Seigner>,
        <http://viaf.org/viaf/54333781>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Seigner.
doremus_artist:b2a01b5b-1708-36c5-a278-f4a0a5448203
    dbp:birthPlace dbr:Fort-de-France;
    rdfs:comment
        """Philippe Lavil (born on 26 September 1947 in Fort-de-France, Martinique), pseudonym of Philippe Durand de La Villej\u00e9gu du Fresnay, is a French singer. He remained particularly famous for his hits singles "Il tape sur des bambous", "Elle pr\u00e9f\u00e8re l'amour en mer" (number 8 in France) and "Kol\u00e9 s\u00e9r\u00e9", a duet with Jocelyne B\u00e9roard (number 4 in France). He was also member of Les Enfoir\u00e9s in 1996, 1997 and 1998."""@en,
        "Philippe Lavil, n\u00e9 Philippe Durand de la Villejegu du Fresnay le 26 septembre 1947 \u00e0 Fort-de-France (Martinique), est un chanteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u041b\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c (\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c, \u0444\u0440. Philippe Lavil; \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0414\u044e\u0440\u0430\u043d \u0434\u0435 \u041b\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u0436\u0435\u0433\u044e \u0434\u044e \u0424\u0440\u0435\u043d\u0435 \u0444\u0440. Philippe Durand de La Villej\u00e9gu du Fresnay) (\u0440\u043e\u0434. 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947, \u0424\u043e\u0440-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441, \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430), \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru;
    owl:sameAs viaf:29718484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Lavil>,
        <http://viaf.org/viaf/29718484>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e040341-d8a7-42a5-9149-439e5296bf26>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Lavil.
doremus_artist:b360bba4-43b8-36f8-99ee-58491c650269
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Detroit,_Michigan>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Milt Jackson (1er janvier 1923 \u00e0 D\u00e9troit \u2014 9 octobre 1999 \u00e0 Manhattan, New York) est un vibraphoniste de jazz am\u00e9ricain, et une des grandes figures du be bop. Milton \u00ab Milt \u00bb Jackson dit aussi \u00ab Bags \u00bb a forg\u00e9 son style \u00e0 l'\u00e9coute des boppers tout en restant proche de l'esprit du blues et des gospels. Il fut le premier vibraphoniste \u00e0 jouer dans le style be bop."@fr,
        "Milt Jackson (Detroit, 1 de enero de 1923 - 9 de octubre de 1999), conocido como Bags, fue un vibrafonista estadounidense de jazz que sobrepas\u00f3 en relevancia a las dos principales figuras hist\u00f3ricas del instrumento, Lionel Hampton y Red Norvo, y que se mantuvo durante cincuenta a\u00f1os en lo m\u00e1s alto de la popularidad, por encima incluso de estrellas emergentes como Bobby Hutcherson y Gary Burton. Su \u00e1mbito estil\u00edstico fue enormemente variado, abarcando bop, blues y las baladas m\u00e1s tradicionales."@es,
        """Milton "Milt" Jackson, also known as "Bags", (January 1, 1923 \u2013 October 9, 1999) was an American jazz vibraphonist, usually thought of as a bebop player, although he performed in several jazz idioms. He is especially remembered for his cool swinging solos as a member of the Modern Jazz Quartet and his penchant for collaborating with several hard bop and post-bop players."""@en,
        "Milton (Milt) Jackson (Detroit (Michigan), 1 januari 1923 \u2013 Manhattan (New York), 9 oktober 1999) was een legendarische Amerikaanse jazz-vibrafonist, die vooral bekend werd met het Modern Jazz Quartet, een van de langstbestaande bands in de geschiedenis van de jazz. De populariteit van dit viertal muzikanten was, aldus Jackson, vooral te danken aan de manier waarop ge\u00efmproviseerd werd op klassieke muziek, wat leidde tot een combinatie van klassiek met jazz en pop."@nl,
        "Milton (Milt) Jackson (Detroit, Michigan, 1 de janeiro de 1923 \u2013 Manhattan, 9 de outubro de 1999) foi um vibrafonista de jazz norte-americano e um dos primeiros no g\u00eanero bebop."@pt,
        "Milton \u201eMilt\u201c Jackson (*  1. Januar 1923 in Detroit, Michigan; \u2020 9. Oktober 1999 in New York City, New York), war ein amerikanischer Vibraphonist und gilt als eine der wichtigsten Pers\u00f6nlichkeiten des Modern Jazz."@de,
        "Milton \u201eMilt\u201d Jackson (ur. 1 stycznia 1923 w Detroit, zm. 9 pa\u017adziernika 1999 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski wibrafonista i pianista jazzowy, jedna z najwa\u017cniejszych postaci stylu hard bop. Laureat NEA Jazz Masters Award 1997."@pl,
        "\u041c\u0438\u043b\u0442\u043e\u043d \u00ab\u0411\u044d\u0433\u0437\u00bb \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Milton \u00abBags\u00bb Jackson, 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1923, \u0414\u0435\u0442\u0440\u043e\u0439\u0442, \u0421\u0428\u0410 \u2014 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1999 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u0438\u0431\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u0445 \u0431\u0438-\u0431\u043e\u043f, \u0445\u0430\u0440\u0434-\u0431\u043e\u043f, \u0430\u0444\u0440\u043e-\u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c Modern Jazz Quartet."@ru,
        "\u30df\u30eb\u30c8\u30fb\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\uff08Milt Jackson\u30011923\u5e741\u67081\u65e5 - 1999\u5e7410\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d3\u30d6\u30e9\u30d5\u30a9\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u7c73\u7279\u00b7\u5091\u514b\u905c\uff08Milt Jackson\uff0c1923\u5e741\u67081\u65e5- 1999\u5e7410\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u986b\u97f3\u7434\u6a02\u624b\uff0c\u73fe\u4ee3\u7235\u58eb\u56db\u91cd\u594f\u6210\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39562146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milt_Jackson>,
        <http://viaf.org/viaf/39562146>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e38e1de-2890-4620-8467-5b0bb4641cb9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Milt_Jackson_1970s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milt_Jackson.
doremus_artist:b3e28c7e-b25d-3559-935e-d049487b8cd5
    dbp:birthPlace dbr:French_Algeria;
    rdfs:comment
        "Marc Esposito (born 16 July 1952) is a French film director and screenwriter. His film Patrick Dewaere was screened out of competition at the 1992 Cannes Film Festival."@en,
        "Marc Esposito Marc Esposito (n\u00e9 le 16 juillet 1952 \u00e0 Alger) est un journaliste, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:68928709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Esposito>,
        <http://viaf.org/viaf/68928709>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af8dda21-c423-491f-8e87-2499c38fc063>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Esposito.
doremus_artist:b57b7578-9113-3887-8d8c-6d5f6a2a0557
    owl:sameAs viaf:54344611;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344611>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9c7f17a-5c04-42a3-a243-1ec4f759366e>.
doremus_artist:b5cdca10-7b79-39de-988f-85f846de2eb0
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Buterne, n\u00e9 \u00e0 Toulouse vers 1650, mort \u00e0 Paris le 28 mars 1727 , est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34723278;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Buterne>,
        <http://viaf.org/viaf/34723278>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Buterne.
doremus_artist:b82f6a48-e3dd-313d-85d7-f34814fd28fa
owl:sameAs viaf:27260093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27260093>.
doremus_artist:b85f14c6-8be9-36f4-8332-e9c17df45574
owl:sameAs viaf:58215205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58215205>.
doremus_artist:b937edd3-6418-3846-a43f-ff3fd8c8ef11
owl:sameAs viaf:12019099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12019099>.
doremus_artist:ba00da9b-f750-3097-9bae-712f80daa669
    dbp:birthPlace dbr:Aberystwyth;
    dbp:deathPlace dbr:Gloucestershire;
    rdfs:comment
        "John Bury (27 January 1925 - 12 November 2000) was a British set designer, costume designer and lighting designer who worked in theatre in the UK, West End and Broadway and international opera. He had a long creative relationship with director Peter Hall. Together they made Amadeus, which Bury was nominated for Tony Awards for scenery, costumes and lighting and received the award for scenery and lighting. He was also nominated for 5 more Tony Awards including his first show on Broadway, Harold Pinter's The Homecoming in 1967."@en;
    owl:sameAs viaf:49484613;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Bury_(theatre_designer)>,
        <http://viaf.org/viaf/49484613>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Bury_(theatre_designer)>.
doremus_artist:ba489c70-b064-3410-813a-0a355d7f9c51
    dbp:birthPlace dbr:Morelia;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Ignacio Miguel Juli\u00e1n Bernal Jim\u00e9nez (Morelia, Michoac\u00e1n, 16 de febrero de 1910 \u2013 Le\u00f3n, Guanajuato, 26 de julio de 1956), fue un compositor, organista, pedagogo y music\u00f3logo mexicano. Es considerado el gran exponente de la m\u00fasica religiosa del siglo XX en M\u00e9xico sin dejar de lado su importante aportaci\u00f3n al movimiento musical del nacionalismo mexicano. Es considerado por algunos como el m\u00e1ximo exponente del movimiento del nacionalismo sacro."@es,
        "Miguel Bernal Jim\u00e9nez (* 16. Februar 1910 in Morelia; \u2020 26. Juli 1956 in Le\u00f3n) war ein mexikanischer Komponist, Organist, P\u00e4dagoge und Musikwissenschaftler. Jim\u00e9nez wird weithin als der wichtigste Vertreter der religi\u00f6sen Musik Mexikos des 20. Jahrhunderts angesehen. Er leistete dar\u00fcber hinaus bedeutende Beitr\u00e4ge zur nationalistischen Musikbewegung des Landes und wird als wichtiger Vertreter des nacionalismo sacro (mexikanische Bewegung des \u201eheiligen Nationalismus\u201c) betrachtet."@de,
        "Miguel Bernal Jim\u00e9nez (16 February 1910 \u2013 26 July 1956) was a Mexican composer, organist, pedagogist and musicologist. He is widely regarded as the best representative of 20th century Mexican religious music, in addition to his important contributions to the Mexican nationalist music movement. He is considered by some to be the mainstay of the nacionalismo sacro (sacred nationalism) movement."@en,
        "\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\uff1d\u30d2\u30e1\u30cd\u30b9\uff08Miguel Bernal Jim\u00e9nez\u30011910\u5e742\u670816\u65e5 - 1956\u5e747\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30df\u30c1\u30e7\u30a2\u30ab\u30f3\u5dde\u30e2\u30ec\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u30027\u6b73\u306e\u6642\u304b\u3089\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u5165\u3063\u3066\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u624d\u80fd\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u30011928\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u6559\u7687\u5e81\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u7814\u7a76\u6240\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3001\u30d5\u30fc\u30ac\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u3001\u4f5c\u66f2\u3001\u548c\u58f0\u3001\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30022\u5e74\u5f8c\u306b\u5352\u696d\u3057\u3001\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u306e\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u5f97\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002 1933\u5e74\u306b\u30e2\u30ec\u30ea\u30a2\u306e\u5b97\u6559\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u306e\u6821\u9577\u3068\u306a\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u96d1\u8a8c\u3092\u767a\u884c\u3059\u308b\u306a\u3069\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30dd\u30f3\u30bb\u3084\u30b7\u30eb\u30d9\u30b9\u30c8\u30ec\u30fb\u30ec\u30d6\u30a8\u30eb\u30bf\u30b9\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u6301\u3061\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u8a8d\u77e5\u3055\u308c\u3001\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u304c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002 1944\u5e74\u306b\u306f\u30e2\u30ec\u30ea\u30a2\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30fc\u30b5\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6821\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011956\u5e74\u306e\u6b7b\u307e\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u306e\u30ed\u30e8\u30e9\u5927\u5b66\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u90e8\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u73fe\u5730\u306e\u8d64\u5341\u5b57\u306e\u59d4\u5631\u306b\u3088\u308b\u300e\u30e2\u30ec\u30ea\u30a2\u306e\u591c\u300f\uff081941\uff09\u304c\u3042\u308a\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002\u307e\u305f\u4ea4\u97ff\u8a69\u66f2\u300e\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u300f\uff081946\uff09\u306f\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u300e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3068\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u300f\uff081949\uff09\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u300e\u30a4\u30c0\u30eb\u30b4\u300f\uff081953\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66660353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_Bernal_Jim\u00e9nez>,
        <http://viaf.org/viaf/66660353>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Miguel_bernal_jimenez_statue_morelia_nov2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miguel_Bernal_Jiménez.
doremus_artist:bab914cd-0a95-3e63-97cd-6766b52ada6b
owl:sameAs viaf:56876203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56876203>.
doremus_artist:bacda6e7-2682-3d33-b476-1a18e3b44322
owl:sameAs viaf:24793823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793823>.
doremus_artist:bbb7bd75-7bac-392d-b8ae-fcc6c722c727
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        """Johann Christian Innocenz Bonaventura Cannabich (Mannheim, bapt. 28 December 1731 - Frankfurt am Main, 20 January 1798), was a German violinist, composer, and Kapellmeister of the Classical era. A composer of some 200 works, he continued the legacy of Johann Stamitz and helped turn the Mannheim orchestra into what Charles Burney described as "the most complete and best disciplined in Europe.". The orchestra was particularly noted for the carefully graduated crescendos and diminuendos characteristic of the Mannheim school. Together with Stamitz and the other composers of the Mannheim court, he helped develop the orchestral texture that paved the way for the orchestral treatment of the First Viennese School."""@en,
        "Johann Christian Innocenz Bonaventura Cannabich (Mannheim, c. 28 de diciembre de 1731 - Fr\u00e1ncfort del Meno, 20 de enero de 1798) fue un violinista, compositor y Maestro de capilla alem\u00e1n de la m\u00fasica del Clasicismo. Fue un prol\u00edfico compositor de unas 200 obras. Continu\u00f3 el legado de Johann Stamitz y llev\u00f3 a la orquesta de Mannheim a ser una de las mejores en Europa, alcanzando un grado de perfecci\u00f3n hasta entonces nunca visto, particularmente en los cuidadosamente graduados crescendos y diminuendos. Junto con Stamitz y los otros compositores de la corte de Manheim, fue responsable de desarrollar la textura orquestral que prepar\u00f3 el terreno para el tratamiento de los Cl\u00e1sicos de Viena. Su tratamiento de los instrumentos de viento-madera, particularmente los clarinetes, y su uso en los conc"@es,
        "Johann Christian Innocenz Bonaventura Cannabich (getauft 28. Dezember 1731 in Mannheim; \u2020 20. Januar 1798 in Frankfurt am Main) war ein deutscher Violinist, Kapellmeister, Komponist und wichtiger Vertreter der Mannheimer Schule. Am h\u00e4ufigsten wird er Christian Cannabich (vereinzelt auch Canabich) genannt. Er z\u00e4hlt mit Johann Stamitz, seinem Vorg\u00e4nger als Mannheimer Chefdirigent, zu den Wegbereitern der Wiener Klassik und war es auch, der den jungen Mozart bei seinem einj\u00e4hrigen Aufenthalt 1777/78 betreute und mit ihm die Entwicklung der deutschen Oper er\u00f6rterte."@de,
        "Johann Christian Innocenz Bonaventura Cannabich (ook: Canabich) (Mannheim, gedoopt 28 december 1731 \u2013 Frankfurt am Main, 20 januari 1798) was een Duits componist, dirigent en violist. Hij behoort tot de belangrijkste leden van de Mannheimer Schule en kan met zijn leraar en voorganger als chef-dirigent van de Mannheimer Hofkapelle Johann Stamitz als wegbereider van de Wiener Klassik (Weens classicisme) beschouwd worden."@nl,
        "Johann Christian Innocenz Bonaventura Cannabich est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Mannheim le 28 d\u00e9cembre 1731 et mort \u00e0 Francfort-sur-le-Main le 20 janvier 1798."@fr,
        "Johann Christian Innocenz Cannabich Bonaventura (Mannheim, batizado em dezembro de 1731 - Frankfurt am Main, 20 de janeiro de 1798), foi um violinista, compositor e Kapellmeister alem\u00e3o da era cl\u00e1ssica."@pt,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u041a\u0430\u043d\u043d\u0430\u0301\u0431\u0438\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Christian Cannabich; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1731 \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1798, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0419\u043e\u043c\u043c\u0435\u043b\u043b\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u044b, \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u044b, \u0442\u0440\u0438\u043e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0447. \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430\u0445 \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u043f\u043e\u0445\u0432\u0430\u043b\u043e\u0439 \u043e \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0430\u0431\u0438\u0445\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30a4\u30ce\u30bb\u30f3\u30c4\u30fb\u30dc\u30ca\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30ca\u30d3\u30d2\uff08Johann Christian Innocenz Bonaventura Cannabich 1731\u5e7412\u670828\u65e5\uff08\u6d17\u793c\uff09 - 1798\u5e741\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3002 200\u66f2\u306b\u4e0a\u308b\u697d\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30ab\u30f3\u30ca\u30d3\u30d2\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30df\u30c3\u30c4\u306e\u907a\u7523\u3092\u53d7\u3051\u7d99\u3050\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u697d\u6d3e\u3092\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30d0\u30fc\u30cb\u30fc\u304c\u8a18\u3057\u305f\u3068\u3053\u308d\u306e\u300c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6700\u3082\u5b8c\u6210\u3055\u308c\u3001\u6700\u826f\u306e\u898f\u5f8b\u3092\u6709\u3059\u308b\u300d\u56e3\u4f53\u3078\u3068\u8ee2\u63db\u3055\u305b\u308b\u306e\u3092\u52a9\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306f\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u697d\u6d3e\u306e\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u3063\u305f\u3001\u614e\u91cd\u306b\u79fb\u308a\u5909\u308f\u308b\u30af\u30ec\u30c3\u30b7\u30a7\u30f3\u30c9\u3068\u30c7\u30a3\u30df\u30cc\u30a8\u30f3\u30c9\u306b\u3088\u3063\u3066\u3068\u308a\u308f\u3051\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30df\u30c3\u30c4\u3084\u4ed6\u306e\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u306e\u5bae\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3089\u3068\u5171\u306b\u3001\u5f7c\u306f\u6765\u308b\u3079\u304d\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u306e\u790e\u3068\u306a\u308b\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u66f8\u6cd5\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5bc4\u4e0e\u3057\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Cannabich>,
        <http://viaf.org/viaf/51874651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53ef29b7-36b8-4aaf-8564-c841cd8274e7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Egid_Verhelst_-_Portrait_of_Christian_Cannabich.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Cannabich.
doremus_artist:bcd0fdc4-5185-39be-b90b-265b2784567b
owl:sameAs viaf:145838437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/145838437>.
doremus_artist:bd79ab08-3ccd-3298-aa91-d61dd6c73747
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Walter Gieseking (n\u00e9 le 5 novembre 1895 \u00e0 Lyon et mort le 26 octobre 1956 \u00e0 Londres) est un pianiste et compositeur franco-allemand."@fr,
        "Walter Wilhelm Gieseking (* 5. November 1895 in Lyon; \u2020 26. Oktober 1956 in London) war ein deutscher Pianist."@de,
        "Walter Wilhelm Gieseking (5 November 1895 \u2013 26 October 1956) was a French-born German pianist and composer."@en,
        "Walter Wilhelm Gieseking (5 de noviembre de 1895, Lyon, Francia - 26 de octubre de 1956, Londres, Reino Unido) fue un pianista y compositor franco-alem\u00e1n."@es,
        "\u0412\u0430\u0301\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0413\u0438\u0301\u0437\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Walter Gieseking; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1895, \u041b\u0438\u043e\u043d \u2014 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1956, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043b\u0435\u043f\u0438\u0434\u043e\u043f\u0442\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ae\u30fc\u30bc\u30ad\u30f3\u30b0\uff08Walter Wilhelm Gieseking, 1895\u5e7411\u67085\u65e5 - 1956\u5e7410\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u304b\u3064\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u306e\u8776\u985e\u7814\u7a76\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Gieseking>,
        <http://viaf.org/viaf/51875300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62e0e456-bd4b-4edc-a47c-3537cdd53621>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Walter-Gieseking.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Gieseking.
doremus_artist:bd7bdffc-87f3-345a-bdf1-c40f04d84ced
owl:sameAs viaf:111121220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111121220>.
doremus_artist:be40994e-9ee7-30d0-b17c-2044698b86cc
owl:sameAs viaf:21732828; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21732828>.
doremus_artist:bf29ed9e-f79c-340b-a5e5-9121a8e8b0d0
    owl:sameAs n0:b482d81d-d190-4463-935b-dec2b808a09b;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/b482d81d-d190-4463-935b-dec2b808a09b>.
doremus_artist:bf5e22b8-d34b-3e1e-bd66-67419b51ac40
owl:sameAs viaf:14965889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965889>.
doremus_artist:bfae881c-afdf-3f20-ac5f-5a0680697ea4
owl:sameAs viaf:91223559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91223559>.
doremus_artist:bfd20753-7276-3dcc-addf-515f77e3ff31
owl:sameAs viaf:232521139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232521139>.
doremus_artist:c067e290-fc01-3549-b491-a65058672baf
    rdfs:comment
        "Maurice Bourgue, n\u00e9 en 1939, est un hautbo\u00efste, chambriste, compositeur, et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:69114952;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Bourgue>,
        <http://viaf.org/viaf/69114952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Bourgue.
doremus_artist:c0b43739-3253-33eb-b0fb-bd2b6972ac58
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        """Georgette "G\u00e9ori" Bou\u00e9 (born 16 October 1918) is a French soprano, particularly associated with the French repertory, especially Thais. She was born in Toulouse."""@en,
        "G\u00e9ori (Georgette) Bou\u00e9 (n\u00e9e le 16 octobre 1918  \u00e0 Toulouse) est une soprano fran\u00e7aise, l'une des plus c\u00e9l\u00e8bres cantatrices fran\u00e7aises des ann\u00e9es 1940.Elle a \u00e9t\u00e9 mari\u00e9e avec Roger Bourdin, et ils ont deux filles dont Fran\u00e7oise Bourdin."@fr;
    owl:sameAs viaf:100313128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9ori_Bou\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/100313128>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/13._Carmen_(Don_José)_avec_Géori_Boué_1969.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Géori_Boué.
doremus_artist:c11910c3-8ea7-305e-9ba6-4a1c3990f494
    owl:sameAs viaf:69812427;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69812427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0c0027c-11ac-4637-9a4c-a2693ca21d5b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Imants_Kalni.
doremus_artist:c26f9650-038a-354b-9798-1b341eeb90a4
owl:sameAs viaf:69159550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69159550>.
doremus_artist:c3487f3a-237d-3c20-a6b7-c4ab0ed0bb60
owl:sameAs viaf:47052748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47052748>.
doremus_artist:c34e3a19-a808-3827-994f-bbb8c8149c8c
    owl:sameAs viaf:59268907;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268907>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d0350f00-6867-4f3e-8741-a0f54d96b355>.
doremus_artist:c39dbca1-253c-3146-a0b3-c6544f959760
owl:sameAs viaf:115898083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115898083>.
doremus_artist:c3d8c859-c017-3bd8-b5d5-88557a92641c
owl:sameAs viaf:67631173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67631173>.
doremus_artist:c4174621-8fea-3439-aef6-de5f9a0e78ba
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Annette Dasch (* 24. M\u00e4rz 1976 in Berlin) ist eine deutsche Opern-, Konzert- und Lieders\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Annette Dasch (born 24 March 1976 in Berlin) is a German soprano. She performs in operas and concerts."@en;
    owl:sameAs viaf:85807731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annette_Dasch>,
        <http://viaf.org/viaf/85807731>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ac194a7-aa08-42d1-a706-52df74c229f4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anette_Dasch02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annette_Dasch.
doremus_artist:c4475884-8497-34fe-9c1f-8e5e268c7f13
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9lisabeth Claude Jacquet de la Guerre (Parijs, ca. 1665 \u2013 Parijs, 27 juli 1729) was een Franse componiste en klaveciniste, dochter van de organist en ma\u00eetre de clavecin Claude Jacquet en echtgenoot van de organist Martin de la Guerre."@nl,
        "\u00c9lisabeth Jacquet de La Guerre (full name \u00c9lisabeth-Claude Jacquet de la Guerre; born \u00c9lisabeth Jacquet, 17 March 1665, Paris \u2013 27 June 1729, Paris) was a French musician, harpsichordist and composer."@en,
        "\u00c9lisabeth Jacquet de La Guerre ou \u00c9lisabeth-Claude Jacquet de La Guerre (n\u00e9e \u00c9lisabeth Jacquet, 17 mars 1665, paroisse Saint-Louis-en-l'\u00cele de Paris \u2013 27 juin 1729, Paris) est une compositrice et claveciniste fran\u00e7aise. Elle est la plus c\u00e9l\u00e8bre compositrice de l'Ancien R\u00e9gime sous Louis XIV et Louis XV."@fr,
        "\u00c9lisabeth Jacquet de La Guerre, o \u00c9lisabeth-Claude Jacquet de La Guerre (parroquia de Saint-Louis-en-l'\u00cele de Par\u00eds, 17 de marzo de 1665 \u2013 Par\u00eds, 27 de junio de 1729), fue una compositora y gran int\u00e9rprete de clavec\u00edn francesa."@es,
        "\u00c9lisabeth-Claude Jacquet de La Guerre (geb. \u00c9lisabeth Jacquet; getauft 17. M\u00e4rz 1665 in Paris; \u2020 27. Juni 1729 in Paris) war eine franz\u00f6sische Komponistin und Cembalistin."@de,
        "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0416\u0430\u043a\u0435 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0440 (\u0444\u0440. \u00c9lisabeth Jacquet de La Guerre; 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1665, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1729, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30c8\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30b1\uff1d\u30c9\uff1d\u30e9\uff1d\u30b2\u30fc\u30eb\uff08\u00c9lisabeth-Claude Jacquet de la Guerre, 1665\u5e743\u670817\u65e5\u6d17\u793c\u3001\u30d1\u30ea \u2013 1729\u5e746\u670827\u65e5\u3001\u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306a\u3089\u3073\u306b\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u3002\u697d\u5668\u8077\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u30b8\u30e3\u30b1\u5bb6\u306e\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u4f3c\u305f\u3088\u3046\u306a\u751f\u3044\u7acb\u3061\u3092\u6301\u3064\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30de\u30e9\u30f3\u30fb\u30c9\uff1d\u30e9\uff1d\u30b2\u30fc\u30eb(Marin de La Guerre\u30011656\u5e74-1704\u5e74)\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u3053\u306e\u3088\u3046\u306b\u9577\u3044\u59d3\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30eb\u30a4\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30ab\u30f3\u306f\u592b\u306e\u7525\u3067\u3001\u5f7c\u5973\u304c\u4ee3\u6bcd\u3068\u3057\u3066\u540d\u4ed8\u3051\u89aa\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u795e\u7ae5\u3068\u6301\u3066\u56c3\u3055\u308c\u3066\u30eb\u30a414\u4e16\u306b\u5fa1\u524d\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3044\u3001\u305d\u308c\u304b\u3089\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u5bf5\u81e3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u30021684\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3002 \u30b8\u30e3\u30b1\uff1d\u30c9\uff1d\u30e9\uff1d\u30b2\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u5f53\u6642\u306e\u6570\u5c11\u306a\u3044\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u300118\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5f93\u5144\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u529b\u4f5c\u300e\u97f3\u697d\u4e8b\u5178 Musicalisches Lexicon \u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u8a55\u4f1d\u304c\u8f09\u305b\u3089\u308c\u308b\u307b\u3069\u540d\u58f0\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002 \u3044\u3063\u307d\u3046\u30b8\u30e3\u30b1\uff1d\u30c9\uff1d\u30e9\uff1d\u30b2\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u300c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8da3\u5473\u300d\u306e\u521d\u671f\u306e\u53d7\u5bb9\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u306e\u69d8\u5f0f\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u97f3\u697d\u8da3\u5473\u3092\u5de7\u307f\u306b\u6298\u8877\u3057\u3066\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6b21\u306e\u3088\u3046\u306a\u4f5c\u54c1\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12412219;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9lisabeth_Jacquet_de_La_Guerre>,
        <http://viaf.org/viaf/12412219>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86233265-959c-4537-a2ee-47160c734e18>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elisabeth_Jacquet_de_La_Guerre-full.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Élisabeth_Jacquet_de_La_Guerre.
doremus_artist:c481f91d-c7aa-34c3-8224-9770b831c18b
    dbp:birthPlace dbr:Corbeny;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Nicolaes of Nicolas Vallet (Corbeny ten noorden van Parijs, ca. 1583 \u2013 Amsterdam?, ca. 1645?) was een Nederlands luitist en componist van Franse afkomst."@nl,
        "Nicolas Vallet (* um 1583 in Corbeny bei Laon; \u2020 nach 1642 in Amsterdam(?)) war ein niederl\u00e4ndischer Lautenkomponist franz\u00f6sischer Abstammung. Vallet, der Hugenotte war, musste von Frankreich in die Niederlande fliehen. In Amsterdam wirkte er als selbstst\u00e4ndiger Musiker, Lautenlehrer und Inhaber einer Tanzschule. Sein Hauptwerk \u201eLe Secret des Muses\u201c enth\u00e4lt Kompositionen und Bearbeitungen f\u00fcr die 10ch\u00f6rige Renaissance-Laute. Es erschien 1615 und 1616 in zwei Teilen. Er war einer der letzten Komponisten f\u00fcr dieses Instrument, bevor es von der Barocklaute abgel\u00f6st wurde. Au\u00dferdem komponierte er noch 1615 die 21 Psalmen Davids und 1622 das Regia Pietas f\u00fcr Singstimme und Laute."@de,
        "Nicolas Vallet (also Valet; c. 1583 \u2013 c. 1642) was a Dutch lutenist and composer of French birth. Vallet, a Huguenot, was born at Corbeny, Aisne, but fled from France to the Netherlands for religious reasons. In Amsterdam he worked as a self-supporting musician, lute-teacher, and as the owner of a dance school. His primary work, Le Secret des Muses, contains compositions and instruction for the 10-string Renaissance lute. It appeared, in two parts, in 1615 and 1616. It was among the last compositions to appear for this instrument, before it was supplanted by the Baroque lute."@en,
        "Nicolas, Nicholas ou Nicolaes Vallet, n\u00e9 vers 1583 \u00e0 Corbeny (pr\u00e8s de Laon en Picardie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vers 1642 \u00e0 Amsterdam (?), est un compositeur et luthiste n\u00e9erlandais d\u2019origine fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:56669222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Vallet>,
        <http://viaf.org/viaf/56669222>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Vallet.
doremus_artist:c48bc369-a17e-3671-96b3-f4b9152338fe
    dbp:birthPlace dbr:Romania;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Des informations de cet article ou section devraient \u00eatre mieux reli\u00e9es aux sources mentionn\u00e9es dans la bibliographie, sources ou liens externes (avril 2013). Am\u00e9liorez sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 en les associant par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 l'aide d'appels de notes. Viorica Cortez (n\u00e9e le 26 d\u00e9cembre 1935 \u00e0 Bucium) est une mezzo-soprano roumaine, artiste \u00e0 la voix sombre et puissante, et \u00e0 la forte pr\u00e9sence sc\u00e9nique."@fr,
        "Viorica Cortez (born December 26, 1935 in Ia\u015fi, Romania) is a noted Romanian-born mezzo-soprano, later French by naturalisation. Starting her operatic and concert career in the mid-1960s, she went on to become one of the most prominent female performers of the '70s and '80s. An example of professional longevity, she is present on some of the most prestigious European opera scenes."@en,
        "\u0412\u0438\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441 (\u0440\u0443\u043c. Viorica Cortez; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1935, \u042f\u0441\u0441\u044b) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u042f\u0441\u0441\u0430\u0445, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u0440\u0442\u044b \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u0441\u043a\u0443. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1964 \u0433. \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0435 \u0438 \u0413\u0430\u0430\u0433\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u042d\u043d\u0435\u0441\u043a\u0443 \u0432 \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u0435 (1967). \u0412 1965 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u043e\u043b\u0438\u044f \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u044b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0414\u0430\u043b\u0438\u043b\u044b (\u00ab\u0421\u0430\u043c\u0441\u043e\u043d \u0438 \u0414\u0430\u043b\u0438\u043b\u0430\u00bb \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430), \u0432 1968 \u0433. \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0432 1969 \u0433. \u0432 \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0421\u0430\u043d-\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e. \u0412 1970\u20141976 \u0433\u0433. \u043f\u0435\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 1971 \u0433. \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u0432 1980 \u0433. \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u041e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0413\u0430\u0440\u043d\u044c\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:88081797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viorica_Cortez>,
        <http://viaf.org/viaf/88081797>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Viorica_Cortez.
doremus_artist:c525c2db-5623-310f-a601-e0704210a6d8
    dbp:birthPlace dbr:Stara_Zagora;
    rdfs:comment
        "Anna Tomowa Sintow es una soprano b\u00falgara nacida el 22 de septiembre de 1941 en Stara Zagora Bulgaria. Una importante soprano spinto de su generaci\u00f3n goz\u00f3 de una estrecha colaboraci\u00f3n art\u00edstica con Herbert von Karajan, de gran versatilidad cant\u00f3 Verdi, Mozart, Strauss o Wagner, siempre en el repertorio de jugendlich-dramatisch, posey\u00f3 un r\u00e1pido vibrato y un brillo y lustre met\u00e1lico caracter\u00edstico sin resultar estridente."@es,
        "Anna Tomowa-Sintow (* 22. September 1941 in Stara Zagora) ist eine bulgarische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie ist Kammers\u00e4ngerin an der Berliner Staatsoper Unter den Linden und der Wiener Staatsoper."@de,
        "Anna Tomowa-Sintow (Bulgarian: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430-\u0421\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430, by official transliteration Anna Tomova-Sintova, born September 22, 1941, in Stara Zagora, Bulgaria) is a Bulgarian soprano who has sung to great acclaim in all the major opera houses around the world in a repertoire that includes Mozart, Rossini, Verdi, Puccini, Wagner, and Strauss. She enjoyed a particularly close professional relationship with conductor Herbert von Karajan from 1973 until the conductor's death in 1989. She is also a Kammers\u00e4ngerin of the Vienna Staatsoper."@en,
        "Anna Tomowa-Sintow (bu\u0142g.) \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430-\u0421\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430 (ur. 22 wrze\u015bnia 1941 w Starej Zagorze w Bu\u0142garii) \u2013 bu\u0142garska \u015bpiewaczka operowa \u015bpiewaj\u0105ca sopranem. Nauk\u0119 gry na pianinie rozpocz\u0119\u0142a w wieku sze\u015bciu lat. Maj\u0105c 16 lat, wygra\u0142a konkurs \u015bpiewaczy. Studiowa\u0142a w Narodowym Konserwatorium im. Profesora Panczo W\u0142adigerowa w Sofii u Georgi Slatew-Czerkina i Katji Spiridonowej. W przedstawieniu dyplomowym \u015bpiewa\u0142a ari\u0119 Tatiany w Eugeniuszu Onieginie Piotra Czajkowskiego. Do\u0142\u0105czy\u0142a do Studia Operowego przy Operze Lipskiej w Lipsku, gdzie debiutowa\u0142a w 1967 jako Abigaille w operze Nabucco Giuseppe Verdiego. W jej repertuarze znalaz\u0142y si\u0119 g\u0142\u00f3wne role w operach Giacoma Pucciniego Madame Butterfly i Manon Lescaut, Traviata, Trubadur i Otello Giuseppe Verdiego, Don Giovanni Wolfganga Amadeusza Mozarta, Ar"@pl,
        "Anna Tomowa-Sintow (n\u00e9e le 22 septembre 1941 \u00e0 Stara Zagora) est une soprano bulgare. Elle fut une star mondiale dans les ann\u00e9es 1980, o\u00f9 elle \u00e9tait l'\u00e9g\u00e9rie de Herbert von Karajan, \u00e9pris de sa voix large et pure, sans fioritures.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] Parmi leurs enregistrements communs, on compte Les Noces de Figaro, Don Giovanni, Lohengrin, Le Chevalier \u00e0 la rose, le Requiem de Mozart, le Requiem allemand de Brahms et la 9e symphonie de Beethoven."@fr,
        "\u0410\u0301\u043d\u043d\u0430 \u0422\u043e\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430-\u0421\u0438\u0301\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430-\u0421\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u0421\u0442\u0430\u0440\u0430-\u0417\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30c8\u30e2\u30ef\uff1d\u30b7\u30f3\u30c8\u30a6\uff08Anna Tomowa-Sintow,\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u8a9e:\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430-\u0421\u0438\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430 ,1941\u5e749\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113245924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Tomowa-Sintow>,
        <http://viaf.org/viaf/113245924>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fc194b6-64bd-46e3-8da4-c5b86fe9d8f2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Tomowa-Sintow.
doremus_artist:c600412a-1af4-34c6-a9c1-419026f2d130
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Ebreo, emigr\u00f2 in Inghilterra nel 1728 ed intraprese una fortunata carriera di violoncellista e direttore d'orchestra; compose inoltre musica da camera. Negli ultimi anni si convert\u00ec all'Anglicanesimo."@it,
        "Giacobbe Basevi, known as Giacobbe Cervetto, (1690 \u2013 14 January 1783) was an Anglo-Italian musician of Jewish descent, who was an important classical cellist and composer of Baroque music for cello in 18th century England."@en,
        "Giacobo Basevi detto Cervetto, sp\u00e4ter auch Cervetto the Elder genannt (* um 1682 in Italien; \u2020 14. Januar 1783 in London) war ein italienischer Cellist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:100249426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacobbe_Cervetto>,
        <http://viaf.org/viaf/100249426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacobbe_Cervetto.
doremus_artist:c6114178-8e52-38b4-94d4-136d82680605
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Josef Szulc, n\u00e9 Josef Zygmunt Szulc (francis\u00e9 en Joseph Szulc), le 4 avril 1875 \u00e0 Varsovie et mort le 10 avril 1956 \u00e0 Paris, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais d'origine polonaise. N\u00e9 en Pologne, Josef Szulc arrive en France en 1899. Il s'installe \u00e0 Paris pour parfaire des \u00e9tudes musicales (composition et direction d'orchestre). Il sera form\u00e9 notamment par le compositeur Jules Massenet. En 1903, il s'installe \u00e0 Bruxelles o\u00f9 il est nomm\u00e9 chef d'orchestre au Th\u00e9\u00e2tre de la Monnaie. Le succ\u00e8s est imm\u00e9diat avec le ballet "Ispahan" et par plusieurs m\u00e9lodies."""@fr,
        "Josef Zygmunt Szulc (4 April 1875, Warsaw, Warsaw Governorate, Russian Empire \u2013 10 April 1956, Paris, France) was a composer and conductor. He also used the pseudonum Jan Sulima."@en;
    owl:sameAs viaf:122030195;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Szulc>,
        <http://viaf.org/viaf/122030195>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Szulc.
doremus_artist:c65f7859-f981-3107-98dd-75ad016996e2
    rdfs:comment
        "\u00c1d\u00e1m Fellegi est un pianiste hongrois n\u00e9 \u00e0 Budapest le 30 d\u00e9cembre 1941."@fr;
    owl:sameAs viaf:71577829;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c1d\u00e1m_Fellegi>,
        <http://viaf.org/viaf/71577829>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ádám_Fellegi.
doremus_artist:c6cffbc2-364a-39ad-b815-31b1f2f0b3de
owl:sameAs viaf:5127260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5127260>.
doremus_artist:c7c72f0b-c78f-361f-a7c0-aa418d62a4ea
    rdfs:comment
        "Axel Borup-J\u00f8rgensen (22 November 1924 \u2013 15 October 2012) was a Danish composer. Axel Borup-J\u00f8rgensen is born in Hj\u00f8rring in Denmark, but grew up in Sweden. He studied piano as a major at the Royal Danish Academy of Music in Copenhagen and instrumentation with Poul Schierbeck and J\u00f8rgen Jersild. He was one of the first Danish composers to go to the Darmstadt School, but he never composed serial music. Axel Borup-J\u00f8rgensen's list of works is long and includes music for orchestra, chamber music, songs with piano and other instruments. Among his works is op. 51 Nordisk Sommerpastorale, which won a composition competition arranged by DR (Danish Radio) in 1965 and the large work for orchestra, Marin, which includes 44 individual string lines, and is regarded as a masterpiece. He died in Birker\u00f8"@en;
    owl:sameAs viaf:94021678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Axel_Borup-J\u00f8rgensen>,
        <http://viaf.org/viaf/94021678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Axel_Borup-Jørgensen.
doremus_artist:c8858bca-fe48-366f-b7b0-b5e47c25cc93
owl:sameAs viaf:41396139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41396139>.
doremus_artist:c8af05d7-f1af-3ece-baa1-a692ad5988a5
owl:sameAs viaf:107611315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107611315>.
doremus_artist:c927870c-deb2-3edc-bc3f-d30391511786
    dbp:birthPlace dbr:Ballarat;
    rdfs:comment
        """William Garnet ("Billy") James (28 August 1892 \u2013 10 March 1977) was an Australian pianist and composer and a pioneer of music broadcasting in Australia."""@en,
        "William Garnet James, m\u00e1s conocido como William G. James (Ballarat, 28 de agosto de 1892 - 10 de marzo de 1977) fue un pianista y compositor australiano."@es;
    owl:sameAs viaf:80682785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_G._James>,
        <http://viaf.org/viaf/80682785>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/William_G._James>.
doremus_artist:c9535d83-a7d9-3599-b2f3-97a8ef0a0e44
owl:sameAs viaf:214914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/214914>.
doremus_artist:c992786b-a20c-372d-9f3e-3bfae0a2b5d4
owl:sameAs viaf:59270341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59270341>.
doremus_artist:c9abf7a8-a634-3630-97fc-c594f801e6b9
owl:sameAs viaf:29351249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29351249>.
doremus_artist:ca21bb3c-0db0-3510-8ff2-22fb535260f2
owl:sameAs viaf:110994957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110994957>.
doremus_artist:ca66ebf1-ac06-348c-8927-c466ffa276f5
owl:sameAs viaf:39686561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39686561>.
doremus_artist:ca9fedf6-edcf-362d-bda4-66d0d8e427d2
owl:sameAs viaf:120958729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120958729>.
doremus_artist:caa77600-3706-3042-b666-afd008dd4bbe
owl:sameAs viaf:68153025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68153025>.
doremus_artist:cad3b026-3fcb-39c5-93c2-7eac9a3f13f2
owl:sameAs viaf:76520597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76520597>.
doremus_artist:cb9f66ca-8a60-3752-a019-80113d599cab
owl:sameAs viaf:59339951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59339951>.
doremus_artist:cbae3f23-d149-3cea-be1f-17942116a314
    dbp:birthPlace dbr:Espoo;
    rdfs:comment
        "Pekka Kuusisto (* 7. Oktober 1976 in Espoo) ist ein finnischer Violinist."@de,
        "Pekka Kuusisto (born 7 October 1976 in Espoo) is a Finnish musician. Pekka Kuusisto comes from a musical lineage. His grandfather was a composer and organist, his father is a jazz musician who has composed operas, and his mother is a music teacher. He began studying the violin at the age of three. His first violin teacher was Geza Szilvay at the East Helsinki Music Institute. In 1983 he enrolled in the Sibelius Academy in Helsinki. He began to study there with Tuomas Haapanen in 1985. He studied with Miriam Fried and Paul Biss at the Indiana University School of Music from 1992 to 1997."@en,
        "Pekka Kuusisto (n\u00e9 \u00e0 Espoo le 7 octobre 1976) est un violoniste et chef d'orchestre finlandais  ."@fr,
        "\u041f\u0435\u0301\u043a\u043a\u0430 \u041a\u0443\u0301\u0443\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e (\u0444\u0438\u043d. Pekka Kuusisto; \u0440\u043e\u0434. 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u042d\u0441\u043f\u043e\u043e, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438: \u0441\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043b\u043a\u043a\u0438 \u041a\u0443\u0443\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e, \u0432\u043d\u0443\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0422\u0430\u043d\u0435\u043b\u0438 \u041a\u0443\u0443\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e (1905\u20141988); \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041f\u0435\u043a\u043a\u0438 \u042f\u0430\u043a\u043a\u043e \u041a\u0443\u0443\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u042f\u0430\u043a\u043a\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0435 \u0422\u0443\u0443\u0441\u0443\u043b\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u2014 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418. \u0421. \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0412. \u0410. \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0421. \u0421. \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430, \u042f. \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430, \u0421. \u0418. \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432\u0430 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0412. \u0414. \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438, \u041b. \u0421\u0435\u0433\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u043c\u0430)."@ru;
    owl:sameAs viaf:43920662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pekka_Kuusisto>,
        <http://viaf.org/viaf/43920662>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f844284-3b50-4695-b795-e15495fdef23>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pekka_Kuusisto.
doremus_artist:cc22cbdf-2a2b-3ad2-aebc-f87a2724ec3b
    dbp:birthPlace dbr:Kamakura;
    rdfs:comment
        "Tadaaki Otaka (\u5c3e\u9ad8 \u5fe0\u660e, Otaka Tadaaki), n\u00e9 le 8 novembre 1947, est un chef d'orchestre nippon-britannique. Il \u00e9tudie la composition, la th\u00e9orie et le cor d'harmonie \u00e0 l'\u00e9cole de musique T\u014dh\u014d Gakuen et plus tard la direction d'orchestre aupr\u00e8s de Hideo Saito. Au Royaume-Uni, Otaka est chef principal du BBC National Orchestra of Wales de 1987 \u00e0 1995. De 1998 \u00e0 2001, il dirige l'orchestre Britten-Pears. Tadaaki Otaka est pr\u00e9sident international de l'Orchestre symphonique du Pays de Galles (en), l'orchestre professionnel r\u00e9gional de Galles, dirig\u00e9 par Mark Eager (en)."@fr,
        "Tadaaki Otaka, CBE (\u5c3e\u9ad8 \u5fe0\u660e Otaka Tadaaki, born November 8, 1947) is a Japanese and British conductor. He studied composition, theory, and French horn, at the Toho Gakuen School of Music, and later was a conducting student of Hideo Saito. In the UK, Otaka was principal conductor of the BBC National Orchestra of Wales from 1987 to 1995. From 1998 to 2001, he directed the Britten-Pears Orchestra. Tadaaki Otaka is International President of the Welsh Sinfonia, Wales' professional chamber orchestra, conducted by Mark Eager. He is the son of the composer Hisatada Otaka."@en,
        "Tada\u2019aki Otaka, (CBE) (jap. \u5c3e\u9ad8 \u5fe0\u660e Otaka Tada'aki, ur. 8 listopada 1947) - japo\u0144ski dyrygent zamieszka\u0142y w Wielkiej Brytanii. Studiowa\u0142 kompozycj\u0119, teori\u0119 muzyki oraz waltorni\u0119 w T\u014dh\u014d Gakuen School of Music, a p\u00f3\u017aniej dyrygentur\u0119 u Hideo Sait\u014d (1902-1974). Tada\u2019aki Otaka by\u0142 przez 20 lat dyrygentem Tokijskiej Orkiestry Filharmonicznej. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 te\u017c z Yomiuri Nippon Symphony Orchestra, Sapporo Symphony Orchestra, Melbourne Symphony Orchestra i BBC National Orchestra of Wales. Dyrygowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c go\u015bcinnie wieloma orkiestrami na \u015bwiecie."@pl,
        "\u5c3e\u9ad8 \u5fe0\u660e\uff08\u304a\u305f\u304b \u305f\u3060\u3042\u304d\u30011947\u5e7411\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6771\u4eac\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u97f3\u697d\u5b66\u90e8\u6307\u63ee\u79d1\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27265006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tadaaki_Otaka>,
        <http://viaf.org/viaf/27265006>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46b26f79-20a4-45d5-82ff-4adf7f4284f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tadaaki_Otaka.
doremus_artist:cc44ab00-e0a8-3408-9609-03d12013631d
owl:sameAs viaf:263451006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263451006>.
doremus_artist:cc4ab308-abbe-3141-a338-3fb5657eef0e
    dbp:birthPlace dbr:Pertuis;
    rdfs:comment
        """Comenz\u00f3 su carrera en 1964, pero no tuvo mucho \u00e9xito hasta finales de los a\u00f1os 1970, principalmente con canciones como J'aime, Une petite Francaise y J'en appelle \u00e1 la tendresse. Particip\u00f3 dos veces en el Festival de Eurovisi\u00f3n, en 1966 representando a Luxemburgo con el tema "Ce soir, je t'attendais", y en 1977 representando a M\u00f3naco con "Une petite fran\u00e7aise"."""@es,
        "Dal 2010 ha scelto di adottare come nome quello d'arte di Michelle Torr. Conosciuta in Italia per la sua partecipazione all'Eurovision Song Contest 1966 e all'Eurovision Song Contest 1977, ha venduto 35 milioni di dischi, inciso 434 canzoni, registrato 53 album discografici e 70 45 giri. Ha ricevuto 30 dischi d'oro ed un disco di platino. Vive a Aix-ex-Provence, in Francia."@it,
        "Mich\u00e8le Torr (* 7. April 1947 in Pertuis, Vaucluse) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin. Zu ihren bekanntesten Liedern z\u00e4hlen die franz\u00f6sischen Top-10-Hits J'aime (1977, ein Cover des ABBA-Instrumentals Arrival, mit Jean-Fran\u00e7ois Maurice) und Lui (1980). Weitere Erfolge waren Dans mes bras oublie ta peine (1964), \u00c7a pourrait \u00eatre vrai (1971) und Emm\u00e8ne-moi danser ce soir (1978), Discomotion (1979), Midnight Blue en Irlande (1982) und \u00c0 mon p\u00e8re (1983)."@de,
        "Mich\u00e8le Torr (Pertuis, Vaucluse, 7 april 1947) is een Franse zangeres. In 1966 trad ze voor het groothertogdom Luxemburg aan op het Eurovisiesongfestival met het lied Ce soir je t'attendais; hiermee werd ze tiende. Elf jaar later nam ze opnieuw deel, dit keer voor Monaco met het lied Une petite fran\u00e7aise; dit bracht haar meer succes: een vierde plaats. In 1978 verkocht ze 3 miljoen platen van Emm\u00e8ne-moi danser ce soir. In februari 1980 stond ze voor het eerst in de L'Olympia in Parijs. Haar cd's verkopen nog steeds goed."@nl,
        "Mich\u00e8le Torr (Pertuis, Vaucluse, 7 de abril de 1947) \u00e9 uma cantora francesa. Come\u00e7ou a sua carreira musical em 1963, com a can\u00e7\u00e3o \"Dans mes bras, oublie ta peine\", que foi um grande sucesso em Fran\u00e7a. Contudo, a partir de ent\u00e3o n\u00e3o teve muito sucesso at\u00e9 finais dos anos 1970, principalmente com can\u00e7\u00f5es como J'aime, Une petite fran\u00e7aise e J'en appelle \u00e1 la tendresse. Participou por duas vezes no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o, em 1966 com a can\u00e7\u00e3o \"Ce soir, je t'attendais\" pelo Luxemburgo e em 1977 pelo M\u00f3naco, com a can\u00e7\u00e3o \"Une petite fran\u00e7aise\""@pt,
        "Mich\u00e8le Torr (born Michelle Cl\u00e9berte Tort), 7 April 1947 in Pertuis, Vaucluse, is a French singer and author, best known in non-Francophone countries for her participation in the Eurovision Song Contests of 1966 and 1977."@en,
        "Mich\u00e8le Torr, de son vrai nom Michelle Odette Kl\u00e9berte Tort, est une chanteuse fran\u00e7aise n\u00e9e le 7 avril 1947 \u00e0 Pertuis (Vaucluse). Consid\u00e9r\u00e9e parfois comme la \u00ab Piaf blonde \u00bb, sa voix puissante a une modulation rocailleuse. Elle poss\u00e8de l'un des plus beaux palmar\u00e8s de la chanson fran\u00e7aise avec plus de 30 millions de disques vendus \u00e0 travers le monde, 434 chansons enregistr\u00e9es, 53 albums, 70 disques, 30 disques d'or et 1 disque de platine. Elle r\u00e9side actuellement pr\u00e8s d'Aix-en-Provence."@fr,
        "Mich\u00e8le Torr, w\u0142a\u015bciwie Michelle Cl\u00e9berte Tort (ur. 7 kwietnia 1947 w Pertuis) \u2013 francuska piosenkarka. Debiutowa\u0142a w 1964 roku. W 1966 roku piosenk\u0105 \u201eCe Soir Je T'Attendais\u201d reprezentowa\u0142a Luksemburg podczas 11. Konkursu Piosenki Eurowizji, zajmuj\u0105c ostatecznie 10 pozycj\u0119. Jedena\u015bcie lat p\u00f3\u017aniej ponownie wyst\u0105pi\u0142a w 22. ods\u0142onie konkursu, jako reprezentantka Monako z piosenk\u0105 \u201eUne Petite Fran\u00e7aise\u201d gdzie zaj\u0119\u0142a 4 miejsce."@pl,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0422\u043e\u0440\u0440 (\u0444\u0440. Mich\u00e8le Torr, \u0440. 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947, \u041f\u0435\u0440\u0442\u044e\u0438) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u041e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0437\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u043a 2015 \u0433\u043e\u0434\u0443 58 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 70 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432, \u0440\u0430\u0437\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u043e\u0431\u0449\u0438\u043c \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 35 \u043c\u043b\u043d \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432, \u0438 \u0434\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 5000 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435, \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 30 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0445 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0441\u043a\u0430. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0449\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0441 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0445\u0440\u0438\u043f\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u043c\u0438 \u043c\u043e\u0434\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00ab\u0411\u0435\u043b\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0439 \u041f\u0438\u0430\u0444\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:62404983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mich\u00e8le_Torr>,
        <http://viaf.org/viaf/62404983>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MicheleTorr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michèle_Torr.
doremus_artist:cdaf7460-56d9-3e01-8ea5-bf57a6339fb2
owl:sameAs viaf:7598920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598920>.
doremus_artist:cdd11d15-f5e9-3484-ba31-4e8100ceadb1
owl:sameAs viaf:72155688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72155688>.
doremus_artist:ce1a1396-58ee-3e76-a5ee-9a9a5de5da77
    owl:sameAs viaf:9847974;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100669436>,
        <http://viaf.org/viaf/9847974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0c99c8f-4779-4c35-9497-67d60a73310a>.
doremus_artist:ce3a2e7e-1143-3d3a-87f9-2b0c6f1faa4e
    dbp:birthPlace dbr:Matanzas;
    rdfs:comment
        "Odaline de la Martinez (born 31 October 1949) is a Cuban-American composer and conductor, currently residing in the UK. She is the artistic director of Lontano, a London-based contemporary music ensemble which she co-founded in 1976 with New Zealander flautist Ingrid Culliford, and was the first woman to conduct at the BBC Promenade Concerts (the Proms) in 1984. As well as frequent appearances as a guest conductor with leading orchestras throughout Great Britain, including all the BBC orchestras, she has conducted several leading ensembles around the world, including the ensemble 2e2m in Paris; the New Zealand Symphony Orchestra; the Australian Youth Orchestra; the OFUNAM and the Camerata of the Americas in Mexico; and the Vancouver Chamber Orchestra. She is also known as a broadcaster for"@en;
    owl:sameAs viaf:4783317;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Odaline_de_la_Martinez>,
        <http://viaf.org/viaf/4783317>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Odaline_de_la_Martinez.
doremus_artist:ce82c453-e138-31d4-a5cc-6ddd63935f29
    dbp:birthPlace dbr:Southampton;
    rdfs:comment
        """Michael "Mike" Vickers (born 18 April 1940) is a British musician who came to prominence as guitarist, flautist and saxophonist with the 1960s band, Manfred Mann. He was born in Southampton, Hampshire, England. He originally played flute and saxophone but with the increasing popularity of guitars in bands it was decided that Manfred Mann should have a guitarist in its line-up. Vickers volunteered for this role but he was always happiest playing woodwind. His tough flute soloing on hard blues tracks such as "Without You" prefigured the work of Ian Anderson with Jethro Tull five years later. As the group were all multi-instrumentalists who delighted in instrumental solos, multi-tracking was used to allow Vickers to perform on guitar and woodwind on the same recordings, while drummer Mike Hug"""@en,
        """Mike Vickers w\u0142a\u015bc. Michael Vickers (ur. 18 kwietnia 1940 w Southampton w Anglii ) \u2013 muzyk brytyjski.W latach 60. wyst\u0119powa\u0142 w zespole Manfred Mann.Vickers by\u0142 kompozytorem oraz wykonawc\u0105 nagra\u0144 do seriali oraz program\u00f3w telewizyjnych. Stworzy\u0142 m.in. utw\u00f3r "Visitation", kt\u00f3ry zosta\u0142 u\u017cyty jako czo\u0142\u00f3wka d\u017awi\u0119kowa w programie Sonda."""@pl;
    owl:sameAs viaf:26677310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Vickers>,
        <http://viaf.org/viaf/26677310>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Vickers.
doremus_artist:cec90343-c884-374a-b36c-71dfa73c8a33
owl:sameAs viaf:37197962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37197962>.
doremus_artist:ceedac76-1bb4-31b2-95db-43e313ea1906
owl:sameAs viaf:250518664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250518664>.
doremus_artist:cef0d959-5eac-3484-a069-525a56af5f64
owl:sameAs viaf:29735150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29735150>.
doremus_artist:cef80d5f-c713-3341-a609-c643e39b7e33
owl:sameAs viaf:63657159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63657159>.
doremus_artist:cf4c6305-d210-36db-9e8d-b8888cfa1065
owl:sameAs viaf:46685875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46685875>.
doremus_artist:cff71b74-c93a-3037-ba96-7aeca2bac8b0
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Arcachon;
    rdfs:comment
        "Charles Arnaud Tournemire (* 22. Januar 1870 in Bordeaux; \u2020 4. November 1939 in Arcachon) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Charles Arnould Tournemire (22 January 1870 \u2013 3 or 4 November 1939) was a French composer and organist, notable partly for his improvisations, which were often rooted in the music of Gregorian chant. His compositions include eight symphonies (one of them choral), four operas, twelve chamber works and eighteen piano solos; but today he is remembered largely for his organ music, and by far the best known set of pieces from his pen is l'Orgue Mystique."@en,
        "Charles Arnould Tournemire (Bordeaux, 22 januari 1870 \u2013 Arcachon, 3 november of 4 november 1939) was een Frans componist, organist en improvisator."@nl,
        "Charles Tournemire (Burdeos, 22 de enero de 1870 - Arcach\u00f3n, 4 de noviembre de 1939) fue un organista, improvisador y compositor franc\u00e9s."@es,
        "Charles Tournemire est un organiste, un improvisateur et un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 22 janvier 1870 et mort \u00e0 Arcachon le 4 novembre 1939."@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0422\u0443\u0440\u043d\u0435\u043c\u0438\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Charles Tournemire; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1870, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u0410\u0440\u043a\u0430\u0448\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c8\u30a5\u30eb\u30cc\u30df\u30fc\u30eb\uff08Charles Tournemire, 1870\u5e7411\u67083\u65e5\u3001\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc - 1939\u5e7411\u67083\u65e5\u3001\u30a2\u30eb\u30ab\u30b7\u30e7\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u5373\u8208\u6f14\u594f\u3067\u3082\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f(\u9332\u97f3\u3082\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b)\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306b\u3001\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3067\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u5ba4\u5185\u5b66\u79d1\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u3064\u3064\u3001\u8056\u30b5\u30f3\u30c8\u30fb\u30af\u30ed\u30c6\u30a3\u30eb\u30c9\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u5f1f\u5b50\u3067\u306f\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u7b49\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u6559\u4f1a\u66a6\u306e\u305f\u3081\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u96c6\u300c\u795e\u79d8\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3 L'Orgue Mystique \u300d\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u30018\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u521d\u671f\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3067\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u697d\u6d3e\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u697d\u6d3e\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u6c72\u307f\u306a\u304c\u3089\u3082\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u306b\u7acb\u3061\u8fd4\u3063\u305f\u304b\u306e\u3088\u3046\u306a\u6a19\u984c\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u597d\u3093\u3067\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u3084\u304c\u30661910\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3078\u306e\u79c1\u6dd1\u3084\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u52a0\u308f\u308a\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u306f\u3001\u30d0\u30fc\u30d0\u30ea\u30ba\u30e0\u3084\u7121\u8abf\u30fb\u591a\u8abf\u306a\u3069\u306e\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u3092\u53cd\u6620\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u540c\u69d8\u306e\u97f3\u697d\u8a9e\u6cd5\u306e\u5909\u5316\u306f\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306b\u3082\u898b\u53d7\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u590f\u5c14\u00b7\u56fe\u5185\u7c73\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles Tournemire\uff0c1870\u5e741\u670822\u65e5\uff0d1939\u5e7411\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u5f17\u5170\u514b\u7684\u5b66\u751f\uff0c\u540e\u6765\u5728\u5723\u514b\u7f57\u8482\u5fb7\u5723\u6bbf\u62c5\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u5e76\u5728\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5f88\u591a\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u662f\u4f5c\u4e8e1927-1932\u5e74\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u66f2\u300a\u795e\u79d8\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u300b\uff0c\u8be5\u66f2\u5171\u520651\u90e8\u5206\uff0c\u6bcf\u90e8\u5206\u5404\u7531\u4e94\u9996\u5c0f\u54c1\u7ec4\u6210\uff0c\u603b\u5171\u6f14\u594f\u65f6\u95f4\u957f\u8fbe15\u5c0f\u65f6\u5de6\u53f3\u3002\u4ed6\u8fd8\u4f5c\u6709\u516b\u90e8\u4ea4\u54cd\u66f2\u7b49\u5176\u4ed6\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f46\u76ee\u524d\u6f14\u594f\u4e0d\u591a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22328984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Tournemire>,
        <http://viaf.org/viaf/22328984>,
        <https://musicbrainz.org/artist/339496dc-9054-4984-8f8d-673647c8afe3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Tournemire_1910.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Tournemire.
doremus_artist:d01d7e1a-dc29-309b-ac59-768e06186f57
    rdfs:comment
        "Geoffrey Chard AM (born 9 August 1930 in Sydney, New South Wales, Australia) is an Australian opera singer. He was a foundation member of the National Opera of New South Wales. In 1956, Chard appeared in The Marriage of Figaro, in the inaugural production of the Australian Elizabethan Trust Opera Company. Chard went to England in 1961 and performed with many British opera companies, including the Welsh National Opera, Glyndebourne, the Royal Opera Company at Covent Garden, and at the Aldeburgh Festival and Edinburgh Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:37125701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Chard>,
        <http://viaf.org/viaf/37125701>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Chard.
doremus_artist:d03b914d-0c22-33f3-b895-c48ca43af833
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Poteet,_Texas>;
    rdfs:comment
        "George Harvey Strait (* 18. Mai 1952 in Poteet, Atascosa County, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und ein bedeutender Vertreter des Neo-Traditionalismus. Bis 2015 erreichte er mit 22 Alben und 60 Singles Platz eins der Billboard-Country-Charts. Er hat in seiner 35-j\u00e4hrigen Karriere mehr als 100 Millionen Tontr\u00e4ger verkauft und tr\u00e4gt den Beinamen \u201eKing of Country\u201c."@de,
        """George Harvey Strait (18 de mayo de 1952) es un cantante de m\u00fasica country, actor y productor de Estados Unidos. A Strait se le conoce como "King of Country" y la cr\u00edtica le sit\u00faa como una leyenda viva. Es conocido por su estilo inconfundible de western swing, baladas de bar, honky-tonk y country fresco pero tradicional. Geoge Strait tiene el r\u00e9cord del mundo de mayor n\u00famero de singles que han sido n\u00famero uno, m\u00e1s que cualquier otro artista en la historia de la m\u00fasica de cualquier g\u00e9nero, habiendo grabado 44 n\u00fameros uno de Billboard hasta 2010."""@es,
        "George Harvey Strait (Poteet, Texas, 18 mei 1952) is een Amerikaanse countryzanger. Hij had zijn eerste nummer \u00e9\u00e9n hit in 1982 met Fool Hearted Memory. Sindsdien heeft hij vele hits gehad. George Strait heeft in de countryscene de meeste platinum onderscheidingen en is na Elvis en the Beatles de meest onderscheiden artiest in alle genres. Strait staat sinds 1981 onder contract bij MCA Nashville Records. Strait werd in 2006 opgenomen in de Country Music Hall of Fame."@nl,
        """George Harvey Strait (Texas, 18 de maio de 1952) \u00e9 um compositor, ator e produtor musical americano, conhecido como o "King of Country" ("Rei do Country") e \u00e9 considerado um dos artistas mais influentes dos Estados Unidos. Ele \u00e9 conhecido por seu estilo neotradicionalista de country, apar\u00eancia cowboy e \u00e9 dito ter trazido o country de volta para suas ra\u00edzes e longe do estilo pop da d\u00e9cada de 1980."""@pt,
        """George Harvey Strait (born May 18, 1952) is an American singer, songwriter, actor, and music producer known as the "King of Country" and one of the most influential and popular recording artists of all time. He is known for his neotraditionalist country style, cowboy look, and being one of the first and main country artists to bring country music back to its roots and away from the pop country era in the 1980s."""@en,
        "George StraitFichier:George Strait on stage.jpg George Harvey Strait, n\u00e9 le 18 mai 1952 \u00e0 Pearsall dans le Texas, est un chanteur am\u00e9ricain de musique country. Connu pour son style honky tonk country western, il est d\u00e9sign\u00e9 parfois sous le nom du \u00ab King of Country \u00bb. Il d\u00e9tr\u00f4ne Michael Jackson dans les charts US en ao\u00fbt 2009."@fr,
        """Il soprannome di Strait \u00e8 "il Re del country", e alcuni critici musicali lo hanno descritto come una leggenda vivente. Il successo di Strait inizia con il primo singolo Unwound nel 1981. Durante gli anni '80 pubblica 7 album che raggiungono il primo posto nelle classifiche della musica country. Secondo la RIAA Strait \u00e8 il dodicesimo artista per quanto riguarda le vendite degli album sul suolo statunitense. La carriera di cantante e attore di Strait gli \u00e8 valsa un totale di 300 milioni di dollari."""@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0425\u0430\u0440\u0432\u0438 \u0421\u0442\u0440\u0435\u0439\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Harvey Strait; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043c\u0430\u044f 1952 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 1980\u20142000-\u0445 \u0433\u0433. \u041a \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 60 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0445 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438\u00bb (\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f Mediabase 24/7, \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 Radio & Records \u0438 Gavin Report charts), \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 44 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u2116 1 \u0432 Billboard Hot Country Songs. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0421\u0442\u0440\u0435\u0439\u0442 \u0441\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u00ab\u0416\u0438\u0437\u043d\u044c \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438\u00bb (1992)."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u00b7\u30b9\u30c8\u30ec\u30a4\u30c8\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aGeorge Strait\uff09\uff081952\u5e745\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u55ac\u6cbb\u00b7\u53f2\u5d14\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGeorge Strait\uff0c1952\u5e745\u670818\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\uff0c1981\u5e74\u6b63\u5f0f\u51fa\u9053\uff0c\u73fe\u4eca\u4ecd\u6d3b\u8e8d\u65bc\u7f8e\u570b\u6a02\u58c7\u3002\u55ac\u6cbb\u00b7\u53f2\u5d14\u7279\u6709\u201c\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u4e4b\u738b\u201d\u4e4b\u79f0\uff0c\u4ed62009\u5e74\u5728\u7f8e\u570b\u9109\u6751\u6a02\u58c7\u7de0\u902044\u9996\u9109\u6751\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2\u7d00\u9304\uff0c\u76ee\u524d\u4ecd\u7121\u4eba\u8d85\u8d8a\u3002\u53e6\u5916\u55ac\u6cbb\u00b7\u53f2\u5d14\u7279\u9023\u7e8c30\u5e74\u6bcf\u5e74\u5728\u9109\u6751\u699c\u4e0a\u90fd\u6709TOP 10\u55ae\u66f2\u8a95\u751f\uff0c\u6b64\u9805\u7d00\u9304\u5df2\u6b63\u5f0f\u88ab\u5217\u5165\u91d1\u6c0f\u4e16\u754c\u7d00\u9304\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117917657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Strait>,
        <http://viaf.org/viaf/117917657>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ab2cf34-517e-48eb-b3a5-34e1cbcd600a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Strait_2014_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Strait.
doremus_artist:d074963d-e294-3446-bf89-355b26a93358
    owl:sameAs viaf:116845089;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116845089>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1f2c5fa-3b57-473a-aede-71ed36e615ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vjekoslav_utej.
doremus_artist:d0df04e6-07ed-303b-87b1-8f055d937fe1
    owl:sameAs viaf:80042751;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12638443>,
        <http://viaf.org/viaf/80042751>.
doremus_artist:d135404e-5027-3789-bf8b-7ff828b522c6
owl:sameAs viaf:76636376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76636376>.
doremus_artist:d23e76fb-f177-3a85-8d2f-967f4e4dabe0
owl:sameAs viaf:79723148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79723148>.
doremus_artist:d285fe9e-24ba-3514-ae9b-e9d1eddd1e16
    dbp:birthPlace dbr:Valenciennes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Le Jeune (* um 1530 in der N\u00e4he von Valenciennes; \u2020 vor dem 26. September 1600 in Paris) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und Lautenist der sp\u00e4ten Renaissance."@de,
        """Claude Le Jeune (1528 to 1530 \u2013 buried 26 September 1600) was a Franco-Flemish composer of the late Renaissance. He was the primary representative of the musical movement known as musique mesur\u00e9e, and a significant composer of the "Parisian" chanson, the predominant secular form in France in the latter half of the 16th century. His fame was widespread in Europe, and he ranks as one of the most influential composers of the time."""@en,
        "Claude Le Jeune, n\u00e9 vers 1530 \u00e0 Valenciennes et mort en 1600 \u00e0 Paris, est un compositeur de musique hennuyer (originaire du Hainaut), ayant v\u00e9cu \u00e0 la Renaissance et appartenant \u00e0 l'\u00e9cole franco-flamande."@fr,
        "Claude Lejeune, ook: Claude Le Jeune (Valenciennes, circa 1530 \u2013 Parijs, eind september 1600) was een Nederlandse polyfonist uit de Renaissance."@nl,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u041b\u0435\u0436\u0451\u043d, \u041b\u0435 \u0416\u0451\u043d, \u041b\u0435-\u0416\u0451\u043d (\u0444\u0440. Claude Le Jeune \u0438\u043b\u0438 Lejeune; 1528 \u0438\u043b\u0438 1530, \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u044c\u0435\u043d \u2014 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c 1600, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30eb\u30fb\u30b8\u30e5\u30cc (Claude Le Jeune, 1528\u5e74\u3042\u308b\u3044\u306f1530\u5e74\u30f4\u30a1\u30e9\u30f3\u30b7\u30a8\u30f3\u30cc\u751f\u307e\u308c\u30011600\u5e74\u30d1\u30ea\u6ca1)\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30eb\u30fb\u30b8\u30e5\u30cc\u306f\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u306e\u5bb6\u5ead\u3067\u751f\u307e\u308c\u80b2\u3063\u305f\u3002\u624d\u80fd\u306b\u3042\u3075\u308c\u3001\u30a2\u30f3\u30ea4\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u30df\u30b5\u66f2\u30fb\u30e2\u30c6\u30c8\u30a5\u30b9\u30fb\u30d7\u30b5\u30eb\u30e0\u30b9\u7b49\u306e\u591a\u58f0\u697d\u66f2\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u30de\u30cb\u30d5\u30a3\u30ab\u30c8\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u98a8\u3084\u4f1d\u7d71\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u305f\u8a66\u307f\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105871811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Le_Jeune>,
        <http://viaf.org/viaf/105871811>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Клод_Лежен.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Le_Jeune.
doremus_artist:d318e155-fc10-3494-8a87-701e5132de82
owl:sameAs viaf:37199695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37199695>.
doremus_artist:d3495eeb-6a5d-31f1-9a5d-e002ff5c8c77
    dbp:birthPlace dbr:Přerov;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Vil\u00e9m Tausk\u00fd CBE (20 July 1910, P\u0159erov, Moravia \u2013 16 March 2004, London) was a Czech conductor and composer."@en,
        "Vil\u00e9m Tausk\u00fd, n\u00e9 le 20 juillet 1910 \u00e0 P\u0159erov et mort le 16 mars 2004 \u00e0 Londres, est un compositeur et chef d'orchestre tch\u00e8que."@fr,
        "\u30f4\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30bf\u30a6\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Vil\u00e9m Tausk\u00fd , 1910\u5e747\u670820\u65e5 - 2004\u5e743\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u5730\u65b9\u306e\u30d7\u30b7\u30a7\u30ed\u30d5\u51fa\u8eab\u3002\u30ec\u30aa\u30b7\u30e5\u30fb\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3073\u300119\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30d6\u30eb\u30ce\u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300e\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300f\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u53f0\u982d\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u3064\u3044\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3078\u306e\u79fb\u4f4f\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u305f\u3002 1953\u5e7412\u670826\u65e5\u306b\u306f\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u3067\u540c\u65e5\u306b2\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30f3\u30d1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30af\u306e\u300e\u30d8\u30f3\u30bc\u30eb\u3068\u30b0\u30ec\u30fc\u30c6\u30eb\u300f\u3068\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u30a4\u30eb\u30fb\u30c8\u30ed\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u300f\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u5287\u5834\u306e\u6b74\u53f2\u3067\u304a\u305d\u3089\u304f\u552f\u4e00\u306e\u8a18\u9332\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002 \u5f7c\u306f1956\u5e74\u304b\u30891967\u5e74\u307e\u3067BBC\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021966\u5e74\u304b\u30891992\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5b66\u6821\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1981\u5e74\u306b\u306f\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17409057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vil\u00e9m_Tausk\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/17409057>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70143554-5f98-4925-8104-61ee50ecec1b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vilém_Tauský.
doremus_artist:d399e46e-1df1-317e-8551-0a21d0f2cdce
owl:sameAs viaf:69131389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69131389>.
doremus_artist:d3c82699-289b-310b-9519-b92a0a84ce2b
owl:sameAs viaf:34468956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34468956>.
doremus_artist:d3e6de22-0ba9-3979-b566-4de300ca50dd
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Philippe Capdenat (* 17. Juli 1934 in Bordeaux) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Capdenat besuchte in seiner Schulzeit in Bordeaux Spezialkurse f\u00fcr Mathematik; daneben hatte er Klavierunterricht und leitete den Jugendchor der Stadt. Von 1954 bis 1958 studierte er an der \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Mines in Saint-\u00c9tienne und nahm Klavier- und Kompositionsunterricht am Konservatorium. Nach seinem Milit\u00e4rdienst in Algerien arbeitete er von 1960 bis 1967 als Ingenieur in Paris."@de,
        "Philippe Capdenat (17 juillet 1934) est un compositeur et professeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Philippe Capdenat (born 17 July 1934) is a French composer and academic teacher. First a mining engineer, he started composing avant-garde music, but turned to chamber music, music for the stage (opera, ballet, play music) and vocal music, using traditional instruments. He has been a teacher at several French universities and conservatories."@en;
    owl:sameAs viaf:277345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Capdenat>,
        <http://viaf.org/viaf/277345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Capdenat.
doremus_artist:d3fb6c5d-8fb6-3e0e-9639-1f94ebc5ff5b
owl:sameAs viaf:44745070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44745070>.
doremus_artist:d42ae3a1-3409-3f4c-a105-be6ce2106a25
owl:sameAs viaf:42024658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024658>.
doremus_artist:d4e778a0-e31e-3194-9590-44734c9daf09
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oceanside,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Ricky Ian Gordon (born May 15, 1956) is an American composer of art song, opera and musical theatre."@en;
    owl:sameAs viaf:64198429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricky_Ian_Gordon>,
        <http://viaf.org/viaf/64198429>,
        <https://musicbrainz.org/artist/68a31acb-a332-47ef-8aad-b6794e712baa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ricky_Ian_Gordon_publicity_shot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricky_Ian_Gordon.
doremus_artist:d4f3f75d-0d33-3854-8acb-9f05a2cfe5e6
    dbp:birthPlace dbr:Denmark;
    rdfs:comment
        "Celebre per aver lanciato, insieme a Thomas Vinterberg, il movimento Dogma 95, oltre che per i suoi atteggiamenti anticonformisti e controversi che hanno spesso attirato l'attenzione della stampa, Von Trier \u00e8 in breve tempo diventato uno degli autori cinematografici pi\u00f9 innovativi e influenti del cinema contemporaneo."@it,
        """Lars von Trier (Copenhague, 30 de abril de 1956) \u00e9 um cineasta dinamarqu\u00eas. A part\u00edcula "von" foi adotada por Lars von Trier durante o per\u00edodo em que esteve na Danish Film School. O motivo para sua inclus\u00e3o no apelido foi a alcunha que os seus amigos da \u00e9poca lhe deram."""@pt,
        "Lars von Trier (Kopenhagen, 30 april 1956) is een Deense filmregisseur, bekend om zijn originele manier van werken. Samen met collega Thomas Vinterberg bedacht en begon hij het Dogma 95-collectief. Zijn geboortenaam is Lars Trier, maar op de filmacademie gaven zijn medestudenten hem de bijnaam Von Trier. Dit was een plagerijtje, goedmoedige spot, omdat von een adellijke achtergrond suggereert, terwijl dat in tegenspraak is met de communistische achtergrond van zijn ouders. Tevens zijn 'Lars' en 'Trier' heel gewone namen in het egalitaire Denemarken. (Volgens sommige bronnen behield hij zijn bijnaam als een hommage aan de regisseur Erich von Stroheim.)"@nl,
        "Lars von Trier (b. Lars Trier, 30 April 1956) is a Danish film director and screenwriter, best known for his films Dancer in the Dark, Breaking the Waves, Melancholia and Europa. He has a prolific and controversial career spanning almost four decades, his work is distinct for its use of genre and technical innovation, the confrontational examination of existential, social and political issues, and the treatment of subjects like mercy, sacrifice and mental health. His political and humanitarian work was honored in 2004 with the Cinema for Peace awareness award."@en,
        "Lars von Trier (b\u00fcrgerlich Lars Trier; geboren am 30. April 1956 in Kopenhagen) ist ein d\u00e4nischer Filmregisseur und Drehbuchautor. Er ist unter anderem Gewinner der Goldenen Palme von Cannes."@de,
        "Lars von Trier (nombre de nacimiento Lars Trier; Copenhague, 30 de abril de 1956) es un director de cine y guionista dan\u00e9s. Junto a Thomas Vinterberg estableci\u00f3 las reglas del manifiesto Dogma 95. Destaca ante todo por su fuerte personalidad creativa y es considerado uno de los directores m\u00e1s innovadores y multidisciplinares del cine actual, a pesar de la controversia de algunas de sus obras."@es,
        "Lars von Trier (prononc\u00e9 /la\u0281s f\u0254n t\u0281i:\u0281/), n\u00e9 Lars Trier le 30 avril 1956 \u00e0 Copenhague, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur danois."@fr,
        "Lars von Trier (ur. 30 kwietnia 1956 w Kopenhadze jako Lars Holb\u00e6k Trier) \u2013 du\u0144ski re\u017cyser filmowy, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca manifestu Dogma 95, wzywaj\u0105cego do powrotu do minimalizmu w sztuce filmowej."@pl,
        "\u041b\u0430\u0440\u0441 \u0444\u043e\u043d \u0422\u0440\u0438\u0301\u0435\u0440 (\u0434\u0430\u0442. Lars von Trier; \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u041b\u0430\u0440\u0441 \u0422\u0440\u0438\u0301\u0435\u0440, \u0434\u0430\u0442. Lars Trier; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1956, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d, \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0444\u0435\u0441\u0442\u0430 \u00ab\u0414\u043e\u0433\u043c\u0430 95\u00bb. \u041d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f (2000)."@ru,
        """\u0644\u0627\u0631\u0633 \u0641\u0648\u0646 \u062a\u0631\u0627\u064a\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u062f\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643\u064a\u0629:Lars von Trier) (\u0648\u0644\u062f \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0644\u0627\u0631\u0633 \u062a\u0631\u0627\u064a\u064a\u0631 \u0641\u064a 30 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1956) \u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u062f\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643\u064a\u060c \u0648\u0645\u0631\u0634\u062d \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0648\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a.\u0639\u0631\u0641 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0637\u0644\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0646\u0634\u0637\u062a \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1995 \u06482005\u060c \u0639\u0631\u0641\u062a \u0628\u0627\u0633\u0645 \u062f\u0648\u063a\u0645\u0627 95 "Dogme 95" \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0623\u062e\u0630\u062a \u0645\u0646\u0647\u062c\u0627 \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0627 \u0645\u062e\u0627\u0644\u0641\u0627. \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 "Europa" \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647. \u0639\u0631\u0641 \u0644\u0627\u0631\u0633 \u0641\u0648\u0646 \u062a\u0631\u0627\u064a\u0631 \u0628\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0627\u062f\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f\u060c \u0648\u0642\u062f \u0639\u0628\u0631 \u0639\u0646 \u0633\u0639\u0627\u062f\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u062e\u0635\u0648\u0635 \u0641\u064a \u062d\u0648\u0627\u0631 \u0635\u062d\u0641\u064a \u0644\u0645\u062c\u0644\u0629 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0639\u062f\u062f 66) "\u0628\u0623\u0646\u0647 \u0633\u0639\u064a\u062f \u0628\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u0631 \u0645\u0639\u062c\u0628\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0641\u0626\u0629 \u0645\u0639\u064a\u0646\u0629 \u0648\u0644\u064a\u0633 \u0639\u0645\u0648\u0645 \u0645\u0634\u0627\u0647\u062f\u064a\u0647\u0627"."""@ar,
        "\u30e9\u30fc\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c8\u30ea\u30a2\u30fc \uff08Lars von Trier, \u672c\u540d\u306f\u30e9\u30fc\u30b9\u30fb\u30c8\u30ea\u30a2\u30fc\u3001Lars Trier, 1956\u5e744\u670830\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30c9\u30b0\u30de95\u3068\u3044\u3046\u6620\u753b\u306e\u65b9\u6cd5\u8ad6\u306b\u5927\u304d\u304f\u95a2\u4e0e\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u3082\u69d8\u3005\u306a\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u6620\u753b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u30011980\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u6620\u753b\u754c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u4ed6\u56fd\u306e\u95a2\u5fc3\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u3060\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u62c9\u65af\u00b7\u99ae\u00b7\u63d0\u723e\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aLars von Trier\uff0c1956\u5e744\u670830\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u4e39\u9ea5\u5c0e\u6f14\u8207\u5287\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4ed6\u662f\u524d\u885b\u3001\u6fc0\u9032\u96fb\u5f71\u62cd\u651d\u904b\u52d5\u9053\u683c\u746a95\u5ba3\u8a00\u7684\u767c\u8d77\u4eba\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f46\u4ed6\u81ea\u5df1\u672c\u8eab\u7684\u96fb\u5f71\u62cd\u651d\u624b\u6cd5\u5247\u591a\u8b8a\u8207\u4e0d\u65b7\u5be6\u9a57\uff0c\u5177\u6709\u9bae\u660e\u7684\u500b\u4eba\u7279\u8272\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5728\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u7372\u5f97\u8a31\u591a\u734e\u9805\uff0c\u5305\u62ec\u91d1\u68d5\u6ada\u734e\u3001\u8a55\u5be9\u5718\u5927\u734e\u548c\u8a55\u5be9\u5718\u734e\uff0c\u4e26\u8b93\u4e09\u4f4d\u5973\u6f14\u54e1\u7372\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u6700\u4f73\u5973\u6f14\u54e1\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117499701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lars_von_Trier>,
        <http://viaf.org/viaf/117499701>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lars_Von_Trier_Cannes_2011_crop.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lars_von_Trier.
doremus_artist:d5e28cc9-c6c1-34ae-a771-7f3e26e31bc5
    dbp:birthPlace dbr:Kristianstad;
    rdfs:comment
        "Jan Lundgren (Aussprache: [\u02cc \u029d\u0251\u02d0n \u02c8l\u0275ndgre\u02d0n], * 22. M\u00e4rz 1966 in Kristianstad) ist ein schwedischer Pianist des Modern Jazz."@de;
    owl:sameAs viaf:75313201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Lundgren>,
        <http://viaf.org/viaf/75313201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ccc33bc-7424-4a35-9357-6feb664bbddb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Lundgren_2013.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Lundgren.
doremus_artist:d5e8adc4-270b-333a-966d-98909a80d024
owl:sameAs viaf:49490082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49490082>.
doremus_artist:d648e46c-f30b-3c8f-8cf1-fe4f1e453b9d
    dbp:birthPlace dbr:Mantua;
    dbp:deathPlace dbr:Assisi;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Buonamente (* um 1595 in Mantua; \u2020 29. August 1642 in Assisi) war ein italienischer Komponist und Violinist. Buonamente, katholischer Priester und Mitglied des Franziskanerordens, war bis etwa 1622 in den Diensten der F\u00fcrstenfamilie Gonzaga in Mantua. In den fr\u00fchen Jahren dieser Anstellung stand er wahrscheinlich unter dem Einfluss von Salamone Rossi und Claudio Monteverdi. Zwischen 1626 und 1630 war er als kaiserlicher Kammermusiker und Komponist in der Wiener Hofmusikkapelle. 1627 wirkte er bei den Kr\u00f6nungsfeierlichkeiten Ferdinand III. in Prag mit. An der Kirche Madonna della Steccata in Parma war er 1632 f\u00fcr ein Jahr als Violinist t\u00e4tig. 1633 wurde er Kapellmeister in Assisi, wo er bis zu seinem Tod wirkte."@de,
        "Giovanni Battista Buonamente (ca. 1595 \u2013 1642) was an Italian composer and violinist in the early Baroque era. He served the Gonzagas in Mantua until about 1622, and from about 1626 to 1630 served the Holy Roman Emperor Ferdinand II, Holy Roman Emperor in Vienna. Notably, in 1627 he played for the coronation festivities in Prague of Ferdinand III, son of the emperor. He then served as the violinist of Madonna della Steccata church in Parma. After a short service there, he arrived at his final position in 1633 of maestro di cappella at Assisi."@en,
        "Giovanni Battista Buonamente (n\u00e9 v. 1595 \u00e0 Mantoue, Lombardie - mort en 1642 \u00e0 Assise) \u00e9tait un compositeur et violoniste italien de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle, correspondant au d\u00e9but de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30d6\u30aa\u30ca\u30e1\u30f3\u30c6\uff08Giovanni Battista Buonamente, 1595\u5e74\u9803 - 1642\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66651196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Buonamente>,
        <http://viaf.org/viaf/66651196>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Buonamente.
doremus_artist:d66cc725-3960-39f7-b0e2-628bad37d487
owl:sameAs viaf:10041188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041188>.
doremus_artist:d690baa3-b029-329b-88d1-b927d3f72f1f
owl:sameAs viaf:314784960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/314784960>.
doremus_artist:d6c843f6-eec6-3ca9-adb7-0504e4a1913d
owl:sameAs viaf:16816947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16816947>.
doremus_artist:d84b6447-d0d0-3486-a1d8-44f9829926ff
owl:sameAs viaf:86670935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86670935>.
doremus_artist:d8bf9980-e315-38a3-b99e-07980825fa43
owl:sameAs viaf:116323520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116323520>.
doremus_artist:d92e4151-ecf1-3342-a6c2-52964d5f882a
owl:sameAs viaf:7595415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7595415>.
doremus_artist:d93aaa32-af89-3dce-82e3-76afd132d802
owl:sameAs viaf:207472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207472>.
doremus_artist:d95ec325-58ad-316f-ad68-0c1ac284d8ca
owl:sameAs viaf:228714016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228714016>.
doremus_artist:d9893554-afca-3230-bf7f-79fff9064446
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Orange,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Stephen Paul Hartke (1952) \u00e9 um compositor norte-americano. Nasceu em Orange (Nova Jersey), e cresceu em Manhattan, onde recebeu orienta\u00e7\u00e3o de seu primeiro professor de piano, Mary Miley. Desde a d\u00e9cada de 1980 Hartke vive na Calif\u00f3rnia. Estudou na Universidade de Yale, Universidade da Pensilv\u00e2nia e Universidade da Calif\u00f3rnia (campus Santa Barbara). Nos anos de 1984 e 1985, num projeto com apoio da Fulbright, por ocasi\u00e3o dos 50 anos da USP, foi professor visitante em seu Departamento de M\u00fasica, em S\u00e3o Paulo, ministrando aulas de composi\u00e7\u00e3o e inicia\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa cient\u00edfica em m\u00fasica. Hartke foi compositor residente junto \u00e0 Los Angeles Chamber Orchestra, de 1988 a 1992. Recebeu encomendas de obras de in\u00fameros conjuntos e orquestras, incluindo-se a Orpheus Chamber Orchestra para o novo proje"@pt,
        "Stephen Paul Hartke (born July 6, 1952) is an American composer. Hartke is best known as the composer of Meanwhile \u2013 Incidental Music to Imaginary Puppet Plays, winner of the Grammy Award for Best Contemporary Classical Composition in 2013. Following a twenty six-year tenure at the Thornton School of Music of the University of Southern California, Hartke became the head of Oberlin Conservatory's composition department on July 1, 2015."@en;
    owl:sameAs viaf:79172244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Hartke>,
        <http://viaf.org/viaf/79172244>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3799f07d-6846-4a7a-a2ac-d0b63b90065d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Hartke.
doremus_artist:da1f9ad6-485b-3b4e-8b2a-0724aab75311
owl:sameAs viaf:23792535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23792535>.
doremus_artist:da8174a6-de48-36f4-96aa-c1118999b3d3
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Brisville, n\u00e9 le 28 mai 1922 \u00e0 Bois-Colombes et mort le 11 ao\u00fbt 2014, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, dramaturge, romancier et auteur pour la jeunesse."@fr;
    owl:sameAs viaf:22667265;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Brisville>,
        <http://viaf.org/viaf/22667265>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Claude_Brisville.
doremus_artist:dbc49a1b-6fd7-3290-a5c4-0738b640efb6
owl:sameAs viaf:299862780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299862780>.
doremus_artist:dbdcb7f1-ec8b-3942-b7ce-2489a03662de
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Erba,_Lombardy>;
    rdfs:comment
        "Ezio Frigerio (* 16. Juli 1930 in Erba (CO), Italien) ist ein italienischer B\u00fchnenbildner und Kost\u00fcmbildner. Frigerio studierte Architektur am Politecnico in Mailand, au\u00dferdem besuchte er die Mail\u00e4nder Akademie der Sch\u00f6nen K\u00fcnste (Accademia delle belle arti). Er widmete sich zun\u00e4chst der Malerei, fuhr zur See, war Werbegrafiker und Buchillustrator, bevor er als Mitarbeiter von Mario Chiari zur Theaterausstattung gelangte. 1956 gestaltete er die Ausstattung f\u00fcr Giorgio Strehlers viel gelobte und jahrzehntelang gezeigte Inszenierung von Carlo Goldonis Der Diener zweier Herren am Mail\u00e4nder Piccolo Teatro. Ab den sp\u00e4ten 1960er Jahren wurde Frigerio als Nachfolger Luciano Damianis der wichtigste B\u00fchnenbildner von Strehler. 1966 entwarf er die B\u00fchne f\u00fcr Strehlers Interpretation von Luigi Pirande"@de,
        "Ezio Frigerio (b. Erba, Milan, 1930) is an Italian costume designer and art director. After finishing architecture studies, he approached theatre art by realising the costumes for Casa di Bambola and L'opera da 3 soldi, two plays directed by Giorgio Strehler at Piccolo Teatro in the 1955-56 theatre season. From then on a fertile artistic marriage started between art director and producer, setting up several unique productions as I giganti della montagna (1966), Santa Giovanna dei macelli (1970), Re Lear (1972), Il temporale (1980), L'Illusion Comique, which premiered in 1984 at Th\u00e9atre de l'Od\u00e9on in Paris, La grande magia, which premiered in 1985 and was reprised several times."@en;
    owl:sameAs viaf:21289289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ezio_Frigerio>,
        <http://viaf.org/viaf/21289289>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ezio_Frigerio.
doremus_artist:dc28a4d4-6807-3a55-8f09-fbd935616da9
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    dbp:deathPlace dbr:Hyères;
    rdfs:comment
        "Mario Alt\u00e9ry (12 September 1892 \u2013 13 March 1974) was a French operatic tenor who performed with the Op\u00e9ra de Paris and Op\u00e9ra-Comique as well as singing in numerous operettas. Born in Nice, his real name was Philippe Altare."@en,
        "Mario Alt\u00e9ry, de son vrai nom Philippe Altare, est un t\u00e9nor fran\u00e7ais, n\u00e9 le 12 septembre 1892 \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes) et mort le 14 mars 1974 \u00e0 Hy\u00e8res (Var). Il s'est notamment produit \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris et \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique mais a aussi chant\u00e9 dans de nombreuses op\u00e9rettes.Il est le p\u00e8re de la chanteuse Math\u00e9 Alt\u00e9ry."@fr;
    owl:sameAs viaf:10114335;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Alt\u00e9ry>,
        <http://viaf.org/viaf/10114335>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Altéry.
doremus_artist:dcaff055-f7e6-32ee-ae7c-8edc3d9ea545
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Paula Robison (* 8. Juni 1941) ist eine US-amerikanische Fl\u00f6tistin und Musikp\u00e4dagogin. Robison studierte an der Juilliard School und arbeitete in den Sommern beim Marlboro Music Festival mit Marcel Moyse. Im Alter von zwanzig Jahren holte sie Leonard Bernstein als Solofl\u00f6tistin zum New York Philharmonic Orchestra. Sie war Gr\u00fcndungsmitglied der Chamber Music Society am Lincoln Center, der sie zwanzig Jahre lang angeh\u00f6rte und leitete mit Scott Nickrenz die Kammermusikkonzerte beim Spoleto Festival."@de,
        "Paula Robison (born June 8, 1941) is a flutist and music teacher. Robison was recognized early as one of the great solo flutists of her generation, at a time when few if any had careers outside an orchestra. Her broad education, however, developed in the highly cultivated and morally conscious family environment she grew up in and in her training with outstanding teachers, has given her a passion for theater, dance, and all the arts, as well as a humanistic perspective on music and the instrument she plays. Ms. Robison puts this to work in her teaching and in her collaborative work with contemporary music groups like Argento New Music and in museum contexts."@en,
        "\u041f\u043e\u043b\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0438\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paula Robison, \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u041f\u043e\u043b\u0430 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. Paula Sylvester, \u043f\u043e \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0436\u0430; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1941, \u041d\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u043b) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c\u0430 \u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0420\u043e\u0431\u0438\u0441\u043e\u043d \u2014 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u0441 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044f, \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u0422\u0435\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0421 2005 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:121960004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paula_Robison>,
        <http://viaf.org/viaf/121960004>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paula_Robison_at_Tannery_Pond_Concerts,_June_20,_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paula_Robison.
doremus_artist:dd0bf5ef-37f0-3b2b-9089-1547270f3b95
owl:sameAs viaf:73181599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73181599>.
doremus_artist:dd507c9f-7aa6-3be0-88c5-3ea7c60b7080
    owl:sameAs n0:8d76853b-fb87-468b-9374-0abc110b6152;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/8d76853b-fb87-468b-9374-0abc110b6152>.
doremus_artist:de4825ca-2a78-3d60-b55b-6cdc6f7c16dc
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0646 \u0623\u0646\u062f\u0631\u0648 \u0644\u0648\u064a\u062f \u0648\u064a\u0628\u0631 (22 \u0645\u0627\u0631\u0633 1948 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a. \u0628\u062f\u0623 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u0627\u0645 1965 \u0645\u0639 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 The Likes of Us\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0648\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0644\u0641 \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0641\u064a\u0644\u0645\u064a\u0646."@ar,
        "Andrew Lloyd Webber est un compositeur britannique, qui s'est surtout rendu c\u00e9l\u00e8bre par ses com\u00e9dies musicales. Il est connu dans le monde entier pour ses succ\u00e8s (notamment Cats). Ses \u0153uvres font partie des com\u00e9dies musicales ayant \u00e9t\u00e9 le plus longtemps \u00e0 l\u2019affiche. Andrew Lloyd Webber et ses \u0153uvres ont marqu\u00e9 l\u2019histoire et l\u2019\u00e9volution du genre musical de la com\u00e9die musicale d\u00e8s la fin des ann\u00e9es 1960, aussi bien \u00e0 Broadway (New York) qu\u2019au West End de Londres, les deux grands centres de la com\u00e9die musicale."@fr,
        """Andrew Lloyd Webber, Baron Lloyd-Webber (born 22 March 1948) is an English composer and impresario of musical theatre. Several of his musicals have run for more than a decade both in the West End and on Broadway. He has composed 13 musicals, a song cycle, a set of variations, two film scores, and a Latin Requiem Mass. Several of his songs have been widely recorded and were hits outside of their parent musicals, notably "The Music of the Night" from The Phantom of the Opera, "I Don't Know How to Love Him" from Jesus Christ Superstar, "Don't Cry for Me, Argentina" and "You Must Love Me" from Evita, "Any Dream Will Do" from Joseph and the Amazing Technicolor Dreamcoat and "Memory" from Cats. In 2001 the New York Times referred to him as "the most commercially successful composer in history"."""@en,
        "Andrew Lloyd Webber, Bar\u00f3n Lloyd-Webber, (South Kensington, Londres, 22 de marzo de 1948) es uno de los compositores teatrales m\u00e1s renombrados de finales del siglo XX con obras que se han mantenido con gran \u00e9xito tanto en Broadway como en el West End londinense. Compositor, escritor, autor, productor, director y realizador de numerosas obras de teatro famosas y con gran \u00e9xito, es un icono de Broadway."@es,
        "Andrew Lloyd Webber, baron Lloyd-Webber (ur. 22 marca 1948 w Londynie) \u2013 brytyjski kompozytor, producent i dzia\u0142acz polityczny, tw\u00f3rca muzyki do najbardziej kasowych w historii musicali, w tym m.in. spektakli Koty i Upi\u00f3r w operze. W 1997 roku Webber uhonorowany zosta\u0142 Oscarem za najlepsz\u0105 piosenk\u0119 do filmu Evita."@pl,
        "Andrew Lloyd Webber, o Bar\u00e3o Lloyd-Webber Kt. (Londres, 22 de mar\u00e7o de 1948) \u00e9 um compositor e produtor musical brit\u00e2nico, oriundo de uma fam\u00edlia de m\u00fasicos, e por muitos considerado um dos compositores teatrais de maior renome do fim do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Lloyd Webber studeerde enige tijd aan het Royal College of Music, maar is verder autodidact. Samen met Tim Rice cre\u00eberde hij in 1970 de rockopera Jesus Christ Superstar. Deze rockopera was de grote doorbraak van Lloyd Webber als componist. De compositie was aanvankelijk slechts bedoeld als project voor een platenopname, maar werd later in Londen, en daarna in New York en over de hele wereld, in theaters opgevoerd. In 1973 werd het werk verfilmd. Lloyd Webber schreef een vervolg op de Phantom, Love Never Dies. Deze musical is vanaf maart 2010 in West End in Londen te zien."@nl,
        "Lord Andrew Lloyd Webber, Baron Lloyd-Webber, (* 22. M\u00e4rz 1948 in London) ist ein britischer Komponist. Er ist vor allem f\u00fcr seine zahlreichen Musicals bekannt. Er ist Oscar-, Golden-Globe- und Grammypreistr\u00e4ger."@de,
        "\u00c8 autore di musical di grande successo che sono stati rappresentati per decine di anni sia nel West End di Londra che a Broadway, insieme a numerose produzioni in tutto il mondo in diverse lingue e adattamenti cinematografici. I suoi musical pi\u00f9 famosi sono: Jesus Christ Superstar, Evita, Cats e The Phantom of the Opera (Il fantasma dell'opera). La societ\u00e0 da lui creata, la Really Useful Group, \u00e8 uno dei pi\u00f9 importanti operatori teatrali a Londra."@it,
        "\u0421\u044d\u0440 \u042d\u0301\u043d\u0434\u0440\u044e \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434 \u0423\u044d\u0301\u0431\u0431\u0435\u0440, \u0431\u0430\u0440\u043e\u0301\u043d \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434-\u0423\u044d\u0301\u0431\u0431\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Andrew Lloyd Webber, Baron Lloyd-Webber; \u0440\u043e\u0434. 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041a\u0435\u043d\u0441\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0435, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0441\u044b\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0430. \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442, \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30ed\u30a4\u30c9\uff1d\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\u7537\u7235\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30e5\u30fc\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\uff08\u82f1: Andrew Lloyd Webber, Baron Lloyd-Webber\u30011948\u5e743\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u3067\u5927\u304d\u306a\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300e\u30b8\u30fc\u30b6\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30c8\u30fb\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u300f\u300e\u30a8\u30d3\u30fc\u30bf\u300f\u300e\u30ad\u30e3\u30c3\u30c4\u300f\u300e\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u602a\u4eba\u300f\u300e\u30b5\u30f3\u30bb\u30c3\u30c8\u5927\u901a\u308a\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u9c81\u00b7\u52b3\u57c3\u5fb7\u00b7\u97e6\u4f2f\uff0c\u52b3\u57c3\u5fb7-\u97e6\u4f2f\u7537\u7235\uff08Andrew Lloyd Webber, Baron Lloyd-Webber\uff0c1948\u5e743\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u82f1\u56fd\u4f26\u6566\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u975e\u5e38\u6210\u529f\u7684\u97f3\u4e50\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u5f1f\u5f1f\u662f\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u6731\u5229\u5b89\u00b7\u52b3\u57c3\u5fb7\u00b7\u97e6\u4f2f\u3002 \u97e6\u4f2f\u662f20\u4e16\u7eaa\u665a\u671f\u6700\u53d7\u6b22\u8fce\u4e5f\u9887\u6709\u4e89\u8bae\u7684\u5267\u9662\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u4e3a\u767e\u8001\u6c47\u548c\u4f26\u6566\u897f\u533a\u5267\u9662\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u4ed6\u4e00\u5171\u521b\u4f5c\u4e8613\u90e8\u97f3\u4e50\u5267\u3001\u4e00\u90e8\u97f3\u4e50\u5957\u6b4c\u3001\u4e00\u7ec4\u53d8\u594f\u66f2\uff0c\u4e24\u9996\u539f\u521b\u7535\u5f71\u4f5c\u54c1\u548c\u4e00\u90e8\u5f25\u6492\u66f2\u3002\u4ed6\u4e3a\u6b64\u83b7\u5f97\u4e86\u4f17\u591a\u7684\u8363\u8a89\uff0c\u5305\u62ec3\u5ea7\u6258\u5c3c\u5956\uff0c3\u5ea7\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\uff0c1\u5ea7\u5965\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u5956\uff0c1\u5ea7\u56fd\u9645\u827e\u7f8e\u5956\uff0c6\u5ea7\u52b3\u4f26\u65af\u00b7\u5965\u5229\u5f17\u5956\uff0c1\u5ea7\u91d1\u7403\u5956\u4ee5\u53ca2006\u5e74\u8363\u83b7\u7684\u80af\u5c3c\u8fea\u4e2d\u5fc3\u8363\u8a89\u5956\u3002\u97e6\u4f2f\u7684\u5177\u6709\u4ee3\u8868\u6027\u7684\u6b4c\u66f2\u6709\uff1a\u8036\u7a4c\u57fa\u7763\u8d85\u7d1a\u5de8\u661f\u4e2d\u7684\u300aI Don't Know How to Love Him\u300b\u3001\u300a\u827e\u8587\u5854\u300b\uff08\u8d1d\u9686\u592b\u4eba\uff09\u4e2d\u7684\u300a\u963f\u6839\u5ef7\uff0c\u5225\u70ba\u6211\u54ed\u6ce3\u300b\uff08Don't Cry for Me, Argentina\uff09\u3001\u732b\u4e2d\u7684\u300aMemory\u300b\u3001\u6b4c\u5287\u9b45\u5f71\u4e2d\u7684\u300a\u591c\u4e4b\u6a02\u7ae0\u300b\uff08The Music of the Night\uff09\uff0c\u8fd9\u4e9b\u6b4c\u66f2\u90fd\u5e7f\u4e3a\u6d41\u4f20\uff0c\u6709\u7684\u77e5\u540d\u5ea6\u8d85\u8fc7\u4e86\u5176\u539f\u672c\u7684\u97f3\u4e50\u5267\u3002\u97e6\u4f2f\u6240\u7ecf\u8425\u7684\u516c\u53f8\u771f\u6b63\u597d\u96c6\u5718\u5219\u662f\u4f26\u6566\u5730\u533a\u6700\u5927\u7684\u5267\u9662\u8fd0\u8425\u5546\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59279678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Lloyd_Webber>,
        <http://viaf.org/viaf/59279678>,
        <https://musicbrainz.org/artist/980ee2d8-2ee9-407b-b48e-48360fbc7437>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AndrewLloydWebber3.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Lloyd_Webber.
doremus_artist:de5e2289-b4f5-35c5-ae37-9e86b492bf65
owl:sameAs viaf:101518038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101518038>.
doremus_artist:de6d550b-28e0-3ddd-8e55-23bf35a8e2db
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "(Isaac) Ignaz Moscheles (German pronunciation: [\u02c8ig.nats \u02c8m\u0254.\u0283\u025b.l\u025bs]) (23 May 1794 \u2013 10 March 1870) was a Bohemian composer and piano virtuoso, whose career after his early years was based initially in London, and later at Leipzig, where he succeeded his friend and sometime pupil Felix Mendelssohn as head of the Conservatoire."@en,
        "Ignaz (Isaak/Isack) Moscheles (* 23. Mai 1794 in Prag; \u2020 10. M\u00e4rz 1870 in Leipzig) war ein b\u00f6hmisch-\u00f6sterreichischer Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Ignaz Moscheles (Praag, 23 mei 1794 \u2013 Leipzig, 10 maart 1870) was een Boheemse componist, pianovirtuoos, dirigent en muziekpedagoog. Hij werd geboren in Praag, studeerde er aan het Conservatorium en later in Wenen onder Johann Albrechtsberger (1736-1809) en Antonio Salieri (1750-1825). Rond 1810 kwam hij daar in contact met Ludwig van Beethoven en hij speelde onder meer mee in de premi\u00e8re van Beethovens Wellingtons Sieg. Hij maakte ook een transcriptie voor pianoforte van de ouverture van Beethovens opera Fidelio en kreeg snel een grote bekendheid in Weense muzikale kringen."@nl,
        "Ignaz Moscheles (Praga, 23 de Maio de 1794 \u2014 Leipzig, 10 de Mar\u00e7o de 1870 foi um pianista e compositor Checo. Moscheles estudou m\u00fasica no Conservat\u00f3rio de Praga e mais tarde composi\u00e7\u00e3o em Viena com Johann Georg Albrechtsberger e Antonio Salieri. Em 1814, Ludwig van Beethoven confiou-lhe a transcri\u00e7\u00e3o para piano da sua \u00f3pera Fidelio."@pt,
        "Ignaz Moscheles (Praga, 23 de mayo de 1794-Leipzig, 10 de marzo de 1870) fue un compositor y pianista virtuoso bohemio, cuya carrera despu\u00e9s de sus inicios estuvo basada principalmente en Londres, y posteriormente en Leipzig, donde sucedi\u00f3 a su amigo y alumno por un periodo Felix Mendelssohn como jefe del Conservatorio. Durante su tiempo en Londres, su amistad con Beethoven y Mendelssohn fue instrumental en la colaboraci\u00f3n de los dos compositores con la Royal Philharmonic Society."@es,
        "Ignaz Moscheles (ur. 23 maja 1794 w Pradze, zm. 10 marca 1870 w Lipsku) \u2212 pianista, dyrygent i kompozytor niemiecki czeskiego pochodzenia. Urodzi\u0142 si\u0119 w \u017cydowskiej rodzinie m\u00f3wi\u0105cej po niemiecku. W wieku 10 lat rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na fortepianie u Bed\u0159icha Divi\u0161a Webera, dyrektora Praskiego Konserwatorium. Weber k\u0142ad\u0142 szczeg\u00f3lny nacisk na studiowanie dzie\u0142 J. S. Bacha, W. A. Mozarta oraz M. Clementiego. Moscheles odkry\u0142 ju\u017c w\u00f3wczas Sonat\u0119 Patetyczn\u0105 L. van Beethovena i z wielkim zapa\u0142em zapoznawa\u0142 si\u0119 z ka\u017cdym nowym dzie\u0142em tego kompozytora. Po wczesnej \u015bmierci ojca, przeprowadzi\u0142 si\u0119 w 1808 roku do Wiednia. Zacz\u0105\u0142 studiowa\u0107 kontrapunkt u J. G. Albrechtsbergera oraz kompozycj\u0119 u A. Salieriego."@pl,
        "Ignaz Moscheles est un pianiste et compositeur tch\u00e8que, n\u00e9 le 23 mai 1794 \u00e0 Prague et mort le 10 mars 1870 \u00e0 Leipzig."@fr,
        "\u0418\u0301\u0433\u043d\u0430\u0446 (\u0418\u0441\u0430\u0430\u0301\u043a) \u041c\u043e\u0301\u0448\u0435\u043b\u0435\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Ignaz Moscheles; 30 \u043c\u0430\u044f 1794 \u2014 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1870) \u2014 \u0431\u043e\u0433\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a4\u30b0\u30ca\u30fc\u30c4\u30fb\u30e2\u30b7\u30a7\u30ec\u30b9\uff08Ignaz Moscheles, 1794\u5e745\u670823\u65e5 - 1870\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u683c\u7eb3\u5179\u00b7\u83ab\u8c22\u83b1\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aIgnaz Moscheles\uff0c1794\u5e745\u670823\u65e5\uff0d1870\u5e743\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u6377\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56797125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignaz_Moscheles>,
        <http://viaf.org/viaf/56797125>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ignaz_Moscheles_1860.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignaz_Moscheles.
doremus_artist:dea20daf-dfa9-3dcf-a699-6b312084b738
owl:sameAs viaf:37109456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109456>.
doremus_artist:df11e8ee-f5fc-396e-8e86-923285b9db27
    dbp:birthPlace dbr:Livadeia;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Kostas Paskalis (* 1. September 1929 in Levadia, Griechenland; \u2020 9. Februar 2007 bei Athen) war ein griechischer Operns\u00e4nger. Er galt in den 1960er- und 1970er-Jahren als einer der besten Baritone der Welt."@de,
        "Kostas Paskalis (1 September 1929, Levadeia - 9 February 2007, Athens) was a Greek opera singer, one of the leading baritones of the 1960s and 1970s in Europe, particularly associated with the Italian repertory. After retirement, he remained active as a teacher and judge at vocal competition. He was artistic director of the Greek National Opera from 1988-90. From 1969-70, he recorded Escamillo in the op\u00e9ra-comique version of Carmen, opposite Grace Bumbry, Jon Vickers, Mirella Freni and Viorica Cortez, conducted by Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos, for EMI."@en,
        """Kostas Paskalis (Grieks: \u039a\u03ce\u03c3\u03c4\u03b1 \u03a0\u03b1\u03c3\u03c7\u03ac\u03bb\u03b7) (Livadeia, 1 september 1929 - Athene, 9 februari 2007) was een Grieks operazanger. Hij gold in zestiger en zeventiger jaren als \u00e9\u00e9n van de beste baritons van de wereld. Paskalis blonk met name uit in het dramatische vak, zoals: 
* Marquis Posa in Giuseppe Verdi's Don Carlos,  
* Graaf Luna in Giuseppe Verdi's Il trovatore 
* Rigoletto in Giuseppe Verdi's Rigoletto 
* Nabucco in Giuseppe Verdi's Nabucco 
* Scarpia in Giacomo Puccini's Tosca 
* Tonio in Ruggiero Leoncavallo's I Pagliacci"""@nl;
    owl:sameAs viaf:114936625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kostas_Paskalis>,
        <http://viaf.org/viaf/114936625>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kostas_Paskalis.
doremus_artist:df2033a0-e61f-3fe0-9511-7f6814a55793
owl:sameAs viaf:305047452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305047452>.
doremus_artist:df7aa3fe-0cf2-33dd-8964-8dbaee3a37bd
    dbp:birthPlace res:Turin;
    rdfs:comment
        "Emanuele Cisi, n\u00e9 le 29 mai 1964 \u00e0 Turin, est un saxophoniste de jazz italien.\u2191  Site officiel"@fr;
    owl:sameAs viaf:103657827;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emanuele_Cisi>,
        <http://viaf.org/viaf/103657827>,
        <https://musicbrainz.org/artist/398b2a3a-81ad-4394-ba89-313246ce3c8b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emanuele_Cisi,_Nice_2013.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emanuele_Cisi.
doremus_artist:df805299-41f2-3223-ac8f-bf472e5dddcb
    rdfs:comment
        """Carl Story (May 29, 1916 - March 31, 1995) was an influential bluegrass musician and leader of his band the "Rambling Mountaineers". He was dubbed "The Father of Bluegrass Gospel Music" by the governor of Oklahoma."""@en;
    owl:sameAs viaf:125676297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Story>,
        <http://viaf.org/viaf/125676297>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fd56d07-d512-4830-9417-80e941cae7e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Story.
doremus_artist:dfdca8ab-ec13-333e-ab5f-ddda1009288d
    rdfs:comment
        "Ernesto Cavour est un musicien, \u00e9crivain et th\u00e9oricien de la musique andine, de nationalit\u00e9 bolivienne, n\u00e9 le 9 avril 1940 dans la ville de La Paz, Bolivie. Il est connu pour \u00eatre l'inventeur de diff\u00e9rents instruments qui ont enrichi le folklore bolivien. Le mus\u00e9e d'instrument de musique de la Paz expose plus de 2000 instruments provenant de sa collection personnelle ainsi que tous les instruments cr\u00e9\u00e9s par cet artiste polyvalent."@fr;
    owl:sameAs viaf:21238788;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ernesto_Cavour>,
        <http://viaf.org/viaf/21238788>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernesto_Cavour.
doremus_artist:e050556d-1ea4-3b63-9986-54ab4b9be3a1
owl:sameAs viaf:71128837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71128837>.
doremus_artist:e10b9f67-73d3-3b1f-9377-54a63c7a9692
    rdfs:comment
        "Jukka Linkola (Helsinki, 21 juli 1955) is een hedendaags Fins componist, dirigent en pianist."@nl,
        "Jukka Tapio Linkola (* 21. Juli 1955 in Espoo) ist ein finnischer Jazzpianist, Dirigent und Komponist."@de,
        "Jukka Tapio Linkola (born 21 July 1955 in Espoo) is a Finnish jazz pianist and classical composer. He has composed music for the Finnish National Opera and led several jazz Big Bands. In addition he has won two Jussi awards for his film music. His euphonium concerto is considered a standard in the repertoire."@en;
    owl:sameAs viaf:116906891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jukka_Linkola>,
        <http://viaf.org/viaf/116906891>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jukka_linkola.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jukka_Linkola.
doremus_artist:e244eeb6-a62a-3b69-8b5b-b3a928d7bc29
owl:sameAs viaf:294997628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294997628>.
doremus_artist:e340a473-6695-367c-ab21-3960a2aa44b2
    rdfs:comment
        "Ernesto Cordero (born August 9, 1946) is a Puerto Rican composer and classical guitarist."@en;
    owl:sameAs viaf:64273891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Cordero_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/64273891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c29f28e0-ad07-4cb5-a1a7-b11877c67056>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernesto_Cordero,_compositor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ernesto_Cordero_(musician)>.
doremus_artist:e34a2eb9-1245-3c92-865e-6a53ec69a182
owl:sameAs viaf:306343195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306343195>.
doremus_artist:e41f45f6-3255-329b-9467-e01500caad86
owl:sameAs viaf:17417653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17417653>.
doremus_artist:e6edb156-c45f-37e9-b248-e97857814bb8
owl:sameAs viaf:47080395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47080395>.
doremus_artist:e7a08127-e2b5-3b5c-adf8-440d94e32a43
owl:sameAs viaf:50581796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50581796>.
doremus_artist:e833eae3-34a5-3c31-b403-fe7e1bd27599
owl:sameAs viaf:44301979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44301979>.
doremus_artist:e837403e-139b-3763-8044-78a570ccbc01
owl:sameAs viaf:12502029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12502029>.
doremus_artist:e8dac031-8716-3120-9c5a-3749245d954f
    owl:sameAs viaf:29743766;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29743766>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b0badac-71f2-457a-aaa1-93d074ead74f>.
doremus_artist:e98530bf-34a1-33c7-83df-7dd196543d3d
owl:sameAs viaf:31845430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31845430>.
doremus_artist:e9de7fd8-c07f-36c5-b428-305ef6139b6b
    owl:sameAs viaf:69140054;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23145542576096641802>,
        <http://viaf.org/viaf/69140054>.
doremus_artist:eae960f3-0fed-38eb-9c35-3cb09e6d8464
owl:sameAs viaf:70125025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70125025>.
doremus_artist:eb19277e-c8d1-383e-8557-2d5eb396b942
    rdfs:comment
        "Joseph Louis d\u2019Ortigue, n\u00e9 le 22 mai 1802 \u00e0 Cavaillon et mort le 20 novembre 1866 \u00e0 Paris, est un musicographe, critique musical et historien de la musique fran\u00e7ais. Il a aussi \u00e9t\u00e9 \u00e9crivain et compositeur et a m\u00eame tent\u00e9 de s\u2019engager en politique, mais ces activit\u00e9s sont rest\u00e9es tr\u00e8s secondaires. Il \u00e9tait le cousin de Castil-Blaze."@fr;
    owl:sameAs viaf:44432528;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph_d'Ortigue>,
        <http://viaf.org/viaf/44432528>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Joseph_d'Ortigue>.
doremus_artist:ec1d0c47-dabc-37f3-9b71-4c75efcb9d88
owl:sameAs viaf:50644153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50644153>.
doremus_artist:ecbca5bb-1e09-302b-af07-71634c4468f7
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Otto Schenk (* 12. Juni 1930 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Schauspieler, Kabarettist, Regisseur und Intendant."@de,
        "Otto Schenk (born June 12, 1930 in Vienna) is an Austrian actor, and theater and opera director."@en,
        "Otto Schenk, n\u00e9 le 12 juin 1930  \u00e0 Vienne, est un com\u00e9dien, cabarettiste et metteur en sc\u00e8ne autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:116816709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Schenk>,
        <http://viaf.org/viaf/116816709>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nestroy_2010_(06)_Otto_Schenk.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Schenk.
doremus_artist:ecfad6da-1cde-3a4d-92ae-77c97fdb510c
owl:sameAs viaf:103673129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103673129>.
doremus_artist:ecfcfbff-3430-336f-95ed-169aaddb2a2f
owl:sameAs viaf:51953130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51953130>.
doremus_artist:ed560ea9-ee42-3418-b042-4cf409f6c7ce
owl:sameAs viaf:38070419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38070419>.
doremus_artist:ed602ca4-192f-39d0-b414-1d48740997a0
owl:sameAs viaf:59294789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294789>.
doremus_artist:ed90df08-8d1c-3fa3-9a6d-a080ea087be6
    dbp:birthPlace dbr:Durango;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Ricardo Castro Herrera (* 7. Februar 1864 in Durango, Mexiko; \u2020 28. November 1907 in Mexiko-Stadt) war ein mexikanischer Pianist und Komponist."@de,
        "Ricardo Castro Herrera (Rafael de la Sant\u00edsima Trinidad Castro Herrera) (7 February 1864 \u2013 27 November 1907) was a Mexican concert pianist and composer, considered the last romantic of the time of Porfirio D\u00edaz."@en,
        "Ricardo Castro Herrera de son nom complet Rafael de la Sant\u00edsima Trinidad Castro Herrera (n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1864 dans l'\u00c9tat de Durango, mort \u00e0 Mexico le 28 novembre 1907) \u00e9tait un pianiste et compositeur mexicain."@fr,
        "Ricardo Castro Herrera. Nombre completo, Ricardo Rafael de la Sant\u00edsima Trinidad Castro Herrera, (7 de febrero de 1864, Hacienda de Santa B\u00e1rbara, Municipio de Nazas, Durango, M\u00e9xico - 28 de noviembre de 1907, Ciudad de M\u00e9xico) fue un pianista y compositor mexicano, considerado como \u00abel \u00faltimo rom\u00e1ntico del Porfiriato\u00bb."@es,
        "\u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044c \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0438\u043c\u0430 \u0422\u0440\u0438\u043d\u0438\u0434\u0430\u0434 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e \u042d\u0440\u0440\u0435\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Ricardo Rafael de la Sant\u00edsima Trinidad Castro Herrera; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1864, \u0414\u0443\u0440\u0430\u043d\u0433\u043e, \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430 \u2014 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1907, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:34731957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Castro>,
        <http://viaf.org/viaf/34731957>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricardo_Castro.
doremus_artist:ee3b4105-5f5f-3dec-8552-46bf2c8acfdd
    rdfs:comment
        """John Lamb Reed, OBE (13 February 1916 \u2013 13 February 2010) was an English actor, dancer and singer, known for his nimble performances in the principal comic roles of the Savoy Operas, particularly with the D'Oyly Carte Opera Company. Reed has been called "the last great exponent" of the Gilbert and Sullivan comedy roles."""@en;
    owl:sameAs viaf:70825776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Reed_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/70825776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf67ae54-8540-4526-98f3-7a6af4fd5043>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Darlington_town_centre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Reed_(actor)>.
doremus_artist:ef9b56fe-c4a9-3fdb-81b6-f80b25251459
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Christoffer Sundqvist (born 1978) is a Finnish clarinettist. Since 2005 he has been first clarinet of the Finnish Radio Symphony Orchestra. In 2013 he was the soloist in the first performance of the clarinet concerto Peregrinus ecstaticus by Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr, with the Finnish Radio Symphony Orchestra under Hannu Lintu."@en;
    owl:sameAs viaf:179335328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoffer_Sundqvist>,
        <http://viaf.org/viaf/179335328>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoffer_Sundqvist.
doremus_artist:f0294049-bf53-3253-bc3a-e35a1a81a3df
owl:sameAs viaf:44629872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44629872>.
doremus_artist:f117c2d3-179a-3e63-95be-fb71ee1dd467
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois M\u00e9nissier, n\u00e9 en 1961 \u00e0 Saint-Quentin (Aisne), est un organiste fran\u00e7ais, titulaire de l'orgue Clicquot de Saint-Nicolas des Champs (Paris) et professeur au conservatoire de Rouen.Fran\u00e7ois M\u00e9nissier a re\u00e7u pour l'orgue l\u2019enseignement de Fran\u00e7oise Billiot, de Norbert Petry, d\u2019Andr\u00e9 Stricker et de Louis Thiry. Il s'est aussi perfectionn\u00e9 aupr\u00e8s d\u2019Andr\u00e9 Isoir, Bernard Lagac\u00e9 ou encore Harald Vogel dans le cadre d\u2019acad\u00e9mies internationales. Il est laur\u00e9at du Concours International J.-S."@fr;
    owl:sameAs viaf:79170711;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_M\u00e9nissier>,
        <http://viaf.org/viaf/79170711>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Ménissier.
doremus_artist:f19c3c67-4e77-346a-bc74-d04db9520657
    dbp:birthPlace dbr:Seine-et-Marne;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Daniel Ceccaldi (* 25. Juli 1927 in Meaux; \u2020 27. M\u00e4rz 2003 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Nach seiner Ausbildung bei Tania Balachova gibt er 1948 sein Filmdeb\u00fct bei Sacha Guitry. Eine seiner ersten gro\u00dfen Rollen erh\u00e4lt er 1953 als Henri d'Anjou in Bartholom\u00e4usnacht neben Jeanne Moreau. Nachdem Fran\u00e7ois Truffaut ihm eine Rolle in Die s\u00fc\u00dfe Haut (1964) gab, geh\u00f6rt Daniel Ceccaldi mit der Rolle des sympathischen Lucien Darbon, Stiefvater von Christine Darbon (Claude Jade) und Schwiegervater von Antoine Doinel (Jean-Pierre L\u00e9aud), in den Doinel-Filmen Geraubte K\u00fcsse (1968) und Tisch und Bett (1970) zum Stammpersonal des Regisseurs. Weitere Filmrollen u.a. in Philippe de Brocas Abenteuer in Rio und in Michel Devilles Der B\u00e4r und die Puppe."@de,
        "Daniel Ceccaldi (25 July 1927 \u2013 27 March 2003) was a French actor. He was born in Meaux, Seine-et-Marne, France. The mild-mannered Daniel Ceccaldi is famous as Claude Jade's father Lucien Darbon in Fran\u00e7ois Truffaut's movies Stolen Kisses and Bed and Board. Note: Christine refers to him twice as \"Lucien\", not papa, indicating perhaps that he is not her biological father, echoing Truffaut's own experience. The American critic Bob Wade wrote about Ceccaldi in 'Stolen Kisses': \"Claude Jade's parents are memorably played by Daniel Ceccaldi and Claire Duhamel. Ceccaldi\u2019s role may represent the most pleasant and neurosis-free father in any movie of the era. He overflows with Dickensian warmth and geniality.\""@en,
        "Daniel Ceccaldi, n\u00e9 le 25 juillet 1927 \u00e0 Meaux et mort le 27 mars 2003 \u00e0 Paris, est un acteur, auteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:5057558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Ceccaldi>,
        <http://viaf.org/viaf/5057558>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Ceccaldi.
doremus_artist:f1b294bb-c189-3433-82b5-8d676749c768
    rdfs:comment
        "Yan Maresz est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Monaco le 14 novembre 1966.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 personne sur le site du catalogue g\u00e9n\u00e9ral de la BnF"@fr;
    owl:sameAs viaf:61145028;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yan_Maresz>,
        <http://viaf.org/viaf/61145028>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yan_Maresz.
doremus_artist:f22c8e3a-37bf-38c1-9a2a-d56bdeba751c
owl:sameAs viaf:79576587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79576587>.
doremus_artist:f2332c6d-a37c-35d6-b357-f510b9733fd9
owl:sameAs viaf:57688615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57688615>.
doremus_artist:f248840f-bc40-3950-9608-82ee54eb3338
owl:sameAs viaf:96841571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96841571>.
doremus_artist:f29375cc-ca01-37dd-8f45-347587942221
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Frederick Hollaender (n. Londres; 18 de octubre de 1896 - f. M\u00fanich; 18 de enero de 1976) fue un compositor jud\u00edo de m\u00fasica cinematogr\u00e1fica nacido en Inglaterra. Su nombre verdadero era Friedrich Holl\u00e4nder y era hijo del compositor de operetas Viktor Holl\u00e4nder, cambi\u00e1ndolo al emigrar a Estados Unidos huyendo del Nazismo. Se cas\u00f3 en 1919 con la actriz y cantante Blandine Ebinger con quien tuvo su hija Philine. Su m\u00fasica para El \u00e1ngel azul le ofreci\u00f3 la oportunidad de darse a conocer al director de teatro Franz Waxman. Regres\u00f3 a Alemania en 1956 y muri\u00f3 en M\u00fanich."@es,
        "Friedrich Hollaender (* 18. Oktober 1896 in London; \u2020 18. Januar 1976 in M\u00fcnchen), auch als Frederick Hollander bekannt \u2013 nach seinem Namen im amerikanischen Exil \u2013, war ein deutscher Revue- und Tonfilmkomponist, Kabarettist und Musikdichter."@de,
        "Friedrich Hollaender (in exile also Frederick Hollander; 18 October 1896 \u2013 18 January 1976) was a German film composer and author."@en,
        "Friedrich Hollaender, Friedrich Holl\u00e4nder ou encore Frederick Hollander, est un compositeur de musique de films et r\u00e9alisateur allemand, n\u00e9 le 18 octobre 1896 \u00e0 Londres, mort le 18 juin 1976 \u00e0 Munich."@fr;
    owl:sameAs viaf:46941299;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Hollaender>,
        <http://viaf.org/viaf/46941299>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b24ed49-4766-4a1a-841b-b60382d7190d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WP_Hollaender-Ebinger.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Hollaender.
doremus_artist:f301aa48-0b35-3e31-b795-fecdab32118e
    rdfs:comment
        "Jean Fauque, n\u00e9 en 1951 en Afrique du Nord, est un parolier, chanteur et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:19704234;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Fauque>,
        <http://viaf.org/viaf/19704234>,
        <https://musicbrainz.org/artist/131df7c9-42d1-4f7c-993b-7d80224c3c24>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Fauque.
doremus_artist:f34397a1-5fc1-32c4-bcc2-736c092ffc50
owl:sameAs viaf:276941871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276941871>.
doremus_artist:f40a9cbf-d779-314a-a0d8-f9bc101ebc54
owl:sameAs viaf:100315120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100315120>.
doremus_artist:f463ad30-dc9c-393b-8a84-0e65c8e25dfa
    dbp:birthPlace res:Tunis;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Siracusa, n\u00e9 le 6 octobre 1957 \u00e0 Tunis, est un percussionniste, batteur et compositeur fran\u00e7ais, de jazz, de musique contemporaine et de musique improvis\u00e9e."@fr;
    owl:sameAs viaf:42026660;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Siracusa>,
        <http://viaf.org/viaf/42026660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c67c84b-5f47-4183-bc10-0867fc08f952>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gérard_Siracusa≠1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Siracusa.
doremus_artist:f4e65365-c856-3f10-8ba7-71681d7d6678
    dbp:birthPlace dbr:Kentucky;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Escondido,_California>;
    rdfs:comment
        "Billy Vaughn (12 de abril de 1919 \u2014 26 de setembro de 1991) foi um maestro, arranjador e compositor norte-americano nascido em Glasgow (Kentucky), que fez muito sucesso nas d\u00e9cadas de 50/60 e que gravou com sua orquestra, cl\u00e1ssicos da m\u00fasica mundial, tais como Melody of Love, Sail Along Silvery Moon, Whells, Oh, My Papa, The Apartment, Look For a Star, La Paloma, El Choclo, La Golondrina, Estrellita, La Cumparsita, El Manisero, Aquarela do Brasil e muitas outras."@pt,
        "Billy Vaughn [v\u0254:n] (* 12. April 1919 in Glasgow, Kentucky als Richard Smith Vaughn; \u2020 26. September 1991 in Escondido, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musiker und Orchesterleiter."@de,
        """William Richard "Billy" Vaughn (April 12, 1919 \u2013 September 26, 1991) was an American singer, multi-instrumentalist, orchestra leader, and A&R man for Dot Records."""@en,
        "\u0411\u0438\u0301\u043b\u043b\u0438 \u0412\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Billy Vaughn; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1919 \u2014 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1991) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041d\u0430 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0435 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 Dot Records \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u041f\u044d\u0442 \u0411\u0443\u043d, Fontane Sisters, \u0413\u0435\u0439\u043b \u0421\u0442\u043e\u0440\u043c. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0439\u0442\u0435 AllMusic \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0412\u043e\u043d\u0430 \u00ab\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 1950-\u0445 \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1960-\u0445\u00bb \u0438 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u044d\u0440\u0443 \u00ab\u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u0434\u0435\u043b\u0435 \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0447\u0435\u043c \u0443 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0433\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\uff08Billy Vaughn\u30011919\u5e744\u670812\u65e5 - 1991\u5e749\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d/\u30a4\u30fc\u30b8\u30fc\u30fb\u30ea\u30b9\u30cb\u30f3\u30b0\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u30fb\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2682938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Vaughn>,
        <http://viaf.org/viaf/2682938>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gale_Storm_Billy_Vaughn_The_Gale_Storm_Show_1958.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Vaughn.
doremus_artist:f5111dbe-8156-339f-9896-eba60da8aa01
owl:sameAs viaf:268463911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268463911>.
doremus_artist:f64fe7fb-cf3e-3212-a31c-3e4179da9e27
owl:sameAs viaf:35736244; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35736244>.
doremus_artist:f6c92876-6876-30bf-8a31-592a4779818e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Emmanuelle Ha\u00efm (* 11. Mai 1962 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Cembalistin und Dirigentin."@de,
        "Emmanuelle Ha\u00efm (French pronunciation: \u200b[eman\u0265\u025bl aim]) (born in Paris, France, 11 May 1962) is a French harpsichordist and conductor with a particular interest in early music and Baroque music."@en,
        "Emmanuelle Ha\u00efm (Parijs, 11 mei 1967) is een Franse pianiste, klavecimbelspeler en dirigente van Oude Muziek en barokmuziek. In 2000 richtte zij Le Concert d\u2019Astr\u00e9e op, een barokensemble van zangers en instrumentalisten dat sindsdien onder haar muzikale leiding staat."@nl,
        "Emmanuelle Ha\u00efm \u2013 francuska klawesynistka i dyrygent specjalizuj\u0105ca si\u0119 w wykonaniach muzyki dawnej. Za\u0142o\u017cycielka zespo\u0142u Le Concert d\u2019Astr\u00e9e. Jej ojciec by\u0142 biznesmenem, matka \u2013 lekarzem. Ma dwie siostry i brata. Zosta\u0142a wychowana w wierze katolickiej, mimo \u017ce jej ojciec by\u0142 \u017bydem. Studiowa\u0142a pianistyk\u0119, gr\u0119 na organach oraz klawesynie. Uko\u0144czy\u0142a z pierwsz\u0105 lokat\u0105 Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique et de Danse. Zosta\u0142a zaproszona przez Williama Christiego do wsp\u00f3\u0142pracy z jego zespo\u0142em Les Arts Florissants. Z rekomendacji Christiego wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c z Simonem Rattlem."@pl,
        "Emmanuelle Ha\u00efm, n\u00e9e le 11 mai 1962  \u00e0 Paris, est une claveciniste et une chef d'orchestre fran\u00e7aise. Sp\u00e9cialiste de la musique baroque, elle a cr\u00e9\u00e9 et dirige l\u2019ensemble Le Concert d'Astr\u00e9e."@fr,
        "\u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0410\u0438\u043c, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0410\u0439\u043c (\u0444\u0440. Emmanuelle Ha\u00efm; \u0440\u043e\u0434. 1967, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:66675804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuelle_Ha\u00efm>,
        <http://viaf.org/viaf/66675804>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1fcdde9-4208-47c9-8929-f8c8432e108c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emmanuelle_Haim.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuelle_Haïm.
doremus_artist:f717b18f-e85c-3676-a3b3-258022d37e99
    dbp:birthPlace dbr:French_Cameroon;
    rdfs:comment
        """Emmanuel "Manu" N'Djok\u00e9 Dibango (born 12 December 1933) is a Cameroonian saxophonist and vibraphone player. He developed a musical style fusing jazz, funk and traditional Cameroonian music. His father was a member of the Yabassi ethnic group, though his mother was a Duala. He is best known for his 1972 single "Soul Makossa"."""@en,
        "Emmanuel 'Manu' N'Djok\u00e9 Dibango (Douala, 12 december 1933) is een Kameroens bandleider, componist, altsaxofonist en vibrafonist. Hij is het meest bekend door het nummer Soul Makossa uit 1972. Dibango werd geboren in Douala, wat toen nog in Frans-Kameroen lag. Op vijftienjarige leeftijd verhuisde hij naar Frankrijk om bij familie in te trekken. Hij had, zoals hij later zou zeggen, slechts drie kilo koffie bij zich om aan zijn nieuwe famlilie te geven."@nl,
        "Emmanuel N'Djok\u00e9 Dibango, dit Manu Dibango, est un saxophoniste et chanteur camerounais de world jazz n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1933 \u00e0 Douala. Il poss\u00e8de \u00e9galement la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise (ce qui est th\u00e9oriquement strictement interdit par le code de nationalit\u00e9 camerounaise)."@fr,
        "Manu Dibango (Emmanuel N'Djok\u00e9 Dibango) es un saxofonista, pianista, vibrafonista, director de orquesta, autor, compositor y cantante, nacido el 12 de diciembre de 1933, en Douala, Camer\u00fan, de padre yabasi y madre douala, ambos de religi\u00f3n protestante. Su estilo es, esencialmente, una fusi\u00f3n de jazz, soul y ritmos africanos, y de salsa, aunque en mucho menor medida. Tambi\u00e9n incorpor\u00f3 a su repertorio algunas canciones tradicionales francesas y otras pertenecientes a la chanson francesa contempor\u00e1nea, como la Chanson pour l'Auvergnat, de Georges Brassens, o La javanaise, de Serge Gainsbourg."@es,
        "Manu Dibango (eigentlich: Emmanuel N'Djok\u00e9 Dibango, * 12. Dezember 1933 in Douala) ist ein Saxophonist, Vibraphonist und Pianist aus Kamerun. Er entwickelte durch die Verbindung von Jazz mit traditioneller kamerunischer Musik und der popul\u00e4ren kamerunischen Tanzmusik Makossa einen eigenen Musikstil."@de,
        """Manu Dibango (nascido como Emmanuel N'Djok\u00e9 Dibango em Duala, Camar\u00f5es a 12 de dezembro de 1933), \u00e9 um saxofonista e vibrafonista de jazz e afrobeat. Uma de suas can\u00e7\u00f5es, "New Bell", figurou na trilha sonora do jogo Grand Theft Auto IV, mais precisamente na r\u00e1dio IF99. Sua m\u00fasica mais conhecida \u00e9 o afrobeat "Soul Makossa" de 1972, m\u00fasica incorporada por Michael Jackson em "Wanna be start something" e Rihanna em "Don't stop the music"."""@pt,
        "Manu Dibango, w\u0142a\u015bc. Emmanuel N'Djok\u00e9 Dibango (ur. 12 grudnia 1933 w Duali) \u2013 saksofonista i wibrafonista. Rozwin\u0105\u0142 styl muzyczny b\u0119d\u0105cy po\u0142\u0105czeniem jazzu, muzyki funk i tradycyjnej muzyki kameru\u0144skiej. Nale\u017cy do grupy etnicznej Bassa. Najbardziej znany z wydanej w 1972 roku afrobeatowej p\u0142yty Soul Makossa."@pl;
    owl:sameAs viaf:32031953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manu_Dibango>,
        <http://viaf.org/viaf/32031953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/826b488f-5164-45ca-abc4-ab11b3c321eb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manu_dibango1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manu_Dibango.
doremus_artist:f71cf790-a6a9-34cb-9f0e-1ddfb62f7fcd
    dbp:birthPlace dbr:Imperia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Luciano Berio (* 24. Oktober 1925 in Oneglia; \u2020 27. Mai 2003 in Rom) war ein italienischer Komponist, bekannt f\u00fcr seine experimentellen Kompositionen und als einer der Pioniere der elektronischen Musik."@de,
        "Luciano Berio (Imperia, 24 de octubre de 1925 - Roma, 27 de mayo de 2003) fue un compositor italiano cl\u00e1sico y uno de los principales representantes de la vanguardia musical europea. Es reconocido por su trabajo en la m\u00fasica experimental, particularmente su Sinfon\u00eda para orquesta, y tambi\u00e9n fue un pionero en la m\u00fasica electr\u00f3nica."@es,
        "Luciano Berio (Oneglia, 24 de Outubro de 1925 - Roma, 27 de Maio de 2003) foi um compositor italiano do per\u00edodo do vanguardismo na m\u00fasica, destacando-se, sobretudo, no dom\u00ednio da m\u00fasica experimental."@pt,
        "Luciano Berio (Oneglia, 24 oktober 1925 \u2013 Rome, 27 mei 2003) was een Italiaans componist. Hij was van 1950 tot 1964 getrouwd met de Amerikaanse sopraan Cathy Berberian, voor wie hij een aantal stukken componeerde, waaronder Circles, Sequenza III, Visage en R\u00e9cital."@nl,
        "Luciano Berio (n\u00e9 le 24 octobre 1925 \u00e0 Oneglia, une frazione de la commune d'Imperia, en Ligurie et mort le 27 mai 2003 \u00e0 Rome). Berio est r\u00e9put\u00e9 pour ses travaux exp\u00e9rimentaux et son travail de pionnier dans la musique \u00e9lectroacoustique."@fr,
        "Luciano Berio (ur. 24 pa\u017adziernika 1925 w Oneglii, zm. 27 maja 2003 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor doby powojennej awangardy, s\u0142yn\u0105cy ze swoich muzycznych eksperyment\u00f3w i dzia\u0142alno\u015bci w zakresie muzyki elektronicznej. Zwr\u00f3ci\u0142 na siebie uwag\u0119 tak\u017ce swoimi transkrypcjami dzie\u0142 innych kompozytor\u00f3w r\u00f3\u017cnych epok \u2013 od Henry\u2019ego Purcella po Igora Strawinskiego oraz inspirowaniem si\u0119 dzie\u0142ami filozoficznymi, literackimi, poetyckimi, Bibli\u0105 a\u017c po utwory Jamesa Joyce\u2019a."@pl,
        "Luciano Berio, Cavaliere di Gran Croce OMRI (October 24, 1925 \u2013 May 27, 2003) was an Italian composer. He is noted for his experimental work (in particular his 1968 composition Sinfonia and his series of virtuosic solo pieces titled Sequenza) and also for his pioneering work in electronic music."@en,
        "\u041b\u0443\u0447\u0430\u0301\u043d\u043e \u0411\u0435\u0301\u0440\u0438\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luciano Berio; 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925, \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 27 \u043c\u0430\u044f 2003, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0644\u0648\u062a\u0634\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0628\u064a\u0631\u064a\u0648 \u0643\u0627\u0641\u0627\u0644\u064a\u064a\u0631\u064a \u062f\u064a \u063a\u0631\u0627\u0646 \u0643\u0631\u0648\u062a\u0634\u064a (24 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1925 - 27 \u0645\u0627\u064a\u0648 2003) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0631\u064a\u0628\u064a (\u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0647 \u0644\u0633\u064a\u0646\u0641\u0648\u0646\u064a\u0627 1968 \u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0648 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648 \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0645\u0631\u0642\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0633\u064a\u0643\u064a\u0646\u0632\u0627) \u0648 \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0644\u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0629."@ar,
        "\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\uff08Luciano Berio, 1925\u5e7410\u670824\u65e5 - 2003\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5362\u897f\u4e9a\u8bfa\u00b7\u8d1d\u91cc\u5965\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aLuciano Berio\uff0c1925\u5e7410\u670824\u65e5\uff0d2003\u5e745\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u66fe\u4e0e\u9a6c\u4ee3\u5c14\u7eb3\u5171\u5efa\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u5b9e\u9a8c\u5ba4\u3002\u540e\u6765\u5e94\u7c73\u7ea6\u4e4b\u9080\u8d74\u7f8e\u56fd\u52a0\u5dde\u4efb\u6559\u3002\u8fd4\u6b27\u540e\u5728\u5df4\u9ece\u7b49\u5730\u4ece\u4e8b\u97f3\u4e50\u7814\u7a76\u30022003\u5e74\u5728\u7f57\u9a6c\u53bb\u4e16\u3002 \u8d1d\u91cc\u5965\u662f20\u4e16\u7eaa\u4e0b\u534a\u53f6\u5f88\u91cd\u8981\u7684\u4e00\u4f4d\u5148\u950b\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u7ed3\u5408\u4e86\u5e8f\u5217\u4e3b\u4e49\u3001\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u3001\u673a\u9047\u97f3\u4e50\u3001\u4ee5\u53ca\u201c\u62fc\u8d34\u201d\u624b\u6cd5\uff0c\u4f5c\u54c1\u4e2d\u5e38\u6709\u6458\u7528\u524d\u4eba\u540d\u4f5c\u7684\u4f8b\u5b50\u3002\u540c\u65f6\u4ed6\u4e5f\u6ca1\u6709\u8fdc\u79bb\u610f\u5927\u5229\u7684\u6b4c\u5267\u4f20\u7edf\uff0c\u66fe\u6539\u7f16\u8fc7\u5f88\u591a\u524d\u8f88\u5927\u5e08\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u4ed6\u7eed\u5b8c\u7684\u65b0\u7248\u672c\u666e\u5951\u5c3c\u300a\u56fe\u5170\u6735\u300b\u4e8e2002\u5e74\u9996\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110843905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luciano_Berio>,
        <http://viaf.org/viaf/110843905>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d61e77cc-80b3-4586-bf4e-91fe7f13165e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luciano_Berio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luciano_Berio.
doremus_artist:f7e4c936-1e6c-3f68-9e62-bcad28423671
    dbp:birthPlace dbr:Lüneburg;
    dbp:deathPlace dbr:Szczecin;
    rdfs:comment
        "Johann Georg Ebeling (* 8. Juli 1637 in L\u00fcneburg; \u2020 4. Dezember 1676 in Stettin) war ein deutscher Komponist. Er gilt neben Johann Cr\u00fcger als der wichtigste Komponist der Lieder Paul Gerhardts."@de,
        """Johann Georg Ebeling (8 July 1637 \u2013 4 December 1676) was a German composer who was born in L\u00fcneburg and died in Stettin. Ebeling is known as editor and composer of hymns by Paul Gerhardt. He published in 1667 120 songs by Gerhardt, adding new melodies to many, writing the first melody for 26 of them. One of his tunes is "Du meine Seele singe". Several of his cantatas are extant."""@en,
        "Johann Georg Ebeling (ur. 8 lipca 1637 w L\u00fcneburgu \u2013 4 grudnia 1676 w Szczecinie) - kompozytor niemiecki epoki baroku."@pl;
    owl:sameAs viaf:9938777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Georg_Ebeling>,
        <http://viaf.org/viaf/9938777>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f68ebbe-a7b8-443f-8877-d8933a6f270b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geistliche-Andachten-1667.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Georg_Ebeling.
doremus_artist:f88da899-e11c-352d-bdbb-cc19d080bec7
owl:sameAs viaf:79578875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79578875>.
doremus_artist:f8ee48c4-0699-317a-af42-85e24add08a4
    rdfs:comment
        "Max-Pol Fouchet, n\u00e9 le 1er mai 1913 \u00e0 Saint-Vaast-la-Hougue, et mort le 22 ao\u00fbt 1980 (\u00e0 67 ans) \u00e0 V\u00e9zelay, est un po\u00e8te, \u00e9crivain, critique d'art et homme de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais.\u2191 Max-Pol Fouchet et les arts plastiques - Conduire jusqu'au secret des \u0153uvres, sous la direction de Christian Limousin. \u00c9ditions universitaires de Dijon, 2011."@fr;
    owl:sameAs viaf:17222667;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Max-Pol_Fouchet>,
        <http://viaf.org/viaf/17222667>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Max-Pol_Fouchet.
doremus_artist:fbdc0ef4-fbb5-345c-9257-796d23d9cbac
    rdfs:comment
        "J\u00fcrgen Knieper est un pianiste et compositeur allemand, n\u00e9 le 15 mars 1941, \u00e0 Karlsruhe, Allemagne, d'un p\u00e8re professeur de musique et d'une m\u00e8re violoniste. Apr\u00e8s avoir compos\u00e9 la musique de nombreux films, sign\u00e9s notamment par Wim Wenders et Margarethe von Trotta, il a arr\u00eat\u00e9 de composer pour le cin\u00e9ma en 1999, suite \u00e0 une grave maladie."@fr;
    owl:sameAs viaf:69115914;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00fcrgen_Knieper>,
        <http://viaf.org/viaf/69115914>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe44b588-e745-432d-856a-f5b8285912ad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jürgen_Knieper.
doremus_artist:fc325e6e-42b2-3aed-9fb8-0a0a032e1735
    owl:sameAs viaf:36853144;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36853144>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f4a61b2b-7d84-49e6-a39a-b3a821c003ad>.
doremus_artist:fc4c38c5-ee08-3702-9ddb-957d840f8981
owl:sameAs viaf:251638807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251638807>.
doremus_artist:fc8ce745-4421-31ea-b137-7374e16d68b5
owl:sameAs viaf:56803745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803745>.
doremus_artist:fc8fb0b7-99fe-3dad-b42c-ca29db003553
owl:sameAs viaf:61974841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61974841>.
doremus_artist:fdbc68e5-a68d-32aa-b508-667fc850ac75
owl:sameAs viaf:69180155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69180155>.
doremus_artist:fe28c79a-262b-32a7-b107-66a4be7c7608
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Alfredo De Angelis (* 2. November 1910 in Adrogu\u00e9, Provinz Buenos Aires; \u2020 31. M\u00e4rz 1992 in Buenos Aires) war ein argentinischer Musiker (Pianist, Bandoneonist), Bandleader und Komponist des Tango."@de,
        "Alfredo De Angelis (2 November 1910, Adrogu\u00e9 \u2014 31 March 1992) was an Argentinian musician, most notable as a composer, a pianist, and a director of a tango orchestra during the Grand Era of Argentine tango. De Angelis orchestra usually noted for its simple, more popular style, and concentrated on tango dancing. De Angelis stayed through his entire career (between 1943 and 1977) with the Odeon Records label and recorded in total 486 minutes."@en,
        "Alfredo de Angelis (2 de noviembre de 1912 - 31 de marzo de 1992) fue un m\u00fasico de tango, que se destac\u00f3 como director de orquesta y pianista, y tambi\u00e9n como compositor. Muy representativo del per\u00edodo conocido como la edad de oro. Su orquesta fue una de las m\u00e1s populares del tango y la central del Glostora Tango Club, un programa de radio musical de quince minutos, que fue el m\u00e1s popular de la radiofon\u00eda argentina por muchos a\u00f1os."@es,
        "Alfredo de Angelis (ur. 2 listopada 1910 w Adrogu\u00e9, zm. 31 marca 1962) \u2013 argenty\u0144ski pianista i kompozytor. G\u0142\u00f3wne utwory: \u201eEl taladro\u201d, \u201ePregonera\u201d, \u201ePastora\u201d (s\u0142owa Jos\u00e9 R\u00f3tulo), \u201eQu\u00e9 lento corre el tren\u201d (s\u0142owa Carmelo Volp), \u201eRemolino\u201d (s\u0142owa Jos\u00e9 R\u00f3tulo), \u201eAlel\u00ed\u201d (s\u0142owa Jos\u00e9 R\u00f3tulo)."@pl,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u30b9(Alfredo de Angelis)\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001(1912\u5e7411\u67082\u65e5\u751f - 1992\u5e743\u670831\u65e5\u6ca1)\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:278410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfredo_De_Angelis>,
        <http://viaf.org/viaf/278410>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfredo_De_Angelis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfredo_De_Angelis.
doremus_artist:fe544550-1547-393b-bcaf-1dd78f2db92b
owl:sameAs viaf:2670518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2670518>.
doremus_artist:fe86927c-74a1-3b48-b8b1-030d8c69b7f7
    dbp:birthPlace dbr:Douala;
    rdfs:comment
        "Dagli anni '80 risiede stabilmente in Costa d'Avorio."@it,
        "Werewere Liking (Bond\u00e9, 1 mei 1950) is een Kameroens kunstschilder, theaterregisseur en schrijfster van romans, sprookjes en theaterstukken. Daarnaast schreef ze twee cultuurwetenschappelijke werken. Haar boeken zijn vertaald in meerdere talen waaronder drie in het Nederlands. Ze werkt vanuit Abidjan in Ivoorkust."@nl,
        "Werewere Liking (born 1950, Cameroon) is a writer, playwright and performer based in Abidjan, C\u00f4te d'Ivoire. She established the Ki-Yi Mbock theatre troupe in 1980 and founded the Ki-Yi village in 1985 for the artistic education of young people. Her novel Elle sera de jaspe et de corail is a song-novel recounted by a misovire (a post-gender being) in writing a journal on nine themes. She received a Prince Claus Award in 2000 for her contributions to culture and society, and the Noma Award in 2005 for her book La m\u00e9moire amput\u00e9e."@en,
        "Werewere Liking est une \u00e9crivaine, n\u00e9e le 1er mai 1950 \u00e0 Douala (Cameroun) et install\u00e9e en C\u00f4te d'Ivoire.Elle est la fondatrice du groupe Ki Yi M'Bock, compagnie de th\u00e9\u00e2tre bas\u00e9e \u00e0 Abidjan. Figure importante du renouveau de l'esth\u00e9tique du th\u00e9\u00e2tre-rituel, elle a re\u00e7u en 2000 le Prix du Prince Claus et en 2005 le Prix Noma de publication en Afrique pour son livre La M\u00e9moire amput\u00e9e."@fr,
        "Werewere-Liking Gnepo (* 1. Mai 1950 in Bond\u00e8, Kamerun) ist eine kamerunische Schriftstellerin und K\u00fcnstlerin, die in der Elfenbeink\u00fcste lebt."@de,
        "Werewere-Liking Gnepo (Bonde, 1 de mayo de 1950) es una escritora camerunesa instalada en Costa de Marfil desde 1975. Sus familiares se relacionan con la naci\u00f3n bassa y es la fundadora del grupo teatral de Abiy\u00e1n Ki Yi M'Bock."@es;
    owl:sameAs viaf:56604739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werewere_Liking>,
        <http://viaf.org/viaf/56604739>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Werewere_Liking.
doremus_artist:fee30567-3a54-3193-a0c3-bb78f95b5001
owl:sameAs viaf:223077630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223077630>.
doremus_artist:ff189ee5-08e0-35dc-a33e-aed779014880
    owl:sameAs viaf:12569421;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb0bcf4d-3fbb-485a-a5cb-6e8369f68599>.
doremus_artist:ff2f399f-e46d-338a-9fd7-aea4c3b26f9b
owl:sameAs viaf:10152225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10152225>.
