@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:004da766-52c3-3e21-ac24-d33444ea7abd
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        """Salvatore Di Vittorio (born 22 October 1967 in Palermo) is an Italian composer and conductor. He is Music Director and Conductor of the Chamber Orchestra of New York. He has been recognized as a "lyrical musical spirit, respectful of the ancient Italian tradition\u2026an emerging leading interpreter of the music of Ottorino Respighi" (Luigi Verdi, Philharmonic Academy of Bologna)."""@en,
        "Salvatore Di Vittorio (n\u00e9 le 22 octobre 1967 \u00e0 Palerme) est un compositeur et un chef d'orchestre italien. Il est le directeur musical et le chef du Chamber Orchestra of New York (en)."@fr;
    owl:sameAs viaf:181355159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvatore_Di_Vittorio>,
        <http://viaf.org/viaf/181355159>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salvatore_Di_Vittorio,_2008,_hi-res.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvatore_Di_Vittorio.
doremus_artist:00930d66-1602-3dc3-951d-a4bb6f53e77b
owl:sameAs viaf:37126242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126242>.
doremus_artist:00c3679c-f846-3746-a567-975fbaf37224
owl:sameAs viaf:160543360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160543360>.
doremus_artist:00e9961c-1222-3c18-a0a4-a7e7953e0423
owl:sameAs viaf:6199683; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6199683>.
doremus_artist:0126ecd1-127a-303e-a437-f50a811faca9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lynn,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Tammy Grimes est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 30 janvier 1934 \u00e0 Boston, Massachusetts (\u00c9tats-Unis). Elle est la m\u00e8re de l'actrice Amanda Plummer, qu'elle a eu avec l'acteur Christopher Plummer."@fr,
        "Tammy Lee Grimes (born January 30, 1934) is an American actress and singer."@en,
        "\u0422\u044d\u0301\u043c\u043c\u0438 \u041b\u0438 \u0413\u0440\u0430\u0439\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tammy Lee Grimes; \u0440\u043e\u0434. 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1934) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u044b \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435. \u0422\u0430\u043c \u0436\u0435, \u0432 1955 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0435\u0451 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432. \u0412 1961 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435 \u00ab\u041d\u0435\u043f\u043e\u0442\u043e\u043f\u043b\u044f\u0435\u043c\u0430\u044f \u041c\u043e\u043b\u043b\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u00bb \u0413\u0440\u0430\u0439\u043c\u0441 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, \u0430 \u0432 1970 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0435\u0451 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u00ab\u0427\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438\u00bb. \u0412 1955 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0435\u0451 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0434\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1990-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0417\u0430 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0413\u0440\u0430\u0439\u043c\u0441 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430\u0445, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0448\u043e\u0443 \u0432 1966 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:22344512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tammy_Grimes>,
        <http://viaf.org/viaf/22344512>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tammy_Grimes_1966.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tammy_Grimes.
doremus_artist:0129039b-aa0f-3f43-8cfb-99310e3d4409
owl:sameAs viaf:51875385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51875385>.
doremus_artist:01a67ba4-bd2d-35fe-9e85-c282f27c8104
owl:sameAs viaf:221227481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221227481>.
doremus_artist:01efc617-9f39-316e-8b94-7d1de16e2589
owl:sameAs viaf:110738063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110738063>.
doremus_artist:0266f468-60cc-3875-a515-f301c9e54aff
owl:sameAs viaf:302176969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/302176969>.
doremus_artist:02f34a57-e608-31a6-8f26-d0d68e5ed719
owl:sameAs viaf:45672565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45672565>.
doremus_artist:03a2ca66-0c59-3deb-a253-3ce98cba899b
owl:sameAs viaf:107180934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107180934>.
doremus_artist:03c7eab8-60b2-39b9-a45d-4277cc75be1b
    dbp:birthPlace dbr:Sawbridgeworth;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pyle. Pip Pyle, n\u00e9 le 4 avril 1950 \u00e0 Sawbridgeworth (Hertfordshire) et mort le 28 ao\u00fbt 2006 \u00e0 Paris, est un batteur britannique."@fr,
        "Philip (Pip) Pyle (Sawbridgeworth, 4 april 1950 \u2013 Parijs, 28 augustus 2006) was drummer in de Britse bands Hatfield and the North en in National Health, maar hij speelde ook in veel van de andere bands in de scene van de progressieve rock. In de jaren hierna speelde Pyle in vele bands van de Canterbury scene spelen. Hij was daar altijd de drummer, en stond ook bekend als een gangmaker, een aanpakker die anderen meenam, en zorgde voor sfeer door zijn verhalen. Maar hij zorgde ook voor de muziek als drummer, als componist en als tekstschrijver."@nl,
        """Phillip "Pip" Pyle (4 April 1950 \u2013 28 August 2006) was an English-born drummer from Sawbridgeworth, Hertfordshire, who later resided in France. He is best known for his work in the progressive rock Canterbury scene bands Gong, Hatfield and the North and National Health."""@en,
        "Phillip \u201ePip\u201c Pyle (* 4. April 1950 in Sawbridgeworth, Hertfordshire; \u2020 28. August 2006 in Paris) war ein englischer Schlagzeuger, der zun\u00e4chst in Bands des Canterbury Sounds Bluesrock und Progressive Rock und sp\u00e4ter (vor allem in Frankreich) Fusionmusik spielte. Er war unter anderem Mitglied von Hatfield and the North und National Health."@de,
        "\u00c8 famoso per essere stato membro di diverse band di rock progressivo della scena di Canterbury, fra le quali i Gong, gli Hatfield and the North ed i National Health."@it,
        "\u0424\u0438\u043b\u043b\u0438\u043f \u00ab\u041f\u0438\u043f\u00bb \u041f\u0430\u0439\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Phillip \u00abPip\u00bb Pyle, 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2006 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u041a\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u044b Gong, Hatfield and the North \u0438 National Health."@ru;
    owl:sameAs viaf:7587593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pip_Pyle>,
        <http://viaf.org/viaf/7587593>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19ed89d3-30aa-4f66-8992-822a48e8aa6c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pip_Pyle.
doremus_artist:04062376-22c8-387f-b5f0-5d752ee41b68
owl:sameAs viaf:17650694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17650694>.
doremus_artist:0537a05e-c3eb-3303-8652-e721c2ca1081
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Thierry Machuel est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 30 juin 1962 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:49460248;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Machuel>,
        <http://viaf.org/viaf/49460248>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d586379b-d5f3-46ec-9845-9d5f1eb44da3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Machuel.
doremus_artist:070fef57-47c4-3f02-bd1d-53809ae1998a
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Soviet_Federative_Socialist_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andrei Arsenjewitsch Tarkowski (russisch \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Andrej Arsen\u2019evi\u010d Tarkovskij; * 4. April 1932 in Sawraschje (russisch \u0417\u0430\u0432\u0440\u0430\u0436\u044c\u0435), Sowjetunion; \u2020 29. Dezember 1986 in Paris, Frankreich) war ein sowjetischer Filmemacher."@de,
        "Andrei Arsenyevich Tarkovski (em russo: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0410\u0440\u0441\u0435\u0301\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (Zavrazhye, 4 de abril de 1932 \u2014 Paris, 29 de dezembro de 1986) foi um cineasta russo."@pt,
        "Andrei Arsenyevich Tarkovsky (Russian: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0410\u0440\u0441\u0435\u0301\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; IPA: [\u0250n\u02c8dr\u02b2ej \u0250r\u02c8s\u02b2en\u02b2j\u026av\u02b2\u026at\u0255 t\u0250r\u02c8kofsk\u02b2\u026aj]; 4 April 1932 \u2013 29 December 1986) was a Soviet and Russian filmmaker, writer, film editor, film theorist, theatre and opera director. Ingmar Bergman said of Tarkovsky:\"Tarkovsky for me is the greatest (director), the one who invented a new language, true to the nature of film, as it captures life as a reflection, life as a dream.\""@en,
        "Andrej Arsenjevitsj Tarkovski (Russisch: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (Zavraje (bij Moskou), 4 april 1932 \u2013 Parijs, 29 december 1986) was een Russische filmregisseur, schrijver en acteur. Hij wordt in cinefiele kringen beschouwd als een van de grootste filmkunstenaars uit de geschiedenis."@nl,
        "Andre\u00ef Arsenievitch Tarkovski (en russe : \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) est un r\u00e9alisateur sovi\u00e9tique n\u00e9 le 4 avril 1932 \u00e0 Zavraji\u00e9 dans le ra\u00efon de Iouri\u00e9vets (ru) en URSS (actuellement ra\u00efon de Kady (ru), oblast de Kostroma Russie) et mort le 29 d\u00e9cembre 1986 \u00e0 Neuilly-sur-Seine d'un cancer du poumon. Exigeante et empreinte de mysticisme, son \u0153uvre compte parmi les plus importantes de l'histoire du cin\u00e9ma."@fr,
        "Andriej Arsienjewicz Tarkowski (ros. \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0410\u0440\u0441\u0435\u0301\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, ur. 4 kwietnia 1932 we wsi Zawra\u017cje ko\u0142o Kadyja (dzi\u015b obw\u00f3d kostromski), zm. 29 grudnia 1986 w Pary\u017cu) \u2013 rosyjski re\u017cyser filmowy i teatralny, scenarzysta i aktor. Jest uwa\u017cany za jednego z najwi\u0119kszych artyst\u00f3w w historii sztuki filmowej. Jego filmy zdobywa\u0142y nagrody na Festiwalu Filmowym w Cannes, Festiwalu Filmowym w Wenecji, nagrod\u0119 BAFTA. Sam tw\u00f3rca w 1980 zosta\u0142 laureatem nagrody im. Luchino Viscontiego. Imieniem Tarkowskiego nazwano te\u017c planetoid\u0119 (3345) Tarkovskij."@pl,
        "Andr\u00e9i Ars\u00e9nievich Tarkovski (ruso: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; Zavrazhie, \u00d3blast de Iv\u00e1novo, 4 de abril de 1932 \u2013 Par\u00eds, 29 de diciembre de 1986) fue un director de cine, actor y escritor sovi\u00e9tico. Es considerado uno de los m\u00e1s importantes e influyentes autores del cine ruso en tiempos de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y uno de los m\u00e1s grandes de la historia del cine[cita requerida]."@es,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0410\u0440\u0441\u0435\u0301\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1932, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0417\u0430\u0432\u0440\u0430\u0436\u044c\u0435, \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d, \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u041f\u0440\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1986, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, c 1980 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0447\u044c\u0451 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0437\u0430\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430."@ru,
        "\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a \u062a\u0627\u0631\u0643\u0648\u0641\u0633\u0643\u064a (\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (\u200f 4 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1932\u060c 29 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1986) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0631\u0648\u0633\u064a\u060c \u0645\u0646\u0638\u0631 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0648\u0645\u062f\u064a\u0631 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627."@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30bf\u30eb\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0410\u0440\u0441\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30a2\u30eb\u30bb\u30fc\u30cb\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30bf\u30eb\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc, \u82f1\u8a9e\uff1aAndrei Arsenyevich Tarkovsky, 1932\u5e744\u67084\u65e5 - 1986\u5e7412\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u9023\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u6620\u50cf\u306e\u8a69\u4eba\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u53d9\u60c5\u7684\u3068\u3082\u8a00\u3048\u308b\u81ea\u7136\u63cf\u5199\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u300c\u6c34\u300d\u306e\u8c61\u5fb4\u6027\u3092\u5de7\u307f\u306b\u5229\u7528\u3057\u305f\u72ec\u7279\u306e\u6620\u50cf\u7f8e\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u6df1\u3044\u7cbe\u795e\u6027\u3092\u63a2\u6c42\u3057\u3001\u5f8c\u671f\u304b\u3089\u6669\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u4eba\u985e\u306e\u6551\u6e08\u3092\u30c6\u30fc\u30de\u3068\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u5236\u4f5c\u30fb\u76e3\u7763\u3059\u308b\u3002\u8868\u73fe\u306e\u81ea\u7531\u3092\u6c42\u3081\u3066\u30bd\u9023\u3092\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u6545\u90f7\u306b\u9084\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u306654\u6b73\u3067\u5ba2\u6b7b\u3059\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u963f\u723e\u8b1d\u5c3c\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u5854\u53ef\u592b\u65af\u57fa\uff08\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0410\u0440\u0441\u0435\u0301\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1932\u5e744\u67084\u65e5\uff0d1986\u5e7412\u670829\u65e5\uff09\u662f\u4fc4\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u6b4c\u5287\u5c0e\u6f14\u3001\u4f5c\u5bb6\u548c\u6f14\u54e1\u3002\u4ed6\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u8607\u806f\u6642\u4ee3\u548c\u96fb\u5f71\u53f2\u7576\u4e2d\u4e00\u500b\u6700\u91cd\u8981\u548c\u6700\u6709\u5f71\u97ff\u7684\u96fb\u5f71\u88fd\u4f5c\u4eba\u30021986\u5e74\u56e0\u80ba\u764c\u901d\u4e16\u65bc\u6cd5\u570b\uff0c\u5f97\u5e7455\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34515002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrei_Tarkovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/34515002>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrei_Tarkovsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrei_Tarkovsky.
doremus_artist:07147717-2f8b-3c0e-ad8c-99bbed4eb733
    dbp:birthPlace dbr:Piacenza;
    dbp:deathPlace dbr:Ferrara;
    rdfs:comment
        "Antonio Cornazzano (* um 1430 in Piacenza; \u2020 1484 in Ferrara) war ein italienischer Tanzmeister und Tanztheoretiker, Choreograf, Poet und Literat. Wie Guglielmo Ebreo war auch Antonio Cornazzano (in deutschsprachigen Texten vielfach auch Cornazano geschrieben) ein Sch\u00fcler des italienischen Tanzmeisters Domenico da Piacenza."@de,
        "Antonio Cornazzano (Piacenza vers 1430 - Ferrare 1484) est un po\u00e8te, danseur et homme politique italien, auteur d'un trait\u00e9 de danse."@fr,
        "Antonio Cornazzano (c. 1430 in Piacenza \u2013 1515 in Ferrara) was an Italian poet, writer, biographer, and dancing master. In the city of Piacenza, which was then in the Duchy of Milan, Antonio Cornazzano was born probably in 1432. His father, Bonifacio Cornazzano was a well-known lawyer and his mother, Costanza Bagarotti, belonged to the small nobility from Piacentine territory. Cornazzano studied at the university of Siena between 1444\u201347, and in 1450 he was in Rome, probably in the service of a high prelate. He then found his way to Milan in 1455, where he served Duke Francesco Sforza, and wrote a long poem in praise of the Duke, his 'De gestis Francisci Sfortiae' or 'Sforziade'. He also wrote a small treatise on the art of dancing, a life of the Virgin Mary and a Latin scurrilous collecti"@en,
        "Antonio Cornazzano (ur. 1430, zm. 1484) \u2013 w\u0142oski poeta, humanista i maestro ta\u0144ca. Ucze\u0144 Domenica da Piacenza. W 1455, z okazji zar\u0119czyn Hipolity d'Este z ksi\u0119ciem Kalabrii, napisa\u0142 traktat Libro sull'arte del danzare (wydany w 1463), podzielony na dwie cz\u0119\u015bci, w kt\u00f3rych definiuje czym powinna by\u0107 doskona\u0142a sztuka choreograficzna. Wyr\u00f3\u017cnia 4 bazowe formy muzyczne i opisuje analitycznie liczne ta\u0144ce."@pl,
        "Antonio Cornazzano. (Piacenza c. 1432 - Ferrara 1484). Poeta y literato italiano del siglo XV. Aunque en un primer momento estudi\u00f3 leyes en la Universidad de Siena, pronto su vocaci\u00f3n le llev\u00f3 al terreno de la literatura.Compuso un poema \u00e9pico sobre la trayectoria de Francesco Sforza."@es;
    owl:sameAs viaf:44325667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Cornazzano>,
        <http://viaf.org/viaf/44325667>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Cornazzano.
doremus_artist:07b40e80-6563-3eb1-adf7-372c0edf6296
    rdfs:comment
        """Alexandro Marie Antoin Fridzeri or Frixer (born Verona January 16, 1741, died Antwerp 1825) was the most renowned of mandolin virtuosi, a clever violinist, organist, and a composer whose works met with popular favor. Among his works were sonatas and chamber music and operas. His life began and ended with tragic notes, losing his eyesight and later his home and possessions. Music historian Philip J. Bone called Fridzeri " an artist of undoubted genius and a man of most remarkable character, which was fully tried under great adversity." The late Giuseppe Bellenghi, mandolinist and composer, dedicated his variations for mandolin and piano on the Carnival of Venice, to the memory of Fridzeri, the blind mandolin player and composer."""@en;
    owl:sameAs viaf:69195588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandro_Marie_Antoin_Fridzeri>,
        <http://viaf.org/viaf/69195588>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandro_Marie_Antoin_Fridzeri.
doremus_artist:087fc296-8f42-3c39-8bed-248d1642ff43
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/South_Bend,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Nathan Gunn (South Bend, Indiana 1970) es un cantante de \u00f3pera estadounidense, cuya cuerda es de bar\u00edtono."@es,
        "Nathan Gunn (n\u00e9 le 26 novembre 1970 \u00e0 South Bend, Indiana) est un chanteur d'op\u00e9ra, baryton. Il a jou\u00e9 dans de nombreux op\u00e9ras, notamment le Metropolitan Opera, le San Francisco Opera ou le Lyric Opera of Chicago mais aussi Covent Garden, l'op\u00e9ra de Paris, le festival de Glyndebourne et le th\u00e9\u00e2tre royal de la Monnaie."@fr,
        "Nathan T. Gunn (born November 26, 1970, in South Bend, Indiana) is an American operatic baritone who performs regularly around the world. He is an alumnus of the University of Illinois at Champaign-Urbana where he is currently a professor of voice. While he is noted for his vocal prowess and acting, Gunn has received almost as much fame for his physique, a peculiar feat for an opera singer. He has been dubbed a \"barihunk\" although as a play on baritone and hunk, he has said he prefers the term \"hunkitone.\" In 2008, he was featured in People magazine's list of \"The Sexiest Men Alive.\""@en;
    owl:sameAs viaf:64263181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nathan_Gunn>,
        <http://viaf.org/viaf/64263181>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nathan_Gunn.
doremus_artist:0928d0d3-cdf0-386a-befb-f2962d55ff27
    rdfs:comment
        "Jorge Peixinho (Montijo, Montijo, 20 de janeiro 1940 \u2013 Lisboa, 30 de junho 1995), foi um compositor pianista e maestro uma figura cimeira da cultura portuguesa."@pt,
        "Jorge Peixinho (born 20 January 1940 in Montijo, Portugal; died 30 June 1995 in Lisbon, Portugal) was a Portuguese composer, pianist and conductor. Peixinho studied composition and piano initially at the Conservatory of Lisbon (where he himself later taught), then studied composition with Boris Porena and Goffredo Petrassi at the Accademia de Santa Cecilia in Rome, graduating in 1961. After working with Luigi Nono in Venice, he studied with Pierre Boulez and Karlheinz Stockhausen in Darmstadt and at the Academy of Music in Basel on various occasions between 1960 and 1970."@en;
    owl:sameAs viaf:79201006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorge_Peixinho>,
        <http://viaf.org/viaf/79201006>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jorge_Peixinho.
doremus_artist:0974a9b5-5861-300d-a704-60f5f9a71bb7
owl:sameAs viaf:60304989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60304989>.
doremus_artist:0be60dfd-d6fd-3197-867f-05013aae9d31
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Paul Jacobs (born 1977) is an American organist. He is the first organist to receive a Grammy Award. Jacobs is currently the chair of the Juilliard School's organ department. Paul Jacobs began piano lessons at age five and organ lessons at age 12 in his hometown of Washington, Pennsylvania. At age 15 he was appointed head organist of Immaculate Conception Church, a parish of over 3,500 families. Jacobs then attended the Curtis Institute of Music in Philadelphia, double-majoring in organ and harpsichord, while serving as organist at the Washington Memorial Chapel in Valley Forge National Historical Park. During his final semester as an undergraduate student, he performed the complete organ works of Johann Sebastian Bach several times, including once in an 18-hour non-stop marathon concert i"@en;
    owl:sameAs viaf:222132710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Jacobs_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/222132710>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PaulJacobsSchermerhorn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Jacobs_(organist)>.
doremus_artist:0c2c74c1-26cb-3cd3-ad91-101cd65fd672
owl:sameAs viaf:170473297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170473297>.
doremus_artist:0d5ac10a-5474-3601-b52d-cf4ba58a14d0
    dbp:birthPlace dbr:Poitiers;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (mars 2016). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?).  Pour les articles homonymes, voir Ferron. Isabelle Ferron est une actrice fran\u00e7aise. Elle est n\u00e9e le 21 janvier 1967 \u00e0 Poitiers."@fr,
        "Isabelle Ferron (born 1967) is an actress in both film and stage. She is also a comedian and singer/dancer. Now she tries to write a musical with a friend, making her a complete artist."@en;
    owl:sameAs viaf:42040278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Ferron>,
        <http://viaf.org/viaf/42040278>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Ferron.
doremus_artist:0dbcdb26-0a66-3293-8200-a4c525540297
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Humboldt_County,_California>;
    rdfs:comment
        "Mariee Sioux (born February 4, 1985) is an American folk singer-songwriter. Her father Gary Sobonya is a mandolin player of Polish and Hungarian descent, and her mother Felicia is of Spanish, Paiute, and Indigenous Mexican descent."@en,
        "Mariee Sioux (n\u00e9e le 4 f\u00e9vrier 1985, \u00e9lev\u00e9e \u00e0 Nevada City, Californie) est une chanteuse-guitariste am\u00e9ricaine. Elle est influenc\u00e9e par Nick Drake ou Joni Mitchell et aussi par la musique traditionnelle du peuple Sioux.Elle a enregistr\u00e9 son premier album, Faces In The Rocks, en mars 2007 \u00e0 Nevada City, avec le gratin de la sc\u00e8ne native am\u00e9ricaine, dont la fl\u00fbtiste Gentle Thunder et son p\u00e8re le mandoliniste Gary Sobonya. Son p\u00e8re est d'origine polonaise et hongroise, sa m\u00e8re d'origine espagnole et am\u00e9rindienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:121983310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariee_Sioux>,
        <http://viaf.org/viaf/121983310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b6fd87b6-c2ce-4241-a11f-fea34a9bd028>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mariee_Sioux.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariee_Sioux.
doremus_artist:0e18d245-3bd0-3a8e-94ad-4a61875de7a1
owl:sameAs viaf:26633894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26633894>.
doremus_artist:0e811c4b-0262-36b5-9e57-ec9a59eb4bc3
owl:sameAs viaf:54840270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54840270>.
doremus_artist:0ea7e6d4-4081-3422-865d-dd5a7f7e3127
owl:sameAs viaf:71649989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71649989>.
doremus_artist:0f0842d2-6f5b-3d18-b0ed-3c638439bc21
owl:sameAs viaf:270355708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/270355708>.
doremus_artist:114f6bab-fca5-3b68-881f-4566b278c8d1
    rdfs:comment
    "Nicolas Frize est un compositeur fran\u00e7ais contemporain."@fr;
    owl:sameAs viaf:221778811;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Frize>,
        <http://viaf.org/viaf/221778811>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Frize.
doremus_artist:11dfa4e7-e159-33ae-a0e3-b58c1ba59374
    dbp:birthPlace dbr:Salamis_Island;
    dbp:deathPlace dbr:Macedon;
    rdfs:comment
        "Euripide (en grec ancien \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2 / Eurip\u00edd\u00eas), n\u00e9 \u00e0 Salamine vers 480 av. J.-C., mort en Mac\u00e9doine en 406 av. J.-C., est un des trois grands tragiques de l'Ath\u00e8nes classique, avec Eschyle et Sophocle. Certains auteurs antiques lui attribuent 95 pi\u00e8ces, mais selon la Souda, il n'en \u00e9crivit pas plus de 92, dont 18 ou 19 conserv\u00e9es dans leur int\u00e9gralit\u00e9 ; il existe \u00e9galement des fragments, certains de longueur importante, de la plupart des autres pi\u00e8ces. Nous avons de lui plus de pi\u00e8ces que d'Eschyle et Sophocle r\u00e9unis, ce qui est d\u00fb au hasard, mais aussi au fait que sa popularit\u00e9 augmentait alors que la leur d\u00e9clinait. Il connut un immense succ\u00e8s durant l'\u00e9poque hell\u00e9nistique. Il \u00e9tait connu parmi les \u00e9crivains de l'Ath\u00e8nes classique pour sa sympathie sans \u00e9gale envers toutes les victimes "@fr,
        "Euripides (/j\u028a\u0259\u02c8r\u026ap\u1d7bdi\u02d0z/ or /j\u0254\u02d0\u02c8r\u026ap\u1d7bdi\u02d0z/; Greek: \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2; Ancient Greek: [eu\u032f.ri\u02d0.p\u00ed.d\u025b\u02d0s]) (c. 480 \u2013 c. 406 BC) was a tragedian of classical Athens. He is one of the few whose plays have survived, with the others being Aeschylus, Sophocles, and potentially Euphorion. Some ancient scholars attributed 95 plays to him but according to the Suda it was 92 at most. Of these, 18 or 19 have survived more or less complete (there has been debate about his authorship of Rhesus, largely on stylistic grounds) and there are also fragments, some substantial, of most of the other plays. More of his plays have survived intact than those of Aeschylus and Sophocles together, partly due to mere chance and partly because his popularity grew as theirs declined\u2014he became, in the Hellenistic Age, a cornerst"@en,
        "Euripides (Grieks: \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2) (ca. 480 v.Chr. \u2013 406 v.Chr.) was een van de drie grote Griekse tragediedichters, naast Sophokles - met wie hij persoonlijk bevriend was - en Aischylos."@nl,
        "Euripides (altgriechisch \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2 Eurip\u00edd\u0113s; * 480 v. Chr. oder 485/484 v. Chr. auf Salamis; \u2020 406 v. Chr. in Pella) ist einer der gro\u00dfen klassischen griechischen Dramatiker. Euripides ist nach Aischylos und Sophokles der j\u00fcngste der drei gro\u00dfen griechischen Trag\u00f6diendichter. Von seinen etwa 90 Trag\u00f6dien sind 18 erhalten. Au\u00dferdem ist eins seiner Satyrspiele \u00fcberliefert. Mit seinen St\u00fccken, vor allem Medea, Iphigenie in Aulis, Elektra und Die Bakchen, ist Euripides einer der am meisten gespielten Dramatiker der Weltliteratur."@de,
        "Eurypides (gr. \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2 Eurip\u00edd\u0113s, ur. oko\u0142o 480 p.n.e., zm. 406 p.n.e.) \u2013 jeden z najwybitniejszych dramaturg\u00f3w staro\u017cytnej Grecji. Urodzony na Salaminie syn ate\u0144skiego ziemianina, Mnesarchosa i Klejto. Odebra\u0142 staranne wykszta\u0142cenie atletyczne, muzyczne (obejmowa\u0142o ono poza muzyk\u0105 umiej\u0119tno\u015bci poetyckie i choreograficzne) oraz filozoficzne. Pr\u00f3bowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c swoich si\u0142 w malarstwie. Wiadomo, \u017ce by\u0142 kap\u0142anem Zeusa we Flyi, bra\u0142 tak\u017ce udzia\u0142 w poselstwie Aten do Syrakuz, pe\u0142ni\u0142 obowi\u0105zki proksenosa obywateli Magnezji w Atenach. Eurypides o\u017ceni\u0142 si\u0119 dwa razy. Jego pierwsz\u0105 \u017con\u0105 by\u0142a Melito, drug\u0105 natomiast Chojrine, z kt\u00f3r\u0105 doczeka\u0142 si\u0119 trzech syn\u00f3w. Oko\u0142o 408 roku p.n.e. wyprowadzi\u0142 si\u0119 z Aten, najpierw skierowa\u0142 si\u0119 do Magnezji w Tesalii, p\u00f3\u017aniej do Pelli, gdzie zmar\u0142 u kr\u00f3la Macedonii, A"@pl,
        "Eur\u00edpides (en griego, \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2) (Fl\u00eda o Salamina, c. 484-480 a. C. - Pella, 406 a. C.) fue uno de los tres grandes poetas tr\u00e1gicos griegos de la antig\u00fcedad, junto con Esquilo y S\u00f3focles."@es,
        "Eur\u00edpides (tamb\u00e9m grafado Eur\u00edpedes; do grego antigo: \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2) (Salamina, ca. 480 a.C. \u2014 Pela, Maced\u00f4nia, 406 a.C.) foi um poeta tr\u00e1gico grego, do s\u00e9culo V a.C., o mais jovem dos tr\u00eas grandes expoentes da trag\u00e9dia grega cl\u00e1ssica, que ressaltou em suas obras as agita\u00e7\u00f5es da alma humana e em especial a feminina. Tratou dos problemas triviais da sociedade ateniense de seu tempo, com o intuito de moderar o homem em suas a\u00e7\u00f5es, que se encontravam descontroladas e sem par\u00e2metros, pois o que se firmava naquela sociedade era uma mudan\u00e7a de valores de tradi\u00e7\u00f5es que atingiam diretamente no modo de pensar e agir dos homens gregos."@pt,
        "\u00c8 considerato, insieme ad Eschilo e Sofocle, uno dei maggiori poeti tragici greci."@it,
        "\u0415\u0432\u0440\u0438\u043f\u0438\u0301\u0434 (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u042d\u0432\u0440\u0438\u043f\u0438\u0301\u0434, \u0434\u0440.-\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2, \u043b\u0430\u0442. Euripides, 480-\u0435 \u2014 406 \u0434\u043e \u043d. \u044d.) \u2014 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u042d\u0441\u0445\u0438\u043b\u043e\u043c \u0438 \u0421\u043e\u0444\u043e\u043a\u043b\u043e\u043c) \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 90 \u0434\u0440\u0430\u043c, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0434\u043e \u043d\u0430\u0441 \u0434\u043e\u0448\u043b\u043e 17 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430 \u00ab\u041a\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u00bb."@ru,
        "\u064a\u0648\u0631\u0628\u064a\u062f\u064a\u0633 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0633\u0627\u0644\u0627\u0645\u064a\u0633 \u0633\u0646\u0629 480 \u0642.\u0645 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0645\u0642\u062f\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0633\u0646\u0629 406 \u0642.\u0645."@ar,
        "\u30a8\u30a6\u30ea\u30d4\u30c7\u30b9\uff08\u1f08\u03c1\u03c7\u03b1\u03af\u03b1 \u1f11\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u1f74: \u0395\u1f50\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2\u3001Eurip\u00edd\u0113s\u3001 \u7d00\u5143\u524d480\u5e74\u9803 - \u7d00\u5143\u524d406\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u53e4\u4ee3\u30a2\u30c6\u30ca\u30a4\u306e\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u60b2\u5287\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e09\u5927\u60b2\u5287\u8a69\u4eba\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a8\u30a6\u30ea\u30fc\u30d4\u30c7\u30fc\u30b9\u3068\u9577\u6bcd\u97f3\u3067\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u73fe\u4ee3\u306b\u3082\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u300e\u30e1\u30c7\u30a4\u30a2\u300f\u3001\u300e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ed\u30de\u30b1\u300f\u306a\u3069\u3002"@ja,
        "\u6b27\u91cc\u5e87\u5f97\u65af\uff08\u0395\u03c5\u03c1\u03b9\u03c0\u03af\u03b4\u03b7\u03c2\uff0c\u524d480\u5e74\uff0d\u524d406\u5e74\uff09\u4e0e\u57c3\u65af\u5e93\u7f57\u65af\u548c\u7d22\u798f\u514b\u52d2\u65af\u5e76\u79f0\u4e3a\u5e0c\u814a\u4e09\u5927\u60b2\u5267\u5927\u5e08\uff0c\u4ed6\u4e00\u751f\u5171\u521b\u4f5c\u4e86\u4e5d\u5341\u591a\u90e8\u4f5c\u54c1\uff0c\u4fdd\u7559\u81f3\u4eca\u7684\u6709\u5341\u516b\u90e8\u3002\u5bf9\u4e8e\u6b27\u91cc\u5e87\u5f97\u65af\u7684\u8bc4\u4ef7\uff0c\u53e4\u5f80\u4eca\u6765\u4e00\u5411\u8912\u8d2c\u4e0d\u4e00\uff0c\u6709\u4eba\u8bf4\u4ed6\u662f\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u60b2\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4e5f\u6709\u4eba\u8bf4\u60b2\u5267\u5728\u4ed6\u7684\u624b\u4e2d\u8870\u4ea1\uff0c\u65e0\u8bba\u8fd9\u4e9b\u8bc4\u4ef7\u5982\u4f55\u53cd\u590d\uff0c\u65e0\u5eb8\u7f6e\u7591\u7684\u662f\u6b27\u91cc\u5e87\u5f97\u65af\u7684\u4f5c\u54c1\u5bf9\u4e8e\u540e\u4e16\u7684\u5f71\u54cd\u662f\u6df1\u8fdc\u7684\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:265326651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Euripides>,
        <http://viaf.org/viaf/265326651>,
        <http://viaf.org/viaf/268217076>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Euripides_Pio-Clementino_Inv302.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Euripides.
doremus_artist:124f87f8-6863-38c8-b6b5-cb47ad914697
owl:sameAs viaf:54357365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357365>.
doremus_artist:1336936e-7f48-38db-9ec2-b11bcc13ca1a
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Iwamoto Mari (1926\u20131979) was a Japanese violinist. Born in Japan to a Japanese father and an American mother, she was a child prodigy, winning the All Japan Music Competition's violin category in 1937. From 1946 to 1949, she was a professor at the Tokyo Academy of Music, resigning the post in 1949 in order to spend a year in the US."@en,
        "\u5dd6\u672c \u771f\u7406\uff08\u3044\u308f\u3082\u3068 \u307e\u308a\u30011926\u5e741\u670819\u65e5 - 1979\u5e745\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u51fa\u751f\u6642\u306e\u6238\u7c4d\u540d\u306f\u5dd6\u672c\u30e1\u30ea\u30fc\u30fb\u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u3001\u5f8c\u306b\u5dd6\u672c\u771f\u7406\u3068\u6539\u540d\u3002 \u6559\u80b2\u8005\u5dcc\u672c\u5584\u6cbb\u3068\u82e5\u677e\u8ce4\u5b50\u306e\u9577\u7537\u3067\u3042\u308b\u5dcc\u672c\u8358\u6c11\uff08\u307e\u3055\u3072\u3068\uff09\u3068\u3001\u7c73\u56fd\u4eba\u30de\u30fc\u30b0\u30ea\u30c8\u306e\u9593\u306e\u9577\u5973\u3068\u3057\u3066\u6771\u4eac\u897f\u5de3\u9d28\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30e1\u30ea\u30fc\u30fb\u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u3068\u540d\u3065\u3051\u3089\u308c\u308b\u30026\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5c0f\u91ce\u30a2\u30f3\u30ca\u306b\u5b66\u3076\u3002 \u30cf\u30fc\u30d5\u3068\u3057\u3066\u5dee\u5225\u3092\u53d7\u3051\u3001\u75c5\u5f31\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u3082\u3042\u308a\u30011935\u5e74\u3001\u79c1\u7acb\u5e1d\u56fd\u5c0f\u5b66\u6821\u30924\u5e74\u751f\u3067\u4e2d\u9000\u3002\u81ea\u5b85\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u82f1\u624d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u30011937\u5e74\u3001\u65e5\u672c\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u4e00\u4f4d\u3068\u306a\u308a\u3001\u5929\u624d\u5c11\u5973\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u30021939\u5e7411\u670811\u65e5\u3001\u30ec\u30aa\u30fb\u30b7\u30ed\u30bf\u306e\u4f34\u594f\u3067\u7b2c\u4e00\u56de\u72ec\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u304f\u30021942\u5e74\u3001\u82f1\u8a9e\u304c\u6575\u6027\u8a9e\u3068\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u3092\u53d7\u3051\u3001\u771f\u7406\u3068\u6539\u540d\u3002 1946\u5e74\u300120\u6b73\u3067\u6771\u4eac\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u6559\u6388\u3068\u306a\u308b\u304c\u30011950\u5e74\u3001\u8f9e\u8077\u3057\u3066\u6e21\u7c73\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u3001\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u30011959\u5e74\u3001\u82b8\u8853\u9078\u5968\u6587\u90e8\u5927\u81e3\u8cde\u3001\u82b8\u8853\u796d\u5968\u52b1\u8cde\u53d7\u8cde\u30021964\u5e74\u3001\u6c11\u653e\u796d\u6700\u512a\u79c0\u8cde\u53d7\u8cde\u30011965\u5e74\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306e\u5168\u66f2\u9023\u7d9a\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3044\u3001\u6bce\u65e5\u82b8\u8853\u8cde\u53d7\u8cde\u30011966\u5e74\u3001\u300c\u5dcc\u672c\u771f\u7406\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u300d\u3092\u7d50\u6210\u30011970\u5e74\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u30021971\u5e74\u3001\u518d\u5ea6\u82b8\u8853\u9078\u5968\u53d7\u8cde\u30021974\u5e74\u3001\u30e2\u30fc\u30d3\u30eb\u97f3\u697d\u8cde\u53d7\u8cde\u3002 1977\u5e74\u3001\u4e73\u764c\u306b\u7f79\u308a\u624b\u8853\u3059\u308b\u304c\u3001\u518d\u767a\u3057\u300153\u6b73\u3067\u6b7b\u53bb\u3002\u65e5\u672c\u521d\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u5b9a\u671f\u6f14\u594f\u4f1a94\u56de\u306e\u5049\u696d\u3092\u9054\u6210\u3057\u305f\u3002 \u5893\u6240\u306f\u8c4a\u5cf6\u533a\u99d2\u8fbc\u306e\u67d3\u4e95\u970a\u5712\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:13739873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iwamoto_Mari>,
        <http://viaf.org/viaf/13739873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iwamoto_Mari.
doremus_artist:13fc390e-9114-3131-a012-98d52a07703f
    rdfs:comment
        "St\u00e9phan Perreau, n\u00e9 en 1969, est un musicien et historien fran\u00e7ais.Titulaire d'une ma\u00eetrise d'histoire de l'art et d'histoire moderne, il a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rouen, Bordeaux III et Toulouse-Le Mirail."@fr;
    owl:sameAs viaf:42045683;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phan_Perreau>,
        <http://viaf.org/viaf/42045683>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stéphan_Perreau.
doremus_artist:14131761-b5ea-3d16-9e7b-9df2ac909cf3
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Michael Lindsay-Hogg (* 5. Mai 1940 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Film- und Theater-Regisseur und Drehbuchautor. Bekannt wurde er vor allem durch die Kinofilme Let It Be, Eine beispiellose Aff\u00e4re, Object of Beauty - Verliebt, verw\u00f6hnt und abgebrannt, Frankie Starlight oder Tod vor der Kamera."@de,
        "Michael Lindsay-Hogg (Nueva York, 5 de mayo de 1940) es cineasta y documentalista. Ha filmado varias pel\u00edculas para la televisi\u00f3n, pero es m\u00e1s conocido por sus numerosas contribuciones a la filmograf\u00eda de la m\u00fasica rock: ha filmado a varios artistas importantes, la mayor\u00eda en concierto, entre los que se cuentan The Beatles, Paul Simon, Neil Young y The Rolling Stones. Aunque el padre biol\u00f3gico de Michael Lindsay-Hoggs fuera (el por aquel entonces actor) Orson Welles, fue adoptado y educado por el Bar\u00f3n Sir Edward Lindsay-Hogg."@es,
        "Oltre alla cinematografia, si \u00e8 dedicato alla regia teatrale e televisiva e alla direzione di video promozionali per gruppi musicali."@it,
        "Sir Michael Edward Lindsay-Hogg (n\u00e9 \u00e0 New York le 5 mai 1940), 5e baronnet, est un r\u00e9alisateur britannique et occasionnellement \u00e9crivain et acteur."@fr,
        "Sir Michael Edward Lindsay-Hogg, 5th Baronet (born May 5, 1940) is an American television, film, music video, and theater director. Beginning his career in British television, Lindsay-Hogg became a pioneer in music video production, directing promotional films by the Beatles and the Rolling Stones. Following his work with these bands, he branched out into film and theater, while still maintaining successful careers in television and music video production."@en,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ea\u30f3\u30bc\u30a4\uff1d\u30db\u30c3\u30b0 (Sir Michael Edward Lindsay-Hogg, 5th Baronet 1940\u5e745\u67085\u65e5 - )\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u30d7\u30ed\u30e2\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30d3\u30c7\u30aa\u76e3\u7763\u3002 \u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u6669\u5e74\u306e\u5185\u60c5\u3092\u6349\u3048\u305f\u6620\u753b\u300e\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30a4\u30c3\u30c8\u30fb\u30d3\u30fc\u300f\u306e\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64206472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Lindsay-Hogg>,
        <http://viaf.org/viaf/64206472>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geraldine-Fitzgerald-Lindsay-Hogg-1944.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Lindsay-Hogg.
doremus_artist:143e5922-61e0-3b15-97c4-a28270e9b5ef
owl:sameAs viaf:46961578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46961578>.
doremus_artist:151e0a8f-3e8d-3ac0-8b31-23cf0d9a212d
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "Tatiana Anatolievna Tarassova (en russe : \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430 ), n\u00e9e le 13 f\u00e9vrier 1947, est un entra\u00eeneur russe de patinage artistique depuis l'\u00e2ge de 19 ans. Elle a coach\u00e9 plus de champions du monde et olympique que n'importe quel autre entra\u00eeneur au monde. Jusqu'en 2003, ses \u00e9l\u00e8ves ont d\u00e9croch\u00e9 plus de 41 m\u00e9dailles d'or au championnat d'Europe et du Monde. On peut aussi ajouter que ses patineurs ont obtenu 8 m\u00e9dailles dans 3 des 4 disciplines olympiques."@fr,
        "Tatiana Anatolyevna Tarasova (Russian: , born 13 February 1947) is a Russian figure skating coach and national figure skating team adviser. Tarasova has been coach to more world and Olympic champions than any other coach in skating history. Her students have won a total of seven Olympic gold medals in three of the four Olympic figure skating disciplines, in addition to 41 gold medals at the European and World championships."@en,
        """Tatjana Anatoljewna Tarasowa (ros. \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430, ur. 13 lutego 1947), radziecka \u0142y\u017cwiarka figurowa, aktualnie jedna z najbardziej cenionych trenerek \u0142y\u017cwiarstwa figurowego. Startowa\u0142a w latach 60. w kategorii par sportowych z Aleksandrem Tichomirowem, a p\u00f3\u017aniej z Gieorgijem Proskurinem, z kt\u00f3rym zaj\u0119\u0142a 7 miejsce na Mistrzostwach \u015awiata 1965 oraz 4 miejsce na Mistrzostwach Europy 1966. Z powodu kontuzji musia\u0142a zrezygnowa\u0107 z jazdy w wieku zaledwie 18 lat. Za namow\u0105 ojca, Anatolija Tarasowa, uznawanego za jednego z najlepszych trener\u00f3w hokeja w historii, rok p\u00f3\u017aniej podj\u0119\u0142a prac\u0119 trenera, kt\u00f3r\u0105 kontynuuje po dzi\u015b dzie\u0144. Dodatkowo, od po\u0142owy lat 90. wsp\u00f3\u0142pracuje z rosyjskim baletem na lodzie "Wsie zwiozdy"."""@pl,
        "Tatjana Anatoljewna Tarassowa (russisch \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430,  anh\u00f6ren?/i, * 13. Februar 1947) ist eine ehemalige russische Eiskunstlauftrainerin. Tarassowa ist die Tochter des sowjetischen Eishockeyspielers und -trainers Anatoli Wladimirowitsch Tarassow. Im Alter von f\u00fcnf Jahren brachte ihr Vater ihr das Eislaufen bei, sie startete im Paarlauf mit Alexander Tichomirow und sp\u00e4ter mit Georgi Proskurin. Mit ihm wurde sie bei der Weltmeisterschaft 1965 Siebte und bei der Europameisterschaft 1966 Vierte. Aufgrund einer Verletzung im Alter von 18 Jahren musste sie ihre aktive Karriere beenden. Ein Jahr sp\u00e4ter begann sie auf Anraten ihres Vaters mit der Trainerarbeit."@de,
        "\u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u0301\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0422\u0430\u0440\u0430\u0301\u0441\u043e\u0432\u0430 (13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440 \u043f\u043e \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043d\u0438\u044e. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1975), \u0434\u043e\u0447\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430. \u0412 2004 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u0451 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0438, \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, 41 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0443\u044e \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 8 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0445 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430\u0445 \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 (\u0418\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0434\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0417\u0430\u0439\u0446\u0435\u0432 (\u043f\u0430\u0440\u044b \u2014 1976 \u0438 1980 \u0433\u043e\u0434\u044b), \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0411\u0435\u0441\u0442\u0435\u043c\u044c\u044f\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0411\u0443\u043a\u0438\u043d (\u0442\u0430\u043d\u0446\u044b \u2014 1988 \u0433\u043e\u0434), \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043b\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u043e\u043d\u043e\u043c\u0430\u0440\u0435\u043d\u043a\u043e (\u0442\u0430\u043d\u0446\u044b \u2014 1992 \u0433\u043e\u0434), \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0434\u0435\u0435\u0432\u0430 \u0438 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0413\u0440\u0438\u043d\u044c\u043a\u043e\u0432 (\u043f\u0430\u0440\u044b \u2014 1994 \u0433\u043e\u0434), \u0418\u043b\u044c\u044f \u041a\u0443\u043b\u0438\u043a (\u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u044b \u2014 1998 \u0433\u043e\u0434), \u041e\u043a\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0449\u0443\u043a \u0438 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u0432 (\u0442\u0430\u043d\u0446\u044b \u2014 1998 \u0433\u043e\u0434), \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u042f\u0433\u0443\u0434\u0438\u043d (\u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u044b \u2014 2002 \u0433\u043e\u0434))."@ru,
        "\u30bf\u30c1\u30a2\u30ca\u30fb\u30a2\u30ca\u30c8\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30ca\u30fb\u30bf\u30e9\u30bd\u30ef\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u3001\uff1a\u30e9\u30c6\u30f3\u7ffb\u5b57\uff1aTatiana Anatolyevna Tarasova\u30011947\u5e742\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d5\u30a3\u30ae\u30e5\u30a2\u30b9\u30b1\u30fc\u30c8\u30b3\u30fc\u30c1\u3001\u632f\u4ed8\u5e2b\u3002\u591a\u304f\u306e\u30b9\u30b1\u30fc\u30bf\u30fc\u3092\u4e94\u8f2a\u91d1\u30e1\u30c0\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u4e16\u754c\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u306b\u5c0e\u3044\u305f\u5b9f\u7e3e\u304b\u3089\u300c\u91d1\u30e1\u30c0\u30eb\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u30012008\u5e74\u4e16\u754c\u30d5\u30a3\u30ae\u30e5\u30a2\u30b9\u30b1\u30fc\u30c8\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u306f\u300c\u30bf\u30c1\u30e4\u30fc\u30ca\u30fb\u30a2\u30ca\u30c8\u30fc\u30ea\u30a4\u30a7\u30f4\u30ca\u30fb\u30bf\u30e9\u30fc\u30b5\u30f4\u30a1\u300d\u304c\u8fd1\u3044\u3002"@ja,
        "\u5854\u63d0\u4e9a\u5a1c\u00b7\u5854\u62c9\u7d22\u5a03 (Tatiana Anatolyevna Tarasova\uff0c\u4fc4\u8bed\uff1a\u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u0301\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0422\u0430\u0440\u0430\u0301\u0441\u043e\u0432\u0430\uff1b1947\u5e742\u670813\u65e5\uff0d)\uff0c\u524d\u8607\u806f\u82b1\u5f0f\u6ed1\u51b0\u904b\u52d5\u54e1\uff0c\u4fc4\u7f85\u65af\u82b1\u5f0f\u6ed1\u51b0\u7de8\u821e\u3001\u6559\u7df4\u53ca\u570b\u5bb6\u82b1\u5f0f\u6ed1\u51b0\u4ee3\u8868\u5718\u9867\u554f\u3002\u5728\u6ed1\u51b0\u53f2\u4e0a\uff0c\u5854\u62c9\u7d22\u5a03\u6559\u51fa\u7684\u51ac\u5b63\u5967\u904b\u6703\u53ca\u4e16\u754c\u9326\u6a19\u8cfd\u51a0\u8ecd\uff0c\u9060\u591a\u904e\u5176\u4ed6\u6559\u7df4\u3002\u5979\u7684\u5b78\u751f\u8de8\u8d8a\u56db\u7a2e\u5967\u904b\u9805\u76ee\uff0c\u4e26\u66fe\u56ca\u62ec\u4e03\u9762\u5967\u904b\u91d1\u724c\uff0c\u56db\u5341\u4e00\u9762\u6b50\u6d32\u9326\u6a19\u8cfd\u8207\u4e16\u754c\u9326\u6a19\u8cfd\u91d1\u724c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69235240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tatiana_Tarasova>,
        <http://viaf.org/viaf/69235240>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tatiana_Tarasova.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tatiana_Tarasova.
doremus_artist:152cf2d4-43f8-3bb3-9c87-1450344aa00c
owl:sameAs viaf:24862943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24862943>.
doremus_artist:15b93d48-9c23-3e8e-90ee-c0db7f301d81
owl:sameAs viaf:56871615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56871615>.
doremus_artist:16bcc07f-ab35-390d-aabb-f29d4557fa72
owl:sameAs viaf:171972292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171972292>.
doremus_artist:198eb145-0b0c-3e27-b2fe-a502a27caf44
owl:sameAs viaf:327141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/327141>.
doremus_artist:1990837f-5eb7-37b9-9a64-ac1e619ee506
owl:sameAs viaf:66674218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66674218>.
doremus_artist:1a9dd8bd-3dcb-3ba3-b663-4e959717ba44
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Manhasset,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Paul Wittgenstein (* 11. Mai 1887 in Wien; \u2020 3. M\u00e4rz 1961 in Manhasset, New York) war ein amerikanischer Pianist \u00f6sterreichischer Herkunft. Trotz des Verlustes seines rechten Armes als Folge einer Kriegsverletzung setzte er seine Karriere fort und gab bei zeitgen\u00f6ssischen Komponisten zahlreiche Klavierwerke f\u00fcr die linke Hand in Auftrag."@de,
        "Paul Wittgenstein (11 de mayo de 1887 - 3 de marzo de 1961) fue un pianista austriaco. Se convirti\u00f3 en ciudadano estadounidense en 1946. Perdi\u00f3 el brazo derecho durante la Primera Guerra Mundial, pero continu\u00f3 realizando conciertos solo con el brazo izquierdo, y encarg\u00f3 varios trabajos a destacados compositores."@es,
        "Paul Wittgenstein (November 5, 1887 \u2013 March 3, 1961) was an Austrian concert pianist notable for commissioning new piano concerti for the left hand alone, following the amputation of his right arm during the First World War. He devised novel techniques, including pedal and hand-movement combinations, that allowed him to play chords previously regarded as impossible for a five-fingered pianist. He was the older brother of the philosopher Ludwig Wittgenstein."@en,
        "Paul Wittgenstein (Viena, 11 de maio de 1887 \u2013 Nova Iorque, 3 de mar\u00e7o de 1961) foi um pianista austr\u00edaco. Ele perdeu seu bra\u00e7o direito na Primeira Guerra Mundial, mas continuou a dar concertos apenas utilizando o bra\u00e7o esquerdo, e importantes compositores da \u00e9poca dedicaram-lhe obras."@pt,
        "Paul Wittgenstein (Wenen, 11 mei 1887 \u2013 New York, 3 maart 1961) was een Oostenrijks-Amerikaans pianist en componist. Hij was een oudere broer van de filosoof Ludwig Wittgenstein. Wittgenstein studeerde bij Theodor Leschetizky. Hij debuteerde als concertpianist in 1913. Tijdens de Eerste Wereldoorlog raakte hij in militaire dienst gewond tijdens een patrouille bij Zamo\u015b\u0107 in Polen, doordat een sluipschutter zijn rechterarm met een kogel doorboorde, waarna zijn rechterarm moest worden geamputeerd."@nl,
        "Paul Wittgenstein (ur. 11 maja 1887 w Wiedniu, zm. 3 marca 1961 w Nowym Jorku) \u2013 austriacki pianista, w 1946 otrzyma\u0142 obywatelstwo ameryka\u0144skie. Brat filozofa Ludwiga Wittgensteina. W czasie I wojny \u015bwiatowej straci\u0142 praw\u0105 r\u0119k\u0119, pomimo to nadal koncertowa\u0142 graj\u0105c tylko lew\u0105 r\u0119k\u0105. Kilku znanych kompozytor\u00f3w napisa\u0142o utwory przeznaczone dla niego, do gry tylko jedn\u0105 r\u0119k\u0105. Do najbardziej znanych nale\u017cy Koncert fortepianowy D-dur na lew\u0105 r\u0119k\u0119 Maurycego Ravela."@pl,
        "Paul Wittgenstein, n\u00e9 le 11 mai 1887 \u00e0 Vienne, en Autriche, et mort le 3 mars 1961 \u00e0 Manhasset, dans l'\u00c9tat de New York, aux \u00c9tats-Unis, est un pianiste autrichien, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1946. Il perd son bras droit au cours de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, mais continue sa carri\u00e8re de pianiste, commandant \u00e0 cet effet plusieurs \u0153uvres pour la main gauche aux plus illustres compositeurs de son temps."@fr,
        "Perse il braccio destro durante la prima guerra mondiale, ma continu\u00f2 comunque ad esibirsi suonando con il solo braccio sinistro, e commission\u00f2 diversi lavori a importanti compositori."@it,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0412\u0438\u0442\u0433\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u043d\u0435\u043c. Paul Wittgenstein; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1887 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2015 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1961 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u043d\u0445\u044d\u0441\u0441\u0435\u0442, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u041d\u0430\u0441\u0441\u0430\u0443, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2015 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0430 \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0412\u0438\u0442\u0433\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430 (1889\u20141951), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0439, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0430\u043c\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30a6\u30a3\u30c8\u30b2\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Paul Wittgenstein, 1887\u5e745\u670811\u65e5 - 1961\u5e743\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3067\u53f3\u8155\u3092\u5931\u3063\u305f\u5f8c\u3082\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u591a\u304f\u306e\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5de6\u624b\u3060\u3051\u3067\u6f14\u594f\u53ef\u80fd\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u59d4\u5631\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u30021946\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f57\u00b7\u7ef4\u7279\u6839\u65af\u5766\uff08Paul Wittgenstein\uff0c1887\u5e745\u670811\u65e5\uff0d1961\u5e743\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u5967\u5730\u5229\u7dad\u4e5f\u7d0d\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u5728\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u4e2d\u5931\u53bb\u53f3\u81c2\u7684\u4ed6\u4ecd\u52aa\u529b\u4e0d\u61c8\u5730\u5728\u97f3\u6a02\u6703\u4e2d\u4f7f\u7528\u55ae\u624b\u6f14\u594f\uff0c\u4e26\u9080\u8acb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u70ba\u4ed6\u4f5c\u65b0\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u4fdd\u7f57\u7684\u7236\u89aa\u5de5\u696d\u5bb6\u5361\u723e\u00b7\u7ef4\u7279\u6839\u65af\u5766\u662f\u7576\u6642\u5f88\u591a\u85dd\u8853\u5bb6\u7684\u8d0a\u52a9\u4eba\u3002\u800c\u5176\u5f1f\u3001\u5c07\u4f86\u7684\u91cd\u8981\u54f2\u5b78\u5bb6\u8def\u5fb7\u7ef4\u5947\u00b7\u7ef4\u7279\u6839\u65af\u5766\u6bd4\u4fdd\u7f57\u5e74\u5e7c\u5169\u5e74\u3002 \u9019\u500b\u793e\u5340\u7d93\u5e38\u6709\u8457\u540d\u6587\u5316\u4eba\u7269\u51fa\u73fe\uff0c\u5305\u62ec\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7d04\u7ff0\u5167\u65af\u00b7\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u3001\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u9a6c\u52d2\u548c\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff0c\u4ed6\u5011\u5e38\u548c\u5e74\u5e7c\u7684\u4fdd\u7f57\u4f5c\u4e8c\u91cd\u594f\u3002 \u4fdd\u7f57\u6700\u521d\u8ddfMalvine Bree\u5b78\u7fd2\uff0c\u5176\u5f8c\u5247\u96a8\u6ce2\u862d\u97f3\u6a02\u5de8\u5320Teodor Leszetycki\u30021913\u5e74\u4ed6\u9996\u6b21\u516c\u958b\u6f14\u594f\uff0c\u4e26\u7372\u5f97\u4e00\u4e9b\u597d\u8a55\u3002\u53ef\u662f\u7b2c\u4e8c\u5e74\uff0c\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u5c55\u958b\uff0c\u4ed6\u9808\u670d\u5f79\u3002\u5728\u4fc4\u7f85\u65af\u7a81\u8972\u6ce2\u862d\u6642\uff0c\u4ed6\u53d7\u50b7\uff0c\u53f3\u81c2\u66f4\u8981\u5207\u9664\u3002\u4ed6\u5eb7\u5fa9\u5f8c\u6191\u55ae\u624b\u5805\u6301\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u4e8b\u696d\u3002 \u96a8\u6230\u722d\u544a\u4e00\u6bb5\u843d\uff0c\u4ed6\u5be6\u8e10\u5176\u8a08\u5283\uff0c\u760b\u72c2\u7df4\u7fd2\uff0c\u5b78\u7fd2\u7531\u4ed6\u6614\u65e5\u7684\u8001\u5e2bJosef Labor\u66ff\u4ed6\u5beb\u7684\u65b0\u4f5c\u54c1\u3002\u4ed6\u53c8\u518d\u8209\u884c\u97f3\u6a02\u6703\uff0c\u8b8a\u5f97\u66f4\u6709\u540d\u3002\u4ed6\u548c\u4e00\u4e9b\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u806f\u7e6b\uff0c\u5e0c\u671b\u80fd\u66ff\u4ed6\u5beb\u4e00\u4e9b\u4f5c\u54c1\u3002\u672c\u6770\u660e\u00b7\u5e03\u91cc\u987f\u3001\u4fdd\u7f57\u00b7\u6b23\u5fb7\u7c73\u7279\u548c\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7b49\u4eba\u90fd\u5beb\u4e86\u4f5c\u54c1\u7d66\u4ed6\uff0c\u7576\u4e2d\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u62c9\u5a01\u5c14\u7684\u300a\u5de6\u624b\u92fc\u7434\u5354\u594f\u66f2\u300b\u6700\u70ba\u6709\u540d\u3002\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u666e\u7f57\u79d1\u83f2\u8036\u592b\u4ea6\u70ba\u4ed6\u5beb\u4e86\u4e00\u9996\u5354\u594f\u66f2\uff08\u7b2c\u56db\u94a2\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff09\uff0c\u4f46\u4fdd\u7f57\u4e0d\u559c\u6b64\u66f2\uff0c\u6545\u4e0d\u66fe\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3002 \u5f88\u591a\u70ba\u7ef4\u7279\u6839\u65af\u5766\u800c\u4f5c\u7684\u66f2\u5b50\u4eca\u65e5\u4ecd\u88ab\u4e0d\u5c11\u96d9\u624b\u5065\u5168\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u6f14\u594f\u3002\u7576\u7136\u7576\u4e2d\u4ea6\u6709\u55ae\u624b\u92fc\u7434\u5bb6\u5982\u83b1\u6602\u00b7\u5f17\u83b1\u820d\u6f14\u594f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2736702;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Wittgenstein>,
        <http://viaf.org/viaf/2736702>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Wittgenstein_3_(c)_BFMI.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Wittgenstein.
doremus_artist:1b242bb1-7c92-384b-9d6e-c30b0d2389aa
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste-Aim\u00e9-Joseph Janson (n\u00e9 le 9 mars 1742 \u00e0  Valenciennes, mort le 2 septembre 1803 \u00e0 Paris) est un violoncelliste et compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode classique."@fr;
    owl:sameAs viaf:39641194;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Janson>,
        <http://viaf.org/viaf/39641194>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Janson.
doremus_artist:1b9c9ba4-bde1-30d8-a7de-b57eeb6d4bc3
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Biddenden;
    rdfs:comment
        "Robert August Kahn, n\u00e9 le 21 juillet 1865 \u00e0 Mannheim \u2013 mort le 29 mai 1951 \u00e0 Biddenden, dans le Kent, est un compositeur allemand expatri\u00e9 au Royaume-Uni apr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e au pouvoir des nazis."@fr,
        "Robert Kahn (* 21. Juli 1865 in Mannheim; \u2020 29. Mai 1951 in Biddenden, Kent; vollst\u00e4ndiger Name: Robert August Kahn) war ein deutscher Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Robert Kahn (July 21, 1865 \u2013 May 29, 1951) was a German composer, pianist, and music teacher."@en,
        "Robert Kahn (ur. 21 lipca 1865 w Mannheim, zm. 29 maja 1951 w Biddenden, Kent) \u2013 niemiecki kompozytor. Przez par\u0119 lat by\u0142 dyrygentem \u017ce\u0144skiego Friedlandergesangverein w Lipsku, od 1897 by\u0142 profesorem akademii muzycznej w Berlinie. Napisa\u0142 szereg utwor\u00f3w kameralnych (3 kwartety fortepianowe, kwartet smyczkowy, sonety) wiele pie\u015bni oraz utwor\u00f3w na ch\u00f3ry \u017ce\u0144skie i mieszane."@pl,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Robert Kahn; 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 1865, \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 29 \u043c\u0430\u044f 1951, \u0411\u0438\u0434\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Biddenden), \u041a\u0435\u043d\u0442, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0431\u0430\u043d\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041e\u0442\u0442\u043e \u041a\u0430\u043d\u0430, \u0434\u044f\u0434\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430 \u0412\u0443\u043b\u0444\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0430. \u0412 1882\u20141885 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041a\u0438\u043b\u044f, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0420\u0430\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440\u0430. \u041f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0438\u0437 \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0411\u0440\u043e\u043a\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0415\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430 (1890\u20141907)."@ru;
    owl:sameAs viaf:74093566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Kahn_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/74093566>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f680efad-4505-4ed1-9373-d4d5ccbac07a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Kahn_(composer)>.
doremus_artist:1c2b2f4b-a9db-3583-8aa7-901dd0871f93
    dbp:birthPlace dbr:West_Germany;
    rdfs:comment
        "Graham Coxon (* 12. M\u00e4rz 1969 in Rinteln als Graham Leslie Coxon) ist Leadgitarrist, j\u00fcngstes Mitglied und Mitbegr\u00fcnder der britischen Band Blur sowie Solomusiker und Maler."@de,
        "Graham Coxon (nacido Graham Leslie Coxon el 12 de marzo de 1969 en Rinteln, Alemania Occidental) es un cantautor ingl\u00e9s, m\u00e1s conocido por ser el guitarrista de la banda musical de britpop Blur. Contribuy\u00f3 con los primeros 7 \u00e1lbumes de la banda, desde el \u00e1lbum Leisure de 1991 hasta las sesiones en 2002 para el \u00e1lbum Think Tank. Coxon es capaz de tocar muchos instrumentos. Ha sacado ocho discos como solista, la mitad de ellos a\u00fan cuando segu\u00eda en Blur."@es,
        """Graham Coxon (ur. 12 marca 1969 w Rinteln w zachodnich Niemczech) - gitarzysta, wokalista i za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u Blur. Uwa\u017cany za jednego z najzdolniejszych gitarzyst\u00f3w Wielkiej Brytanii. Rozsta\u0142 si\u0119 z zespo\u0142em w 2002 r. tuz przed wydaniem w 2003 r. albumu "Think Tank". W 1998 roku wyda\u0142 sw\u00f3j pierwszy solowy album zatytu\u0142owany The Sky Is Too High. Po odej\u015bciu z Blur kontynuowa\u0142 karier\u0119 solow\u0105. W 2009 r. powr\u00f3ci\u0142 do zreaktywowanego zespo\u0142u."""@pl,
        "Graham Coxon, n\u00e9 le 12 mars 1969 en Allemagne de l'Ouest, pr\u00e8s de Hanovre, est surtout connu comme \u00e9tant le guitariste de Blur dans la p\u00e9riode de 1988 \u00e0 2002, ann\u00e9e o\u00f9 il quitta le groupe, qu'il r\u00e9int\u00e9grera en 2009. Il a entam\u00e9 d\u00e8s 1998 une carri\u00e8re solo."@fr,
        """Graham Leslie Coxon (Rinteln (Nedersaksen), 12 maart 1969) is de medeoprichter van de britpop-band Blur, maar verliet deze in 2002. Hij staat bekend als een van de beste gitaristen van zijn generatie. Hij nam reeds acht soloplaten op, waarvan drie toen hij nog bij Blur speelde: 
*  "The Sky Is Too High" (1998) 
*  "The Golden D" (2000) 
*  "Crow Sit On Blood Tree" (2001) 
*  "The Kiss Of Morning" (2002) 
*  "Happiness In Magazines" (2004) 
*  "Love Travels At Illegal Speeds" (2006) 
*  "The Spinning Top" (2009) 
*  "A+E" (2012) Hij heeft een eigen platenlabel, Transcopic, opgericht in 1998."""@nl,
        "Graham Leslie Coxon (Rinteln, 12 de Mar\u00e7o de 1969) \u00e9 um m\u00fasico, guitarrista, cantor-compositor e pintor ingl\u00eas, not\u00e1vel por ser integrante e co-fundador do Blur. Atuando como guitarrista solo e vocalista secund\u00e1rio da banda, Coxon participou de todos os oito \u00e1lbuns de est\u00fadio do Blur, ainda que ausente do grupo de 2002 a 2008 devido a desentendimentos com os outros membros. Em carreira solo desde 1998, ap\u00f3s seu retorno ao Blur concilia as atividades de ambas, al\u00e9m de tamb\u00e9m atuar como artista visual, tendo realizado a arte de todos os seus \u00e1lbuns solo bem como do sexto \u00e1lbum do Blur: 13."@pt,
        "Graham Leslie Coxon (born 12 March 1969) is an English musician, singer-songwriter and painter who came to prominence as a founding member of the rock band Blur. As the group's lead guitarist and secondary vocalist, Coxon is featured on all eight of Blur's studio albums, from 1991's Leisure to The Magic Whip (2015), despite being absent from the group from 2002 to 2008 owing to a dispute with the other members. He has also led a solo career since 1998. As well as being a musician, Coxon is a visual artist: he designed the cover art for all his solo albums as well as Blur's 13."@en,
        "\u0413\u0440\u044d\u043c \u041a\u043e\u043a\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Graham Coxon, 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1969) \u2014 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Blur \u0441 1989 \u043f\u043e 2002 \u0433\u043e\u0434, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041a\u043e\u043a\u0441\u043e\u043d \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d, \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f. \u041f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b 6 \u0441\u043e\u043b\u043e-\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0435\u0449\u0451 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 Blur. \u041e\u0441\u0435\u043d\u044c\u044e 2001-\u0433\u043e \u041a\u043e\u043a\u0441\u043e\u043d \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0435\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u043b\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430. \u041e\u043d \u0443\u0441\u043f\u0435\u043b \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Think Tank, \u043d\u043e \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b \u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c, \u0447\u0442\u043e \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u0432 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440 \u041a\u0440\u0438\u0441 \u041c\u043e\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d \u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u044e; \u041a\u043e\u043a\u0441\u043e\u043d \u0432 2002 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0448\u0435\u043b \u0438\u0437 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0432\u043e\u0432\u0441\u0435. \u0412 2008 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u0414\u044d\u0439\u043c\u043e\u043d\u043e\u043c \u0410\u043b\u0431\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 Blur."@ru,
        "\u30b0\u30ec\u30a2\u30e0\u30fb\u30b3\u30af\u30bd\u30f3(Graham Leslie Coxon\u30011969\u5e743\u670812\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30b3\u30eb\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u845b\u62c9\u7f55\u00b7\u840a\u65af\u5229\u00b7\u5361\u514b\u68ee\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGraham Leslie Coxon\uff0c1969\u5e743\u670812\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u6a02\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u548c\u756b\u5bb6\u3002\u845b\u62c9\u7f55\u4ee5\u8eab\u70ba\u82f1\u570b\u53e6\u985e\u6416\u6efe\u6a02\u5718\u5e03\u52d2\u7684\u4e3b\u594f\u5409\u4ed6\u624b\u3001\u548c\u8072\u8457\u7a31\uff0c\u5076\u723e\u517c\u4efb\u4e3b\u5531\u3002\u9664\u4e86\u70ba\u5e03\u52d2\u7684\u4f5c\u54c1\u8b5c\u66f2\u5916\uff0c\u4ed6\u6709\u6642\u4e5f\u64d4\u7db1\u4f5c\u8a5e\u89d2\u8272\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u71b1\u9580\u55ae\u66f2\u300aTender\u300b\u548c\u300aCoffee & TV\u300b\u3002\u4ed6\u53c3\u8207\u5e03\u52d2\u7684\u516b\u5f35\u5c08\u8f2f\uff0c\u5f9e1991\u5e74\u300a\u73fe\u4ee3\u4f11\u9592\u751f\u6d3b\u300b\u52302015\u5e74\u300a\u9b54\u97ad\u300b\u30022002\u5e74\u52302008\u5e74\u9593\u845b\u62c9\u7f55\u66ab\u6642\u96e2\u958b\u5e03\u52d2\uff0c\u57282003\u5e74\u7684\u300a\u601d\u60f3\u5766\u514b\u300b\u4e2d\u53ea\u53c3\u8207\u4e86\u4e00\u9996\u6b4c\u7684\u9304\u88fd\u3002\u845b\u62c9\u7f55\u53e6\u8ca0\u8cac1999\u5e74\u5c08\u8f2f\u300a13\u300b\u5c01\u9762\u8a2d\u8a08\u3002\u4ed6\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u55ae\u98db\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u5f9e1998\u5e74\u81f3\u4eca\u5df2\u6709\u516b\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14972340;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graham_Coxon>,
        <http://viaf.org/viaf/14972340>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Provinssirock_20130614_-_Blur_-_04.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graham_Coxon.
doremus_artist:1c4f7881-1d40-36f9-93f6-3e3a28999bdd
owl:sameAs viaf:4521958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4521958>.
doremus_artist:1d059621-86b5-3418-b08e-5dd261805e49
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "Paul Taylor (Wilkinsburg, Pennsylvania, 29 de julio de 1930) es un core\u00f3grafo estadounidense."@es,
        "Paul Taylor (born July 29, 1930) is an American choreographer. He is among the last living members of the third generation of America\u2019s modern dance artists."@en,
        "Paul TaylorFichier:Paul Taylor.jpg Paul Taylor en 1960 (photo de Carl Van Vechten) Paul Taylor, n\u00e9 le 29 juillet 1930 \u00e0 Pittsburgh dans le Comt\u00e9 d'Allegheny en Pennsylvanie, est un danseur et chor\u00e9graphe am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:92708181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Taylor_(choreographer)>,
        <http://viaf.org/viaf/92708181>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Taylor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Taylor_(choreographer)>.
doremus_artist:1f156af3-4a7f-3e78-b1dc-a49be2361c7b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Córdoba,_Argentina>;
    rdfs:comment
        "Marcelo Ra\u00fal \u00c1lvarez (27 de Fevereiro de 1962) \u00e9 um tenor l\u00edrico argentino que come\u00e7ou a fazer sucesso na metade da d\u00e9cada de 1990. Desde o come\u00e7o de sua carreira, em 1994, \u00c1lvarez vem viajado e se apresentado nas melhores casas de \u00f3peras do mundo em 27 pap\u00e9is diferentes."@pt,
        "Marcelo Ra\u00fal \u00c1lvarez' (ur. 27 lutego 1962 w Cordobie) \u2013 argenty\u0144ski \u015bpiewak operowy, tenor liryczny. Interpretator r\u00f3l bel canto, opery francuskiej. Od 2006 kojarzony z rolami lirico spinto i lirico pieno."@pl,
        "Marcelo Ra\u00fal \u00c1lvarez, (*27 de febrero de 1962, C\u00f3rdoba, Argentina), es un tenor argentino que radicado en Mil\u00e1n, realiza una carrera internacional con un repertorio que abarca el bel canto, el repertorio verista y verdiano."@es,
        "Marcelo Ra\u00fal \u00c1lvarez, (born February 27, 1962 in C\u00f3rdoba, Argentina), is an Argentine lyric tenor who achieved international success starting in the mid-1990s. \u00c1lvarez travels widely, performing with top singers in major opera houses and concert halls around the world. Since the beginning of his career in 1994, he has maintained an active touring schedule and debuted in 34 roles. In addition to his opera and solo recordings, he has made an album honoring the popular songs of Latin American tango legend Carlos Gardel, as well as an album of classical duets with Salvatore Licitra. He has won notable awards for vocal performance and is considered one of the top tenors of his generation, receiving high acclaim for his passionate yet refined delivery in bel canto roles, French opera, and as of "@en,
        "Marcelo \u00c1lvarez (* 27. Februar 1962 in C\u00f3rdoba, Argentinien) ist ein argentinischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e \u0420\u0430\u0443\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0432\u0430\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Marcelo Ra\u00fal \u00c1lvarez; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1962, \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0430, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440).\u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e \u0410\u043b\u044c\u0432\u0430\u0440\u0435\u0441 \u043d\u0435\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0432\u043e\u043f\u043b\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0444\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0438 \u043c\u0433\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30ed\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30ec\u30b9\uff08Marcelo \u00c1lvarez\u30011962\u5e742\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u30ea\u30ea\u30b3\u304b\u3089\u30b9\u30d4\u30f3\u30c8\u306e\u5f79\u67c4\u3092\u6b4c\u3046\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u3001\u73fe\u5728\u30c8\u30c3\u30d7\u30af\u30e9\u30b9\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42039619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcelo_\u00c1lvarez>,
        <http://viaf.org/viaf/42039619>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e47c9a8c-5c28-4264-a5a1-5dbabc21d748>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcelo_Alvarez_Met_sep2005.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcelo_Álvarez.
doremus_artist:1f5e6521-ed3f-37cd-bc40-5536ef75f911
owl:sameAs viaf:88098126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88098126>.
doremus_artist:213bcc20-ca91-395a-8c4d-9266579259a4
    dbp:birthPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        """Peter Joseph "Pete" Yorn (born July 27, 1974) is an American singer-songwriter, guitarist and drummer who first gained international recognition after his debut record, Musicforthemorningafter, was released to critical and commercial acclaim in 2001. He is known for playing the bulk of the instruments on his records."""@en,
        """Peter Joseph Yorn conocido como Peter Yorn (nacido el 27 de julio de 1974 en Montville, Nueva Jersey, Estados Unidos). Es un cantante, compositor y guitarrista. Obtuvo reconocimiento internacional cuando su m\u00fasica, incluyendo la canci\u00f3n "Strange Condition", apareci\u00f3 en la pel\u00edcula de 2000 Irene, Yo y Mi Otro Yo. Yorn tambi\u00e9n escribi\u00f3 la banda sonora de esa pel\u00edcula."""@es,
        "Peter Joseph Yorn, nascido em New Jersey, 27 de julho de 1974, \u00e9 um cantor estadunidense."@pt,
        "Peter Yorn dit Pete Yorn est un musicien am\u00e9ricain originaire du New Jersey. On peut entendre ses \u0153uvres dans les films Spider-Man, Shrek 2 et la s\u00e9rie TV Dr House. Le 7 septembre 2009 sort l'album Break Up enregistr\u00e9 en 2006 avec Scarlett Johansson.Cet album s'inspire des albums enregistr\u00e9s \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1960 par Serge Gainsbourg avec Brigitte Bardot."@fr,
        "Peter \u201ePete\u201c Yorn (* 27. Juli 1974 in Montville, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Singer-Songwriter."@de,
        "\u041f\u0438\u0442 \u0419\u043e\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Pete Yorn, \u0440\u043e\u0434. 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1974, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0432\u0438\u043b\u043b\u044c, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 - \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00abStrange Condition\u00bb \u2014 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u042f, \u0441\u043d\u043e\u0432\u0430 \u044f \u0438 \u0418\u0440\u044d\u043d\u00bb."@ru,
        """\u76ae\u7279\u00b7\u7d04\u6069\uff08Peter Joseph "Pete" Yorn\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7684\u4e00\u4f4d\u6b4c\u624b\u3001\u5409\u4ed6\u624b\u548c\u9f13\u624b\u3002\u4ed6\u66fe\u5c31\u8b80\u65bc\u96ea\u57ce\u5927\u5b78\u3002\u5728\u7562\u696d\u4e4b\u5f8c\u4ed6\u642c\u5f80\u6d1b\u6749\u78ef\u958b\u59cb\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\u3002\u8fc4\u4eca\u70ba\u6b62\u4ed6\u5df2\u7d93\u767c\u73fe\u4e86\u4e03\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:59285064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pete_Yorn>,
        <http://viaf.org/viaf/59285064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3533dea4-218c-4fc9-ab6e-2e3dc0ffde6e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pete_Yorn_in_Austin,_Texas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pete_Yorn.
doremus_artist:22b278ce-cfea-3837-87f8-f75cbc657ba8
owl:sameAs viaf:120268481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120268481>.
doremus_artist:22bbda31-5a8c-3529-b473-878769c68f55
owl:sameAs viaf:100366731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100366731>.
doremus_artist:22d55a08-f89e-3e83-9109-0320050be8b0
owl:sameAs viaf:185625717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/185625717>.
doremus_artist:235371dd-6c0a-3c7c-8b21-4c7819e5fd0d
    dbp:birthPlace dbr:Valinhos;
    dbp:deathPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Adoniran Barbosa (Valinhos, 6 de agosto de 1910 - S\u00e3o Paulo, 23 de noviembre de 1982), nombre art\u00edstico de Jo\u00e3o Rubinato, fue un cantante, compositor, actor y humorista brasile\u00f1o."@es,
        "Adoniran Barbosa (eigentlich Jo\u00e3o Rubinato; * 6. August 1910 in Valinhos; \u2020 23. November 1982 in S\u00e3o Paulo) war ein brasilianischer Komponist, Schauspieler und S\u00e4nger, der f\u00fcr seinen speziellen Kompositionsstil im Bereich der Samba-Musik bekannt war. Dieser Stil wird h\u00e4ufig als charakteristisch f\u00fcr die \u201eSamba Paulista(no)\u201c angesehen, also eines eigenen Sambastils des brasilianischen Bundesstaates S\u00e3o Paulo bzw. der Stadt S\u00e3o Paulo."@de,
        "Adoniran Barbosa, artistic name of Jo\u00e3o Rubinato (6 August 1910, Valinhos - 23 November 1982, S\u00e3o Paulo), was a noted Brazilian S\u00e3o Paulo style samba singer and composer."@en,
        "Adoniran Barbosa, nome art\u00edstico de Jo\u00e3o Rubinato (Valinhos, 6 de agosto de 1910 \u2014 S\u00e3o Paulo, 23 de novembro de 1982), foi um compositor, cantor, humorista e ator brasileiro. Rubinato representava em programas de r\u00e1dio diversas personagens, entre os quais, Adoniran Barbosa, que acabou por se confundir com seu criador dada a sua grande popularidade. Adoniran ficou conhecido nacionalmente como o pai do samba paulista."@pt,
        "Jo\u00e3o Rubinato (Valinhos, 6 ao\u00fbt 1910 - S\u00e3o Paulo, 23 novembre 1982), plus connu comme Adoniran Barbosa est un compositeur, chanteur, humoriste et acteur Br\u00e9silien. Rubinato a interpr\u00e9t\u00e9 plusieurs personnages \u00e0 la radio, dont Adoniran Barbosa, qui a \u00e9t\u00e9 confondu avec son cr\u00e9ateur en raison de son extr\u00eame popularit\u00e9."@fr,
        "\u0416\u0443\u0430\u043d \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430\u0442\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Jo\u00e3o Rubinato, 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1910, \u0412\u0430\u043b\u0438\u043d\u044c\u044e\u0441 \u2014 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1982, \u0421\u0430\u043d-\u041f\u0430\u0443\u043b\u0443), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u0410\u0434\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0430 (Adoniran Barbosa) \u2014 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0441\u0430\u043c\u0431\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:2670882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adoniran_Barbosa>,
        <http://viaf.org/viaf/2670882>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adoniran_Barbosa_1935.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adoniran_Barbosa.
doremus_artist:2489c7ee-de6a-3b62-9ff3-3729dce20160
    rdfs:comment
        "Jeanne Colletin (n\u00e9e le 16 juillet 1938 \u00e0 Toulouse \u2013 20 octobre 2006 \u00e0 Paris) est une actrice fran\u00e7aise de cin\u00e9ma et de th\u00e9\u00e2tre. Elle d\u00e9bute \u00e0 15 ans au th\u00e9\u00e2tre dans la compagnie Renaud-Barrault."@fr;
    owl:sameAs viaf:56819335;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jeanne_Colletin>,
        <http://viaf.org/viaf/56819335>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jeanne_Colletin.
doremus_artist:253be595-b5d6-32ed-bcaa-e0851f3143ff
    rdfs:comment
        "Domenico Ferrari (n\u00e9 en 1722 \u00e0 Plaisance (Italie), mort en 1780 \u00e0 Paris) est un violoniste et compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:2735066;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Domenico_Ferrari>,
        <http://viaf.org/viaf/2735066>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Domenico_Ferrari.
doremus_artist:270e5938-1c97-38b8-8ecf-d8f2625df9b4
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Merl Lindsay (* 12. Dezember 1915 in Oklahoma City, Oklahoma, als Merle Lindsay Salathiel; \u2020 12. Oktober 1965) war ein US-amerikanischer Country-Musiker. Lindsay war in Oklahoma und Kalifornien ein bekannter Vertreter des Western Swings und leitete seine eigene Band, die Oklahoma Night Riders."@de,
        "Merle Lindsay Salathiel (1916 \u2013 October 12, 1965), better known as Merl Lindsay, was one of the premier American Western swing musicians from the 1930s to the mid-1960s and founder of Merl Lindsay and His Oklahoma Night Riders."@en;
    owl:sameAs viaf:64217025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Merl_Lindsay>,
        <http://viaf.org/viaf/64217025>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0937c13-024f-45f5-a195-2626c8640c3d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Merl_Lindsay.
doremus_artist:27e6abaf-bf92-3e4d-b79a-9b029fab4d6b
owl:sameAs viaf:118693834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118693834>.
doremus_artist:28c45c73-ab2f-32ba-bca1-20467abe0648
owl:sameAs viaf:172827230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172827230>.
doremus_artist:2aca49bf-7fe6-3593-a9a5-436bedb99d99
    dbp:birthPlace dbr:Zimbabwe;
    rdfs:comment
        "Anthony (Tony) Cox (born 24 January 1954) is a Zimbabwean born guitarist and composer based in Cape Town, South Africa. A master of the Fingerpicking style of guitar playing, he has won the SAMA (South African Music Awards) for best instrumental album thrice. His music incorporates many different styles including classical, blues, rock and jazz, while keeping an African flavour."@en;
    owl:sameAs viaf:44582262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Cox_(South_African_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/44582262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/792cc3db-c3d9-4058-bcfc-f812881205a4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TonyCoxLive2005.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Tony_Cox_(South_African_musician)>.
doremus_artist:2aea2d03-7004-38b9-b8a1-93186296036d
owl:sameAs viaf:44316417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44316417>.
doremus_artist:2b19e08e-ead1-37ec-9b0b-8b49122bdfaf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Madison,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Daly.Tyne DalyFichier:Tyne Daly at the 2009 Tribeca Film Festival.jpg Au Festival du film de TriBeCa (2009) Tyne Daly est une actrice et sc\u00e9nariste am\u00e9ricaine n\u00e9e le 21 f\u00e9vrier 1946 \u00e0 Madison, Wisconsin (\u00c9tats-Unis). Le r\u00f4le qui la rendit c\u00e9l\u00e8bre est celui de l'inspecteur Mary Beth Lacey dans la s\u00e9rie Cagney et Lacey. Elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9e par un Emmy Award de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le pour son r\u00f4le dans la s\u00e9rie Amy."@fr,
        "Ellen Tyne Daly (* 21. Februar 1946 in Madison, Wisconsin) ist eine amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Ellen Tyne Daly (Madison, Wisconsin, 21 de febrero de 1946) es una actriz estadounidense de teatro, cine y televisi\u00f3n. Ha ganado seis premios Emmy por su trabajo en la pantalla chica, un premio Tony, un Globo de Oro y a partir de 2011, miembro del Sal\u00f3n de la Fama del Teatro estadounidense. Adicionalmente, ha recibido cinco nominaciones a los Globo de Oro a la mejor actriz de reparto de serie, miniserie o telefilme en 1995 y a la mejor actriz de serie de televisi\u00f3n dram\u00e1tica en 1984, 1985 y 1987, mientras que se alz\u00f3 con el galard\u00f3n en esta categor\u00eda en 1986."@es,
        "Ellen Tyne Daly (born February 21, 1946) is an American stage and screen actress. She has won six Emmy Awards for her television work and a Tony Award, and is a 2011 American Theatre Hall of Fame inductee."@en,
        "Jej kariera filmowa ograniczy\u0142a si\u0119 w\u0142a\u015bciwie do udzia\u0142u w dw\u00f3ch g\u0142o\u015bnych filmach akcji z lat 70.; by\u0142y to: Stra\u017cnik prawa (1976) i Telefon (1977), w kt\u00f3rych gra\u0142a u boku legend kina Clinta Eastwooda i Charlesa Bronsona. P\u00f3\u017aniej wyst\u0119powa\u0142a ju\u017c tylko w produkcjach telewizyjnych. Jest siostr\u0105 aktora Tima Daly'ego."@pl,
        "Tyne Daly (21 de fevereiro de 1946) nacsida em Madison \u00e9 uma atriz norte americana."@pt,
        "Tyne Daly (Madison (Wisconsin), 21 februari 1946) is een Amerikaans actrice. Zij speelde jarenlang voornamelijk kleinere rollen, voordat ze gevraagd werd voor de rol van Mary Beth Lacey in de politieserie Cagney and Lacey met Sharon Gless als Christine Cagney. Daly is vooral een televisieactrice. Eind jaren 90 had ze opnieuw een hoofdrol in een televisieserie Judging Amy."@nl,
        "\u0422\u0430\u0439\u043d \u0414\u0435\u0439\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tyne Daly, \u0440\u043e\u0434. 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1946 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0434\u0435\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0411\u0435\u0442 \u041b\u044d\u0439\u0441\u0438 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u041a\u0435\u0433\u043d\u0438 \u0438 \u041b\u0435\u0439\u0441\u0438\u00bb (1981\u20141988) \u0438 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043d \u0413\u0440\u0435\u0439 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u042d\u043c\u0438 \u0411\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u043c\u0430\u043d \u00ab\u0421\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u0430\u044f \u042d\u043c\u0438\u00bb (1999\u20142005)."@ru,
        "\u30bf\u30a4\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30ea\u30fc\uff08Tyne Daly, \u672c\u540d\uff1aEllen Tyne Daly, 1946\u5e742\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64204282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tyne_Daly>,
        <http://viaf.org/viaf/64204282>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tyne_Daly_at_the_2009_Tribeca_Film_Festival.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tyne_Daly.
doremus_artist:2c02f749-55a6-328d-80dc-0132210d8878
owl:sameAs viaf:79653684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79653684>.
doremus_artist:2c25bbef-8877-3033-a171-63e52a3b8821
owl:sameAs viaf:12514452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12514452>.
doremus_artist:2c41bf99-1b77-3d2b-a089-4c3fa08490f3
owl:sameAs viaf:290942538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/290942538>.
doremus_artist:2cf1dc12-f311-3f49-b847-d506d1bb5a75
owl:sameAs viaf:32260556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32260556>.
doremus_artist:2d096b55-edc7-3a09-a753-028c1efbbc5b
owl:sameAs viaf:39182119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39182119>.
doremus_artist:2d4e69d1-3cd2-3403-b0a3-34784e8aceab
    rdfs:comment
        "Yann Bridard est un danseur fran\u00e7ais, n\u00e9 en juillet 1971, premier danseur dans le Ballet de l'Op\u00e9ra national de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:79199358;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yann_Bridard>,
        <http://viaf.org/viaf/79199358>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yann_Bridard.
doremus_artist:2d6ee818-a314-306b-8723-a0b4974327d5
owl:sameAs viaf:17445636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17445636>.
doremus_artist:2dd31196-b39b-3ab3-8ed7-8c195cf361a2
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Damazan;
    rdfs:comment
        "Inizi\u00f2 lo studio del violino a Bourdeaux con Fauvel l'Ain\u00e9; nel 1787 si stabil\u00ec a Parigi, dove fu allievo di Giovanni Battista Viotti: egli lo trov\u00f2 cos\u00ec talentuoso da non fargli pagare le lezioni ricevute. Nel 1790 lo fece debuttare al Theatre de Monsieur. Da allora fu attivo come violinista nelle orchestre di vari teatri. Nel 1814 si spos\u00f2 trasferendosi a Berlino, dove compose i suoi famosi 24 capricci. Rimase nella citt\u00e0 tedesca per 5 anni, e nel 1818 esegu\u00ec in un concerto privato (accompagnato al pianoforte dall'arciduca Rodolfo) della celebre sonata op. 96 di Beethoven a lui dedicata."@it,
        "Jacques Pierre Joseph Rode (* 16. Februar 1774 in Bordeaux; \u2020 25. November 1830 im Ch\u00e2teau de Bourbon bei Damazan, D\u00e9partement Lot-et-Garonne) war ein franz\u00f6sischer Violinist."@de,
        "Jacques Pierre Joseph Rode (16 February 1774 \u2013 25 November 1830) was a French violinist and composer."@en,
        "Jacques-Pierre-Joseph Rode, (Burdeos, 16 de febrero de 1774 \u2013 Ch\u00e2teau de Bourbon, cerca de Damazan, Lot y Garona, 25 de noviembre de 1830); compositor y violinista franc\u00e9s m\u00e1s conocido por Pierre Rode. En 1828, su salud empeora ostensiblemente, sufre una par\u00e1lisis que le impide actuar con la elegancia, la expresividad y la vivacidad que le caracterizan."@es,
        "Jacques-Pierre-Joseph Rode, bekend als Pierre Rode (Bordeaux, 16 februari 1774 - Ch\u00e2teau de Bourbon bij Damazan, 25 november 1830) was een Frans componist en violist."@nl,
        "Pierre RodeFichier:Pierre Rode.jpg Pierre Rode. Jacques-Pierre-Joseph Rode, connu sous le nom de Pierre Rode, compositeur et violoniste fran\u00e7ais est n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 16 f\u00e9vrier 1774, et mort au Ch\u00e2teau de Bourbon, pr\u00e8s de Damazan, le 25 novembre 1830."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0434\u0435 (\u0444\u0440. Pierre Rode, 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1774, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1830, \u0428\u0430\u0442\u043e-\u0434\u0435-\u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30c9\uff08\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30c9 Jacques Pierre Joseph Rode, 1774\u5e742\u670816\u65e5 \u2013 1830\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f19\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7121\u4f34\u594f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a24\u306e\u30ab\u30d7\u30ea\u30fc\u30b9\uff08\u307e\u305f\u306f\u7df4\u7fd2\u66f2\uff09\u300b\u306b\u3088\u308a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5b66\u7fd2\u8005\u306b\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u95a2\u4fc2\u8005\u306e\u9593\u3067\u306f\u300c\u30ed\u30fc\u30c7\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002 \u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u51fa\u8eab\u300213\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u4e0a\u4eac\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u611b\u5f1f\u5b50\u3068\u306a\u308b\u3002\u30f4\u30a3\u30aa\u30c3\u30c6\u30a3\u306f\u3001\u30ed\u30fc\u30c9\u5c11\u5e74\u306b\u6075\u307e\u308c\u305f\u624d\u80fd\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3001\u7121\u5831\u916c\u3067\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002\u30ed\u30fc\u30c9\u306f\u30f4\u30a3\u30aa\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u3092\u53d7\u3051\u7d99\u304e\u306a\u304c\u3089\u3082\u3001\u3072\u3068\u304d\u308f\u307e\u308d\u3084\u304b\u3067\u3072\u3068\u304d\u308f\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u97f3\u8272\u3092\u305d\u3053\u306b\u4ed8\u3051\u52a0\u3048\u305f\u3002\u30dd\u30eb\u30bf\u30e1\u30f3\u30c8\u3092\u3075\u3093\u3060\u3093\u306b\u7528\u3044\u305f\u3053\u3068\u3082\u8a18\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30a4\u30e8\u3068\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\u3068\u5171\u8457\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u306e\u305f\u3081\u306e\u6559\u672c\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6f14\u594f\u306e\u65b9\u6cd5\u8ad6\u300f\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002\u3053\u308c\u306f1802\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1830\u5e74\u306b\u3001\u30a2\u30ad\u30c6\u30fc\u30cc\u5730\u57df\u570f\u30ed\u30c3\u30c8\uff1d\u30a8\uff1d\u30ac\u30ed\u30f3\u30cc\u770c\u30c0\u30de\u30b6\u30f3\u8fd1\u90ca\u306e\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u57ce\u3067\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8143306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Rode>,
        <http://viaf.org/viaf/8143306>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06baf523-4f51-409e-ab20-e9f854249006>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Rode.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Rode.
doremus_artist:2de05c7e-c869-307e-8578-944b75b15def
    dbp:birthPlace dbr:British_Mandate_of_Palestine;
    dbp:deathPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "Mahmoud Darwich (en arabe : \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634), n\u00e9 le 13 mars 1942 \u00e0 Al-Birwah (Palestine sous mandat britannique) et mort le 9 ao\u00fbt 2008 \u00e0 Houston (Texas, \u00c9tats-Unis), est une des figures de proue de la po\u00e9sie palestinienne. Il est connu pour son engagement au sein de l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine. \u00c9lu membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de l'OLP en 1987, il quitte l'organisation en 1993 pour protester contre les accords d'Oslo. Apr\u00e8s plus de trente ans de vie en exil, il peut rentrer sous conditions en Palestine, o\u00f9 il s'installe \u00e0 Ramallah."@fr,
        """Mahmoud Darwish (Arabic:  \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634\u200e\u200e, 13 March 1941 \u2013 9 August 2008) was a Palestinian poet and author who won numerous awards for his literary output and was regarded as the Palestinian national poet. In his work, Palestine became a metaphor for the loss of Eden, birth and resurrection, and the anguish of dispossession and exile. He has been described as incarnating and reflecting "the tradition of the political poet in Islam, the man of action whose action is poetry"."""@en,
        """Mahmoud Darwish of Mahmoed Darwiesj (Arabisch: \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634) (Al-Birwa, Palestina, 13 maart 1941 - Houston (Texas), 9 augustus 2008) was een Palestijns dichter en schrijver die talrijke onderscheidingen kreeg voor zijn literair oeuvre. In zijn werk werd Palestina een metafoor voor het verlies van zijn land, de geboorte en de heropstanding, de pijn van de verdrijving en de Palestijnse diaspora. Dichter Naomi Shihab Nye schreef over het werk van Darwish: "Darwish is de levensadem van het Palestijnse volk, de welsprekende getuige van ballingschap en ontvreemding..." . In 2004 ontving Darwish de Grote Prins Claus Prijs voor zijn oeuvre. Zijn werk werd in meer dan twintig talen vertaald."""@nl,
        "Mahmud Darwisch (arabisch \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634, DMG Ma\u1e25m\u016bd Darw\u012b\u0161; * 13. M\u00e4rz 1941 in al-Birwa bei Akko; \u2020 9. August 2008 in Houston, Texas) war ein pal\u00e4stinensischer Dichter, der als die poetische Stimme seines Volkes bezeichnet wurde."@de,
        "Mahmud Darwish ou Mahmoud Darwich (Al-Birweh, 1942 - Houston, 9 de agosto de 2008) foi um poeta e escritor \u00e1rabe nascido na Palestina, \u00e0 \u00e9poca do Mandato Brit\u00e2nico. Nascido em um vilarejo, a 10,5 quil\u00f4metros de Acre, na Galileia, era o segundo dos oito filhos de uma fam\u00edlia sunita de propriet\u00e1rios de terras. A vila \u00e1rabe foi inteiramente arrasada pelas for\u00e7as israelenses, durante a guerra de 1948 e a fam\u00edlia Darwish refugiou-se no L\u00edbano, onde permaneceu por um ano, e, ao retornar clandestinamente e descobrir que o vilarejo havia sido substitu\u00eddo pelo colonato agr\u00edcola judaico de Ahihud."@pt,
        "Mahmud Darwish, en \u00e1rabe  \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 (Al-Birwa 13 de marzo de 1941 - Houston 9 de agosto de 2008), en ocasiones transcrito en espa\u00f1ol como Mahmud Darwix y en otros idiomas como Mahmoud Darwish o Mahmoud Darwich, fue considerado el poeta nacional palestino y uno de los m\u00e1s c\u00e9lebres literatos \u00e1rabes contempor\u00e1neos, nacido cerca de Acre el 13 de marzo de 1941 y fallecido en Houston (Estados Unidos) el 9 de agosto de 2008."@es,
        """Mahmud Darwisz (Mahmoud Darwish) (ur. 13 marca 1941 w Al-Birwa, zm. 9 sierpnia 2008 w Houston) - wsp\u00f3\u0142czesny poeta i prozaik palesty\u0144ski. Wyda\u0142 ponad dwadzie\u015bcia tom\u00f3w poezji, siedem ksi\u0105\u017cek proz\u0105 i by\u0142 redaktorem kilku publikacji, jak: Al-D\u017cadid, Al-Fad\u017cr, Szu'un Filistinijja i Al-Karmel. Zdoby\u0142 \u015bwiatowe uznanie dzi\u0119ki poezji skupiaj\u0105cej si\u0119 na jego silnym uczuciu dla zagubionej ojczyzny. Zdoby\u0142 liczne nagrody i by\u0142 t\u0142umaczony na co najmniej dwadzie\u015bcia dwa j\u0119zyki. Polskie przek\u0142ady jego utwor\u00f3w mo\u017cna znale\u017a\u0107 m.in. w antologii Pie\u015bni gniewu i mi\u0142o\u015bci. Wyb\u00f3r arabskiej poezji wsp\u00f3\u0142czesnej, PIW, Warszawa 1990 oraz w p\u00f3\u0142roczniku "Lew\u0105 Nog\u0105" nr 15/2003. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 nie zosta\u0142a jednak przet\u0142umaczona na j\u0119zyk polski."""@pl,
        """\u00c8 autore di circa venti raccolte di poesie (pubblicate dal 1964 a oggi) e sette opere in prosa, di argomento narrativo o saggistico. \u00c8 considerato tra i maggiori poeti in lingua araba. \u00c8 stato giornalista e direttore della rivista letteraria "al-Karmel" (Il Carmelo), e dal 1994 era membro del Parlamento dell'Autorit\u00e0 Nazionale Palestinese. I suoi libri sono stati tradotti in pi\u00f9 di venti lingue e diffusi in tutto il mondo. Solo una minima parte della sua produzione letteraria \u00e8 stata tradotta in italiano. \u00c8 scarsa anche la traduzione in lingua inglese della sua opera."""@it,
        "\u041c\u0430\u0445\u043c\u0443\u0434 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u0448 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634\u200e; 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1941, \u0410\u043b\u044c-\u0411\u0438\u0440\u0432\u0430, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0442 \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0435 \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2008, \u0425\u044c\u044e\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441) \u2014 \u043f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c. \u0412 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u042d\u0434\u0435\u043c\u0430, \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0438 \u0432\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0433\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 (13 \u0645\u0627\u0631\u0633 1941 - 9 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2008)\u060c \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0627\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0627\u0633\u0645\u0647\u0645 \u0628\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0637\u0646. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0645\u0646 \u0633\u0627\u0647\u0645 \u0628\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0648\u0625\u062f\u062e\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0645\u0632\u064a\u0629 \u0641\u064a\u0647. \u0641\u064a \u0634\u0639\u0631 \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 \u064a\u0645\u062a\u0632\u062c \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0648\u0637\u0646 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0628\u064a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062b\u0649. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a  \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631."@ar,
        "\u30de\u30d5\u30e0\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30eb\u30a6\u30a3\u30fc\u30b7\u30e5\uff08\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u8a9e: \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634\u200e\u3001Mahmoud Darwish\u30011941\u5e743\u670813\u65e5 - 2008\u5e748\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u8a69\u4eba\u3002\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u306e\u72ec\u7acb\u5ba3\u8a00\u306e\u8d77\u8349\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u4eba\u3092\u3081\u3050\u308b\u6291\u5727\u3084\u4e0d\u5b89\u3001\u305d\u3057\u3066\u62b5\u6297\u3092\u8a17\u3057\u305f\u5f7c\u306e\u8a69\u306f\u591a\u304f\u306e\u4eba\u306b\u611b\u3055\u308c\u3001\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e\u3001\u65e5\u672c\u8a9e\u3092\u542b\u308022\u306e\u8a00\u8a9e\u306b\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u99ac\u54c8\u8302\u5fb7\u00b7\u9054\u723e\u7dad\u4ec0\uff08\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed\uff1a\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634\u200e\uff0c\u62c9\u4e01\u5316\uff1aMahmoud Darwish\uff1b1941\u5e743\u670813\u65e5\uff0d2008\u5e748\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u300c\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u6c11\u65cf\u8a69\u4eba\u300d\uff0c\u963f\u62c9\u4f2f\u6587\u5b78\u4ee3\u8868\u4f5c\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4f5c\u54c1\u5927\u591a\u8b1b\u8ff0\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u4eba\u6c11\u70ba\u7acb\u570b\u800c\u8207\u4ee5\u8272\u5217\u5c0d\u6297\u7684\u60c5\u6cc1\uff0c\u4e26\u6279\u8a55\u4ee5\u8272\u5217\u4fb5\u72af\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u571f\u5730\u3001\u54c8\u99ac\u65af\u8207\u6cd5\u5854\u8d6b\u5167\u8a0c\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113381455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mahmoud_Darwish>,
        <http://viaf.org/viaf/113381455>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MahmoudDarwish.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mahmoud_Darwish.
doremus_artist:2df216aa-82c4-38d2-a417-be88bf807db8
owl:sameAs viaf:12503902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503902>.
doremus_artist:307cc001-297f-3ffb-b113-76cc821bc839
    owl:sameAs viaf:2144265;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2144265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e96c040e-9c4c-43f2-bd31-978c2dd27240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Uis_Prauli.
doremus_artist:319fdbfd-c6a6-37fb-b74e-48e051457b9a
    dbp:birthPlace dbr:Naumburg;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Elias Nicolaus Ammerbach, n\u00e9 \u00e0 Naumbourg vers 1530 et mort \u00e0 Leipzig le 29 janvier 1597, est un compositeur, arrangeur et organiste allemand."@fr,
        "Elias Nikolaus Ammerbach (* 1530 in Naumburg; \u2020 29. Januar 1597) war ein deutscher Organist und Arrangeur der Renaissancezeit. Er gab die erste gedruckte Sammlung von Orgelmusik in Deutschland heraus."@de,
        """Elias Nikolaus Ammerbach (c. 1530 \u2013 29 de Enero, 1597) fue un organista Alem\u00e1n y arreglista de m\u00fasica para \u00f3rgano de la m\u00fasica del renacimiento. Public\u00f3 el libro m\u00e1s antiguo de m\u00fasica para \u00f3rgano en Alemania y se encuentra entre los compositores con el nombre de coloristas. Ammerbach desarroll\u00f3 un m\u00e9todo de notaci\u00f3n musical para teclado, conocido como tablatura, que fue adaptada espec\u00edficamente para \u00f3rgano. Su m\u00e9todo se divulg\u00f3 con el nombre de la "nueva tablatura alemana para \u00f3rgano" y conten\u00eda escalas de tonos con s\u00edmbolos r\u00edtmicos por encima."""@es,
        """Elias Nikolaus Ammerbach (c. 1530 \u2013 January 29, 1597) was a German organist and arranger of organ music of the Renaissance. He published the earliest printed book of organ music in Germany and is grouped among the composers known as the Colorists. Ammerbach developed a method of music notation for keyboard playing, known as tablature, which was specifically adapted for organ. His method became known as the "new German organ tablature" and involved letter notation for the pitches with rhythmic symbols placed above."""@en;
    owl:sameAs viaf:37719558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elias_Ammerbach>,
        <http://viaf.org/viaf/37719558>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elias_Ammerbach.
doremus_artist:3262cf42-b837-3fc2-b12d-c222ea99dae7
owl:sameAs viaf:22350559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22350559>.
doremus_artist:3396f500-eae3-3564-9b5d-d667910e7748
    dbp:birthPlace res:Marseille;
    rdfs:comment
        "Jean-Michel Di Falco, \u00e9galement connu sous le nom de Jean-Michel di Falco L\u00e9andri, n\u00e9 le 25 novembre 1941 \u00e0 Marseille, est un \u00e9v\u00eaque catholique fran\u00e7ais, \u00e9v\u00eaque de Gap et d'Embrun (Hautes-Alpes) depuis 2003."@fr;
    owl:sameAs viaf:107516789;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Michel_Di_Falco>,
        <http://viaf.org/viaf/107516789>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JMdF.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Michel_Di_Falco.
doremus_artist:33be6dbf-e909-397b-8ff6-b0e95f1194ec
    rdfs:comment
        "Claude Morgan est un auteur-compositeur, et chanteur fran\u00e7ais, n\u00e9 Claude Ganem en 1947 \u00e0 Sousse, en Tunisie."@fr;
    owl:sameAs viaf:29795916;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Morgan_(chanteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/29795916>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a5c0f49-4f6a-4d72-8d88-0dc27ce63c33>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Claude_Morgan_(chanteur)>.
doremus_artist:340db4fc-1dcc-38cf-ad9a-bce75545ca8b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Georges Adolphe H\u00fce (* 6. Mai 1858 in Versailles; \u2020 7. Juni 1948 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Georges Adolphe H\u00fce (6 May 1858 \u2013 7 June 1948) was a French composer of classical music."@en,
        """Georges H\u00fceFichier:Georges Hue.jpg Georges H\u00fce \u0152uvres principales 
*  Cantate M\u00e9d\u00e9e, 1879 
* Titania, op\u00e9ra (3 actes, L. Gallet & A. Corneau), cr\u00e9ation 20 janvier 1903, Op\u00e9ra-Comique (Favart), Paris. 
* Dans l'ombre de la cath\u00e9drale, op\u00e9ra (3 actes, M. L\u00e9na & H. Ferrare, d'apr\u00e8s Blasco Ibanez), cr\u00e9ation 7 d\u00e9cembre 1921, Op\u00e9ra, Paris. Georges Adolphe H\u00fce (6 mai 1858 \u2014 7 juin 1948) est un compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode moderne."""@fr,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u042e (\u0444\u0440. Georges Adolphe H\u00fce; 6 \u043c\u0430\u044f 1858, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c \u2014 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u044c\u044e. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0445\u043e\u0442\u0435\u043b, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u044b\u043d \u043f\u043e\u0448\u0451\u043b \u043f\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u043f\u0430\u043c. \u041f\u043e \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0413\u0443\u043d\u043e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u0430 \u043e\u0442\u0434\u0430\u043b\u0438 \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0411\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u042d\u043c\u0438\u043b\u044f \u041f\u0430\u043b\u0430\u0434\u0438\u043b\u044f, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0443 \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0420\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430). \u0412 1879 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u041c\u0435\u0434\u0435\u044f\u00bb. \u0412 1922 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0435\u043c\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:76580122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_H\u00fce>,
        <http://viaf.org/viaf/76580122>,
        <https://musicbrainz.org/artist/07547e39-2ea5-4772-aa3f-6f30cd36bafa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_Hue.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Hüe.
doremus_artist:34e57777-c271-3336-996d-da25b04fdce9
owl:sameAs viaf:63176250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63176250>.
doremus_artist:36750ffc-06d5-3416-a8bf-0d7a70902c84
owl:sameAs viaf:31756820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31756820>.
doremus_artist:36ed25ab-2c61-3941-bb5a-ffc1e4779e80
owl:sameAs viaf:74919584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74919584>.
doremus_artist:37202c16-0bff-3625-bd76-53bd33470e03
owl:sameAs viaf:88078719; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078719>.
doremus_artist:3817e81d-8c48-33ae-9359-af1f221297d1
owl:sameAs viaf:86209309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86209309>.
doremus_artist:38cca5a7-5c99-30fb-85a8-8f02f79d1543
    dbp:birthPlace dbr:Langenselbold;
    dbp:deathPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Grosskurth was born in Langenselbold, Germany, in 1909. In the 1920s he studied hotel management in Essen, London and Heidelberg. In the early 1930s, he discovered his love for the stage and studied acting and singing. After several engagements in the province of guest appearances followed in Hamburg and Berlin. After the war he took an engagement at Gustaf Gr\u00fcndgens at the City Stage D\u00fcsseldorf. In the 1950s made him famous film, and operetta throughout the country. His preference was slight comedies and operettas. Although he appeared in many films, he never played the main role. It was Gro\u00dfkurth with almost all stars of the entertainment films of that time on camera."@en,
        "Kurt Gro\u00dfkurth (* 11. Mai 1909 in Langenselbold bei Hanau; \u2020 29. Mai 1975 in Bad Aibling) war ein deutscher Schauspieler und S\u00e4nger."@de;
    owl:sameAs viaf:79693150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Gro\u00dfkurth>,
        <http://viaf.org/viaf/79693150>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Großkurth.
doremus_artist:3a8d61fe-1e2b-33fe-919f-e46f6de98a79
    rdfs:comment
        "Bengt Berger (Aussprache: [\u02ccb\u025b\u014b\u02d0t \u02c8b\u00e6\u0279\u02d0\u029d\u0259\u0279], * 31. August 1942 in Stockholm) ist ein schwedischer Schlagzeuger, Komponist und Produzent des World-Jazz."@de,
        "Bengt Berger (born August 31, 1942 in Stockholm, Sweden) is a Swedish jazz musician (drummer), composer and producer. Berger has studied north and south Indian music since the 1960s with Pandit Taranath Rama Rao and Mridangam Vidwan P.S. Devarajan and plays the tabla and mridangam."@en;
    owl:sameAs viaf:288632868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bengt_Berger>,
        <http://viaf.org/viaf/288632868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9f188cc-c787-4ced-ac5f-c8d76acdd278>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bengt_Berger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bengt_Berger.
doremus_artist:3b30f356-270e-3a55-966c-5330c5cad857
    rdfs:comment
        "Stephan von Tongern (frz. Etienne de Li\u00e8ge) (* vor 850; \u2020 19. Mai 920) war von 903 bis 920 Bischof von L\u00fcttich. Er hat den weltlichen Besitz des Bistums vermehrt und spielte eine Rolle als Verbindung zwischen dem west- und dem ostfr\u00e4nkischen Reich. Er geh\u00f6rte auch zu den bedeutendsten F\u00f6rderern geistlicher Musik seiner Zeit und ist selbst mit Kompositionen hervorgetreten. Au\u00dferdem hat er eine Vita des Heiligen Lambertus verfasst."@de,
        "Stephanus van Luik (circa 850 - 10 mei 920) was bisschop van Luik van 903 tot 920. Daarvoor was hij abt van de abdij van Lobbes en kanunnik aan de kathedraal van Metz. Hij overleed op 10 mei 920 en werd begraven in de Luikse Sint-Lambertuskathedraal. Er bestaat een giftbrief uit 915 van Karel de Eenvoudige , waarin deze de abdijen van Hasti\u00e8res en Mechelen (Maslinas) overdraagt aan Stephanus van Luik. De traditie van de viering van Trinitatis wordt aan Stephanus toegeschreven. Hij schreef een vita over de heilige Lambertus."@nl,
        "Stephen of Li\u00e8ge (\u00c9tienne de Li\u00e8ge) (c. 850 \u2013 920) was bishop of Li\u00e8ge from 901 to 920. He was a hagiographer and composer of church music. He was an abbot of Lobbes and canon of Metz Cathedral. His In Festi Sanctisissimae Trinitatis, an office for the feast of the Trinity, is available as a recording. The celebration of the Feast of the Holy Trinity is attributed to him."@en,
        "\u00c9tienne serait n\u00e9 vers 850 et est \u00e9v\u00eaque de Li\u00e8ge de 901 \u00e0 920. Il fait ses \u00e9tudes \u00e0 Metz et est ensuite admis \u00e0 l'\u00e9cole du palais sous le philosophe Mannon. En quittant l'\u00e9cole du palais, \u00c9tienne entre comme chanoine de la cath\u00e9drale de Metz. Il assiste \u00e0 un concile tenu \u00e0 Metz en 888. Peu apr\u00e8s, il est pourvu de l'abbaye de Saint-Mihiel, en Lorraine. Louis IV, roi de Germanie, confirme \u00c9tienne comme abb\u00e9 de Lobbes par acte donn\u00e9 \u00e0 Aix-la-Chapelle en 908 . Il compose quelques cantiques religieux - dont la Magna Vox qui sera l'hymne li\u00e9geois jusqu'\u00e0 la fin de la Principaut\u00e9 - et des trait\u00e9s de liturgie. La c\u00e9l\u00e9bration de la Tr\u00e8s Sainte Trinit\u00e9 lui est attribu\u00e9e (gr\u00e2ce \u00e0 son Festi Sanctisissimae Trinitatis)."@fr,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041b\u044c\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 850\u201416 \u043c\u0430\u044f 920) \u2014 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u041b\u044c\u0435\u0436\u0430, \u0430\u0433\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:64362627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_of_Li\u00e8ge>,
        <http://viaf.org/viaf/64362627>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_of_Liège.
doremus_artist:3b458ae9-3f6e-3b48-a7a4-5b8aeaa52d2a
owl:sameAs viaf:80004134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80004134>.
doremus_artist:3b7823f6-a1de-30bc-892d-e5d044a88ff5
owl:sameAs viaf:6933407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6933407>.
doremus_artist:3c4c5dd5-fe4f-34e5-8564-760f0c95e8bf
owl:sameAs viaf:18993845; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18993845>.
doremus_artist:3c55a050-a6f6-3b56-b3c7-3fedaa68da07
    dbp:birthPlace dbr:Québec;
    dbp:deathPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Saint-Pierre-de-l'Île-d'Orléans>;
    rdfs:comment
        "F\u00e9lix Leclerc (2 ao\u00fbt 1914, La Tuque, Qu\u00e9bec \u2013 8 ao\u00fbt 1988, Saint-Pierre-de-l'\u00cele-d'Orl\u00e9ans, Qu\u00e9bec) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, po\u00e8te, \u00e9crivain et acteur qu\u00e9b\u00e9cois, et un homme engag\u00e9 pour la souverainet\u00e9 du Qu\u00e9bec et pour la d\u00e9fense de la langue fran\u00e7aise."@fr,
        "F\u00e9lix Leclerc (La Tuque, Qu\u00e9bec, Canad\u00e1, 2 de agosto de 1914 - Saint-Pierre-de-l'\u00cele-d'Orl\u00e9ans, Qu\u00e9bec, Canad\u00e1, 8 de agosto de 1988) fue un cantautor, compositor, poeta y escritor quebequ\u00e9s de m\u00fasica folcl\u00f3rica."@es,
        """F\u00e9lix Leclerc, OC GOQ (August 2, 1914 \u2013 August 8, 1988) was a French-Canadian singer-songwriter, poet, writer, actor and Qu\u00e9b\u00e9cois political activist. He was made an Officer of the Order of Canada on December 20, 1968. Leclerc was posthumously inducted into the Canadian Songwriters Hall of Fame for his songs "Moi, mes souliers", "Le P'tit Bonheur" and "Le Tour de l'\u00eele" in 2006."""@en,
        "F\u00e9lix Leclerc, OC, GOQ (* 2. August 1914 in La Tuque; \u2020 8. August 1988) war ein kanadischer Autor, Komponist, Musiker und Schauspieler."@de,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u042d\u0436\u0435\u043d \u041b\u0435\u043a\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e: \u041b\u0435\u043a\u043b\u0435\u0440\u043a, \u0444\u0440. F\u00e9lix Eug\u00e8ne Leclerc, 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1914, \u041b\u044f-\u0422\u044e\u043a \u2014 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1988, \u043e-\u0432 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433. \u041f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430, \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0437\u0430\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:59085272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/F\u00e9lix_Leclerc>,
        <http://viaf.org/viaf/59085272>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Félix_Leclerc.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Félix_Leclerc.
doremus_artist:3c8ee377-bf2c-3dbf-859c-2059ef1662f2
owl:sameAs viaf:41613118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41613118>.
doremus_artist:3d2a5deb-38e6-3e0e-a557-a193c160340e
    dbp:birthPlace dbr:Fort-de-France;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Gu\u00e9don (born May 22, 1944 in Fort de France in Martinique - died on February 12, 2006 in Paris, France after heart surgery) was a Martiniquan percussionist. His first band was called La Contesta and he organised it when he was 20. He was awarded a Maracas d'or the first year the awards ran. In 1983, Philippe Langlais invited him to compose a mix of classical and jazz with his orchestra, the resulting composition called Op\u00e9ra Triangulaire. He was a judo champion 1963-65. Multiple albums fused Antillean rhythms with other music from around the world. Guedon was instrumental in exporting the new sound of 60s and 70s Latin -guaguanco, boogaloo, salsa, descarga - to France and the rest of Europe. When Guedon began placing his percussion instruments at the front of the stage in the style o"@en,
        "Henri Gu\u00e9don est un artiste-peintre et musicien de jazz martiniquais n\u00e9 le 22 mai 1944 \u00e0 Fort-de-France et mort le 12 f\u00e9vrier 2006 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:17295444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Gu\u00e9don>,
        <http://viaf.org/viaf/17295444>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f47602cd-b6fd-4ef1-b8ad-97accadc2b4b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Guédon.
doremus_artist:3d3b7791-d004-3c1d-a767-4f3cb45607f6
owl:sameAs viaf:1406280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1406280>.
doremus_artist:3d8d0989-d764-383a-b8d0-27f61b6fcd21
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "William Sheller (born William Hand on 9 July 1946) is a French classical composer and singer-songwriter."@en,
        "William Sheller, de son vrai nom William Hand, n\u00e9 le 9 juillet 1946 \u00e0 Paris, est un compositeur et chanteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22177504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Sheller>,
        <http://viaf.org/viaf/22177504>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Sheller.
doremus_artist:3e2f1ef5-d1fd-3745-856b-9eccb7c342c7
owl:sameAs viaf:28957334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28957334>.
doremus_artist:3fddf1f4-9556-3453-9640-624cc7f79543
owl:sameAs viaf:6867730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6867730>.
doremus_artist:40b3bcd1-76af-3928-b25d-538cbb77eccc
owl:sameAs viaf:30442082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30442082>.
doremus_artist:423f0277-3fd5-328d-9eae-80772a123334
    dbp:birthPlace dbr:Kalady;
    dbp:deathPlace dbr:Kedarnath;
    rdfs:comment
        "Adi Shankara (Sanskriet, \u0936\u0902\u0915\u0930, \u015aankara, of Shamkara), ook Adhi Shankaracharya, \u0100di \u015ahankar\u0101c\u0101rya, ('de eerste Shankara' in zijn traditielijn), ook aangesproken als Bhagavatpada Acharya (de leraar aan de voeten van de heer) was een invloedrijk Hindoe-filosoof en spiritueel leider in de school van de Advaita Vedanta. Geboren uit de Brahmanen kaste in Kerala leefde hij rond 800 (tussen 788 en 820, al worden de precieze data betwist). Traditiegetrouw baseerde hij zich op de sacrale teksten van de Veda en de revelatie van de Upanishads, hield aan een spiritualiteit gegrond op de rede en zonder dogma of ritualisme, en blies het hindoe\u00efsme daarmee nieuw leven in tijdens de periode waarin boeddhisme en ja\u00efnisme aan populariteit wonnen. Als eerste consolideerde hij de principes van de Advaita Vedan"@nl,
        "Adi Shankara (Sanskrit, \u0936\u0902\u0915\u0930, \u015bankara, adi hei\u00dft \u201eAnfang, Ursprung\u201c) genannt Shankaracharya (acharya hei\u00dft Meister) (* um 788 in Kalady in Kerala; \u2020 um 820; diese Angaben sind umstritten) ist ein religi\u00f6ser Lehrer und Philosoph des Hinduismus. Er systematisierte die Philosophie des Advaita Vedanta. Einer sp\u00e4ter entstandenen Legende zufolge gr\u00fcndete er vier Kl\u00f6ster in Indien. Er wurde als Sohn eines Nambudiri-Brahmanen in Kalady in Kerala geboren und durchwanderte ganz Indien. Vieles von dem, was \u00fcber sein Leben geschrieben wurde (Shankara Vijayams), ist eher hagiographischer Natur, enth\u00e4lt jedoch einen historischen Kern. Er f\u00fchrte viele Streitgespr\u00e4che mit den Buddhisten und verfasste in Benares sein Hauptwerk Brahma Sutra Bhasya (Kommentar zum Brahma-Sutra)."@de,
        "Adi Shankara (pronounced [a\u02d0d\u032ai \u0283\u0259\u014bk\u0259\u027e\u0259]; early 8th century CE) was a philosopher and theologian from India who consolidated the doctrine of Advaita Vedanta. He is credited with unifying and establishing the main currents of thought in Hinduism."@en,
        "Adi Shankara (sanskrit : \u0100di \u015aa\u1e45kara, devanagari : \u0906\u0926\u093f \u0936\u0919\u094d\u0915\u0930 ; parfois appel\u00e9 \u0100di \u015aa\u1e45kar\u0101c\u0101rya ; de \u015aa\u1e45kara ou \u015aa\u1e43kara, \u00ab celui qui apporte la f\u00e9licit\u00e9 \u00bb, une des \u00e9pith\u00e8tes de Shiva), est, au VIIIe si\u00e8cle, un des plus c\u00e9l\u00e8bres ma\u00eetres spirituels de l'hindouisme, philosophe de l'\u00e9cole orthodoxe Advaita Ved\u0101nta, et commentateur des Upanishad v\u00e9diques, du Brahma S\u016btra et de la Bhagavad-Gita. Il eut pour ma\u00eetre Govindan\u0101tha et mena une vie de renon\u00e7ant itin\u00e9rant (sa\u1e43ny\u0101sin) allant d'un monast\u00e8re ou d'un temple \u00e0 un autre, d'une communaut\u00e9 \u00e0 une autre. Ce fut un \u00ab r\u00e9formateur religieux \u00bb qui chercha \u00e0 cr\u00e9er une entente entre les divers courants et \u00e9coles religieuses de son \u00e9poque."@fr,
        "Adi \u015aankara[potrzebny przypis] (dewanagari \u0906\u0926\u093f \u0936\u0919\u094d\u0915\u0930, czyli Pierwszy z \u015aankar\u00f3w oraz \u0906\u0926\u093f \u0936\u0902\u0915\u0930\u093e\u091a\u093e\u0930\u094d\u092f (Adi \u015aankara\u0107arja); tak\u017ce \u015aankara Bhagawatpada\u0107arja , czyli Nauczyciel u St\u00f3p Boga; malajalam \u0d06\u0d26\u0d3f \u0d36\u0d19\u0d4d\u0d15\u0d30\u0d28\u0d4d; ang. Adi Shankara), ur. 788 w Shankarze (dzisiejsza Kerala), zm. 820 w Kedarnath (dzisiejsze Uttarakhand) (daty urodzenia i \u015bmierci niepewne, jednak wi\u0119kszo\u015b\u0107 naukowc\u00f3w jest zgodna co do tego, \u017ce \u017cy\u0142 prawdopodobnie w VIII wieku) \u2013 indyjski m\u0119drzec, my\u015bliciel i reformator tradycji wedyjskiej oraz brami\u0144skiej, za\u0142o\u017cyciel najwi\u0119kszej i najbardziej wp\u0142ywowej szko\u0142y filozofii indyjskiej \u2013 adwajtawedanty. Esencj\u0105 nauczania Adi \u015aankary by\u0142a jedno\u015b\u0107 atmana i bezpostaciowego Brahmana. \u015aankar\u0119 uwa\u017cano w smartyzmie za cz\u0119\u015bciowego awatara \u015aiwy. S\u0142owo \u015bankara w sanskrycie oznacza pok\u00f3j czyni\u0105cy."@pl,
        "Sh\u00e1nkara (788-820) fue uno de los m\u00e1s importantes pensadores de la India. Fue el primero que consolid\u00f3 la doctrina advaita vedanta (una de las escuelas vedanta en la India)."@es,
        """Sh\u00e2nkara (c. 788 \u2013 820) foi um monge errante indiano. Foi o principal formulador doutrinal do Advaita Ved\u00e2nta, ou Ved\u00e2nta n\u00e3o dualista. Segundo a tradi\u00e7\u00e3o, foi uma das almas mais excelsas que j\u00e1 encarnaram neste planeta, chegando a ser considerado uma encarna\u00e7\u00e3o do deus hindu Shiva. Sua vida encontra-se envolta em mist\u00e9rios e prod\u00edgios que a tornam semelhante \u00e0s de outros insignes mestres espirituais da humanidade, como Jesus, Mois\u00e9s e Buda. Outras grafias do seu nome s\u00e3o: Sancara, Sankaracharya, Sancaracarya, Shankaracharya, Sankara, Adi Sankara, Adi Shankaracharya e Adi Shankara, sendo tamb\u00e9m chamado de Bhagavatpada Acharya (que significa "o Mestre aos p\u00e9s do Senhor")."""@pt,
        "Vissuto tra il VII e l'VIII secolo e.v. (o tra il VI e VII secolo; datazioni tradizionali oggi non confermate: 788-820) ebbe una profonda influenza nello sviluppo dell'induismo attraverso la sua teologia non dualistica."@it,
        "\u0428\u0430\u0301\u043d\u043a\u0430\u0440\u0430 (\u0410\u0301\u0434\u0438 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0441\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440. \u0906\u0926\u093f \u0936\u0902\u0915\u0930 [a\u02d0d\u032ai \u0255\u0259\u014bk\u0259r\u0259], \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u0430\u0447\u0430\u0301\u0440\u044c\u044f; 788\u2014820) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u044b, \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0435\u043c\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0423\u043f\u0430\u043d\u0438\u0448\u0430\u0434 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u2014 \u0430\u0434\u0432\u0430\u0439\u0442\u0430-\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0443."@ru,
        "\u0622\u062f\u064a \u0634\u0627\u0646\u0643\u0627\u0631\u0627 ( \u0100di \u015aa\u1e45kar\u0101c\u0101ri\u060c \u0633\u0646\u0633\u0643\u0631\u064a\u062a\u064a\u0629: \u0906\u0926\u093f \u0936\u0919\u094d\u0915\u0930\u0903 \u0100di \u015aa\u1e45kara, \u0648\u064a\u064f\u0646\u0637\u0642 [a:d\u032ai \u0255\u0259\u014bk\u0259\u027e\u0259]\u060c \u0100di \u015aa\u1e45karan) \u0639\u0627\u0645( 789\u0645)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u015aa\u1e45kara Bhagavatp\u0101d\u0101c\u0101rya \u0648\u0100di \u015aa\u1e45kar\u0101c\u0101rya \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641\u064b\u0627 \u0647\u0646\u062f\u064a\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0642\u0631\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0644\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u064f\u0633\u0645\u0649 \u062d\u0627\u0644\u064a\u064b\u0627 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0625\u0631\u0646\u0627\u0643\u0648\u0644\u0627\u0645\u060c \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0643\u064a\u0631\u0644\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u064a\u064f\u0639\u0632\u0649 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u062a\u0648\u0637\u064a\u062f \u0645\u0630\u0647\u0628 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0623\u062f\u0641\u064a\u0627\u062a\u0627 \u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 (advaita ved\u0101nta) \u0644\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0648\u0633\u064a\u0629. \u0648\u062a\u0642\u0648\u0645 \u062a\u0639\u0627\u0644\u064a\u0645\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u062d\u062f\u0629  \u0627\u0644\u0623\u062a\u0645\u0627\u0646 (\u0648\u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d) \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645\u0627\u0646 (\u0627\u0644\u0625\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0638\u0645 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0627) \u2014 \u0628\u0631\u0627\u0647\u0645\u0627\u0646 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0632\u062f\u0648\u062c (\u0648\u0627\u062d\u062f)\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0631\u0649 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645\u0627\u0646 \u064a\u064f\u0646\u0638\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0647 \u0646\u064a\u0631\u062c\u0648\u0646\u0627 \u0628\u0631\u0627\u0647\u0645\u0627\u0646\u060c\u0623\u064a \u0628\u0631\u0627\u0647\u0645\u0627\u0646 \u062f\u0648\u0646 \u0633\u0645\u0627\u062a \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0631\u0624\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0639\u064a\u0646."@ar,
        "\u521d\u4ee3\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30e9\uff08\u68b5: \u0906\u0926\u093f \u0936\u0919\u094d\u0915\u0930, \u0100di \u015aa\u1e45kara\u3001700\u5e74\u9803-750\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u30de\u30e9\u30e4\u30fc\u30ea\u4eba\u306e8\u4e16\u7d00\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4e2d\u4e16\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u601d\u60f3\u5bb6\u3002\u68b5\u6211\u4e00\u5982\u601d\u60f3\u3001\u4e0d\u4e8c\u4e00\u5143\u8ad6\uff08\u30a2\u30c9\u30f4\u30a1\u30a4\u30bf\uff09\u3092\u63d0\u5531\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5546\u7faf\u7f57\uff08\u9a6c\u62c9\u96c5\u62c9\u59c6\u8bed\uff1a \u0d06\u0d26\u0d3f \u0d36\u0d19\u0d4d\u0d15\u0d30\u0d28\u0d4d\u200d, \u5929\u57ce\u6587\uff1a \u0906\u0926\u093f \u0936\u0919\u094d\u0915\u0930, \u0100di \u015aa\u1e45kara, \u53d1\u97f3\u4e3a/a\u02d0d\u032ai \u0255a\u014bk\u0259r\u0259/\uff09\uff0c\uff08788\u5e74\uff0d820\u5e74\uff09\uff0c\u662f\u5a46\u7f57\u95e8\u6559\u5420\u6a80\u591a\u6d3e\u7684\u96c6\u5927\u6210\u8005\u3001\u4e0d\u4e8c\u8bba\u5ba3\u793a\u8005\u3002\u4ed6\u5c6c\u5357\u5e03\u8fea\u91cc\u5a46\u7f85\u9580\u7a2e\u59d3\u3002 \u5546\u7faf\u7f57\u8ba4\u4e3a\u6700\u9ad8\u7684\u68b5\u662f\u4e16\u754c\u7684\u672c\u6e90\uff0c\u4e16\u95f4\u4e07\u7269\u90fd\u662f\u4f9d\u9760\u68b5\u800c\u4ea7\u751f\u7684\uff0c\u800c\u68b5\u5e76\u4e0d\u4f9d\u8d56\u5176\u4ed6\u4e8b\u7269\u3002\u4ed6\u8ba4\u4e3a\u68b5\u662f\u4e00\u79cd\u7edd\u5bf9\u7684\u3001\u6c38\u6052\u7684\u610f\u8bc6\u3002\u5b83\u4e0d\u5177\u6709\u4efb\u4f55\u5dee\u522b\u4e0e\u5c5e\u6027\uff0c\u5b83\u65e2\u8d85\u8d8a\u4e3b\u89c2\u548c\u5ba2\u89c2\uff0c\u4e5f\u8d85\u8d8a\u65f6\u7a7a\u548c\u56e0\u679c\u3002 \u4ed6\u8ba4\u4e3a\u8fd9\u4e2a\u4e16\u754c\u662f\u68b5\u5236\u9020\u51fa\u6765\u7684\uff0c\u800c\u89e3\u8131\u5c31\u662f\u4eb2\u8bc1\u68b5\u4e0e\u6211\u7684\u540c\u4e00\uff0c\u5373\u201c\u68b5\u6211\u5982\u4e00\u201d\u3002\u5546\u7faf\u7f57\u7684\u4e00\u4e9b\u89c2\u70b9\u548c\u505a\u6cd5\u662f\u5b66\u4e60\u4f5b\u6559\u7684(\u5982\u6469\u8036\u8ad6\u548c\u5efa\u50e7\u5718\u4fee\u9662)\uff0c\u5341\u516d\u4e16\u7d00\u6578\u8ad6\u6d3e(Samkhya)\u5b78\u8005\u8b58\u6bd4\u4e18(Vijnanabhiksu)\u4ee5\u5176\u6469\u8036\u8ad6(\u5373\u5e7b\u8ad6)\u89c0\u9ede\u8207\u552f\u8b58\u5b97\u5b78\u6d3e\u4e00\u81f4\uff0c\u8a8d\u70ba\u5546\u7faf\u7f85\u6709\u53ef\u80fd\u662f\u500b\u5047\u9762\u7684\u4f5b\u6559\u5f92(Crypto-Buddhist)\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54116823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adi_Shankara>,
        <http://viaf.org/viaf/54116823>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raja_Ravi_Varma_-_Sankaracharya.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adi_Shankara.
doremus_artist:429a20d7-077b-3c93-8dbe-2ba141e8fc20
    rdfs:comment
        "Paul Budry, n\u00e9 \u00e0 Cully le 29 juin 1883 et mort \u00e0 Lens le 6 mai 1949, est un \u00e9crivain, journaliste et critique d'art vaudois."@fr;
    owl:sameAs viaf:53137;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Budry>,
        <http://viaf.org/viaf/53137>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Budry.
doremus_artist:44935916-2970-31ae-a20d-888f2316458c
    dbp:birthPlace re:Q7473516;
    rdfs:comment
        "Min Tanaka (\u7530\u4e2d\u6cef Tanaka Min, born March 10, 1945) is a Japanese actor and dancer."@en,
        "Min Tanaka Min Tanaka (\u7530\u4e2d \u6cef, Tanaka Min), n\u00e9 Tanaka Sh\u014dji \u00e0 T\u014dky\u014d le 10 mars 1945, est un danseur, chor\u00e9graphe et acteur japonais."@fr,
        "\u7530\u4e2d \u6cef\uff08\u305f\u306a\u304b \u307f\u3093\u30011945\u5e743\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u821e\u8e0a\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u72ec\u7279\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u4e16\u754c\u7684\u306a\u8a55\u4fa1\u3092\u6301\u3064\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002\u672c\u4eba\u66f0\u304f\u3001\u300c\u30c0\u30f3\u30b9\u3068\u306f\u305d\u306e\u5834\u3067\u4f53\u611f\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u611f\u3058\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u3044\u3002\u8a00\u8449\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u8b58\u3068\u3057\u3066\u306e\u5206\u985e\u3092\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u3044\u3002\u7269\u4e8b\u3092\u3072\u3068\u304f\u304f\u308a\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u3067\u3001\u308f\u304b\u3063\u305f\u3088\u3046\u306a\u6c17\u306b\u306a\u308b\u5b89\u5b9a\u3057\u305f\u601d\u8003\u306f\u3001\u672c\u6765\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\u304b\u3089\u306f\u6700\u3082\u7a0b\u9060\u3044\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u300d\u3068\u8a9e\u308b\u3002\u300c\u821e\u8e0f\u5bb6\u300d\u3084\u300c\u4ff3\u512a\u300d\u306a\u3069\u3068\u80a9\u66f8\u304d\u304c\u3064\u304f\u306e\u3092\u300c\u9593\u9055\u3044\u300d\u300c\u8aa4\u89e3\u300d\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95952190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Min_Tanaka>,
        <http://viaf.org/viaf/95952190>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Min_Tanaka.
doremus_artist:45027089-c5be-32eb-84c9-0df2110fde68
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Clemens Heinrich Krauss (* 31. M\u00e4rz 1893 in Wien; \u2020 16. Mai 1954 in Mexiko-Stadt) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent und Theaterleiter. Krauss wurde vor allem als Interpret der Werke von Richard Strauss bekannt; er verfasste das Libretto zu dessen Oper Capriccio mit."@de,
        "Clemens Heinrich Krauss (31 March 1893 \u2013 16 May 1954) was an Austrian conductor and opera impresario, particularly associated with the music of Richard Strauss. Krauss was born in Vienna out of wedlock to Clementine Krauss, then a 15-year-old dancer in the Vienna Imperial Opera Ballet, later a leading actress and operetta singer, niece of the prominent nineteenth-century operatic soprano Gabrielle Krauss. His natural father, Chevalier Hector Baltazzi (1851-1916), came from a family of wealthy Phanariot bankers resident in Vienna. Baltazzi's older sister Helene was married to Baron Albin Vetsera and was the mother of Baroness Mary Vetsera, who was accordingly Clemens Krauss' first cousin."@en,
        "Clemens Heinrick Krauss (Viena, 31 de mar\u00e7o de 1893 \u2014 Cidade do M\u00e9xico, 16 de maio de 1954) foi um maestro austr\u00edaco e organizador de \u00f3pera, particularmente associado com a m\u00fasica de Richard Strauss."@pt,
        "Clemens Krauss (Viena, 31 de marzo de 1893 - Ciudad de M\u00e9xico, 16 de mayo de 1954) fue un director de orquesta austriaco destacado en el repertorio de Mozart, Richard Wagner y muy especialmente de su amigo Richard Strauss en los teatros de Viena, Berl\u00edn, M\u00fanich, Salzburgo y en el Festival de Bayreuth. Fue director general de la \u00d3pera Estatal de Viena (1929-1934), Staatsoper Unter den Linden de Berl\u00edn (1935-37) y la \u00d3pera Estatal de Baviera (1937-44)."@es,
        "Clemens Krauss (Vienne, 31 mars 1893 - Mexico, 16 mai 1954) est un chef d'orchestre autrichien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux \u0153uvres de Richard Strauss."@fr,
        "Clemens Krauss (Wenen, 31 maart 1893 - Mexico-Stad, 16 mei 1954) was een Oostenrijks dirigent. Krauss begon zijn loopbaan in 1912 in Br\u00fcnn, en werkte in de jaren twintig met de Grazer Oper, de Wiener Philharmoniker en de Berliner Staatsoper.Van 1929 tot 1934 was hij muzikaal directeur van de Weense staatsopera.Van 1937 tot 1940 was hij algemeen directeur en van 1937 tot 1944 muzikaal directeur van de Bayerische Staatsoper. Van 1937 tot 1944 was hij ook eerste dirigent van het Bayerisches Staatsorchester."@nl,
        "Clemens Krauss (ur. 31 marca 1893 w Wiedniu, zm. 16 maja 1954 w Meksyku) - dyrygent i kompozytor austriacki, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca libretta opery Capriccio Richarda Straussa. Dyrygowa\u0142 podczas premier straussowskich oper Dzie\u0144 pokoju (Friedenstag), Capriccio, Mi\u0142o\u015b\u0107 Danae (Die Liebe der Danae). W latach 1924-1929 intendent opery we Frankfurcie nad Menem, 1929-1933 dyrektor muzyczny wiede\u0144skiej Staatsoper, 1934-1937 w Berlinie, a nast\u0119pnie do 1944 w Monachium. Jego nazwisko figurowa\u0142o na Gottbegnadeten-Liste (Lista obdarzonych \u0142ask\u0105 Bo\u017c\u0105 w III Rzeszy)."@pl,
        "\u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441 \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Clemens Krauss; 1893\u20141954) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430."@ru,
        "\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\uff08Clemens Heinrich Krauss, 1893\u5e743\u670831\u65e5 - 1954\u5e745\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u540d\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u514b\u840a\u9580\u65af\u00b7\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u514b\u52de\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aClemens Heinrich Krau\u00df\uff0c1893\u5e743\u670831\u65e5\uff0d1954\u5e745\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u8457\u540d\u5967\u5730\u5229\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4e3b\u8981\u4ee5\u64c5\u9577\u6307\u63ee\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u65bd\u7279\u52de\u65af\u7684\u4f5c\u54c1\u4ee5\u53ca\u5275\u8fa6\u7dad\u4e5f\u7d0d\u65b0\u5e74\u97f3\u6a02\u6703\u800c\u805e\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46833777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clemens_Krauss>,
        <http://viaf.org/viaf/46833777>,
        <https://musicbrainz.org/artist/465f522e-7c3f-4078-a259-62ec78afdd7a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clemens_Krauss.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clemens_Krauss.
doremus_artist:45799dcf-8011-306c-907a-9919e83b112e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gallipoli,_Apulia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Gallipoli,_Apulia>;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Tricarico (* 25. Juni 1623 in Gallipoli; \u2020 14. November 1697 ebenda) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Giuseppe Tricarico (1623 in Gallipoli \u2013 1697) was an Italian church and opera composer. He served as Kapellmeister to the dowager empress Eleonora in Vienna 1660-1663."@en;
    owl:sameAs viaf:76515550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Tricarico>,
        <http://viaf.org/viaf/76515550>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Tricarico.
doremus_artist:4647758d-b4cc-3d9a-8020-23ee2b0f4d77
owl:sameAs viaf:75125299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75125299>.
doremus_artist:47bf4d1d-3169-3f0c-a892-79d1fdaf8704
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Wanda Giorgina Toscanini (Mil\u00e3o, 7 de dezembro de 1907  \u2014 Nova Iorque, 21 de agosto de 1998) foi filha do maestro italiano Arturo Toscanini e mulher do pianista russo Vladimir Horowitz, com quem casou em 1933."@pt,
        "Wanda Giorgina Toscanini Horowitz (7 de diciembre de 1907 \u2013\u202021 de agosto de 1998) hija del c\u00e9lebre director Arturo Toscanini y esposa del pianista Vladimir Horowitz."@es,
        "Wanda Giorgina Toscanini Horowitz (7 d\u00e9cembre 1907 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 21 ao\u00fbt 1998 \u00e0 New York) est la fille du chef d'orchestre Arturo Toscanini et l'\u00e9pouse du pianiste Vladimir Horowitz."@fr,
        "Wanda Giorgina Toscanini Horowitz (December 7, 1907 \u2013 August 21, 1998) was the daughter of the conductor Arturo Toscanini and the wife of pianist Vladimir Horowitz. As a child, Wanda studied piano and voice. She never pursued a professional music career, fearing she could never live up to her father's exacting standards. Despite this, she was one of the few people who were willing to stand up to her father. When Arturo Toscanini refused to speak with her sister, Wally, following her affair with a married man, it was Wanda who confronted her father and insisted he reestablish contact."@en;
    owl:sameAs viaf:268234544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wanda_Toscanini_Horowitz>,
        <http://viaf.org/viaf/268234544>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wanda_Toscanini_Horowitz.
doremus_artist:48d5cffd-1dbe-373c-a8f3-c46d7e4d0806
owl:sameAs viaf:165243578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165243578>.
doremus_artist:4e04a296-5789-3cb4-a608-4042ea86530c
owl:sameAs viaf:24475950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24475950>.
doremus_artist:4e2e91bd-015a-3cf8-bf1c-6f2cd92e76d3
owl:sameAs viaf:69140008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69140008>.
doremus_artist:4e7f7d3f-a1ca-3b13-829a-fbca628a66ae
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Ernesto De Martino (n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1908 \u00e0 Naples, et mort le 9 mai 1965 \u00e0 Rome) est un historien des religions et un ethnologue italien."@fr,
        "Ernesto de Martino (1 December 1908 \u2013 9 May 1965) was an Italian philosopher and anthropologist and historian of religions. He studied with Benedetto Croce and Adolfo Omodeo, and did field research with Diego Carpitella into the funeral rituals of Lucania and the tarantism. From 1957 to his death he taught ethnology and history of religions at Cagliari's University: here, with Alberto Mario Cirese, Clara Gallini, Giulio Angioni and other scholars he founded the Anthropological School of Cagliari."@en,
        "Ernesto de Martino (N\u00e1poles, 1 diciembre de 1908 - Roma, 9 de mayo de 1965) fue un importante antrop\u00f3logo italiano, destacado por sus estudios sobre el sur de Italia, por ejemplo, La tierra del remordimiento."@es,
        "Ernesto de Martino (ur.1 grudnia 1908 w Neapolu, zm. 9 maja 1965 w Rzymie) - w\u0142oski etnolog i religioznawca, dzia\u0142acz polityczny (w latach 1945 - 1950 dzia\u0142a\u0142 w W\u0142oskiej Partii Socjalistycznej Jedno\u015bci Proletariackiej w Bari, w 1949 roku w W\u0142oskiej Partii Socjalistycznej w Lecce, w 1950 by\u0142 cz\u0142onkiem W\u0142oskiej Partii Komunistycznej). Publikacje Ernesto de Martino to m.in.: W Polsce na temat Ernesto de Martino pisali: (patrz: Ernesto de Martino Jako filozof i historyk religii, W: Ziemia Zgryzoty, 1971, Warszawa, Ksi\u0105\u017cka i Wiedza)"@pl,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\uff08Ernesto de Martino, 1908\u5e7412\u67081\u65e5 \u2013 1965\u5e745\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u54f2\u5b66\u8005\u3001\u4eba\u985e\u5b66\u8005\u3001\u5b97\u6559\u53f2\u5bb6\u3001\u6c11\u65cf\u5b66\u8005\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30ca\u30dd\u30ea\u751f\u307e\u308c\u30021959\u5e74\u304b\u3089\u30ab\u30ea\u30e3\u30ea\u5927\u5b66\u3067\u6b74\u53f2\u5b66\u306e\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12350298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernesto_de_Martino>,
        <http://viaf.org/viaf/12350298>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Album_mix_005_Muzi_Epifani_Ernesto_de_Martino.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernesto_de_Martino.
doremus_artist:4efb806b-e987-3823-b35a-dd082f4ecdd0
owl:sameAs viaf:32264668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32264668>.
doremus_artist:4f27a102-e9bb-3fd6-8ee1-57b31ccd3763
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Schenectady,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Kenneth Dewitt Schermerhorn (/\u02c8sk\u025c\u02d0rm\u0259rh\u0254\u02d0rn/ SKUR-m\u0259r-horn; November 20, 1929 \u2013 April 18, 2005) was an American composer and orchestra conductor, most notably for the Nashville Symphony."@en,
        "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30b9\u30b1\u30cd\u30af\u30bf\u30c7\u30a3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3084\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3092\u7fd2\u3046\u300214\u6b73\u306e\u6642\u306b\u6d17\u793c\u8a3c\u660e\u66f8\u3092\u634f\u9020\u3057\u3066\u5e74\u9577\u8005\u3092\u88c5\u3044\u3001\u30ca\u30a4\u30c8\u30af\u30e9\u30d6\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u30c0\u30f3\u30b9\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u5165\u56e3\u3057\u3066\u3001\u30ea\u30fc\u30c9\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3092\u3068\u3063\u305f\u308a\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u308a\u3057\u305f\u3002\u9593\u3082\u306a\u304f\u300a\u60b2\u3057\u3044\u6c17\u5206\uff08The Blue Moods\uff09\u300b\u3068\u984c\u3057\u305f5\u66f2\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 17\u6b73\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u304c\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u30011950\u5e74\u306b\u512a\u79c0\u306a\u6210\u7e3e\u3067\u5352\u696d\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 1953\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u9678\u8ecd\u306b\u5fb4\u5175\u3055\u308c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u6ede\u5728\u4e2d\u306b\u7b2c7\u8ecd\u306e\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5272\u308a\u632f\u3089\u308c\u308b\u3002\u3053\u306e\u6700\u521d\u306e\u6d3b\u52d5\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u9069\u6027\u3092\u767a\u63ee\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306b\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u30fb\u30af\u30fc\u30ea\u30c3\u30b8\u8cde\u3084\u30cf\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3059\u308b\u304d\u3063\u304b\u3051\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u9664\u968a\u5f8c\u306b\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30012\u5e74\u9023\u7d9a\u3057\u3066\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u8a18\u5ff5\u6307\u63ee\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u304c\u30b7\u30e3\u30fc\u30de\u30fc\u30db\u30fc\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3067\u6700\u9ad8\u306e\u5f62\u6210\u671f\u306b\u5f53\u305f\u308a\u3001\u5f8c\u306b\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3092\u5072\u3093\u3067\u300c\u5f7c\u306f\u50d5\u306e\u6700\u521d\u306e\u3001\u9593\u9055\u3044\u306a\u304f\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u771f\u306e\u5e2b\u5320\u3060\u3063\u305f\u300d\u3068\u8ff0\u3079\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u5f8c\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u518d\u3073\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u3082\u3068\u3067\u6307\u63ee\u8005\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7599789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_Schermerhorn>,
        <http://viaf.org/viaf/7599789>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10c26c5f-c909-4390-8b91-c61695c1d909>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenneth_Schermerhorn.
doremus_artist:4f3495e1-6383-3fd4-86fd-bf2c661b0211
    rdfs:comment
        "Charlotte Brent (1735 \u2013 10 April 1802) was a child prodigy and celebrated soprano singer of the 18th century. She was the daughter of Charles Brent (1693\u20131770), a Handelian counter-tenor, and fencing-master. She was a pupil and mistress of Thomas Arne (the composer of Rule, Britannia!) and later the wife of the violinist Thomas Pinto (whom she married in 1766). She was also the step grandmother of the composer and keyboard virtuoso George Pinto. Brent had a long musical partnership with Arne, often appearing in his opera productions and performing his works in concerts. Among the roles she originated were Mandane in Arne's Artaxerxes, Sally in Arne's Thomas and Sally, and Rosetta in Arne's Love in a Village."@en;
    owl:sameAs viaf:39640931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlotte_Brent>,
        <http://viaf.org/viaf/39640931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlotte_Brent.
doremus_artist:513e970c-f78d-32f1-b945-f2c15c5ac29f
owl:sameAs viaf:120761441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120761441>.
doremus_artist:54aaa259-11a7-394f-aa31-9172bc2a0f08
    dbp:birthPlace dbr:Nossendorf;
    rdfs:comment
        "Hans-J\u00fcrgen Syberberg (* 8. Dezember 1935 in Nossendorf, Vorpommern) ist ein deutscher Regisseur. Er wird zu den Vertretern des Neuen Deutschen Films gez\u00e4hlt."@de,
        "Hans-J\u00fcrgen Syberberg (Nossendorf, 8 december 1935) is een Duits filmregisseur. Syberberg is de zoon van landeigenaars uit Voor-Pommeren en woonde tot 1945 in Rostock en Berlijn. Hij draaide zijn eerste 8mm-film tussen 1952 en 1953 en verhuisde dat jaar naar de Bondsrepubliek Duitsland, waar hij in 1956 letterkunde en geschiedenis ging studeren. Hij doctoreerde in M\u00fcnchen met een thesis over Het absurde bij D\u00fcrrenmatt. In 1963 begon hij documentaires te maken over sterren als Fritz Kortner en Romy Schneider."@nl,
        "Hans-J\u00fcrgen Syberberg (Nossendorf, Mecklemburgo-Pomerania Occidental, 8 de diciembre de 1935) es un director de cine alem\u00e1n, cuya pel\u00edcula m\u00e1s conocida es su largometraje Hitler, ein Film aus Deutschland."@es,
        "Hans-J\u00fcrgen Syberberg (Nossendorf, Vorpommern, 8 de dezembro de 1935), \u00e9 um cineasta alem\u00e3o conhecido principalmente pelo seu longo filme Hitler, um filme da Alemanha. Muitos comentadores, incluindo o pr\u00f3prio Syberberg, t\u00eam caracterizado o seu trabalho como uma combina\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica entre o teatro \u00e9pico de Bertolt Brecht e a est\u00e9tica da \u00f3pera de Richard Wagner."@pt,
        "Hans-J\u00fcrgen Syberberg (born 8 December 1935) is a German film director, whose best known film is his lengthy feature, Hitler: A Film from Germany."@en,
        "Hans-J\u00fcrgen SyberbergFichier:Syberberg ister.jpg Hans-J\u00fcrgen Syberberg en 2004. Hans-J\u00fcrgen Syberberg est un r\u00e9alisateur allemand, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1935 dans le village de Nossendorf, en Pom\u00e9ranie occidentale."@fr,
        "\u0425\u0430\u043d\u0441-\u042e\u0440\u0433\u0435\u043d \u0417\u0438\u0431\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Hans-J\u00fcrgen Syberberg, \u0440\u043e\u0434. 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1935, \u041d\u043e\u0441\u0441\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\uff1d\u30e6\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30b8\u30fc\u30d0\u30fc\u30d9\u30eb\u30af\uff08Hans-J\u00fcrgen Syberberg\u30011935\u5e7412\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002 \u96d1\u8a8c\u300eThe Village Voice\u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u300c\u6700\u3082\u5049\u5927\u3067\u3042\u308a\u306a\u304c\u3089\u6700\u3082\u9867\u307f\u3089\u308c\u306a\u3044\u73fe\u4ee3\u306e\u6620\u753b\u4f5c\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44305870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-J\u00fcrgen_Syberberg>,
        <http://viaf.org/viaf/44305870>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Syberberg_ister.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans-Jürgen_Syberberg.
doremus_artist:562e7cc1-3bca-32e5-bafc-14215fedeabe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Rafael,_California>;
    rdfs:comment
        "Christian Ernest Marclay (San Rafael (Californi\u00eb), 11 januari 1955) is een Zwitsers-Amerikaans beeldend kunstenaar en componist. Zijn werk verkent verbanden tussen geluid, lawaai, fotografie, video en film. Marclay was een pionier in het gebruiken van grammofoonplaten en draaitafels als muziekinstrumenten om hiermee geluidscollages te maken. Recensent Thom Jurek noemde hem de onbewuste uitvinder van turntablism. Een van Marclays bekendste werken is de video-installatie The Clock."@nl,
        """Christian Ernest Marclay (born January 11, 1955) is a visual artist and composer. He holds both American and Swiss nationality. Marclay's work explores connections between sound, noise, photography, video, and film. A pioneer of using gramophone records and turntables as musical instruments to create sound collages, Marclay is, in the words of critic Thom Jurek, perhaps the "unwitting inventor of turntablism." His own use of turntables and records, beginning in the late 1970s, was developed independently of but roughly parallel to hip hop's use of the instrument."""@en,
        "Christian Marclay (* 1955 in San Rafael, Kalifornien) ist ein bildender K\u00fcnstler und Komponist. Er ist Auslandsschweizer."@de,
        "Christian Marclay es un artista visual y compositor suizo radicado en Nueva York, que explora los patrones de lenguaje que conecta el sonido, la fotograf\u00eda, el video y el cine. Marclay utiliza discos de vinilo y giradiscos para sus performances, tanto solo como en colaboraci\u00f3n con m\u00fasicos como John Zorn, William Hooker, Otomo Yoshihide, Butch Morris y otros. Considerado como \u00abuna de las figuras m\u00e1s influyentes desde fuera del hip hop\u00bb, Marclay manipula y rompe vinilos para producir loops continuos y brincos y, como dice \u00e9l, prefiere utilizar sonidos procedentes de discos comprados en mercados de pulgas."@es,
        "Christian Marclay ha studiato Belle arti all'Ecole Sup\u00e9rieur d'Art Visuel a Ginevra e alla Massachusetts College of Art a Boston. Attualmente vive e lavora a New York. Nelle sue performance utilizza vinili e altri supporti musicali che manipola e deforma in modo da produrre degli effetti speciali.Ha collaborato con musicisti e artisti come John Zorn, Butch Morris, Shelley Hirsch, William Hooker, Otomo Yoshihide e Okkyung Lee, G\u00fcnter M\u00fcller, Flo Kaufmann."@it,
        "Christian Marclay, n\u00e9 en 1955 \u00e0 San Rafael en Californie, est un musicien, un compositeur et un artiste plasticien suisse. Le travail de Christian Marclay explore les connexions entre son, photographie, video, et film. Pionnier dans l\u2018usage instrumental des platines vinyles pour cr\u00e9er des collages sonores, Christian Marclay est, dans les mots du critique Thom Jurek, peut-\u00eatre \u00ab l\u2019inventeur inconscient du turntablism. \u00bb Son utilisation des platines vinyles, commence au milieu des ann\u00e9es 1970, mais ce d\u00e9veloppement sera ind\u00e9pendant de celui du hip-hop. En effet, Christian Marclay est davantage issu des cultures rock et punk des ann\u00e9es 1970, questionnant et critiquant l'usage marchand du disque vinyle et les industries culturelles."@fr,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30de\u30fc\u30af\u30ec\u30fc\uff08Christian Marclay\u30011955\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u7f8e\u8853\u5bb6\u3002\u81ea\u3089\u3092\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3068\u540d\u4e57\u308b\u3002\u30bf\u30fc\u30f3\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u6f14\u594f\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u73fe\u4ee3\u306e\u30d2\u30c3\u30d7\u30db\u30c3\u30d7\u7b49\u306e\u305d\u308c\u3068\u306f\u5168\u304f\u7570\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 1955\u5e74\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 70\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u30d2\u30c3\u30d7\u30db\u30c3\u30d7\u3068\u306f\u9055\u3046\u6587\u8108\u3067\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3068\u30bf\u30fc\u30f3\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u3092\u6f14\u594f\u3057\u59cb\u3081\u3001\u6700\u521d\u306f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u57fa\u672c\u7684\u306b\u306f\u5373\u8208\u3067\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306b\u8a18\u9332\u3055\u308c\u305f\u97f3\u697d\u3092\u30b3\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5\u3057\u305f\u308a\u3001\u52b9\u679c\u97f3\u7684\u306b\u5229\u7528\u3057\u305f\u308a\u3059\u308b\u3002 80\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u3001\u8996\u899a\u7f8e\u8853\u306b\u985e\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u3082\u5236\u4f5c\u3057\u59cb\u3081\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u7d20\u6750\u306b\u7528\u3044\u305f\u4f5c\u54c1\u300aMosaic\u300b\uff081987\uff09\u2015\u2015\u30df\u30e9\u30f3\u30fb\u30cb\u30b6\u300aBroken Music\u300b\u306e\u3088\u3046\u306b\u4f55\u679a\u304b\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u5206\u5272\u3057\u30661\u679a\u306b\u8cbc\u308a\u5408\u305b\u305f\u3082\u306e\u3060\u304c\u3001\u6e9d\u3092\u5408\u308f\u305b\u305a\u306b\u7d44\u307f\u5408\u308f\u305b\u305f\u3082\u306e\u2015\u2015\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u9803\u3092\u5883\u306b\u3001\u97f3\u3084\u97f3\u697d\u306b\u307e\u3064\u308f\u308b\u8996\u899a\u7f8e\u8853\u306e\u5236\u4f5c\u6d3b\u52d5\u306b\u91cd\u70b9\u3092\u79fb\u3057\u3001\u300c\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u3055\u3089\u306b\u300190\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306f\u3044\u304f\u3064\u3082\u306e\u91cd\u8981\u306a\u6620\u50cf\u4f5c\u54c1\u3092\u624b\u304c\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u300a\u30af\u30ed\u30c3\u30af\u300b\uff082010\uff09\u304c2011\u5e74\u306b\u7b2c54\u56de\u30f4\u30a7\u30cd\u30c6\u30a3\u30a2\u30fb\u30d3\u30a8\u30f3\u30ca\u30fc\u30ec\u91d1\u7345\u5b50\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u73fe\u4ee3\u7f8e\u8853\u306e\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:96545088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Marclay>,
        <http://viaf.org/viaf/96545088>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9cc366b-fde1-4484-a49f-6d5b51d5ff3a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Marclay_2012_Shankbone.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Marclay.
doremus_artist:56dba5df-4ce8-3a86-b28b-cf6e84ae1379
owl:sameAs viaf:48118780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48118780>.
doremus_artist:57b8794e-35af-337b-a07f-a8b7b2a03067
owl:sameAs viaf:22403944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22403944>.
doremus_artist:583e5667-656e-389d-a088-3d43cafe4088
owl:sameAs viaf:71602084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602084>.
doremus_artist:598ffc45-9a4c-3c5d-90f2-8010a0365dc5
owl:sameAs viaf:100322722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100322722>.
doremus_artist:5990ce8f-2783-3d40-9aad-a9dbc76dc498
owl:sameAs viaf:163165435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163165435>.
doremus_artist:59bcffe5-9a8b-312e-b1a2-371c48b0142d
    rdfs:comment
        "Sean Hickey (* 1970 in Detroit) ist ein US-amerikanischer Komponist. Hickey begann im Alter von zw\u00f6lf Jahren elektrische Gitarre zu spielen und studierte Jazzgitarre an der Oakland University. Es folgte ein Studium der Musiktheorie und Komposition an der Wayne State University bei James Hartway und James Lentini. In New York setzte er seine Ausbildung bei Leslie Bassett, Justin Dello Joio und Gloria Coates fort. Er ist Composer in Residence des New Yorker Metro Chamber Orchestra."@de,
        "Sean Hickey is an American composer, born in Detroit, Michigan, in 1970 and currently based in New York. As a teenager he took lessons in electric guitar. At Wayne State University, Hickey's composition teachers included James Hartway and James Lentini. He has been commissioned by a number of musicians and organizations including for Lincoln Center for the Performing Arts, the St. Petersburg Symphony, Michala Petri, Avi Avital, the Fine Arts Quartet, and the Whatcom Symphony Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:14453541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sean_Hickey>,
        <http://viaf.org/viaf/14453541>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sean_Hickey.
doremus_artist:5a234d0e-7451-3250-bd90-c1e928217493
owl:sameAs viaf:169799377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169799377>.
doremus_artist:5b778fa0-e608-3bdb-af18-60872d020e20
    rdfs:comment
        "Christophe Beau est un violoncelliste fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1967.Il est directeur artistique du festival de musique de chambre de Belle-\u00cele-en-Mer Plage musicale \u00e0 Bangor qu'il a fond\u00e9 en 2006."@fr;
    owl:sameAs viaf:5140949;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christophe_Beau>,
        <http://viaf.org/viaf/5140949>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christophe_Beau.
doremus_artist:5bd7adcc-483f-354b-bd71-6a495e70aadb
owl:sameAs viaf:54444082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54444082>.
doremus_artist:5e580ad3-ced4-3c05-8806-16acf547f8a6
owl:sameAs viaf:250171405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250171405>.
doremus_artist:5f161e61-f128-3756-94de-6568d2579491
    rdfs:comment
        "John Klenner (* 24. Februar 1899 in Deutschland; \u2020 13. August 1955 in New York City) war ein amerikanischer Komponist, Songwriter und Pianist. Klenner, der eine Klavierausbildung hatte, schrieb sowohl klassische Kompositionen als auch Popsongs. 1932 trat er der ASCAP bei. Der gemeinsam mit Sam M. Lewis entstandene Song Just Friends hat sich zum Jazzstandard entwickelt. Auch seine Songs Down the River of Golden Dreams (1930), Round the Bend of the Road (1932) und On the Street of Regret (1942) wurden Hits. Zu dem Hit-Song Heartaches (1931) und der Strawinsky-Adaption Summer Moon (aus der Feuervogel-Suite) schrieb er den Text. F\u00fcr Heartaches (1931, aufgenommen u. a. von The Marcels und von Patsy Cline) schrieb er den Text, w\u00e4hrend der Songwriter Al Hoffman (1902\u20131960) die Melodie beisteuerte"@de,
        """John Klenner (24 February 1899 \u2013 13 August 1955) was a German-born American pianist and composer. He composed both classical and popular music and is best known for writing the song "Just Friends" with Sam M. Lewis in 1931."""@en;
    owl:sameAs viaf:69193874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Klenner>,
        <http://viaf.org/viaf/69193874>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6cdcb0c-95f8-44bd-9d8d-aa885ee0a6ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Klenner.
doremus_artist:5f966cd4-aea0-3c1f-99a3-6464751c5f08
owl:sameAs viaf:44601406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44601406>.
doremus_artist:5fadb7ea-3937-34ec-9c3f-7ec59da40134
owl:sameAs viaf:29246033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29246033>.
doremus_artist:60c6130d-2635-3342-b002-93dc3fc5d4ec
    rdfs:comment
        "Louis Clark (born 27 February 1947, in Kempston, near Bedford, Bedfordshire, England) is a British musical arranger and keyboard player. He trained at Leeds College of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:7597273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Clark>,
        <http://viaf.org/viaf/7597273>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Clark.
doremus_artist:61a9e4f5-b02c-3916-929e-5945d2fcf720
owl:sameAs viaf:80010666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80010666>.
doremus_artist:61d23a08-b9ee-303d-8e24-c92041f2d69b
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Otto Sander (* 30. Juni 1941 in Hannover; \u2020 12. September 2013 in Berlin) war ein deutscher Schauspieler, Synchron- und H\u00f6rspielsprecher."@de,
        "Otto Sander (30 June 1941 \u2013 12 September 2013) was a German film, theater, and voice actor."@en,
        "Otto Sander (Hannover, 30 de junho de 1941 \u2013 Berlim, 12 de setembro de 2013) foi um ator alem\u00e3o. Al\u00e9m de cinema, Sander tamb\u00e9m atuou em produ\u00e7\u00f5es de televis\u00e3o, teatro, e foi um atuante dublador. Sua participa\u00e7\u00e3o em filme mais lembrada \u00e9 Der Himmel \u00fcber Berlin de 1993 (br: Asas do desejo; pt: As asas do desejo)."@pt,
        "Otto Sander (Han\u00f3ver, 30 de junio de 1941 - Berl\u00edn, 12 de septiembre de 2013) fue un actor alem\u00e1n."@es,
        "Otto Sander (ur. 30 czerwca 1941 w Hanowerze, zm. 12 wrze\u015bnia 2013 w Berlinie) \u2013 niemiecki aktor teatralny, filmowy i g\u0142osowy. Urodzi\u0142 si\u0119 30 czerwca 1941 roku w Hanowerze. Aktorstwa uczy\u0142 si\u0119 w Otto-Falckenberg-Schule w Monachium. Wyst\u0119powa\u0142 w kabarecie Rationaltheater. W 1965 roku rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 aktorsk\u0105 w teatrze, pocz\u0105tkowo w Duesseldorfer Kammerspiele, od 1967 roku w Freie Volksbuehne Berlin. W 1970 zacz\u0105\u0142 wyst\u0119powa\u0107 w berli\u0144skim Schaub\u00fchne. Zagra\u0142 m.in. w filmach Niebo nad Berlinem i Tak daleko, tak blisko Wima Wendersa, Blaszany b\u0119benek Volkera Schl\u00f6ndorffa i Okr\u0119t Wolfganga Petersena."@pl,
        "Otto Sander, n\u00e9 le 30 juin 1941 \u00e0 Hanovre et mort \u00e0 Berlin le 12 septembre 2013 est un acteur allemand, interpr\u00e8te de l'ange Cassiel dans Les Ailes du d\u00e9sir de Wim Wenders."@fr,
        "\u041e\u0442\u0442\u043e \u0417\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Otto Sander; 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1941, \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440 \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u0412\u0438\u043c\u043e\u043c \u0412\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043c."@ru,
        "\u0627\u0648\u062a\u0648 \u0633\u0627\u0646\u062f\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Otto Sander) (\u0648. 1941 \u2013 2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0635\u0648\u062a \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0647\u0627\u0646\u0648\u0641\u0631 .\u0648\u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a Academy of Arts, Berlin . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 .\u0628\u0633\u0628\u0628 \u0633\u0631\u0637\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u064a\u0621 ."@ar,
        "\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30b6\u30f3\u30c0\u30fc\uff08Otto Sander, 1941\u5e746\u670830\u65e5 - 2013\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10705219;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Sander>,
        <http://viaf.org/viaf/10705219>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f6673326-1fed-4711-a962-16faca0e8e29>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otto_Sander_Berlinale_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Sander.
doremus_artist:624b5173-a1b0-3a3c-bd12-a54388477c5e
owl:sameAs viaf:18602921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18602921>.
doremus_artist:628dc80c-e7ee-3915-bc95-4d0960bdf4cb
    dbp:birthPlace dbr:Le_Vésinet;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    rdfs:comment
        "Marcel Labey (6 August 1875, V\u00e9sinet \u2013 25 November 1968, Nancy) was a French conductor and composer."@en,
        "Marcel Labey, n\u00e9 au V\u00e9sinet (Seine-et-Oise) le 6 ao\u00fbt 1875 et mort \u00e0 Nancy le 25 novembre 1968, est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24865955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Labey>,
        <http://viaf.org/viaf/24865955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Labey.
doremus_artist:6423d5f7-e0b7-31d0-b78a-43e3cfb0c0db
    rdfs:comment
        "Evaristo Fern\u00e1ndez Blanco (Astorga, 6 March 1902 \u2013 Madrid, 22 October 1993) was a Spanish composer. He was a member of the Generation of '27, associated to the Group of Eight. Fern\u00e1ndez Blanco studied in Madrid under Conrado del Campo and in Vienna under Franz Schreker. Returning to Madrid in 1935, he aligned with the Republican faction and was named a representative of the government's Music Council. After the Republican defeat in 1939 he sought refuge from the White Terror in Viasc\u00f3n, a hamlet in Pontevedra where he composed his Dramatic Overture. In 1941 he moved to Barcelona, where he worked as a pianist in local zarzuela companies. Soon he stopped composing."@en,
        "Evaristo Fern\u00e1ndez Blanco (Astorga, 6 de marzo de 1902 \u2013 Madrid, 22 de octubre de 1993) fue un compositor espa\u00f1ol de la Generaci\u00f3n del 27, llamada tambi\u00e9n de la Rep\u00fablica."@es,
        "\u30a8\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30b3\uff08Evaristo Fern\u00e1ndez Blanco\u30011902\u5e743\u67086\u65e5 - 1993\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10270852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evaristo_Fern\u00e1ndez_Blanco>,
        <http://viaf.org/viaf/10270852>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evaristo_Fernández_Blanco.
doremus_artist:65366aeb-b559-3db2-9459-b69aadd32bbd
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Jacques Pierre Louis Rivette (Rouen, 1 maart 1928 \u2013 Parijs, 29 januari 2016) was een Frans filmregisseur."@nl,
        "Jacques Rivette (* 1. M\u00e4rz 1928 in Rouen, Normandie; \u2020 29. Januar 2016 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Filmkritiker. Er gilt als einer der f\u00fchrenden K\u00f6pfe der Nouvelle Vague."@de,
        "Jacques Rivette (French: [\u0292ak \u0281iv\u025bt]; 1 March 1928 \u2013 29 January 2016) was a French film director and film critic most commonly associated with the French New Wave and the film magazine Cahiers du Cin\u00e9ma. He made twenty-nine films, including L'amour fou (1969), Out 1 (1971), Celine and Julie Go Boating (1974), and La Belle Noiseuse (1991). His work is noted for its improvisation, loose narratives, and lengthy running times."@en,
        "Jacques Rivette (Rouen, 1 de mar\u00e7o de 1928  \u2014 29 de janeiro de 2016) foi um realizador de cinema franc\u00eas. Junto com Fran\u00e7ois Truffaut, Jean-Luc Godard, Eric Rohmer e Claude Chabrol, faz parte do grupo de cr\u00edticos da revista Cahiers du Cin\u00e9ma que se tornaram posteriormente cineastas."@pt,
        "Jacques Rivette (Ruan, 1 de marzo de 1928 - Par\u00eds, 29 de enero de 2016) fue un director de cine franc\u00e9s. Junto con Jean-Luc Godard, Rivette es considerado uno de los directores m\u00e1s curiosos e influyentes de la nouvelle vague. Sus historias suelen desarrollarse de forma poco convencional; muchas veces mezclan romance, misterio y comedia, e incluyen adem\u00e1s escenas improvisadas."@es,
        "Jacques Rivette (ur. 1 marca 1928 w Rouen, zm. 29 stycznia 2016 w Pary\u017cu) \u2013 francuski re\u017cyser i scenarzysta filmowy. Uwa\u017cany obok Jeana-Luca Godarda, Claude'a Chabrola, Francois Truffauta, \u00c9rica Rohmera i Alaina Resnais'go za jednego najwa\u017cniejszych tw\u00f3rc\u00f3w tzw. nowej fali w filmie francuskim. Zmar\u0142 w nast\u0119pstwie komplikacji zwi\u0105zanych z chorob\u0105 Alzheimera."@pl,
        "Jacques Rivette est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Rouen le 1er mars 1928 et mort le 29 janvier 2016. Comme ses camarades de la Nouvelle Vague, Rivette est d'abord critique de cin\u00e9ma. Avec \u00c9ric Rohmer, il fonde la Gazette du cin\u00e9ma en 1950 avant de rejoindre les Cahiers du cin\u00e9ma, revue dont il devient r\u00e9dacteur en chef en 1963. Il passe \u00e0 la r\u00e9alisation en 1958 avec Paris nous appartient. Il conna\u00eet le succ\u00e8s avec Suzanne Simonin, la Religieuse de Diderot qui sort sur les \u00e9crans en 1967 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 dans un premier temps interdit par la censure. Apr\u00e8s ce succ\u00e8s, il se lance dans une s\u00e9rie de films exp\u00e9rimentaux dans lesquels il laisse une large place aux acteurs soit par le recours \u00e0 l'improvisation, soit par un travail en amont avec les acteurs sur le sc\u00e9nario et r\u00e9alise Out 1 : Noli m"@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u0420\u0438\u0432\u0435\u0442\u0442 (\u0444\u0440. Jacques Rivette, 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1928, \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        """\u062c\u0627\u0643 \u0631\u064a\u0641\u064a\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Jacques Rivette) \u200f(1 \u0645\u0627\u0631\u0633 1928 - 29 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0646\u0634\u0627\u0637\u0647 \u0633\u0646\u0629 1948. \u064a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0645\u0624\u0633\u0633\u064a \u0648\u0645\u0646\u0638\u0651\u0631\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0633\u062a\u0644\u0647\u0645 \u0634\u062e\u0635\u064a\u062a\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u062c\u0627\u0646 \u0643\u0648\u0643\u062a\u0648\u060c \u0648\u0623\u0637\u0644\u0642 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0633\u0646 20. \u0648\u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c 28 \u0641\u064a\u0644\u0645\u0627\u064b. \u0639\u064f\u0631\u0641 \u0628\u062a\u062d\u0644\u064a\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631 \u0645\u062c\u0644\u0651\u0629 "\u062f\u0641\u0627\u062a\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627" \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0648\u0627\u0643\u0628\u062a \u062a\u062d\u0648\u0651\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0621\u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a."""@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ea\u30f4\u30a7\u30c3\u30c8 \uff08Jacques Rivette, 1928\u5e743\u67081\u65e5 - 2016\u5e741\u670829\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u6279\u8a55\u5bb6\u3001\u96d1\u8a8c\u7de8\u96c6\u8005\u3002\u300e\u30ab\u30a4\u30a8\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30b7\u30cd\u30de\u300f\u8a8c\u5143\u7de8\u96c6\u9577\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u306e\u4e2d\u5fc3\u7684\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8cc8\u514b\u00b7\u5e0c\u7dad\u7279\uff08Jacques Rivette\u30011928\u5e743\u67081\u65e5\uff0d2016\u5e741\u670829\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u8207\u8def\u6613\u00b7\u99ac\u76e7\u3001\u695a\u6d6e\uff08Fran\u00e7ois Truffaut\uff09\u3001\u5c1a\u76e7\u00b7\u9ad8\u9054\uff08Jean-Luc Godard\uff09\u3001\u57c3\u91cc\u514b\u00b7\u4faf\u9ea5\u8207\u514b\u52de\u5fb7\u00b7\u590f\u5e03\u6d1b\u7b49\u4eba\u90fd\u662f\u6cd5\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u904b\u52d5\u6210\u54e1\uff0c\u4e5f\u66fe\u662f\u300a\u96fb\u5f71\u7b46\u8a18\u300b\u7684\u5f71\u8a55\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84270544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Rivette>,
        <http://viaf.org/viaf/84270544>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Rivette_5.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Rivette.
doremus_artist:657f46a9-8fb7-3bd1-8484-5b970aeaf9ea
owl:sameAs viaf:39587102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587102>.
doremus_artist:658c9a9b-d949-31fe-9cc5-721837ed3ba9
    owl:sameAs viaf:118733430;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118733430>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65226e23-4b78-45fd-b0cf-9bc0c3124e56>.
doremus_artist:6596e9d1-5cab-3348-bb48-55bb2a6e0bec
owl:sameAs viaf:16582029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16582029>.
doremus_artist:661bba44-a63d-37b5-8425-134957a5fb41
owl:sameAs viaf:62696135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62696135>.
doremus_artist:6648021c-51ce-32c4-8997-f608a6049cd0
owl:sameAs viaf:29744341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744341>.
doremus_artist:66d8599e-150a-3589-81ed-e1bb10ed7d7f
owl:sameAs viaf:171834830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171834830>.
doremus_artist:68417077-eece-3044-b2cf-c62794ed9f65
owl:sameAs viaf:207961018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207961018>.
doremus_artist:6dc8b3d1-a11d-37d2-b9aa-1c8fa02ca414
owl:sameAs viaf:12049405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12049405>.
doremus_artist:6e419c07-fe31-333e-8f29-ad377fada135
    dbp:birthPlace dbr:Clackmannan;
    rdfs:comment
        "Alasdair Fraser (14 de mayo de 1955, Clackmannan (Escocia) es un violinista int\u00e9rprete de m\u00fasica celta."@es,
        """Alasdair Fraser (born 14 May 1955, Clackmannan, Scotland) is a Scottish fiddler. Fraser operates Culburnie Records, and is a leading artist on the label. He has founded three summer fiddling programs: the Valley of the Moon fiddle camp in California (begun in 1984), a week-long course on the Isle of Skye (begun in 1987) and the more recent Sierra Fiddle Camp in California (begun in 2006). Adept in various Scottish idioms, in recent years, with cellist Natalie Haas, he has helped reconstruct and revive the Scottish tradition of playing dance music on violin and cello ("wee fiddle" and "big fiddle"). Fraser lives in northern California with his wife and two sons."""@en;
    owl:sameAs viaf:233166262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alasdair_Fraser>,
        <http://viaf.org/viaf/233166262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/694949f8-b0d8-4e13-a54d-a921a780443d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alasdair_Fraser.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alasdair_Fraser.
doremus_artist:6e604388-d0f6-3658-8db9-8e84890ceaed
owl:sameAs viaf:17434618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17434618>.
doremus_artist:6ebf7025-1c57-3f19-b21e-c5932169b1a4
owl:sameAs viaf:10053968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10053968>.
doremus_artist:6f6e6a15-768c-3c71-8c61-191e8a3d7cae
owl:sameAs viaf:232288430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232288430>.
doremus_artist:6f9a8480-3941-3e82-8df4-cfd11e28d1fe
owl:sameAs viaf:161093484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161093484>.
doremus_artist:6ff9a7ea-71e0-3776-b475-12957c904628
    dbp:birthPlace dbr:Girona;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Ferrer Esteve de Fujadas (Torroella de Montgr\u00ed, Gerona, 13 de marzo de 1835 \u2014 Barcelona, 7 de marzo de 1916), fue un guitarrista y compositor espa\u00f1ol."@es,
        """Jos\u00e9 Ferrer Esteve de Fujadas (in 19th-century France known as "Joseph Ferrer") (13 March 1835 \u2013 7 March 1916) was a Spanish guitarist and composer."""@en,
        "Jos\u00e9 Ferrer Esteve de Fujadas (kat. Josep Ferrer i Esteve de Pujadas; * 13. M\u00e4rz 1835 in Girona; \u2020 7. M\u00e4rz 1916 in Barcelona) war ein spanischer Gitarrist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Jos\u00e9 Ferrer Esteve de Fujadas est un guitariste espagnol et compositeur pour son instrument n\u00e9 \u00e0 Torroella de Montgri, pr\u00e8s de G\u00e9rone, le 13 mars 1835, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Barcelone le 7 mars 1916."@fr;
    owl:sameAs viaf:50688686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Ferrer_(guitarist)>,
        <http://viaf.org/viaf/50688686>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josep_Ferrer_i_Esteve_(1902).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/José_Ferrer_(guitarist)>.
doremus_artist:71b768dc-dbc9-3197-8294-ef10065de7bc
    dbp:birthPlace dbr:Givet;
    dbp:deathPlace dbr:Liège;
    rdfs:comment
        "Joseph Daussoigne-M\u00e9hul (10 June 1790 \u2013 10 March 1875) was a French composer and music educator. He served as the first director of the Royal Conservatory of Li\u00e8ge from 1826-1862; having been appointed to that post by William I of the Netherlands. In addition to his duties as director, he also taught courses in harmony and music composition at the school. Among his notable pupils were Adolphe Samuel, C\u00e9sar Franck, and Jean-Th\u00e9odore Radoux, the latter of whom succeeded him as conservatory director. In 1859 he was made a Commander of the Order of Leopold."@en,
        "Louis Joseph Daussoigne-M\u00e9hul, n\u00e9 le 10 juin 1790 \u00e0 Givet et mort le 10 mars 1875 \u00e0 Li\u00e8ge, est un compositeur et professeur de musique fran\u00e7ais. Il a \u00e9t\u00e9 le premier directeur du Conservatoire royal de Li\u00e8ge de 1826 \u00e0 1862. En plus de ses fonctions en tant que directeur, il a \u00e9galement enseign\u00e9 l'harmonie et la composition musicale dans le conservatoire de Li\u00e8ge. Parmi ses \u00e9l\u00e8ves notables, C\u00e9sar Franck, \u00c9tienne Soubre et Jean-Th\u00e9odore Radoux qui lui a succ\u00e9d\u00e9 comme directeur de conservatoire. En 1859, il a \u00e9t\u00e9 fait Commandeur de l'Ordre de L\u00e9opold."@fr,
        "Louis-Joseph Daussoigne, der Neffe und sp\u00e4tere Adoptivsohn von \u00c9tienne-Nicolas M\u00e9hul, wurde im Alter von sieben Jahren von seinem Onkel nach Paris geholt um seine musikalische Begabung zu f\u00f6rdern. Im Alter von 9 Jahren kam Joseph Daussoigne ans Pariser Konservatorium, in die Klavierklasse von Louis Adam und wurde von Charles-Simon Catel in Harmonielehre unterrichtet. Luigi Cherubini und sein Onkel unterrichteten ihn in Komposition. 1803 wurde er Repetitor am Konservatorium und 1807 bewarb er sich ein erstes Mal beim Prix de Rome, wo er mit seiner Kantate \u201eAriane \u00e0 Naxos\u201c den zweiten Preis errang. 1809 gewann er mit der Kantate \u201eAgar dans le d\u00e9sert\u201c den premier grand Prix de Rome. Mit dem Preisgeld verbunden, war ein mehrj\u00e4hriger Bildungsaufenthalt in Rom, die Zeit von Februar 1811 bis Ende"@de,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30c9\u30fc\u30bd\u30ef\u30fc\u30cb\u30e5\uff1d\u30e1\u30e6\u30fc\u30eb\uff08Joseph Daussoigne-M\u00e9hul, 1790\u5e746\u670810\u65e5 - 1875\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24867162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Daussoigne-M\u00e9hul>,
        <http://viaf.org/viaf/24867162>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Daussoigne-Mehul.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Daussoigne-Méhul.
doremus_artist:71b90168-8206-3a1b-bf6f-37bdb4e4655f
owl:sameAs viaf:54481121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54481121>.
doremus_artist:73a8840f-e8dc-3509-beac-048efdc6ac9f
owl:sameAs viaf:117485385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117485385>.
doremus_artist:7402483b-657f-303b-965a-9d934cc8ada1
owl:sameAs viaf:71198558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71198558>.
doremus_artist:7447b6c3-c60a-3087-bcb2-05d41d447488
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Francisco,_California>;
    rdfs:comment
        "Darren Everett Criss (* 5. Februar 1987) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, S\u00e4nger und Songwriter. Er ist vor allem f\u00fcr seine Rolle des \u201eBlaine Anderson\u201c in der Fernsehserie Glee bekannt.Er ist auch Mitbegr\u00fcnder und Co-Besitzer der Theatergruppe Team StarKid, f\u00fcr die er viele Lieder schreibt und selbst Schauspieler ist."@de,
        """Darren Everett Criss (San Francisco, 5 februari 1987) is een Amerikaans acteur en singer-songwriter. Hij speelde in verschillende musicals van de musicalgroep Team Starkid (University of Michigan) en speelt nu in Glee de rol van Blaine Anderson, tot seizoen 3 lid van de "Dalton Academy Warblers", daarna lid van "New Directions"."""@nl,
        "Darren Everett Criss (born February 5, 1987) is an American actor, singer and songwriter. One of the founding members and co-owners of StarKid Productions, a musical theater company based in Chicago, Criss first garnered attention playing the lead role of Harry Potter in StarKid's musical production of A Very Potter Musical. The theater troupe made Billboard history when their original album, Me and My Dick, became the first charting student-produced musical recording, debuting at number eleven on the Top Cast Albums chart in 2010."@en,
        "Darren Everett Criss (n. San Francisco, 5 de febrero de 1987), es un actor, cantante y compositor estadounidense, principalmente reconocido por haber interpretado a Blaine Anderson en la serie televisiva Glee,Tambi\u00e9n es conocido por sus representaciones de Harry Potter en los musicales A Very Potter Musical, A Very Potter Sequel y A Very Potter Senior Year."@es,
        "Darren Everett Criss (nascido em 5 de fevereiro de 1987) \u00e9 um ator norte-americano de televis\u00e3o, cantor e compositor. Ele \u00e9 mais conhecido por seus pap\u00e9is de Harry Potter na par\u00f3dia musical A Very Potter Musical e na sequ\u00eancia A Very Potter Sequel e de Blaine Anderson na s\u00e9rie Glee."@pt,
        "Darren Everett Criss (ur. 5 lutego 1987 w San Francisco) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, piosenkarz i kompozytor. Znany jest z postaci Harry'ego Pottera w musicalach A Very Potter Musical, A Very Potter Sequel i A Very Potter Senior Year, a tak\u017ce z roli Blaine'a Andersona w drugim, trzecim, czwartym, pi\u0105tym oraz sz\u00f3stym sezonie Glee."@pl,
        "Darren Everett Criss, n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1987, est un acteur, chanteur, musicien, auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain. Il est aussi cofondateur de StarKid Productions."@fr,
        "\u0414\u0430\u0440\u0440\u0435\u043d \u042d\u0432\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Darren Everett Criss; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1987 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0443\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0411\u043b\u0435\u0439\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430, \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0425\u043e\u0440\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Glee). \u041a\u0440\u0438\u0441\u0441 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u0418\u0441\u0442\u0432\u0438\u043a\u00bb \u0432 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b, \u041a\u0440\u0438\u0441\u0441 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f, \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f. \u041b\u0435\u0442\u043e\u043c 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u00abHuman\u00bb. \u0412 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u0435 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0441 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0435, \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0438 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438 \u0441\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432 \u0414\u044d\u043d\u0438\u0435\u043b\u0430 \u0420\u044d\u0434\u043a\u043b\u0438\u0444\u0444\u0430 \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430 \u00ab\u041a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u0443\u0441\u043f\u0435\u0442\u044c \u0432 \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0435, \u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0434\u0435\u043b\u0430\u044f\u00bb."@ru,
        "\u30c0\u30ec\u30f3\u30fb\u30a8\u30f4\u30a7\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30af\u30ea\u30b9 (Darren Everett Criss 1987\u5e742\u67085\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u4ff3\u512a\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30d1\u30fc\u30bd\u30ca\u30ea\u30c6\u30a3\u3002\u307e\u305f\u30d7\u30ed\u30c0\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u56e3\u4f53Team StarKid\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300eA Very Potter Musical\u300f\u3001\u300eA Very Potter Sequel\u300f\u306e\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30dd\u30c3\u30bf\u30fc\u5f79\u3068\u3001\u300eglee/\u30b0\u30ea\u30fc\u300f\u306e\u540c\u6027\u611b\u8005\u306e\u751f\u5f92\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u5f79\u306e\u6f14\u6280\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u9054\u502b\u00b7\u514b\u91cc\u65af (Darren Everett Criss 1987\u5e742\u67085\u65e5 - )\u662f\u7f8e\u570b\u7684\u6f14\u54e1\u3001\u97f3\u6a02\u4eba\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u66fe\u53c3\u52a0\u904e\u96fb\u8996\u5287\u6b61\u6a02\u5408\u5531\u5718\u7b2c\u4e8c\u2027\u4e09\u2027\u56db\u2027\u4e94\u5b63\u7684\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:169985704;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Darren_Criss>,
        <http://viaf.org/viaf/169985704>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Darren_Criss_Trevor_Live.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Darren_Criss.
doremus_artist:7523d2da-4fc9-3c24-9c28-443b1d1845f3
owl:sameAs viaf:54355676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54355676>.
doremus_artist:753ef869-6b60-39c1-bb55-b32bb8d9f105
owl:sameAs viaf:46412672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46412672>.
doremus_artist:75cfc705-7ac1-3883-8495-2429642f6449
    dbp:birthPlace dbr:Toshima;
    rdfs:comment
        "Nobuyuki Tsujii (13 de setembro 1988 - ) \u00e9 um pianista e compositor Japon\u00eas."@pt,
        "Nobuyuki Tsujii (jap. \u8fbb\u4e95 \u4f38\u884c, Tsujii Nobuyuki; * 13. September 1988) ist ein klassischer Pianist aus Japan."@de,
        "Nobuyuki Tsujii (\u8fbb\u4e95 \u4f38\u884c)| Tsujii Nobuyuki | Nobu Tsujii (born September 13, 1988) is a Japanese pianist and composer."@en,
        "Nobuyuki Tsujii, n\u00e9 \u00e0 Tokyo le 13 septembre 1988 est un pianiste et compositeur japonais."@fr,
        "\u041d\u043e\u0431\u0443\u044e\u043a\u0438 \u0426\u0443\u0434\u0437\u0438\u0438 (\u044f\u043f. \u8fbb\u4e95 \u4f38\u884c \u0426\u0443\u0434\u0437\u0438\u0438 \u041d\u043e\u0431\u0443\u044e\u043a\u0438, \u0440\u043e\u0434. 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1988) \u2014 \u043d\u0435\u0437\u0440\u044f\u0447\u0438\u0439 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0443\u044e \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u043e\u043c \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0412\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0432 \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441\u0435."@ru,
        "\u8fbb\u4e95 \u4f38\u884c\uff08\u3064\u3058\u3044 \u306e\u3076\u3086\u304d\u30011988\u5e749\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30022009\u5e74\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u3001\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30cf\u30aa\u30c1\u30a7\u30f3\u3068\u5171\u306b\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002\u65e5\u672c\u4eba\u3068\u3057\u3066\u540c\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u521d\u512a\u52dd\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u3001\u5897\u5c71\u771f\u4f50\u5b50\u3001\u5ddd\u4e0a\u660c\u88d5\u3001\u5ddd\u4e0a\u3086\u304b\u308a\u3001\u6a2a\u5c71\u5e78\u96c4\u3001\u7530\u90e8\u4eac\u5b50\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e0a\u91ce\u5b66\u5712\u5927\u5b66\u5352\u696d\u3002"@ja,
        "\u8fbb\u4e95\u4f38\u884c\uff081988\u5e749\u670813\u65e5\uff0d\uff09\u3001\u65e5\u672c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u5f8c\u5c31\u56e0\u7f79\u60a3\u5c0f\u773c\u7403\u75c7\u800c\u5168\u76f2\uff0c\u4f46\u5f9e\u5c0f\u5c31\u5c0d\u92fc\u7434\u6709\u7279\u6b8a\u624d\u80fd\u30022009\u5e74\u70ba\u65e5\u672c\u8d0f\u5f97\u53f2\u4e0a\u7b2c\u4e00\u5ea7\u8303\u00b7\u514b\u83b1\u672c\u56fd\u9645\u94a2\u7434\u6bd4\u8d5b\u91d1\u724c\uff0c\u76ee\u524d\u5c31\u8b80\u4e0a\u91ce\u5b78\u5712\u5927\u5b78\u3002 \u4ed6\u5e2b\u5f9e\u589e\u5c71\u771f\u4f50\u5b50\u3001\u5ddd\u4e0a\u660c\u88d5\u3001\u5ddd\u4e0a\u7531\u4f73\u91cc\u3001\u6a6b\u5c71\u5e78\u96c4\u3001\u7530\u90e8\u4eac\u5b50\u7b49\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:119648384;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nobuyuki_Tsujii>,
        <http://viaf.org/viaf/119648384>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2015Munich2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nobuyuki_Tsujii.
doremus_artist:76786f00-79ca-3ec5-8b48-bbd709fabc8f
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    dbp:deathPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "\u00c5ke Falck (3 April 1925 \u2013 12 October 1974) was a Swedish film director. He directed 13 films between 1958 and 1972. His 1966 film The Princess was entered into the 5th Moscow International Film Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:5138667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c5ke_Falck>,
        <http://viaf.org/viaf/5138667>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ake-falck.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Åke_Falck.
doremus_artist:78f58e64-e18e-3e8c-9401-fecd27ae1274
owl:sameAs viaf:79581843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79581843>.
doremus_artist:7acd6d61-5e53-3dfc-bd28-415cd8213110
owl:sameAs viaf:7577425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577425>.
doremus_artist:7de3ad2e-600e-3a7e-914d-f78db72c233b
    dbp:birthPlace dbr:Lower_Saxony;
    rdfs:comment
        "Max Richter (* 1966 in Hameln, Deutschland) ist ein britischer Komponist. Er komponierte unter anderem die Musik f\u00fcr den Animationsdokumentarfilm Waltz with Bashir von Ari Folman."@de,
        "Max Richter (born 22 March 1966) is a German-born British composer who has been an influential voice in post-minimalist composition and in the meeting of contemporary classical and alternative popular musical styles since the early 2000s. Richter is classically trained, having graduated in composition from the Royal Academy of Music and studied with Luciano Berio in Italy, and is also strongly influenced by punk and electronic music."@en,
        """Max Richter (nascido em 1966) \u00e9 um compositor germ\u00e2nico naturalizado na Gr\u00e3-Bretanha. Treinou composi\u00e7\u00e3o e piano na Universidade de Edimburgo, na Royal Academy of Music, e com Luciano Berio em Floren\u00e7a.A sua m\u00fasica "Saravejo", est\u00e1 no trailer do pr\u00f3ximo filme de Ridley Scott: Prometheus."""@pt,
        "Max Richter (ur. 1966 w Niemczech) \u2013 kompozytor i pianista. W swoich utworach \u0142\u0105czy muzyk\u0119 klasyczn\u0105 i elektroniczn\u0105, nazywaj\u0105c sw\u00f3j styl neoklasycznym. Od dziecka mieszka w Wielkiej Brytanii. Uko\u0144czy\u0142 kompozycj\u0119 i fortepian na Uniwersytecie Edynburskim, w londy\u0144skiej Kr\u00f3lewskiej Akademii Muzycznej oraz pod okiem Luciano Berio we Florencji. Du\u017c\u0105 rol\u0119 w tw\u00f3rczo\u015bci Maxa Richtera odegra\u0142a tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Iannisa Xenakisa, Briana Eno, Philipa Glassa i Steve\u2019a Reicha."@pl,
        "Max Richter, brit\u00e1nico de origen alem\u00e1n, es productor, pianista y compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica y minimalista."@es,
        "Max Richter, n\u00e9 en 22 mars 1966 \u00e0 Hamelin en Allemagne, est un musicien et compositeur germano-britannique de musique classique et \u00e9lectronique contemporaine, rattach\u00e9 au mouvement post-minimaliste, qui vit actuellement \u00e0 Berlin."@fr,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Max Richter; \u0440\u043e\u0434. 1966, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0430\u043c \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u0411\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0412\u0430\u043b\u044c\u0441 \u0441 \u0411\u0430\u0448\u0438\u0440\u043e\u043c\u00bb. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0443."@ru,
        "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Max Richter) (\u0648. 1966 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0647\u0627\u0645\u0644\u0646 ."@ar;
    owl:sameAs viaf:42175299;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Richter>,
        <http://viaf.org/viaf/42175299>,
        <https://musicbrainz.org/artist/509f20b2-5df3-4aec-9bbc-002131fb3f99>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_Richter_-_2015_-_ATP_Festival.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Richter.
doremus_artist:7f01a834-e235-3286-83cd-89c05f95001a
owl:sameAs viaf:190116485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/190116485>.
doremus_artist:7f7430bd-cbc1-39a9-8c75-005256ac89d5
owl:sameAs viaf:12571547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12571547>.
doremus_artist:80845a67-cb50-37bb-bbba-7195649b81e1
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Nicolas est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 juillet 1947.Il associe la composition \u00e0 une r\u00e9flexion g\u00e9n\u00e9rale sur la musique. Il est professeur associ\u00e9 \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure (Paris) depuis 2003."@fr;
    owl:sameAs viaf:51761242;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Nicolas>,
        <http://viaf.org/viaf/51761242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Nicolas.
doremus_artist:812de139-5833-3f98-8f01-97e762fb2626
owl:sameAs viaf:232750218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232750218>.
doremus_artist:82068c13-e03d-3263-90a6-572d98aab960
    owl:sameAs viaf:17484955;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17484955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mitty_Goldin.
doremus_artist:82de4d2c-f513-3499-84ec-61e37f4e4922
owl:sameAs viaf:17490835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17490835>.
doremus_artist:82e99ec2-ef29-3812-8169-6389159871de
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Jaap van Zweden (* 12. Dezember 1960 in Amsterdam) ist ein niederl\u00e4ndischer Violinist und Dirigent."@de,
        "Jaap van Zweden (Amsterdam, 12 december 1960) is een Nederlands dirigent en violist."@nl,
        "Jaap van Zweden (Dutch: [ja:p fan zwe:d\u0259n]; English: [jap van zw\u025b\u026ad\u0259n]) (born December 12, 1960) is a Dutch conductor and violinist."@en,
        "Jaap van Zweden est un violoniste et chef d'orchestre n\u00e9erlandais, n\u00e9 \u00e0 Amsterdam le 12 d\u00e9cembre 1960."@fr,
        "\u042f\u043f \u0432\u0430\u043d \u0417\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jaap van Zweden; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1960, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e4\u30fc\u30d7\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c4\u30f4\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\uff08Jaap van Zweden [ja:p fan tsve:d\u0259n], 1960\u5e7412\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u30021979\u5e74\u304b\u30891995\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u30022018\u5e74\u304b\u3089\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u68b5\u5fd7\u767b\uff08\u82f1\u8a9e: Jaap van Zweden [jap van zw\u025b\u026ad\u0259n]\uff1b\u8377\u862d\u8a9e: Jaap van Zweden [ja:p fan tsve:d\u0259n]\uff09\uff08\u51fa\u751f\u65bc1960\u5e7412\u670812\u65e5\u5728\u8377\u862d\u5317\u8377\u862d\u7701\u963f\u59c6\u65af\u7279\u4e39\uff09\uff0c\u8377\u862d\u6307\u63ee\u5bb6\u548c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u73fe\u4efb\u9999\u6e2f\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:62352792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaap_van_Zweden>,
        <http://viaf.org/viaf/62352792>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d01905ed-6a28-4a3f-a630-b5f1a1599d09>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jaap_van_Zweden_1981.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaap_van_Zweden.
doremus_artist:8402aef7-87cf-3a5b-9070-85eee0985fcb
owl:sameAs viaf:79884360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79884360>.
doremus_artist:840ce43a-464c-3fbf-a947-3975f7e312ef
    owl:sameAs viaf:194014466;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165631308>,
        <http://viaf.org/viaf/194014466>.
doremus_artist:84fee56e-f403-352f-9c0d-5ab8842df402
owl:sameAs viaf:29743142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29743142>.
doremus_artist:85078aaa-a88a-332d-ac1d-c12c12dccbd5
    dbp:birthPlace dbr:Ixelles;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062f\u0648\u0645\u064a\u0646\u064a\u0643 \u0631\u0648\u0644\u0627\u0646 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 22 \u0645\u0627\u064a\u0648 1913 \u0628\u0628\u0631\u0648\u0643\u0633\u0644 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627 \u0648\u062a\u0648\u0641\u062a \u0641\u064a 15 \u0645\u0627\u064a\u0648 2012 \u0628\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0648\u0647\u064a \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0636\u0648\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627. \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u064a\u0645\u064a\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1952."@ar,
        "Dominique Rolin (22 May 1913 \u2013 15 May 2012) was a Belgian novelist. Dominique Rolin was a granddaughter of L\u00e9on Cladel. Her career was launched by Jean Cocteau and Jean Paulhan during the Second World War. Over some sixty years she developed a unique, feminist voice in French novel-writing, blending seamlessly autobiography and fiction, and centered on two men, her first husband, a sculptor, and avant-garde writer and theorist Philippe Sollers with whom, in spite of an age gap, she had a half-century secret relationship. She was a Femina Prize winner and a member of the Belgian Royal Academy."@en,
        "Dominique Rolin (Elsene, 22 mei 1913 \u2013 Parijs, 15 mei 2012) was een Belgisch schrijfster en lid van de Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique."@nl,
        "Dominique Rolin, n\u00e9e le 22 mai 1913 \u00e0 Bruxelles et morte le 15 mai 2012 \u00e0 Paris est une \u00e9crivaine belge. Elle a \u00e9t\u00e9 membre de l'Acad\u00e9mie royale de langue et de litt\u00e9rature fran\u00e7aises de Belgique."@fr;
    owl:sameAs viaf:4936015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Rolin>,
        <http://viaf.org/viaf/4936015>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_Dominique_Rolin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Rolin.
doremus_artist:85118b8c-06bf-34b2-89a9-523af5e6ff15
owl:sameAs viaf:61812673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61812673>.
doremus_artist:86a065b1-d918-3d02-8b7c-e72d4bd58d72
owl:sameAs viaf:263326892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263326892>.
doremus_artist:876df1c2-3800-34da-9ae3-84d3d7b97059
owl:sameAs viaf:27063111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27063111>.
doremus_artist:88b2b56b-683e-354d-9217-c686ead2e652
    dbp:birthPlace dbr:Mantua;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Alessandro Striggio. Alessandro Striggio (n\u00e9 v. 1573 \u00e0 Mantoue et mort le 8 juin 1630 \u00e0 Venise) est un po\u00e8te italien de la fin du XVIe si\u00e8cle et du d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle, qui fut l'un des premiers librettistes d'op\u00e9ra."@fr,
        "Alessandro Striggio el Joven (ca. 1573-8 de junio de 1630) fue un libretista italiano, el hijo del compositor Alessandro Striggio. El joven Striggio es famoso sobre todo por su colaboraci\u00f3n con el compositor Claudio Monteverdi. Escribi\u00f3 el libreto para la primera \u00f3pera de Monteverdi La f\u00e1bula de Orfeo (1607), un hito en la historia del g\u00e9nero, as\u00ed como el ballo (ballet cantado) Tirsi e Clori. Striggio trabaj\u00f3 en la corte de Mantua y muri\u00f3 de peste mientras estaba en una misi\u00f3n diplom\u00e1tica en Venecia."@es,
        "Alessandro Striggio the Younger (ca. 1573 \u2013 8 June 1630) was an Italian librettist, the son of the composer Alessandro Striggio. The younger Striggio is most famous for his association with the composer Claudio Monteverdi. He wrote the libretto for Monteverdi's first opera Orfeo (1607), a landmark in the history of the genre, as well as the ballo (sung ballet) Tirsi e Clori. Striggio worked at the court of Mantua and died of the plague while on a diplomatic mission to Venice."@en,
        "Alessandro Striggio, genannt der J\u00fcngere (* 1573 in Mantua; \u2020 8. Juni 1630 in Venedig) war ein italienischer Dichter, Librettist und Diplomat. Er war der Sohn des Komponisten Alessandro Striggio des \u00c4lteren. Sein bekanntestes Werk ist das Libretto zu Claudio Monteverdis Oper L\u2019Orfeo (1607)."@de,
        "Alessandro Striggio, o Jovem (M\u00e2ntua, ca. 1573 \u2013 Veneza, 8 de junho de 1630) foi um libretista, m\u00fasico, jurista e diplomata da It\u00e1lia, conhecido especialmente gra\u00e7as \u00e0 sua associa\u00e7\u00e3o com Claudio Monteverdi. Era filho do compositor Alessandro Striggio, o Velho, e da cantora e alaudista Virginia Vagnoli, e deles recebeu instru\u00e7\u00e3o musical. Trabalhou como secret\u00e1rio do duque de M\u00e2ntua por vinte anos, ap\u00f3s terminar seu curso de Direito. Foi embaixador em Mil\u00e3o e por seus servi\u00e7os foi nobilitado com o t\u00edtulo de marqu\u00eas."@pt,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0421\u0442\u0440\u0438\u0434\u0436\u043e (\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439) (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro Striggio, \u043e\u043a. 1573 (\u041c\u0430\u043d\u0442\u0443\u044f) \u2014 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1630 (\u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f)) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0441\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0421\u0442\u0440\u0438\u0434\u0436\u043e (\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0434\u0440\u0443\u0436\u0431\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438 \u00ab\u041e\u0440\u0444\u0435\u0439\u00bb (1607 \u0433\u043e\u0434), \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0432\u0435\u0445\u043e\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430, \u043a \u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0443 \u00ab\u0422\u0438\u0440\u0441\u0438\u0441 \u0438 \u0425\u043b\u043e\u0440\u0430\u00bb \u0438 \u0434\u0440. \u0414\u043e 1634 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0421\u0442\u0440\u0438\u0434\u0436\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0441 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u0434\u0435\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430. \u0421\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u041c\u0430\u043d\u0442\u0443\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0413\u043e\u043d\u0437\u0430\u0433\u0430, \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d \u0434\u0432\u043e\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u043e\u043c. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u043e\u0442 \u0447\u0443\u043c\u044b \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:61552794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Striggio_the_Younger>,
        <http://viaf.org/viaf/61552794>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Striggio_the_Younger.
doremus_artist:88bd6b7b-7ebc-3170-946b-7d1569393af2
owl:sameAs viaf:32304154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32304154>.
doremus_artist:88c76e1c-c87b-30e8-a1f8-80a1d1971fee
    rdfs:comment
        "Luana DeVol (1943, San Mateo (California), es una soprano dram\u00e1tica estadounidense de larga carrera internacional principalmente en Europa y en repertorio alem\u00e1n. Se ha destacado en roles de Richard Wagner, Richard Strauss y como Turandot de Puccini. Estudi\u00f3 viol\u00edn y se incorpor\u00f3 al coro de la Opera de San Francisco.Estudi\u00f3 en San Francisco con Jess Thomas y en Londres con Vera Rozsa. En 1990 debut\u00f3 en La Scala como Fidelio con Lorin Maazel y en el Festival de Bayreuth como Brunilda en Siegfried dirigida por Daniel Barenboim. En 1992 en la Staatsoper de Viena en Tannh\u00e4user."@es,
        """Luana DeVol (born 1943 in San Mateo, California) is an American operatic soprano who made her Metropolitan Opera debut as Ortrud in April 2007 in Wagner's Lohengrin. The production was broadcast internationally on April 29, 2007. She was named "Singer of the Year" in 1997 and 2000 by the German opera magazine Opernwelt."""@en,
        "Luana DeVol, auch Luana De Vol (* 30. November 1942 in San Mateo, Kalifornien) ist eine amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:22050009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luana_DeVol>,
        <http://viaf.org/viaf/22050009>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Masterworks1979.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luana_DeVol.
doremus_artist:890db7e3-3d4a-33d3-811f-279cada4c9a0
owl:sameAs viaf:34753963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34753963>.
doremus_artist:89bc3dfd-3a9c-3288-ba28-fb34696cbf6b
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Egisto Tango (13 November 1873, in Rome \u2013 5 October 1951, in Copenhagen) was an Italian conductor, whose premieres included The Wooden Prince and Bluebeard's Castle by B\u00e9la Bart\u00f3k. His career was launched in Venice and he conducted at La Scala and the New York Metropolitan Opera before accepting the job at the Budapest National Opera (1913-1919). According to Baker's, he moved to Copenhagen in 1929 (apparently first conducting there in 1927); according to Grove's he worked at the Volksoper in Vienna from 1925 to 1933."@en,
        "Egisto Tango (n\u00e9 \u00e0 Rome le 13 novembre 1873, mort \u00e0 Copenhague 5 octobre 1951) \u00e9tait un chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u042d\u0434\u0436\u0438\u0441\u0442\u043e \u0422\u0430\u043d\u0433\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Egisto Tango; 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1873, \u0420\u0438\u043c \u2014 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0423\u043c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0427\u0438\u043b\u0435\u0430. \u0412 20-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u041b\u0438\u0434\u043e, \u0441 1895 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u044c\u0438. \u041f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u044c\u0438 \u0432 1897 \u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u0442\u0440\u0451\u0445\u043c\u0435\u0441\u044f\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 \u043f\u043e \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u0428\u0442\u0430\u0442\u0430\u043c \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0441 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u043e \u00ab\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0428\u0435\u043d\u044c\u0435\u00bb. \u0412 1903\u20141908 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 (\u0433\u0434\u0435, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u00ab\u0414\u043e\u043b\u0438\u043d\u044b\u00bb \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0434\u2019\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430), \u0432 1909\u20141910 \u0433\u0433. \u0432 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u0432 1911\u20141912 \u0433\u0433. \u0432\u043e \u0444\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u00ab\u041b\u0430 \u0424\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u00bb."@ru,
        "\u30a8\u30ae\u30b9\u30c8\u30fb\u30bf\u30f3\u30b4\uff08Egisto Tango\u30011873\u5e7411\u670813\u65e5 - 1951\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u30011893\u5e74\u306b\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306f\u30ea\u30c9\u5cf6\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u30021895\u5e74\u304b\u3089\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u308a\u3001\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30de\u30b9\u30ab\u30fc\u30cb\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u30021897\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30a6\u30f3\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30ce\u306e\u300a\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30b7\u30a7\u30cb\u30a8\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002 1903\u5e74\u304b\u30891908\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30df\u30c3\u30b7\u30a7\u30fb\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30aa\u30a4\u30b2\u30f3\u30fb\u30c0\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u306e\u300a\u4f4e\u5730\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021909\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011911\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a7\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u4efb\u3057\u305f\u30021912\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u306e\u300a\u304b\u304b\u3057\u738b\u5b50\u300b\u3084\u300a\u9752\u3072\u3052\u516c\u306e\u57ce\u300b\u306a\u3069\u3092\u521d\u6f14\u30021920\u5e74\u304b\u30891926\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011927\u5e74\u3054\u308d\u304b\u3089\u6b21\u7b2c\u306b\u6d3b\u52d5\u62e0\u70b9\u3092\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306b\u79fb\u3057\u3066\u3044\u3063\u305f\u30021930\u5e74\u304b\u30891946\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d2\u30a8\uff1d\u30af\u30cc\u30fc\u30c8\u30bb\u30f3\u3068\u517c\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19892708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Egisto_Tango>,
        <http://viaf.org/viaf/19892708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Egisto_Tango.
doremus_artist:8b7265bc-41d9-35be-8b9b-794056699e3c
owl:sameAs viaf:160658700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160658700>.
doremus_artist:8c1a4a65-4452-3fb4-887a-38e0b3d86f05
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Belvidere,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Manhattan,_New_York_City>;
    rdfs:comment
        "Ernest Henry Schelling (July 26, 1876 \u2013 December 8, 1939) was an American pianist, composer, and conductor, and music director. He was the conductor of the Baltimore Symphony Orchestra from 1935 to 1937."@en,
        "Ernest Schelling (* 26. Juli 1878 in Belvidere (New Jersey); \u2020 8. Dezember 1939 in Manhattan) war ein US-amerikanischer Pianist, Komponist und Dirigent. Schelling schrieb zahlreiche St\u00fccke f\u00fcr Klavier, Orchester und Kammerorchester, die zu seinen Lebzeiten aufgef\u00fchrt wurden. Sein bekanntestes Werk ist die symphonische Dichtung A Victory Ball."@de,
        "Ernest Schelling (Belvidere, 26 juli 1878 - Manhattan, 8 december 1939) was een Amerikaans componist, pianist en dirigent. Hij schreef stukken voor de piano, orkesten en kamerorkesten voornamelijk symfonische gedichten."@nl,
        "Ernest Schelling, n\u00e9 dans le New Jersey le 26 juillet 1876 et mort le 8 d\u00e9cembre 1939, est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30a2\u30fc\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30a7\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Ernest Henry Schelling, 1876\u5e747\u670826\u65e5 - 1939\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30d9\u30eb\u30f4\u30a1\u30c7\u30a3\u30a2\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u7236\u89aa\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3066\u97f3\u697d\u7684\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u306f\u305b\u3001\u308f\u305a\u304b4\u6b73\u306b\u3057\u3066\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u5165\u5b66\u30027\u6b73\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3059\u308b\u3002\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30fc\u30d0\u30fc\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30e2\u30b7\u30e5\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30d1\u30c7\u30ec\u30d5\u30b9\u30ad\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 \u30b7\u30a7\u30ea\u30f3\u30b0\u306f\u3001\u5f8c\u306b\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9752\u5c11\u5e74\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u521d\u56de\u306f1924\u5e743\u670827\u65e5\u306b\u50ac\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u3064\u3044\u3066\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5074\u9762\u304b\u3089\u306e\u8b1b\u6f14\u3092\u4ea4\u3048\u308b\u3068\u3044\u3046\u3082\u306e\u3067\u3001\u9752\u5c11\u5e74\u306b\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u523a\u6fc0\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u8003\u616e\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u3053\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306f\u3001\u89aa\u3070\u304b\u308a\u304b\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u304b\u3089\u3082\u53d7\u3051\u304c\u826f\u304f\u3001\u30b7\u30a7\u30ea\u30f3\u30b0\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u3084\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3001\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u306a\u3069\u3067\u3082\u540c\u69d8\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40150031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Schelling>,
        <http://viaf.org/viaf/40150031>,
        <https://musicbrainz.org/artist/415bee84-191a-4352-97d4-267e2eefe9a2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernest_Schelling.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Schelling.
doremus_artist:8d07f832-9daf-3f7b-abcd-de16279dc22f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Baltimore,_Maryland>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Avon Long (Baltimore, 18 de junho de 1910 \u2014 Nova Iorque, 15 de fevereiro de 1984), foi um ator e cantor norte-americano."@pt,
        "Avon Long (June 18, 1910 \u2013 February 15, 1984) was an American Broadway actor and singer."@en;
    owl:sameAs viaf:66676420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Avon_Long>,
        <http://viaf.org/viaf/66676420>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21fca169-8e82-436e-a487-df5482d5729b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Avon_Long_1943.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Avon_Long.
doremus_artist:8d7f65b7-f58e-371f-8279-9dd0d868e7b6
owl:sameAs viaf:209508302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209508302>.
doremus_artist:8e6ba1a9-116d-3ff8-a3dd-892ba9655d92
    dbp:birthPlace dbr:Denver;
    rdfs:comment
        """Stephen L. (Lucky) Mosko (December 7, 1947 \u2013 December 5, 2005 (aged 57)) was an American composer. His music blends high modernism (including serialism) with world music, and he is an expert in Icelandic folk music. His, "seemingly contradictory," influences include uptown, downtown, and the West Coast school; including John Cage, Milton Babbitt, Elliott Carter, Morton Feldman, and Mel Powell. Mosko studied with Donald Martino, Gustav Meier, Mel Powell, Leonard Stein, and Morton Subotnick. Notable students include composers Ann Millikan and Nicholas Frances Chase."""@en;
    owl:sameAs viaf:34876625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_L._Mosko>,
        <http://viaf.org/viaf/34876625>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1662b23-3ae7-41a8-9a98-3d98ea9c81b7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_L._Mosko>.
doremus_artist:8edbc113-c85e-35d8-8c83-33b7993558f6
owl:sameAs viaf:34596535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34596535>.
doremus_artist:93d8712c-5c9f-31bb-8cab-8d3d3b14eae6
    dbp:birthPlace res:Montréal;
    rdfs:comment
        "Pierre Bertrand (11 ao\u00fbt 1948 - ) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9cois, n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al, au Qu\u00e9bec."@fr;
    owl:sameAs viaf:10057573;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Bertrand_(chanteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/10057573>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Bertrand_(chanteur)>.
doremus_artist:93f9d91d-b4a2-36eb-b2ed-f5ffd7db4022
owl:sameAs viaf:76580133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76580133>.
doremus_artist:9456d123-9d7d-38f8-aee1-c6c4520ca142
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        """Stuart Skelton (born 1968 in Sydney) is an Australian operatic heldentenor. In 2016 he will open the Metropolitan Opera Season with Nina Stemme in Wagner's "Tristan und Isolde"."""@en;
    owl:sameAs viaf:12022123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stuart_Skelton>,
        <http://viaf.org/viaf/12022123>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stuart_Skelton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stuart_Skelton.
doremus_artist:9499449f-af41-3835-8147-ca0697c1cc89
owl:sameAs viaf:233270203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233270203>.
doremus_artist:95788e7e-9b51-31fb-b77e-fdbfde0c59ad
owl:sameAs viaf:276654072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276654072>.
doremus_artist:9583fc9e-be59-3c2e-b7c9-d321f1aeabe6
    dbp:birthPlace dbr:Bom_Jardim_de_Minas;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Messias da Cunha (Bom Jardim de Minas, 7 de outubro de 1928 \u2014 Rio de Janeiro, 12 de junho de 2015) foi um compositor, cantor, escritor, radialista, apresentador e produtor de programas de r\u00e1dio e televis\u00e3o, al\u00e9m de jornalista, cr\u00edtico musical e jurado musical em programas de talentos na televis\u00e3o.Personagem de destaque expressivo na cultura art\u00edstica brasileira durante v\u00e1rias d\u00e9cadas, desde a era de ouro do r\u00e1dio e o in\u00edcio da televis\u00e3o no pa\u00eds."@pt,
        "Jos\u00e9 Messias da Cunha (October 7, 1928 \u2013 June 12, 2015), or simply Jos\u00e9 Messias, was a Brazilian composer, singer, writer, musician, radio broadcaster, host and producer of radio and television, and journalist, music critic and music juror in television talent programs. Expressive character featured in the Brazilian artistic culture for several decades, since the golden age of radio and Television beginning in the country, Jos\u00e9 Messias is the living history of this convergence of communication in Brazil in the 20th and 21st centuries."@en;
    owl:sameAs viaf:6835780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Messias>,
        <http://viaf.org/viaf/6835780>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Messias.
doremus_artist:9706dd85-cc35-3900-96a5-a0146cd9e774
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bruno Monsaingeon (* 5. Dezember 1943 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Geiger, Filmregisseur und Schriftsteller, der durch seine preisgekr\u00f6nten Filme \u00fcber bedeutende klassische Interpreten bekannt wurde. Vor allem seine Filmdokumentationen \u00fcber die Pianisten Glenn Gould (Glenn Gould \u2013 L'Alchimiste) und Swjatoslaw Richter (Richter \u2013 L'Insoumis) gelten als einzigartige zeitgeschichtliche Zeugnisse, da beide K\u00fcnstler sich wenig der \u00d6ffentlichkeit zuwandten und zuvor keine Interviews oder Einblicke in ihr Leben gestattet hatten. Im Jahr 2004 deb\u00fctierte Monsaingeon im russischen Jekaterinburg als Dirigent, als er das Ural Philharmonic Orchestra leitete."@de,
        "Bruno Monsaingeon (French: [b\u0281yno m\u0254\u0303s\u025b\u0303\u0292\u0254\u0303]; born 5 December 1943) is a French filmmaker, writer, and violinist. He has made a number of documentary films about famous twentieth-century musicians, including Glenn Gould, Sviatoslav Richter, David Oistrakh, Piotr Anderszewski, Yehudi Menuhin, Grigory Sokolov and David Fray. His interviews with Richter and with Nadia Boulanger have also been published as books."@en,
        "Bruno Monsaingeon (Parijs, 5 december 1943) is een Frans filmmaker, schrijver en violist. Hij maakte een groot aantal documentaire filmportretten van beroemde musici, onder wie Glenn Gould, Svjatoslav Richter, David Oistrach, Piotr Anderszewski, Yehudi Menuhin, Grigori Sokolov en David Fray. Zijn interviews met Richter en Nadia Boulanger zijn tevens als boeken gepubliceerd. In 2004 maakte Monsaingeon zijn debuut als dirigent bij het Philharmonisch Orkest van de Oeral in Jekaterinenburg."@nl,
        "Bruno Monsaingeon (Par\u00eds, 5 de diciembre de 1943) es un cineasta, escritor y violinista franc\u00e9s. Ha realizado diversos documentales acerca de los grandes m\u00fasicos del siglo XX, entre ellos Glenn Gould, Sviatoslav Richter, David Oistrakh y Yehudi Menuhin. Sus entrevistas con Richter y con Nadia Boulanger se han publicado en forma de libros."@es,
        "Bruno Monsaingeon (n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1943 \u00e0 Paris), violoniste devenu cin\u00e9aste et essayiste, est surtout connu comme r\u00e9alisateur et producteur de documentaires d\u00e9di\u00e9s \u00e0 de grands interpr\u00e8tes ou compositeurs de musique classique. Il est ensuite l'un des deux cofondateurs du site piano & co d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la publication de transcription pour piano et fl\u00fbte, piano et alto, et 2 pianos."@fr,
        "Bruno Monsaingeon [b\u0280\u00fcn\u0254 m\u0254\u0303s\u025b\u0303\u0273\u0292\u0254\u0303] (ur. 5 grudnia 1943) \u2013 francuski re\u017cyser i skrzypek. Jest znany z film\u00f3w dokumentalnych o s\u0142awnych muzykach XX wieku. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Glennem Gouldem, \u015awiatos\u0142awem Richterem, Dawidem Ojstrachem. Obecnie wsp\u00f3\u0142pracuje z polskim pianist\u0105 Piotrem Anderszewskim."@pl,
        "\u0411\u0440\u044e\u043d\u043e \u041c\u043e\u043d\u0441\u0435\u043d\u0436\u043e\u043d (\u0444\u0440.  Bruno Monsaingeon, 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1943, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u043e \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0445 XX \u0432., \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u044c\u044e \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:79115437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Monsaingeon>,
        <http://viaf.org/viaf/79115437>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Monsaingeon.
doremus_artist:9a617ed3-617e-3137-afd6-84569901680c
owl:sameAs viaf:79913054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79913054>.
doremus_artist:9a703305-ddc2-37a1-b6f1-8f3001a34c76
    dbp:birthPlace dbr:Fabrezan;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Cros (* 1. Oktober 1842 in Fabrezan, D\u00e9partement Aude; \u2020 9. August 1888 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dichter und Erfinder."@de,
        "Charles Cros (Fabrezan (Aude), 1 oktober 1842 - Parijs, 9 augustus 1888) was een Frans dichter en uitvinder. Cros studeerde geneeskunde, maar gaf zijn studies op. Hij gaf een tijd les aan een school voor doofstommen in Parijs."@nl,
        "Charles Cros (Fabrezan, 1 de octubre de 1842 - Par\u00eds, 4 de julio de 1888) fue un f\u00edsico, poeta e inventor franc\u00e9s. Invent\u00f3 la fotograf\u00eda en color,desarroll\u00f3 de manera te\u00f3rica un m\u00e9todo para la obtenci\u00f3n de fotograf\u00edas en color, que se basa principalmente en la utilizaci\u00f3n de una pantalla en la que mec\u00e1nicamente se depositan fin\u00edsimas l\u00edneas coloreadas de los tres colores fundamentales, y que, colocada delante de una placa fotogr\u00e1fica para filtrar con la pantalla la luz que le llega a la placa, permite obtener la base para producir una imagen fotogr\u00e1fica en color, y, antes que Edison, fue uno de los precursores del fon\u00f3grafo, y le dio el nombre de pale\u00f3fono a su invenci\u00f3n."@es,
        "Charles Cros fu un poeta e uno scrittore umoristico. Svilupp\u00f2 vari metodi, in fotografia, per la lavorazione del colore, pertanto lo si pu\u00f2 ritenere il padre delle foto a colori. Contribu\u00ec altres\u00ec al miglioramento della tecnologia del telegrafo. Questo genio aveva molteplici passioni e forse non fu mai stimato pienamente dai propri contemporanei, egli lavor\u00f2 nei campi della fisica, letteratura, chimica, pittura ed era anche musicista. L'istituto di registrazione francese \u00e8 stato chiamato in suo onore Acad\u00e9mie Charles-Cros."@it,
        "Charles Cros or \u00c9mile-Hortensius-Charles Cros (October 1, 1842 \u2013 August 9, 1888) was a French poet and inventor. He was born in Fabrezan, Aude, France, 35 km to the East of Carcassonne. Cros was a well-regarded poet and humorous writer. As an inventor, he was interested in the fields of transmitting graphics by telegraph and making photographs in color, but he is perhaps best known for being the first person to conceive a method for reproducing recorded sound, an invention he named the Paleophone. Charles Cros died in Paris at the age of 45."@en,
        "Charles Cros, n\u00e9 le 1er octobre 1842 \u00e0 Fabrezan (Aude), originaire d'une famille de Lagrasse (Aude), et mort le 9 ao\u00fbt 1888 dans le 6e arrondissement de Paris, est un po\u00e8te et inventeur fran\u00e7ais. Charles Cros poss\u00e8de son mus\u00e9e \u00e0 Fabrezan."@fr,
        "Charles Cros, w\u0142a\u015bc. \u00c9mile-Hortensius-Charles Cros (ur. 1 pa\u017adziernika 1842 w Fabrezan, p\u0142d. Francja, zm. 9 sierpnia 1888 w Pary\u017cu, Francja) \u2013 francuski poeta i wynalazca."@pl,
        "Hortensius-Emile Charles Cros (Fabrezan, 1 de outubro de 1842 \u2014 9 de agosto de 1888) foi um poeta e inventor franc\u00eas."@pt,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041a\u0440\u043e (\u0444\u0440. Charles Cros; 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1842, \u0424\u0430\u0431\u0440\u0435\u0437\u0430\u043d \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1888, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30aa\u30eb\u30bf\u30f3\u30b7\u30a6\u30b9\u30fb\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\uff08Hortensius \u00c9mile Charles Cros\u30011842\u5e7410\u67081\u65e5 - 1888\u5e748\u67089\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u767a\u660e\u5bb6\u3002\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u306e\u904b\u52d5\u306b\u52a0\u308f\u308a\u3001\u30ca\u30f3\u30bb\u30f3\u30b9\u8a69\u300c\u71fb\u88fd\u306b\u3057\u3093\u300d\u304c\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19676238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Cros>,
        <http://viaf.org/viaf/19676238>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Cros.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Cros.
doremus_artist:9b40e4b8-f706-378a-849a-af1bdceab6bb
owl:sameAs viaf:68802984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68802984>.
doremus_artist:9c063c89-f647-38b2-be90-5c01c0d7fe0f
owl:sameAs viaf:54357706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357706>.
doremus_artist:9da3f6b3-3f0a-3c01-b408-a0d28c9562ad
    rdfs:comment
        "Thomas Meglioranza (born October 7, 1970, New York, New York) is an American operatic baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:88529123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Meglioranza>,
        <http://viaf.org/viaf/88529123>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Meglioranza.
doremus_artist:a0271551-a9ce-36e2-a7fb-2f2a8705d406
owl:sameAs viaf:100335522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100335522>.
doremus_artist:a1c0e9dc-2ed9-3aef-91ac-6af97f6992be
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Prodromid\u00e8s (* 3. Juli 1927 in Neuilly-sur-Seine, Hauts-de-Seine, Frankreich; \u2020 17. M\u00e4rz 2016 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Jean Prodromid\u00e8s (3 July 1927 \u2013 17 March 2016) was a French Composer. He composed for films such as Maigret and the St. Fiacre Case and Danton.Prodromid\u00e9s was elected to the Academy of Fine Arts in 1990 to Henry Sauguet; Prodromid\u00e9s was also president of the Academy and the Institute of France in 2005."@en,
        "Jean Prodromid\u00e8s est un compositeur de musique fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 juillet 1927 \u00e0 Neuilly-sur-Seine et mort le 17 mars 2016. Il a d\u00e9but\u00e9 dans la composition de musiques de films, puis s'est tourn\u00e9 vers la musique symphonique et surtout l'op\u00e9ra."@fr;
    owl:sameAs viaf:29591459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Prodromid\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/29591459>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Prodromidès.
doremus_artist:a23a0f9d-6c85-3f96-89e7-cd32935d45f1
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Enrique Jorrin (Candel\u00e1ria, 1926 \u2014 Havana, 12 de dezembro de 1987) foi um compositor cubano. Ainda crian\u00e7a mudou com sua fam\u00edlia para El Cerro, bairro de Havana. Seu interesse pela m\u00fasica come\u00e7ou aos 11 anos, quando resolveu estudar violino e ingressou no Conservat\u00f3rio Municipal de Havana. Em 1941 tornou-se membro da orquestra Hermanos Contreras e em seguida ingressaria na orquestra de Antonio Arca\u00f1o y sus Maravillas at\u00e9 fundar no ano de 1954 sua pr\u00f3pria orquestra que levaria seu nome. Em 1954, Enrique Jorrin transferiu-se com sua Orquestra America para o M\u00e9xico. Foi o criador do \u201ccha-cha-cha\u201d."@pt,
        "Enrique Jorr\u00edn (Candelaria, Pinar del R\u00edo, December 25, 1926 - Havana, December 12, 1987) was a Cuban charanga violinist, composer and music director. He is considered the inventor of the cha-cha-ch\u00e1, a popular style of ballroom music derived from danz\u00f3n."@en,
        "Enrique Jorr\u00edn (ur. 25 grudnia 1926 w Pinar del R\u00edo, zm. 12 grudnia 1987 w Hawanie) \u2013 kuba\u0144ski skrzypek, kompozytor i dyrygent, absolwent konserwatorium w Hawanie (klasa skrzypiec i kompozycji), pierwszy skrzypek hawa\u0144skiego Instytutu Radia i Telewizji. Jest znany przede wszystkim jako tw\u00f3rca ta\u0144ca towarzyskiego cha-cha."@pl,
        "Enrique Jorr\u00edn Oleaga (Candelaria, Cuba, 25 de diciembre de 1926 \u2013 La Habana, Cuba, 1987), m\u00fasico, compositor, violinista y director de orquesta cubano, creador del chachach\u00e1. Fue integrante de la Orquesta Arca\u00f1o y de la Orquesta Am\u00e9rica. En 1954 funda su primera orquesta, que mantuvo durante muchos a\u00f1os y con la que se present\u00f3 en m\u00e1s de 20 pa\u00edses. Entre los cantantes que estuvieron en su banda, se incluye Tito G\u00f3mez, en la d\u00e9cada de los 70."@es,
        """Enrique Jorr\u00edn est un violoniste n\u00e9 \u00e0 Candelaria le 25 d\u00e9cembre 1926 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 La Havane le 12 d\u00e9cembre 1987. Il a \u00e9tudi\u00e9 le violon au conservatoire de La Havane. Il a jou\u00e9 dans l'Institut National de la Musique dirig\u00e9 par Gonzalez M\u00c1NTICI, puis en 1941 il rejoint la charanga des fr\u00e8res Contreras puis "Arca\u00f1o y sus Maravillas". Comme les danseurs ont des difficult\u00e9s avec les syncopes de la partie mambo du danz\u00f3n nuevo ritmo, Enrique Jorr\u00edn cr\u00e9e des th\u00e8mes rythmiquement plus simples, en 2/4, dont La Enga\u00f1adora en 1949, consid\u00e9r\u00e9 comme le premier cha-cha-cha. Il part au Mexique jusqu'en 1959."""@fr,
        "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30db\u30ea\u30f3\uff08Enrique Jorr\u00edn\u30011926\u5e7412\u670825\u65e5 - 1987\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30c1\u30e3\u30e9\u30f3\u30ac\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3002\u30d4\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30ea\u30aa\u306e\u30ab\u30f3\u30c7\u30e9\u30ea\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cf\u30d0\u30ca\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u30db\u30ea\u30f3\u306f\u3001\u30c0\u30f3\u30bd\u30f3\u304b\u3089\u6d3e\u751f\u3057\u305f\u4eba\u6c17\u306e\u9ad8\u3044\u30c0\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3001\u30c1\u30e3\u30c1\u30e3\u30c1\u30e3\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u76ee\u3055\u308c\u3066\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69129564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_Jorr\u00edn>,
        <http://viaf.org/viaf/69129564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Jorrín.
doremus_artist:a29b92df-59f3-34c1-bc9f-d368a3df8955
owl:sameAs viaf:7632476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7632476>.
doremus_artist:a2b2a8cc-40a2-3dd9-ba9a-b1dc040da8a3
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Jean Baptiste Loeillet de Londres (18 de noviembre de 1680\u201319 de julio de 1730), tambi\u00e9n conocido como John Loeillet, fue un m\u00fasico y compositor oriundo de Gante, actual B\u00e9lgica, que en aquella \u00e9poca pertenec\u00eda a los Pa\u00edses Bajos de los Habsburgo. Fue int\u00e9rprete de oboe, clavicordio y flauta traversa: en el caso de este \u00faltimo instrumento, fue uno de los principales responsables de su difusi\u00f3n en el Reino Unido, teniendo en cuenta que en esa \u00e9poca era mucho m\u00e1s popular la flauta dulce, y la traversa era relativamente novedosa."@es,
        "Jean-Baptiste Loeillet (* 1680 in Gent; \u2020 1730 in London) war ein belgischer Komponist, Cembalist, Fl\u00f6tist und Oboist. Er lebte seit 1705 in London und nannte sich dort John. Auch zur Unterscheidung von Jean-Baptiste Loeillet de Gant wird er bis heute als John Loeillet oder auch John of London bezeichnet. Seine Werke wurden in England teilweise unter dem Namen Lully registriert; eine Verwechslung mit Jean-Baptiste Lully (1632\u20131687) ist deswegen auch nicht ausgeschlossen."@de,
        "Jean-Baptiste Loeillet of London (18 November 1680 \u2013 19 July 1730), was a Flemish baroque composer as well as a performer on the recorder, flute, oboe, and harpsichord. He is called the London Loeillet to distinguish him from another famous composer, his first cousin Jean Baptiste Loeillet of Ghent, and he was the elder brother of Jacques Loeillet, also a composer. Leopold Godowsky's piano suite Renaissance features an arrangement of one of the Loeillet's Gigues."@en,
        "Jean-Baptiste Loeillet van Londen (Gent, 16 november 1680 - Londen, 19 juli 1730), ook gekend als John Loeillet, was een Zuid-Nederlandse barokcomponist en muzikant die speelde op blokfluit, dwarsfluit, hobo en klavecimbel. Loeillet liet voornamelijk kamermuziek na, waarin de fluit, de hobo en het klavecimbel een grote rol spelen. Jean-Baptiste Loeillet voegde van Londen toe aan zijn familienaam om de verwarring die ontstond met zijn gelijknamige neef Jean-Baptiste Loeillet van Gent zo veel mogelijk te vermijden. Sommige van zijn werken zijn gepubliceerd onder de naam John Loeillet."@nl,
        "Jean-Baptiste L\u0153illet est un compositeur baptis\u00e9 \u00e0 Gand (Pays-Bas espagnols) le 18 novembre 1680 et mort \u00e0 Londres le 19 juillet 1730. Il ne doit pas \u00eatre confondu avec son cousin Jean-Baptiste L\u0153illet de Gand."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u041b\u043e\u0439\u0435 \u00ab\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\u00bb (\u0444\u0440. Jean-Baptiste L\u0153illet, \u0430\u043d\u0433\u043b. John Loeillet ; 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1680, \u0413\u0435\u043d\u0442, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f \u2014 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1730, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442."@ru,
        """\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30eb\u30a4\u30a8\uff08Jean-Baptiste L\u0153illet (de Londre), 1680\u5e7411\u670818\u65e5 - 1730\u5e747\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u7ba1\u697d\u5668\u594f\u8005\u304a\u3088\u3073\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u5f1f\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30a4\u30a8\u306a\u3089\u3073\u306b\u540c\u540d\u306e\u5f93\u5f1f\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u9818\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u306e\u30d8\u30f3\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3084\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u306e\u6f14\u594f\u306b\u9577\u3051\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u6728\u7ba1\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3084\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30021705\u5e74\u306b\u30d8\u30f3\u30c8\u3068\u30d1\u30ea\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u6e21\u82f1\u3057\u3066\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3084\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30a8\uff08John Loeillet\uff09\u306e\u540d\u3067\u6709\u540d\u306b\u306a\u308b\u3002\u30d8\u30a4\u30de\u30fc\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u738b\u7acb\u5287\u5834\u3067\u6728\u7ba1\u697d\u5668\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u6bce\u9031\u81ea\u5b85\u3067\u97f3\u697d\u306e\u96c6\u3044\u3092\u50ac\u3057\u305f\u3002 \u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30a8\u306e\u6f14\u594f\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u6b53\u8fce\u3055\u308c\u3001\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u306e12\u306e\u5408\u594f\u5354\u594f\u66f2\u3092\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u5e02\u6c11\u306b\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u306e\u3082\u30eb\u30a4\u30a8\u3067\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u30eb\u30a4\u30a8\u306e\u540d\u58f0\u306f\u3001\u540c\u540d\u306e\u5f93\u5f1f\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u3063\u3066\u8986\u3044\u96a0\u3055\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e3b\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4ee5\u4e0b\u306e\u3082\u306e\u304c\u3042\u308b\u3002 
*  \u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e12\u306e\u30bd\u30ca\u30bf 
*  \u30bd\u30ca\u30bf \u30cb\u9577\u8abf 
*  \u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf \u30db\u77ed\u8abf 
*  \u30af\u30fc\u30e9\u30f3\u30c8"""@ja;
    owl:sameAs viaf:69194312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Loeillet_of_London>,
        <http://viaf.org/viaf/69194312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c429b82f-c6ad-46b1-adad-59978cb8df43>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Loeillet_of_London.
doremus_artist:a2bc8185-4fc4-3ce1-b212-c1cf117e6c0d
owl:sameAs viaf:78025254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78025254>.
doremus_artist:a2c2d5ce-1852-3d99-9c57-3b772ac10234
owl:sameAs viaf:150607374; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/150607374>.
doremus_artist:a3878340-2543-309e-a471-7abc2f094571
    dbp:birthPlace dbr:Skopje;
    rdfs:comment
        "Blagoj Nacoski (Macedonian: \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0458 \u041d\u0430\u0446\u043e\u0441\u043a\u0438, born 18 May 1979 in Skopje), is a Macedonian tenor opera singer."@en,
        "Blagoj Nacoski (mac\u00e9donien : \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0458 \u041d\u0430\u0446\u043e\u0441\u043a\u0438, prononc\u00e9 Blago\u00ef Natsoski), n\u00e9 le 18 mai 1979 \u00e0 Skopje, en Mac\u00e9doine, est un chanteur lyrique t\u00e9nor."@fr,
        "B\u0142agoj Nacoski maced. \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0458 \u041d\u0430\u0446\u043e\u0441\u043a\u0438 (ur. 18 maja 1979 w Skopju) \u2013 macedo\u0144ski \u015bpiewak operowy (tenor)."@pl,
        "\u00c8 il cantante lirico macedone pi\u00f9 affermato a livello internazionale."@it;
    owl:sameAs viaf:24909780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blagoj_Nacoski>,
        <http://viaf.org/viaf/24909780>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blagoj_Nacoski_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Blagoj_Nacoski.
doremus_artist:a3d7d53d-3055-336f-887e-5613824ecebe
owl:sameAs viaf:95375100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95375100>.
doremus_artist:a5899ae8-411d-3e1c-b1f2-0d06b6016cd5
owl:sameAs viaf:32209209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32209209>.
doremus_artist:a5e89a0b-d820-3ef0-b6fe-9e5f87232ed5
owl:sameAs viaf:69128008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69128008>.
doremus_artist:a72a70b0-1911-331c-83ea-31c1d4769bc0
owl:sameAs viaf:79178150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79178150>.
doremus_artist:a85bf5cb-3aee-3989-8d08-bbb2f0afc2d8
owl:sameAs viaf:2514389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2514389>.
doremus_artist:a898bfa2-a0aa-389a-b98e-a74d407c0790
    dbp:birthPlace dbr:Lanester;
    dbp:deathPlace dbr:Auray;
    rdfs:comment
        """Loeiz Herrieu or Louis Henrio (27 January 1879, Lanester, then in Caudan \u2013 22 May 1953, Auray) was a Breton historian who wrote in his native language of Breton vannetais. The son of a farmer, he was nicknamed Er Barh Labour\u00e9r ("the peasant bard")."""@en,
        "Loeiz Herrieu, ou Louis Henrio comme orthographi\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tat civil, n\u00e9 le 27 janvier 1879 \u00e0 Lanester (\u00e0 l'\u00e9poque int\u00e9gr\u00e9e dans la commune de Caudan) (Morbihan) et mort le 22 mai 1953 \u00e0 Auray, \u00e9tait un \u00e9crivain en breton vannetais. On le surnommait Er Barh Labour\u00e9r (\u00ab Le barde paysan \u00bb). Fils de cultivateur, le vannetais \u00e9tait sa langue maternelle. Il tint lui-m\u00eame une ferme successivement \u00e0 Lanester et \u00e0 Hennebont avant de finir sa vie \u00e0 Auray."@fr;
    owl:sameAs viaf:12326000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loeiz_Herrieu>,
        <http://viaf.org/viaf/12326000>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Loeiz_Herrieu.
doremus_artist:a8a6e902-99ea-386c-bde9-6bdf046a14c4
owl:sameAs viaf:231487782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231487782>.
doremus_artist:a96a5b8f-dd8d-3d6f-b5f6-237ad270a7f9
owl:sameAs viaf:172406629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172406629>.
doremus_artist:aa6a24f1-a781-366a-84f9-af87418f5c57
owl:sameAs viaf:305372886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305372886>.
doremus_artist:ab0a05e0-dce2-36d8-8fe9-004b9e6e9a5f
owl:sameAs viaf:41843616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41843616>.
doremus_artist:ab78b6ae-e73d-36b9-ab19-f1f5c49b4fad
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Ha recitato in diversi musical a Londra, tra cui The Sound of Music (1961), Dames At The Sea (1969), The Biograph Girl (1980) e Little Me (1984), per cui fu candidata al Laurence Olivier Award alla migliore attrice in un musical."@it,
        "Sheila White (born 18 October 1950) is an English film, television and stage actress. She is married to former theatre producer Richard M. Mills and lives in Kingston, Surrey."@en;
    owl:sameAs viaf:46081887;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sheila_White_(actress)>,
        <http://viaf.org/viaf/46081887>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sheila_White_(actress)>.
doremus_artist:abcaaa33-1cef-363c-bd4d-ffb2989ec4a9
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Monaco;
    rdfs:comment
        "Minouche Barelli (* 13. Dezember 1947 in Paris; \u2020 20. Februar 2004 in Monaco; richtiger Name Marie-Pierre Barelli) war eine franz\u00f6sisch-monegassische S\u00e4ngerin. Sie war die Tochter von Aim\u00e9 Barelli und Lucienne Delyle. Ihre ersten Lieder ver\u00f6ffentlichte Minouche Barelli im Jahr 1966. Minouche Barelli nahm im Jahr 2002 die monegassische Staatsb\u00fcrgerschaft an. V\u00f6llig unerwartet starb Minouche Barelli am 20. Februar 2004 in Monaco."@de,
        "Minouche Barelli (13 December 1947 \u2013 20 February 2004), born Mary-Pierre Barelli, was a French singer, best-known internationally for her participation in the 1967 Eurovision Song Contest. Barelli was born in Paris, the daughter of singer Lucienne Delyle and jazz musician Aim\u00e9 Barelli. In 1967 she represented Monaco in the Eurovision Song Contest in Vienna with the song Boum-Badaboum, written by Serge Gainsbourg, and conducted on the night by her father. The song finished in fifth place of 17 entries."@en,
        "Minouche Barelli es el nombre art\u00edstico de Marrie-Pierre Barelli, una cantante de lengua franc\u00e9s nacida en Paris (Francia) el 13 de diciembre de 1947 y muri\u00f3 el 20 de febrero de 2004. Se caracteriza mas por su participaci\u00f3n en Eurovision, ceremonia de elegir la mejor canci\u00f3n del a\u00f1o, en donde Barelli representa a M\u00f3naco en Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1967."@es,
        "Minouche Barelli, echte naam Marie-Pierre Barelli (Parijs, 13 december 1947 - Monaco, 20 februari 2004) was een Franse zangeres. Ze was de dochter van orkestleider Aim\u00e9 Barelli en de zangeres Lucienne Delyle. Ze vertegenwoordigde Monaco op het Eurovisiesongfestival 1967 met het lied Boum badaboum dat mede door Serge Gainsbourg geschreven werd, waarmee ze vijfde eindigde met 10 punten. In 1980 probeerde ze voor haar vaderland Frankrijk te gaan maar haar lied Viens dans ma farandole  eindigde pas zesde in de Franse halve finale."@nl,
        "Minouche Barelli, pseudonyme de Marie-Pierre Barelli, n\u00e9e le 13 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 20 f\u00e9vrier 2004 \u00e0 Monaco \u00e0 l'\u00e2ge de 56 ans, des suites d'une maladie, est une chanteuse fran\u00e7aise."@fr,
        "Minouche Barelli: (nome verdadeiro: Mary-Pierre Barelli, (Paris, 13 de dezembro de 1947 - 20 de fevereiro de 2004) foi uma cantora francesa que ficou conhecida internacionalmente por ter representado o M\u00f3naco no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1967. Barelli nasceu em Paris, filha da cantora Lucienne Delyle e do m\u00fasico de jazz Aim\u00e9 Barelli. Em 1967, representou o M\u00f3naco com a can\u00e7\u00e3o Boum-Badaboum, escrita por Serge Gainsbourg, e orquestrada pelo seu pai. A can\u00e7\u00e3o terminou em quinto lugar."@pt,
        "\u041c\u0438\u043d\u0443\u0448 \u0411\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0444\u0440. Minouche Barelli; 13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1947, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2004, \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044e \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 1967, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e. \u0415\u0451 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041c\u0430\u0440\u0438-\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0411\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:76513026;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Minouche_Barelli>,
        <http://viaf.org/viaf/76513026>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Minouche_Barelli.
doremus_artist:ad31be4d-3ae2-38bb-9f85-c239dbb9d502
owl:sameAs viaf:252352582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/252352582>.
doremus_artist:ae5f155b-e7ee-3810-921d-ad5caf8352e4
owl:sameAs viaf:90660805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90660805>.
doremus_artist:af625f3c-9cea-3162-8957-f9d19e8bc34c
owl:sameAs viaf:164072196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164072196>.
doremus_artist:b0cc7e8f-d608-381a-ae30-93731ad83b8a
owl:sameAs viaf:9250722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9250722>.
doremus_artist:b0ebfbcb-6b68-38cd-92f5-b1a5fb692d44
    dbp:birthPlace dbr:Puteaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Egli svilupp\u00f2 una forma molto personale di serialismo, inquadrata nella sua piccola, ma appassionata, produzione di lavori molto complessi."@it,
        "Jean Barraqu\u00e9 (* 17. Januar 1928 in Puteaux bei Paris; \u2020 17. August 1973 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Barraqu\u00e9 ist ein bedeutender Vertreter der Seriellen Musik. Das Verzeichnis der Werke, die er selbst als g\u00fcltig angesehen hat und die er vollenden konnte, ist sehr schmal."@de,
        "Jean-Henri-Alphonse Barraqu\u00e9 (January 17, 1928 \u2013 August 17, 1973) was a French composer and writer on music who developed an individual form of serialism which is displayed in a small output."@en,
        "Jean-Henri-Alphonse Barraqu\u00e9 (Puteaux, 17 de enero de 1928 - Par\u00eds, 17 de octubre de 1973), fue un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea, representante y difusor de la m\u00fasica serial."@es,
        "Jean-Henri-Alphonse Barraqu\u00e9, n\u00e9 le 17 janvier 1928 \u00e0 Puteaux et mort le 17 ao\u00fbt 1973 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais ayant particuli\u00e8rement contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9volution de la musique s\u00e9rielle. Il a \u00e9t\u00e9 un proche du philosophe Michel Foucault."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30a2\u30f3\u30ea\uff1d\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30e9\u30b1\uff08Jean-Henri-Alphonse Barraqu\u00e9 , 1928\u5e741\u670817\u65e5 - 1973\u5e748\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17307002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Barraqu\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/17307002>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae62e417-4d29-4510-aef7-22d703610b88>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Barraqué.
doremus_artist:b1bedb2e-3f7b-3879-b1e0-2bd8bec88f81
    owl:sameAs viaf:36667410;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36667410>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a832a441-9a87-4b76-8c1f-8fd4c40242a3>.
doremus_artist:b1de8136-fb9d-3b06-bcb0-5aaaf5b3ba3f
owl:sameAs viaf:74062963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062963>.
doremus_artist:b2004b51-1c26-309f-8a4e-9676dbe11320
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Antonio Gallardo Mar\u00edn (31 December 1961 \u2013 15 January 1987) was a Spanish footballer who played as a goalkeeper. He played 25 professional games for M\u00e1laga, dying aged 25 from complications after a collision during a game."@en,
        "Jos\u00e9 Antonio Gallardo Mar\u00edn, (* M\u00e1laga, 31 de diciembre de 1961 - \u2020 M\u00e1laga, 15 de enero de 1987), fue un futbolista espa\u00f1ol que actuaba en la posici\u00f3n de portero.Debut\u00f3 en Primera Divisi\u00f3n contra la Real Sociedad el 9 de septiembre de 1984."@es;
    owl:sameAs viaf:340495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Antonio_Gallardo>,
        <http://viaf.org/viaf/340495>,
        <http://viaf.org/viaf/96940278>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Antonio_Gallardo.
doremus_artist:b30b0b39-0fc6-37bf-b2a2-167626c02e9d
owl:sameAs viaf:56879493; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56879493>.
doremus_artist:b3396bbf-a6ed-32b8-ac6c-2c950d466385
owl:sameAs viaf:268475962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268475962>.
doremus_artist:b3f945d6-a728-3df4-a72b-5547d45a5c54
owl:sameAs viaf:87718917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87718917>.
doremus_artist:b5551c82-682e-36f7-a731-21ab4fdf385f
owl:sameAs viaf:121918562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121918562>.
doremus_artist:b5c63c3a-e3bf-3f6b-8ebf-108d3e95ffd9
owl:sameAs viaf:237739526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/237739526>.
doremus_artist:b6c85721-3e02-301a-b794-1e44d1c4cdc7
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Esperto di musica barocca francese, sulla quale ha scritto numerose opere, \u00e8 il fondatore del Centre de Musique Baroque di Versailles, del quale \u00e8 stato direttore artistico dal 1987 al 1996. Ha anche prodotto programmi musicali per Radio France a partire dal 1974. Dalla sua biografia di Jean-Baptiste Lully, Lully ou le musicien du soleil (\u00c9ditions Gallimard, 1992), \u00e8 stato ricavato il film Le Roi Danse (2000). Nel 1993 Beaussant ha vinto il Grand Prix du roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise per il suo romanzo H\u00e9lo\u00efse."@it,
        "Philippe Beaussant (* 6. Mai 1930 in Caud\u00e9ran, D\u00e9partement Gironde; \u2020 8. Mai 2016 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Romancier und Musikologe."@de,
        "Philippe Beaussant (6 May 1930 \u2013 8 May 2016) was a French musicologist and novelist, an expert on French baroque music, on which he has published widely. He was the founder of the Centre de Musique Baroque de Versailles, of which he was the artistic adviser of 1987 to 1996. He has also been a producer of musical programs for Radio France since 1974. His biography of Jean-Baptiste Lully, Lully ou le musicien du soleil (\u00c9ditions Gallimard, 1992), was the basis of the film Le Roi Danse (2000). Beaussant won the 1993 Grand Prix du roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise for his novel H\u00e9lo\u00efse."@en,
        "Philippe Beaussant (Burdeos, Francia, 6 de mayo de 1930-Par\u00eds, Francia, 8 de mayo de 2016) fue un music\u00f3logo franc\u00e9s y experto en m\u00fasica barroca. Fue fundador del Centro de M\u00fasica Barroca de Versalles y miembro de la Academia Francesa, a la que fue elegido el 15 de noviembre de 2007 para el asiento n\u00famero 36, que hab\u00eda sido ocupado por Jean-Fran\u00e7ois Deniau."@es,
        "Philippe Beaussant, n\u00e9 le 6 mai 1930 \u00e0 Caud\u00e9ran et mort le 8 mai 2016 \u00e0 Paris, est un musicologue et nouvelliste fran\u00e7ais. Expert en musique baroque fran\u00e7aise, sujet sur lequel il a publi\u00e9 plusieurs ouvrages, il est \u00e9galement le fondateur du Centre de musique baroque de Versailles et membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:22138249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Beaussant>,
        <http://viaf.org/viaf/22138249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Beaussant.
doremus_artist:b702f755-66c4-34d5-8e9d-d3f1f455e94d
    rdfs:comment
        "Caroline Sageman est une pianiste fran\u00e7aise, n\u00e9e le 29 ao\u00fbt 1973."@fr;
    owl:sameAs viaf:2672680;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Caroline_Sageman>,
        <http://viaf.org/viaf/2672680>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Caroline_Sageman.
doremus_artist:b9a5984f-c78b-3f3e-8196-1a72b9f41e74
    owl:sameAs viaf:51292020;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51292020>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7619df09-e459-4413-bf19-777123a0dc45>.
doremus_artist:b9b81081-d304-37c3-9823-ead381cd1cf2
owl:sameAs viaf:230695952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230695952>.
doremus_artist:baed0dc3-8e34-363b-bc35-452f7181a675
owl:sameAs viaf:42596140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42596140>.
doremus_artist:bb1c124c-4064-3861-8346-7a2ba9858bd4
owl:sameAs viaf:275470442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/275470442>.
doremus_artist:bb5e0c6f-b77b-32c0-a44a-8beccefedfb6
    dbp:birthPlace dbr:Würzburg;
    rdfs:comment
        "Klaus Hofmann (* 20. M\u00e4rz 1939 in W\u00fcrzburg) ist ein deutscher Musikwissenschaftler."@de,
        """Klaus Hofmann (born 20 March 1939) is a German musicologist who is an expert on the music of Johann Sebastian Bach. Born in W\u00fcrzburg, Hofmann studied after graduation (1958) from 1958 to 1959 at the University of Erlangen. He then continued his studies at the Albert-Ludwigs-University Freiburg. In 1968 he received his doctorate with a dissertation "Untersuchungen zur Kompositionstechnik der Motette im 13. Jahrhundert, durchgef\u00fchrt an den Motetten mit dem Tenor IN SECULUM" (Studies on the composition technique of the motet in the 13th century, performed on the motets with tenor IN SECULUM). From 1968 to 1978 he worked as an employee of the H\u00e4nssler Verlag. From 1978 he was a research assistant of the Johann Sebastian Bach Institute in G\u00f6ttingen, one of the two institutions which prepared th"""@en,
        "Klaus Hofmann (n\u00e9 le 20 mars 1939 \u00e0 W\u00fcrzburg) est un musicologue allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:100249636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Hofmann>,
        <http://viaf.org/viaf/100249636>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Hofmann.
doremus_artist:bba4992f-b2c4-38ed-acf8-11e96c1c689c
    rdfs:comment
        "Paul Alexander Theodore Ulanowsky (March 4, 1908, Vienna \u2013 1968) was an Austrian-American pianist, accompanist, vocal coach, and music educator of Austrian and Ukrainian descent. He began his career as the pianist for the Vienna Philharmonic from 1927 to 1935. He then embarked on a long career as an accompanist, notably enjoying a particularly close relationship with soprano Lotte Lehmann during the last fourteen years of her career. He played in concerts with many of the world's best singers and instrumentalists during the 1940s and 1950s."@en;
    owl:sameAs viaf:42038228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Ulanowsky>,
        <http://viaf.org/viaf/42038228>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Ulanowsky.
doremus_artist:bfb3c05d-91dd-35e4-a67b-cf174b66f6ad
    rdfs:comment
        "Enrique Arturo Diemecke (Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico, 9 de julio de 1955) es un director de orquesta, violinista y compositor mexicano de origen alem\u00e1n. Se desempe\u00f1\u00f3 como director art\u00edstico de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Buenos Aires, la Orquesta Filarm\u00f3nica de Bogot\u00e1, la Orquesta Sinf\u00f3nica de Long Beach y de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Flint, en Estados Unidos. Actualmente es el director de La Orquesta Sinf\u00f3nica del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional en M\u00e9xico."@es,
        "Enrique Arturo Diemecke (b. Mexico) is a Mexican conductor, violinist and composer."@en,
        "Enrique Arturo Diemecke , n\u00e9 le 9 juillet 1955 est un violoniste et chef d'orchestre mexicain."@fr;
    owl:sameAs viaf:13961066;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_Diemecke>,
        <http://viaf.org/viaf/13961066>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Diemecke.
doremus_artist:c21c1a11-e8b1-3f65-af4f-e36c14fd0f15
    dbp:birthPlace dbr:Skipton;
    rdfs:comment
        "Il suo pi\u00f9 grande successo \u00e8 il romanzo memoriale best-seller And When Did You Last See Your Father?, da cui di recente, nel 2007, \u00e8 stato tratto un film. Dal 2003, Morrison \u00e8 professore di 'Creative and Life Writing' al Goldsmiths College. \u00c8 membro della Royal Society of Literature."@it,
        "Philip Blake Morrison (born 8 October 1950) is a British poet and author who has published in a wide range of fiction and non-fiction genres. His greatest success came with the publication of his memoirs And When Did You Last See Your Father? which won the J. R. Ackerley Prize for Autobiography. He has also written a study of the murder of James Bulger, As If. Since 2003, Morrison has been Professor of Creative and Life Writing at Goldsmiths College, University of London. He is a Fellow of the Royal Society of Literature."@en;
    owl:sameAs viaf:108638782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blake_Morrison>,
        <http://viaf.org/viaf/108638782>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blake_Morrison_at_Derby_Book_Festival_June_2015_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Blake_Morrison.
doremus_artist:c2654afc-91ef-3b06-8b9b-ef7f035b451e
owl:sameAs viaf:171723901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171723901>.
doremus_artist:c383e063-4835-361e-86e9-cfcee9304835
owl:sameAs viaf:100322395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100322395>.
doremus_artist:c3c79518-8779-3a68-b7c6-20a0edf1a5fa
owl:sameAs viaf:49431890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49431890>.
doremus_artist:c3d5eee8-4e8a-30c1-a979-4d061e441933
owl:sameAs viaf:102483997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102483997>.
doremus_artist:c43c1f5c-64fe-32ad-a96b-c6a013de617a
owl:sameAs viaf:43214431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43214431>.
doremus_artist:c4d3f96a-b190-396e-8797-f6d445ea94bf
    owl:sameAs viaf:16893215;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16893215>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f3c21b3-6d53-427b-bef9-f80cbeb9ba88>.
doremus_artist:c52e2e44-c029-3d55-b0f2-fab376fb1e45
owl:sameAs viaf:88078757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078757>.
doremus_artist:c559854e-3b1e-383e-b2ad-96a48a301110
owl:sameAs viaf:57747522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57747522>.
doremus_artist:c63d041d-d61e-3829-a280-a6a047df5913
owl:sameAs viaf:10270118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10270118>.
doremus_artist:c6426034-be1e-3552-b6e7-814f4dc94b95
    owl:sameAs viaf:61827562;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61827562>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a705e6e9-2647-4c9d-bcbe-8560644447e9>.
doremus_artist:c65ee4f5-a897-3858-8058-2ca543ac06d1
owl:sameAs viaf:293923351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293923351>.
doremus_artist:c8ada2fd-c23b-33d4-8367-fff3d452c4da
owl:sameAs viaf:79604825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79604825>.
doremus_artist:c90cbfd0-10b9-38b2-8336-1a34e5fa3133
    dbp:birthPlace dbr:Beau_Bassin-Rose_Hill;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Patel. Shenaz Patel est une femme de lettres mauricienne n\u00e9e le 29 juillet 1966 \u00e0 Rose-Hill. Elle est l'auteur de plusieurs romans tels que Le Portrait Chamarel, Sensitive et Le Silence des Chagos."@fr,
        "Shenaz Patel (born July 29, 1966) is a Mauritian writer. She was born on Mauritius and writes in both French and Mauritian Creole. Patel was one of a group of Mauritian writers who founded the literary journal Trac\u00e9s. She has translated two Tintin stories into Creole: Le Secret de la Licorne and Tr\u00e9sor de Rackham le Rouge. Her first play La phobie du cam\u00e9l\u00e9on was awarded the Prix Beaumarchais. In 2014, Vents d'ailleurs published her novella Paradis Blues, which is written in French with Creole interspersed through the narration."@en;
    owl:sameAs viaf:67652839;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shenaz_Patel>,
        <http://viaf.org/viaf/67652839>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shenaz_Patel.
doremus_artist:ca6f45f7-d5d2-3c67-8bbd-0531c2d8e93c
    rdfs:comment
        "Philippe Musard (1792-1859) est un des plus illustres repr\u00e9sentants de la musique festive de danses de Paris au XIXe si\u00e8cle, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais. Sa carri\u00e8re, commenc\u00e9e \u00e0 Londres et poursuivie \u00e0 Paris, a dur\u00e9 des dizaines d'ann\u00e9es."@fr;
    owl:sameAs viaf:10269644;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Musard>,
        <http://viaf.org/viaf/10269644>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Musard_Recadré.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Musard.
doremus_artist:cb3ac750-9bb3-3158-ac91-2955913d8a74
    dbp:birthPlace re:Q6558741;
    rdfs:comment
        """In 1928 Hormozi founded a school of music in Shapur street in Tehran. Later he cooperated with the "Center for preservation and propagation of Persian music" as an ostad of setar. On December 27, 1976 while teaching at the center he slipped into a coma. He died the same night. Some invaluable recordings have been preserved of him, as a rich legacy of a great Iranian musician. In terms of performance techniques one can find traces of his ostad Darvish Khan in Hormozi's peculiar style. His phrasing is mostly influenced by that of Aqa Hossein-Qoli."""@en;
    owl:sameAs viaf:102414367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sa'id_Hormozi>,
        <http://viaf.org/viaf/102414367>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sa'id_Hormozi>.
doremus_artist:cb83398e-3b7d-37a5-b42f-08a0c4def2d6
owl:sameAs viaf:79767567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79767567>.
doremus_artist:cb83a41b-a7c0-391f-a87e-d1b229fdd982
owl:sameAs viaf:121882290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121882290>.
doremus_artist:cbb99140-1d29-3f43-b293-73a88864ace8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Michel Debost (French: [d\u0259b\u0254st]; born 20 January 1934) is a French flutist. Born in Paris, he is one of the well known flutists of the French school. He has studied under Gaston Crunelle and Marcel Moyse. Michel has won major international competitions. He was Principal Flute in the "Orchestre de Paris". He replaced Jean-Pierre Rampal as Professor of flute at the Conservatoire de Paris. Debost has recorded much flute repertoire on LPs and CD. He lives in the United States with his wife Kathleen Chastain who is also a flutist. He taught at the Oberlin Conservatory of Music in Ohio from 1989-2011."""@en,
        "Michel Debost (nacido el 20 de enero de 1934 en Par\u00eds) es un flautista franc\u00e9s."@es,
        "Michel Debost, n\u00e9 le 20 janvier 1934 \u00e0 Paris, est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais. Dipl\u00f4m\u00e9 du Conservatoire de Paris en 1954, il est laur\u00e9at de nombreux grands concours internationaux dont Moscou (1957), Prague (1960), Gen\u00e8ve (1961), Munich (1960 et 1964). Il a occup\u00e9 la fonction de fl\u00fbtiste solo \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 des concerts du Conservatoire puis \u00e0 l'Orchestre de Paris de 1960 \u00e0 1990. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 professeur au Conservatoire de Paris de 1982 \u00e0 1990.Il a enseign\u00e9 au conservatoire de musique d'Oberlin (Ohio) de 1989 \u00e0 2011."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u0414\u0435\u0431\u043e\u0301\u0441\u0442 (\u0444\u0440. Michel Debost; \u0440\u043e\u0434. 1934, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1954), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0413\u0430\u0441\u0442\u043e\u043d\u0430 \u041a\u0440\u044e\u043d\u0435\u043b\u044f; \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0438\u0437\u0430. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u00ab\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0435\u0441\u043d\u0430\u00bb (1959) \u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435 (1961), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 (1957) \u0438 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 (1960, 1964). \u0421 1960 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441 1967 \u043f\u043e 1990 \u0433\u0433. \u2014 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430. \u0412 1982 \u0433. \u0441\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0420\u0430\u043c\u043f\u0430\u043b\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421 1990 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041e\u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30c7\u30dc\u30b9\u30c8\uff08Michel Debost, 1934\u5e741\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002 \u30d1\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u300110\u6b73\u306e\u3068\u304d\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e1\u30ea\u306e\u5f71\u97ff\u3067\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u59cb\u3081\u308b\u30021\u5e74\u9593\u533b\u5b66\u3092\u52c9\u5f37\u3057\u305f\u5f8c\u300118\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u30ac\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30e5\u30cd\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30011954\u5e74\uff0820\u6b73\uff091\u7b49\u8cde\u3067\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u5e74\u306b\u52c3\u767a\u3057\u305f\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u6226\u4e89\u306e\u305f\u30812\u5e742\u304b\u6708\u9593\u5175\u5f79\u306b\u3064\u3044\u305f\u304c\u3001\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u305f\u3002 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306f1960\u5e74\u7b2c2\u4f4d\uff081\u4f4d\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30de\u30a4\u30bc\u30f3\u30013\u4f4d\u52a0\u85e4\u6055\u5f66\uff09\u30011964\u5e74\u306b1\u4f4d\u306a\u3057\u306e\u7b2c2\u4f4d\u30021961\u5e74\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u7b2c1\u4f4d\u30021962\u5e74\u30ed\u30fc\u30de\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u7b2c1\u4f4d\u3002\u307b\u304b\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u3082\u7b2c1\u4f4d\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002 1961\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u7b2c2\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002\u540c\u697d\u56e3\u3092\u89e3\u6563\u3057\u30661967\u5e74\u306b\u8a2d\u7acb\u3055\u308c\u305f\u30d1\u30ea\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u3082\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u308210\u5e74\u9593\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1964\u5e74\u306b\u521d\u6765\u65e5\u3002\u4ee5\u6765\u3001\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3084\u795e\u6238\u56fd\u969b\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u3068\u3057\u3066\u4f55\u5ea6\u3082\u65e5\u672c\u3092\u8a2a\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1989\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u9000\u56e3\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u5dde\u30aa\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u6559\u6388\uff08\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u5b66\u90e8\u9577\uff09\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113935622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Debost>,
        <http://viaf.org/viaf/113935622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34d87c87-a93e-477e-afd3-5cba313c7eea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Debost.
doremus_artist:ccd35a50-7050-3588-9f40-eef5f631c448
owl:sameAs viaf:76523762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76523762>.
doremus_artist:cd65aede-a308-3b50-81ae-6c0b83b312bd
    owl:sameAs viaf:120195293;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120195293>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abbe7ce8-7173-4640-87b5-aaaaabf1b91e>.
doremus_artist:cd6b8445-9cf0-304c-8f05-2e273ba1628c
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Ferdinand Lenepveu, n\u00e9 le 4 octobre 1840 \u00e0 Rouen et mort le 16 ao\u00fbt 1910 \u00e0 Paris, est un compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr,
        "Charles-Ferdinand Lenepveu (* 4. Oktober 1840 in Rouen; \u2020 16. August 1910 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Charles-Ferdinand Lenepveu (4 October 1840 \u2013 16 August 1910), was a French composer and teacher. Destined for a career as a lawyer, he defied his family and followed a musical career. He studied at the Paris Conservatoire, and won France's top musical award, the Prix de Rome in 1867."@en,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d \u041b\u0435\u043d\u0435\u0432\u0451 (\u0444\u0440. Charles Lenepveu; 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1840, \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1910, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30f3\u30d6\u30ed\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30c8\u30de\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011865\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u904a\u5b66\u4e2d\u306b\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u300a\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u7537\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Le Florentin\uff09\u300b\u306b\u3088\u308a\u30011868\u5e74\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u8cde\u3057\u30011874\u5e74\u306b\u306f\u540c\u4f5c\u306e\u30d1\u30ea\u521d\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u30eb\u30cc\u30f4\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3001\u6c7a\u3057\u3066\u6d41\u884c\u306b\u4e57\u3063\u3066\u6210\u529f\u3057\u305f\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u3001\u4f8b\u3048\u3070\u30b7\u30e3\u30c8\u30fc\u30d6\u30ea\u30a2\u30f3\u306e\u300e\u6b89\u6559\u8005\uff08Les Martyrs\uff09\u300f\u3092\u539f\u4f5c\u3068\u3059\u308b2\u4f5c\u3081\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30f4\u30a7\u30ec\u30c0\uff08Vell\u00e9da\uff09\u300b\u306f\u30011882\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021880\u5e74\u3088\u308a\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u548c\u58f0\u6cd5\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u30011894\u5e74\u306b\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30ae\u30ed\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u6cd5\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002\u9580\u4e0b\u306b\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30ba\u30ec\u30fc\u30eb\u3084\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b4\u30fc\u30d9\u30fc\u30eb\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30cd\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ab\u30d7\u30ec\u3089\u3092\u64c1\u3059\u308b\u3002 1878\u5e74\u306b\u30af\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u8cde\uff08Prix Cressent\uff09\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021887\u5e74\u306b\u30ec\u30b8\u30aa\u30f3\u30c9\u30cc\u30fc\u30eb\u52f2\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u30011896\u5e74\u306b\u306f\u6069\u5e2b\u30c8\u30de\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6b63\u4f1a\u54e1\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002 \u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u306b\u306f\u30eb\u30cc\u30f4\u30fc\u3068\u540d\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u8857\u8def\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76583370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Lenepveu>,
        <http://viaf.org/viaf/76583370>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Lenepveu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Lenepveu.
doremus_artist:cd7493d4-7248-3ad7-90fe-20f3ec9f9ff1
owl:sameAs viaf:76626328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76626328>.
doremus_artist:d0168302-0ddf-3d53-8647-908a449ac1e7
owl:sameAs viaf:22404884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22404884>.
doremus_artist:d1cd22f9-6f31-3f2c-afb7-97dc154bc7ac
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Pina Cei (born Giuseppina Casini; 13 June 1904 - 1 February 2000) was an Italian stage, film and television actress. She appeared in more than thirty films from 1933 to 1995."@en,
        "Pina Cei (eigentlich Giuseppina Casini; * 13. Juni 1904 in San Juan, Puerto Rico; \u2020 1. Februar 2000 in Rom) war eine italienische Schauspielerin."@de;
    owl:sameAs viaf:46970467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pina_Cei>,
        <http://viaf.org/viaf/46970467>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pina_Cei.
doremus_artist:d36ac411-b7fe-360a-983c-ca848a6f9d14
    rdfs:comment
        "Beatrice Krebs (March 12, 1924 \u2013 February 5, 2011) was an American operatic mezzo-soprano, musical theatre actress, and voice teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:262921589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beatrice_Krebs>,
        <http://viaf.org/viaf/262921589>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beatrice_Krebs.
doremus_artist:d3b37ed7-d7f3-3f0a-b59b-2be98d799852
owl:sameAs viaf:47070628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47070628>.
doremus_artist:d5d70556-6d8f-391c-92ed-f0f2a9650cd5
    owl:sameAs viaf:10059781;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10059781>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29c3339c-cd32-4d45-8e76-33601351d613>.
doremus_artist:d61fe874-2da4-3e92-a194-014a834a75b1
    rdfs:comment
        "Leonard Salzedo (24 September 1921 \u2013 6 May 2000) was an English composer and conductor of Spanish descent. Salzedo was born in London. He studied composition under Herbert Howells and violin under Isolde Menges at the Royal College of Music in London, before becoming a professional composer in 1944. He worked closely with the Ballet Rambert, for whom his first ballet, The Fugitive, was commissioned. His most successful ballet was The Witch Boy based on the \u2018Ballad of Barbara Allan\u2019. Salzedo died in Leighton Buzzard, Bedfordshire, aged 78."@en;
    owl:sameAs viaf:56818092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonard_Salzedo>,
        <http://viaf.org/viaf/56818092>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonard_Salzedo.
doremus_artist:d6beef80-d94e-330c-a92f-27250a443c48
owl:sameAs viaf:168038011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168038011>.
doremus_artist:d766cf02-b5f8-30f6-a653-b14ecf66b442
owl:sameAs viaf:48455131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48455131>.
doremus_artist:d7672e71-df40-3f76-a3a7-d0b4939dbb6a
    rdfs:comment
        "Georges Fourcade est un chanteur et musicien en langue cr\u00e9ole, fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Saint-Denis de La R\u00e9union le 27 juillet 1884 et mort dans la m\u00eame ville le 29 d\u00e9cembre 1962."@fr;
    owl:sameAs viaf:54219594;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Fourcade>,
        <http://viaf.org/viaf/54219594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15839ad5-ed0c-46de-9909-833ab561fd22>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Fourcade.
doremus_artist:d77fd802-729f-363f-999f-d6517ffb75c4
    dbp:birthPlace dbr:Kronach;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Max Baumann (* 20. November 1917 in Kronach, Oberfranken; \u2020 17. Juli 1999 in Berlin) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Max Georg Baumann (20 November 1917, Kronach \u2013 17 July 1999, Berlin) was a German composer."@en,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d0\u30a6\u30de\u30f3\uff08Max Baumann\u30011917\u5e7411\u670820\u65e5 - 1999\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30af\u30ed\u30fc\u30ca\u30cf\u51fa\u8eab\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\uff09\u3067\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30cf\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021946\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u6559\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011960\u5e74\u306b\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011978\u5e74\u306b\u9000\u8077\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u66f8\u304f\u6570\u5c11\u306a\u3044\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\uff11\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300cLibertas Cruciata\u300d\u306f\u30b9\u30c6\u30ec\u30aaFM\u30e9\u30b8\u30aa\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306b4\u3064\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117686882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Baumann>,
        <http://viaf.org/viaf/117686882>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Baumann.
doremus_artist:d8350b95-99da-307f-8acd-37e70457fa34
owl:sameAs viaf:46382179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46382179>.
doremus_artist:d84f0b91-2531-379b-b636-397fca6ae8c8
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Giovanni Ansani (February 11, 1744 - July 15, 1826) was an Italian tenor and composer. In 1770, he was singing at Copenhagen. About 1780 he came to London, where he at once took the first place; but, being of a most quarrelsome temper, he threw up his engagement on account of squabbles with soprano castrato Francesco Roncaglia. He returned the next year with his wife, Maccherini, who was not successful. He sang at Florence in 1784, at Rome the autumn of the same year, and elsewhere in Italy; and finally retired to Naples at the age of 50, where he devoted himself to teaching singing."@en,
        "Giovanni Ansani est un t\u00e9nor et compositeur italien. N\u00e9 \u00e0 Rome le 11 f\u00e9vrier 1744, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Florence le 15 juin 1826."@fr;
    owl:sameAs viaf:32260745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Ansani>,
        <http://viaf.org/viaf/32260745>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Ansani.
doremus_artist:d8d3a79f-b215-376b-abbf-0559510c7de4
owl:sameAs viaf:27278742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278742>.
doremus_artist:d9441d8b-e4d0-32d6-926a-182e5d7a478b
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Barbara,_California>;
    rdfs:comment
        "Donald Bruce Stewart (November 14, 1935 \u2013 January 9, 2006) was an American actor best known for his long-running role as attorney Mike Bauer on Guiding Light. Stewart appeared on Guiding Light from 1968 to 1984, with a brief return appearance in 1997. Although born in Staten Island, New York, Stewart spent his youth in Norfolk, Nebraska. He served six years as a pilot in the United States Air Force. He also later served in the U.S. Navy and U.S. Naval Reserve."@en,
        "Donald \u201eDon\u201c Bruce Stewart (* 14. November 1935 in Staten Island, New York; \u2020 9. Januar 2006 in Santa Barbara, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler. Don Stewart gab 1942 sein Filmdeb\u00fct in Where Trails End. Seinen Durchbruch erreichte er 1968 in der US-amerikanischen Seifenoper Springfield Story. Dort spielte er bis 1984 die Rolle des Mike Bauer. Nebenbei trat Stewart in zahlreichen Serien auf, etwa Remington Steele, Beverly Hills 90210, Unter der Sonne Kaliforniens, L.A. Law, Akte X und zuletzt 2001 in JAG \u2013 Im Auftrag der Ehre."@de;
    owl:sameAs viaf:116226949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Stewart_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/116226949>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Don_Stewart_(actor)>.
doremus_artist:da3a5222-3ec8-3957-89f5-5018d23a8773
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Gilles,_Belgium>;
    dbp:deathPlace dbr:Brussles;
    rdfs:comment
        "Clara Clairbert, n\u00e9e \u00e0 Saint-Gilles (Bruxelles) le 21 f\u00e9vrier 1899 et morte \u00e0 Bruxelles le 16 ao\u00fbt 1970, est une soprano belge."@fr,
        "Clara Pierre Impens (21 February 1899 \u2013 16 August 1970) was a Belgian soprano who sang under the stage-name Clara Clairbert."@en;
    owl:sameAs viaf:34666694;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clara_Clairbert>,
        <http://viaf.org/viaf/34666694>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clara_Clairbert.
doremus_artist:dbdcdd8e-cb37-3ccd-83c1-36e63ab48858
owl:sameAs viaf:59223761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59223761>.
doremus_artist:dc3fc358-7b47-3c5e-a617-ef7bcbb77aa9
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Arthur Victor Berger (* 15. Mai 1912 in New York City; \u2020 7. Oktober 2003 in Boston) war ein US-amerikanischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Musikkritiker. Berger spielte ab dem elften Lebensjahr Klavier. Er studierte Musik an der New York University, dann von 1934 bis 1936 an der Harvard University bei Walter Piston, Hugo Leichtentritt und Archibald Thompson Davison. Er geh\u00f6rte in dieser Zeit zu Aaron Coplands Young Composer's Group und gab mit Bernard Herrmann das Musikjournal Musical Mercury heraus. Ein anschlie\u00dfendes Studium bei Nadia Boulanger vermittelte ihm den Zugang zur zeitgen\u00f6ssischen europ\u00e4ischen Musik, insbesondere zu den Werken Igor Strawinskis."@de,
        "Arthur Victor Berger (May 15, 1912 \u2013 October 7, 2003) was an American composer who has been described as a New Mannerist."@en,
        "\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Arthur Berger\u30011912\u5e745\u670815\u65e5 - 2003\u5e7410\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116873094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Berger_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/116873094>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Arthur_Berger_(composer)>.
doremus_artist:dd60e234-0a8a-34c4-b34f-ce96b7876229
owl:sameAs viaf:37125605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37125605>.
doremus_artist:dd96dc5b-3ab8-3fcb-80f8-baa1536c85d0
owl:sameAs viaf:39642838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39642838>.
doremus_artist:dda74025-24dc-3593-a625-cab40ab5909b
    dbp:birthPlace dbr:São_Tomé;
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Viana da Motta (Santo Tom\u00e9, 22 de abril de 1868 \u2014 Lisboa, 1948), fue un compositor, pianista y profesor de m\u00fasica portugu\u00e9s. Es la personalidad m\u00e1s polifac\u00e9tica de la m\u00fasica portuguesa en la primera mitad del siglo XX: pianista virtuoso de fama internacional, pedagogo, compositor, ensayista y fil\u00f3sofo, es un ejemplo a seguir como modelo de trabajo y tenacidad. Su concepci\u00f3n vital plantea el logro del equilibrio mental, de la dignidad art\u00edstica y del desarrollo intelectual, a partir del seguimiento de la vocaci\u00f3n propia y del cultivo de las facultades naturales propias, en su caso, el dominio absoluto de la t\u00e9cnica pian\u00edstica."@es,
        "Jos\u00e9 Vianna da Motta (parfois appel\u00e9 Viana da Mota) (22 avril 1868 S\u00e3o Tom\u00e9 - 1er juin 1948 Lisbonne) est un pianiste, enseignant, et compositeur portugais. Il a \u00e9t\u00e9 un des derniers \u00e9l\u00e8ves de Franz Liszt. Le concours Vianna da Motta International Music Competition a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1957 en son honneur."@fr,
        "Jos\u00e9 Vianna da Motta (sometimes spelt 'Viana da Mota') (22 April 1868 \u2013 1 June 1948) was a distinguished Portuguese pianist, teacher, and composer. He was one of the last pupils of Franz Liszt. The Jos\u00e9 Vianna da Motta Music Competition was founded in 1957 in his honor."@en,
        "Jos\u00e9 Vianna da Motta (ur. 22 kwietnia 1868 na wyspie \u015aw. Tomasza, zm. 1 czerwca 1948 w Lizbonie) \u2013 portugalski muzyk, pianista i kompozytor. Syn aptekarza, studiowa\u0142 muzyk\u0119 dzi\u0119ki wsparciu finansowemu \u00f3wczesnego kr\u00f3la Portugalii Ferdynanda II i hrabianki (condessa) de Edla. W 1882 r. wyjecha\u0142 do Berlina na trzy lata w celu kontynuowania nauki gry na fortepianie i kompozycji. W roku 1885 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Weimaru, gdzie zosta\u0142 uczniem Franciszka Liszta. Koncertowa\u0142 z wielkim powodzeniem w USA, Pary\u017cu, Anglii, Hiszpanii, Portugalii, Danii, Brazylii, Argentynie i we W\u0142oszech. W 1889 roku akompaniowa\u0142 sopranistce Marcelinie Sembrich-Kocha\u0144skiej podczas jej wyst\u0119p\u00f3w w Warszawie (30 listopada) i \u0141odzi (4 grudnia)."@pl,
        "Jos\u00e9 Vianna da Motta (urspr. Schreibweise Viana da Mota, * 22. April 1868 auf S\u00e3o Tom\u00e9; \u2020 1. Juni 1948 in Lissabon) war ein portugiesischer Pianist und Komponist. Vianna da Motta studierte Klavier und Komposition von 1875 bis 1881 am Conservatorio Nacional de M\u00fasica in Lissabon. 1882 wechselte er nach Berlin zu Xaver und Philipp Scharwenka, 1885 zu Franz Liszt nach Weimar (einer von Liszts letzten Sch\u00fclern) und 1887 zu Hans von B\u00fclow nach Frankfurt am Main. Im Oktober 1905 nahm er 10 Klavierst\u00fccke f\u00fcr das Reproduktionsklavier Welte-Mignon auf, darunter drei eigene Kompositionen."@de,
        "Jos\u00e9 Vianna da Motta GOC \u2022 GOSE \u2022 GCSE (S\u00e3o Tom\u00e9, S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe, 22 de Abril de 1868 \u2014 Lisboa, 1 de junho de 1948 (80 anos)) foi um pianista e compositor portugu\u00eas."@pt,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435 \u0412\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0434\u0430 \u041c\u043e\u0442\u0442\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Jos\u00e9 Vianna da Motta; 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1868, \u0421\u0430\u043d-\u0422\u043e\u043c\u0435 \u2014 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948, \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30fb\u30f4\u30a3\u30a2\u30ca\u30fb\u30c0\u30fb\u30e2\u30c3\u30bf\uff08Jos\u00e9 Vianna da Motta, *1868\u5e744\u670822\u65e5 \u30b5\u30f3\u30c8\u30e1 \u2013 \u20201948\u5e746\u67081\u65e5 \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u97f3\u697d\u611b\u597d\u5bb6\u306e\u85ac\u5264\u5e2b\u3092\u7236\u89aa\u306b\u3001\u5f53\u6642\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u6d77\u5916\u9818\u571f\u3067\u3042\u3063\u305f\u30b5\u30f3\u30c8\u30e1\u5cf6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u672c\u571f\u306b\u5e30\u56fd\u5f8c\u307e\u3082\u306a\u304f\u3001\u975e\u51e1\u306a\u697d\u624d\u3092\u9855\u3057\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u305f\u30021875\u5e74\u304b\u30891881\u5e74\u307e\u3067\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011882\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30b7\u30e3\u30eb\u30f4\u30a7\u30f3\u30ab\u5144\u5f1f\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021885\u5e74\u3088\u308a\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u8a2a\u306d\u3066\u305d\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u9ad8\u5f1f\u3068\u306a\u308a\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u6ca1\u5f8c\u306f1887\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u5f97\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u5165\u308a\u30011915\u5e74\u304b\u30891917\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30d5\u30a7\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306e\u5f8c\u4efb\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6700\u4e0a\u7d1a\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u76e3\u7763\u3057\u305f\u30021919\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u54c1\u306e\u3046\u3061\u3001\u308f\u3051\u3066\u3082\u4ea4\u97ff\u66f2\u300c\u7956\u56fd\u300d\u4f5c\u54c113\u3084\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u7684\u4f5c\u54c1\u3001\u304a\u3088\u3073\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u66f2\u306f\u3001\u8fd1\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u9332\u97f3\u304c\u51fa\u56de\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u307e\u305f\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u5168\u96c6\u3082\u516c\u8868\u3055\u308c\u305f\u3002\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u3068\u306e\u5f80\u5fa9\u66f8\u7c21\u3084\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u56de\u60f3\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u3084\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u4f5c\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u82e5\u70ed\u00b7\u7ef4\u963f\u7eb3\u00b7\u8fbe\u00b7\u83ab\u5854\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aJos\u00e9 Vianna da Motta\uff0c1868\u5e744\u670822\u65e5\uff0d1948\u5e746\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u8461\u8404\u7259\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u674e\u65af\u7279\u665a\u5e74\u7684\u5f97\u610f\u5f1f\u5b50\uff0c\u66fe\u5728\u4e16\u754c\u5404\u5730\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\uff0c\u662f20\u4e16\u7eaa\u4e0a\u534a\u53f6\u91cd\u8981\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u4f5c\u6709\u8bb8\u591a\u4f5c\u54c1\uff0c\u5e76\u5927\u91cf\u91c7\u7528\u8461\u8404\u7259\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u30021957\u5e74\u4e3a\u7eaa\u5ff5\u4ed6\u8bbe\u7f6e\u4e86\u4e00\u9879\u97f3\u4e50\u6bd4\u8d5b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27847555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Vianna_da_Motta>,
        <http://viaf.org/viaf/27847555>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b0b399b-a4d5-4ab2-b283-0b9d90b5e284>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jardim_do_Torel_02.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Vianna_da_Motta.
doremus_artist:ddb0c3ec-1612-33ae-a92f-b8102334a652
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    dbp:deathPlace dbr:Asnières-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Albert Grisar (* 26. Dezember 1808 in Antwerpen; \u2020 15. Juni 1869 in Asni\u00e8res-sur-Seine, Frankreich) war ein belgischer Komponist."@de,
        "Albert Grisar (Amberes, 26 de diciembre de 1808 - Asni\u00e8res, 15 de junio de 1869) fue un compositor belga. Grisar estudi\u00f3 en su ciudad natal Amberes, en Par\u00eds donde tuvo como profesor de composici\u00f3n a Anton Reicha, y a mediados de la d\u00e9cada de 1840, en N\u00e1poles junto al compositor italiano Saverio Mercadante. Destac\u00f3 especialmente en la \u00f3pera c\u00f3mica, cosechando sus primeros grandes \u00e9xitos en el a\u00f1o 1833 en la ciudad de Bruselas y posteriormente en Par\u00eds."@es,
        "Albert Grisar (Antwerpen, 26 december 1808 \u2013 Asni\u00e8res, 15 juni 1869) was een Belgische componist. Tegen de wensen van zijn familie in besloot Grisar om zijn leven aan compositie te wijden in plaats van winkelier te worden. Hij studeerde in Antwerpen bij Joseph Janssens, in Parijs bij Anton Reicha en rond 1845 in Napels bij Saverio Mercadante. Grisar werd een succesvol componist van opera buffa. In 1833 kende hij zijn eerste Brusselse succes; deze werd in 1836 opgevolgd in Parijs. Samen met Friedrich von Flotow schreef hij L'eau merveilleuse (1839) en met Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu werkte hij aan L'op\u00e9ra \u00e0 la cour (1840). In 1840 kreeg hij een beurs van de Belgische overheid om muziek van Belgische componisten in Itali\u00eb te gaan bestuderen, maar daar besteedde hij zijn tijd liever aan de stud"@nl,
        "Albert Grisar (born in Antwerp on December 26, 1808 \u2013 died in Asni\u00e8res on June 15, 1869) was a Belgian composer. Grisar's family had intended for him to pursue a trademan's career, but he defied their wishes to devote himself to music. He studied in Antwerp with Joseph Janssens, in Paris under Anton Reicha, and in the mid-1840s in Naples with Saverio Mercadante. Grisar was a successful comic opera composer, first winning success in Brussels in 1833 and in Paris later in the decade. He collaborated with Flotow on L'eau merveilleuse (1839) and with Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu on L'op\u00e9ra \u00e0 la cour (1840). When he received a grant from the Belgian government in 1840 to study music of Belgian composers in Italy, he instead used his time in Rome and Naples to study compositional techniques of the "@en,
        "Albert GrisarFichier:Albert Grisar.jpg Albert Grisar, ca. 1850 Albert Grisar est un compositeur belge n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1808 \u00e0 Anvers et mort le 15 juin 1869 \u00e0 Asni\u00e8res. Il \u00e9tudie \u00e0 Paris sous le tutorat d'Antoine Reicha. Ses premiers op\u00e9ras sont Le mariage impossible, repr\u00e9sent\u00e9 en 1833 \u00e0 Bruxelles, suivi de Sarah en 1836, L'an mil en 1837, La Suisse \u00e0 Trianon en 1838, Les travestissements en 1839 ; certaines de ces \u0153uvres sont r\u00e9alis\u00e9es avec la collaboration de Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu. Il est inhum\u00e9 au cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise (71e division)."@fr;
    owl:sameAs viaf:29723817;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Grisar>,
        <http://viaf.org/viaf/29723817>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albert_Grisar_portrait_(9716894442).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Grisar.
doremus_artist:de1a7795-ef86-3f14-877e-5b67ce1f0bfb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Zamora,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Antonio Gallego Gallego (1942) is a Spanish writer and musicologist."@en,
        "Antonio Gallego Gallego (Zamora, 1942) es un escritor y music\u00f3logo espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:97833550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Gallego_Gallego>,
        <http://viaf.org/viaf/97833550>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Gallego_Gallego.
doremus_artist:deb9b763-092f-310a-8930-d5e53115f034
    dbp:birthPlace dbr:Manila;
    dbp:deathPlace dbr:Quezon_City;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Montserrat Maceda (January 31, 1917 \u2013 May 5, 2004) was a great Filipino composer and ethnomusicologist."@en,
        "\u30db\u30bb\u30fb\u30de\u30bb\u30c0\uff08Jos\u00e9 Maceda, 1917\u5e741\u670831\u65e5 - 2004\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30ea\u30d4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110900595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Maceda>,
        <http://viaf.org/viaf/110900595>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b269b28-70a4-41ac-8884-046ec536b40a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Maceda.
doremus_artist:ded0a19f-84db-3f01-8da8-7f58c52305bd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Danville,_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Camilla Ella Williams (* 18. Oktober 1919in Danville, Virginia; \u2020 29. Januar 2012 in Bloomington, Indiana) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin in der Stimmlage Sopran."@de,
        "Camilla Ella Williams (Danville, 18 de outubro de 1919 - Bloomington, 29 de janeiro de 2012) foi uma soprano norte-americana e a primeira mulher afro-descendente a ter um contrato com a maior companhia americana de \u00f3pera ."@pt,
        "Camilla Ella Williams (Danville, Virginia, 18 de octubre de 1919 - Bloomington, Indiana, 29 de enero de 2012) fue una soprano estadounidense y la primera afroamericana en recibir un contrato con una casa de \u00f3pera. Hija de Fannie Carey Williams y Cornelius Booker, la menor de cuatro hermanos, su padre era chofer. Su abuelo era cantante y ella cant\u00f3 en el coro de la iglesia Danville Calvary Baptist Church.Estudi\u00f3 en la Universidad de Virginia y en Nueva York con Marion Szekely Freschl. En 1943 gan\u00f3 la beca Marian Anderson."@es,
        "Camilla Ella Williams (October 18, 1919 \u2013 January 29, 2012) was an American operatic soprano who performed nationally and internationally. After studying with renowned teachers in New York City, she was the first African American to receive a regular contract with a major American opera company, the New York City Opera. She had earlier won honors in vocal competitions and the Marian Anderson Fellowship in 1943-44."@en;
    owl:sameAs viaf:5131298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Camilla_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/5131298>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8a2f92a-8064-467a-958a-f573debd1c46>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Camilla_Williams.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Camilla_Williams.
doremus_artist:deef382e-d025-32a9-8e94-4af4055e2818
owl:sameAs viaf:42126314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42126314>.
doremus_artist:df1f732d-4b57-33da-b897-ce1493404f0f
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    dbp:deathPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "C'est dans sa ville natale que Louis Fourestier commen\u00e7a ses \u00e9tudes en classe de violoncelle. Mont\u00e9 \u00e0 Paris, il est admis au Conservatoire et devient l'\u00e9l\u00e8ve d'Andr\u00e9 G\u00e9dalge, Guilmant, Leroux (classe d'harmonie) et Vincent d'Indy (direction d'orchestre). Brillant, il remporte le Premier Prix d'Harmonie en 1911 et le Premier Prix de contrepoint l'ann\u00e9e suivante. Prix Rossini pour sa cantate Patria en 1924, il obtient en 1925 le Premier Prix de Rome pour La Mort d'Adonis et deux ans plus tard, le prix Heugel pour son po\u00e8me symphonique Polynice.Rentr\u00e9 de Rome, Fourestier est violoncelliste \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique. En 1927, il monte au pupitre de ce th\u00e9\u00e2tre pour diriger Cavalleria rusticana de Mascagni. C'est le d\u00e9but d'une grande carri\u00e8re de chef d'orchestre. L'ann\u00e9e suivante, il dirige l'Orchestre"@fr,
        "Louis (F\u00e9lix Andr\u00e9) Fourestier (31 May 1892 \u2013 30 September 1976) was a French conductor, composer and pedagogue, and was one of the founders of the Orchestre Symphonique de Paris."@en,
        "Louis Fourestier (* 31. Mai 1892 in Montpellier; \u2020 30. September 1976 in Boulogne-Billancourt) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge. Fourestier hatte ersten Musikunterricht bei seinem Vater und Cellounterricht am Konservatorium seiner Geburtsstadt. Am Conservatoire de Paris war er Sch\u00fcler von Andr\u00e9 Gedalge, Alexandre Guilmant, Vincent d\u2019Indy, Paul Dukas und Xavier Leroux. 1924 gewann er mit der Kantate Patria den Prix Rossini, im Folgejahr mit der Kantate La mort d'Adonis den Ersten Premier Grand Prix de Rome und 1927 mit der sinfonischen Dichtung Polynice nach Sophokles den Prix Heugel. Die sinfonische Dichtung wurde 1928 bei den Concerts Colonne uraufgef\u00fchrt."@de,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30ec\u30b9\u30c6\u30a3\u30a8\uff08Louis Fourestier, 1892\u5e743\u670831\u65e5 - 1976\u5e749\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30e2\u30f3\u30da\u30ea\u30a8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u751f\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30a7\u30c0\u30eb\u30b8\u30e5\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30ae\u30eb\u30de\u30f3\u3001\u30af\u30b5\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30ab\u30b9\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021924\u5e74\u306b\u767a\u8868\u3057\u305f\u300a\u30d1\u30c8\u30ea\u30a2\u300b\u3067\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b1925\u5e74\u306b\u767a\u8868\u3057\u305f\u300a\u30a2\u30c9\u30cb\u30b9\u306e\u6b7b\u300b\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30011927\u5e74\u306b\u66f8\u3044\u305f\u4ea4\u97ff\u8a69\u300a\u30dd\u30ea\u30cb\u30b1\u30b9\u300b\u306f\u30a6\u30b8\u30a7\u30eb\u8cde\u3092\u5f97\u305f\u30021927\u5e74\u304b\u3089\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u50cd\u3044\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011928\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u308a\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u3084\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u3067\u3082\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021938\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011946\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1946\u5e74\u304b\u30891963\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u6559\u3048\u3001\u6559\u3048\u5b50\u306b\u306f\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\uff1d\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30c8\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\u3001\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30d6\u30eb\u30f3\u3001\u30ed\u30b8\u30a7\u30fb\u30d6\u30c8\u30ea\u30fc\u3089\u304c\u3044\u308b\u30021963\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30cb\u30fc\u30b9\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u306e\u590f\u671f\u8b1b\u7fd2\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d6\u30ed\u30fc\u30cb\u30e5\uff1d\u30d3\u30e4\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Fourestier>,
        <http://viaf.org/viaf/14958189>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Fourestier.
doremus_artist:df30b48f-7f9f-32ab-ac42-cdb23f3fa68d
    rdfs:comment
        "J\u00e9r\u00f4me Ducros est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Avignon le 30 novembre 1974.\u2191 http://www.pianobleu.com/jerome_ducros.html"@fr;
    owl:sameAs viaf:10049058;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00f4me_Ducros>,
        <http://viaf.org/viaf/10049058>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2d740bc-3672-4525-9c79-9801ffa5ec3b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jerome_Ducros01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jérôme_Ducros.
doremus_artist:df3498b6-efaf-3ba3-8255-8c19d471fd36
    owl:sameAs viaf:292269173;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292269173>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4291a290-095a-479b-8c3c-8ac6709b5801>.
doremus_artist:df67d8ed-046b-3fa8-a8c8-42851fe7e46d
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louise-Rosalie Lefebvre (* 1755 in Berlin; \u2020 1821) war eine franz\u00f6sische Theaterschauspielerin, T\u00e4nzerin und S\u00e4ngerin. Louise-Rosalie Lefebvre wurde als Tochter eines Tanzmeisters am Hof von Friedrich II. 1755 in Berlin geboren. Das M\u00e4dchen machte unter dem K\u00fcnstlernamen Madame Dugazon Karriere als Operns\u00e4ngerin, Theaterschauspielerin und T\u00e4nzerin. Lefebvre war seit 1776 mit dem Schauspieler Jean-Henry Gourgaud verheiratet und brachte 1782 den gemeinsamen Sohn Gustave Dugazon zur Welt . Dieser wurde sp\u00e4ter als Komponist bekannt."@de,
        """Louise-Rosalie Lefebvre (18 June 1755 \u2013 22 September 1821), also known as Madame Dugazon, was a French operatic mezzo-soprano, actress and dancer. Born in Berlin as the daughter of a dancing master at the court of Frederick II of Prussia, she returned to Paris with her parents in 1765. She made her stage debut at the age of twelve as a dancer, but it was as an actress "with songs" that she made her debut at the Com\u00e9die Italienne in 1774 in Gr\u00e9try's Sylvain. She was at once admitted pensionnaire and in 1775 soci\u00e9taire."""@en,
        "Mme DugazonFichier:Louise-Rosalie Gourgaud Mme Dugazon.jpg Louise-Rosalie Lefebvre, dite Madame Dugazon, est une com\u00e9dienne, chanteuse et danseuse fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Berlin le 18 juin 1755 et morte \u00e0 Paris le 22 septembre 1821."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u0420\u043e\u0437\u0430\u043b\u0438 \u0414\u044e\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d (\u0444\u0440. Louise-Rosalie Dugazon, \u0432 \u0434\u0435\u0432\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u041b\u0435\u0444\u0435\u0432\u0440, \u0444\u0440. Lefebvre; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1755, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1821, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041c\u0430\u0442\u044c \u0413\u044e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0414\u044e\u0433\u0430\u0437\u043e\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:22186650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louise-Rosalie_Lefebvre>,
        <http://viaf.org/viaf/22186650>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LRDugazon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louise-Rosalie_Lefebvre.
doremus_artist:df7316e6-326d-3434-9325-30f39fa0ed2a
owl:sameAs viaf:5143655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143655>.
doremus_artist:df9df81b-a112-30f6-a901-220f2a1078fa
    rdfs:comment
        "Robert Cogan (born 1930) is an American music theorist, composer and teacher. He studied at the University of Michigan (B.M., 1951; M.M., 1952); Princeton University (M.F.A., 1956); Royal Conservatory of Brussels; Berkshire Music Center, Tanglewood; and the Staatliche Hochschule f\u00fcr Musik und Theater, Hamburg. His principal teachers included Nadia Boulanger, Aaron Copland, Ross Lee Finney, Philippe Jarnach and Roger Sessions. Robert Cogan resides in Cambridge, Massachusetts with his partner, composer and theorist Pozzi Escot."@en;
    owl:sameAs viaf:113974722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Cogan>,
        <http://viaf.org/viaf/113974722>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Cogan.
doremus_artist:dfacd039-b97e-37b9-8959-04a51c4b7641
owl:sameAs viaf:36778482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36778482>.
doremus_artist:dfb68cd6-1d85-3d28-8505-dff368145862
owl:sameAs viaf:277517861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277517861>.
doremus_artist:dfecb927-e938-3f23-b9bd-ba2a497cdc98
owl:sameAs viaf:76511404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76511404>.
doremus_artist:e004e8b9-26b7-3781-a927-2739df3601b7
owl:sameAs viaf:14963850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963850>.
doremus_artist:e09fcc0b-15e2-33fe-8647-19670e33db28
    rdfs:comment
        "Christian Jollet est un auteur-compositeur et adaptateur fran\u00e7ais.Auteur ou adaptateur de plus de 800 chansons, on lui doit notamment les versions fran\u00e7aises des chansons de nombreuses productions Disney, parmi lesquelles Merlin l'Enchanteur (1963), Mary Poppins (1964), Le Livre de la jungle (1967), Les Aristochats (1970), L'Apprentie sorci\u00e8re (1971) et Robin des Bois (1973).Il a compos\u00e9 \u00e9galement de nombreuses pi\u00e8ces pour accord\u00e9on avec Andr\u00e9 Verchuren et Robert Mon\u00e9di\u00e8re."@fr;
    owl:sameAs viaf:61751895;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Jollet>,
        <http://viaf.org/viaf/61751895>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Jollet.
doremus_artist:e0d09e42-149a-391d-b86b-962cded866f2
owl:sameAs viaf:65160256; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65160256>.
doremus_artist:e0f02645-3f4e-36ad-9cb1-6436e0379826
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Anthoni (auch: Antoni und Anthonie) van Noordt (* um 1619; \u2020 M\u00e4rz 1675) war ein niederl\u00e4ndischer Organist und Komponist. Anthoni van Noordt war der Sohn von Sybrand van Noordt und der Bruder von Jacobus und Jan, wobei Anthoni bei weitem das ber\u00fchmteste Mitglied dieser musikalischen Familie ist. Da er stilistisch \u00c4hnlichkeit mit Jan Pieterszoon Sweelinck aufweist, wird er der Schule dieses Amsterdamer Organisten und Komponisten zugerechnet. Van Noordt wurde 1638 Organist in der Nieuwe-Zijdskapel in Amsterdam und blieb das bis 1664. Bis 1673 war er dann Organist der Nieuwe Kerk zu Amsterdam."@de,
        "Anthoni van Noordt (ca. 1619 \u2013 23 March 1675) was a Dutch composer and organist. Born in Amsterdam, where he lived throughout his life, he was the brother of Jacobus van Noordt. He became the organist of the Nieuwezijdskapel in 1652, and moved to take up a post at the Nieuwe Kerk in 1664, where he remained until 1673."@en,
        "Anthoni van Noordt, n\u00e9 \u00e0 Amsterdam vers 1619, inhum\u00e9 dans la m\u00eame ville le 23 mars 1675, est un organiste et compositeur n\u00e9erlandais."@fr,
        "Anthonie van Noordt (Schagen, ca. 1619 \u2013 Amsterdam, begraven 23 maart 1675) was een Nederlands organist en componist."@nl,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb\u30c8\uff08Anthoni van Noordt, 1619\u5e74\u9803 \u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0 - 1675\u5e743\u670823\u65e5 \u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\uff09\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37182739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthoni_van_Noordt>,
        <http://viaf.org/viaf/37182739>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aaa2a9c3-3d06-4247-acb2-85ab935d0d84>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthoni_van_Noordt.
doremus_artist:e0fe6a44-1aee-35aa-b21a-b73a8ba0dc0d
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    dbp:deathPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "D'Albert nacque da madre inglese e padre franco-italiano, Charles d'Albert, un compositore di balletti per il King's Theatre e a Covent Garden. D'Albert non parl\u00f2 mai l'inglese nativamente, e si considerava tedesco. I suoi lavori comprendono una sinfonia, due quartetti d'archi, due concerti per pianoforte, un concerto per violoncello, e molti lieder e composizione per pianoforte solo. I suoi pi\u00f9 grandi successi compositivi, tuttavia, sono le sue molte opere, tra le quali la pi\u00f9 nota \u00e8 forse Tiefland (1903), anche se queste non hanno mantenuto un posto nel repertorio."@it,
        "Eugen (Eug\u00e8ne Francis Charles) d'Albert (Glasgow, 10 april 1864 \u2014 Riga, 3 maart 1932) was een in Schotland geboren pianist en componist. Zijn ouders waren Engels en Frans, maar hij werd geadopteerd door een Duits gezin. D'Albert maakte zijn debuut als pianist in 1881, hetzelfde jaar waarin hij de Mendelssohn Scholarship won. Als pianist speelde hij als eerste de Burleske van Richard Strauss. In 1907 volgde hij Joseph Joachim op als directeur van de Berliner Hochschule f\u00fcr Musik."@nl,
        "Eugen (originally Eug\u00e8ne) Francois Charles d'Albert (10 April 1864 \u2013 3 March 1932) was a Scottish-born German pianist and composer. Educated in Britain, d'Albert showed early musical talent and, at the age of seventeen, he won a scholarship to study in Austria. Feeling a kinship with German culture and music, he soon emigrated to Germany, where he studied with Franz Liszt and began a career as a concert pianist. D'Albert repudiated his early training and upbringing in Scotland and considered himself German."@en,
        """Eugen Francis Charles d'Albert (Glasgow, 10 de abril de 1864 - Riga, 3 de mar\u00e7o de 1932) foi um pianista e compositor alem\u00e3o. Estudou inicialmente sob a orienta\u00e7\u00e3o de seu pai, e posteriormente ingressou no Royal College of Music em Londres, onde foi aluno de Sullivan e Pauer. Seguiu seus estudos de piano com Liszt em Weimar. Seu imenso talento era evidente. Posteriormente d'Albert seria admirado por Liszt, que chamava-o de "Albertus Magnus". Nascido na Esc\u00f3cia, d'Albert, que pouco falava ingl\u00eas, adotaria a Alemanha como sua p\u00e1tria."""@pt,
        "Eugen d'Albert (10 de abril de 1864 - 3 de marzo de 1932), fue un pianista y compositor nacionalizado alem\u00e1n pero nacido en Glasgow, Escocia."@es,
        "Eugen d\u2019Albert s'initie d'abord \u00e0 la musique en autodidacte, avant d'entrer \u00e0 la National Training School de Londres \u2014 dont le directeur est le c\u00e9l\u00e8bre compositeur d'op\u00e9rettes Arthur Sullivan \u2014 o\u00f9 il \u00e9tudie le piano avec Ernst Bauer \u00e0 partir de 1876. Trois ans plus tard, Anton Rubinstein lui pr\u00e9dit d\u00e9j\u00e0 un \u00ab succ\u00e8s mondial \u00bb, et le chef d'orchestre Hans Richter emm\u00e8ne le jeune homme de seize ans \u00e0 Vienne, o\u00f9 il est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Franz Liszt et \u00e0 Carl Tausig : c'est aupr\u00e8s d'eux qu'il parfait son \u00e9ducation pianistique, tout en b\u00e9n\u00e9ficiant, pour la composition, des conseils de Johannes Brahms et du critique musical Eduard Hanslick. Ce sont ses premiers concerts \u00e0 Berlin, au d\u00e9but des ann\u00e9es 1880, qui lancent v\u00e9ritablement sa carri\u00e8re ; et en 1883, il entame une gigantesque tourn\u00e9e en Europe et "@fr,
        "Eug\u00e8ne Francis Charles d'Albert (ur. 10 kwietnia 1864 w Glasgow, zm. 3 marca 1932 w Rydze) \u2013 niemiecki kompozytor muzyki powa\u017cnej i pianista. By\u0142 uczniem Ferenca Liszta. Komponowa\u0142 muzyk\u0119 na orkiestr\u0119, fortepian, koncerty oraz opery w stylu werystycznym."@pl,
        "Eug\u00e8ne Francis Charles d\u2019Albert, kurz Eugen d\u2019Albert (* 10. April 1864 in Glasgow; \u2020 3. M\u00e4rz 1932 in Riga) war ein deutscher Komponist und Pianist franz\u00f6sisch-englischer Abstammung."@de,
        "\u042d\u0436\u0435\u0301\u043d \u0434\u00b4\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Eug\u00e8ne Francis Charles d'Albert; 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1864, \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1932, \u0420\u0438\u0433\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u064a\u0648\u062c\u064a\u0646 \u062f\u064a \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Eugen d'Albert) (\u0648. 1864 \u2013 1932 \u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u063a\u0644\u0627\u0633\u063a\u0648 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0631\u064a\u063a\u0627 ."@ar,
        "\u30aa\u30a4\u30b2\u30f3\u30fb\u30c0\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\uff08Eugen Francis Charles d'Albert (1864\u5e744\u670810\u65e5 - 1932\u5e743\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3082\u3063\u3071\u3089\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u5e30\u5316\u3082\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u306f\u81ea\u3089\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3068\u5ba3\u8a00\u3057\u305f\u3002 \u672c\u540d\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c0\u30eb\u30d9\u30fc\u30ebEug\u00e8ne Francis Charles d'Albert\u3068\u3057\u3066\u30b0\u30e9\u30b9\u30b4\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c0\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u3002\u7236\u65b9\u306e\u7956\u5148\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30de\u30c3\u30c6\u30fc\u30aa\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c6\u30a3\u306a\u3089\u3073\u306b\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c6\u30a3\u304c\u3044\u308b\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u82f1\u8a9e\u306f\u306a\u304b\u306a\u304b\u4e0a\u9054\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u97f3\u697d\u306f\u72ec\u5b66\u3067\u3042\u3063\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u5f8c\u3001\u82e5\u304f\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u5165\u9580\u3002 \u540d\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u3068\u9332\u97f3\u306e\u4e21\u9762\u3067\u6d3b\u8e8d\u3001\u6069\u5e2b\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3084\u81ea\u52d5\u6f14\u594f\u30d4\u30a2\u30ce\u306b\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3084\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u529b\u5f37\u304f\u60c5\u611f\u3053\u307e\u3084\u304b\u306a\u6f14\u594f\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306b\u63a5\u3057\u305f\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3092\u9707\u64bc\u3055\u305b\u305f\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u30012\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u300e\u4f4e\u5730\u300f\uff08Tiefland\uff09\u306a\u3069\u306e\u6b4c\u5287\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6b27\u6839\u00b7\u8fbe\u5c14\u4f2f\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aEugen d'Albert\uff0c1864\u5e744\u670810\u65e5\uff0d1932\u5e743\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u82cf\u683c\u5170\u88d4\u5fb7\u56fd-\u745e\u58eb\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34642370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugen_d'Albert>,
        <http://viaf.org/viaf/34642370>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/D'albert2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Eugen_d'Albert>.
doremus_artist:e11837e8-9eb3-3f63-b44e-e25ee054b757
owl:sameAs viaf:157622491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/157622491>.
doremus_artist:e1397136-8840-3d99-b919-ff5a4b99fd72
owl:sameAs viaf:44556444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44556444>.
doremus_artist:e1432327-7321-3b13-a4fb-108d5e9d53fd
    rdfs:comment
        "Steven Bernstein (* 8. Oktober 1961 in Washington, D.C.) ist ein US-amerikanischer Jazztrompeter und Bandleader, Komponist und Arrangeur."@de,
        "Steven Bernstein (born October 8, 1961) is an American trumpeter, slide trumpeter, arranger/composer and bandleader from New York City. He is best known for his work in The Lounge Lizards, Sex Mob, Spanish Fly and the Millennial Territory Orchestra. Sex Mob's 2006 CD Sexotica was nominated for a Grammy."@en;
    owl:sameAs viaf:74041989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Bernstein_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/74041989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3fed5f6-6d19-46df-9201-1ac50e1030a7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steven_Bernstein.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Steven_Bernstein_(musician)>.
doremus_artist:e154f467-2ae6-3525-8a63-c46f0a027aa9
owl:sameAs viaf:80375588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80375588>.
doremus_artist:e1644bf9-723c-3b94-8222-a8f67ed141e0
owl:sameAs viaf:34668348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34668348>.
doremus_artist:e199ab2c-f3a6-3d65-89e9-051688e48510
    rdfs:comment
        "Armand Parent (n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 5 f\u00e9vrier 1863, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 19 janvier 1934) est un violoniste et compositeur belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:69194589;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Armand_Parent>,
        <http://viaf.org/viaf/69194589>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Armand_Parent.
doremus_artist:e1aa47f6-23c4-308c-96c1-9cc55ad69ee6
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Bad_Nauheim;
    rdfs:comment
        "Ludwig Milde (30 April 1849 \u2013 1913) is known primarily as a composer of music for the bassoon. In particular, his 25 Studies in Scales and Chords (Op. 24) and his 50 Concert Studies (Op. 26) are widely played to this day."@en,
        "Ludwig Milde (tschechisch: Ludv\u00edk Milde; * 30. April 1849 in Prag; \u2020 1913 in Bad Nauheim) war ein tschechischer Fagottist, Komponist und Hochschullehrer."@de;
    owl:sameAs viaf:122266091;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Milde>,
        <http://viaf.org/viaf/122266091>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Milde.
doremus_artist:e1c602fa-6484-31f6-becd-d4aed8056494
owl:sameAs viaf:89833849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89833849>.
doremus_artist:e226d3da-c2a8-3b59-8555-a76fb97d2d3f
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ludovit V\u00e1clav Lachnit (im deutschen Sprachraum: Ludwig Wenzel Lachnitt oder Lachnith, * 7. Juli 1746 in Prag; \u2020 3. Oktober 1820 in Paris) war ein tschechischer Hornist und Komponist. Lachnit war Mitglied des Hoforchesters in Zweibr\u00fccken. Er ging nach Paris, wo er bei Jean-Joseph Rodolphe Horn und bei Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor Komposition studierte und bei den Concert spirtuel als Hornist auftrat. Er komponierte zahlreiche Instrumentalwerke, wurde aber vor allem durch seine Pasticcios, insbesondere durch Les Myst\u00e8res d\u2019Isis, eine Bearbeitung von Mozarts Die Zauberfl\u00f6te, bekannt."@de,
        "Ludwig Wenzel Lachnith (Prague, July 7, 1746 \u2013 Paris, October 3, 1820) was a Bohemian horn player and versatile composer influenced by Joseph Haydn and Ignaz Pleyel. Today he is chiefly remembered because of his adaptions of operas by Wolfgang Amadeus Mozart. The French composer and writer Hector Berlioz immortalized him in a diatribe in his autobiography."@en;
    owl:sameAs viaf:5195739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Wenzel_Lachnith>,
        <http://viaf.org/viaf/5195739>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sv._Mikuláš_(Staromák).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Wenzel_Lachnith.
doremus_artist:e253c30c-1ddb-3005-8228-20b3c45538da
owl:sameAs viaf:15062722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15062722>.
doremus_artist:e27105a3-9ad6-3f15-ab9a-eaaafadb3035
owl:sameAs viaf:250295462; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250295462>.
doremus_artist:e27b08dd-7e51-37e3-b14d-dcd7f1741288
    dbp:birthPlace dbr:Zvolen;
    dbp:deathPlace dbr:Esztergom;
    rdfs:comment
        "Baron B\u00e1lint Balassa de Gyarmath et K\u00e9kke\u0151 (oder B\u00e1lint Balassi, * 20. Oktober 1554 in Z\u00f3lyom (sl. Zvolen, dt. Altsohl), heute in der Slowakei; \u2020 30. Mai 1594 in Esztergom (dt. Gran)) war ein bedeutender ungarischer Dichter der Renaissancezeit. Er schrieb auch Gedichte auf Slowakisch. Er war der erste Autor ungarischer erotischer Poesie und der Begr\u00fcnder moderner ungarischer Lyrik."@de,
        "Baron B\u00e1lint Balassi de K\u00e9kk\u0151 et Gyarmat (Hungarian: Gyarmati \u00e9s k\u00e9kk\u0151i b\u00e1r\u00f3 Balassi B\u00e1lint, Slovak: Valent\u00edn Bala\u0161a; 20 October 1554 \u2013 30 May 1594) was a Hungarian Renaissance lyric poet. He wrote mostly in Hungarian, but was also proficient in further eight languages: Latin, Italian, German, Polish, Turkish, Slovak, Croatian and Romanian. He is the founder of modern Hungarian lyric and erotic poetry."@en,
        "Bar\u00f3n Valent\u00edn Balassi de K\u00e9kk\u0151 y de Gyarmat (en h\u00fangaro: Balassi B\u00e1lint), , (Zvolen, 20 de octubre de 1554 - Esztergom, 30 de mayo de 1594), fue un poeta de Hungr\u00eda, que escribi\u00f3 principalmente en idioma h\u00fangaro pero tambi\u00e9n en turco y eslovaco. Es considerado como el fundador de la poes\u00eda l\u00edrica h\u00fangara moderna."@es,
        "B\u00e1lint Balassi lub B\u00e1lint Balassa (ur. 20 pa\u017adziernika 1554 w Zwoleniu, obecnie S\u0142owacja, zm. 30 maja 1594 w Ostrzyhomiu) \u2013 w\u0119gierski poeta odrodzenia. Tworzy\u0142 po w\u0119giersku i s\u0142owacku. Jeden z pierwszych znacz\u0105cych poet\u00f3w pisz\u0105cych po w\u0119giersku."@pl,
        "B\u00e1lint Balassi, baron de K\u00e9kk\u0151 et de Gyarmat (gyarmati \u00e9s k\u00e9kk\u0151i b\u00e1r\u00f3 Balassi B\u00e1lint, [\u02c8b\u0252l\u0252\u0283i]), n\u00e9 le 20 octobre 1554 \u00e0 Z\u00f3lyom et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 mai 1594 \u00e0 Esztergom, \u00e9tait un po\u00e8te hongrois de langue hongroise, turque et slovaque. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur de la po\u00e9sie lyrique hongroise moderne."@fr,
        "\u0411\u0430\u043b\u0438\u043d\u0442 \u0411\u0430\u043b\u0430\u0448\u0448\u0438, \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d \u041a\u0435\u043a\u043a\u0451 \u0438 \u0414\u044c\u044f\u0440\u043c\u0430\u0442 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Balassi B\u00e1lint, 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1554, \u0417\u0432\u043e\u043b\u0435\u043d \u2014 30 \u043c\u0430\u044f 1594, \u042d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0433\u043e\u043c) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0438\u043d, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445."@ru,
        "\u30d0\u30e9\u30c3\u30b7\u30fb\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u30c8\uff08Balassi B\u00e1lint, 1554\u5e7410\u670820\u65e5\u3000\u30be\u30fc\u30e8\u30e0 Z\u00f3lyom /\u30a2\u30eb\u30c8\u30be\u30fc\u30eb Altsohl \u57ce\uff08\u73fe\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u30fb\u30ba\u30f4\u30a9\u30ec\u30f3 Zvolen\uff09 - 1594\u5e745\u670830\u65e5\u3000\u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u30b4\u30e0\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u30d0\u30e9\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u30c8\uff08Balassa B.\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u6d3e\u306e\u5927\u8cb4\u65cf\u306e\u9577\u7537\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u300211\u6b73\u304b\u3089\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3067\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u3002\u524d\u9014\u306f\u6d0b\u3005\u305f\u308b\u3082\u306e\u306b\u601d\u308f\u308c\u305f\u304c\u3001\u653f\u5909\u306a\u3069\u3092\u767a\u7aef\u306b\u3001\u6ce2\u703e\u306b\u5bcc\u3093\u3060\u4eba\u751f\u3092\u6b69\u3080\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u5317\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u8ecd\u53f8\u4ee4\u5b98\u3060\u3063\u305f\u7236\u304c\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u7687\u5e1d\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f32\u4e16\u306e\u547d\u4ee4\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u507d\u8a3c\u7f6a\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u7236\u306f\u8131\u7344\u3057\u3001\u5bb6\u65cf\u3068\u5171\u306b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3078\u4ea1\u547d\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u5bb9\u7591\u306f\u6674\u308c\u3001\u4e00\u5bb6\u306f\u7121\u4e8b\u5e30\u56fd\u3092\u8a31\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u653f\u6cbb\u7684\u7591\u60d1\u306e\u76ee\u306f\u3001\u4ee5\u5f8c\u3082\u30d0\u30e9\u30c3\u30b7\u5bb6\u306b\u6ce8\u304c\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u7236\u306f\u30cf\u30d7\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5bb6\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u540d\u8a89\u56de\u5fa9\u3092\u56f3\u308d\u3046\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u30c8\u3092\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u3078\u306e\u8ecd\u968a\u3068\u3057\u3066\u9001\u308a\u51fa\u3057\u305f\u308a\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u751f\u6daf\u3092\u6226\u4e89\u306b\u6367\u3052\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\uff08\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u72ec\u7acb\u6226\u4e89\u306e\u4e2d\u5fc3\u5730\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:36959976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/B\u00e1lint_Balassi>,
        <http://viaf.org/viaf/36959976>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Balassi2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bálint_Balassi.
doremus_artist:e290eb3d-a44f-37ba-a612-a73d5216381d
owl:sameAs viaf:79800895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79800895>.
doremus_artist:e2b4dc95-2e80-3076-9e06-26d41c72c957
    dbp:birthPlace dbr:Tassin-la-Demi-Lune;
    rdfs:comment
        "Anne Gastinel is a French cellist and professeur. She was born on October 14, 1971 in the town of Tassin-la-Demi-Lune. Tassin-la-Demi-Lune is in the south east of France close to Lyon. The population was less than 25,000 people when she was born there. She has three sisters and one brother. Both of her parents are musicians and passed their passion down to their children. Her father composes pieces and her mother plays the piano."@en,
        "Anne Gastinel, n\u00e9e le 14 octobre 1971 \u00e0 Tassin-la-Demi-Lune, est une violoncelliste fran\u00e7aise. Elle est \u00e9galement professeur au conservatoire national sup\u00e9rieur musique et danse de Lyon et donne de nombreuses classes de ma\u00eetre dans le monde."@fr,
        "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0413\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Anne Gastinel; \u0440\u043e\u0434. 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1971, \u0422\u0430\u0441\u0441\u0435\u043d, \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u041b\u0438\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u041f\u043e\u043b\u044f \u0422\u043e\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435, \u042f\u043d\u043e\u0448\u0430 \u0428\u0442\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0419\u043e-\u0419\u043e \u041c\u0430. \u0423\u0436\u0435 \u043a 18-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0443 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 50 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0412 1990\u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430. \u0412 1994 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0412\u0438\u043a\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u044f \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u00bb \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 (\u0432 2006 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u044d\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0443\u0436\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0432\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043a\u0430\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0430; \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0432 1996 \u0433. \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0413\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0430 \u041b\u0430\u043b\u043e \u0438 \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044f \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0441 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u0438\u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u0410\u0431\u0431\u0430\u0434\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0442\u0443 \u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb). \u0412 1997 \u0433. \u043f\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430"@ru;
    owl:sameAs viaf:119984468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Gastinel>,
        <http://viaf.org/viaf/119984468>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Gastinel.
doremus_artist:e2df5db9-1214-35b3-ad2c-7177b9850b64
    rdfs:comment
        """(For other people named Jeff Black, see Jeff Black (disambiguation).) Jeffrey Black (born 1962 in Brisbane, Queensland, Australia) is an internationally acclaimed opera singer. He studied singing at the Queensland Conservatorium of Music, and appeared in many of the operas staged by the Conservatorium students and post-graduate students, including appearing in the role of "Figaro", as a first year opera student, in the Conservatorium's 1981 production of The Marriage of Figaro, at the Basil Jones Theatre (now called the QUT Gardens Theatre)."""@en;
    owl:sameAs viaf:78445334;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Black>,
        <http://viaf.org/viaf/78445334>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeffrey_Black.
doremus_artist:e2ebe586-76e9-30d7-bf70-7a4f8ce89005
owl:sameAs viaf:37102414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37102414>.
doremus_artist:e312e406-c91b-3c0b-8a7b-6672f66fd202
    rdfs:comment
        "Deben Bhattacharya (1921\u20132001) was a Bengali radio producer, record producer, ethnomusicologist, anthropologist, documentary filmmaker, photographer, translator, poet, writer, broadcaster, lecturer, and folk music consultant. He produced over 100 records, 23 films and published more than a dozen books in his lifetime and much of his work was carried out under the auspices of UNESCO."@en;
    owl:sameAs viaf:88078735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deben_Bhattacharya>,
        <http://viaf.org/viaf/88078735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deben_Bhattacharya.
doremus_artist:e3300ef1-19a9-31ef-be0b-790f9c3f94ce
owl:sameAs viaf:71589124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71589124>.
doremus_artist:e36c5c5c-d956-3847-8df6-b6bfb78f6b9c
owl:sameAs viaf:6240949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6240949>.
doremus_artist:e383abc2-01a6-3065-9387-02ba24cd20a8
    dbp:birthPlace dbr:Klagenfurt;
    rdfs:comment
        "Christoph Mueller est un sauteur \u00e0 ski autrichien n\u00e9 le 5 juillet 1968 \u00e0 Klagenfurt."@fr,
        "Christoph M\u00fcller (* 5. Juli 1968 in Klagenfurt) ist ein ehemaliger \u00f6sterreichischer Skispringer."@de,
        "Christoph M\u00fcller (born 1968) is a retired Austrian ski jumper. In the World Cup he finished once among the top 15, his best result being a twelfth place from Sapporo in January 1987. He finished third overall in the 1992-1993 Continental Cup."@en,
        "Christoph M\u00fcller \u2013 austriacki skoczek narciarski, trzeci zawodnik klasyfikacji generalnej Pucharu Kontynentalnego. 24 stycznia 1987 zdoby\u0142 jedyne w karierze punkty Pucharu \u015awiata. Zaj\u0105\u0142 12. miejsce w konkursie w Sapporo. Startowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c w austriackiej cz\u0119\u015bci Turnieju Czterech Skoczni w 1987 i 1988 roku. W sezonie 1987/1988 zwyci\u0119\u017cy\u0142 w konkursie Pucharu Europy w St. Aegyd am Neuwalde. W latach 1991-1996 zdobywa\u0142 punkty Pucharu Kontynentalnego. W sezonie 1992/1993 zaj\u0105\u0142 trzecie miejsce w klasyfikacji generalnej."@pl;
    owl:sameAs viaf:19888575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_M\u00fcller_(ski_jumper)>,
        <http://viaf.org/viaf/19888575>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Christoph_Müller_(ski_jumper)>.
doremus_artist:e39ef242-d867-30c0-98da-cea9c0a7d33a
owl:sameAs viaf:74114811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74114811>.
doremus_artist:e3c58446-e71c-3534-a178-7acbf8645775
    rdfs:comment
        "Roger Mollien, n\u00e9 le 18 juin 1931 \u00e0 Paris et mort le 16 ao\u00fbt 2009, est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais, pensionnaire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, ancien \u00e9l\u00e8ve du Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique dans les classes d'Henri Rollan, Georges Le Roy."@fr;
    owl:sameAs viaf:54408297;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roger_Mollien>,
        <http://viaf.org/viaf/54408297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Mollien.
doremus_artist:e3defe3e-3662-3295-84dd-5d18308a9c61
    owl:sameAs viaf:47090495;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232879133>,
        <http://viaf.org/viaf/47090495>.
doremus_artist:e40bbd4e-5ec2-3d28-a218-7043edf52e3a
    rdfs:comment
        "John \u201eJohnny\u201c Senator Marvin (* 11. Juli 1897 in Butler, Oklahoma; \u2020 20. Dezember 1944 in North Hollywood, Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musiker, Ukulele-Spieler und Liedtexter, der in den 1920er Jahren einer der bekanntesten Ukulele-K\u00fcnstler und Crooner war und als Liedtexter einmal f\u00fcr den Oscar f\u00fcr den besten Song nominiert wurde."@de,
        "Johnny Marvin (July 11, 1897 \u2013 December 10, 1944) was an early recording artist, starting in 1924 and covering a twenty-year period for many record labels."@en;
    owl:sameAs viaf:2676151;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Marvin>,
        <http://viaf.org/viaf/2676151>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Marvin.
doremus_artist:e410c3d0-2b11-32e1-b512-f11c0c8b7ef6
owl:sameAs viaf:186014420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186014420>.
doremus_artist:e45b5939-50c1-3015-807b-0c7373b7e8f5
    rdfs:comment
        "Franz Adolf Syberg (5 July 1904 - 11 December 1955) was a Danish composer."@en,
        "Franz Adolf Syberg (n\u00e9 le 5 juillet 1904 \u00e0 Kerteminde \u2013 mort le 11 d\u00e9cembre 1955) est un compositeur danois."@fr;
    owl:sameAs viaf:17413051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Syberg>,
        <http://viaf.org/viaf/17413051>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Syberg.
doremus_artist:e470095a-eff4-36a7-a78f-a2ed3bc46790
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Meriden,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Toby Driver is a multi-instrumentalist, songwriter, and artist, best known for his work as the frontman of the experimental bands maudlin of the Well and Kayo Dot. Driver creates the majority of the album artwork associated with these bands, performs the majority of the lead vocals, and has written and arranged most of the music for both bands. Although several members of motW continued on when the band dissolved and reformed as Kayo Dot, Driver is the only remaining member of the original line-up of maudlin of the Well who is still active with Kayo Dot."@en;
    owl:sameAs viaf:15086426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toby_Driver>,
        <http://viaf.org/viaf/15086426>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3dfa29d2-6a2e-4092-9bef-6e336782dca9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toby_Driver.
doremus_artist:e48150af-513e-342a-91e6-56837f68eb39
owl:sameAs viaf:39578294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39578294>.
doremus_artist:e48ab24e-db88-3a2e-8635-199d90ef2d04
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Henry Pitts Brown (17 March 1916 \u2013 27 February 1985), known professionally as Ray Ellington, was a popular English singer, drummer and bandleader. He is best known for his appearances on The Goon Show from 1951 to 1960. The Ray Ellington Quartet had a regular musical segment on the show, and Ellington also had a small speaking role in many episodes, often as a parodic African, Native American or Arab chieftain (but also often, with no attempt to change his normal accent, as a female secretary or a Scotsman)."@en;
    owl:sameAs viaf:64204810;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Ellington>,
        <http://viaf.org/viaf/64204810>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Ellington.
doremus_artist:e4c4b305-32fb-354d-a95e-5abc8a1351e6
owl:sameAs viaf:132105807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/132105807>.
doremus_artist:e4d331f6-6ac2-3ba2-a5f1-e8709ee7098a
owl:sameAs viaf:75589977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75589977>.
doremus_artist:e4da68ee-6a54-3716-a3d9-4094acc9e71c
owl:sameAs viaf:27250610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27250610>.
doremus_artist:e4dedcfa-2a3d-3303-ab0d-410cc1f25d6f
owl:sameAs viaf:27384356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27384356>.
doremus_artist:e4e98276-986f-36ea-9ea5-cc25c2f3b087
owl:sameAs viaf:22338929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22338929>.
doremus_artist:e4f2de73-bcd9-3820-a552-3aa4089bcc52
    dbp:birthPlace dbr:Villacourt;
    rdfs:comment
        "Henri Ledroit (Villacourt, 1946 - Nancy, France, 1988) was a French counter-tenor, the first in France of the modern revival in that voice range. Originally training to be a baritone in 1972 he met Alfred Deller and decided to train as a countertenor. He made many of the earliest recordings of pieces later to become standards of baroque countertenor repertoire - for example his Orph\u00e9e Descendant aux Enfers of M.-A. Charpentier."@en,
        "Henri Ledroit, n\u00e9 le 11 mars 1946 \u00e0 Villacourt et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 mai 1988 \u00e0 Nancy est un contret\u00e9nor fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22327862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Ledroit>,
        <http://viaf.org/viaf/22327862>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1b54b91-ab2b-4614-9b1b-3be81bab1d19>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Ledroit.
doremus_artist:e50b372e-aadd-32e5-9ac6-d05f51abb9d8
    dbp:birthPlace dbr:San_Sebastián;
    dbp:deathPlace dbr:City_of_Brussels;
    rdfs:comment
        "Enrique Jord\u00e1 (March 24, 1911 \u2013 March 18, 1996) was a Spanish-American conductor. Born in San Sebasti\u00e1n (Guip\u00fazcoa, Spain), later on he was a naturalized US citizen. After conducting in Madrid, Cape Town and Antwerp, he was music director of the San Francisco Symphony from 1954 to 1963. He made several stereophonic recordings in San Francisco for RCA Victor in 1957 and 1958. He made several highly acclaimed recordings for Decca in the late 1940s and early 1950s of Spanish music with the London Symphony Orchestra, National Symphony Orchestra and Paris Conservatoire Orchestra, including two recordings of Nights in The Gardens of Spain with Clifford Curzon as soloist. Several of these have been reissued on the Dutton label."@en,
        "Enrique Jord\u00e1 (San Sebasti\u00e1n, 24 de marzo de 1911 \u2013 Bruselas, 18 de marzo de 1996) fue un director de orquesta espa\u00f1ol que trabaj\u00f3 fundamentalmente en Estados Unidos. Se form\u00f3 con Marcel Dupree y Paul Le Flem en Par\u00eds, donde debut\u00f3 en 1938. Fue director de la Orquesta B\u00e9tica de Sevilla y de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Madrid de 1940 a 1945, despu\u00e9s de las de Ciudad del Cabo y Amberes, para terminar en la Orquesta Sinf\u00f3nica de San Francisco de 1954 a 1963. Realiz\u00f3 varias grabaciones para RCA Records entre 1957 y 1958. Sus \u00faltimas grabaciones las realiz\u00f3 para Composers Recordings, Inc. en 1962. Termin\u00f3 su carrera como director durante la gira por Europa de 1973 de la Orquesta de San Francisco."@es,
        "Enrique Jord\u00e1 est un chef d'orchestre espagnol naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, n\u00e9 le 24 mars 1911 \u00e0 Saint-S\u00e9bastien et mort le 18 mars 1996 \u00e0 Bruxelles"@fr,
        "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30db\u30eb\u30c0\uff08Enrique Jord\u00e1, 1911\u5e743\u670824\u65e5 - 1996\u5e743\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u611b\u597d\u3059\u308b\u6d77\u8ecd\u58eb\u5b98\u306e\u7236\u89aa\u3068\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u6bcd\u89aa\u3068\u306e\u9593\u306b\u30b5\u30f3\u30fb\u30bb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 \u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u4e21\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u304c\u3001\u7236\u89aa\u306f5\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002\u5730\u5143\u306e\u6559\u4f1a\u306e\u30dc\u30fc\u30a4\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u306612\u6b73\u307e\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u5f8c\u300116\u6b73\u306b\u306f\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u5f8c\u30011929\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30d7\u30ec\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30e0\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30e5\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1937\u5e74\u306b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011940\u5e74\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u623b\u3063\u3066\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021945\u5e74\u306b\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u8077\u3092\u8f9e\u3057\u30011948\u5e74\u304b\u3089\u30b1\u30fc\u30d7\u30bf\u30a6\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011954\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021963\u5e74\u306b\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u3092\u96e2\u308c\u30011970\u5e74\u304b\u30891976\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff09\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1982\u5e74\u304b\u30891984\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30a6\u30b9\u30ab\u30c7\u30a3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08\u73fe\uff1a\u30d0\u30b9\u30af\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff09\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u306f\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u306e\u7acb\u5834\u3067\u4e16\u754c\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40590979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_Jord\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/40590979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Jordá.
doremus_artist:e51156b9-cda2-364c-98c8-fdbda88f7d94
owl:sameAs viaf:119994996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119994996>.
doremus_artist:e53553d3-6545-39c5-afa9-63221591fa3c
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "William Selby (1738\u20131798) was an early American composer, organist and choirmaster. Born in England, he emigrated to Boston, Massachusetts. In 1774 he became the organist at Trinity Church, Newport. Three years later, Selby became organist at King's Chapel in Boston where he organized the first colonial music festival."@en;
    owl:sameAs viaf:22343768;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Selby>,
        <http://viaf.org/viaf/22343768>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Selby.
doremus_artist:e5355526-9710-35c1-b4e4-0a6275359584
owl:sameAs viaf:27272339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27272339>.
doremus_artist:e5620af0-d314-3d08-a8b1-db334c6188b2
owl:sameAs viaf:58805945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58805945>.
doremus_artist:e56bede7-2d68-3ce4-b236-fc563917936b
    dbp:birthPlace dbr:Vänersborg;
    rdfs:comment
        "Carl Erik S\u00e6d\u00e9n (born 3 September 1924 in V\u00e4nersborg, died 3 November 2009, was a Swedish bass-baritone whose career was principally centred on Stockholm, both on the operatic stage as well as the concert platform. He made a few recordings and appeared in the 1975 Bergman film of The magic flute."@en,
        "Erik Saed\u00e9n  (* 3. September 1924 in V\u00e4nersborg, \u00c4lvsborgs l\u00e4n; \u2020 3. November 2009) war ein schwedischer Operns\u00e4nger im Stimmfach Bariton."@de;
    owl:sameAs viaf:45442576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Saed\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/45442576>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Saedén.
doremus_artist:e58f3f66-2b29-35a4-b353-4fbc9b4fb048
    rdfs:comment
        "Philippe Deschepper, n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1949 \u00e0 Roubaix, est un guitariste et compositeur fran\u00e7ais autodidacte."@fr;
    owl:sameAs viaf:59271412;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Deschepper>,
        <http://viaf.org/viaf/59271412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Deschepper.
doremus_artist:e5c627f5-8ec3-37ca-90ad-f8ddd92a9997
owl:sameAs viaf:10107412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10107412>.
doremus_artist:e5e6410a-e6e9-3718-bb11-9649f4d1c34c
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Stanley Adams (August 14, 1907 \u2013 January 27, 1994) was an American lyricist and songwriter. He wrote the English lyrics for the song "What a Diff'rence a Day Makes" (song written by the Mexican composer Mar\u00eda Grever in 1934) and the English lyrics for "La Cucaracha." Adams was the president of the American Society of Composers, Authors and Publishers (ASCAP) between 1953 and 1956, and again from 1959 until 1980. Adams died in Manhasset, New York, from cancer, at the age of 86."""@en,
        "Stanley Adams, n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1907 \u00e0 Manhattan, New York, et mort le 27 janvier 1994 (\u00e0 86 ans) \u00e0 Manhasset, Long Island, est un parolier et compositeur am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:15039350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanley_Adams_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/15039350>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6871a0cc-5419-4c7a-93d1-33e20fce2def>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Stanley_Adams_(singer)>.
doremus_artist:e642e091-97c0-3f9a-88a3-a0b9f348ed1e
    rdfs:comment
        "Eliane Coelho (Rio de Janeiro, c. 1951) \u00e9 uma importante cantora l\u00edrica brasileira (soprano spinto). Vive h\u00e1 mais de trinta anos na Europa e, desde 1991, em Viena, \u00c1ustria."@pt,
        "Eliane Coelho (born in 1951 in Rio de Janeiro) is a Brazilian soprano singer. She was a soprano in the Frankfurt Opera and performed dozens of roles at the Vienna Staatsoper."@en;
    owl:sameAs viaf:72457309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eliane_Coelho>,
        <http://viaf.org/viaf/72457309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eliane_Coelho.
doremus_artist:e64e0328-f703-3f39-abce-032dcca0b1db
owl:sameAs viaf:149347522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/149347522>.
doremus_artist:e6ac0a2c-752f-307f-8dd6-d9b2dbbe77ac
    dbp:birthPlace dbr:Schirgiswalde;
    rdfs:comment
        "Siegfried Strohbach (* 27. November 1929 in Schirgiswalde, Oberlausitz) ist ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Siegfried Strohbach (born 27 November 1929 in Schirgiswalde, Lusatia) is a German composer and conductor. He founded and directed choirs and the vocal ensemble Collegium Cantorum and is notable for the composition of choral music. He has retired as a conductor of major theaters of Lower Saxony and as a professor of the Musikhochschule Hannover, but as of 2011 is still active as a composer."@en;
    owl:sameAs viaf:66888274;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Strohbach>,
        <http://viaf.org/viaf/66888274>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8216d42c-4266-4440-aba9-c95d23a750fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegfried_Strohbach.
doremus_artist:e6fc8ae2-5ddb-305d-a4e5-662ce4aa529c
owl:sameAs viaf:2667689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2667689>.
doremus_artist:e71f077d-e953-3a80-b059-79fb567215f4
owl:sameAs viaf:23398604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23398604>.
doremus_artist:e724e60c-a228-3021-8c6a-dbe6fefb5821
owl:sameAs viaf:66023094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66023094>.
doremus_artist:e7286057-6220-3b90-abba-7a176879d30c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Detroit,_Michigan>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Harlan Howard, n\u00e9 le 8 septembre 1927 \u00e0 D\u00e9troit, au Michigan, et mort le 3 mars 2002 \u00e0 Nashville, au Tennessee, est un prolifique compositeur am\u00e9ricain, principalement de musique country. Au cours d'une carri\u00e8re qui s'est \u00e9chelonn\u00e9e sur six d\u00e9cennies, il a \u00e9crit un grand nombre de chansons qui ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es par des artistes de styles diff\u00e9rents. Il a \u00e9t\u00e9 admis en 1997 au Country Music Hall of Fame."@fr,
        "Harlan Perry Howard (* 8. September 1929 in Lexington, Kentucky; \u2020 3. M\u00e4rz 2002 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Country-Musiker und Komponist. Viele der bekanntesten Country-St\u00fccke stammen aus seiner Feder."@de,
        "Harlan Perry Howard (September 8, 1927 \u2013 March 3, 2002) was an American songwriter, principally in country music. In a career spanning six decades, Howard wrote a large number of popular and enduring songs, recorded by a variety of different artists. Howard was married to country singer Jan Howard. He was inducted into the Nashville Songwriters Hall of Fame in 1973, and the Country Music Hall of Fame in 1997."@en;
    owl:sameAs viaf:80099532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harlan_Howard>,
        <http://viaf.org/viaf/80099532>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harlan_Howard.
doremus_artist:e7379dd6-64b6-3738-a17a-f9b95ba7f6f8
owl:sameAs viaf:79174927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79174927>.
doremus_artist:e74aa18f-0edb-3656-b004-1b5685bce954
owl:sameAs viaf:119485867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119485867>.
doremus_artist:e75f5229-10f0-3e4e-a5e4-5b62fa257ba1
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    dbp:deathPlace dbr:Kyoto;
    rdfs:comment
        "Conde Higashifushimi Kunihide (\u6771\u4f0f\u898b \u90a6\u82f1 Conde Higashifushimi Kunihide? 16 de mayo de 1910 - 1 de enero de 2014) fue el jefe titular del Higashifushimi-no-miya, una rama extinta de la Casa Imperial de Jap\u00f3n, y un monje budista. Era el hermano m\u00e1s joven de la emperatriz Nagako y era el t\u00edo materno del actual emperador, Akihito. Si \u00e9l hubiese mantenido su estatus imperial, en el momento de su muerte habr\u00eda sido el miembro de m\u00e1s edad de la familia imperial japonesa. Su nombre Dharma es Jig\u014d (\u6148\u6d3d Jig\u014d?)."@es,
        "Conde Higashifushimi Kunihide (\u6771\u4f0f\u898b \u90a6\u82f1, 16 de maio de 1910 - 1 de janeiro de 2014) foi o chefe titular do Higashifushimi-no-Miya, um ramo extinto da Casa Imperial do Jap\u00e3o, e um monge budista. Ele era o irm\u00e3o mais novo da Imperatriz K\u014djun e foi o tio materno do presente imperador, Akihito. Se ele tivesse mantido seu status imperial, no momento da sua morte, ele teria sido o mais velho membro da fam\u00edlia imperial japonesa. Seu nome de nascimento foi Jigo (\u6148 \u6d3d?)."@pt,
        "Count Higashifushimi Kunihide (\u6771\u4f0f\u898b \u90a6\u82f1, 16 May 1910 \u2013 1 January 2014) was the titular head of the Higashifushimi-no-miya, an extinct branch of the Imperial House of Japan, and a Buddhist monk. He was the youngest brother of Empress K\u014djun and was the maternal uncle of the present emperor, Akihito. If he had kept his imperial status, at the time of his death he would have been the oldest-ever member of the Japanese imperial family. His Dharma name was Jig\u014d (\u6148\u6d3d)."@en,
        "Higashifushimi Kunihide (\u6771\u4f0f\u898b \u90a6\u82f1), n\u00e9 prince Kuni Kunihide (\u90a6 \u82f1 \u738b) le 16 mai 1910 et mort le 1er janvier 2014, est un moine bouddhiste ainsi que le chef titulaire de l'Higashifushimi-no-miya, branche \u00e9teinte de la Maison imp\u00e9riale du Japon. Son nom de dharma est Jigo (\u6148\u6d3d). Il est le plus jeune fr\u00e8re de l'imp\u00e9ratrice K\u014djun et, de facto, l'oncle maternel de l'empereur Akihito. S'il avait conserv\u00e9 son statut imp\u00e9rial, au moment de sa mort il aurait \u00e9t\u00e9 le membre le plus \u00e2g\u00e9 de l'histoire de la famille imp\u00e9riale japonaise."@fr,
        "\u6771\u4f0f\u898b \u6148\u6d3d\uff08\u3072\u304c\u3057\u3075\u3057\u307f \u3058\u3054\u3046\u30011910\u5e745\u670816\u65e5 - 2014\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u50e7\u4fb6\u3002\u65e7\u83ef\u65cf\u3001\u65e7\u7687\u65cf\u3002\u4eca\u4e0a\u5929\u7687\u306e\u53d4\u7236\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002 \u4e45\u9087\u5bae\u90a6\u5f66\u738b\u306e\u7b2c3\u738b\u5b50\u3001\u65e7\u540d\u90a6\u82f1\u738b\uff08\u304f\u306b\u3072\u3067\u304a\u3046\uff09\u3002\u592b\u4eba\u306f\u4f2f\u7235\u30fb\u4e80\u4e95\u8332\u5e38\u306e\u6b21\u5973\u30fb\u6771\u4f0f\u898b\u4fdd\u5b50(\u4e80\u4e95\u6b21\u5973)\u3002\u524d\u8846\u8b70\u9662\u8b70\u54e1\u30fb\u4e80\u4e95\u4e45\u8208\u306f\u59bb\u306e\u7525\u3002"@ja,
        "\u6771\u4f0f\u898b\u6148\u6d3d\uff08\u3072\u304c\u3057\u3075\u3057\u307f \u3058\u3054\u3046\uff09\uff081910\u5e745\u670816\u65e5\uff0d2014\u5e741\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e45\u9087\u5bae\u7b2c2\u4ee3\u5f53\u4e3b\u4e45\u9087\u5bae\u90a6\u5f65\u738b\u7684\u7b2c\u4e09\u5b50\uff0c\u65e5\u672c\u820a\u7687\u65cf\u517c\u50e7\u4eba\uff0c\u4eca\u4e0a\u5929\u7687\u660e\u4ec1\u65cf\u53d4\u7236\uff0c\u70ba\u7687\u65cf\u6642\u7a31\u4e45\u9087\u5bae\u90a6\u82f1\u738b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:160844423;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Higashifushimi_Kunihide>,
        <http://viaf.org/viaf/160844423>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HIH_Prince_Kuni_Kunihide.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Higashifushimi_Kunihide.
doremus_artist:e7739cd5-e07d-38f2-b4d2-b22cd53467cc
owl:sameAs viaf:4677968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4677968>.
doremus_artist:e788863d-f027-339e-b980-def9e53ba09d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Kalfon (* 30. Oktober 1938 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Jean-Pierre Kalfon (born 30 October 1938 in Paris, France) is a French film and television actor."@en,
        """Jean-Pierre Kalfon actor, director y cantante franc\u00e9s, nace el 30 de octubre de 1938 en Par\u00eds. En su juventud trabaja en el Folies Berg\u00e8res y luego se vuelca al teatro y funda su propia compa\u00f1\u00eda- "Th\u00e9\u00e2tre 15"- donde \u00e9l es actor y director. Funda un grupo de rock \u00abKalfon Rock chaud\u00bb donde \u00e9l es el cantante."""@es,
        "Jean-Pierre Kalfon n\u00e9 le 30 octobre 1938 \u00e0 Paris, est un acteur et chanteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\uff08Jean-Pierre Kalfon\u30011938\u5e7410\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:271832;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Kalfon>,
        <http://viaf.org/viaf/271832>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Kalfon.
doremus_artist:e78c276a-9f2b-3508-80d9-24e56aeabf0d
    dbp:birthPlace dbr:Chillán;
    dbp:deathPlace dbr:Mürzzuschlag;
    rdfs:comment
        "Claudio Arrau Le\u00f3n (* 6. Februar 1903 in Chill\u00e1n, Chile; \u2020 9. Juni 1991 in M\u00fcrzzuschlag, \u00d6sterreich) war ein chilenischer Pianist."@de,
        "Claudio Arrau Le\u00f3n (Chill\u00e1n, 6 februari 1903 - M\u00fcrzzuschlag, 9 juni 1991) was een Chileens pianist. Arrau L\u00e9on stond bekend om zijn intense interpretaties van een zeer uitgebreid repertoire dat zich uitstrekte van barokmuziek tot twintigste-eeuwse moderne werken. Met name zijn opnamen van Beethoven, Chopin, Liszt en Schumann staan hoog aangeschreven. Hij wordt beschouwd als een van de meest veelzijdige en invloedrijke uitvoerend pianosolisten van de twintigste eeuw."@nl,
        "Claudio Arrau Le\u00f3n (Chill\u00e1n, Chile, 7 de fevereiro de 1903 - M\u00fcrzzuschlag, \u00c1ustria, 9 de junho de 1991) foi um pianista chileno. Em 1912 foi para Berlim estudar com Krause e firmou-se rapidamente como um dos principais pianistas de sua gera\u00e7\u00e3o.\u00c9 c\u00e9lebre tamb\u00e9m pela vastid\u00e3o do seu repert\u00f3rio, centrado em Beethoven, nos rom\u00e2nticos e nos impressionistas. ArrauHouse"@pt,
        "Claudio Arrau Le\u00f3n (Chill\u00e1n, Regi\u00f3n del Biob\u00edo, Chile, 6 de febrero de 1903-M\u00fcrzzuschlag, Estiria, Austria, 9 de junio de 1991) fue un pianista chileno internacionalmente famoso por sus profundas interpretaciones de un extenso repertorio que abarcaba desde la m\u00fasica barroca hasta composiciones del siglo XX. Es considerado el primer gran pianista sudamericano y uno de los pianistas m\u00e1s destacados del siglo XX, gracias a sus notables interpretaciones alabadas por los cr\u00edticos de la \u00e9poca. Grab\u00f3 uno de los primeros CD de audio. Arrau fue estudiante del maestro alem\u00e1n Martin Krause, quien dijo \u00abeste ni\u00f1o ha de ser mi obra maestra\u00bb."@es,
        "Claudio Arrau Le\u00f3n (February 6, 1903 \u2013 June 9, 1991) was a Chilean pianist known for his interpretations of a vast repertoire spanning the baroque to 20th-century composers, especially Beethoven, Schubert, Chopin, Schumann, Liszt and Brahms. He is widely considered one of the greatest pianists of the twentieth century."@en,
        "Claudio Arrau Le\u00f3n (ur. 6 lutego 1903 w Chill\u00e1n, zm. 9 czerwca 1991 w M\u00fcrzzuschlag) \u2013 chilijski pianista i pedagog."@pl,
        "Claudio Arrau, n\u00e9 \u00e0 Chill\u00e1n (Chili) le 6 f\u00e9vrier 1903 et mort \u00e0 M\u00fcrzzuschlag (Autriche) le 9 juin 1991, est un pianiste chilien. Ayant d\u00e9but\u00e9 comme enfant prodige d\u00e8s l'\u00e2ge de quatre ans, il fut l'un des plus grands pianistes du XXe si\u00e8cle. C'\u00e9tait un sp\u00e9cialiste de la musique romantique, notamment de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, de Robert Schumann, et de Franz Liszt, mais aussi de Ludwig van Beethoven, qu'il interpr\u00e9tait avec noblesse et profondeur, avec un son de piano hors du commun."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0301\u0443\u0434\u0438\u043e \u0410\u0440\u0440\u0430\u0301\u0443 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u0410\u0440\u0440\u0430\u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d \u2014 \u0438\u0441\u043f. Claudio Arrau Le\u00f3n; 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1903, \u0427\u0438\u043b\u044c\u044f\u043d, \u0427\u0438\u043b\u0438 \u2014 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1991, \u041c\u044e\u0440\u0446\u0446\u0443\u0448\u043b\u0430\u0433, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0447\u0438\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u0643\u0644\u0627\u0648\u062f\u064a\u0648 \u0623\u0631\u0627\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Claudio Arrau (\u0648. 6 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1903 \u2013 \u062a. 9 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1991) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u062a\u0634\u064a\u0644\u064a. \u0642\u062f\u0645 \u0623\u0648\u0644 \u0631\u0633\u064a\u062a\u0627\u0644 \u0644\u0647 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0646\u062a\u064a\u0627\u062c\u0648\u060c \u0648\u0645\u0646 1912 \u062d\u062a\u0649 1918 \u062f\u0631\u0633 \u0645\u0639 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0643\u0631\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646. \u0634\u0631\u0639 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0645 \u062c\u0648\u0644\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1918\u060c \u0648\u0638\u0647\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1922 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0628\u062c\u0648\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0644\u0649 \u0639\u0627\u0645 1923. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1924 \u0627\u0646\u0636\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0643\u0648\u0646\u0633\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0633\u062a\u064a\u0631\u062a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646\u060c \u062d\u064a\u062b \u0638\u0644 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 1940. \u0627\u0633\u062a\u0642\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0639\u0627\u0645 1941\u060c \u0644\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646 \u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0645\u0639 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0643\u0645\u0642\u0631 \u0648\u0637\u0646\u0647\u060c \u062d\u0627\u0641\u0638 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631 \u0641\u0646\u064a \u0645\u0632\u062f\u0647\u0631 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0634\u063a\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0648\u062c\u062f\u0648\u0644 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0645\u0634\u063a\u0648\u0644. \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0644\u0645 \u064a\u062a\u062e\u0644\u0635 \u0645\u0646\u0647 \u0623\u0628\u062f\u0627 \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646\u0647 \u0627\u062a\u062e\u0630 \u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0623\u0628\u0637\u0621 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0635\u0648\u0644\u0647 \u0644\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646."@ar,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30e9\u30a6\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\uff08Claudio Arrau Le\u00f3n 1903\u5e742\u67086\u65e5 - 1991\u5e746\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5357\u7c73\u30c1\u30ea\u51fa\u8eab\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300220\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5de8\u5320\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u514b\u52b3\u8fea\u5965\u00b7\u5229\u6602\u00b7\u963f\u52b3\uff08Claudio Arrau Le\u00f3n\uff0c1903\u5e742\u67086\u65e5\uff0d1991\u5e746\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u667a\u5229\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u6f14\u594f\u8303\u56f4\u5f88\u5e7f\uff0c\u4ece\u5df4\u6d1b\u514b\u523020\u4e16\u7eaa\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u5747\u6709\u5efa\u6811\u3002\u4ed6\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f20\u4e16\u7eaa\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61730908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudio_Arrau>,
        <http://viaf.org/viaf/61730908>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claudio_Arrau_1_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudio_Arrau.
doremus_artist:e79a3486-a611-3270-b03d-6d34ef322397
owl:sameAs viaf:169726711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169726711>.
doremus_artist:e7a2e82b-cad9-3f8e-8bb0-174c55fb8617
owl:sameAs viaf:19864005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19864005>.
doremus_artist:e7c71c80-6dc9-33fd-abe3-da67776da043
owl:sameAs viaf:231834476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231834476>.
doremus_artist:e7e5452f-1dfd-378f-be25-7035377bcbda
owl:sameAs viaf:44491666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44491666>.
doremus_artist:e7ff0c63-9037-35f7-904a-86a579337387
    rdfs:comment
        "Luderin Lawrence Darbone (January 14, 1913 at Evangeline Parish, Louisiana \u2013 November 21, 2008 in Sulphur, Louisiana), was a Cajun-Western swing fiddle player for the band Hackberry Ramblers."@en;
    owl:sameAs viaf:257001827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luderin_Darbone>,
        <http://viaf.org/viaf/257001827>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ce4e98c-8956-46b3-bd4b-48a0ff21dd2e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LuderinDarbone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luderin_Darbone.
doremus_artist:e81571b1-8f5a-31ca-a90d-ed47cb85a29c
owl:sameAs viaf:9166698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9166698>.
doremus_artist:e87757e4-3f9c-35a9-88a0-3d88012b5042
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Bertrand Chamayou (* 23. M\u00e4rz 1981 in Toulouse) ist ein franz\u00f6sischer Pianist."@de,
        "Bertrand Chamayou (Toulouse, 23 March 1981) is a French pianist. His recording of Liszt's Ann\u00e9es de p\u00e8lerinage was awarded classical record of the year by the French music industry at the 2012 Victoires de la musique classique. In 2016, he released a two-disc recording of the complete works for solo piano of Maurice Ravel. The Gramophone magazine stated in March 2016 that his Ravel recording contained \"Revelatory performances of breathtaking beauty.\""@en,
        "Bertrand Chamayou, nacido el 23 de marzo de 1981 en Toulouse, es un pianista franc\u00e9s."@es,
        "Bertrand Chamayou, n\u00e9 le 23 mars 1981 \u00e0 Toulouse, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0411\u0435\u0440\u0442\u0440\u0430\u043d \u0428\u0430\u043c\u0430\u0439\u044e (\u0444\u0440. Bertrand Chamayou, 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1981, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:5217374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bertrand_Chamayou>,
        <http://viaf.org/viaf/5217374>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bertrand_Chamayou_2010_c.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bertrand_Chamayou.
doremus_artist:e8ca5b6e-d6f2-3456-867b-529541afcafd
owl:sameAs viaf:32256321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32256321>.
doremus_artist:e8d8b3c4-3662-3473-b719-e7a69f80d6da
owl:sameAs viaf:74062740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062740>.
doremus_artist:e9158072-34e5-388f-a85b-80b010bae7be
owl:sameAs viaf:42033953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42033953>.
doremus_artist:e97716d0-c993-320e-99fd-337f9b36c8c9
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Francis Tregian. Francis Tregian \u00ab le jeune \u00bb (1574-1619) est un \u00e9crivain et musicien anglais. Il \u00e9tait le fils de l'exil\u00e9 catholique Francis Tregian (1548-1608). Il re\u00e7oit une solide \u00e9ducation humaniste et musicale en Angleterre, puis en France au coll\u00e8ge j\u00e9suite de Reims. En 1592, il entre au service du cardinal William Allen, \u00e0 Rome. \u00c0 la mort de ce dernier, en 1594, il regagne l'Angleterre pour tenter de reprendre possession du domaine de son p\u00e8re, en Cornouailles, mais en 1609, il est condamn\u00e9 comme r\u00e9cusant. Ses terres sont confisqu\u00e9es et il est emprisonn\u00e9 \u00e0 la prison de la Fleet, \u00e0 Londres, o\u00f9 il restera jusqu'\u00e0 sa mort, en 1619."@fr,
        "Francis Tregian der J\u00fcngere (* um 1574 in Cornwall; \u2020 1619 in London) war ein englischer Komponist der sp\u00e4ten Renaissance und des fr\u00fchen Barock."@de,
        "Francis Tregian the Younger (1574\u20131618) was an English recusant. Once thought to have been the copyist of a handful of important music manuscripts, his musical activities are the subject of dispute."@en;
    owl:sameAs viaf:51782769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Tregian_the_Younger>,
        <http://viaf.org/viaf/51782769>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Tregian_the_Younger.
doremus_artist:e9cf3a95-8872-3da2-9612-286b75f91201
owl:sameAs viaf:85436495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85436495>.
doremus_artist:e9eb7391-76a0-3857-b38b-e5b6ae3586f5
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Sieglinde Wagner (* 21. April 1921 in Linz; \u2020 31. Dezember 2003 in Berlin) war eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Alt)."@de,
        "Sieglinde Wagner (21 April 1921 \u2013 31 December 2003) was an Austrian operatic contralto, who could also sing mezzo-soprano roles. Wagner was born in Linz, and studied in Linz and Munich. In 1947, she made her debut at the Vienna State Opera. Two years later, she was hired by Wilhelm Furtw\u00e4ngler to sing in The Magic Flute at the Salzburg Festival. After this successful collaboration, Furtw\u00e4ngler signed her to sing Flo\u00dfhilde and Grimgerde in Richard Wagner's Der Ring des Nibelungen at La Scala. This was the beginning of a career that included many of Wagner's alto roles (she and the composer were not related)."@en;
    owl:sameAs viaf:64193631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sieglinde_Wagner>,
        <http://viaf.org/viaf/64193631>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab4d3f90-7586-4b8c-9335-c3f56caa868c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sieglinde_Wagner.
doremus_artist:e9fb32e2-34dc-367c-a837-8450b1d70a1d
    rdfs:comment
        "Jean-Michel Bernard, n\u00e9 le 23 novembre 1961 en France,  est un pianiste et un compositeur de musiques de films."@fr;
    owl:sameAs viaf:51435901;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Michel_Bernard>,
        <http://viaf.org/viaf/51435901>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f91dbcd-2e04-480e-994f-9afe9e23b70e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Michel_Bernard.
doremus_artist:ea12ad58-0103-3705-92f5-8bf6d569b910
owl:sameAs viaf:43971026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43971026>.
doremus_artist:ea2e5ca0-1003-3db0-96ad-8e748060c857
owl:sameAs viaf:38987419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38987419>.
doremus_artist:ea813ec9-b338-373a-bfd0-4ddc67d016be
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Antoine Coypel (souvent appel\u00e9 Charles Coypel), n\u00e9 le 11 juillet 1694 \u00e0 Paris, et mort dans la m\u00eame ville le 14 juin 1752, est un peintre et dramaturge fran\u00e7ais."@fr,
        "Charles-Antoine Coypel (* 11. Juli 1694 in Paris; \u2020 14. Juni 1752 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Historienmaler und Dramatiker am Hofe Ludwigs XV."@de,
        "Charles-Antoine Coypel (*11 de julho de 1694 \u2013 \u202015 de junho de 1752) foi um pintor franc\u00eas, comentarista de arte e dramaturgo. Ele viveu em Paris. Ele foi filho do pintor Antoine Coypel e neto do tamb\u00e9m pintor No\u00ebl Coypel, tamb\u00e9m foi sobrinho de No\u00ebl-Nicolas Coypel. Charles-Antoine herdou os direitos dos desenhos e pinturas como premier peintre du roi (primeiro pintor do rei) de seu pai quando ele morreu em 1722. Ele tornou-se premier peintre du roi e diretor da Acad\u00e9mie Royale em 1747. Ele recebeu um n\u00famero de encomendas de pinturas para o Pal\u00e1cio de Versalhes, e trabalhou para a Madame de Pompadour, amante do rei."@pt,
        "Charles-Antoine Coypel (11 July 1694 \u2013 15 June 1752) was a French painter, art commentator, and playwright. He lived in Paris. He was the son of the artist Antoine Coypel and grandson of No\u00ebl Coypel. Charles-Antoine inherited his father\u2019s design and painting duties as premier peintre du roi (First Painter to the King) at the French court when his father died in 1722. He became premier peintre du roi and director of the Acad\u00e9mie Royale in 1747. He received a number of commissions for paintings for the Palais de Versailles, and worked for Madame de Pompadour, the king\u2019s mistress."@en,
        "Charles-Antoine Coypel (Par\u00eds, 11 de julio de 1694 - ib\u00eddem, 14 de junio de 1752) fue un pintor franc\u00e9s de estilo rococ\u00f3 que tambi\u00e9n abord\u00f3 la literatura teatral. Miembro de una c\u00e9lebre dinast\u00eda de pintores que cubri\u00f3 casi un siglo desde mediados delsiglo XVII, Charles-Antoine Coypel abord\u00f3 diversos medios art\u00edsticos, y se singulariz\u00f3 tambi\u00e9n por escribir unas 40 piezas teatrales, lo que le vali\u00f3 los elogios de Voltaire."@es,
        "Charles-Antoine Coypel (ur. 11 lipca 1694 w Pary\u017cu, zm. 14 czerwca 1752 tam\u017ce) - francuski malarz. Rodzina Coypel liczy\u0142a wielu malarzy. Ojciec Charlesa, Antoine, Antoine Coypel by\u0142 francuskim malarzem. Dziadek No\u00ebl Coypel i jego \u017cona Madeleine H\u00e9rault malarka portretowa tak\u017ce zajmowali si\u0119 malarstwem. Od 1747 pierwszy malarz kr\u00f3lewski i dyrektor Akademii, by\u0142 najmodniejszym malarzem rokoka i tw\u00f3rc\u0105 karton\u00f3w do gobelin\u00f3w, z kt\u00f3rych najs\u0142awniejsze 28 karton\u00f3w do serii Don Quichota (w Compi\u00e9gne). Zajmowa\u0142 si\u0119 tworzeniem komedii i dramat\u00f3w."@pl,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u041a\u0443\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Charles Antoine Coypel; 1694 \u2014 1752) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u0441\u044b\u043d \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0443\u0430\u043f\u0435\u043b\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:64113270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Antoine_Coypel>,
        <http://viaf.org/viaf/64113270>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles-Antoine_Coypel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Antoine_Coypel.
doremus_artist:eac2ed39-3dbe-3441-96dd-cf1bc7230cdc
owl:sameAs viaf:305372300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305372300>.
doremus_artist:eac85c7d-fac6-35c4-accd-bec463a8c2a5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Arlington,_Oregon>;
    rdfs:comment
        """Carl Hilding "Doc" Severinsen (born July 7, 1927) is an American pop and jazz trumpeter. He is best known for leading the NBC Orchestra on The Tonight Show Starring Johnny Carson."""@en,
        "Carl Hilding \u201eDoc\u201c Severinsen (* 7. Juli 1927 in Arlington/Oregon) ist ein US-amerikanischer Jazz- und Pop-Trompeter und Bandleader. Severinsen gewann im Alter von zw\u00f6lf Jahren den Music Educators National Contest. Noch w\u00e4hrend er zur Highschool ging, wurde er Mitglied des Ted Fiorito Orchestra. Von 1945 bis 1952 spielte er in den Bands von Tommy Dorsey, Benny Goodman, Noro Morales und Charlie Barnet. Seit 1949 arbeitete er f\u00fcr die National Broadcasting Company. Er wurde 1962 Mitglied von Skitch Hendersons Band bei der The Tonight Show unter Steve Allen."@de,
        "Conosciuto principalmente per aver guidato, durante un arco di tempo di trent'anni, l'orchestra del famoso programma televisivo The Tonight Show, il talk-show statunitense trasmesso dalla NBC. La peculiarit\u00e0 del suo stile sta nella padronanza assoluta del registro acuto, che riesce ad eseguire con uno straordinario controllo e un incredibile effetto melodico."@it,
        "Doc Severinsen (Carl Hilding Severinsen), n\u00e9 le 7 juillet 1927 \u00e0 Arlington dans l'Oregon, est un trompettiste et chef d'orchestre de jazz am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:26618945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doc_Severinsen>,
        <http://viaf.org/viaf/26618945>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b149d4f-7654-42bc-8af8-3669aa9bcf21>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Doc_Severinsen_1974.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Doc_Severinsen.
doremus_artist:ead77bdf-685e-314b-91d5-eb26c635737e
owl:sameAs viaf:307454156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307454156>.
doremus_artist:eae986aa-236d-35d7-b9e2-16d95f43845f
    dbp:birthPlace dbr:Tatarstan;
    dbp:deathPlace dbr:Zwolle;
    rdfs:comment
        "Michael (Gregory) Minsky (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; Michail (Grigori) Minski) geboren als Michail Spirin (Spiridonov) (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d (\u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u043d\u043e\u0432) (Bagajevo (Tatarstan), 12 augustus 1918 - Zwolle, 9 oktober 1988) ook bekend als Mino Minzer en tussen de Oekra\u00efners als Myhailo Minsky, was een Russische zanger. Hij geldt als een van de grote vertolkers van het Russische en Oekra\u00efense lied en was solist en dirigent van het Don-Kozakkenkoor Serge Jaroff."@nl,
        "Michael (Gregory) Minsky (en ruso: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439), nacido como Michael Spirin (Spiridonov) (en ruso: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d (\u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u043d\u043e\u0432) (Bagajevo (Tatarstan), 12 de agosto de 1918 \u2013 Zwolle, 9 de octubre de 1988), tambi\u00e9n conocido como Mino Minzer y en Ucran\u00eda como Myhailo Minsky, fue un cantante ruso. Se le considera uno de los grandes int\u00e9rpretes de la canci\u00f3n rusa y ucraniana y fue solista y director del coro de los cosacos del Don Dir.Serge Jaroff."@es,
        "Michael (Gregory) Minsky (russo: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; Michail (Grigori) Minski) nato come Michail Spirin (Spiridonov) (russo: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d (\u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u043d\u043e\u0432) (Bagajevo (Tatarstan), 12 agosto 1948 \u2013 Zwolle, 9 ottobre 1988) noto anche come Mino Mizer, e, tra gli ucraini, come Myhailo Minsky, fu un cantante russo. Fu uno dei pi\u00f9 grandi interpreti del canto russo e ucraino, solista e direttore del Coro dei Cosacchi del Don, Sergej \u017darov."@it,
        "Michael (Gregory) Minsky, (\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) born Michael Spirin (Spiridonov), also known as Mino Minzer and between Ukrainians as Myhailo Minsky (12 August 1918, Bagaevo, Tatarstan \u2013 9 October 1988, Zwolle, Netherlands) was a baritone singer, one of the finest interpreters of Russian and Ukrainian songs, and a conductor of the Don Cossack Choir Serge Jaroff."@en,
        "Michael (Gregory) Minsky, (\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) n\u00e9 Mikha\u00efl Spirine (Spiridonov) \u00e9galement connu sous le nom de Mino Minzer et Myha\u00eflo Minsky, n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1918 \u00e0 Baga\u00efevo (Tatarstan, Russie), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 octobre 1988 \u00e0 Zwolle (Pays-Bas), fut le fondateur des Ch\u0153urs des Cosaques. Il dirigea \u00e9galement le Ch\u0153ur des Cosaques du Don de Serge Jaroff et le Ch\u0153ur des Cosaques de l'Oural. Chanteur d'op\u00e9ra (baryton), il fut l'un des meilleurs interpr\u00e8tes des chansons russes et ukrainiennes."@fr,
        "Michael Minsky (* 12. August 1918 in Bagajewo, Tatarstan; \u2020 9. Oktober 1988 in Zwolle, Holland); eigentlich Michail Grigorjewitsch Spirin, ukrainisch auch Mychailo Minskyj, war ein russischer S\u00e4nger. Er gilt als einer der gro\u00dfen Interpreten des russischen und ukrainischen Liedes und war Solist und kurzzeitig Dirigent des Don Kosaken Chores Serge Jaroff."@de,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u043d (\u0421\u043f\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u043d\u043e\u0432) (12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1918, \u0411\u0430\u0433\u0430\u0435\u0432\u043e, \u0422\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0430\u043d \u2014 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1988, \u0417\u0432\u043e\u043b\u043b\u0435, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0438\u043d\u043e \u041c\u0438\u043d\u0446\u0435\u0440, \u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0446\u0435\u0432 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439, \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0425\u043e\u0440\u0430 \u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0437\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u0416\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30df\u30cf\u30a4\u30eb \uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30fc\uff09 \u30df\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439) \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, 1918\u5e748\u670812\u65e5 \u30bf\u30bf\u30fc\u30eb\u30b9\u30bf\u30f3\u5171\u548c\u56fd\u3001\u30d0\u30ac\u30a8\u30f4\u30a9 \u2015 1988\u5e7410\u67089\u65e5 \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3001\u30ba\u30f4\u30a9\u30ec\uff09\u306f\u4e16\u754c\u6709\u6570\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u97f3\u697d\u306e\u6b4c\u3044\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u308c\u3089\u308c\u308b\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c9\u30f3\u30fb\u30b3\u30b5\u30c3\u30af\u5408\u5531\u56e3\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ed\u30d5\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71191959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Minsky>,
        <http://viaf.org/viaf/71191959>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Minsky.
doremus_artist:eb0b71f9-ffd3-32f0-bdc4-d8f460f9f4f9
    rdfs:comment
        "Richard Vieille est un clarinettiste fran\u00e7ais.  Il occupe le poste de clarinette solo de l'Ensemble orchestral de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:19892823;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Richard_Vieille>,
        <http://viaf.org/viaf/19892823>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Vieille.
doremus_artist:eb30f8c1-08c2-33c2-a4e1-fd601f203692
owl:sameAs viaf:74118706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74118706>.
doremus_artist:eb8a3c16-ebf7-34e2-9c97-369f031e7b50
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Atlantic_City,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Livingston,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Benjamin. Joseph Rupert Benjamin (dit Joe) (n\u00e9 \u00e0 Atlantic City le 4 novembre 1919 et mort le 26 janvier 1974) est un contrebassiste am\u00e9ricain de jazz."@fr,
        "Joe Benjamin (* 4. November 1919 in Atlantic City als Joseph Rupert Benjamin; \u2020 26. Januar 1974 in Livingston) war ein US-amerikanischer Bassist des Swing und des Modern Jazz."@de,
        """Joseph Rupert "Joe" Benjamin (Atlantic City, 4 november 1919 - Livingstone, New Jersey, 26 januari 1974) was een Amerikaanse jazz-bassist, die in verschillende muzikale stijlen en settings uit de voeten kon en op talloze platen meespeelde. Hij werkte met de grootste jazzmusici, waaronder Louis Armstrong en Duke Ellington."""@nl,
        """Joseph Rupert "Joe" Benjamin (November 4, 1919 \u2013 January 26, 1974) was an American jazz bassist. Born in Atlantic City, New Jersey, Benjamin played with numerous high-profile jazz musicians in a variety of idioms. Early in his career he played in the big bands of Artie Shaw, Fletcher Henderson, Sy Oliver, and Duke Ellington. Later credits include work with Roland Kirk, Hank Garland, Dave Brubeck, Marian McPartland, Louis Armstrong (in his later years), Mal Waldron, Jo Jones, Gary Burton, Sarah Vaughan, Roy Haynes, Art Taylor, and Brother Jack McDuff."""@en;
    owl:sameAs viaf:85790625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Benjamin>,
        <http://viaf.org/viaf/85790625>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ec27748-5886-464d-8e65-8f221f658ef3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Benjamin.
doremus_artist:eba8be27-047a-3bcc-833a-d625fb50c6ad
owl:sameAs viaf:74114644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74114644>.
doremus_artist:ebb98636-5f5d-3de1-bdb4-910ef4e4e085
owl:sameAs viaf:10060388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060388>.
doremus_artist:ec1682ce-9449-3d23-9694-1d604504a8e5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "1670\u5e74\u4ee3\u306b\u6e21\u82f1\u3057\u30011682\u5e74\u306b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba2\u4e16\u306e\u611b\u4eba\u3060\u3063\u305f\u6b4c\u624b\u30e1\u30a2\u30ea\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3084\u5287\u5834\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u751f\u8a08\u3092\u7acb\u3066\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u754c\u3067\u7b2c\u4e00\u7dda\u306b\u7acb\u3064\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u3092\u7528\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "Jacques Paisible (ca. 1656 \u2013 1721), also known as James Peasable or James Paisible, was a French baroque composer and recorder virtuoso who lived and worked in London for about forty years. Paisible arrived in London from France in September 1673, one of the four oboists among the musicians accompanying Robert Cambert. He married Moll Davis, singer and mistress of Charles II, in 1682. He made his living playing the bass violin and composing theater music. He developed a reputation as a first-rate performer on the recorder. Most of his surviving compositions use the recorder in various combinations. His music has been characterized as \"craftsmanlike and idiomatic, with no virtuoso pretensions.\""@en,
        "Jacques Paisible (env. 1656-1721), connu aussi sous le nom de James Peasable ou de James Paisible, est un compositeur baroque et un virtuose de la fl\u00fbte \u00e0 bec fran\u00e7ais qui v\u00e9cut et travailla \u00e0 Londres pendant presque quarante ans."@fr,
        "Jacques Paisible (ur. ok. 1656, zm. 1721), znany te\u017c jako James Peasable lub James Paisible, by\u0142 francuskim kompozytorem barokowym i wirtuozem klawesynu, kt\u00f3ry przez ok. 40 lat mieszka\u0142 w Londynie. Paisible przyby\u0142 do Londynu we wrze\u015bniu 1673 roku, jako jeden z 4 oboist\u00f3w towarzysz\u0105cych operowemu kompozytorowi francuskiemu Robertowi Cambertowi. Paisible po\u015blubi\u0142 \u015bpiewaczk\u0119 i kochank\u0119 kr\u00f3la Karola II Moll Davis w 1682 roku."@pl,
        "Jacques Paisible, auch James Paisible genannt, (* um 1656 vermutlich in Versailles; \u2020 im August 1721 in London) war ein franz\u00f6sischer Blockfl\u00f6tist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:71578968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Paisible>,
        <http://viaf.org/viaf/71578968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Paisible.
doremus_artist:ec18cede-c6a0-3e6f-ba72-15cc95c01ec5
    dbp:birthPlace dbr:Magdeburg;
    rdfs:comment
        "Ha studiato musica a Kassel e Colonia. Considerato uno dei fondatori del free jazz europeo, durante la sua carriera collabor\u00f2 con Albert Mangelsdorff, Peter Br\u00f6tzmann, Mal Waldron, e Ir\u00e8ne Schweizer. Ha interpretato alcuni lavori contenuti nell'opera Die Soldaten del compositore contemporaneo Bernd Alois Zimmermann. Insegna a Colonia dal 1990."@it,
        "Manfred Schoof (* 6. April 1936 in Magdeburg) ist ein deutscher Jazztrompeter (auch Fl\u00fcgelhorn, Kornett) und gilt als \u201eder gro\u00dfe Romantiker unter den in Deutschland wirkenden Jazz-Avantgardisten\u201c (Hans Kumpf). Er ist auch als Komponist hervorgetreten. Ab 1990 war er als Professor an der Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln t\u00e4tig."@de,
        "Manfred Schoof (Magdeburg, 6 april 1936) is een Duitse jazzmuzikant. Als trompettist en bespeler van fl\u00fcgelhorn en cornet beweegt hij zich binnen de stroming avant-gardejazz. Binnen die stroming levert hij ook composities af. Hij is sinds 1972 als muziekdocent verbonden aan de Keulse Muziekhogeschoolm, zit in het bestuur van GEMA en de Union Deutscher Jazzmusiker. In december 2006 werd hij benoemd in de Orde van Verdienste van de Bondsrepubliek Duitsland."@nl,
        "Manfred Schoof (born 6 April 1936) is a German jazz trumpet player. Schoof was born in Magdeburg, and studied music in Kassel and Cologne. He is a founder of European free jazz and collaborated with Albert Mangelsdorff, Peter Br\u00f6tzmann, Mal Waldron, and Ir\u00e8ne Schweizer. He has interpreted Die Soldaten, an operatic work by the contemporary composer Bernd Alois Zimmermann. Schoof won various jazz prizes and is involved in the German musical rights association. Since 2007 he has been chairman of the Union Deutscher Jazzmusiker. He has been a professor in Cologne since 1990."@en,
        "Manfred Schoof es un trompetista, percusionista, pianista y compositor alem\u00e1n, nacido en Magdeburgo el 6 de abril de 1936."@es,
        "Manfred Schoof est un trompettiste allemand n\u00e9 le 6 avril 1936 \u00e0 Magdebourg. Il est connu pour avoir \u00e9t\u00e9 un des fondateurs du free jazz europ\u00e9en avec Albert Mangelsdorff, Peter Br\u00f6tzmann, Mal Waldron, et Ir\u00e8ne Schweizer."@fr;
    owl:sameAs viaf:29727825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manfred_Schoof>,
        <http://viaf.org/viaf/29727825>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ManfredSchoof.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manfred_Schoof.
doremus_artist:ec227f80-b4a1-3c26-8caa-a17321a6b008
    owl:sameAs viaf:116719907;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116719907>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Willy_Mattes.
doremus_artist:ec4734bb-383d-3527-b6d7-e486e8897d52
owl:sameAs viaf:79471319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79471319>.
doremus_artist:ec5d0354-c2ce-33bd-80f4-8284a32ff249
owl:sameAs viaf:7582006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7582006>.
doremus_artist:ec69a94c-d31e-3586-9d50-7610e618b29f
    dbp:birthPlace dbr:Châtellerault;
    rdfs:comment
        """G\u00e9rard Jarry (Ch\u00e2tellerault, 6 June 1936 \u2013 Saint-Eliph, 18 January 2004) was a French violinist. In June 1951, won the "Premier Grand Prix" at the Concours-Long-Thibaud, at the age of 14. In 1959, he founded the String Trio French, alongside Serge Collot and Michel Tournus. He was a professor at the Conservatoire de Paris, and trained several generations of artists, some leading an international career."""@en,
        "G\u00e9rard Jarry est un violoniste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 6 juin 1936 \u00e0 Ch\u00e2tellerault et mort le 18 janvier 2004 \u00e0 Saint-\u00c9liph."@fr,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u0416\u0430\u0440\u0440\u0438 (\u0444\u0440. G\u00e9rard Jarry; 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1936 \u2014 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2004) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0412 1951 \u0433. \u0432 \u043d\u0435\u043f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0435 15 \u043b\u0435\u0442 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e. \u0412 1960 \u0433. \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0421\u0435\u0440\u0436\u0435\u043c \u041a\u043e\u043b\u043b\u043e \u0438 \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u0435\u043c \u0422\u0443\u0440\u043d\u044e \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0440\u0438\u043e, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 32 \u043b\u0435\u0442. \u0421 1969 \u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0443 \u0432 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041f\u0430\u0439\u044f\u0440\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0432 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u0432\u0441\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041b\u0435\u043a\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0432 1977 \u0433. \u0412 1984\u20142001 \u0433\u0433. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0418\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30ea\uff08G\u00e9rard Jarry, 1936\u5e746\u67086\u65e5 - 2004\u5e741\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30b7\u30e3\u30c6\u30eb\u30ed\u30fc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30d7\u30ed\u30d5\u30a3\u30c8\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30cd\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30d9\u30f3\u30f4\u30a7\u30cc\u30c6\u30a3\u306b\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021951\u5e74\u306e\u30ed\u30f3\uff1d\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u90e8\u9580\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b3\u30ed\u3068\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30c8\u30a5\u30eb\u30cc\u3068\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f26\u697d\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30d9\u30c3\u30c4\u30a3\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30e9\u30b9\u306e\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u2161\u3001\u30b8\u30e5\u30bc\u30d7\u30fb\u30e1\u30b9\u30c8\u30ec\u30b9\u30fb\u30af\u30a2\u30c9\u30ec\u30cb\u306e\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30cc\u306e\u300a\u30b5\u30c3\u30d5\u30a9\u30fc\u306e\u56db\u3064\u306e\u8a69\u300b\u3001\u30e4\u30cb\u30b9\u30fb\u30af\u30bb\u30ca\u30ad\u30b9\u306e\u300a\u30a4\u30b3\u30fc\u30eb\u300b\u306a\u3069\u306e\u521d\u6f14\u3092\u624b\u639b\u3051\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u30011960\u5e74\u304b\u30891971\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u306e\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u30011969\u5e74\u304b\u3089\u30e6\u30b2\u30c3\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30a4\u30e4\u30fc\u30eb\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021984\u5e74\u304b\u30892002\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30a4\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1971\u5e74\u304b\u30892001\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u306e\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3082\u53d6\u3063\u305f\u3002 \u30b5\u30f3\uff1d\u30c6\u30ea\u30d5\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117930;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Jarry>,
        <http://viaf.org/viaf/5117930>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Jarry.
doremus_artist:ec7a653f-8b52-3a9d-8da3-62daa2a02603
owl:sameAs viaf:232890127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232890127>.
doremus_artist:ecb86263-543e-3db4-81ab-63579351069f
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Jacques Bodoin est un chansonnier fran\u00e7ais n\u00e9 le 26 mars 1921 \u00e0 Clichy-la-Garenne. Cet artiste de music-hall, accompli et complet, fit ses d\u00e9buts en 1945 au sein des Compagnons de la Musique \u00e0 Lyon, groupe qui devint ensuite \u00ab Les compagnons de la chanson \u00bb.\u2191 Une interview de l'artiste sur le site Autour de Louis de Fun\u00e8s(novembre 2008)"@fr;
    owl:sameAs viaf:32257737;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Bodoin>,
        <http://viaf.org/viaf/32257737>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c0c0a1a-92bf-4b97-8d48-727e06c07314>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Bodoin_(design_by_JCaillat).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Bodoin.
doremus_artist:ecda1f30-7900-3b9a-bb01-2242ef689f2a
owl:sameAs viaf:19867625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867625>.
doremus_artist:ee08fb42-0e47-3291-8b3a-8acc296bc64f
owl:sameAs viaf:47096795; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47096795>.
doremus_artist:ee14c59f-dc4f-3f33-8caa-5a7a9101207f
owl:sameAs viaf:69119988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69119988>.
doremus_artist:ee4b3b3e-feb6-37c7-89fa-5805d374b1c6
owl:sameAs viaf:46920929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46920929>.
doremus_artist:ee5b07d0-cc2c-39f8-8530-d253f0f13a66
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste N\u00f4tre, n\u00e9 le 4 septembre 1732 \u00e0 Toul (paroisse Saint-Jean), mort le 20 f\u00e9vrier 1807 \u00e0 Toul, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:15077177;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_N\u00f4tre>,
        <http://viaf.org/viaf/15077177>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Nôtre.
doremus_artist:ee5d9e27-cfaf-33f3-8c96-6d1c3b05cfd9
owl:sameAs viaf:74965361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74965361>.
doremus_artist:ee829621-b62e-3211-9ca8-4b6c0659e4b0
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Pier Luigi Pizzi (* 15. Juni 1930 in Mailand, Italien) ist ein italienischer B\u00fchnenbildner, Kost\u00fcmbildner und Opernregisseur."@de,
        "Pier Luigi Pizzi (15 de junio de 1930, Mil\u00e1n, Italia) es un director de \u00f3pera, escen\u00f3grafo y vestuarista italiano. Luego de graduarse como arquitecto en su natal Milan, en 1951 comenz\u00f3 a trabajo en el Piccolo Teatro di Milano con Giorgio Strehler y posteriormente en el Teatro Tommaso de G\u00e9nova. Colabor\u00f3 durante varios a\u00f1os con Luca Ronconi y en 1977 dirigi\u00f3 su primer \u00f3pera, Don Giovanni de Mozart en el Teatro Regio (Tur\u00edn). Desde el 2005 es director del Sferisterio Opera Festival de Macerata. Fue nombrado caballero de la Legi\u00f3n de Honor por el gobierno franc\u00e9s."@es,
        "Pier Luigi Pizzi (Mil\u00e3o, 15 de julho de 1930) \u00e9 um encenador teatral, cen\u00f3grafo e figurinista Italiano que iniciou a sua carreira em 1951. Para a televis\u00e3o, no inicio da d\u00e9cada de 1960, foi o figurinista de Mastro Don Gesualdo, realizado por Giacomo Vaccari."@pt,
        "Pier Luigi Pizzi (born June 15, 1930) is an Italian opera director, set designer, and costume designer."@en,
        "Pier Luigi Pizzi (n\u00e9 \u00e0 Milan le 15 juin 1930) est un metteur en sc\u00e8ne, sc\u00e9nographe et costumier italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:113869630;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pier_Luigi_Pizzi>,
        <http://viaf.org/viaf/113869630>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pier_Luigi_Pizzi.
doremus_artist:ee9a945d-de44-3825-8191-3230447372ba
owl:sameAs viaf:28854050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28854050>.
doremus_artist:eee54189-b406-3b2e-9cd7-0928e5e21ee7
owl:sameAs viaf:59377497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59377497>.
doremus_artist:eef3ef54-4ae3-382c-85ed-1009175fb1bf
owl:sameAs viaf:15034078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15034078>.
doremus_artist:ef63859e-3db5-3c37-866f-0f6b257e2fde
owl:sameAs viaf:146994228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/146994228>.
doremus_artist:eff1d6ff-a65a-3d94-9071-0c9234f8ef7c
owl:sameAs viaf:84961614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84961614>.
doremus_artist:f0551b07-92ad-34dd-ac95-a825a85f2795
owl:sameAs viaf:286755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/286755>.
doremus_artist:f09e10c7-c78b-333d-9fc9-808b793c9754
    owl:sameAs viaf:12507926;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12507926>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ccfb5ea6-1447-4603-beea-b625bcd1826f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfrds_Kalni.
doremus_artist:f0ce831f-b526-3316-8536-851311924e70
owl:sameAs viaf:305039221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305039221>.
doremus_artist:f0e7fe42-c4cb-3525-bf82-48204d3c73d7
    owl:sameAs viaf:34771437;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223449236>,
        <http://viaf.org/viaf/34771437>.
doremus_artist:f0ed24c8-4989-3e40-87c6-2a220e7358e7
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jeanne Lamon (* 14. August 1949 in New York City) ist eine kanadische Violinistin und Dirigentin US-amerikanischer Herkunft."@de,
        "Jeanne Lamon est une violoniste baroque et chef d'orchestre am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 14 ao\u00fbt 1949 \u00e0 New York."@fr,
        "Jeanne Lamon, CM OOnt (born August 14, 1949) is a violinist and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:3690064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Lamon>,
        <http://viaf.org/viaf/3690064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31f11777-a21f-44e7-a688-9dcc36e126c2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanne_Lamon.
doremus_artist:f120f0d3-47bb-3ef0-a0bd-1418349f6a65
owl:sameAs viaf:46957688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46957688>.
doremus_artist:f12fe783-1aeb-3c06-92b9-a5ccdec781b7
owl:sameAs viaf:31766495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31766495>.
doremus_artist:f156d8ac-017f-39ab-8095-c77ff4e01000
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Papoose (eigentlich Shamele Mackie; * 31. Dezember 1978 in Brooklyn, New York) ist ein US-amerikanischer Rapper."@de,
        "Papoose, de son vrai nom Shamele Mackie, n\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 1978 \u00e0 Bedford Stuyvesant, Brooklyn, New York, est un rappeur am\u00e9ricain. Papoose se distingue par sa \u00ab facult\u00e9 d'adaptation \u00bb (versatility) comme il aime l'appeler. Il peut en effet rapper sur n'importe quel th\u00e8me, pr\u00f4nant le hardcore, la violence et la haine comme la plupart de ses acolytes mais offrant \u00e9galement une \u00e9criture plus construite et r\u00e9fl\u00e9chie, se basant sur son autobiographie qui est comparable \u00e0 celle de beaucoup de jeunes issus des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique."@fr,
        """Papoose, w\u0142a\u015bciwie Shamele Mackie (ur. 5 marca 1978 r. w Nowym Jorku) - ameryka\u0144ski raper. Wychowywa\u0142 si\u0119 na Brooklynie (Bedstuy). Ju\u017c w wieku 7 lat chcia\u0142 rapowa\u0107, zainspirowany raperami, takimi jak: Big Daddy Kane, Kool G Rap czy Rakim. M\u0142ody Papoose nagra\u0142 sw\u00f3j pierwszy kawa\u0142ek pt. "Thugication" w 1998 roku, w tym samym czasie Kool G Rap wyda\u0142 album pt. Roots of Evil, gdzie wyst\u0105pi\u0142 go\u015bcinnie w jednym z utwor\u00f3w."""@pl,
        "Shamele Mackie (31 december 1978), beter bekend onder zijn artiestennaam Papoose, is een Amerikaans rapper."@nl,
        """Shamele Mackie (born March 5, 1978), better known by his stage name Papoose /p\u00e6\u02c8pu\u02d0s/, is an American rapper and songwriter. After breaking into the rap game in 2005 with DJ Kayslay with the release of his song "Alphabetical Slaughter" he signed a $1.5 million contract with Jive Records. After his debut studio album, The Nacirema Dream was shelved, he cut ties with Jive. This resulted in him releasing over a dozen free mixtapes to keep himself popular. In 2012 he secured a deal with Fontana Distribution and released his debut album independently on March 26, 2013."""@en;
    owl:sameAs viaf:12062855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Papoose_(rapper)>,
        <http://viaf.org/viaf/12062855>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PapooseRapper.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Papoose_(rapper)>.
doremus_artist:f18dc7bc-2292-3b27-943e-d1a58ae66398
    owl:sameAs viaf:79177876;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177876>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79837901-1e7a-4dad-80e9-3faf0668e09e>.
doremus_artist:f1b4f208-b49f-31c9-910f-ff708472b77b
    rdfs:comment
        "Edme Jules dit Jules Cost\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Colmar le 13 f\u00e9vrier 1828 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris, 12 novembre 1883 est un avocat et un compositeur fran\u00e7ais d'op\u00e9rette et d'op\u00e9ra-comique."@fr;
    owl:sameAs viaf:29797784;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jules_Cost\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/29797784>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jules_Costé.
doremus_artist:f2619158-ff60-3b65-9053-a7b57906db82
owl:sameAs viaf:117665174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117665174>.
doremus_artist:f2c76a97-4720-3175-ba0a-5a25739b3e44
owl:sameAs viaf:119827768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119827768>.
doremus_artist:f2e21886-19a2-3bd0-9f67-559255359cb2
owl:sameAs viaf:56734793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56734793>.
doremus_artist:f31b85dc-6a69-3197-9a6a-8b18166c1a63
owl:sameAs viaf:171673366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171673366>.
doremus_artist:f3dbad38-d806-3b37-9e97-c3f68a938949
owl:sameAs viaf:24026420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24026420>.
doremus_artist:f4316a6a-73f9-3f51-8feb-3ad52286d7de
owl:sameAs viaf:71612018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71612018>.
doremus_artist:f44429a8-077e-3762-b80a-d21cd62bfd50
owl:sameAs viaf:305247007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305247007>.
doremus_artist:f451c4d6-3749-316c-8ae3-7340f4984edd
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Ernest Pingoud (14 October 1887 \u2013 1 June 1942) was a Finnish composer of Alsatian parentage."@en,
        "Ernest Pingoud (n\u00e9 le 14 octobre 1887 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg (Russie) \u2013 mort \u00e0 Helsinki le 1er juin 1942) est un compositeur finlandais d'origine alsacienne."@fr,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d1\u30f3\u30b0\u30fc\uff08Ernest Pingoud, 1887\u5e7410\u670814\u65e5 - 1942\u5e746\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e21\u89aa\u306f\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u5730\u65b9\u51fa\u8eab\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30ba\u30ce\u30d5\u3068\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021906\u5e74\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u7559\u5b66\u3057\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30ac\u30fc\u306e\u3082\u3068\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002\u5f7c\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u97f3\u697d\u3092\u66f8\u3044\u305f\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u751f\u6daf\u3092\u901a\u3058\u3066\u5927\u8846\u304b\u3089\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u30021918\u5e74\u306b\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u5f7c\u306e\u6700\u521d\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306f\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300c\u6625\u306e\u796d\u5178\u300d\u304c1913\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u6642\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001\u8074\u8846\u306b\u885d\u6483\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u3078\u306e\u6575\u610f\u306b\u60a9\u307e\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021942\u5e74\u306b\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u3067\u81ea\u6bba\u3002\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u4f5c\u54c1\u306f\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3001\u6f14\u594f\u306e\u6a5f\u4f1a\u3092\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:70552945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Pingoud>,
        <http://viaf.org/viaf/70552945>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernest_Pingoud.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Pingoud.
doremus_artist:f487bc26-dcef-3cbc-acca-d020cb7ac9b8
    dbp:birthPlace dbr:Tennessee;
    dbp:deathPlace dbr:Nashville;
    rdfs:comment
        "Eddy Arnold (n\u00e9 Richard Edward Arnold le 15 mai 1918 \u00e0 Henderson, Tennessee, et mort le 8 mai 2008, \u00e0 Nashville, Tennessee, \u00c9tats-Unis) est un chanteur musique country am\u00e9ricain. Il a vendu durant sa carri\u00e8re plus de 85 millions d'albums et 147 de ses chansons ont atteint les listes de meilleures ventes dans leur \u00e9tat : de celles-ci sont issues 28 no 1# Country Singles chart. Eddy Arnold et George Jones se rangent parmi les chanteurs les plus connus de la musique country \u00c9tats-Unis. Il est membre du Grand Ole Opry et du Country Music Hall of Fame. Pendant un temps au d\u00e9but de sa carri\u00e8re, Thomas Andrew Parker fut son impresario."@fr,
        "Eddy Arnold (ur. 15 maja 1918 w Henderson, zm. 8 maja 2008 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk country. Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki. Urodzi\u0142 si\u0119 w Henderson, w stanie Tennessee. W 1936 roku zadebiutowa\u0142 w radiu. W wieku 18 lat odszed\u0142 z domu i rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 w Grand Ole Opry. By\u0142 wokalist\u0105 zespo\u0142u Pee Wee King. W 1944 roku nagra\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 p\u0142yt\u0119. Pierwszym jego sukcesem by\u0142o wydanie w 1946 roku p\u0142yty That\u2019s How Much I Love You. Zdoby\u0142 przydomek \u201eTennessee Plowboy\u201d. W latach 1947-1948 na 20 piosenek 13 zdoby\u0142o 1. miejsce na listach przeboj\u00f3w muzyki country. W 1955 roku wyjecha\u0142 do Nowego Jorku, by m\u00f3c zagra\u0107 z orkiestr\u0105 Hugo Winterhaltera. Nagra\u0142 z nimi albumy Cattle Call, The Richest Man (in the World). Pozwoli\u0142o mu to wyj\u015b\u0107 z kr\u0119gu muzyki country. Wraz z nadej\u015bciem ery rock a"@pl,
        "Eddy Arnold, nacido el 15 de mayo de 1918 en la localidad de Henderson, condado de Chester, Tennessee y fallecido el 8 de mayo de 2008 en Franklin, condado de Williamson, Tennessee debido a una enfermedad, fue un m\u00fasico estadounidense, especialmente volcado a la m\u00fasica country, cuyo verdadero nombre era Richard Edward Arnold."@es,
        """Richard Edward "Eddy" Arnold (Henderson (Tennessee), 15 mei 1918 - Nashville (Tennessee), 8 mei 2008) was een Amerikaans zanger van country- en popmuziek die van de veertiger tot de zestiger jaren zeer succesvol was. Hij bereikte 27 keer de eerste plaats in de country-hitlijsten en verkocht meer dan 86 miljoen platen. Personen die fan van Arnold waren zijn onder meer Elvis Presley (die net als Arnold Colonel Tom Parker als manager had), Ray Charles en Jerry Lee Lewis. In 1966 werd Arnold opgenomen in de Country Music Hall of Fame."""@nl,
        "Richard Edward \"Eddy\" Arnold (May 15, 1918 \u2013 May 8, 2008) was an American country music singer who performed for six decades. He was a so-called Nashville sound (country/popular music) innovator of the late 1950s, and scored 147 songs on the Billboard country music charts, second only to George Jones. He sold more than 85 million records. A member of the Grand Ole Opry (beginning 1943) and the Country Music Hall of Fame (beginning 1966), Arnold ranked 22nd on Country Music Television's 2003 list of \"The 40 Greatest Men of Country Music.\""@en,
        "Richard Edward \u201eEddy\u201c Arnold (* 15. Mai 1918 in Henderson, Tennessee; \u2020 8. Mai 2008 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Country- und Pop-S\u00e4nger, der von den 1940ern bis in die 1960er au\u00dferordentlich erfolgreich war. Er erreichte 27 Mal Platz eins der Country-Charts und verkaufte mehr als 85 Millionen Schallplatten."@de,
        """\u042d\u0301\u0434\u0434\u0438 \u0410\u0301\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Edward "Eddy" Arnold, 15 \u043c\u0430\u044f 1918 \u2014 8 \u043c\u0430\u044f 2008) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0412 1970 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 RCA, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 5 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439 (\u043d\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044f \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u0430 \u0432 1973\u201475 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445) \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u043e\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438, \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 60 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432, \u0430 \u043a 1985 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c, \u044d\u0442\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0443\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0441\u0438\u043b\u043e 80 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432. \u042d\u0434\u0434\u0438 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0438 \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c (\u043d\u0430 2014 \u0433\u043e\u0434) \u043e\u0441\u0442\u0430\u0451\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044b\u043c \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u042d\u0442\u043e\u0439 \u0447\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043d \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043b\u0441\u044f \u0435\u0449\u0451 \u0432 1966 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 48 \u043b\u0435\u0442."""@ru,
        """\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f "\u0625\u064a\u062f\u064a" \u0623\u0631\u0646\u0648\u0644\u062f (15 \u0645\u0627\u064a\u0648 1918 \u2013 8 \u0645\u0627\u064a\u0648 2008) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u064a\u0641 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0631\u0627\u062d\u0644 \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0644\u0633\u062a\u0629 \u0639\u0642\u0648\u062f. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f \u0645\u0627 \u0633\u0645\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0646\u0627\u0634\u0641\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0648\u062f\u062e\u0644\u062a 147 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0645 \u0628\u0639\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c \u062c\u0648\u0646\u0632. \u0628\u0627\u0639 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 85 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629. \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u063a\u0631\u0627\u0646\u062f \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0648\u0628\u0631\u064a (\u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1943) \u0648\u0642\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 (\u0623\u062f\u062e\u0644 \u0639\u0627\u0645 1966)\u060c \u0648\u062d\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 22 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0628\u064a\u0627\u0646 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 CMT \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2003 \u0639\u0646 "\u0623\u0639\u0638\u0645 40 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u064a\u0641"."""@ar;
    owl:sameAs viaf:32182471;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddy_Arnold>,
        <http://viaf.org/viaf/32182471>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c4c789d-06af-42ef-b86c-7d6bf49c652c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddie_Arnold_1969.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddy_Arnold.
doremus_artist:f48ffb5b-f1a2-38e8-a084-eb04bead71ad
owl:sameAs viaf:10041637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041637>.
doremus_artist:f4a9944e-74a9-3583-87a4-e9ba61363a5e
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Bucolo dit \u00ab Titi \u00bb est un guitariste et compositeur fran\u00e7ais ayant travaill\u00e9 notamment avec Francis Cabrel, \u00c9tienne Roda-Gil et Johnny Hallyday.Il est \u00e9galement un des tr\u00e8s proches collaborateurs du chanteur Renaud avec lequel il travaille depuis la sortie de Mistral gagnant en 1985 et pour lequel il a compos\u00e9 la plupart des musiques de l'album Boucan d'enfer (2002) dont le c\u00e9l\u00e8bre Manhattan-Kaboul."@fr;
    owl:sameAs viaf:64270970;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Bucolo>,
        <http://viaf.org/viaf/64270970>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d2d3b5e-7af9-4a6e-a554-c3f5c84a626a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Bucolo.
doremus_artist:f4af4bb6-ec9a-320c-9bac-6cd15fd6d118
owl:sameAs viaf:30986760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30986760>.
doremus_artist:f4d706bc-b059-30a6-bc33-6af3c374ca20
owl:sameAs viaf:187407451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187407451>.
doremus_artist:f4e49035-d507-3738-8aed-217fd18b1223
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Long_Branch,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Moglie del cantautore Bruce Springsteen, che le ha dedicato la canzone Red Headed Woman, \u00e8 uno dei componenti della E Street Band."@it,
        "Patti Scialfa (* 29. Juli 1953 in Long Branch, New Jersey; eigentlich Vivienne Patricia Scialfa) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin. Ihr Musikstil wird dem amerikanischen Roots Rock zugerechnet."@de,
        "Patti Scialfa (Long Branch, New Jersey, 29 juli 1953) is sinds 1984 lid van de E Street Band. In de band zingt ze en speelt ze akoestische gitaar en percussie. Ze heeft daarnaast drie soloalbums uitgebracht: in 1993, 2004 en 2007. Scialfa is sinds 1991 getrouwd met Bruce Springsteen, met wie zij drie kinderen heeft."@nl,
        "Patti Scialfa, n\u00e9e le 29 juillet 1953, est une auteur-compositrice, guitariste, chanteuse et pianiste am\u00e9ricaine, membre du E Street Band depuis 1984. Elle est mari\u00e9e avec Bruce Springsteen avec qui elle a eu trois enfants."@fr,
        """Vivienne Patricia "Patti" Scialfa (/\u02c8sk\u00e6lf\u0259/ SKAL-f\u0259; Italian: [\u02c8\u0283a\u02d0l.fa]; born July 29, 1953) is an American singer-songwriter and guitarist. Scialfa has been a member of the E Street Band since 1984 and has been married to Bruce Springsteen since 1991. In 2014, Scialfa was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame as a member of the E Street Band."""@en,
        """Vivienne Patricia "Patti" Scialfa (le\u00eddo como /skalfah/), (Deal, Nueva Jersey, 29 de julio de 1953), es una cantante, guitarrista y compositora estadounidense de m\u00fasica pop-rock. Aunque desarrolla tambi\u00e9n su carrera como solista, es especialmente conocida por ser uno de los miembros de la E Street Band, grupo que ha acompa\u00f1ado frecuentemente a Bruce Springsteen, con quien est\u00e1 casada desde 1991 y con el cual tienen tres hijos."""@es,
        """Vivienne Patricia "Patti" Scialfa (ur. 29 lipca 1953 w Deal) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka, autorka tekst\u00f3w i gitarzystka. \u017bona Bruce\u2019a Springsteena."""@pl;
    owl:sameAs viaf:39588392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patti_Scialfa>,
        <http://viaf.org/viaf/39588392>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patti_Scialfa_11022008.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patti_Scialfa.
doremus_artist:f4fb2ba4-0abc-3523-8f46-657864b13862
owl:sameAs viaf:42033976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42033976>.
doremus_artist:f50147ee-eeec-3265-9575-030022292a4f
owl:sameAs viaf:41378153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41378153>.
doremus_artist:f50992a1-233c-3658-9cac-f38650c8686e
    dbp:birthPlace dbr:Auxerre;
    dbp:deathPlace dbr:Auxerre;
    rdfs:comment
        "Paul Berthier (1884\u20131953) was the co-founder of Man\u00e9canterie des Petits Chanteurs \u00e0 la Croix de Bois in 1906. He wrote a doctoral thesis on the legal protection of composers which has long been authoritative and an essay on Jean-Philippe Rameau. He was the grandfather of the singer France Gall, father of the composer and organist Jacques Berthier (1923\u20131994) and great grand-father of French producer, Raphael Hamburger. He was the organist at Auxerre Cathedral until 1953. He composed the famous Christmas lullaby Dors ma colombe."@en,
        "Paul Berthier, n\u00e9 le 23 juin 1884 \u00e0 Auxerre - mort le 6 f\u00e9vrier 1953 \u00e0 Auxerre est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:4966505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Berthier>,
        <http://viaf.org/viaf/4966505>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Berthier.
doremus_artist:f50d0a6b-7158-34af-9c11-6410c08f7849
owl:sameAs viaf:80095281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80095281>.
doremus_artist:f52f10b4-c3be-32fd-b0eb-da0eee3f27be
owl:sameAs viaf:119179345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119179345>.
doremus_artist:f531a2f2-2feb-3233-bc33-109f1cd0581e
    owl:sameAs viaf:76499823;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76499823>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e26af02-924c-4a47-ae39-e92353fedbf8>.
doremus_artist:f547a7d7-5ea2-3700-a6a2-469042e49e34
owl:sameAs viaf:24893406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24893406>.
doremus_artist:f56059fb-aaab-332e-83e0-010d823421cc
owl:sameAs viaf:46960956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46960956>.
doremus_artist:f56fb84c-00ea-3e80-894e-8bc3045a6530
    rdfs:comment
        "Emanuel Vardi (21 April 1915 \u2013 29 January 2011), an Israeli-American violist, was considered to have been one of the great viola players of the 20th century."@en,
        "Emanuel Vardi (Jerusal\u00e9m, 21 de abril de 1915 - North Bend, Estados Unidos, 29 de janeiro de 2011) foi um violista norte-americano (de origem israelense), considerado um dos violeiros mais importantes do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Emanuel Vardi (Jeruzalem, 21 april 1915 \u2013 North Bend, Washington, 29 januari 2011) was een Amerikaans componist, dirigent, altviolist en kunstschilder."@nl;
    owl:sameAs viaf:168584178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emanuel_Vardi>,
        <http://viaf.org/viaf/168584178>,
        <https://musicbrainz.org/artist/427c3aad-1c2e-4c86-840f-69eec3c4c549>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emanuel_Vardi.
doremus_artist:f59c2869-850a-310c-a138-c25204ff2837
owl:sameAs viaf:58800407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58800407>.
doremus_artist:f5b8c6f8-107b-3b51-8918-53e2e6350a0b
    dbp:birthPlace dbr:Bornem;
    dbp:deathPlace dbr:Bornem;
    rdfs:comment
        "Sir Walter Boeykens (January 6, 1938 \u2013 April 23, 2013) was a Belgian conductor and a world-renowned clarinetist. Boeykens' impressive discography, including several critically acclaimed performances, are testimony to his status as one of the most notable clarinetists of the 20th century. Boeykens remained active and was in concert frequently all around the world until his death in 2013."@en,
        "Walter Henri Fran\u00e7ois ridder Boeykens (Bornem, 6 januari 1938 \u2013 aldaar, 23 april 2013) was een Belgisch dirigent, muziekpedagoog en klarinettist."@nl,
        "Walter, Henri, Fran\u00e7ois, chevalier Boeykens, n\u00e9 le 6 janvier 1938 \u00e0 Bornem et mort le 23 avril 2013 \u00e9tait un clarinettiste et chef d'orchestre belge. Il \u00e9tait professeur au Conservatoire royal d'Anvers o\u00f9 il fonda le Walter Boeykens Clarinet Choir. Il enseigna au Conservatoire de Rotterdam, \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie Internationale d\u2019Et\u00e9 de Nice, \u00e0 la Cit\u00e9 de la musique \u00e0 Paris et \u00e0 la Scuola di Alto Perfezionamente Musicale de Turin. Il \u00e9tait fondateur et membre du Walter Boeykens Ensemble, ambassadeur culturel de la Flandre, et fut invit\u00e9 les festivals de Berlin, Paris, Varsovie, Madrid, Salzburg, en Wallonie et par le Festival de Flandres. Comme soliste, il se produisit avec des orchestres en Isra\u00ebl, aux \u00c9tats-Unis, au Venezuela, au Mexique, au Japon, en Cor\u00e9e."@fr,
        "\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30a4\u30b1\u30f3\u30b9\uff08Walter Boeykens, 1938\u5e741\u67086\u65e5 - 2013\u5e744\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u5dde\u30dc\u30eb\u30cd\u30e0\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5b66\u3073\u30011964\u5e74\u304b\u30891984\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u653e\u9001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u5728\u4efb\u4e2d\u306b\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u300a\u30c9\u30e1\u30fc\u30cc\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3067\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u72ec\u594f\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u540d\u3092\u4e0a\u3052\u30011969\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u53d6\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021972\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30cb\u30fc\u30b9\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u306e\u8b1b\u5e2b\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u30e6\u30c8\u30ec\u30d2\u30c8\u3084\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u30021981\u5e74\u306b\u306f\u81ea\u5206\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5408\u594f\u56e3\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30dc\u30eb\u30cd\u30e0\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29720453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Boeykens>,
        <http://viaf.org/viaf/29720453>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jury_of_Jeunesses_Musicales_International_Competition.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Boeykens.
doremus_artist:f5d55022-0121-3b95-9838-6eb302ce2575
    dbp:birthPlace dbr:Exmouth;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Hugh Seymour Davies (* 23. April 1943 in Exmouth, England; \u2020 1. Januar 2005 in London) war ein britischer Musiker und Komponist der Neuen und Improvisationsmusik. Er z\u00e4hlte zu den Pionieren der elektroakustischen Musik."@de,
        "Hugh Seymour Davies (23 April 1943 \u2013 1 January 2005) was a musicologist, composer, and inventor of experimental musical instruments. Davies was born in Exmouth, Devon, England. After attending Westminster School, he studied music at Worcester College, Oxford from 1961 to 1964. Shortly after he traveled to Cologne, Germany to work for Karlheinz Stockhausen as his personal assistant. For two years, he assembled and documented material for Stockhausen's compositions and was a member of his live ensemble. Davies was also a member of the Artist Placement Group during the mid-1970s."@en;
    owl:sameAs viaf:49353237;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Davies_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/49353237>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0daa27d6-2ec4-4f70-a6aa-59a38aac318b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Hugh_Davies_(composer)>.
doremus_artist:f5e764fc-9530-3eb9-b042-a840bba57e46
    dbp:birthPlace dbr:Quedlinburg;
    dbp:deathPlace dbr:Holy_Roman_Empire;
    rdfs:comment
        "Friedrich Gottlieb Klopstock (* 2. Juli 1724 in Quedlinburg; \u2020 14. M\u00e4rz 1803 in Hamburg) war ein deutscher Dichter. Er gilt als wichtiger Vertreter der Empfindsamkeit."@de,
        "Friedrich Gottlieb Klopstock (2 de julio de 1724 \u2013 14 de marzo de 1803), poeta alem\u00e1n, famoso por su poema Der Messias."@es,
        "Friedrich Gottlieb Klopstock (German: [\u02c8kl\u0254p\u0283t\u0254k]; July 2, 1724 \u2013 March 14, 1803) was a German poet. His best known work is his epic poem Der Messias (The Messiah). One of his major contributions to German literature was to open it up to exploration outside of French models."@en,
        "Friedrich Gottlieb Klopstock (Quedlinburg, 2 juli 1724 \u2014 Hamburg, 14 maart 1803) was een Duits dichter uit de Verlichting."@nl,
        "Friedrich Gottlieb Klopstock (ur. 2 lipca 1724 w Quedlinburgu; zm. 14 marca 1803 w Hamburgu) \u2013 poeta niemiecki. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 obejmuje uroczyste, pe\u0142ne wyrazu ody pisane antycznym metrum o naturze, mi\u0142o\u015bci, przyja\u017ani i na tematy religijne."@pl,
        "Friedrich Gottlieb Klopstock foi um poeta alem\u00e3o (Quedlimburgo, 2 de Julho de 1724 - Hamburgo, 14 de Mar\u00e7o de 1803). Antigo aluno da escola de Schulpforta, estudou teologia nas universidades de Jena e Leipzig. Disc\u00edpulo de Johann Jakob Bodmer e da escola su\u00ed\u00e7a, descobriu com entusiasmo a obra de John Milton. Decidiu escrever uma epop\u00e9ia religiosa chamada Messias, \u00e0 qual se dedicou durante vinte anos (1748/68). Com esta obra em vinte cantos, Klopstock tornou-se o poeta mais admirado da jovem gera\u00e7\u00e3o. Antes de public\u00e1-la, j\u00e1 se consagrara com suas primeiras odes (An Meine Freund, de 1747)."@pt,
        "Friedrich Gottlieb Klopstock, n\u00e9 \u00e0 Quedlinbourg le 2 juillet 1724 et mort \u00e0 Hambourg le 14 mars 1803, est un po\u00e8te allemand."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0413\u043e\u0301\u0442\u043b\u0438\u0431 \u041a\u043b\u043e\u0301\u043f\u0448\u0442\u043e\u043a (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Gottlieb Klopstock; 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1724, \u041a\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1803, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432."@ru,
        """\u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0634 \u062c\u0648\u062a\u0644\u064a\u0628 \u0643\u0644\u0648\u0628\u0634\u062a\u0648\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Friedrich Gottlieb Klopstock)\u060c \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0643\u0644\u0648\u0628\u0634\u062a\u0648\u0643 \u0645\u0624\u0645\u0646\u0629 \u0628\u062a\u0639\u0627\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0629\u060c \u0648\u0623\u062a\u0645 \u0643\u0644\u0648\u0628\u0634\u062a\u0648\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 1739 \u062d\u062a\u0649 1745 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u0648\u064a\u0629 \u062b\u0645 \u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 1745 \u062d\u062a\u0649 1748 \u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0641\u064a \u064a\u064a\u0646\u0627 \u0648\u0644\u0627\u064a\u0628\u0632\u062c. \u0648\u0641\u064a \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e \u0627\u0646\u0636\u0645 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1750 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u0648\u062f\u0645\u0631. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1751 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0639\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0634 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062f\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1751 \u062a\u0632\u0648\u062c \u0645\u0646 \u0645\u064a\u062a\u0627 \u0645\u0648\u0644\u0644\u0631 (\u0643\u0627\u0646 \u064a\u062f\u0639\u0648\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0633\u0645 "\u0633\u064a\u062f\u0644\u064a"). \u0648\u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u062c \u0645\u062d\u0644 \u0625\u0642\u0627\u0645\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a. \u0648\u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0623\u062f\u0628\u0627\u0621 \u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u062c\u0648\u062a\u0646\u062c\u0631 \u0647\u0627\u064a\u0646 \u0645\u062b\u0644\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0644\u0649. \u0648\u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0643\u0644\u0648\u0628\u0634\u062a\u0648\u0643 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0643\u062a\u0628 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d. \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u062c\u0646\u0627\u0632\u062a\u0647 \u062d\u062f\u062b\u0627\u064b \u0639\u0638\u064a\u0645\u0627\u064b."""@ar,
        "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d7\u30fb\u30af\u30ed\u30d7\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\uff08Friedrich Gottlieb Klopstock, 1724\u5e747\u67082\u65e5 - 1803\u5e743\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44312220;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Gottlieb_Klopstock>,
        <http://viaf.org/viaf/44312220>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a266834c-d800-481e-a0ab-ecf55df8dde0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Klopstock_(Füßli).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Gottlieb_Klopstock.
doremus_artist:f5fe637b-ade4-3789-9dd2-60c8d9ef5021
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    dbp:deathPlace dbr:Maissau;
    rdfs:comment
        "Gottfried von Einem (* 24. Januar 1918 in Bern; \u2020 12. Juli 1996 in Oberd\u00fcrnbach, Nieder\u00f6sterreich) war ein \u00f6sterreichischer \u201eComponist\u201c (gem\u00e4\u00df eigener Bezeichnung). Er wurde postum im Yad Vashem als Gerechter unter den V\u00f6lkern ausgezeichnet."@de,
        "Gottfried von Einem (24 January 1918 \u2013 12 July 1996) was an Austrian composer. He is known chiefly for his operas influenced by the music of Stravinsky and Prokofiev, as well as by jazz. He also composed pieces for piano, violin and organ."@en,
        "Gottfried von Einem (Bern, 24 januari 1918 \u2013 Waldviertel (Neder-Oostenrijk), 12 juli 1996) was een Oostenrijks componist. Na een autodidactisch begin studeerde hij bij Boris Blacher en ontwikkelde nadien zijn eigen gematigde kenmerkende stijl. In 1938 begon hij zijn carri\u00e8re als koorrepetitor aan de Berlijnse opera, ook was hij toen tevens assistent bij het Bayreuther festival. In 1965 werd hem de Grote Oostenrijkse Staatsprijs toegekend."@nl,
        "Gottfried von Einem (Berna, 24 de enero de 1918 - Oberd\u00fcrnbach, 12 de julio de 1996) fue un compositor austr\u00edaco influenciado por Igor Stravinsky y Sergei Prokofiev y el jazz. Compuso \u00f3peras, piezas para piano, viol\u00edn y \u00f3rgano."@es,
        "Gottfried von Einem (Berna, 24 de janeiro de 1918 \u2014 Oberd\u00fcrnbach, 12 de julho de 1996) foi um compositor austriaco. \u00c9 conhecido principalmente pela suas \u00f3peras, influenciado pela m\u00fasica de Stravinsky e Prokofiev, bem como pelo jazz. Ele comp\u00f5e pe\u00e7as para piano, violino e \u00f3rg\u00e3o."@pt,
        "Gottfried von Einem (ur. 24 stycznia 1918 w Bernie, zm. 12 lipca 1996 w Oberd\u00fcrnbach) \u2013 austriacki kompozytor, odznaczony Medalem Sprawiedliwy w\u015br\u00f3d Narod\u00f3w \u015awiata."@pl,
        "Gottfried von EinemFichier:Defaut.svg Gottfried von Einem est un compositeur autrichien n\u00e9 le 24 janvier 1918 \u00e0 Berne (Suisse) et mort le 12 juillet 1996 \u00e0 Oberd\u00fcrnbach (Autriche). Il est surtout connu pour ses op\u00e9ras \u00ab litt\u00e9raires \u00bb : La Mort de Danton (1947, d'apr\u00e8s Georg B\u00fcchner), Le Proc\u00e8s (1953, d'apr\u00e8s Franz Kafka), La Visite de la vieille dame (1971, d'apr\u00e8s Friedrich D\u00fcrrenmatt) et Cabale et Amour (1976, d'apr\u00e8s Friedrich Schiller). Mais il a aussi \u00e9crit de la musique orchestrale ainsi que de la musique de chambre, notamment 5 quatuors \u00e0 cordes."@fr,
        "\u0413\u043e\u0442\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0444\u043e\u043d \u042d\u0439\u043d\u0435\u043c (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0410\u0439\u043d\u0435\u043c; \u043d\u0435\u043c. Gottfried von Einem; 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1918, \u0411\u0435\u0440\u043d, \u2014 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1996, \u041c\u0430\u0439\u0441\u0430\u0443) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a2\u30a4\u30cd\u30e0\uff08Gottfried von Einem\u30011918\u5e741\u670824\u65e5 - 1996\u5e747\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:89754173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottfried_von_Einem>,
        <http://viaf.org/viaf/89754173>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b90a8fa-26e9-4691-8ba8-d8c99b5aeb53>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gottfried_von_Einem.
doremus_artist:f6048bb2-d512-3a77-99ae-7a88f0800d57
    dbp:birthPlace dbr:Tikhvin;
    dbp:deathPlace re:Q3835698;
    rdfs:comment
        "Nikolai Andrejewitsch Rimski-Korsakow (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0301\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432, wiss. Transliteration Nikolaj Andreevi\u010d Rimskij-Korsakov, * 6. M\u00e4rzjul./ 18. M\u00e4rz 1844greg. in Tichwin bei Sankt Petersburg; \u2020 8. Junijul./ 21. Juni 1908greg. auf Gut Ljubensk bei Luga) war ein russischer Komponist."@de,
        "Nikolai Andreyevich Rimsky-Korsakov (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0301\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432; IPA: [n\u02b2\u026ak\u0259\u02c8laj \u0250\u02c8ndr\u02b2ej\u026av\u02b2\u026at\u0255 \u02c8r\u02b2imsk\u02b2\u026aj \u02c8kors\u0259k\u0259f]  18 March [O.S. 6 March] 1844 \u2013 21 June [O.S. 8 June] 1908) was a Russian composer, and a member of the group of composers known as The Five. He was a master of orchestration. His best-known orchestral compositions\u2014Capriccio Espagnol, the Russian Easter Festival Overture, and the symphonic suite Scheherazade\u2014are staples of the classical music repertoire, along with suites and excerpts from some of his 15 operas. Scheherazade is an example of his frequent use of fairy tale and folk subjects."@en,
        """Nikolai Andreyevich Rimsky-Korsakov (em russo: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0301\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432, transl. Nikolaj Andreevi\u010d Rimskij-Korsakov; Tikhvin, 18 de mar\u00e7o de 1844 \u2014 Lyubensk, 21 de junho de 1908) foi um militar, professor, maestro e compositor russo, membro do grupo de compositores conhecidos como "Os cinco" ( grupos formado por Mily Balakirev, Aleksandr Borodin, C\u00e9sar Cui, Modest Mussorgsky e Rimsky Korsakov ). Considerado um mestre em orquestra\u00e7\u00e3o, suas mais conhecidas composi\u00e7\u00f5es orquestrais \u2014 Capriccio Espagnol, o poema sinf\u00f4nico Scheherazade e Abertura da Grande P\u00e1scoa Russa - s\u00e3o muito valorizadas entre os principais repert\u00f3rios de m\u00fasica cl\u00e1ssica, assim como su\u00edtes e fragmentos de algumas das suas quinze \u00f3peras. Scheherazade \u00e9 um exemplo de seu constante emprego de contos de fadas e co"""@pt,
        "Nikolaj Andrejevitsj Rimski-Korsakov (Russisch: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432) (Tichvin, 18 maart 1844 - landgoed Ljoebensk (bij Loega), 21 juni 1908) was een Russisch componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Nikola\u00ef Andre\u00efevitch Rimski-Korsakov (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432, [n\u02b2\u026ak\u0259\u02c8laj \u0250\u02c8ndr\u02b2ej\u026av\u02b2\u026at\u0255 \u02c8r\u02b2imsk\u02b2\u026aj \u02c8kors\u0259k\u0259f] , ISO 9 : Nikolaj Andreevi\u010d Rimskij-Korsakov), n\u00e9 le 18 mars (6 mars) 1844 \u00e0 Tikhvine et mort le 21 juin (8 juin) 1908 \u00e0 Lioubensk, fut avec Tcha\u00efkovski l'un des plus grands compositeurs russes de la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle. Il fit partie des cinq compositeurs appel\u00e9s \u00e0 cr\u00e9er \u00ab le Groupe des Cinq \u00bb. Il fut \u00e9galement professeur de musique, d'harmonie et d'orchestration au conservatoire de Saint-P\u00e9tersbourg."@fr,
        "Nikol\u00e1i Andr\u00e9yevich Rimski-K\u00f3rsakov (Tijvin, 18 de marzo de 1844 - finca Lubensk, 21 de junio de 1908) fue un compositor, director de orquesta y pedagogo ruso miembro del grupo de compositores conocido como Los Cinco.Considerado un maestro de la orquestaci\u00f3n, sus obras orquestales m\u00e1s conocidas \u2014el Capricho espa\u00f1ol, la Obertura de la gran Pascua rusa y la suite sinf\u00f3nica Scheherezade\u2014 son valoradas entre las principales del repertorio de m\u00fasica cl\u00e1sica, as\u00ed como las suites y fragmentos de alguna de sus quince \u00f3peras. Scheherezade es un ejemplo de su empleo frecuente de los cuentos de hadas y temas populares."@es,
        """Niko\u0142aj Andriejewicz Rimski-Korsakow (ros. \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432, ur. 6 marca?/18 marca 1844 w Tichwinie, zm. 8 czerwca?/21 czerwca 1908 w Lubie\u0144sku) \u2013 rosyjski kompozytor epoki romantyzmu, kompozytor, pedagog, dyrygent, dzia\u0142acz spo\u0142eczny, krytyk muzyczny; cz\u0142onek "Pot\u0119\u017cnej Gromadki". Po\u015br\u00f3d jego dzie\u0142 znajduje si\u0119 15 oper, 3 symfonie, dzie\u0142a orkiestrowe, koncerty instrumentalne, kantaty, kameralna, wokalna i duchowna muzyka."""@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0301\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432 (6 [18] \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1844, \u0422\u0438\u0445\u0432\u0438\u043d \u2014 8 [21] \u0438\u044e\u043d\u044f 1908, \u0443\u0441\u0430\u0434\u044c\u0431\u0430 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043d\u0441\u043a, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a; \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u00ab\u041c\u043e\u0433\u0443\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0447\u043a\u0438\u00bb. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u2014 15 \u043e\u043f\u0435\u0440, 3 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b, \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u044b, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430."@ru,
        "\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0631\u064a\u0645\u0633\u0643\u064a-\u0643\u0648\u0631\u0633\u0627\u0643\u0648\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629:\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0301\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432)\u061b (18 \u0645\u0627\u0631\u0633 1844 \u0641\u064a \u062a\u064a\u062e\u0641\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0631\u063a - 21 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1908 \u0641\u064a \u0644\u0648\u063a\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0633\u064a. \u062f\u0631\u0633 \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1856 \u06481862 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0631\u063a. \u0627\u0646\u0636\u0645 \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0639\u064f\u0631\u0641\u0648\u0627 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u064a\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0642\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 (1889 \u0645). \u062a\u062c\u0644\u062a \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0648\u0647\u0628\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0636\u0628\u0637 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a (\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0641\u0635\u062d \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u060c \u0634\u0647\u0631\u0632\u0627\u062f). \u0639\u062f\u0627 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 (1882 \u0645) \u0648\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645\u0647 \u0648\u0646\u0634\u0627\u0637\u0647 \u0645\u0646\u0635\u0628\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0641\u0623\u0628\u062f\u0639 \u0641\u064a\u0647\u0627\u060c \u0627\u0642\u062a\u0628\u0633 \u0645\u0648\u0627\u0636\u064a\u0639\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u064a\u062b\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0628\u0626\u0629 (\u0645\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u062f\u062e\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629)\u060c \u062d\u0627\u0648\u0644 \u0623\u0646 \u064a\u0639\u0648\u062f \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0641\u0648\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0646\u0627\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062b\u0648\u0630\u0643\u0633\u064a\u0629)"@ar,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Nikolai Andreyevich Rimsky-Korsakov, 1844\u5e743\u670818\u65e5 - 1908\u5e746\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u4e94\u4eba\u7d44\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u8272\u5f69\u611f\u3042\u3075\u308c\u308b\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3084\u6c11\u65cf\u8272\u8c4a\u304b\u306a\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u6570\u591a\u304f\u6b8b\u3059\u3002\u8abf\u6027\u306b\u8272\u3092\u611f\u3058\u308b\u5171\u611f\u899a\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u5b89\u5fb7\u70c8\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\uff0c1844\u5e743\u670818\u65e5\uff0d1908\u5e746\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u5728\u5b63\u8d6b\u6e29\u51fa\u751f\u3002\u4ed6\u548c\u9c8d\u7f57\u4e01\u3001\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u3001\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\u548c\u5c45\u4f0a\u5e76\u79f0\u4e3a\u201c\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u201d\u3002 1856\u5e74\u5728\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u5165\u6d77\u519b\u519b\u5b98\u5019\u8865\u751f\u961f\uff0c\u540c\u65f6\u4e1a\u4f59\u65f6\u95f4\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u3001\u89c2\u8d4f\u6b4c\u5267\u53ca\u542c\u97f3\u4e50\u4f1a\uff0c\u4e0e\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\u7b49\u4eba\u4ea4\u5f80\uff0c\u4ea4\u6d41\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u611f\u53d7\u30021862-65\u5e74\u51fa\u6d77\u822a\u884c\u30021865\u5e74\u5b8c\u6210\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u90e8\u4ea4\u54cd\u4e50\u30021869\u5e74\u7eed\u6210\u8fbe\u5c14\u6208\u6885\u65e5\u65af\u57fa\uff08Dargomyzhsky\uff09\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u77f3\u5ba2\u300b\uff08The Stone Guest\uff09\u3002 1871\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4e50\u5668\u548c\u4f5c\u66f2\u6559\u6388\u30021874\u5e74\u52301881\u5e74\u4ed6\u662f\u514d\u8d39\u97f3\u4e50\u5b66\u6821\u7684\u9886\u5bfc\uff0c\u5e76\u4ee5\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u6559\u80b2\u5bb6\u59ff\u6001\u4eae\u76f8\u3002\u4ed6\u7684\u5b66\u751f\u6709\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u3001\u5965\u6258\u91cc\u8bfa\u00b7\u96f7\u65af\u76ae\u57fa\u3001\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\u548c\u666e\u7f57\u79d1\u83f2\u8036\u592b\u3002 \u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\u5199\u670915\u90e8\u6b4c\u5267\uff0c\u591a\u90e8\u7ba1\u5f26\u4e50\uff0c\u7279\u522b\u662f\u6807\u9898\u97f3\u4e50\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u4e50\u3001\u94a2\u7434\u4f5c\u54c1\uff0c\u6b4c\u66f2\u548c\u6539\u7f16\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:73859252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Rimsky-Korsakov>,
        <http://viaf.org/viaf/73859252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4cfe7051-f649-4d07-83b3-7a732abe7249>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rimsky-Korsakov_Serow_crop.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Rimsky-Korsakov.
doremus_artist:f60ce01f-34c4-31da-9011-c46a3a87c108
    dbp:birthPlace dbr:Luton;
    rdfs:comment
        "Piers Faccini (born Piers Damian G. Faccini; 1970) is an English singer, painter and songwriter."@en,
        "Piers Faccini est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, peintre et photographe anglais, n\u00e9 en 1970. Il fait partie des dix artistes s\u00e9lectionn\u00e9s par le Jury du prix Constantin pour son album Two Grains of Sand, sorti en 2009."@fr;
    owl:sameAs viaf:61792165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Piers_Faccini>,
        <http://viaf.org/viaf/61792165>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99698ee5-9b92-4bea-bdf5-418270d820f4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Piersfaccini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piers_Faccini.
doremus_artist:f62245c7-2edf-3faa-987e-c9f9c8fd6c03
owl:sameAs viaf:27962245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27962245>.
doremus_artist:f62ac5fe-e322-3c1a-9f3f-c7f23f437834
    rdfs:comment
        "Lan Shui (Chinese: \u6c34\u84dd) is a Chinese-American conductor and currently holds the post as Music Director of the Singapore Symphony Orchestra, Principal Conductor of Copenhagen Philharmonic and Principal Guest Conductor of Denmark's Aalborg Symphony. Born in China, Shui started as a violinist and eventually studied conducting at Boston University in the mid-1980s, first with Michael Charry and later with David Hoose. Shui has performed at festivals including Tanglewood, Aspen, Bravo! Vail Valley, Round Top, Eastern Music, National Orchestra Institute, and Casals Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:14316109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lan_Shui>,
        <http://viaf.org/viaf/14316109>,
        <http://viaf.org/viaf/162279992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lan_Shui.
doremus_artist:f6326f76-59ab-339d-a2f3-11bf6417f0cf
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Regina Resnik (* 30. August 1922 in New York City; \u2020 8. August 2013 ebenda) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran, Mezzosopran und Alt)."@de,
        "Regina Resnik (30 de agosto de 1922 - 8 de agosto de 2013) fue una soprano y mezzosoprano estadounidense. Comenz\u00f3 como soprano en 1942 cantando Lady Macbeth, luego Santuzza y reemplazando a Zinka Milanov en Il trovatore en el Metropolitan Opera. A\u00f1adiendo los personajes de Donna Elvira, Donna Anna, Fidelio, Sieglinde, Gutrune, Chrysothemis, Salome, Rosalinda, Eboli, Aida, Alice Ford, Tosca, Butterfly y Musetta fue dirigida por Fritz Busch, Erich Kleiber, Otto Klemperer, Bruno Walter, George Szell, Fritz Reiner, William Steinberg y Erich Leinsdorf."@es,
        "Regina Resnik (August 30, 1922 \u2013 August 8, 2013) was an American opera singer who had an active international career that spanned five decades. She began her career as a soprano in 1942 and soon after began a lengthy and fruitful relationship with the Metropolitan Opera that spanned from 1944 until 1983. Under the advice of conductor Clemens Krauss, she began retraining her voice in the mezzo-soprano repertoire in 1953 and by 1956 had completely removed soprano literature from her performance repertoire."@en,
        "Regina Resnik (Nova Iorque, 30 de agosto de 1922 \u2014 Nova Iorque, 9 de agosto de 2013) foi uma cantora estadunidense. Meio-soprano, estreou-se na sua cidade natal com Macbeth de Giuseppe Verdi (1942) e cantou pela primeira vez no Metropolitan Opera uma outra \u00f3pera de Verdi, Aida (1944). Foi primeiramente cotada como soprano e depois como mezzo-soprano. Em sua discografia destacam-se sucessos em Elektra, de Richard Strauss, com Birgit Nilsson e sir George Solti, al\u00e9m de Un ballo in Machera, de Verdi, com Luciano Pavarotti, entre outros."@pt,
        "Regina Resnik (ur. 30 sierpnia 1922 w Nowym Jorku, zm. 8 sierpnia 2013 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa (sopran, p\u00f3\u017aniej mezzosopran). Resnik studiowa\u0142a na Uniwersytecie Harvarda. Zadebiutowa\u0142a w 1942 w New York City Center Opera rol\u0105 Santuzzy w Rycersko\u015bci wie\u015bniaczej Pietro Mascagniniego. Wyst\u0119powa\u0142a r\u00f3wnie\u017c w Metropolitan Opera House w Nowym Jorku oraz w Meksyku. Go\u015bcinnie wyst\u0119powa\u0142a tak\u017ce w Europie; mi\u0119dzy innymi w Covent Garden w Londynie, Operze w Pary\u017cu i Wiedniu. Zajmowa\u0142a si\u0119 r\u00f3wnie\u017c re\u017cyseri\u0105 operow\u0105. Mi\u0119dzy innymi w Teatrze Wielkim w Warszawie wyre\u017cyserowa\u0142a Falstaffa Giuseppe Verdiego i w pierwszych przedstawieniach po premierze \u015bpiewa\u0142a rol\u0119 Pani Quickly."@pl,
        "Regina Resnik est une cantatrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 30 ao\u00fbt 1922 \u00e0 New York o\u00f9 elle est morte le 8 ao\u00fbt 2013. \u00c9galement metteur en sc\u00e8ne d'op\u00e9ra et productrice de t\u00e9l\u00e9vision et de radio, elle \u00e9tait l'\u00e9pouse du peintre et sculpteur d'origine lituanienne Arbit Blatas (1908-1999) qui r\u00e9alisa pour elle de nombreux d\u00e9cors."@fr,
        "\u0420\u0435\u0433\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0435\u0437\u043d\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Regina Resnik, 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1922, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2013, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u96f7\u73cd\u7d0d\u00b7\u96f7\u745f\u5c3c\u514b(Regina Resnik\uff0c1922\u5e748\u670830\u65e5\uff0d) \u7f8e\u7c4d\u6b21\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u6f14\u5531\u5bb6\u3001\u6f14\u54e1\uff0c\u4ee5\u626e\u6f14\u5728\u300a\u5361\u9580\u300b\u3001\u300a\u963f\u4f0a\u9054\u300b\u548c\u300a\u9ed1\u6843\u7687\u540e\u300b\u4e2d\u7684\u89d2\u8272\u800c\u8457\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:115931354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Regina_Resnik>,
        <http://viaf.org/viaf/115931354>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26afef6b-812e-46df-b540-70518b5b0328>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Regina_Resnik_1968.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Regina_Resnik.
doremus_artist:f6458d43-fa28-3ff9-9759-c670f3ba4684
owl:sameAs viaf:107052220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107052220>.
doremus_artist:f666abd4-4608-376c-8eac-192f8a260574
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Galveston,_Texas>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Coryell.Larry CoryellFichier:Larry Coryell.jpg Larry Coryell, 2007 Larry Coryell est un guitariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 2 avril 1943 \u00e0 Galveston, Texas. Ce virtuose de la guitare \u00e9lectrique touche \u00e0 tous les styles : jazz, rock, classique, et est un des pionniers du jazz fusion."@fr,
        "Larry Coryell (* 2. April 1943 in Galveston, Texas) ist ein US-amerikanischer Jazzgitarrist. Nach Allmusic geh\u00f6rt er zu den Pionieren des Jazzrock. Nach Reclams Jazzlexikon geb\u00fchrt ihm das Verdienst, in den 1960er und 1970er Jahren der Jazzgitarre neue Dimensionen erschlossen zu haben."@de,
        "Larry Coryell (Galveston, 2 april 1943) is een Amerikaans fusiongitarist."@nl,
        "Larry Coryell (Galveston, Texas, 2 de abril de 1943) es un guitarrista estadounidense de jazz fusion."@es,
        """Larry Coryell (born April 2, 1943) is an American jazz guitarist known as the "Godfather of Fusion"."""@en,
        "Larry Coryell (nascido em Galveston (Texas), 2 de abril de 1943) \u00e9 um guitarrista de jazz estadunidense."@pt,
        "Larry Coryell (ur 2 kwietnia 1943 w Galveston) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta jazzowy, jeden z pionier\u00f3w jazz-rocka. Pocz\u0105tkowo studiowa\u0142 dziennikarstwo, by w 1965 r. po\u015bwi\u0119ci\u0107 si\u0119 ca\u0142kowicie muzyce. Pierwszych nagra\u0144 dokona\u0142 w 1966 r. z zespo\u0142em Chico Hamiltona. W latach 1967\u20131968 gra\u0142 z zespo\u0142em wibrafonisty Gary'ego Burtona. Wzorwa\u0142 si\u0119 na Jimim Hendriksie, postaci dla niego wyj\u0105tkowej, by\u0142 pod jego wielkim wp\u0142ywem. W 1969 r. by\u0142 cz\u0142onkiem koncertuj\u0105cej grupy Jacka Bruce'a Jack Bruce & Friends."@pl,
        "\u041b\u0430\u0440\u0440\u0438 \u041a\u043e\u0440\u044c\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Larry Coryell; \u0440\u043e\u0434. 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943, \u0413\u0430\u043b\u0432\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0444\u044c\u044e\u0436\u043d \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041b\u0430\u0440\u0440\u0438 \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435. \u0417\u0430 40 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 75 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440. \u041b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u044b \u0435\u0433\u043e \u0444\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1970-\u0445 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0431\u043e\u0433\u043e\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b\u00bb, \u00ab\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u0445 \u0438\u0433\u0440\u044b\u00bb, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 New York Times \u043e\u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0430 rock-jazz fusion, \u0430 Dan Ouellette \u0438\u0437 Down Beat Magazine \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u00ab\u043a\u0440\u0451\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u0444\u044c\u044e\u0436\u043d\u00bb."@ru,
        "\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30b3\u30ea\u30a8\u30eb\uff08Larry Coryell\u30011943\u5e744\u67082\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u3068\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u878d\u5408\u306b\u65e9\u304f\u304b\u3089\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u4ed6\u3001\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u305f\u30b8\u30e3\u30ba\u3068\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u878d\u5408\u3082\u8a66\u307f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85811068;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Coryell>,
        <http://viaf.org/viaf/85811068>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Larry-coryell-ffm-001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Coryell.
doremus_artist:f66fe0c2-c406-38b7-85b1-0f5e5b6dd488
owl:sameAs viaf:219669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/219669>.
doremus_artist:f672978d-d8ed-3a22-a088-4f3668a65822
    dbp:birthPlace res:Toulon;
    rdfs:comment
        "Raymond Boni, n\u00e9 le 15 mars 1947 \u00e0 Toulon, est un guitariste et compositeur fran\u00e7ais de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:56795446;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_Boni>,
        <http://viaf.org/viaf/56795446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc604c59-de42-49d3-a004-ce61e69adc89>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Boni_Raymond.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raymond_Boni.
doremus_artist:f683e2ab-20bf-3cf1-a6b6-0ac5a0ec01c6
owl:sameAs viaf:37101323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37101323>.
doremus_artist:f6dda8df-ac54-3b08-b8a7-df54c0caef5f
owl:sameAs viaf:98591457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98591457>.
doremus_artist:f7091f07-0abb-3d1a-b4c1-7bd1ec807c3c
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
    "Nancy Dussault (born June 30, 1936) is an American singer and actress."@en;
    owl:sameAs viaf:14982612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nancy_Dussault>,
        <http://viaf.org/viaf/14982612>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NancyDussaultMay10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nancy_Dussault.
doremus_artist:f71efd00-52e1-385c-b37c-b6c4ebe6cead
    dbp:birthPlace dbr:British_Guiana;
    rdfs:comment
        "Eddy Grant (* 5. M\u00e4rz 1948 als Edmond Montague Grant in Plaisance, Guyana) ist ein britischer Popmusiker, S\u00e4nger, Komponist und Gitarrist. Er wurde mit der Band The Equals, vor allem durch deren Superhit Baby Come Back von 1967, bekannt."@de,
        """Eddy Grant ou Edmond Montague Grant (Plaisance, 5 de mar\u00e7o de 1948) \u00e9 um m\u00fasico da Guiana. Muito jovem, seus pais emigraram para o Reino Unido, onde ele se estabeleceu. Em 1968, como guitarrista e compositor do grupo multi-racial The Equals, ele alcan\u00e7ou pela primeira vez o topo das paradas de sucesso, com a can\u00e7\u00e3o "Baby Come Back". Muitas de suas composi\u00e7\u00f5es t\u00eam forte cunho pol\u00edtico, especialmente as que escreveu contra o apartheid da \u00c1frica do Sul. Entre essas can\u00e7\u00f5es, destaca-se "Gimme Hope Jo'anna" (em que Jo'anna se refere a Joanesburgo), que foi banida pelo regime daquele pa\u00eds."""@pt,
        "Eddy Grant, n\u00e9 Edmond Montague Grant le 5 mars 1948 \u00e0 Plaisance au Guyana est un chanteur de reggae anglais."@fr,
        """Eddy Grant, w\u0142a\u015bc. Edmond Montague Grant (ur. 5 marca 1948 w Plaisance w Gujanie) \u2013 guja\u0144sko-brytyjski muzyk reggae. Gdy by\u0142 m\u0142odym ch\u0142opcem jego rodzice wyemigrowali do Londynu. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w latach 60. XX w. wraz z zespo\u0142em The Equals, znanym g\u0142\u00f3wnie z przeboju "Baby Come Back". Od lat 70. wyst\u0119puje solo nagrywaj\u0105c g\u0142\u00f3wnie dla w\u0142asnej wytw\u00f3rni Ice Records utwory reggae, cz\u0119sto traktuj\u0105ce o konfliktach na tle rasowym. Jest wegetarianinem z powod\u00f3w etycznych. Mawia: "Wielu ludzi uwa\u017ca, \u017ce tym, kt\u00f3rzy staj\u0105 si\u0119 wegetarianami, czego\u015b w \u017cyciu brakuje. Tym brakuj\u0105cym "czym\u015b" jest zabijanie"."""@pl,
        """Edmond Montague "Eddy" Grant (born 5 March 1948) is a Guyanese British musician. He was a founding member of The Equals, one of the United Kingdom's first racially integrated pop groups. He is also known for a successful solo career that includes the platinum single "Electric Avenue". He also pioneered the genre ringbang."""@en,
        "Edmond Montague (Eddy) Grant (Plaisance (Guyana), 5 maart 1948) is een Brits zanger en producent. In de jaren tachtig scoorde hij enkele grote internationale hits."@nl,
        "Edmond Montague Grant (Plaisance, Guyana, 5 de marzo de 1948) es un m\u00fasico de reggae."@es,
        "\u00c8 anche fondatore dell'etichetta discografica Ice Records, con cui ha prodotto dischi di altri artisti."@it,
        "\u042d\u0434\u043c\u043e\u043d\u0434 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0433\u044e \u0413\u0440\u0430\u043d\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edmond Montague Grant; \u0440\u043e\u0434 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1948, \u041f\u043b\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441, \u0413\u0430\u0439\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0421 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Equals, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00abI Don't Wanna Dance\u00bb \u0438 \u00abGimme Hope Jo'anna\u00bb \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0447\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:85707262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddy_Grant>,
        <http://viaf.org/viaf/85707262>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddy_Grant_at_Supreme_Court_Gardens_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddy_Grant.
doremus_artist:f7360d5f-be01-36d2-8ec0-043cda7dc06b
owl:sameAs viaf:61399661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61399661>.
doremus_artist:f75db1ba-cdba-3d6c-89c0-ee8cedca93e1
    rdfs:comment
        "Myron Michailidis (Greek: \u039c\u03cd\u03c1\u03c9\u03bd \u039c\u03b9\u03c7\u03b1\u03b7\u03bb\u03af\u03b4\u03b7\u03c2;) is a Greek conductor, since 2011 Artistic Director of the Greek National Opera. During 2004/11 he was as General Artistic Director and Principal Conductor of the Thessaloniki State Symphony Orchestra (TSSO) while from 1999 to 2004 he was Permanent Conductor at the Opera of Eastern Saxony in Germany."@en;
    owl:sameAs viaf:119460860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Myron_Michailidis>,
        <http://viaf.org/viaf/119460860>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Myron_Michailidis.
doremus_artist:f7734a80-adf0-3a7d-a9ad-bd015628c79c
owl:sameAs viaf:64196724; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64196724>.
doremus_artist:f78d1555-e4a2-3081-a5c4-8c7935184aea
owl:sameAs viaf:56800515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56800515>.
doremus_artist:f7c49093-3fef-337e-bf23-13a0f3c8a85e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Alabama>;
    dbp:deathPlace dbr:The_Bronx;
    rdfs:comment
        "Frank Haywood Henry (January 10, 1913 \u2013 September 15, 1994) was an American jazz baritone saxophonist. He was a 1978 inductee of the Alabama Jazz Hall of Fame. Born in Birmingham, Alabama, United States, Henry began on clarinet before choosing baritone as his primary instrument. He continued to play clarinet on occasion throughout his career. He was a member of the Bama State Collegians in 1930, then returned to play with them again from 1934, including under Erskine Hawkins. He played with Hawkins into the 1950s."@en,
        "Haywood Henry (eigentlich Frank Haywood Henry, * 10. Januar 1913 in Birmingham (Alabama); \u2020 15. September 1994 in Bronx, New York City) war ein US-amerikanischer Jazz-Musiker (Alt- und Baritonsaxophon, Klarinette, auch Fl\u00f6te), der als Studiomusiker auch im Rhythm 'n' Blues hervorgetreten ist."@de,
        "Haywood Henry n\u00e9 le 10 janvier 1913 \u00e0 Birmingham (Alabama), mort le 5 septembre 1994 est un saxophoniste, clarinettiste et fl\u00fbtiste de jazz am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:46950767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haywood_Henry>,
        <http://viaf.org/viaf/46950767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Haywood_Henry.
doremus_artist:f812d6ac-c168-3806-8b44-1f029d1f19ce
owl:sameAs viaf:163126911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163126911>.
doremus_artist:f861cb43-6141-318d-9c57-8631c62ef1ca
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Guillaume Jean Stanislas Andrieux (* 6. Mai 1759 in Stra\u00dfburg; \u2020 10. Mai 1833 in Paris) war franz\u00f6sischer Gelehrter, Dichter und Jurist. In der Zeit des Ancien R\u00e9gime war Andrieux Schreiber des Pariser Staatsanwalts, Finanzbeamter und begann seine schriftstellerische T\u00e4tigkeit. Am 28. September 1784 heiratete er Marie Jude. Joseph Fouch\u00e9 versuchte ihn davon zu \u00fcberzeugen, sich an der Zensur zu beteiligen, was Andrieux jedoch ablehnte. Im Jahr 1804 wurde er der Bibliothekar Joseph Bonapartes und des Senats."@de,
        "Fran\u00e7ois Guillaume Jean Stanislaus Andrieux (6 May 1759 \u2013 10 May 1833) was a French man of letters and playwright."@en,
        "Fran\u00e7ois-Guillaume-Jean-Stanislas Andrieux (Estrasburgo, 6 de maio de 1759 - Paris, 10 de maio de 1833) foi um advogado, poeta e dramaturgo franc\u00eas."@pt,
        "Fran\u00e7ois-Guillaume-Jean-Stanislas Andrieux est un avocat, po\u00e8te et auteur dramatique fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Strasbourg le 6 mai 1759 et mort \u00e0 Paris le 10 mai 1833."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0413\u0438\u0439\u043e\u0301\u043c \u0416\u0430\u043d \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u0451\u0301 (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Guillaume Jean Stanislas Andrieux; 1759 \u2014 1833) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:2465625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Andrieux>,
        <http://viaf.org/viaf/2465625>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrieux,_François.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Andrieux.
doremus_artist:f86bb18d-aa22-3cec-8ddf-d28a17512016
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Betty Mars (* 30. Juli 1944 in Paris als Yvette Baheux; \u2020 20. Februar 1989 in Suresnes) war eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "Betty Mars (born Yvette Baheux, 30 July 1944 in Paris - 20 February 1989 in Paris) was a French singer and actress, best known for her participation in the 1972 Eurovision Song Contest."@en,
        "Betty Mars, artiestennaam van Yvette Baheux (Parijs, 30 juli 1944 - Suresnes, 20 februari 1989), was een Frans zangeres."@nl,
        "Betty Mars, de son vrai nom Yvette Baheux, est une chanteuse et une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e 30 juillet 1944 \u00e0 Paris et morte le 20 f\u00e9vrier 1989 \u00e0 Suresnes (France)."@fr,
        "Ha rappresentato la Francia all'Eurovision Song Contest 1972. Ha preso parte ad alcuni film negli anni settanta. Si \u00e8 suicidata all'et\u00e0 di 44 anni."@it,
        "Yvette Baheux, m\u00e1s conocida por su seud\u00f3nimo Betty Mars (Par\u00eds, 30 de julio de 1944 - ib\u00eddem, 20 de febrero de 1989), fue una cantante y actriz francesa, mayormente reconocida por su participaci\u00f3n en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1972."@es,
        "\u0411\u0435\u0301\u0442\u0442\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0441 (\u0444\u0440. Betty Mars), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0418\u0432\u0435\u0301\u0442\u0442 \u0411\u0430\u0301\u0443 (\u0444\u0440. Yvette Baheux; 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1944, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1989, \u0421\u044e\u0440\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:19879280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Betty_Mars>,
        <http://viaf.org/viaf/19879280>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Betty_Mars.
doremus_artist:f86eb151-ee4c-3dc2-afa3-0bb6bfe56730
    rdfs:comment
        "Amaury P\u00e9rez (n\u00e9 \u00e0 La Havane Cuba, le 26 d\u00e9cembre 1953) est un compositeur et chanteur cubain.Il apprend la guitare en autodidacte en 1968. En ao\u00fbt 1963, il compose l'hymne de son \u00e9cole primaire \u00ab Augusto Cesar Sandino \u00bb et travaille comme l'acteur dans les \u00e9missions infantiles de la t\u00e9l\u00e9vision cubaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:11114463;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Amaury_P\u00e9rez>,
        <http://viaf.org/viaf/11114463>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eda8253e-4e12-4e70-8001-649bdf1435af>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amaury_Perez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Amaury_Pérez.
doremus_artist:f8a667bf-7bf4-370e-89d1-a4f26f02521c
owl:sameAs viaf:92103726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92103726>.
doremus_artist:f8c035e4-cbde-3946-9689-55a6067968c8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/El_Paso,_Texas>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015) \u0641\u064a\u0643\u064a \u0643\u0627\u0631 (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u0644\u0648\u0631\u0646\u0633\u064a\u0627 \u0628\u064a\u0633\u0646\u062a\u0627 \u062f\u064a \u0643\u0627\u0633\u064a\u0627\u0633 \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646\u064a\u0632 \u0643\u0627\u0631\u062f\u0648\u0646\u0627\u060c \u0641\u064a 19 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1941) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u062d\u0633\u0646\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u063a\u0646\u062a \u0641\u064a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0627\u0632\u060c \u0648\u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u062a\u0645\u062a\u0639\u062a \u0628\u0623\u0639\u0638\u0645 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u063a\u0646\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0641\u064a\u0643\u064a \u0643\u0627\u0631"@ar,
        "Florencia Bisenta de Casillas Martinez Cardona (El Paso, 19 juli 1941), beter bekend als Vikki Carr, is een Amerikaanse zangeres die in verschillende muziekgenres actief was, waaronder jazz, pop en country. Haar grootste successen haalde ze echter door in het Spaans te zingen. Haar eerste hit was He's a Rebel, die de vijfde plaats bereikte in de Australische ultratop. In eigen land was het echter geen succes. In Nederland kwam zij met It must be him, een cover van Gilbert B\u00e9cauds Seul sur son \u00e9toile, in augustus 1967 bijna in de Veronica Top 40 terecht."@nl,
        "Il suo repertorio si basa su una variet\u00e0 di generi musicali, inclusi le musiche da cabaret, il latin pop, il jazz, il pop (Unforgettable, Alfie) ed il country and western (If I Had a Hammer, di Pete Seeger), anche se il suo maggiore successo lo ha registrato in virt\u00f9 di brani cantati in lingua spagnola (album discografico Cosas del amor, 1991, e la ranchera Si nos dejan di Jos\u00e9 Alfredo Jim\u00e9nez). Ha cantato l'inno nazionale The Star-Spangled Banner al Super Bowl XI (Pasadena, 1977) e nota \u00e8 una sua cover dello standard Cuando calienta el sol degli Los Hermanos Rigual."@it,
        "Vikki Carr (* 19. Juli 1941 in El Paso, Texas als Florencia Bisenta de Casillas Mart\u00ednez Cardona) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin, die in einer Vielzahl von Musikgenren gesungen hat, einschlie\u00dflich Jazz, Popmusik und Country. Carr ist vor allem in Lateinamerika und Spanien bekannt."@de,
        "Vikki Carr (born Florencia Bisenta de Casillas-Martinez Cardona, July 19, 1941) is an American singer and humanitarian, of Mexican descent. She has performed in a variety of music genres, including jazz, pop and country, but has enjoyed her greatest success singing in Spanish."@en,
        "Vikki Carr (n. El Paso, Texas, Estados Unidos, 19 de julio de 1941) es una cantante y actriz estadounidense."@es,
        "Vikki Carr, nome art\u00edstico de Florencia Bisenta de Casillas Martinez Cardona (El Paso, Texas, 19 de julho de 1941), \u00e9 uma cantora americana, humanit\u00e1ria e vencedora de tr\u00eas Grammy Awards. Ela j\u00e1 se apresentou em uma variedade de g\u00eaneros musicais, incluindo jazz, pop e country, mas ganhou maior notoriedade na Espanha."@pt,
        """Vikki Carr, w\u0142a\u015bc. Florencia Bisenta de Casillas Martinez Cardona (ur. 19 lipca 1941 w El Paso w stanie Teksas) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka. W 1962 podpisa\u0142a kontrakt p\u0142ytowy z firm\u0105 Liberty Records. W 1966 odby\u0142a tourn\u00e9e po Wietnamie, \u015bpiewaj\u0105c dla \u017co\u0142nierzy ameryka\u0144skich. W 1970 "Los Angeles Time" przyzna\u0142 jej tytu\u0142 "Kobiety Roku". W latach 80. i 90. odnosi\u0142a du\u017ce sukcesy \u015bpiewaj\u0105c w j\u0119zyku hiszpa\u0144skim. Najpopularniejsze nagrania: "He's a Rebel", "It Must Be Him", "The Lesson", "With Pen in Hand". Przeboje hiszpa\u0144skie: "Total", "Disculpame", "Esos Hombres", "Cosas del Amor", "Mala Suerte"."""@pl,
        "\u0412\u0438\u043a\u043a\u0438 \u041a\u0430\u0440\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vikki Carr, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0441\u0438\u044f \u0411\u0438\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0434\u0435 \u041a\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u044f\u0441 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435\u0441 \u041a\u0430\u0440\u0434\u043e\u043d\u0430 (Florencia Bisenta de Casillas Martinez Cardona); \u0440\u043e\u0434. 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1941, \u042d\u043b\u044c-\u041f\u0430\u0441\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437, \u043f\u043e\u043f \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0421\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:32203072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vikki_Carr>,
        <http://viaf.org/viaf/32203072>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06e7ad00-7257-4f5e-837f-81eeda8e0685>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vikki_Carr_1974.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vikki_Carr.
doremus_artist:f8d0903b-5f85-30c6-b59f-8e5327aa762a
owl:sameAs viaf:4496800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4496800>.
doremus_artist:f8e83ffa-cd00-396b-8390-2ff78225bafb
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    rdfs:comment
        "Gilbert Bezzina is a French violinist and conductor of baroque opera. Gilbert Bezzina studied violin at the Conservatory of Nice and continues to perform and record as a violinist. He foundet in 1965 the \u201cSoci\u00e9t\u00e9 de Musique Ancienne de Nice\u201d, and in 1982 the \u201cEnsemble Baroque de Nice\u201d, with which he has presented, and in some cases recorded, a series of revivals of baroque operas. A selection of Bezzina's major opera revivals include: Bezzina also has revived Oratorios:"@en,
        "Gilbert Bezzina, n\u00e9 en 1946 \u00e0 Tunis dans une famille de commer\u00e7ants m\u00e9lomanes, est un violoniste et chef d'orchestre. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de violon au conservatoire, Gilbert Bezzina collabore avec plusieurs orchestres classiques, tels que l'Op\u00e9ra de Nice et des formations de musique de chambre. Anim\u00e9 par son int\u00e9r\u00eat pour la musique du XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, il fait des recherches sur l'interpr\u00e9tation authentique et sur le jeu du violon baroque. En 1965 il est fondateur de la \u00ab Soci\u00e9t\u00e9 de Musique Ancienne de Nice \u00bb. Il a travaill\u00e9 avec Gustav Leonhardt au sein de l'ensemble La Petite Bande et comme premier violon solo dans La Grande \u00c9curie et la Chambre du Roy sous la direction de Jean-Claude Malgoire."@fr;
    owl:sameAs viaf:5120695;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Bezzina>,
        <http://viaf.org/viaf/5120695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_Bezzina.
doremus_artist:f8f05673-260a-39f6-aea0-be5674c8875e
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre-Auguste-Louis Blondeau, n\u00e9 \u00e0 Paris le 15 octobre 1786 (la date donn\u00e9e est souvent celle du 15 ao\u00fbt 1784) et mort le 14 avril 1863 \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans, est un compositeur, violoniste, th\u00e9oricien et historien de la musique fran\u00e7ais,\u2191 (fr) \u00ab Voyage d'un musicien en Italie (1809-1812): pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 des observations sur les ... Par Auguste Louis Blondeau,Jo\u00ebl-Marie Fauquet (p. 18) \u00bb, sur books.google.fr"@fr;
    owl:sameAs viaf:88056753;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Auguste_Blondeau>,
        <http://viaf.org/viaf/88056753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Auguste_Blondeau.
doremus_artist:f935922e-43b6-38b8-b9d0-c82927b374d4
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Figlia della Beat Generation ed erede artistica di Janis Joplin e Joni Mitchell, con grande capacit\u00e0 tecnica alla chitarra, ha saputo fondere jazz, rhythm and blues, rock e perfino, negli ultimi tempi, pop e trip hop. Famosa \u00e8 la sua storia d'amore col cantante Tom Waits con cui condivise scorribande e sbronze, insieme col comune amico, il folk-singer Chuck E. Weiss, a cui dedic\u00f2 la canzone Chuck E.'s in love. Quest'ultimo pezzo \u00e8 contenuto nell'album di esordio del 1979, che la rese nota al grande pubblico."@it,
        "Rickie Lee Jones (* 8. November 1954 in Chicago, Illinois, USA) ist eine US-amerikanische Singer-Songwriterin, S\u00e4ngerin, Gitarristin und Pianistin. Sie pr\u00e4gte einen neuartigen und oft kopierten Stil des Song-Arrangements."@de,
        "Rickie Lee Jones (Chicago, 8 november 1954) is een Amerikaanse singer-songwriter. Zij scoorde haar eerste en grootste hit, Chuck E's in love in 1979. Ze veroverde een Grammy Award voor haar eerste album en mede daardoor waren haar eerste albums zeer succesvol. Na een matige periode aan het eind van de jaren tachtig van de vorige eeuw, ontsierd door drugsverslaving, emigreerde ze naar Frankrijk. De meeste albums waren na deze periode weinig succesvol, mede doordat ze meer en meer experimenteerde met muziekstijlen die afweken van haar initi\u00eble R&B- en folkstijlen."@nl,
        "Rickie Lee Jones (Chicago, Illinois, 8 de novembro de 1954) \u00e9 uma artista musical, vocalista, compositora e produtora norte-americana. Ao longo de sua carreira, Jones tem experimentado com uma ampla variedade de g\u00eaneros, incluindo rock, rhythm and blues, pop e jazz, resultando um estilo pessoal de dif\u00edcil classifica\u00e7\u00e3o. Enquanto seus primeiros trabalhos teve um not\u00e1vel sucesso comercial, sua inconformidade musical transformou-o em uma artista de culto fora do seu pa\u00eds de origem."@pt,
        "Rickie Lee Jones (born November 8, 1954) is an American vocalist, musician, songwriter, and producer. Over the course of a career that spans five decades, Jones has recorded in various musical styles including rock, R&B, blues, pop, soul, and jazz. Jones is a two-time Grammy Award winner. Additionally, she was listed at #30 on VH1's 100 Greatest Women in Rock & Roll in 1999."@en,
        "Rickie Lee Jones (nacida el 8 de noviembre de 1954, Chicago, Illinois, EE. UU.) es una artista musical, vocalista, compositora y productora. A lo largo de su carrera, Jones ha experimentado con una amplia variedad de g\u00e9neros que incluyen el rock, rhythm and blues, pop y jazz, dando lugar a un estilo personal de dif\u00edcil clasificaci\u00f3n. Si bien sus primeros trabajos gozaron de un notable \u00e9xito comercial, su inconformismo musical la convirti\u00f3 en una artista de culto fuera de su pa\u00eds de origen."@es,
        "Rickie Lee Jones (ur. 8 listopada 1954), wokalistka, autorka tekst\u00f3w pochodz\u0105ca z Stan\u00f3w Zjednoczonych."@pl,
        "Rickie Lee Jones est une chanteuse, musicienne et compositrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 8 novembre 1954 \u00e0 Chicago. Au cours de ses trente ann\u00e9es de carri\u00e8re, elle a enregistr\u00e9 des chansons dans une vari\u00e9t\u00e9 de styles incluant le rock, le R&B, le blues, la pop, la soul, et le jazz. Elle a re\u00e7u le Grammy Award du meilleur nouvel artiste en 1980."@fr,
        "\u30ea\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Rickie Lee Jones\u30011954\u5e7411\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100314078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rickie_Lee_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/100314078>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9cd9232e-7a3e-4eb9-8043-ee05c1e396ec>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rickie_Lee_Jones_at_3_Rivers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rickie_Lee_Jones.
doremus_artist:f94ea4ec-8ed4-3c5e-bc98-a920f0ef3ea4
owl:sameAs viaf:78780979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78780979>.
doremus_artist:f9bf8ec5-b94a-345b-b183-b2b457d0d26f
owl:sameAs viaf:5116817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5116817>.
doremus_artist:fa19d743-fcbb-3ab1-bf05-eb52b6313b53
owl:sameAs viaf:80207764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80207764>.
doremus_artist:fa90a5c6-7b07-386b-9136-71af5a5894ca
owl:sameAs viaf:100837180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100837180>.
doremus_artist:faaf3687-4178-3444-b312-84317bd7722b
owl:sameAs viaf:54358152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54358152>.
doremus_artist:fab5a01a-d14b-3a14-a3bf-e79cfaf713e4
    rdfs:comment
        "Louis Killen o Louisa Jo Killen (10 de enero de 1934 - 9 de agosto de 2013) fue un cantante de folk ingl\u00e9s de Gateshead, Tyneside. Killen form\u00f3 uno de los primeros clubes de folk de Gran Breta\u00f1a en 1958 en Newcastle upon Tyne y se convirti\u00f3 en un cantante popular profesional en 1961. Killen emigr\u00f3 a los Estados Unidos en 1967, donde trabaj\u00f3 con Pete Seeger antes de unirse a The Clancy Brothers. Unos a\u00f1os antes de su muerte Louis sufri\u00f3 un cambio de sexo para convertirse en Louisa Jo."@es,
        "Louisa Jo Killen (born Louis Killen; 10 January 1934 \u2013 9 August 2013) was an English folk singer from Gateshead, Tyneside. Killen also played English concertina and sang both unaccompanied and using this instrument as an accompaniment while singing. A few years before her death she underwent a gender reassignment to become Louisa Jo."@en;
    owl:sameAs viaf:233601138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louisa_Jo_Killen>,
        <http://viaf.org/viaf/233601138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c53d7a9-d3b4-4bda-9752-35a5c93da4bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Killen.
doremus_artist:faefd44a-24cc-3273-ab45-e9438b54b28c
    owl:sameAs viaf:64340712;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233136313>,
        <http://viaf.org/viaf/64340712>.
doremus_artist:fb0c7d62-5980-32f5-8db8-868bbb26c463
    dbp:birthPlace dbr:Niort;
    rdfs:comment
        "Anne Az\u00e9ma (born Alsace), is a French-born soprano and artistic director of the Boston Camerata. She has been an important or leading singer of early music since 1993. She has co-directed programs for the Boston Camerata and is also noted as a music scholar. She is perhaps best known for performing music from the Middle Ages, lute songs from the Renaissance period, Baroque sacred music, and contemporary music theater. She is also a music educator and a researcher. She has performed in Japan, Germany, the US, Australia and elsewhere."@en,
        "Anne Az\u00e9ma, n\u00e9e le 19 octobre 1957 \u00e0 Niort, est une soprano fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:93958490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Az\u00e9ma>,
        <http://viaf.org/viaf/93958490>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Azéma.
doremus_artist:fb4f57a6-d3d3-3d18-b2e7-a8fc4a0a2040
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Martina Alejandra Stoessel Muzlera (* 21. M\u00e4rz 1997 in Buenos Aires) (auch Tini genannt) ist eine argentinische Schauspielerin, S\u00e4ngerin, T\u00e4nzerin und Model. Internationale Bekanntheit erlangte sie durch die Rolle der Violetta Castillo in der Telenovela Violetta (2012\u20132016)"@de,
        "Martina Alejandra Stoessel Muzlera (Buenos Aires, 21 de mar\u00e7o de 1997), conhecida pelo nome art\u00edstico Martina Stoessel e creditada profissionalmente somente como TINI, \u00e9 uma cantora, atriz, dan\u00e7arina, compositora e modelo argentina, que se destacou por interpretar Violetta Castillo, protagonista da telenovela Violetta, do Disney Channel Am\u00e9rica Latina."@pt,
        "Martina Alejandra Stoessel Muzlera, plus connue sous le nom de Martina Stoessel ou Tini Stoessel, est une actrice, chanteuse, danseuse et mannequin argentine, n\u00e9e le 21 mars 1997 \u00e0 Buenos Aires en Argentine. Elle est connue pour interpr\u00e9ter, de 2012 \u00e0 2015, le r\u00f4le principal dans Violetta, une s\u00e9rie originale de Disney Channel."@fr,
        "Martina Stoessel (Buenos Aires, 21 maart 1997) is een Argentijns actrice, danseres, model en zangeres."@nl,
        "Martina Stoessel (Buenos Aires; 21 de marzo de 1997) m\u00e1s conocida como Tini Stoessel, es una actriz y cantante argentina, conocida por su personaje de Violetta Castillo en la serie de Disney Channel, Violetta."@es,
        "Martina Stoessel (born 21 March 1997), also known as Tini Stoessel, is an Argentine actress, model, singer, and dancer who gained international popularity for her debut role as Violetta Castillo on the Disney Channel Latin America original series, Violetta."@en,
        "Martina \u201eTini\u201d Stoessel (ur. 21 marca 1997 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ska aktorka, piosenkarka i tancerka."@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0428\u0442\u043e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c  (Martina Stoessel; 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1997, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0412\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u044b \u0432 \u0434\u0438\u0441\u043d\u0435\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u0412\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430."@ru,
        """\u739b\u8482\u5a1c\u00b7\u65af\u6258\u585e\u5c14\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aMartina Stoessel\uff0c1997\u5e743\u670821\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u963f\u6839\u5ef7\u5973\u6f14\u5458\u3001\u821e\u8e48\u827a\u4eba\u3001\u6b4c\u624b\u53ca\u6a21\u7279\u3002\u5979\u56e0\u5728\u8fea\u58eb\u5c3c\u9891\u9053\u63a8\u51fa\u7684\u539f\u521b\u5267\u96c6\u300a\u97f3\u6a02\u60c5\u4eba\u5922\u300b\u4e2d\u9970\u6f14\u89d2\u8272\u8587\u6b50\u857e\u5854\u00b7\u5361\u65af\u5e1d\u6b50\u800c\u5e7f\u4e3a\u4eba\u77e5\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u5979\u8fd8\u6f14\u5531\u4e86\u300a\u51b0\u96ea\u5947\u7f18\u300b\u62c9\u7f8e\u897f\u73ed\u7259\u8bed\u7248\u4e3b\u9898\u66f2\u300a\u6211\u81ea\u7531\u4e86\u300b("Libre Soy")\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:304797010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martina_Stoessel>,
        <http://viaf.org/viaf/304797010>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/M_stoessel_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martina_Stoessel.
doremus_artist:fb89f33d-8743-3538-9b76-f16620dcbc59
    dbp:birthPlace dbr:Poggio_Bustone;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0648\u062a\u0634\u0648 \u0628\u0627\u062a\u064a\u0633\u062a\u064a (\u0628\u0648\u062f\u062c\u0648 \u0628\u0648\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a \u0628\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0631\u064a\u064a\u062a\u064a 5 \u0645\u0627\u0631\u0633 1943 - \u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648 9 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1998) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0641\u0636\u0644\u0647\u0645 \u0648\u0623\u0648\u0633\u0639\u0647\u0645 \u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631\u0627\u064b \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0644\u0648\u062a\u0634\u0648 \u0628\u0627\u062a\u064a\u0633\u062a\u064a"""@ar,
        "Lucio Battisti (* 5. M\u00e4rz 1943 in Poggio Bustone; \u2020 9. September 1998 in Mailand) war ein italienischer Cantautore, Komponist und Multiinstrumentalist. Er gilt als eine der einflussreichsten und innovativsten Figuren in der italienischen musica leggera, sowohl als Komponist und Interpret seiner eigenen Musik als auch als Komponist f\u00fcr andere S\u00e4nger. Im Laufe seiner Karriere hat er \u00fcber 25 Millionen Platten verkauft."@de,
        "Lucio Battisti (5 March 1943 \u2013 9 September 1998) was an Italian singer, songwriter, and composer. He is considered to be one of the best-known and most influential musicians and authors in Italian pop/rock music history."@en,
        "Lucio Battisti (Poggio Bustone, 5 de marzo de 1943 \u2014 Milano, 9 de septiembre de 1998) fue un m\u00fasico, compositor y cantante, considerado entre los m\u00e1s grandes e influyentes m\u00fasicos del rock italiano,la balada y la m\u00fasica ligera, tanto como compositor e int\u00e9rprete de su propia m\u00fasica y la de otros artistas."@es,
        "Lucio Battisti (Poggio Bustone, 5 de mar\u00e7o de 1943 \u2014 Mil\u00e3o, 9 de setembro de 1998) foi um m\u00fasico e cantor italiano. \u00c9 considerado um dos mais importantes autores e int\u00e9rpretes da hist\u00f3ria da musica leggera (m\u00fasica popular italiana). \u00c9 considerado uma das maiores personalidades da hist\u00f3ria da m\u00fasica italiana, seja como autor ou int\u00e9rprete da pr\u00f3pria m\u00fasica, seja como como autor para outros artistas.. Em toda a carreira vendeu mais de 25 milh\u00f5es de discos."@pt,
        "Lucio Battisti (Poggio Bustone, 5 maart 1943 \u2013 Milaan, 9 september 1998) was een Italiaans singer-songwriter (cantautore). Hij wordt geacht een van de bekendste en meest invloedrijke muzikanten te zijn in de Italiaanse pop en rock muziekgeschiedenis. Battisti startte zijn carri\u00e8re in 1966. Tussen 1969 en 1994 bracht hij 18 albums uit in zijn thuisland. Een deel van zijn producties werden ook in het Spaans (diverse albums) en het Engels (1 album) uitgebracht. Hij overleed aan kanker in een Milanees ziekenhuis en werd 55 jaar oud."@nl,
        "Lucio Battisti (n\u00e9 le 5 mars 1943 - mort le 9 septembre 1998) \u00e9tait un chanteur italien. Il a publi\u00e9 22 albums entre 1969 et 1994."@fr,
        "Lucio Battisti (ur. 5 marca 1943 w Poggio Bustone, zm. 9 wrze\u015bnia 1998 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski piosenkarz i kompozytor. Lucio Battisti nale\u017ca\u0142 do tych autor\u00f3w i kompozytor\u00f3w, kt\u00f3rzy wywarli wp\u0142yw na w\u0142osk\u0105 muzyk\u0119 pop na przestrzeni ca\u0142ej jej historii."@pl,
        "Tra i pi\u00f9 grandi, influenti e innovativi cantanti italiani di sempre, \u00e8 considerato una delle massime personalit\u00e0 nella storia della musica leggera italiana sia come compositore e interprete della propria musica, sia come compositore per altri artisti. In tutta la sua carriera ha venduto oltre 25 milioni di dischi. La sua produzione ha impresso una svolta decisiva al pop/rock italiano: da un punto di vista strettamente musicale, Lucio Battisti ha personalizzato e innovato in ogni senso la forma della canzone tradizionale e melodica."@it;
    owl:sameAs viaf:64190955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucio_Battisti>,
        <http://viaf.org/viaf/64190955>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucio_Battisti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucio_Battisti.
doremus_artist:fb95bbc2-9c0c-35b7-a767-ef828a2022b7
    dbp:birthPlace dbr:Ho_Chi_Minh_City;
    rdfs:comment
        "Chantal Goya (* 10. Juni 1942 in Saigon als Chantal Deguerre) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Chantal Goya (born Chantal de Guerre; 10 June 1942) is a French singer and actress. Goya started her career as a y\u00e9-y\u00e9 girl, singing a catchy mid-1960s hybrid of girl-group pop and French chanson. She also enjoyed a career as a French New Wave actress; she had a starring role as Madeleine in the 1966 Jean-Luc Godard film Masculin, f\u00e9minin and in Jean-Daniel Pollet's L'amour c'est gai, l'amour c'est triste (Love is joy, love is sad)."@en,
        "Chantal Goya (geboren als Chantal Degeurre op 14 december 1942 te Saigon, Frans Indo-China) is een Franse actrice en zangeres. Goya begon haar carri\u00e8re halverwege de jaren 60 als danseres en zangeres in meidengroepen, en maakte in 1966 haar eerste film onder leiding van de regisseur Jean-Luc Godard, Masculin, Feminin. Deze film doorbrak een aantal taboes en werd verboden voor kijkers jonger dan 18 jaar."@nl,
        "Chantal Goya (nombre real, Chantal Deguerre), nacida el 10 de junio de 1942 en Saig\u00f3n (Indochina Francesa), es una cantante y actriz francesa. Actriz de la Nouvelle vague, comenz\u00f3 a actuar en 1966 en Masculin, f\u00e9minin de Jean-Luc Godard."@es,
        "Chantal de Guerre mais conhecida como Chantal Goya (Saigon,10 de junho de 1942) \u00e9 uma cantora e atriz francesa. Chantal Goya nasceu Deguerre Chantal em Saigon (Vietn\u00e3). Ela veio a Paris com sua fam\u00edlia quando ela tinha 4 anos. Ela conheceu o cantor e compositor Jean Jacques Debout, quando ela tinha 18 anos, se casou com ele e tornou-se um cantor muito famoso para as crian\u00e7as, vendeu mais de 30 milh\u00f5es de \u00e1lbuns, todos escritos por seu marido."@pt,
        "Chantal de Guerre, dite Chantal Goya, n\u00e9e le 10 juin 1942 \u00e0 Sa\u00efgon (Indochine), est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise. Elle doit l'attribution de son nom de sc\u00e8ne \u00e0 Jean-Jacques Debout qui trouvait qu'elle ressemblait au portrait d'un enfant peint par Francisco de Goya. Elle d\u00e9tient le record de repr\u00e9sentations pour une artiste seule en sc\u00e8ne au Palais des congr\u00e8s de Paris cumul\u00e9es sur trois d\u00e9cennies (356 repr\u00e9sentations)."@fr,
        "\u30b7\u30e3\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30b4\u30e4 (Chantal Goya \u30011942\u5e746\u670810\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51385379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chantal_Goya>,
        <http://viaf.org/viaf/51385379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e41aeab7-0371-4115-b83a-6500641221ba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chantal_Goya.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chantal_Goya.
doremus_artist:fbb9627f-5eef-351e-859a-9444b842db99
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        """Savina Yannatou (Greek: \u03a3\u03b1\u03b2\u03af\u03bd\u03b1 \u0393\u03b9\u03b1\u03bd\u03bd\u03ac\u03c4\u03bf\u03c5, Sav\u00edna Yann\u00e1tou; born March 16, 1959, Athens) is a Greek singer. After taking classical guitar lessons and participating in the children's choir of Yannis Nousias for some years, she studied singing with Gogo Georgilopoulou and Spiros Sakkas in Athens, and later attended postgraduate studies at the Guildhall School of Music and Drama in London. In 1979 she began working as a professional and two years later participated in the recording of the critically acclaimed album \u0395\u03b4\u03ce \u039b\u03b9\u03bb\u03b9\u03c0\u03bf\u03cd\u03c0\u03bf\u03bb\u03b7 ("Lilipoupolis here", that is, "We are broadcasting from Lilipoupolis"); following that, her career took off and has since released numerous albums, collaborating with many Greek composers. In the mid-1990s, she joined forces with select jazz / traditional musicians """@en,
        "Savina Yannatou (Grieks: \u03a3\u03b1\u03b2\u03af\u03bd\u03b1 \u0393\u03b9\u03b1\u03bd\u03bd\u03ac\u03c4\u03bf\u03c5, Sav\u00edna Giann\u00e1tou) (Athene, 16 maart 1959) is een Griekse zangeres. Zij beweegt zich op het terrein van religieuze en volksmuziek uit de Griekenland en omgeving. Zij combineert die muziek met jazz uit de 20e eeuw. Dit geeft de muziek een new ageachtig karakter waarbij het spirituele voorop staat."@nl,
        "Savina Yannatou (griechisch \u03a3\u03b1\u03b2\u03af\u03bd\u03b1 \u0393\u03b9\u03b1\u03bd\u03bd\u03ac\u03c4\u03bf\u03c5 Sav\u00edna Giann\u00e1tou; * 16. M\u00e4rz 1959 in Athen) ist eine griechische S\u00e4ngerin. Yannatou studierte Gesang am Nationalkonservatorium von Athen bei Gogo Georgilopoulou und an Spyros Sakkas' Studio f\u00fcr Gesang, daneben auch Musiktheorie bei Alexandros Enian und Gitarre bei Gerasimos Eliaresis. Danach besuchte sie die Guildhall School of Music and Drama in London. Seit 1979 arbeitete sie professionell als S\u00e4ngerin."@de,
        "Sav\u00edna Yann\u00e1tou (grec moderne : \u03a3\u03b1\u03b2\u03af\u03bd\u03b1 \u0393\u03b9\u03b1\u03bd\u03bd\u03ac\u03c4\u03bf\u03c5), n\u00e9e \u00e0 Ath\u00e8nes, est une chanteuse grecque. Sav\u00edna Yann\u00e1tou a \u00e9tudi\u00e9 le chant au Conservatoire national \u00e0 Ath\u00e8nes et \u00e0 la Guildhall School of Music and Drama \u00e0 Londres. Son r\u00e9pertoire est compos\u00e9 principalement de chansons des diff\u00e9rents pays m\u00e9diterran\u00e9ens."@fr,
        "\u30b5\u30f4\u30a3\u30ca\u30fb\u30e4\u30ca\u30c8\u30a5\uff08 \u03a3\u03b1\u03b2\u03af\u03bd\u03b1 \u0393\u03b9\u03b1\u03bd\u03bd\u03ac\u03c4\u03bf\u03c5 / Sav\u00edna Giann\u00e1tou, Savina Yannatou, 1959\u5e743\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u3001\u30a2\u30c6\u30cd\u751f\u307e\u308c\u306e\u8457\u540d\u306a\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u30b5\u30f4\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30e4\u30ca\u30c8\u30a5\u30fc\u7b49\u3068\u3082\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3082\u6570\u591a\u304f\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u305f\u304c\u3001\u30bb\u30d5\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u30c3\u30af\u306e\u4ed6\u3001\u5730\u4e2d\u6d77\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u6b4c\u66f2\u306e\u6b4c\u5531\u3067\u3082\u7279\u306b\u826f\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39588940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Savina_Yannatou>,
        <http://viaf.org/viaf/39588940>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Savina_Yannatou_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Savina_Yannatou.
doremus_artist:fbe75683-1c71-3018-bbff-0bd17fb7dd90
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Hoyos. Cristina Hoyos Panadero, n\u00e9e \u00e0 S\u00e9ville le 13 juin 1946, est une actrice, chor\u00e9graphe et danseuse de flamenco espagnole."@fr,
        "Ballerina di flamenco, debutta nel 1964 al teatro del padiglione spagnolo in occasione della Fiera Mondiale di New York.Nel 1988 fonda una sua compagnia di ballo con la quale debutta presso il teatro Rex di Parigi nel 1989.Partecipa assieme ad Antonio Gades alla trilogia cinematografica che il regista Carlos Saura dedica al flamenco.Riceve numerosi premi tra i quali, nel 1993, la Medalla de oro de las Bellas Artes, assegnata dal governo spagnolo. Recentemente ha sconfitto un tumore al seno che le era stato diagnosticato mesi fa."@it,
        "Cristina Hoyos Panadero (* 13. Juni 1946 in Sevilla)ist eine spanische Flamencot\u00e4nzerin, Choreografin und Schauspielerin.International bekannt wurde sie unter anderem durch die Filme Bluthochzeit, Carmen und Liebeszauber des spanischen Regisseurs Carlos Saura. 2006 wurde das nach ihr benannte Museo del Baile Flamenco de Cristina Hoyos in Sevilla er\u00f6ffnet."@de,
        "Cristina Hoyos Panadero (Sevilla, 13 de junio de 1946) es una bailaora flamenca, core\u00f3grafa y actriz espa\u00f1ola. En 1988 crea su propia compa\u00f1\u00eda de baile con la que debut\u00f3 en junio de 1989 en el Teatro Rex, de Par\u00eds."@es,
        "Cristina Hoyos Panadero (born 13 June 1946) is a Spanish flamenco dancer, choreographer and actress, born in Seville. After several successes throughout the world with several companies and movies, she created her own dancing company and premiered with it in Rex Theatre of Paris in 1988. She played an important role during the opening and closing ceremonies of 1992 Summer Olympics in Barcelona. She has recently overcome breast cancer."@en;
    owl:sameAs viaf:222188801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cristina_Hoyos>,
        <http://viaf.org/viaf/222188801>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cristina_Hoyos.
doremus_artist:fc4f1f80-05d7-3228-9ed0-98ab93312084
owl:sameAs viaf:26836311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26836311>.
doremus_artist:fce3c203-917a-3cfd-93e7-b3c2d901e986
    dbp:birthPlace dbr:Dumbarton;
    dbp:deathPlace dbr:Dunedin;
    rdfs:comment
        "David Ward (3 de julio de 1922, Dumbarton, Escocia - 16 de julio de 1983, Dunedin, Nueva Zelandia) fue un bajo bar\u00edtono escoc\u00e9s especializado en \u00f3peras de Wagner y Verdi y uno de los m\u00e1ximos exponentes de Wotan de su generaci\u00f3n. Estudi\u00f3 en el Royal College of Music y en 1952 debut\u00f3 en la Opera de Sadler's Wells. Su debut en el Covent Garden fue en 1959 como Pogner en Los maestros cantores de Nuremberg de Wagner y en 1960 en el Festival de Bayreuth como Fasolt y Titurel bajo la direcci\u00f3n de Rudolf Kempe. En 1976 debut\u00f3 en La Scala, en la \u00d3pera de Hamburgo y en el Festival de Glyndebourne."@es,
        """David Ward, CBE (1922-1983) was an opera singer with a bass voice. Ward was born on 3 July 1922 in Dumbarton, Scotland. During World War II he was in the Royal Navy, and trained at the Royal College of Music under Clive Carey from between 1950 and 1952. He appeared as a "castaway" on the BBC Radio programme Desert Island Discs on 29 May 1967, and was made a Commander of the Order of the British Empire (CBE) in 1972. He died on 16 July 1983 in Dunedin, New Zealand, and was later described by Opera Scotland as "one of the most important Scottish singers of recent decades"."""@en,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30c9\uff08David Ward, 1922\u5e747\u67083\u65e5 - 1983\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3002 \u30c0\u30f3\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u6d77\u8ecd\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30af\u30e9\u30a4\u30f4\u30fb\u30ad\u30e3\u30ea\u30fc\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3076\u30021953\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30b5\u30c9\u30e9\u30fc\u30ba\u5287\u5834\u3067\u30e9\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30dc\u30fc\u30c8\u30f3\u306e\u300a\u4e0d\u6ec5\u306e\u6642\u9593\u300b\u306e\u8001\u8a69\u4eba\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u540c\u5287\u5834\u306b1959\u5e74\u307e\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u30011958\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u304b\u3089\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u5e38\u9023\u3068\u3057\u3066\u51fa\u6f14\u3057\u7d9a\u3051\u305f\u30021960\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u305d\u306e\u969b\u306b\u306f\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30db\u30c3\u30bf\u30fc\u3092\u8a2a\u306d\u3066\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u5f79\u4f5c\u308a\u306b\u3064\u3044\u3066\u52a9\u8a00\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u30021963\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u3082\u9032\u51fa\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5185\u5916\u3092\u554f\u308f\u305a\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u30011972\u5e74\u306b\u306fCBE\u3092\u8d08\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30c0\u30cb\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:103656778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Ward_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/103656778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Ward_(singer)>.
doremus_artist:fd098db4-fb9f-3605-b9a3-e6bdc934097b
owl:sameAs viaf:62705441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62705441>.
doremus_artist:fd0fda76-6a91-3eaf-8117-9de5b4a16125
    owl:sameAs viaf:207911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00f2_Corradini>,
        <http://viaf.org/viaf/207911>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolò_Corradini.
doremus_artist:fdb8f828-ab85-3c9e-aa6f-c7764834af38
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Somerville,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Henry HadleyFichier:HenryHadley.png Henry Kimball Hadley (n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1871 \u00e0 Somerville \u2013 mort le 6 septembre 1937 \u00e0 New York) est un compositeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "Henry Kimball Hadley (* 20. Dezember 1871 in Somerville/Massachusetts; \u2020 6. September 1937 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist und Dirigent. Hadley studierte in Boston bei Benjamin Dwight Allen, Stephen Albert Emery und George Chadwick sowie in Wien bei Eusebius Mandyczewski. Von 1896 bis 1904 war er Organist in Garden City/Long Island, danach kehrte er nach Europa zur\u00fcck, wo er bei Ludwig Thuille studierte. Von 1909 bis 1911 war er Dirigent des Seattle Symphony Orchestra, danach wurde er erster Dirigent der neu gegr\u00fcndeten San Francisco Symphony. Von 1920 bis 1927 war er Dirigent der New York Philharmonic Society und von 1929 bis 1932 des von ihm gegr\u00fcndeten Manhattan Symphony Orchestra."@de,
        "Henry Kimball Hadley (20 December 1871 \u2013 6 September 1937) was an American composer and conductor."@en,
        "Henry Kimball Hadley (Somerville, Massachusetts, 20 de diciembre de 1871 \u2013 Nueva York, 6 de septiembre de 1937) fue un compositor y director de orquesta estadounidense. Estudi\u00f3 en su pa\u00eds y en Viena, y a los veintisiete a\u00f1os se dio a conocer por la apertura H\u00e9ctor y Andr\u00f3maca, muy bien acogida por la cr\u00edtica y el p\u00fablico. Por la misma \u00e9poca dirigi\u00f3 una serie de conciertos en Alemania, y en 1909 estren\u00f3 la \u00f3pera Safie, logrando el mismo a\u00f1o un importante premio por su rapsodia The Culprit Fay."@es,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30c9\u30ea\u30fc\uff08Henry Kimball Hadley, 1871\u5e7412\u670820\u65e5 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30b5\u30de\u30f4\u30a3\u30eb - 1937\u5e749\u67086\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56809588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Kimball_Hadley>,
        <http://viaf.org/viaf/56809588>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HenryHadley.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Kimball_Hadley.
doremus_artist:fdea00b2-87b6-3201-b6a6-270d5eaf14e7
owl:sameAs viaf:2658380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2658380>.
doremus_artist:fe1c082c-7ebb-3c70-94dd-99c131deaa24
    dbp:birthPlace dbr:Phocis;
    rdfs:comment
        "Eleni Karaindrou  (griechisch  \u0395\u03bb\u03ad\u03bd\u03b7 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u0390\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c5; * 25. November 1939 in Tichio Doridas, heute Teil der Gemeinde Efpali, Fokida, Mittelgriechenland) ist eine griechische Komponistin. Eleni Karaindrou wurde in dem Bergdorf Tichio geboren und wuchs in Athen auf. Sie studierte am Athener Konservatorium Klavier und Musiktheorie sowie an der dortigen Universit\u00e4t Geschichte und Arch\u00e4ologie. Von 1969 bis 1974 setzt sie ihre Ausbildung in Paris an der Sorbonne (Volksmusik) und der Schola Cantorum (Komposition) fort. Zur\u00fcck in Griechenland, gr\u00fcndete sie das Laboratory for Traditional Instruments am ORA Cultural Centre. Seit 1975 komponiert sie Theater- und Filmmusik."@de,
        "Eleni Karaindrou (Greek: \u0395\u03bb\u03ad\u03bd\u03b7 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u0390\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c5) (born 1941) is a Greek composer, born in the village of Teichio in Phocis, Central Greece, on November 25, 1941. She is best known for scoring the films of Greek director Theo Angelopoulos. Her first soundtrack album was released in 1979 for the movie Periplanissi by Christoforos Christofis. In 1982 she won an award at the Thessaloniki International Film Festival and was noticed by Theo Angelopoulos, who was serving as president of the jury. Karaindrou collaborated with the Greek director on his last eight films, over the period 1984 to 2008."@en,
        "El\u00e9ni Kara\u00efndrou (en grec : \u0395\u03bb\u03ad\u03bd\u03b7 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u0390\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c5, parfois connue en fran\u00e7ais sous le nom d'H\u00e9l\u00e8ne Karaindrou), n\u00e9e le 25 novembre 1941 \u00e0 Teichio, en Gr\u00e8ce, est une compositrice de musique de film grecque."@fr,
        "\u042d\u043b\u0435\u0301\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0438\u0301\u043d\u0434\u0440\u0443 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0395\u03bb\u03ad\u03bd\u03b7 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u0390\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c5, 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u0424\u043e\u043a\u0438\u0434\u0430) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30ec\u30cb\u30fb\u30ab\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\uff08\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0395\u03bb\u03ad\u03bd\u03b7 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u0390\u03bd\u03b4\u03c1\u03bf\u03c5\u30011939\u5e7411\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85938282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eleni_Karaindrou>,
        <http://viaf.org/viaf/85938282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eleni_Karaindrou.
doremus_artist:fe24a8e8-b5ce-3351-8bc0-87851abfeca4
    rdfs:comment
        "Emmanuel Ceysson est un harpiste fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 avril 1984."@fr;
    owl:sameAs viaf:29300620;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_Ceysson>,
        <http://viaf.org/viaf/29300620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuel_Ceysson.
doremus_artist:fe50e86e-1d56-3d12-a833-fb783061a98e
owl:sameAs viaf:79169875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169875>.
doremus_artist:fe78fe0b-b97a-31dd-a885-926362877945
owl:sameAs viaf:44509984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44509984>.
doremus_artist:fe8353aa-cfe7-36cd-be55-a85ab20f9c93
    owl:sameAs viaf:21201902;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21201902>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d4e25f1-000e-4dd5-a4ed-4b4cdcd6b27c>.
doremus_artist:ff206528-9ad9-3e09-85ba-6d1c64e3d68f
    rdfs:comment
        "Andy Gonzalez (* 1. Januar 1951 in New York City) ist ein US-amerikanischer Bassist des Latin Jazz."@de,
        """Andy Gonz\u00e1lez (born January 1, 1951 in The Bronx, New York) is a New York City-based double-bass player. Gonz\u00e1lez is a respected and prolific jazz, Latin-jazz and salsa musician, composer and arranger of Puerto Rican ancestry. He is a long-time musical collaborator with brother Jerry Gonz\u00e1lez. They are the founding members of Conjunto Anabaco and Grupo Folkl\u00f3rico y Experimental Nuevayorkino, with whom he produced three LP recordings: Concepts of Unity (1974), Lo Dice Todo (1975) and Homenaje a Arsenio (2011). The band members were: Jerry and Andy Gonz\u00e1lez, Frankie Rodr\u00edguez, Milton Cardona, Gene Golden, Carlos Mestre, Nelson Gonz\u00e1lez, Manny Oquendo, Oscar Hern\u00e1ndez, Jos\u00e9 Rodr\u00edguez, Gonzalo Fern\u00e1ndez, Alfredo "Chocolate" Armenteros, Willy Garc\u00eda, Heny \u00c1lvarez, Virgilio Mart\u00ed, Marcelino Guer"""@en;
    owl:sameAs viaf:2661313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andy_Gonz\u00e1lez_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/2661313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Andy_González_(musician)>.
doremus_artist:ff2073a0-ca89-311f-8ff4-42089aedec7d
owl:sameAs viaf:16790516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16790516>.
doremus_artist:ff877273-374a-382f-aa43-e4914446d358
owl:sameAs viaf:5119403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5119403>.
doremus_artist:ffcfe8b1-cc6f-3297-b5c5-74112f919b10
owl:sameAs viaf:72568693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72568693>.
doremus_artist:ffdaf8d7-277f-3496-af42-6b4dd3e9f451
owl:sameAs viaf:34655476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34655476>.
doremus_artist:fff27a95-b796-323b-b554-098398d8524b
    dbp:birthPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "Pejman Azarmina (Persian: \u067e\u0698\u0645\u0627\u0646 \u0622\u0630\u0631\u0645\u06cc\u0646\u0627, born in 1973) is an Iranian-American entrepreneur, author, speaker and thinkocrat. In parallel to being an Adjunct Professor at Zicklin School of Business and a Senior Medical Director at Pfizer Headquarters in New York, Azarmina founded an enterprise named Thinkocrats with a mission to develop the next generation of holistic leaders and systems thinkers."@en;
    owl:sameAs viaf:101033056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pejman_Azarmina>,
        <http://viaf.org/viaf/101033056>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pejman_Azarmina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pejman_Azarmina.
