@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:00b5e430-c108-371a-aa5a-0009e99b25ee
owl:sameAs viaf:51505539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51505539>.
doremus_artist:00ebf6ec-aff2-306c-b91a-3b68c7ed7c92
    owl:sameAs viaf:206144783075120591232;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/206144783075120591232>.
doremus_artist:013078c8-b06d-34d5-a016-60293e90cf86
owl:sameAs viaf:114176287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114176287>.
doremus_artist:01e68743-bf39-3a57-9554-5ee97e20750f
owl:sameAs viaf:19881443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19881443>.
doremus_artist:035ef088-f98b-30ed-a03e-c1468a59ea15
    dbp:birthPlace dbr:Kolkata;
    rdfs:comment
        "Definito \u201cil pi\u00f9 elegante suonatore di sitar della nuova generazione\u201d \u00e8 figlio del famoso Imrat Khan e nipote di Vilayat Khan."@it,
        "Nishat Khan is an Indian sitar player, composer and son of surbahar player Imrat Khan. Khan was born in the mid-1960s in Kolkata. As the son and disciple of Imrat Khan, he is the torchbearer of seven generations and the 400-year-old tradition of India\u2019s most renowned musical family. Khan has mastered not only the North Indian classical idiom but also realms as diverse as Gregorian chant, Western classical music, abstract jazz, and Flamenco. His remarkable intuition for other musical traditions has led to collaborations with leading performers and composers such as John McLaughlin, Philip Glass, Paco Pena, Evelyn Glennie, and Django Bates."@en;
    owl:sameAs viaf:58948495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nishat_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/257124796>,
        <http://viaf.org/viaf/58948495>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nishat_Khan_by_Lilly_Creightmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nishat_Khan.
doremus_artist:042554f9-97a5-30f9-9f16-9f0f45efbee8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Matty Malneck (* 9. Dezember 1904 in Newark (New Jersey); \u2020 25. Februar 1981 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Violine, Viola), Arrangeur und Komponist von Filmmusik und bekannter Jazzstandards wie I'll Never Be the Same."@de,
        "Matty Malneck (9 de diciembre de 1903 \u2013 25 de febrero de 1981) fue un int\u00e9rprete de jazz, violinista, violista y compositor de canciones de nacionalidad estadounidense."@es,
        "Matty Malneck (December 9, 1903 \u2013 February 25, 1981) was an American jazz bandleader, violinist, violist and songwriter. Malneck's first professional gigs as a violinist began when he was age 16. He worked with Paul Whiteman from 1926 to 1937, and also recorded in the same period with Frank Signorelli, Frankie Trumbauer, Bix Beiderbecke, and Mildred Bailey. He led his own big band in 1938\u201339 and shot short films with vocalist Liz Tilton in the 1940s. He recorded as a leader for London Records in 1932 and Decca Records in 1938\u201339."@en;
    owl:sameAs viaf:64192542;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matty_Malneck>,
        <http://viaf.org/viaf/64192542>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f81cf9ba-53fc-4b02-88ca-853689320111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matty_Malneck.
doremus_artist:05121dd3-6d79-3044-9571-dadf92910151
owl:sameAs viaf:168491510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168491510>.
doremus_artist:054f2839-c351-3e6c-87dd-b86ff30bf60f
    dbp:birthPlace dbr:Zaragoza;
    rdfs:comment
        "Eduardo L\u00f3pez Banzo (nacido en Zaragoza, el 13 de diciembre de 1961) es un clavecinista, organista, music\u00f3logo y director de orquesta espa\u00f1ol. Es el fundador, clavecinista y director del c\u00e9lebre conjunto de m\u00fasica antigua Al Ayre Espa\u00f1ol."@es,
        "Eduardo L\u00f3pez Banzo is a Spanish harpsichordist and conductor of baroque music. Banzo was born in Zaragoza Spain. He studied harpsichord with Gustav Leonhardt in Amsterdam. In 1988 Banzo founded the group Al Ayre Espa\u00f1ol, which specialises in Spanish baroque music, of composers such as Literes. They were awarded Spain's Premio Nacional de M\u00fasica in 2004. Banzo has premiered several operas at the annual Festival de Beaune in Burgundy."@en;
    owl:sameAs viaf:12499501;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_L\u00f3pez_Banzo>,
        <http://viaf.org/viaf/12499501>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_López_Banzo.
doremus_artist:060902bd-44ab-304a-9485-bc9c90a21d86
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Cristóbal,_Táchira>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Caracas,_Venezuela>;
    rdfs:comment
        "Luis Felipe Ram\u00f3n y Rivera (August 23, 1913 - October 22, 1993) was a Venezuelan musician, composer and writer. Director of several orchestras and the founder of The National Typical Orchestra, he was also for twenty years the director of the National Institute of Folklore. He founded the International Foundation of Ethnomusicology and Folklore (now Centro de La Diversidad Cultural) in 1988 and donated the bulk of his estate to it when he died. He authored more than 20 works of Venezuelan folklore."@en,
        "Luis Felipe Ram\u00f3n y Rivera (San Crist\u00f3bal, estado T\u00e1chira, 23 de agosto de 1913-Caracas, 22 de octubre de 1993) fue un violinista, compositor, profesor, escritor y folclorista venezolano."@es,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0441 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0301\u043f\u0435 \u0420\u0430\u043c\u043e\u0301\u043d-\u0438-\u0420\u0438\u0432\u0435\u0301\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Luis Felipe Ram\u00f3n y Rivera; 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1913, \u0421\u0430\u043d-\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u0430 \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1993, \u041a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430\u0441, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u0430) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:39372434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luis_Felipe_Ram\u00f3n_y_Rivera>,
        <http://viaf.org/viaf/39372434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luis_Felipe_Ramón_y_Rivera.
doremus_artist:06201d1a-477f-3b11-a14e-5060180c3255
owl:sameAs viaf:39215882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39215882>.
doremus_artist:064e1356-0dde-3f68-b27e-156d797e36e0
    dbp:birthPlace dbr:Soulac-sur-Mer;
    rdfs:comment
        "Marie Lafor\u00eat (Ma\u00eft\u00e9na Marie Brigitte Doumenach) (* 5. Oktober 1939 in Soulac-sur-Mer, D\u00e9partement Gironde) ist eine franz\u00f6sische Chanson-S\u00e4ngerin, die zun\u00e4chst in verschiedenen Filmen auftrat. Erst sp\u00e4ter fand sie den Weg zur Gitarre zur\u00fcck. Sie ver\u00f6ffentlichte mehrere Alben. Zu ihren Filmen z\u00e4hlen Nur die Sonne war Zeuge mit Alain Delon und Fr\u00f6hliche Ostern mit Jean-Paul Belmondo und Sophie Marceau. An der Seite von Belmondo spielte sie auch in Der Windhund und Die Glorreichen."@de,
        "Marie Lafor\u00eat (Ma\u00eft\u00e9na Marie Brigitte Doumenach: n. Soulac-sur-Mer, 5 de octubre de 1939) es una cantante y actriz francesa."@es,
        "Marie Lafor\u00eat (born Ma\u00eft\u00e9na Marie Brigitte Doumenach, on 5 October 1939 in Soulac-sur-Mer, Gironde)is a French singer and actress. In 1978, she moved to Geneva, Switzerland and acquired Swiss citizenship."@en,
        "Marie Lafor\u00eat (nascida Ma\u00eft\u00e9na Doumenach, Soulac-sur-Mer, Gironda, 5 de outubro de 1939) \u00e9 uma cantora de chansons e atriz francesa com ra\u00edzes occitanas-catalanas que participou em filmes como Plein soleil (1960, com Alain Delon)."@pt,
        "Marie Lafor\u00eat w\u0142a\u015bciwie Ma\u00eft\u00e9na Doumenach (ur. 5 pa\u017adziernika 1939 w Soulac-sur-Mer) \u2013 francuska piosenkarka i aktorka."@pl,
        "Ma\u00eftena Doum\u00e9nach (Soulac-sur-Mer, 5 octobre 1939), dite Marie Lafor\u00eat, est une chanteuse et actrice fran\u00e7aise. Depuis 1978, elle vit \u00e0 Gen\u00e8ve et poss\u00e8de aussi la nationalit\u00e9 suisse."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u041b\u0430\u0444\u043e\u0440\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Marie Lafor\u00eat, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0439\u0442\u0435\u0301\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0411\u0440\u0438\u0436\u0438\u0301\u0442\u0442 \u0414\u0443\u043c\u0435\u043d\u0430\u0301\u043a [\u0414\u0443\u043c\u0435\u043d\u0430\u0301\u0448], \u0444\u0440. Ma\u00eft\u00e8na Marie Brigitte Doumenach; \u0440\u043e\u0434. 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u0421\u0443\u043b\u0430\u043a-\u0441\u044e\u0440-\u041c\u0435\u0440, \u0416\u0438\u0440\u043e\u043d\u0434\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30d5\u30a9\u30ec\uff08Marie Lafor\u00eat, 1939\u5e7410\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30de\u30a4\u30c6\u30ca\u30fb\u30c9\u30a5\u30e1\u30ca\u30af\uff08Ma\u00eft\u00e9na Doumenach\uff09\u30021978\u5e74\u4ee5\u964d\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u306b\u5728\u4f4f\u3057\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u56fd\u7c4d\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17225121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Lafor\u00eat>,
        <http://viaf.org/viaf/17225121>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24e2bb07-b2b9-4376-860d-352851ef13f4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laforêt2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Laforêt.
doremus_artist:06625598-677c-30a3-b4e7-d55c4e8c60ec
    dbp:birthPlace dbr:Russia;
    dbp:deathPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "1965\u5e74\u3088\u308a1970\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30d0\u30e9\u30b5\u30cb\u30a2\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u3053\u306e\u671f\u9593\u306b1\u5e55\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u2026\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u7269\u8a9e\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e...\uff09\u300b\uff08\u30bb\u30df\u30e8\u30f3\u30fb\u30ad\u30eb\u30b5\u30ce\u30d5\u539f\u4f5c\uff09\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u5927\u5b66\u9662\u8ab2\u7a0b\u5728\u7c4d\u4e2d\u306e1973\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30d7\u30fc\u30b7\u30ad\u30f3\u306e\u539f\u4f5c\u306b\u3088\u308a\u6b4c\u5287\u300a\u9ed2\u6b7b\u75c5\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u9957\u5bb4\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30021967\u5e74\u304b\u30891979\u5e74\u307e\u3067\u30ec\u30aa\u30fb\u30ae\u30f3\u30ba\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u30011972\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u306e\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021973\u5e74\u306b\u30bd\u9023\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540c\u76df\u306b\u5165\u4f1a\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u540c\u540c\u76df\u306e\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u652f\u90e8\u6700\u9ad8\u4f1a\u8b70\u5e79\u90e8\u4f1a\u306e\u7406\u4e8b\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30bd\u9023\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\uff08ACM\uff09\u304c\u518d\u8208\u3055\u308c\u308b\u306b\u3042\u305f\u3063\u3066\u3001\u5171\u540c\u8a2d\u7acb\u8005\u306b\u540d\u3092\u9023\u306d\u3001\u4f1a\u9577\u4ee3\u7406\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1991\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u3092\u53bb\u3063\u3066\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30f4\u30a1\u30f3\u30af\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u306b\u884c\u304f\u3068\u3001\u96fb\u5b50\u97f3\u97ff\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u3092\u8a66\u307f\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u30ab\u30ca\u30c0\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u670b\u53cb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306a\u3089\u3073\u306b\u30ab\u30ca\u30c0\u4f5c\u66f2\u5bb6\u9023\u76df\u306e\u4f1a\u53cb\u306b\u3082\u306a\u3063\u305f\u3002\u6b7f\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ea\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30e9\u30b6\u30ec\u30d5\u306f\u3001\u30b3\u30eb\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u4f5c\u54c1\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u3001\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "Nikolai Sergeevich Korndorf (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u00e1\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u00e9\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0434\u00f3\u0440\u0444, January 23, 1947 Moscow, Russia \u2013 May 30, 2001 Vancouver, Canada) was a Russian and Canadian (from 1991) composer and conductor. He was prolific both in Moscow, Russia and in Vancouver, Canada."@en,
        "Nikolai Sergejewitsch Korndorf (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444; * 23. Januar 1947 in Moskau, Sowjetunion; \u2020 30. Mai 2001 in Vancouver, Kanada) war ein sowjetischer bzw. ab 1991 kanadischer Musikwissenschaftler und klassischer Komponist."@de,
        "Nikola\u00ef Sergue\u00efevitch Korndorf (russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444, n\u00e9 le 23 janvier 1947 \u00e0 Moscou, Russie \u2013 mort le 30 mai 2001 \u00e0 Vancouver, Canada) est un compositeur et chef d'orchestre russo-canadien. Ayant fait carri\u00e8re tant en Russie qu'au Canada, il est cofondateur et vice-pr\u00e9sident de l'Association pour la musique contemporaine (ACM)."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444 (23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1947, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 30 \u043c\u0430\u044f 2001, \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:62617241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Korndorf>,
        <http://viaf.org/viaf/62617241>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Korndorf,_March_3,_1990,_Moscow.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Korndorf.
doremus_artist:06b7fe3f-a67c-38be-b85a-a2f44c2c5419
owl:sameAs viaf:66795289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66795289>.
doremus_artist:075a082f-1907-312e-8d09-92cd5e9a3baa
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Olivier Ker Ourio (born 1964 in R\u00e9union) is a jazz musician of Breton ancestry known for playing Chromatic harmonica. He has worked with Bruce Arnold, Franck Amsallem and David Kikoski among others. He has also shown an interest in Creole music and Celtic music."@en,
        "Olivier Ker Ourio est un musicien de jazz et harmoniciste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris en 1964. Originaire de l'\u00eele de La R\u00e9union, il a jou\u00e9 ou enregistr\u00e9 avec Bruce Arnold, Dany\u00e8l Waro, Andr\u00e9 Ceccarelli, Aldo Romano, Emmanuel Bex, Franck Amsallem et David Kikoski."@fr;
    owl:sameAs viaf:39578256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Ker_Ourio>,
        <http://viaf.org/viaf/39578256>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Ker_Ourio.
doremus_artist:0770201d-2605-3a76-b7b2-929d010922b2
    dbp:birthPlace dbr:Dessau;
    dbp:deathPlace dbr:Garmisch-Partenkirchen;
    rdfs:comment
        "Durante la sua carriera ha interpretato soprattutto opere di Richard Wagner. Dopo aver completato gli studi a Dresda, debutt\u00f2 nel 1949. Dal 1953 al 1961 cant\u00f2 alla Staatsoper Unter den Linden, a Berlino, ma anche in molti altri teatri tedeschi, tra cui il Staatsoper Stuttgart, l'Opera di Amburgo e il Nationaltheater di Monaco."@it,
        "Gerhard Stolze (* 1. Oktober 1926 in Dessau; \u2020 11. M\u00e4rz 1979 in Garmisch-Partenkirchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Charaktertenor). Seine zahlreichen Aufnahmen zeugen von seiner sehr flexiblen Stimme, die er sowohl lyrisch, als auch dramatisch einsetzen konnte, ebenso wie von seiner gro\u00dfen schauspielerischen Begabung."@de,
        "Gerhard Stolze (1 October 1926, Dessau \u2013 11 March 1979, Garmisch-Partenkirchen) was a German tenor. He was a character tenor best known as a Wagner singer. His signature role was Mime (Das Rheingold, Siegfried). Other important roles were David (Die Meistersinger von N\u00fcrnberg), Loge (Das Rheingold), Aegisth (Elektra) and Herod (Salome). He also sang the Captain in Wozzeck and, the roles of Oberon (A Midsummer Night's Dream) and the Emperor Nero, both of which were originally written for countertenor. He recorded Mozart's high-tenor Singspiel roles, Monostatos and Pedrillo."@en,
        "Gerhard Stolze (n\u00e9 le 1er octobre 1926 \u00e0 Dessau - mort le 11 mars 1979 \u00e0 Garmisch-Partenkirchen) \u00e9tait un t\u00e9nor allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:14959699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Stolze>,
        <http://viaf.org/viaf/14959699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73e4fb58-06e4-4ba7-b347-e17a0e65515e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerhard_Stolze.
doremus_artist:084951cf-6de0-31f6-85f2-046703c9e6d3
    dbp:birthPlace dbr:Béthune;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Pierre de Manchicourt (* um 1510 in B\u00e9thune (Pas-de-Calais); \u2020 5. Oktober 1564 in Madrid) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        "Pierre de Manchicourt (B\u00e9thune ca. 1510 - Madrid, 5 oktober 1564) was een Vlaamse renaissancecomponist die leefde in de 16e eeuw. Hij was kapelmeester in Doornik en Atrecht. Vanaf 1559 was hij kapelmeester van de Capilla Flamenca aan het hof van Filips II van Spanje in Madrid. Hij bleef daar tot zijn dood in 1564. De Manchicourt schreef vooral missen en motetten."@nl,
        "Pierre de Manchicourt (c. 1510 \u2013 October 5, 1564) was a Renaissance composer of the Franco-Flemish School. De Manchicourt was born at B\u00e9thune. Little is known of his early life other than that he was a choirboy at Arras in 1525; later in life he had a succession of posts in Arras, Tours and Tournai, before going to Spain to be master of the Flemish chapel (capilla flamenca) at the court of Philip II, where he stayed for the remainder of his life. He died in Madrid and was succeeded as maestro de capilla by Jean de Bonmarch\u00e9."@en,
        "Pierre de Manchicourt est un compositeur franco-flamand n\u00e9 \u00e0 B\u00e9thune vers 1510 et mort \u00e0 Madrid le 5 octobre 1564."@fr,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30de\u30f3\u30b7\u30af\u30fc\u30eb\uff08Pierre de Manchicourt, 1510\u5e74\u9803 \u30d9\u30c6\u30e5\u30cc \u2013 1564\u5e7410\u67085\u65e5 \u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\uff09\u306f\u300116\u4e16\u7d00\u76db\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u6a21\u7bc4\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5317\u90e8\u306e\u81f3\u82b8\u3092\u5b66\u3073\u3001\u4ed6\u306e\u5730\u57df\u3092\u8a2a\u308c\u3066\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u3068\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u3088\u3063\u3066\u305d\u306e\u69d8\u5f0f\u306e\u666e\u53ca\u3092\u652f\u3048\u305f\u3002 \u5e7c\u5c11\u671f\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u304c\u30011525\u5e74\u306b\u30a2\u30e9\u30b9\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a2\u30e9\u30b9\u3084\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u3001\u30c8\u30a5\u30eb\u30cd\u30fc\u306b\u3066\u7acb\u3066\u7d9a\u3051\u306b\u8077\u3092\u5f97\u305f\u5f8c\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u738b\u56fd\u306b\u6e21\u3063\u3066\u30d5\u30a7\u30ea\u30da2\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u4eba\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u306e\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 16\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u4ed6\u306e\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u540c\u3058\u304f\u3001\u30de\u30f3\u30b7\u30af\u30fc\u30eb\u306f\u3082\u3063\u3071\u3089\u30df\u30b5\u66f2\u3084\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3001\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u306f\u91cd\u8981\u3067\u3042\u308b\u300216\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306b\u304a\u3051\u308b\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u767a\u5c55\u3092\u5225\u3005\u306e3\u3064\u306e\u6642\u671f\u306b\u63cf\u304d\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u304b\u3089\u3067\u3001\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u4f8b\u306f\u306a\u304b\u306a\u304b\u4e00\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u898b\u51fa\u305b\u308b\u3082\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002\u6700\u521d\u671f\u306e\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u306f\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30aa\u30b1\u30b2\u30e0\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u4e2d\u671f\u4f5c\u54c1\u3067\u306f\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u306e\u6a21\u5023\u69d8\u5f0f\u306b\u5f93\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f8c\u671f\u4f5c\u54c1\u306b\u306a\u308b\u3068\u4f5c\u98a8\u306b\u78e8\u304d\u304c\u304b\u304b\u308a\u3001\u5f6b\u7422\u3055\u308c\u305f\u65cb\u5f8b\u7dda\u3084\u6fc3\u5bc6\u306a\u901a\u6a21\u5023\u69d8\u5f0f\u306f\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30b4\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\u3092\u9023\u60f3\u3055\u305b\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34652147;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_de_Manchicourt>,
        <http://viaf.org/viaf/34652147>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8accfc7-02ff-4d49-be44-da195b7bc849>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_de_Manchicourt.
doremus_artist:08a19020-5cc9-396c-adac-67a99880f558
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Niles,_Ohio>;
    dbp:deathPlace dbr:Palo_Alto;
    rdfs:comment
        "Kenneth Patchen (* 13. Dezember 1911 in Niles, Ohio; \u2020 8. Januar 1972 in Palo Alto, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Dichter, Schriftsteller und Maler. Seine Werke beeinflussten die Beat Generation der 1950er und 1960er Jahre. 1942 produzierte Patchen gemeinsam mit dem Komponisten John Cage das H\u00f6rspiel \u201eThe City Wears A Slouch Hat\u201c (wiederver\u00f6ffentlicht auf CD, 2000). Einige Musiker haben Patchens Lyrik vertont, darunter David Bedford, die Violinistin Carla Kihlstedt und Kyle Gann. Letzterer unterlegte Patchen-Originallesungen mit Musik."@de,
        """Kenneth Patchen (December 13, 1911 \u2013 January 8, 1972) was an American poet and novelist. He experimented with different forms of writing and incorporated painting, drawing, and jazz music into his works, which were often compared with those of William Blake and Walt Whitman. Patchen's biographer wrote that he "developed in his fabulous fables, love poems, and picture poems a deep yet modern mythology that conveys a sense of compassionate wonder amidst the world's violence." Along with his friend and peer Kenneth Rexroth, he was a central influence over the San Francisco Renaissance and the Beat Generation."""@en;
    owl:sameAs viaf:9851596;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_Patchen>,
        <http://viaf.org/viaf/9851596>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8673caa-0777-42b1-9101-b5f3e3fd158e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenneth_Patchen.
doremus_artist:08a8cfd5-94ab-3aeb-8c06-bfc594a7316d
owl:sameAs viaf:10045940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045940>.
doremus_artist:09512974-fb15-389a-8446-2f07356185f7
owl:sameAs viaf:22344698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22344698>.
doremus_artist:0960b19e-c9d2-3d2c-ae2f-af5891ba2248
    owl:sameAs viaf:74041106;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041106>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de386d54-96ef-41f5-9179-9dc37eec082d>.
doremus_artist:0aa0102d-2863-3517-98e9-5f37015c6573
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "Cyrillus Kreek (* 21. Novemberjul./ 3. Dezember 1889greg. in Saanika, heute Landgemeinde Ridala; \u2020 26. M\u00e4rz 1962 in Haapsalu) war ein estnischer Komponist."@de,
        "Cyrillus Kreek (born as Karl Ustav Kreek; 3 December [O.S. 21 November] 1889 in V\u00f5nnu, L\u00e4\u00e4ne county \u2013 26 March 1962 in Haapsalu) was an Estonian composer. Kreek studied trombone and composition at the Saint Petersburg Conservatory from 1908 to 1916 in the years immediately prior to the Russian Revolution, then worked as music teacher first in his native Haapsalu (in western Estonia), at the Tartu Music College and later at the Tallinn Conservatory."@en,
        "Cyrillus Kreek (geb. Karl Ustav Kreek, Saanika (Ridala), 3 december 1889 \u2013 Haapsalu, 26 maart 1962) is een Estisch componist van voornamelijk werken voor koor, al dan niet met begeleiding. Kreek werd geboren als negende kind binnen een lerarenfamilie. Zijn vader kreeg in 1896 werk op een Russisch-orthodoxe school op het eiland Vormsi, waardoor alle gezinsleden een andere voornaam moesten aannemen. Zo werd Karl Ustav Kirill, een naam die hij als kunstenaar zou verlatijnsen. Op Vormsi leerde Kreek zingen en harmonium spelen."@nl,
        "Cyrillus Kreek (prononcer son nom avec un \u00e9 long), n\u00e9 \u00e0 V\u00f5nnu (Ridala) le 3 d\u00e9cembre 1889 et mort \u00e0 Haapsalu le 26 mars 1962, est un compositeur estonien. Il effectue sa formation musicale initiale au conservatoire de Saint-P\u00e9tersbourg, puis enseigne \u00e0 Haapsalu pr\u00e8s de sa ville natale, puis encore au conservatoire de Tallinn. Il recueille des chansons populaires dans sa r\u00e9gion natale, l'ouest de l'Estonie, notamment en se servant d'un phonographe et les harmonise tout au long de sa vie."@fr,
        "\u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u0443\u0441 \u041a\u0440\u0435\u044d\u043a (\u044d\u0441\u0442. Cyrillus Kreek, 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1889, \u0441. \u0412\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435, \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1962, \u0433. \u0425\u0430\u0430\u043f\u0441\u0430\u043b\u0443, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u043a (\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 500 \u0438\u0437 6000 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u0438\u043c \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d) \u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u0432. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u0430 - \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0420\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c.\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"@ru,
        "\u30ad\u30ea\u30eb\u30b9\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30af\uff08Cyrillus Kreek, 1889\u5e7412\u67083\u65e5 V\u00f5nnu - 1962\u5e743\u670826\u65e5 \u30cf\u30fc\u30d7\u30b5\u30eb\uff09\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5408\u5531\u66f2\u306e\u4f5c\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u8a9e\u8a33\u3055\u308c\u305f\u300c\u6b7b\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30df\u30b5\u300d\u306b\u66f2\u4ed8\u3051\u3057\u305f\u300a\u30ec\u30af\u30a3\u30a8\u30e0 \u30cf\u77ed\u8abf\u300b\uff081927\u5e74\uff09\u304c\u3068\u308a\u308f\u3051\u540d\u9ad8\u3044\u30024\u3064\u306e\u300a\u30c0\u30f4\u30a3\u30c7\u306e\u8a69\u7bc7\u300bEsti Dal\uff08\u5915\u3079\u306e\u6b4c\uff09\u306f\u30ad\u30f3\u30b0\u30ba\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30ba\u306b\u3088\u3063\u3066\u9332\u97f3\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u5730\u5143\u30cf\u30fc\u30d7\u30b5\u30eb\u3067\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002\u90f7\u91cc\u3067\u3042\u308b\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u897f\u90e8\u306e\u6c11\u8b21\u3092\u8490\u96c6\u3057\u3066\u9332\u97f3\u3057\u3001\u307e\u305f\u305d\u308c\u3089\u306b\u548c\u58f0\u4ed8\u3051\u3059\u308b\u306e\u306b\u4e00\u751f\u3092\u6367\u3052\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56834136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cyrillus_Kreek>,
        <http://viaf.org/viaf/56834136>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cyrillus_Kreek.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cyrillus_Kreek.
doremus_artist:0b5fda12-3d55-32b8-919b-0414cd85c516
    dbp:birthPlace dbr:Burgas;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anestis Logothetis (* 27. Oktober 1921 in Burgas, Bulgarien; \u2020 6. Januar 1994 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist griechischer Herkunft."@de,
        "Anestis Logothetis (27 October 1921\u20136 January 1994) was an Austrian avant-garde composer, noted both for his musical works and his invention of his own graphic notation system."@en;
    owl:sameAs viaf:94667452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anestis_Logothetis>,
        <http://viaf.org/viaf/94667452>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anestis_Logothetis.
doremus_artist:0bd8a126-65b9-3ec2-8d05-5c3612f8edb0
    owl:sameAs viaf:24792022;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24792022>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11e038c5-6d7e-4b44-9913-b9ce20c30abe>.
doremus_artist:0be81a0f-6e42-345d-9fb8-e22a3cd9dae9
owl:sameAs viaf:107074292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107074292>.
doremus_artist:0bf0d58c-8a05-3b2f-bd7f-6000d2e93033
owl:sameAs viaf:51898629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898629>.
doremus_artist:0dd81f62-1c29-3648-b9b6-776fee0fe214
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Daniel Guichard est un auteur-interpr\u00e8te n\u00e9 \u00e0 Paris le 21 novembre 1948, d\u2019un p\u00e8re breton soudeur en usine, Henri Guichard, et d\u2019une m\u00e8re \u00e0 la triple origine russe, polonaise et ukrainienne. Il habite d\u00e9sormais \u00e0 Sauvian, dans l'H\u00e9rault.\u2191 Daniel Guichard"@fr;
    owl:sameAs viaf:24787238;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Guichard>,
        <http://viaf.org/viaf/24787238>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89464436-3a17-4039-8279-d1d21e979e73>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Guichard.
doremus_artist:0efa2764-fd5e-3733-97c2-6c8db932d8d2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hamilton,_New_Zealand>;
    rdfs:comment
        "Dame Malvina Lorraine Major ONZ GNZM DBE (* 28. Januar 1943 in Hamilton, Neuseeland) ist eine neuseel\u00e4ndische Operns\u00e4ngerin (Sopran/Mezzosopran). In Anerkennung ihrer Leistungen erhielt sie von der britischen Krone 1991 den Titel Dame Commander of the British Empire und wurde Ende 2007 in den neuseel\u00e4ndischen Ritterorden New Zealand Order of Merit aufgenommen."@de,
        "Dame Malvina Lorraine Major ONZ GNZM DBE (born 28 January 1943) is a New Zealand opera singer."@en,
        "Malvina Lorraine Major, n\u00e9e le 28 janvier 1943 \u00e0 Hamilton (Nouvelle-Z\u00e9lande), est une chanteuse soprano d'op\u00e9ra."@fr,
        "\u739b\u5c14\u7ef4\u5a1c\u00b7\u6885\u6770\u5973\u7235\u58eb\uff08Dame Malvina Major\uff0c1943\u5e741\u670828\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u65b0\u897f\u5170\u8457\u540d\u53e4\u5178\u7f8e\u58f0\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u65b0\u897f\u5170\u7684\u6c49\u5bc6\u5c14\u987f\u7684\u4e00\u4e2a\u97f3\u4e50\u5927\u5bb6\u5ead\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46956569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malvina_Major>,
        <http://viaf.org/viaf/46956569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0894e541-f845-4147-b905-79ea94073fdb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malvina_Major.
doremus_artist:0f877566-e1cd-3b9e-99e9-0b596b441596
owl:sameAs viaf:120180837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120180837>.
doremus_artist:0f960254-3bef-3007-ba37-d907283379c3
owl:sameAs viaf:29799128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29799128>.
doremus_artist:0f9bf53f-0edf-3c04-aba9-89c1c9862faa
owl:sameAs viaf:165706701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165706701>.
doremus_artist:109a72c5-2822-3971-b3bc-1dcf754040c1
    dbp:birthPlace dbr:Aachen;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "8\u6b73\u3067\u795e\u7ae5\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u90f7\u91cc\u30a2\u30fc\u30d8\u30f3\u3067\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u3044\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u30011887\u5e74\u304b\u30891891\u5e74\u307e\u3067\u5546\u79d1\u306e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30f4\u30a9\u30eb\u30c7\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30eb\u30ae\u30fc\u30eb\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011893\u5e74\u304b\u30891899\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30fc\u30d8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u306a\u304c\u3089\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30f3\u30d1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30af\u306e\u4e0b\u3067\u3055\u3089\u306b\u7814\u4fee\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021893\u5e74\u306b\u6700\u521d\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30a2\u30b0\u30e9\u30e4\uff08Aglaja\uff09\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u30a2\u30fc\u30d8\u30f3\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u3067\u4e0a\u6f14\u3057\u3066\u3082\u3089\u3044\u3001\u540c\u5287\u5834\u306e\u526f\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u30021899\u5e74\u306b\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u306e\u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\uff081871\u5e74\uff5e1962\u5e74\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3001\u4e00\u4eba\u5a18\u30ea\u30fc\u30ba\u30eb\u3092\u5132\u3051\u305f\u3002\u30ea\u30fc\u30ba\u30eb\u3082\u58f0\u697d\u5bb6\u3068\u306a\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d9\u30ea\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 1958\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u6c38\u7720\u3057\u3001\u30d8\u30fc\u30a2\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30fc\u30bb\u970a\u5712\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "Leo Blech (* 21. April 1871 in Aachen; \u2020 25. August 1958 in Berlin) war ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Leo Blech (21 April 1871 \u2013 25 August 1958) was a German opera composer and conductor who is perhaps most famous for his work at the K\u00f6nigliches Opernhaus (later the Berlin State Opera / Staatsoper Unter den Linden) from 1906 to 1937, and later as the conductor of Berlin's St\u00e4dtische Oper from 1949 to 1953. Blech was known for his reliable, clear, and elegant performances, especially of works by Wagner, Verdi, and Bizet's Carmen (which he conducted over 600 times), and for his sensitivity as an accompanist."@en,
        "Leo Blech (Aquisgr\u00e1n, 21 de abril de 1871 - Berl\u00edn, 25 de agosto de 1958) fue un compositor de \u00f3pera y director de orquesta alem\u00e1n, conocido en especial por su trabajo en el K\u00f6nigliches Opernhaus (\u00d3pera Estatal de Berl\u00edn) entre 1906 y 1937 de forma casi continuada y, m\u00e1s tarde, como director de la llamada entonces \u00d3pera C\u00edvica (1949-1953). Blech destac\u00f3 por sus interpretaciones fieles, claras y elegantes, especialmente de obras de Wagner, Verdi y la Carmen de Bizet, centenares de veces interpretada."@es,
        "\u041b\u0435\u043e \u0411\u043b\u0435\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Leo Blech; 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1871, \u0410\u0445\u0435\u043d \u2015 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1958, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:22326587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Blech>,
        <http://viaf.org/viaf/22326587>,
        <https://musicbrainz.org/artist/821524eb-7cb4-4985-b78d-aabf4f800278>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blech_Perscheid_1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Blech.
doremus_artist:119d4279-0ddf-3586-9b4f-e397f5eccaf5
owl:sameAs viaf:41969364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41969364>.
doremus_artist:11ba6cda-d280-3f4c-b1cb-781d9671e2a7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Goulburn,_New_South_Wales>;
    rdfs:comment
        "George Buchan Ogilvie, born in Goulburn, New South Wales on 5 March 1931, is a prolific Australian theatre director and actor, who has also worked as director and actor within film and television. George Ogilvie began as an actor at the Canberra Rep Theatre, and eventually moved to the United Kingdom where he trained, taught and acted. In 1965, he returned to Australia to take up the position of associate director with the Melbourne Theatre Company, where he stayed for six years. He then worked as artistic director at the South Australian Theatre Company for four years, followed by 12 years as part of the subsidised theatre network. In 1988 he became a freelance director, working with the Australian Opera, the Australian Ballet Company and various theatre companies."@en,
        "George Ogilvie est un r\u00e9alisateur et acteur australien n\u00e9 le 5 mars 1931 \u00e0 Goulburn (Nouvelle-Galles du Sud)."@fr;
    owl:sameAs viaf:53389352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Ogilvie>,
        <http://viaf.org/viaf/53389352>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Ogilvie.
doremus_artist:122288bb-694a-3a49-b47a-b5eaef16e76e
owl:sameAs viaf:64204461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64204461>.
doremus_artist:124dde1f-1ea0-321d-bbda-9f86598befa0
owl:sameAs viaf:64217542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64217542>.
doremus_artist:125747d9-988c-33f8-85c8-2d5f868baeaf
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Zolt\u00e1n Rozsnyai (January 29, 1926 \u2013 September 10, 1990) was a Hungarian conductor and musical director. Born in Budapest, he was a graduate of the Franz Liszt Academy of Music, where he studied under Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly, B\u00e9la Bart\u00f3k, and Ernest von Dohn\u00e1nyi, and conducting under J\u00e1nos Ferencsik, among others. Already a concert pianist at the age of 10, he was one of the youngest students ever accepted by the Academy. At 24, he was appointed Music Director of the Debrecen Opera and subsequently the orchestras of Miskolc, P\u00e9cs and Gy\u00f6r in Hungary."@en,
        "\u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d \u0420\u043e\u0436\u043d\u044f\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Rozsnyai Zolt\u00e1n; 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1926, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1990, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0443 \u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0434\u0430\u0438 \u0438 \u0411\u0435\u043b\u044b \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430. \u0412 24-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0414\u0435\u0431\u0440\u0435\u0446\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1954 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044e \u0438 \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00abPhilharmonia Hungarica\u00bb, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0436\u0435\u043b\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430\u043c\u0438."@ru,
        "\u30ed\u30b8\u30e5\u30cb\u30e3\u30a4\u30fb\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u3001\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u30fb\u30ed\u30ba\u30cb\u30e3\u30a4\uff08Zolt\u00e1n Rozsnyai, 1926\u5e741\u670829\u65e5 \u2013 1990\u5e749\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:26629573;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zolt\u00e1n_Rozsnyai>,
        <http://viaf.org/viaf/26629573>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zoltán_Rozsnyai.
doremus_artist:127ec0bb-0a87-34ce-b901-485614a13b56
owl:sameAs viaf:65833299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65833299>.
doremus_artist:132a1e94-f784-361a-b41f-fbd780575b8a
owl:sameAs viaf:34669675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669675>.
doremus_artist:144f54a3-e35b-32b2-b14c-10d5e16961e9
    dbp:birthPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        "J\u00f6rgen van Rijen (born 20 February 1975, Dordrecht) J\u00f6rgen van Rijen is Principal Trombone (jointly with Bart Claessens) at the Royal Concertgebouw Orchestra in Amsterdam. He is also a key member of young Dutch trombone ensemble, New Trombone Collective and Professor of Trombone at the Rotterdam Conservatorium where he studied as a teenager. After briefly playing principal trombone with the Rotterdam Philharmonic Orchestra, he joined the Royal Concertgebouw Orchestra in the same position in 1997. In 2006 he received a Borletti Buitoni Trust Award. His instruments are listed as:"@en,
        "J\u00f6rgen van Rijen is een Nederlands trombonist. Hij is solotrombonist van het Koninklijk Concertgebouworkest in Amsterdam."@nl;
    owl:sameAs viaf:59393850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f6rgen_van_Rijen>,
        <http://viaf.org/viaf/59393850>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jörgen_van_Rijen.
doremus_artist:148dfac2-4557-3852-bf65-b07306647e63
owl:sameAs viaf:64206026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64206026>.
doremus_artist:153b4f63-a651-327b-89ed-21b3d80aed41
owl:sameAs viaf:239846317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/239846317>.
doremus_artist:15bcd0db-1aff-35bb-a9b4-2daa58515229
    owl:sameAs viaf:44511468;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44511468>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff21a3de-827d-424d-bf81-748fc003c028>.
doremus_artist:15cdafc3-ba8f-3530-9baa-b7a36ea1b1c8
owl:sameAs viaf:38250814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38250814>.
doremus_artist:15d0193a-7fb8-3fee-9127-d863a28d50a4
owl:sameAs viaf:4863705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4863705>.
doremus_artist:15eaf8a6-7089-3a7d-8b6e-cc36f2b7418c
owl:sameAs viaf:12490174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490174>.
doremus_artist:174eb33e-4906-3f6c-b810-73c8edf36821
owl:sameAs viaf:106933142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106933142>.
doremus_artist:17c4d02e-ba5e-323b-b91b-213e6728749b
owl:sameAs viaf:37182652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37182652>.
doremus_artist:190bcb5d-d837-3716-bc9a-762f1e37b5da
owl:sameAs viaf:55727877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55727877>.
doremus_artist:1914b0b4-4173-3424-9a74-f9a0ab808db7
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bertrand de Billy (* 11. Januar 1965 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent."@de,
        "Bertrand de Billy (born Paris, 11 January 1965) is a French conductor. He attended a Jesuit school, but only started serious musical studies when he was around 14-15; he studied piano and violin. After his career as an instrumental musician, de Billy began his conducting career in Paris. He later moved to Germany and built up his career as an opera conductor. His professional operatic conducting debut was for La Traviata in Oviedo, Spain in 1991, replacing a conductor at short notice. He was the general music director at the Anhaltisches Theater in Dessau from 1993 to 1995. At the Vienna Volksoper he held the post of first conductor from 1996 to 1998. From 1999 to 2004, de Billy was Chief Conductor of the Gran Teatre del Liceu, Barcelona, after the reopening of the theatre."@en,
        "Bertrand de Billy (nacido en 1965 en Par\u00eds), es un director de orquesta franc\u00e9s especializado en direcci\u00f3n de \u00f3pera. Su carrera como director de \u00f3pera empez\u00f3 en el Anhaltisches Theater de Dessau, Alemania, en donde fue primer director y director musical. Entre 1996 y 1998, de Billy fue primer director de la Volksoper de Viena. Entre 1999 y 2004, fue director musical del Gran Teatre del Liceu de Barcelona. Desde septiembre de 2002, de Billy es director principal de la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Radio de Viena."@es,
        "Bertrand de Billy, n\u00e9 \u00e0 Paris le 11 janvier 1965, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0411\u0435\u0440\u0442\u0440\u0430\u043d \u0434\u0435 \u0411\u0438\u0439\u0438 (\u0444\u0440. Bertrand de Billy; \u0440\u043e\u0434. 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1965, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d (\u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0435\u0440\u0432\u043e), \u0432 1986\u20141990 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0412 1993\u20141995 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0410\u043d\u0445\u0430\u043b\u044c\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0414\u0435\u0441\u0441\u0430\u0443, \u0432 1996\u20141998 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1999\u20142004 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u041b\u0438\u0441\u0435\u043e\u00bb. \u0412 2002\u20142010 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30c8\u30e9\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30d3\u30ea\u30fc\uff08Bertrand de Billy, 1965\u5e741\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22350707;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bertrand_de_Billy>,
        <http://viaf.org/viaf/22350707>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bertrand_de_Billy.
doremus_artist:1950fad4-4cfe-354e-9e65-711582b1327e
    owl:sameAs viaf:37101470;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37101470>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6336e34f-4836-4f5e-8d71-10a8da0f64ea>.
doremus_artist:1a6e3ca6-98fc-327a-bb4b-95bb2cd68c10
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Niels Finn H\u00f8ffding (* 10. M\u00e4rz 1899 in Kopenhagen; \u2020 3. M\u00e4rz 1997 ebenda) war ein d\u00e4nischer Komponist. H\u00f8ffding war Sch\u00fcler von Knud Jeppesen, Joseph Marx in Wien und Paul Hindemith. Er unterrichtete mehr als vierzig Jahre am K\u00f6niglichen Konservatorium Musiktheorie und Komposition. Unter dem Eindruck der deutschen Jugendmusikbewegung gr\u00fcndete er 1930 mit J\u00f8rgen Bentzon die K\u00f8benhavns Folkemusikskole. Sp\u00e4ter setzte er sich f\u00fcr eine formale akademische Ausbildung angehender Musiklehrer ein."@de,
        "Niels Finn H\u00f8ffding (10 March 1899 in Copenhagen \u2013 3 March 1997 in Copenhagen) was a Danish composer. H\u00f8ffding studied composition under Knud Jeppesen and Thomas Laub, and then under Joseph Marx in Vienna from 1921-22. His works first became well known in Denmark in the 1920s, particularly the piece Karlsvognen (chorus and orchestra, 1924). He began to study folk music about 1930, and founded the Copenhagen School of Folk Music in 1931. From 1931 he also taught at the Royal Danish Academy of Music, where he served as director after 1954. In 1956 and 1958 he was awarded the Nielsen Prize. His pupils include Pelle Gudmundsen-Holmgreen, Vagn Holmboe, Bent Lorentzen, and Leif Thybo. See: List of music students by teacher: G to J#Finn H\u00f8ffding."@en,
        "Niels Finn H\u00f8ffding, n\u00e9 \u00e0 Copenhague (Danemark) le 10 mars 1899 et mort dans cette ville le 3 mars 1997, est un compositeur danois."@fr,
        "\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0424\u0438\u043d\u043d \u0425\u0451\u0444\u0434\u0438\u043d\u0433 (\u0434\u0430\u0442. Niels Finn H\u00f8ffding; 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1899, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d, \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1997, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30f3\u30fb\u30d8\u30d5\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\uff08Finn H\u00f8ffding\u30011899\u5e743\u670810\u65e5 - 1997\u5e743\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30af\u30cc\u30fc\u30c9\u30fb\u30a4\u30a7\u30da\u30bb\u30f3\u3068\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30e9\u30a6\u30d6\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011921\u5e74\u304b\u30891922\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021924\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u300e\u5408\u5531\u3068\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u5317\u6597\u4e03\u661f\u300d\u300f\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30011920\u5e74\u4ee3\u306e\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u3067\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021930\u5e74\u3088\u308a\u6c11\u8b21\u306e\u7814\u7a76\u3092\u59cb\u3081\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u540c\u5e74\u304b\u3089\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u30011954\u5e74\u304b\u3089\u306f\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021956\u5e74\u30681958\u5e74\u306b\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u3055\u3089\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u4f5c\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:170543357;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Finn_H\u00f8ffding>,
        <http://viaf.org/viaf/170543357>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Finn_Høffding.
doremus_artist:1b2ba043-3b1b-346b-8fda-eb539478da06
owl:sameAs viaf:75929034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75929034>.
doremus_artist:1cbe038b-a391-3218-a5cf-3ecf580f9fad
owl:sameAs viaf:11483202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11483202>.
doremus_artist:1d95d6d8-f31c-35a5-bbc4-480a0ff3ca7e
    dbp:birthPlace dbr:Fabriano;
    rdfs:comment
        "Eva Mei (* 1967 in Fabriano, Italien) ist eine italienische Opern-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Eva Mei (born 1967) is an Italian coloratura soprano. Mei was born in Fabriano. She graduated from the Conservatorio Luigi Cherubini in Florence. In 1990, at the Mozart Competition in Vienna, she won the Catarina Cavalieri Prize for her interpretation of Konstanze in Mozart's Die Entf\u00fchrung aus dem Serail. She has worked with the conductors Roberto Abbado, Bruno Campanella, Nikolaus Harnoncourt, Zubin Mehta, and Riccardo Muti."@en,
        "Il timbro della sua voce \u00e8 quello di soprano di coloratura, anche se nel XXI secolo ha affrontato, a mano a mano, anche ruoli pi\u00f9 assimilabili al repertorio del soprano lirico."@it;
    owl:sameAs viaf:52868197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eva_Mei>,
        <http://viaf.org/viaf/52868197>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eva_Mei.
doremus_artist:1ef064f3-fcc0-3872-b303-46e7e47c9c95
    dbp:birthPlace re:Q4522980;
    dbp:deathPlace re:Q867468;
    rdfs:comment
        """Ciprian Porumbescu ( \u015eipotele Sucevei, 14 de octubre de 1853 - Stupca, 6 de julio de 1883) es un compositor rumano del territorio ocupado en 1775 por el Imperio austroh\u00fangaro y bautizado como "Bucovina"; considerado hoy como uno de los compositores rumanos m\u00e1s importantes, autor de himnos patri\u00f3ticos como Canci\u00f3n de la tricolora (Cantecul tricolorului - en referencia a la bandera tricolora) y que fue el Himno Nacional de Rumania, o de car\u00e1cter militante, social, como Riendo vuelve la Primavera ( R\u00e2de iarasi primavara). Su melod\u00eda para el himno  \u00abUnidad, nuestra bandera\u00bb (Pe-al nostru steag e scris Unire) se ha convertido en el himno nacional de Albania. Otras obras suyas son la Rapsodia rumana para orquesta (Rapsodia rom\u00e2n\u0103 pentru orchestr\u0103), Balada para viol\u00edn y orquesta op.29 (Balada pen"""@es,
        "Ciprian Porumbescu (* 14. Oktober 1853 in \u0218ipote in der Bukowina, heute Schepit in der Ukraine; \u2020 6. Juli 1883 in Stupca) war ein rum\u00e4nischer Komponist. Porumbescu wurde als Sohn eines orthodoxen Priesters geboren und studierte Musik in Suceava, Czernowitz und am Konservatorium der Gesellschaft der Musikfreunde in Wien. Dort lernte er auch Anton Bruckner und Franz Krenn kennen. Er war als Kapellmeister in Bukarest t\u00e4tig. Nach ihm war bis zur Umbenennung in Nationale Musikuniversit\u00e4t Bukarest das Konservatorium \u201eCiprian Porumbescu\u201c Bukarest benannt."@de,
        "Ciprian Porumbescu (Romanian: [t\u0361\u0283ipri\u02c8an porum\u02c8besku]; born Ciprian Go\u0142\u0119mbiowski on October 14, 1853 \u2013 June 6, 1883) was a Romanian composer born in \u0218ipotele Sucevei in Bukovina (now Shepit, Putyla Raion, Ukraine). He was among the most celebrated Romanian composers of his time; his popular works include Crai nou, Trei culori, Song for the 1st of May, Ballad for violin and piano, and Serenada. In addition, he composed the music for Pe-al nostru steag e scris Unire, which was used for Albania's national anthem, Hymni i Flamurit. His work spreads over various forms and musical genres, but the majority of his work is choral and operetta."@en,
        "Ciprian Porumbescu (Sipote, 14 de outubro de 1853 - Stupca, 6 de julho de 1883) foi um compositor romeno nascido na antiga col\u00f4nia austr\u00edaca de Bucovina. Nascido na fam\u00edlia de um escritor e padre ortodoxo romeno de Bucovina, estudou m\u00fasica em Suceava e Cernauti, ent\u00e3o continuando no Konservatorium f\u00fcr Musik und darstellende Kunst, em Viena, com Anton Bruckner e Franz Krenn. Porumbescu morreu com 29 anos, em Stupca, agora renomeada Ciprian Porumbescu em sua homenagem."@pt,
        "Ciprian Porumbescu (eigenlijk: Cyprian Go\u0142\u0119mbiovski) (\u015eipotele Sucevei, Boekovina, nu: Shepit, Oblast Tsjernivtsi (Oekra\u00efne), 14 oktober 1853 \u2013 Stupca, nu naar de componist vernoemd Ciprian Porumbescu, District Suceava, 6 juni 1883) was een Roemeens componist, muziekpedagoog en dirigent. Hij was een zoon van de orthodoxe theoloog, Roemeense schrijver en volksliederenverzamelaar Iraclie Go\u0142\u0119mbiovski (1823-1896). De oorspronkelijke naam Go\u0142\u0119mbiovski werd in 1881 door de Oostenrijkse overheid veranderd in Porumbescu."@nl,
        "Ciprian Porumbescu (ur. jako Cyprian Go\u0142\u0119mbiowski 14 pa\u017adziernika 1853 w \u015eipotele Sucevei, zm. 6 lipca 1883 w Stupcy) \u2013 rumu\u0144ski kompozytor, dyrygent, skrzypek i pianista pochodzenia polskiego. Jest jednym z najwi\u0119kszych rumu\u0144skich kompozytor\u00f3w \u017cyj\u0105cych w XIX wieku. Skomponowa\u0142 muzyk\u0119 Pe-al nostru steag e scris Unire, kt\u00f3ra zosta\u0142a melodi\u0105 hymnu Albanii \u201eHymni i Flamurit\u201d. Porumbescu eksperymentowa\u0142 z r\u00f3\u017cnymi formami muzycznymi, ale wi\u0119kszo\u015b\u0107 jego dzie\u0142 stanowi\u0105 utwory operetkowe i ch\u00f3ralne."@pl,
        "Ciprian Porumbescu, n\u00e9 Cyprian Go\u0142\u0119mbiowski le 14 octobre 1853 \u00e0 \u0218ipotele Sucevei dans l'ancienne province de Bucovine - Roumanie et mort le 6 juin 1883 \u00e0 Stupca (Roumanie), \u00e9tait un compositeur roumain. Il a entre autres compos\u00e9 la musique de l'hymne national albanais, Hymni i Flamurit."@fr,
        "\u0427\u0438\u043f\u0440\u0438\u0430\u043d \u041f\u043e\u0440\u0443\u043c\u0431\u0435\u0441\u043a\u0443 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u0427\u0438\u043f\u0440\u0438\u0430\u043d \u0413\u043e\u043b\u0435\u043c\u0431\u0438\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438, 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1853 \u2014 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1883) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0438\u043f\u043e\u0442\u0435\u043b\u0435-\u0421\u0443\u0447\u0435\u0432\u0435\u0439, \u0443\u0435\u0437\u0434 \u0421\u0443\u0447\u0430\u0432\u0430, \u0432 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0411\u0443\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430."@ru,
        "\u5947\u666e\u91cc\u5b89\u00b7\u6ce2\u9686\u8d1d\u65af\u5e93\uff08\u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u6587\uff1aCiprian Porumbescu\uff0c1853\u5e7410\u670814\u65e5\uff0d1883\u5e746\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u5965\u5308\u5e1d\u56fd\u5e03\u79d1\u7ef4\u7eb3\u7684\u4ec0\u6ce2\u7279\u83b1\uff0d\u82cf\u91c7\u7ef4\uff08\u4eca\u5c5e\u4e4c\u514b\u5170\uff09\u3002\u4ed6\u662f\u5f53\u65f6\u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u6b4c\u5267\u300a\u65b0\u6708\u300b\u3001\u4e3a\u5c0f\u63d0\u7434\u548c\u94a2\u7434\u800c\u4f5c\u7684\u300a\u53d9\u4e8b\u66f2\u300b\u3001\u300a\u5c0f\u591c\u66f2\u300b\u3001\u7231\u56fd\u6b4c\u66f2\u300a\u4e09\u8272\u65d7\u300b\u548c\u300a\u4e94\u4e00\u4e4b\u6b4c\u300b\u7b49\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u4e3a\u300a\u56e2\u7ed3\u5728\u6211\u4eec\u56fd\u65d7\u7684\u5468\u56f4\u300b\u521b\u4f5c\u7684\u4e50\u66f2\u6210\u4e3a\u4e86\u963f\u5c14\u5df4\u5c3c\u4e9a\u56fd\u6b4c\u7684\u65cb\u5f8b\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6d89\u53ca\u5404\u79cd\u97f3\u4e50\u5f62\u5f0f\u548c\u98ce\u683c\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u5408\u5531\u53ca\u6b4c\u5267\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17409809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ciprian_Porumbescu>,
        <http://viaf.org/viaf/17409809>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35fe373d-b814-4111-b9d2-46f54682c7f7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ciprian_Porumbescu_-_Foto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ciprian_Porumbescu.
doremus_artist:1f587547-9a0e-318b-9398-cc033703bb2b
owl:sameAs viaf:51989525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51989525>.
doremus_artist:1fbc5b55-9556-306b-b4fd-9c3d735c07f6
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Rodriguez (* 10. Juli 1942 in Detroit), vollst\u00e4ndiger Name Sixto D\u00edaz Rodr\u00edguez, ist ein US-amerikanischer Folk-Singer-Songwriter. Er ver\u00f6ffentlichte Anfang der 1970er Jahre zwei zun\u00e4chst erfolglose Studioalben und zog sich 1971 ins Privatleben zur\u00fcck. Er bekam nicht mit, dass sich seine Musik in S\u00fcdafrika sehr verbreitete und er dort als legendenumwobener Superstar galt. Als ihn ein s\u00fcdafrikanischer Musikjournalist 1998 aufgesp\u00fcrt hatte, erlangte er ab Anfang der 2000er Jahre jedoch auch in den USA und Europa Bekanntheit. Sein Werdegang und die Suche nach ihm ist Gegenstand des 2012 erschienenen Dokumentarfilms Searching for Sugar Man."@de,
        "Sixto Diaz Rodriguez, connu sous son nom d'artiste Rodriguez, n\u00e9 le 10 juillet 1942 \u00e0 D\u00e9troit dans le Michigan, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, musicien de rock et de folk am\u00e9ricain. Sa carri\u00e8re s'est limit\u00e9e \u00e0 la sortie de deux albums studio au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970, qui n'ont pas connu le succ\u00e8s, ainsi qu'\u00e0 quelques br\u00e8ves tourn\u00e9es. Ayant toujours men\u00e9 une vie normale, il a souvent encha\u00een\u00e9 les petits boulots pour faire vivre sa famille. Cependant, il est devenu tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre en Afrique du Sud \u00e0 la fin des ann\u00e9es 70 o\u00f9 ses albums avaient \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9s puis diffus\u00e9s en masse, au point de devenir l'un des artistes les plus appr\u00e9ci\u00e9s des jeunes de la classe moyenne blanche. Censur\u00e9 pour ses paroles contestataires \u00e9voquant les droits sociaux et la lib\u00e9ration sexuelle, il a particip\u00e9 de fa"@fr,
        "Sixto Diaz Rodriguez, known professionally as Rodriguez (born July 10, 1942), is an American singer-songwriter from Detroit, Michigan. His career initially proved short lived in the United States, but unknown to Rodriguez his albums became extremely successful and influential in South Africa. According to the film-makers of the documentary about him, Searching for Sugar Man, sales of his records outnumbered those of Elvis Presley in South Africa. It was incorrectly rumored there that he had committed suicide."@en,
        "Sixto D\u00edaz Rodr\u00edguez (ook bekend als Rodriguez of Jes\u00fas Rodr\u00edguez; Detroit, 10 juli 1942) is een Amerikaans folkmuzikant van Mexicaanse afkomst. Hij bracht in de jaren zeventig twee albums uit die matig verkochten, en deed wat optredens in Australi\u00eb. Daarna trok hij zich uit de muziekbusiness terug. Hij werkte als sloper, studeerde filosofie, en was burgemeesterskandidaat."@nl,
        "Sixto D\u00edaz Rodr\u00edguez (tamb\u00e9m conhecido como Rodr\u00edguez ou como Jes\u00fas Rodr\u00edguez; 10 de julho de 1942) \u00e9 um m\u00fasico folk [Estados Unidos|americano]] nascido em Detroit, Michigan. Sua carreira inicialmente teve vida curta, com dois \u00e1lbuns pouco vendidos no in\u00edcio de 1970 e uma breve turn\u00ea na Austr\u00e1lia. Sem que ele soubesse, no entanto, a sua obra tornou-se extremamente bem sucedida e influente na \u00c1frica do Sul, embora tenha existido erroneamente rumores no pa\u00eds que ele havia cometido suic\u00eddio."@pt,
        "Sixto D\u00edaz Rodr\u00edguez znany r\u00f3wnie\u017c jako Rodr\u00edguez lub Jes\u00fas Rodr\u00edguez (ur. 10 lipca 1942 w Detroit w stanie Michigan w USA) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista i gitarzysta z pogranicza rocka i folku, aktywista polityczny. Jego muzyka sta\u0142a si\u0119 wyj\u0105tkowo popularna w Republice Po\u0142udniowej Afryki, gdzie przez wiele lat my\u015blano, \u017ce artysta nie \u017cyje. Sam muzyk nic o swojej popularno\u015bci nie wiedzia\u0142 i pracowa\u0142 jako budowlaniec. Historia jego popularno\u015bci w RPA sta\u0142a si\u0119 kanw\u0105 filmu dokumentalnego Sugar Man, kt\u00f3ry w 2013 roku otrzyma\u0142 Oscara."@pl,
        "Sixto D\u00edaz Rodr\u00edguez, m\u00e1s conocido como Rodr\u00edguez (Detroit, M\u00edchigan, 10 de julio de 1942) es un m\u00fasico y compositor de origen mexicano y nacionalidad estadounidense. Sus padres, inmigrantes mexicanos que llegaron a Estados Unidos en los a\u00f1os 1920, lo llamaron Sixto por tratarse del sexto hijo en la familia. En muchas de sus canciones Rodr\u00edguez habla de las crueldades que enfrentan los sectores sociales m\u00e1s pobres y marginados de las grandes urbes."@es,
        "\u0421\u0438\u043a\u0441\u0442\u043e \u0414\u0438\u0430\u0441 \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u0435\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sixto Diaz Rodriguez; \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0425\u0435\u0441\u0443\u0441 \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u0435\u0441 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u0435\u0441; \u0440. 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1942) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0414\u0435\u0442\u0440\u043e\u0439\u0442\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d. \u0423\u0434\u0438\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0432 \u0432\u044b\u0448\u0435\u0434\u0448\u0435\u043c \u0432 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e\u043c \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0412 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430\u0445 \u0421\u0430\u0445\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430\u00bb (\u00abSearching for Sugar Man\u00bb). \u0414\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u0432 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443."@ru,
        "\u30b7\u30af\u30b9\u30c8\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9(Sixto Diaz Rodriguez\u30011942\u5e747\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u7c73\u56fd\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u30fb\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u5728\u4f4f\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u7c73\u56fd\u3067\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u306e\u5546\u696d\u6d3b\u52d5\u306f\u77ed\u547d\u306a\u3082\u306e\u3067\u30011970\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b2\u679a\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u51fa\u3057\u305f\u304c\u308f\u305a\u304b\u306a\u6570\u3057\u304b\u58f2\u308c\u305a\u30012\u56de\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u3067\u306e\u6d77\u5916\u516c\u6f14\u3092\u3057\u305f\u3060\u3051\u3067\u7d42\u308f\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cCold Fact\u300d\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u3067\u30ab\u30bb\u30c3\u30c8\u30c6\u30fc\u30d7\u306b\u30c0\u30d3\u30f3\u30b0\u3055\u308c\u3066\u5e83\u307e\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u6d77\u8cca\u7248\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306f50\u4e07\u679a\u58f2\u308c\u3001\u53ce\u9332\u66f2\u306e\u300cSugar Man\u300d\u306f\u53cd\u30a2\u30d1\u30eb\u30c8\u30d8\u30a4\u30c8\u3092\u8c61\u5fb4\u3059\u308b\u6b4c\u3068\u3057\u3066\u71b1\u72c2\u7684\u306a\u652f\u6301\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002 \u5f15\u9000\u3057\u3066\u304b\u3089\u4f55\u5e74\u3082\u306e\u6b73\u6708\u304c\u7d4c\u3063\u3066\u3044\u305f\u4e8b\u3082\u3042\u308a\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u56fd\u5185\u3067\u306f\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u306f\u81ea\u6bba\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u5642\u304c\u5e83\u304f\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011990\u5e74\u4ee3\u306b\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u305f\u3061\u304c\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u6d3b\u7528\u3057\u3066\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u3092\u63a2\u3057\u51fa\u3057\u3001\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u3067\u8089\u4f53\u52b4\u50cd\u8005\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u306a\u304c\u3089\u5bb6\u65cf\u3092\u990a\u3063\u3066\u3044\u305f\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u306f30\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306e\u6642\u3092\u7d4c\u3066\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u811a\u5149\u3092\u6d74\u3073\u305f\u3002 \u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u3092\u63a2\u3057\u51fa\u3059\u904e\u7a0b\u3092\u8a18\u9332\u3057\u305f\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u6620\u753b\u300c\u30b7\u30e5\u30ac\u30fc\u30de\u30f3 \u5947\u8de1\u306b\u611b\u3055\u308c\u305f\u7537\uff08\u539f\u984c\uff1aSearching for Sugar Man\uff09\u300d\u306f2012\u5e74\u306b\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u9577\u7de8\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u6620\u753b\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u897f\u65af\u6258\u00b7\u72c4\u4e9a\u65af\u00b7\u7f57\u5fb7\u91cc\u683c\u65af\uff08\u82f1\u6587\uff1aSixto D\u00edaz Rodr\u00edguez/Rodr\u00edguez /Jes\u00fas Rodr\u00edguez\uff1b1942\u5e747\u670810\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6765\u81ea\u7f8e\u56fd\u5bc6\u6b47\u6839\u5dde\u5e95\u7279\u5f8b\u7684\u6c11\u8c23\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u57281970\u5e74\u4ee3\u65e9\u671f\uff0c\u7f57\u5fb7\u91cc\u683c\u65af\u76842\u5f20\u4e13\u8f91\u5728\u7f8e\u56fd\u9500\u552e\u4e0d\u4f73\uff0c\u4ec5\u4ec5\u5728\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u6709\u8fc7\u77ed\u6682\u5de1\u6f14\u3002\u5c3d\u7ba1\u5982\u6b64\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u5728\u5357\u975e\u975e\u5e38\u7545\u9500\u548c\u6d41\u884c\u3002\u7136\u800c\uff0c\u7f57\u5fb7\u91cc\u683c\u65af\u5bf9\u6b64\u4e00\u65e0\u6240\u77e5\u3002\u5173\u4e8e\u4ed6\u7684\u8d44\u6599\u4e5f\u662f\u5f88\u6709\u9650\uff0c\u6240\u4ee5\u5728\u5357\u975e\uff0c\u4eba\u4eec\u66fe\u7d93\u8c23\u4f20\u4ed6\u81ea\u6740\u8fc7\u4e16\u3002 \u57281990\u5e74\u4ee3\uff0c\u94c1\u6746\u5357\u975e\u6b4c\u8ff7\u81ea\u53d1\u627e\u5bfb\u7f57\u5fb7\u91cc\u683c\u65af\uff0c\u5f00\u542f\u4e86\u4ed6\u97f3\u4e50\u4e8b\u4e1a\u610f\u60f3\u4e0d\u5230\u7684\u590d\u5174\u3002\u6839\u636e\u4ed6\u6545\u4e8b\u7684\u7eaa\u5f55\u7247\u300a\u5bfb\u627e\u751c\u7955\u5ba2\u300b\u83b7\u5f972013\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7eaa\u5f55\u7247\u5956\uff0c\u8fd9\u4e5f\u518d\u6b21\u5e2e\u52a9\u7f57\u5fb7\u91cc\u683c\u65af\u5728\u4ed6\u7684\u7f8e\u56fd\u672c\u571f\u88ab\u4eba\u6240\u77e5\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61297071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodriguez_(singer-songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/61297071>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd3e29bd-d1e0-40d7-8bd2-486203b8bd82>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sixto-Diaz-Rodriguez-2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sixto_Rodriguez.
doremus_artist:20c4cb20-0bda-3dfe-a485-1fff924f2f11
    dbp:birthPlace dbr:Haarlem;
    dbp:deathPlace dbr:Haarlem;
    rdfs:comment
        "Hendrik Andriessen, n\u00e9 \u00e0 Haarlem le 17 septembre 1892 et mort \u00e0 Haarlem le 12 avril 1981, est un compositeur n\u00e9erlandais."@fr,
        "Hendrik Franciscus Andriessen (* 17. September 1892 in Haarlem, Niederlande; \u2020 12. April 1981 ebenda) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist."@de,
        "Hendrik Franciscus Andriessen (17 September 1892, Haarlem \u2013 12 April 1981, Haarlem) was a Dutch composer and organist. He is remembered most of all for his improvisation at the organ and for the renewal of Catholic liturgical music in the Netherlands. Andriessen composed in a musical idiom that revealed strong French influences. He was the brother of pianist and composer Willem Andriessen and the father of the composers Jurriaan Andriessen and Louis Andriessen and of the flautist Heleen Andriessen."@en,
        "Hendrik Franciscus Andriessen (Haarlem, 17 de septiembre de 1892 \u2014 Haarlem, 12 de abril de 1981) fue un compositor y organista neerland\u00e9s. Estudi\u00f3 \u00f3rgano, piano y composici\u00f3n en el conservatorio de \u00c1msterdam. Posteriormente, sucedi\u00f3 a su padre como organista de Haarlem y tambi\u00e9n lo fue de la Catedral de Utrecht (1937-1949). Durante ese tiempo tambi\u00e9n ejerci\u00f3 como profesor de composici\u00f3n en el Conservatorio de \u00c1msterdam y como director en el Conservatorio de Utrecht.De 1949 a 1957 fue director del Conservatorio Real de La Haya. M\u00e1s adelante fue profesor de musicolog\u00eda en la Universidad Cat\u00f3lica de Nimega (1952-1963)."@es,
        "Hendrik Franciscus Andriessen (Haarlem, 17 september 1892 - aldaar, 12 april 1981) was een Nederlands organist en componist."@nl,
        "\u30d8\u30f3\u30c9\u30ea\u30af\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30bb\u30f3\uff08Hendrik Andriessen\u30011892\u5e749\u670817\u65e5 - 1981\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u5373\u8208\u6f14\u594f\u3068\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u5178\u793c\u97f3\u697d\u3092\u4e00\u65b0\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u304c\u307f\u3089\u308c\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30e6\u30ea\u30a2\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30bb\u30f3\u3068\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30bb\u30f3\u306e\u7236\u89aa\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30cf\u30fc\u30eb\u30ec\u30e0\u51fa\u8eab\u3002\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c8\u30fb\u30ba\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u30b9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30a6\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u30e6\u30c8\u30ec\u30d2\u30c8\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u5373\u8208\u6f14\u594f\u3067\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021926\u5e74\u304b\u30891954\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u8b1b\u7fa9\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u9593\u30011930\u5e74\u304b\u30891949\u5e74\u307e\u3067\u30e6\u30c8\u30ec\u30d2\u30c8\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u7814\u7a76\u6a5f\u95a2\u3067\u3082\u6559\u3048\u3066\u3044\u305f\u30021937\u5e74\u304b\u30891949\u5e74\u307e\u3067\u30e6\u30c8\u30ec\u30d2\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3067\u3001\u7d9a\u3044\u30661957\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30fc\u30b0\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021952\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u306e\u9593\u306f\u3001\u30ca\u30a4\u30e1\u30fc\u30d8\u30f3\u306e\u30e9\u30c9\u30d0\u30a6\u30c9\u5927\u5b66\u306e\u54e1\u5916\u6559\u6388\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f8\u3064\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u3001\u30c6\u30fb\u30c7\u30a6\u30e0\u30014\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5909\u594f\u66f2\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u4f34\u594f\u306e\u6b4c\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u72ec\u594f\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116594803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hendrik_Andriessen>,
        <http://viaf.org/viaf/116594803>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HendrikAndriessen1963.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hendrik_Andriessen.
doremus_artist:20cd6fbc-fbef-37d0-9be4-d3bfec8203d2
    rdfs:comment
        "Margaret MacArthur (7 May 1928 \u2013 23 May 2006) was an American singer and player of the Appalachian dulcimer."@en;
    owl:sameAs viaf:57987715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_MacArthur>,
        <http://viaf.org/viaf/57987715>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_MacArthur.
doremus_artist:20e7fa4d-cbec-312b-9eee-17d1ab1b87a3
    rdfs:comment
        "Ransom Wilson (* 1951 in Tuscaloosa/Alabama) ist ein US-amerikanischer Fl\u00f6tist und Dirigent. Wilson besuchte ab dem 14. Lebensjahr die North Carolina\u2019s School of the Arts und dann die Juilliard School of Music. Er studierte Fl\u00f6te bei Alain Marion, Sandra Taylor, Lawrence Morgan, Philip Dunigan, Severino Gazzelloni, Julius Baker, Christian Lard\u00e9 und Arthur Lora. Ein Stipendium der Fondation Atlantique erm\u00f6glichte ihm einen einj\u00e4hrigen Studienaufenthalt in Paris, wo er privaten Unterricht bei Jean-Pierre Rampal nahm."@de,
        "Ransom Wilson (born October 25, 1951) is an American flutist and conductor. Studying at the Juilliard School in New York City, he formed a close friendship with Jean-Pierre Rampal. His other flute teachers have included Alain Marion, Severino Gazzelloni, Julius Baker, Christian Lard\u00e9, Philip Dunigan, and Arthur Lora.These days, he is active in conducting, including the New York City Opera, the Metropolitan Opera, and he is also the founder and conductor of Solisti New York Orchestra. His conducting teachers include Roger Nierenberg, James Dixon, Otto-Werner Mueller and Leonard Bernstein. He is the former Director of Orchestras at his alma mater, the University of North Carolina School of the Arts, and on the faculty of the Yale School of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:7600242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ransom_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/7600242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ransom_Wilson.
doremus_artist:216f7ec1-b28d-326b-bc71-da01baf7255b
    dbp:birthPlace dbr:Heidelberg;
    rdfs:comment
        "Clyde Jackson Browne (* 9. Oktober 1948 in Heidelberg, Deutschland) ist ein US-amerikanischer Rockmusiker."@de,
        "Clyde Jackson Browne (Heidelberg, 9 de outubro de 1948) \u00e9 um cantor e compositor norte-americano. Seu interesse pol\u00edtico e suas ang\u00fastias pessoais t\u00eam sido o centro de sua carreira, resultando em can\u00e7\u00f5es populares como \u201cSomebody\u2019s Baby\u201d, \u201cThese Days\u201d, \u201cThe Pretender\u201d e \u201cRunning On Empty\u201d. Em 2004, Browne foi introduzido no Rock and Roll Hall of Fame por seu amigo Bruce Springsteen. No mesmo ano, Browne recebeu um Doutorado de M\u00fasica honor\u00e1rio do Occidental College de Los Angeles por \u201cuma not\u00e1vel carreira musical que combina com sucesso uma arte intensamente pessoal com uma vis\u00e3o mais ampla de mudan\u00e7a social e de justi\u00e7a\u201d."@pt,
        "Clyde Jackson Browne (Heidelberg, Alemania, 9 de octubre de 1948) es un cantautor y m\u00fasico estadounidense que ha vendido m\u00e1s de 18 millones de discos solamente en EE.UU. Salt\u00f3 a la fama en los a\u00f1os setenta. Browne ha escrito y grabado canciones como These Days, The Pretender, Running on Empty, For Everyman, Lawyers in Love, I\u2019m Alive, Somebody's Baby, Take it Easy y Sky Blue and Black. En 2004 se le nombr\u00f3 miembro del Rock and Roll Hall of Fame en Cleveland, Ohio, y tambi\u00e9n fue nombrado Doctor Honorario de M\u00fasica por el Occidental College de Los \u00c1ngeles, California."@es,
        "Clyde Jackson Browne (Heidelberg, West-Duitsland, 9 oktober 1948) is een Amerikaans singer-songwriter, die met zijn door folk be\u00efnvloede introspectieve rock wordt beschouwd als een van de belangrijkste Zuid-Californische singer-songwriters uit de jaren zeventig."@nl,
        """Clyde Jackson Browne (born October 9, 1948) is an American singer, songwriter, and musician who has sold over 18 million albums in the United States. Coming to prominence in the 1970s, Browne has written and recorded songs such as "These Days", "The Pretender", "Running on Empty", "Lawyers in Love", "Doctor My Eyes", "Take It Easy", "For a Rocker", and "Somebody's Baby". In 2004, he was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in Cleveland, Ohio, as well as bestowed an Honorary Doctorate of Music by Occidental College in Los Angeles, California."""@en,
        "Clyde Jackson Browne (ur. 9 pa\u017adziernika 1948 w Heidelbergu w Niemczech) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk rockowy, piosenkarz, gitarzysta i kompozytor zwi\u0105zany z gatunkami folk rock i country rock. Obok Joni Mitchell, Jamesa Taylora, Boba Dylana i Neila Younga zaliczany do grupy najbardziej wp\u0142ywowych artyst\u00f3w swego gatunku. W 2004 Jackson Browne zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Jackson Browne, n\u00e9 le 9 octobre 1948 \u00e0 Heidelberg (Allemagne), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain de rock."@fr,
        "Le sue canzoni introspettive e piene di riferimenti letterari hanno fatto di lui uno dei pi\u00f9 influenti esponenti della musica West Coast degli anni settanta. Brillante cantautore, chitarrista e pianista, negli anni \u00e8 stato famoso anche per il suo impegno civile ed ambientalista. La sua poetica e il suo stile possono essere accostati a quelli di Neil Young e Nick Drake, mentre pi\u00f9 tardi sar\u00e0 influenzato anche da Bruce Springsteen."@it,
        "\u041a\u043b\u0430\u0439\u0434 \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Clyde Jackson Browne; 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1948, \u0425\u0430\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\uff08Jackson Browne, 1948\u5e7410\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30cf\u30a4\u30c7\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u80b2\u3061\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja,
        "\u514b\u840a\u5fb7\u00b7\u5091\u514b\u905c\u00b7\u5e03\u6717\uff08Clyde Jackson Browne\uff0c1948\u5e7410\u67089\u65e5-\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u6416\u6efe\u6b4c\u624b\u3002 \u81ea1966\u5e74\u767b\u81fa\u6f14\u5531\u4ee5\u4f86\uff0c\u5e03\u6717\u4e0d\u50c5\u5728\u7f8e\u570b\u552e\u51fa\u4e86\u8fd12000\u4e07\u5c08\u8f2f\uff0c\u4e5f\u66fe\u81ea\u5df1\u9032\u884c\u5275\u4f5c\u30022004\u5e74\u5165\u9078\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\uff0c\u6d1b\u6749\u78ef\u7684\u897f\u65b9\u5b78\u9662\u4e5f\u66fe\u6388\u4e88\u4ed6\u69ae\u8b7d\u5b78\u58eb\u5b78\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:917912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jackson_Browne>,
        <http://viaf.org/viaf/917912>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88527d26-7496-47c5-8358-ebdb1868a90f>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jackson_Browne-1980.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jackson_Browne.
doremus_artist:21d76c90-41a5-3a76-ac40-9d2088f26948
owl:sameAs viaf:42029917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42029917>.
doremus_artist:21f4f071-4f54-36fb-a451-ec37507d9921
owl:sameAs viaf:79169796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169796>.
doremus_artist:2202ec06-eca0-31e8-825e-e68957469572
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Peter Frankl (* 2. Oktober 1935 in Budapest) ist ein britischer Pianist. Frankl studierte an der Musikakademie Budapest bei Lajos Hern\u00e1di, Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly und Le\u00f3 Weiner. 1962 deb\u00fctierte er in London und in New York mit dem Cleveland Orchestra. In der Folge trat er mit zahlreichen bedeutenden Orchestern in den USA, in Europa und Israel auf und unternahm Konzerttourneen nach Japan, Korea, Australien, Neuseeland und S\u00fcdafrika. Er konzertierte unter Dirigenten wie Claudio Abbado, Wladimir Aschkenasi, Sir John Barbirolli, Herbert Blomstedt, Pierre Boulez, Riccardo Chailly, Sir Colin Davis, Antal Dor\u00e1ti, Iv\u00e1n Fischer, Bernard Haitink, Rudolf Kempe, Istv\u00e1n Kert\u00e9sz, Erich Leinsdorf, Lorin Maazel, Kurt Masur, Riccardo Muti, Kurt Sanderling, Sir Georg Solti und George Szell."@de,
        "Peter Frankl (Budapest, 2 de octubre de 1935), es un pianista h\u00fangaro\u2014ingl\u00e9s. Peter Frankl estudi\u00f3 en la Musikakademie de Budapest con \u00c1kos Hern\u00e1di, Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly y Le\u00f3 Weiner.Hizo su debut en Londres en 1962 y en New York en 1967 con la Orquesta de Cleveland bajo la direcci\u00f3n de Szell. Desde entonces, ha tocado con las mejores orquestas mundiales incluyendo la Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn, Concertgebouw, la Filarm\u00f3nica de Israel, la Orquesta de Par\u00eds y todas las grandes orquestas inglesas y americanas. Ha colaborado con los m\u00e1s eminentes directores de orquesta como Abbado, Boulez, Davis, Haitink, Maazel, Masur, Muti y Solti."@es,
        "Peter Frankl (Budapest, 2 octobre 1935) est un pianiste britannique, hongrois de naissance. Son r\u00e9pertoire est constitu\u00e9 essentiellement de la musique de la p\u00e9riode classique (en particulier Mozart), de la p\u00e9riode romantique et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Parmi ses enregistrements, on trouve les int\u00e9grales de la musique pour piano de Debussy et Schumann."@fr,
        "Peter Frankl (born 2 October 1935) is a Hungarian-born British pianist. He mainly performs music from the Classical period (particularly Mozart), the Romantic period and the early Modern period. His recordings include the complete solo piano music of both Debussy and Schumann. Frankl is Professor of Piano at the Yale School of Music in New Haven, Connecticut."@en,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Frankl; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30eb\uff08Peter Frankl, 1935\u5e74 - \uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\uff08\u7279\u306b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\uff09\u3084\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u3001\u8fd1\u4ee3\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u6307\u63ee\u8005\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304d\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u6b27\u7c73\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u56fd\u969b\u7684\u306a\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u306b\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u5168\u96c6\u306f\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30c1\u30e7\u30f3\u30fb\u30ad\u30e7\u30f3\u30d5\u30a1\u306a\u3069\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u9332\u97f3\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35622406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Frankl>,
        <http://viaf.org/viaf/35622406>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Frankl.
doremus_artist:22470679-e64e-3b97-8a3e-8f692b021bb5
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Gabriella Gatti (July 5, 1908 \u2013 October 22, 2003) was an Italian operatic soprano, primarily based in Italy and associated with the Italian repertory. Born Gabriella Pesci in Rome, where she studied voice and piano. She made her stage debut in 1934, at the Teatro dell'Opera di Roma in Monteverdi's Orfeo. Thereafter she quickly appeared in all the major opera houses throughout Italy, most often in Rome and Florence, but also sang at the Teatro alla Scala in Milan, from 1938 to 1947. She sang Marie at the Italian premiere of Wozzeck in Rome, in 1942."@en;
    owl:sameAs viaf:43864325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriella_Gatti>,
        <http://viaf.org/viaf/43864325>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriella_Gatti.
doremus_artist:23fca0b9-a7ae-3c5a-89ed-c10744160dbb
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Eliseo Grenet (12 juin 1893 \u00e0 La Havane - 4 d\u00e9cembre 1950 \u00e0 La Havane) \u00e9tait un pianiste et compositeur cubain."@fr,
        "Eliseo Grenet S\u00e1nchez (* 12. Juni 1893 in Havanna; \u2020 4. November 1950 ebenda) war ein kubanischer Pianist und Komponist. Grenet hatte ab dem f\u00fcnften Lebensjahr Klavierunterricht und studierte am Konservatorium von Havanna. 1905 arbeitete er als Pianist im Kino La Caricatura, und 1909 leitete er das Orchester des Teatro Politeama Habanero,wo er mehrere Zarzuelas auff\u00fchrte. Sp\u00e4ter schloss er sich der Theatertruppe von Regino L\u00f3pez am Teatro Cubano an."@de,
        "Eliseo Grenet S\u00e1nchez (12 June 1893 in Havana \u2013 4 December 1950) was a Cuban pianist and a leading composer/arranger of the day. He composed music for stage shows and films, and some famous Cuban dance music. Eliseo was one of three musical brothers, all composers, the others being Emilio ('Neno', 1901\u20131941) and Ernesto (1908\u20131981). Emilio went on composing even after having an arm and a leg bitten off by a shark in 1930; Ernesto was a drummer who became leader of the Tropicana's orchestra."@en,
        "Eliseo Grenet S\u00e1nchez (Havana, 12 de junho de 1893 - Havana, 4 de novembro de 1950) foi um compositor e pianista cubano. Eliseo come\u00e7ou a estudar m\u00fasica na inf\u00e2ncia e anos depois estudou no Conservat\u00f3rio Nacional de M\u00fasica em Havana, e ainda, na adolesc\u00eancia, foi pianista em sess\u00f5es de cinema (na \u00e9poca, o cinema sendo mudo, a trilha sonora era executada pelo pr\u00f3prio exibidor). Em 1925, Grenet fundou uma banda de jazz e algumas de suas composi\u00e7\u00f5es tornaram-se sucessos nacionais. Nos Estados Unidos, fez arranjos e composi\u00e7\u00f5es para shows musicais, pe\u00e7as gravadas e filmes."@pt,
        "Eliseo Grenet S\u00e1nchez (La Habana , Cuba, 12 de junio 1893; \u2020 4 de noviembre 1950) fue un pianista compositor y arreglista cubano. Compuso m\u00fasica para revistas musicales y pel\u00edculas. As\u00ed mismo es autor de famosas piezas de m\u00fasica bailable cubana. Eliseo tuvo tambi\u00e9n dos hermanos m\u00fasicos y compositores: Emilio conocido como Neno (1901-1941) y Ernesto (1908-1981). Emilio se hizo compositor cuando un tibur\u00f3n le atac\u00f3 e hiri\u00f3 en un brazo y una pierna en 1930. Ernesto fue baterista y l\u00edder de la orquesta Tropicana."@es;
    owl:sameAs viaf:22340540;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eliseo_Grenet>,
        <http://viaf.org/viaf/22340540>,
        <https://musicbrainz.org/artist/031cda83-0923-4e9d-89ee-223223554f81>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EliseoGrenet300.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eliseo_Grenet.
doremus_artist:244be652-7491-3275-87e5-957fe113fc8e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "De La Barre \u00e8 il primo dei grandi flautisti francesi conosciuti e grazie alle sue composizioni, da semplice esecutore, fond\u00f2 probabilmente la prima scuola francese di flauto traverso."@it,
        "Michel de La Barre (* vor 1675 in Paris; \u2020 15. M\u00e4rz 1745 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Komponist. \u00dcber das Leben von Michel de La Barre sind nur wenige Details bekannt. Geboren als Sohn eines Weinh\u00e4ndlers, ver\u00f6ffentlichte er 1694 mit \u201ePi\u00e8ces en trio\u201c f\u00fcr 2 Violinen, Fl\u00f6ten oder Oboen und Basso continuo seine erste Komposition. Etwa seit 1695 wirkte er am Hof von Ludwig XIV. als Fl\u00f6tenvirtuose und bekleidete dort von 1703 bis 1730 eine offizielle Position in der Musique de l\u2019\u00c9curie et de la Chambre du Roi. Sein 1702 ver\u00f6ffentlichtes op. 4, die \u201ePi\u00e8ces pour la fl\u00fbte traversi\u00e8re avec la basse continue\u201c, gilt als erstes ausdr\u00fccklich f\u00fcr Travers- bzw. Querfl\u00f6te komponiertes Solowerk \u00fcberhaupt. Neben zahlreichen Instrumentalwerken komponierte er auch Lieder sowie zwei Opern (\u201eLe Trio"@de,
        "Michel de La Barre, n\u00e9 \u00e0 Paris vers 1675 et mort \u00e0 Paris le 15 mars 1745 est le premier des grands fl\u00fbtistes fran\u00e7ais connus. Gr\u00e2ce \u00e0 ses compositions, de simple ex\u00e9cutant, il fonda probablement la premi\u00e8re \u00e9cole de fl\u00fbte traversi\u00e8re fran\u00e7aise."@fr,
        "Michel de la Barre (c. 1675 \u2013 15 March 1745) was a French composer and renowned flautist known as being the first person to publish solo flute music. He played at the Acad\u00e9mie Royale de Musique, the Musettes and Hautbois de Poitou and the courts of Louis XIV and Louis XV."@en,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0414\u0435 \u041b\u044f \u0411\u0430\u0440\u0440 (\u0444\u0440. Michel de la Barre; 1675, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1745, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043e\u043b\u044b\u043d\u0449\u0438\u043a (\u043c\u044e\u0437\u0435\u0442\u0447\u0438\u043a) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u043e\u043c \u0424\u043e\u0440\u043a\u0440\u0435, \u0416\u0430\u043a\u043e\u043c \u041e\u0442\u0442\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438. \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0414\u0435 \u041b\u044f \u0411\u0430\u0440\u0440 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0441\u0442 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:47026005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_de_la_Barre>,
        <http://viaf.org/viaf/47026005>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_de_La_Barre_(gr._anonyme).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_de_la_Barre.
doremus_artist:24e43281-e475-35ee-aa4c-138fd5bb0074
owl:sameAs viaf:59342082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59342082>.
doremus_artist:26507fef-e76d-339f-9331-db82bc68b599
owl:sameAs viaf:47072218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47072218>.
doremus_artist:26516c7d-31b6-31b6-a37b-f5be99aac6c0
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Gunter Scho\u00df (* 2. Dezember 1940 in Berlin) ist ein deutscher Schauspieler, Moderator, Rundfunk- und Synchronsprecher."@de,
        "Gunter Scho\u00df (born December 2, 1940 in Berlin, Germany) is a German television actor. He also was the German voice of Frank Langella as Moses in the movie: The Bible."@en;
    owl:sameAs viaf:5851368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gunter_Scho\u00df>,
        <http://viaf.org/viaf/5851368>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d7eeee6-5f9c-4f99-8348-342f2bf65979>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gunter_Schoss.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gunter_Schoß.
doremus_artist:267b4239-5440-3154-8f53-09987732e413
    owl:sameAs n0:c8e56cee-18f3-4d83-ad16-abb8da2b66c9;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/c8e56cee-18f3-4d83-ad16-abb8da2b66c9>.
doremus_artist:269ce6b2-6e94-3972-be10-02d7a2129f43
owl:sameAs viaf:224106422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224106422>.
doremus_artist:27d738f0-2c9c-3123-bad8-b4be7f99d97a
owl:sameAs viaf:70837877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70837877>.
doremus_artist:283c6282-0218-3d38-9a1f-286af090f29c
owl:sameAs viaf:17500296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17500296>.
doremus_artist:28f56592-950d-3eb4-8cb7-182192fde0bc
    dbp:birthPlace dbr:Alexandria;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        """Artemios "Demis" Ventouris-Roussos (Greek: \u0391\u03c1\u03c4\u03ad\u03bc\u03b9\u03bf\u03c2 "\u039d\u03c4\u03ad\u03bc\u03b7\u03c2" \u0392\u03b5\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7\u03c2-\u03a1\u03bf\u03cd\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2, 15 June 1946 \u2013 25 January 2015) was a Greek singer and performer who had international hit records as a solo performer in the 1970s after having been a member of Aphrodite's Child, a progressive rock group that also included Vangelis. Roussos sold over 60 million albums worldwide and became "an unlikely kaftan-wearing sex symbol"."""@en,
        "Artemios Ventouris (Demis) Roussos (Grieks: \u0391\u03c1\u03c4\u03ad\u03bc\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b5\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a1\u03bf\u03cd\u03c3\u03bf\u03c2) (Alexandri\u00eb, 15 juni 1946 \u2013 Athene, 25 januari 2015) was een Grieks zanger en basgitarist."@nl,
        "Artemios Ventouris Roussos, m\u00e1s conocido como Demis Roussos (Alejandr\u00eda, 15 de junio de 1946 \u2013 Atenas, 25 de enero de 2015), fue un cantante y artista greco-egipcio."@es,
        "Art\u00e9mios Vento\u00faris Ro\u00fassos (\u0391\u03c1\u03c4\u03ad\u03bc\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b5\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a1\u03bf\u03cd\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2), dit Demis Roussos (en grec : \u039d\u03c4\u03ad\u03bc\u03b7\u03c2 \u03a1\u03bf\u03cd\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2), est un musicien et chanteur grec, n\u00e9 le 15 juin 1946 \u00e0 Alexandrie en \u00c9gypte et mort le 25 janvier 2015 \u00e0 Ath\u00e8nes. Avant sa carri\u00e8re solo, il \u00e9tait le chanteur et bassiste du groupe Aphrodite's Child. Demis Roussos a vendu pr\u00e8s de soixante millions de disques \u00e0 travers le monde au cours de sa carri\u00e8re."@fr,
        "Demis Roussos (b\u00fcrgerlich Artemios Ventouris Roussos, griechisch \u0391\u03c1\u03c4\u03ad\u03bc\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b5\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a1\u03bf\u03cd\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2; * 15. Juni 1946 in Alexandria, \u00c4gypten; \u2020 25. Januar 2015 in Athen, Griechenland) war ein international bekannter griechischer S\u00e4nger, der in den 1970er-Jahren auch mit deutschsprachigen Liedern gro\u00dfe Erfolge hatte."@de,
        "Demis Roussos (gr. N\u03c4\u03ad\u03bc\u03b7\u03c2 \u03a1\u03bf\u03cd\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2), w\u0142a\u015bc. Artemios Wenduris Rusos (gr. \u0391\u03c1\u03c4\u03ad\u03bc\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b5\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a1\u03bf\u03cd\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2) (ur. 15 czerwca 1946 w Aleksandrii, zm. 25 stycznia 2015 w Atenach) \u2013 grecki piosenkarz muzyki pop."@pl,
        "Demis Roussos ha saputo esprimere il passato ellenico e la bellezza delle terre in cui ha vissuto attraverso un canto poetico e soave, prestato a generi diversissimi, dal rock progressivo, alla disco music, alle tante varianti del pop. Come bassista ha uno stile che ricorda le sonorit\u00e0 e la tecnica di Paul McCartney e di Brian Wilson."@it,
        "Demis Roussos, nome art\u00edstico de Artemios Ventouris Roussos, (Alexandria, 15 de junho de 1946 - Atenas, 25 de janeiro de 2015) foi um cantor grego, nascido no Egipto. Artemios acabou sendo abreviado para Demis."@pt,
        "\u0414\u0435\u0301\u043c\u0438\u0441 \u0420\u0443\u0301\u0441\u0441\u043e\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039d\u03c4\u03ad\u03bc\u03b7\u03c2 \u03a1\u03bf\u03cd\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0410\u0440\u0442\u0435\u043c\u0438\u043e\u0441 \u0412\u0435\u043d\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043e\u0441, \u0433\u0440\u0435\u0447. \u0391\u03c1\u03c4\u03ad\u03bc\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b5\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a1\u03bf\u03cd\u03c3\u03c3\u03bf\u03c2; 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1946, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f, \u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442 \u2014 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2015, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b, \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u043d \u0438\u0437\u0434\u0430\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 42 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432."@ru,
        "\u062f\u064a\u0645\u064a\u0633 \u0631\u0648\u0633\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629: \u039d\u03c4\u03ad\u03bc\u03b7\u03c2 \u03a1\u03bf\u03cd\u03c3\u03bf\u03c2) (\u0648\u0644\u062f 15 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1946 \u2013 \u062a\u0648\u0641\u0649 25 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2015) \u060c \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0647\u0648 \u0623\u0631\u062a\u064a\u0645\u064a\u0648\u0633 \u0641\u0646\u062a\u0648\u0631\u064a\u0648\u0633 \u0631\u0648\u0633\u0648\u0633\u060c \u0647\u0648 \u0645\u064f\u063a\u0646\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0645\u0635\u0631\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u062f - \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u060c \u0648\u064f\u0644\u062f \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629\u0650 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1946 \u0644\u0623\u0628\u0648\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0628 \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644 \u060c \u0648\u0627\u0644\u0644\u0630\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646\u0627 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0642\u062f \u0648\u064f\u0644\u062f\u0627 \u0628\u0645\u0635\u0631 \u0648\u062a\u0631\u0628\u064a\u0627 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:7575167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Demis_Roussos>,
        <http://viaf.org/viaf/7575167>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b3fa1a75-d947-4f32-9f5d-dc72d7438afa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Demis_Roussos_in_Baku_2-cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Demis_Roussos.
doremus_artist:2995c9d3-4cf9-3434-a6e3-c8e3851f7081
    rdfs:comment
        "Pablo Cueco est un zarbiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 30 mars 1957 en Corr\u00e8ze de parents artistes plasticiens, Henri Cueco et Marinette Cueco."@fr;
    owl:sameAs viaf:49423707;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pablo_Cueco>,
        <http://viaf.org/viaf/49423707>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pablo_Cueco.
doremus_artist:29e00957-4f55-3a0f-bff9-7d7bd2748b1a
    dbp:birthPlace dbr:Villemomble;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Roland Petit (* 13. Januar 1924 in Villemomble im D\u00e9partement Seine-Saint-Denis im Nordwesten von Paris; \u2020 10. Juli 2011 in Genf) war ein franz\u00f6sischer T\u00e4nzer und Choreograf von internationalem Ruf."@de,
        "Roland Petit (13 January 1924 \u2013 10 July 2011) was a French ballet company director, choreographer and dancer. He trained at the Paris Op\u00e9ra Ballet school, and became well known for his creative ballets."@en,
        "Roland Petit (Villemomble, 13 de janeiro de 1924 - Genebra, 10 de julho de 2011) foi um core\u00f3grafo e bailarino franc\u00eas."@pt,
        "Roland Petit (Villemomble, 13 januari 1924 \u2013 Gen\u00e8ve, 10 juli 2011) was een Frans choreograaf en danser. Petit studeerde aan de Ballet de l'Op\u00e9ra National de Paris en werd bekend omwille van zijn creatieve balletchoreografies. Hij overleed op 87-jarige leeftijd aan leukemie. Hij schreef onder meer het scenario van de film 1-2-3-4 ou Les Collants noirs. Petit maakte de choreografie van meer dan 150 balletten, waaronder:"@nl,
        "Roland Petit (Villemomble, Francia; 13 de enero de 1924-Ginebra (Suiza; 10 de julio de 2011) fue un core\u00f3grafo y bailar\u00edn franc\u00e9s. Su madre, Rose Repetto, es la causante de su afici\u00f3n a la danza cl\u00e1sica. Petit se form\u00f3 en la Escuela de Ballet de la Opera de Par\u00eds y en 1940 entra en el cuerpo de baile. Tras abandonar el Champs-\u00c9lys\u00e9es, funda con Zizi Jeanmarie el Danseuse \u00c9toile, ballet residente del Th\u00e9\u00e2tre Marigny en Par\u00eds. Roland Petit colabor\u00f3 con Serge Gainsbourg, Yves Saint-Laurent o C\u00e9sar y particip\u00f3 en numerosos filmes franceses y norteamericanos."@es,
        "Roland Petit (ur. 13 stycznia 1924 w Villemomble, zm. 10 lipca 2011 w Genewie) \u2013 francuski tancerz i choreograf, Kawaler Legii Honorowej. Uko\u0144czy\u0142 szko\u0142\u0119 baletow\u0105 Ballet de l'Op\u00e9ra National de Paris. Jako choreograf wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 mi\u0119dzy innymi z takimi gwiazdami baletu i filmu jak Rudolf Nuriejew, Margot Fonteyn, Michai\u0142 Barysznikow, Fred Astaire i Leslie Caron."@pl,
        "Roland Petit, n\u00e9 le 13 janvier 1924 \u00e0 Villemomble et mort le 10 juillet 2011 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un chor\u00e9graphe et danseur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0420\u043e\u043b\u0430\u0301\u043d \u041f\u0435\u0442\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Roland Petit, 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1924, \u0412\u0438\u043b\u043b\u0435\u043c\u043e\u043c\u0431\u043b\u044c, \u0421\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u0421\u0435\u043d-\u0414\u0435\u043d\u0438 \u2014 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\uff08Roland Petit, 1924\u5e741\u670813\u65e5 - 2011\u5e747\u670810\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30e2\u30f3\u30d6\u30eb\u751f\u307e\u308c\u3002 \u6bcd\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u51fa\u8eab\u3067\u30d3\u30b9\u30c8\u30ed\u7d4c\u55b6\u8005\u306e\u30ed\u30fc\u30ba\u30fb\u30ec\u30da\u30c3\u30c8\u3002\uff08\u606f\u5b50\u306e\u52e7\u3081\u30671947\u5e74\u306b\u30d0\u30ec\u30a8\u30b7\u30e5\u30fc\u30ba\u306e\u5de5\u623f\u3092\u8a2d\u7acb\u3002\u30d0\u30ec\u30a8\u7528\u54c1\u30e1\u30fc\u30ab\u30fc\u3001\u30ec\u30da\u30c3\u30c8\u306e\u5275\u696d\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\uff09"@ja;
    owl:sameAs viaf:87877092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Petit>,
        <http://viaf.org/viaf/87877092>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RolandPetit09.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roland_Petit.
doremus_artist:2a04efce-01dc-3d53-a766-5746bb9a736d
    rdfs:comment
        "Claude Vinci, n\u00e9 le 27 mai 1932 \u00e0 Fr\u00e9dille (Indre) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 7 mars 2012, est un chanteur et parolier fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76581580;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Vinci>,
        <http://viaf.org/viaf/76581580>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Vinci.
doremus_artist:2baaa671-e6d8-34e6-a1cd-f56e75cebf8a
owl:sameAs viaf:44486988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44486988>.
doremus_artist:2bde15e7-ba63-3aac-acbf-69b4f39653f1
    dbp:birthPlace res:Avignon;
    rdfs:comment
        "Roselyne Bosch, connue aussi sous le nom de Rose Bosch, n\u00e9e en 1961 \u00e0 Avignon, est une productrice, r\u00e9alisatrice et sc\u00e9nariste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:36981049;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roselyne_Bosch>,
        <http://viaf.org/viaf/36981049>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roselyne_Bosch.
doremus_artist:2cb41cb5-b8b3-3fc3-8c73-bdfb5a4c7101
    dbp:birthPlace dbr:Dunfermline;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Fu il direttore artistico del Royal Ballet a Londra tra il 1970 e il 1977."@it,
        "Kenneth MacMillan (11 de diciembre de 1929, Dunfermline - 29 de octubre de 1992, Londres) fue un core\u00f3grafo y bailar\u00edn brit\u00e1nico. Despu\u00e9s de estudiar en la escuela del Sadler's Wells Theatre, bail\u00f3 en varias de sus compa\u00f1\u00edas de ballet a partir de 1946. Su primera coreograf\u00eda y obra fue Somnambulism de 1953, seguida de Danses concertantes en 1955. Su coreograf\u00eda del ballet Romeo y Julieta, estrenada por Margot Fonteyn y Rudolf Nureyev en 1965, obtuvo gran resonancia internacional."@es,
        "Sir Kenneth MacMillan (* 11. Dezember 1929 in Dunfermline, Schottland; \u2020 29. Oktober 1992 in London, England) war ein britischer Ballett-T\u00e4nzer und Choreograf."@de,
        "Sir Kenneth MacMillan (11 December 1929 \u2013 29 October 1992) was a British ballet dancer and choreographer who was artistic director of the Royal Ballet in London between 1970 and 1977, and its principal choreographer from 1977 until his death. Earlier he had served as director of ballet for the Deutsche Oper in Berlin. He was also associate director of the American Ballet Theatre from 1984 to 1989, and artistic associate of the Houston Ballet from 1989 to 1992."@en,
        "Sir Kenneth MacMillan (n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1929 \u00e0 Dunfermline et mort le 29 octobre 1992 \u00e0 Londres) est un danseur, chor\u00e9graphe et directeur de ballet britannique. Entr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole de la Sadler's Wells, il fera partie de la compagnie \u00e0 partir de 1946. En 1965, il fut nomm\u00e9 par le Royal Ballet en tant que chor\u00e9graphe attitr\u00e9, puis directeur artistique en 1970. Kenneth MacMillan est connu pour ses longs ballets narratifs : Rom\u00e9o et Juliette, Anastasia, Manon et Pavane et Mayerling ... Mais \u00e9galement ses ballets abstraits : Elite Syncopations, Song of the Earth et Gloria."@fr,
        "\u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442 \u041c\u0430\u043a\u043c\u0438\u043b\u043b\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kenneth MacMillan) (11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1929 \u2014 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1992) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0432 1970 \u2014 1977 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru,
        "\u30b1\u30cd\u30b9\u30fb\u30de\u30af\u30df\u30e9\u30f3\uff08Sir Kenneth MacMillan\u30011929\u5e7412\u670811\u65e5 - 1992\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002 \u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30c0\u30f3\u30d5\u30a1\u30fc\u30e0\u30ea\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u300214\u6b73\u306e\u3068\u304d\u56f3\u66f8\u9928\u3067\u5076\u7136\u624b\u306b\u3057\u305f\u30d0\u30ec\u30a8\u96d1\u8a8c\u3092\u898b\u3066\u3001\u3059\u3050\u306b\u5730\u5143\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u901a\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u305d\u306e9\u30f5\u6708\u5f8c\u3001\u30b5\u30c9\u30e9\u30fc\u30ba\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\uff08\u5f8c\u306e\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\uff09\u306b\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u5165\u5b66\u3059\u308b\u3002\u3055\u3089\u306b\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u3001\u56fd\u7acb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306b\u306a\u3063\u305f\u3070\u304b\u308a\u306e\u30b5\u30c9\u30e9\u30fc\u30ba\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\uff08\u5f8c\u306e\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\uff09\u306b\u5165\u56e3\u3059\u308b\u3002\u51e6\u5973\u4f5c\u300c\u5922\u904a\u75c5\u300d\u3092\u521d\u3081\u3068\u3057\u3066\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u304b\u3089\u96a0\u308c\u308b\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u5bb6\u65cf\u3092\u30e2\u30c1\u30fc\u30d5\u306b\u3057\u305f\u300c\u96a0\u308c\u5bb6\u300d\uff081956\u5e74\uff09\u3001\u6027\u66b4\u529b\u3092\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u3057\u305f\u300c\u62db\u5f85\u300d\uff081960\u5e74\uff09\u306a\u3069\u3067\u5c06\u6765\u3092\u5631\u671b\u3055\u308c\u308b\u3082\u3001\u821e\u53f0\u6050\u6016\u75c7\u306b\u3088\u308b\u6df1\u523b\u306a\u30b9\u30e9\u30f3\u30d7\u306b\u82e6\u3057\u3080\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u540c\u50da\u3060\u3063\u305f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30f3\u30b3\u306e\u52e7\u3081\u306b\u3088\u308a\u632f\u4ed8\u3092\u59cb\u3081\u3001\u6311\u6226\u7684\u304b\u3064\u91ce\u5fc3\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3067\u4e00\u8e8d\u6279\u8a55\u5bb6\u305f\u3061\u306e\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u308b\u3002 1983\u5e74\u306b\u30ca\u30a4\u30c8\u53d9\u52f2\u3002\u30d5\u30a7\u30ea\u304c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6b8b\u3063\u305f\u306e\u3061\u3082\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u3067\u5275\u4f5c\u3057\u7d9a\u3051\u3001\u30c0\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30d0\u30c3\u30bb\u30eb\u3089\u3092\u898b\u51fa\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306b\u300c\u30d1\u30b4\u30bf\u306e\u738b\u5b50\u300d\u3092\u632f\u308a\u4ed8\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 1992\u5e74\u3001\u516c\u6f14\u4e2d\u306e\u697d\u5c4b\u3067\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u306b\u3088\u308a\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:3819711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_MacMillan>,
        <http://viaf.org/viaf/3819711>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenneth_MacMillan.
doremus_artist:2f3971b2-bbeb-35b7-92b3-0c7db61a8be4
owl:sameAs viaf:70129771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70129771>.
doremus_artist:2f43382e-14d6-398d-ae5a-6c13b1879db3
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "J\u00e9r\u00f4me Pradon (* 3. Juni 1964 in Boulogne-Billancourt) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler und S\u00e4nger."@de,
        "J\u00e9r\u00f4me Pradon est un acteur et chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Boulogne-Billancourt le 3 juin 1964. Il a jou\u00e9 dans le West End \u00e0 Londres, \u00e0 Paris et dans divers autres endroits du monde. Au cin\u00e9ma et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, il a jou\u00e9 notamment dans L'\u00c9t\u00e9 36 (1989), Vatel (2000) et Avocats et Associ\u00e9s (2006). En 2000, il joue dans l'adaptation cin\u00e9matographique de la com\u00e9die musicale Jesus Christ Superstar d'Andrew Lloyd Webber dans le r\u00f4le de Judas aux c\u00f4t\u00e9s de Glenn Carter. Au th\u00e9\u00e2tre, il a incarn\u00e9 le barman dans Le Cabaret des hommes perdus."@fr,
        "J\u00e9r\u00f4me Pradon is an actor and singer who has performed in the West End, in Paris and in various other places around the world. He was born in Boulogne-Billancourt, Hauts-de-Seine, France on 3 June 1964."@en;
    owl:sameAs viaf:34648272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00f4me_Pradon>,
        <http://viaf.org/viaf/34648272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f3cf703-7422-4bbd-a6c4-9242ed556251>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jérôme_Pradon.
doremus_artist:31159c86-0c74-3161-bd69-ac90b70272ab
owl:sameAs viaf:2665096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665096>.
doremus_artist:31cb9fa1-af79-3592-8564-043cb86981cb
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:USSR;
    rdfs:comment
        "Maria Petrovna Maksakova (\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430, n\u00e9e: Sidorova; April 8, 1902, Astrakhan, Russian Empire \u2013 August 11, 1974, Moscow, USSR) was a Soviet opera singer, mezzo-soprano, a leading soloist in the Bolshoi Theater (1923-1953), who enjoyed great success in the 1920s and 1930s, in the times often referred to as the Golden Age of the Soviet opera. Maria Maksakova, the three times laureate of the Stalin's Prize (1946, 1949, 1951), was assignated the People's Artist of the USSR in 1971. The actress Lyudmila Maksakova is her daughter; singer and TV presenter Maria Maksakova, Jr. her granddaughter."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430\u0301\u043a\u043e\u0432\u0430 (26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 (8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f) 1902, \u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u043d\u044c, \u2014 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1974, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1971)."@ru;
    owl:sameAs viaf:2665272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Maksakova,_Sr.>,
        <http://viaf.org/viaf/2665272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Maria_Maksakova,_Sr.>.
doremus_artist:31fe551c-deec-336d-a4c5-1451deb4d983
owl:sameAs viaf:51756405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51756405>.
doremus_artist:32285432-7ee9-3f4c-b01d-18a5fbc0ac82
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Jean Joseph Kluger (Antwerpen, 31 maart 1937) is een Belgisch componist, muziekuitgever en muziekproducent."@nl,
        "Jean Joseph Kluger (born 31 March 1937) is a Belgian record producer, songwriter and musical composer, best known internationally for his writing and production partnership with Daniel Vangarde."@en,
        "Jean Kluger (nacido como Joseph Jean Kluger) es un artista belga, productor y compositor musical. Su carrera comenz\u00f3 en 1957, trabajando para la empresa de su padre, la World Music. Escribi\u00f3 ampliamente para los mercados de la m\u00fasica pop franc\u00e9s y alem\u00e1n, incluyendo canciones de Dalida, Will Tura, Ringo y Petula Clark. \u00c9l estableci\u00f3 la compa\u00f1\u00eda de Jean Kluger S.A. en 1963. Kluger ha compuesto m\u00fasica para numerosas bandas desde principios de 1970, incluyendo Bananarama, Gibson Brothers, Ottawan, Sheila B., y ha colaborado con muchos otros productores, especialmente Daniel Vangarde."@es,
        "Jean Kluger, nascido em Antu\u00e9rpia (B\u00e9lgica) em 31 de mar\u00e7o de 1937, \u00e9 um compositor, editor e produtor musical belga. \u00c9 tamb\u00e9m gravador, associado com a Federa\u00e7\u00e3o Internacional da Ind\u00fastria Fonogr\u00e1fica - IFPI."@pt,
        "Jean Kluger, n\u00e9 \u00e0 Anvers (Belgique) en 31 mars 1937, est un compositeur, \u00e9diteur et producteur de musique belge."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u041a\u043b\u044e\u0301\u0433\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jean Kluger) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0421 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0416\u0430\u043d \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u043b \u043e\u0442\u0446\u0443, \u0431\u044b\u0432\u0448\u0435\u043c\u0443 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0443 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Big Band, \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f, \u043d\u043e \u0441\u0430\u043c \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abKili-Watch\u00bb \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Les Cousins. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043d \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 Les Parisiennes \u0441 \u041a\u043b\u043e\u0434\u043e\u043c \u0411\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c, \u0430 \u0441 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439 \u0425\u044c\u044e\u0433\u0435\u0442\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044e Editions Bleu Blanc Rouge. \u0416\u0430\u043d \u041a\u043b\u0443\u0433\u0435\u0440 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u2014 \u0434\u043b\u044f \u0414\u0430\u043b\u0438\u0434\u044b, \u0423\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0422\u0443\u0440\u0430, \u0420\u0438\u043d\u0433\u043e, \u041f\u0435\u0442\u0443\u043b\u044b \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a, \u0428\u0435\u0439\u043b\u044b."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Jean Joseph Kluger\u30011937\u5e743\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u306b\u3001\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u696d\u3092\u55b6\u3093\u3067\u3044\u305f\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30ac\u30fc (Jacques Kluger) \u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u7236\u306e\u4f1a\u793e\u300cWorld Music\u3002\u30af\u30eb\u30fc\u30ac\u30fc\u306f\u3002\u304a\u3082\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u570f\u3001\u30d5\u30e9\u30de\u30f3\u8a9e\u570f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u306e\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u5e02\u5834\u306b\u591a\u6570\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3001\u30dc\u30d6\u30b8\u30e3\u30fc\u30f3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30da\u30f3 (Bobbejaan Schoepen)\u3001\u30c0\u30ea\u30c0\u3001\u30a6\u30a3\u30eb\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9 (Will Tura)\u3001\u30ea\u30f3\u30b4 (Ringo)\u3001\u30da\u30c8\u30a5\u30e9\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u306a\u3069\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u54c1\u3092\u66f8\u3044\u305f\u30021963\u5e74\u306b\u7236\u304c\u6b7b\u53bb\u3059\u308b\u3068\u3001\u30af\u30eb\u30fc\u30ac\u30fc\u306f\u81ea\u8eab\u306e\u4f1a\u793e\u300cJean Kluger\u300d\u3092\u8208\u3057\u30011965\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3078\u62e0\u70b9\u3092\u79fb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u59bb\u30e6\u30b2\u30c3\u30c8 (Huguette) \u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u793e\u3067\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u3067\u3082\u3042\u308b\u300cBleu Blanc Rouge\u300d\uff09\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u8208\u3057\u305f\u3002 \u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb  (Jean Rolle)\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c9\u30f3 (Tony Perdone) \u540d\u7fa9\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17455616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Kluger>,
        <http://viaf.org/viaf/17455616>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5601050-3a42-4fec-8d39-5b4e4f96a1a1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Kluger.
doremus_artist:3252f218-d168-3683-b70d-998c0191ed4b
owl:sameAs viaf:294144023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294144023>.
doremus_artist:3325554d-7281-35c6-a72c-582b53fd3821
owl:sameAs viaf:49489019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49489019>.
doremus_artist:332d72d6-d8e9-3106-b717-82f6190658a7
owl:sameAs viaf:71650054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71650054>.
doremus_artist:33446631-99b0-3270-bc9f-4cb15fcc7469
owl:sameAs viaf:34880771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34880771>.
doremus_artist:33af5c90-239d-3ddc-8ec2-6aec9d0cd21b
    dbp:birthPlace dbr:Szczecin;
    rdfs:comment
        "Chava Alberstein ( \u05d7\u05d5\u05d4 \u05d0\u05dc\u05d1\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df, n\u00e9e le 8 d\u00e9cembre 1947, \u00e0 Szczecin, Pologne) est une chanteuse isra\u00e9lienne de musique folk."@fr,
        "Chava Alberstein (Hebrew: \u05d7\u05d5\u05d4 \u05d0\u05dc\u05d1\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df\u200e\u200e, born December 8, 1947) is an Israeli singer, lyricist, composer, and musical arranger."@en,
        "Chava Alberstein (hebr\u00e4isch \u05d7\u05d5\u05d4 \u05d0\u05dc\u05d1\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df; * 8. Dezember 1947 in Stettin) ist eine international bekannte israelische S\u00e4ngerin und Komponistin mit einer \u00fcber 40 Jahre w\u00e4hrenden Karriere. Laut der meistverbreiteten hebr\u00e4isch-sprachigen israelischen Tageszeitung, Jedi\u2019ot Acharonot, ist sie die wichtigste israelische Folk-S\u00e4ngerin: \u201eWenn Israel eine wirkliche Folk-S\u00e4ngerin hat, ist es Chava Alberstein.\u201c"@de,
        "Chava Alberstein, Hebreeuws \u05d7\u05d5\u05d4 \u05d0\u05dc\u05d1\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df (Szczecin (Polen), 8 december 1947) is een Isra\u00eblische zangeres en liedschrijver. Ze wordt algemeen beschouwd als een van de belangrijkste uitvoerders van het Isra\u00eblische lied, en zingt zowel in het Hebreeuws, het Jiddisch, het Engels als het Arabisch."@nl,
        "Chava Alberstein, en hebreo \u05d7\u05d5\u05d4 \u05d0\u05dc\u05d1\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df (Szczecin, Polonia, 8 de diciembre de 1947), es una conocida cantante, compositora, letrista, arreglista musical y actriz israel\u00ed. Es una de las m\u00e1s destacadas cantantes israel\u00edes, con una carrera que se ha dilatado a lo largo de m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os. Aunque su estilo m\u00e1s caracter\u00edstico es el folclore yiddish, ha hecho incursiones en muchos otros g\u00e9neros musicales."@es,
        "Chava Alberstein, w\u0142a\u015bc. Ewa Alberstein (hebr. \u05d7\u05d5\u05d4 \u05d0\u05dc\u05d1\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df; ur. 8 grudnia 1947 w Szczecinie) \u2013 izraelska piosenkarka, kompozytorka, autorka tekst\u00f3w i aktorka. Urodzona w Polsce, do Izraela przyby\u0142a w wieku 4 lat. Karier\u0119 artystyczn\u0105 rozpocz\u0119\u0142a w po\u0142owie lat 60. \u015apiewa w j\u0119zyku jidysz, a tak\u017ce po hebrajsku i arabsku. Dyskografia artystki liczy ponad 50 wydanych album\u00f3w."@pl,
        "\u0425\u0430\u0432\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d7\u05d5\u05d5\u05d4 \u05d0\u05dc\u05d1\u05e8\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df \u200e\u200f\u200e\u200e) (8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1947, \u0429\u0435\u0446\u0438\u043d, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:51889333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chava_Alberstein>,
        <http://viaf.org/viaf/51889333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b6f36ff7-d252-498f-99b4-1937b00b386c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chava_Alberstein_tight_composition.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chava_Alberstein.
doremus_artist:34244cb3-8395-3d5e-9599-1feb47ff6823
owl:sameAs viaf:68683699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68683699>.
doremus_artist:3458c81a-b156-37a7-891d-e55decf879c8
    dbp:birthPlace dbr:Zaragoza;
    rdfs:comment
        "Marta Almajano (Zaragoza) es una soprano espa\u00f1ola. Fue parte de Al Ayre Espa\u00f1ol desde su fundaci\u00f3n en 1987 hasta 2004. Como parte del grupo, ha participado en la recuperaci\u00f3n de zarzuelas barrocas, como por ejemplo Tetis y Peleo de Juan de Rold\u00e1n, Acis y Galatea de Antonio de Literes o Viento es la dicha de Amor de Jos\u00e9 de Nebra. En la actualidad, es profesora de Canto en la Escola Superior de M\u00fasica de Catalunya, en Barcelona."@es,
        "Marta Almajano (Zaragoza) is a Spanish soprano. She was part of Al Ayre Espa\u00f1ol from its foundation in 1987 until 2004, and often in connection with this group, been part of the revival of baroque zarzuelas such as \u201cTetis y Peleo\u201d by Ju\u00e1n de Roldan, \u201cAcis y Galatea\u201d of Antonio de Literes, and \u201cViento es la dicha de Amor\u201d by Jos\u00e9 de Nebra. She teaches singing at the Escuela Superior de M\u00fasica de Catalu\u00f1a, in Barcelona."@en;
    owl:sameAs viaf:85757570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marta_Almajano>,
        <http://viaf.org/viaf/69122260>,
        <http://viaf.org/viaf/85757570>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marta_Almajano.
doremus_artist:35700d6b-6491-393e-9b9a-eaf23744357e
    rdfs:comment
        "Charles Najman est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 avril 1956."@fr;
    owl:sameAs viaf:71395477;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Najman>,
        <http://viaf.org/viaf/71395477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Najman.
doremus_artist:368b5d51-415b-3532-a9e9-6859021b630d
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Kjell M\u00f8rk Karlsen (* 31. M\u00e4rz 1947 in Oslo) ist ein norwegischer Komponist und Kirchenmusiker. Er schrieb unter anderem Kammermusik, Konzerte und Kirchenmusik."@de,
        "Kjell M\u00f8rk Karlsen (born Oslo, 31 March 1947) is a Norwegian composer and organist."@en;
    owl:sameAs viaf:276134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kjell_M\u00f8rk_Karlsen>,
        <http://viaf.org/viaf/276134>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kjell_Mørk_Karlsen.
doremus_artist:38489ff9-99b5-3e36-b548-6d4bc041b547
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Barry,_Vale_of_Glamorgan>;
    rdfs:comment
        "Grace Mary Williams (19 February 1906 \u2013 10 February 1977) was a Welsh composer."@en,
        "\u30b0\u30ec\u30fc\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\uff08Grace Mary Williams\u30011906\u5e742\u670819\u65e5 - 1977\u5e742\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d0\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u30ab\u30fc\u30c7\u30a3\u30d5\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306b\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30ea\u30f3\u30ab\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u30b0\u30e9\u30f3\u30b5\u30e0\u306b\u758e\u958b\u3057\u3001\u305d\u3053\u3067\u6700\u521d\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3067\u3042\u308b\u300e\u5354\u594f\u4ea4\u97ff\u66f2\u300f\u306a\u3069\u3092\u66f8\u304d\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u6226\u5f8c\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u306e\u6559\u8077\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u305f\u304c\u3001\u5065\u5eb7\u4e0a\u306e\u7406\u7531\u3067\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u306b\u623b\u3063\u305f\u3002\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u3067\u306fBBC\u306b\u52e4\u52d9\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:176320;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grace_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/176320>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grace_Williams.
doremus_artist:39386ce0-9460-3f2f-9e08-9f2833bfa601
    dbp:birthPlace dbr:Latvia;
    dbp:deathPlace dbr:Imperial_Russia;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2009) \u064a\u0627\u0643\u0648\u0628 \u0645\u064a\u062e\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0631\u0627\u064a\u0646\u0647\u0648\u0644\u062f \u0644\u064a\u0646\u062a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Jakob Michael Reinhold Lenz) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 23 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1751 \u0641\u064a \u0632\u064a\u0633\u0641\u064a\u062c\u0646 \u0641\u064a \u0644\u064a\u0641\u0644\u0627\u0646\u062f\u060c \u0648\u0647\u064a \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627 \u062a\u0642\u0639 \u0641\u064a \u0644\u064a\u062a\u0648\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c - \u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u064a 4 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1792 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u0643\u0648) \u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0623\u062f\u0628\u0627\u0621 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0646\u062f\u0641\u0627\u0639."@ar,
        "Jakob Michael Reinhold Lenz (* 12. Januarjul./ 23. Januar 1751greg. in Se\u00dfwegen, Gouvernement Livland, Russisches Kaiserreich (heute Cesvaine, Lettland); \u2020 24. Maijul./ 4. Juni 1792greg. in Moskau) war ein baltendeutscher Schriftsteller des Sturm und Drang."@de,
        "Jakob Michael Reinhold Lenz (23 January 1751, or 12 January in the Julian calendar\u20134 June 1792, or 24 May in the Julian calendar) was a Baltic German writer of the Sturm und Drang movement."@en,
        "Jakob Michael Reinhold Lenz (Cesvaine, Let\u00f4nia, 23 de Janeiro de 1751 ou 12 de Janeiro no calend\u00e1rio juliano \u2014- Moscou, 4 de Junho de 1792 ou 24 de Maio no calend\u00e1rio juliano) foi um dramaturgo , poeta e romancista alem\u00e3o Dedicou-se \u00e0 literatura desde a adolesc\u00eancia, quando estudava Teologia em K\u00f6nigsberg. Aos dezoito anos j\u00e1 escrevera o poema hexam\u00e9trico Os flagelos e o drama O noivo ferido (que s\u00f3 viria a ser publicado postumamente em 1845)."@pt,
        "Jakob Michael Reinhold Lenz (Se\u00dfwegen (Letland), 12 januari 1751 \u2014 Moskou, 24 mei 1792) was een Duits schrijver uit de Sturm und Drang."@nl,
        "Jakob Michael Reinhold Lenz (Se\u00dfwegen, Livonia, hoy Cesvaine, Letonia, 23 de enero de 1751 - Mosc\u00fa, 4 de junio de 1792), escritor alem\u00e1n del B\u00e1ltico del Sturm und Drang."@es,
        "Jakob Michael Reinhold Lenz (ur. 12 (23 stycznia) 1751 w C\u0113svaine, \u0141otwa; zm. 24 maja (4 czerwca) 1792 w Moskwie) \u2013 pisarz niemiecki okresu Sturm und Drang, prekursor romantyzmu. Z pochodzenia Niemiec ba\u0142tycki."@pl,
        "Jakob Michael Reinhold Lenz est un dramaturge allemand (Sesswegen, 12jul./23gr\u00e9g. janvier 1751 \u2013 Moscou, 24 maijul./4 juingr\u00e9g. 1792). Il fut l'un des principaux repr\u00e9sentants du mouvement litt\u00e9raire Sturm und Drang, en particulier gr\u00e2ce \u00e0 ses pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre Le Pr\u00e9cepteur (1774) et Les Soldats (1776)."@fr,
        "\u042f\u043a\u043e\u0431 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0420\u0435\u0439\u043d\u0445\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041b\u0435\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Jakob Michael Reinhold Lenz; 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1751, \u0417\u0435\u0441\u0432\u0435\u0433\u0435\u043d, \u041b\u0438\u0444\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 24 \u043c\u0430\u044f 1792, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u0411\u0443\u0440\u0438 \u0438 \u043d\u0430\u0442\u0438\u0441\u043a\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30db\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30f3\u30c4\uff08Jakob Michael Reinhold Lenz, 1751\u5e741\u670823\u65e5 \u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a61\u670812\u65e5 - 1792\u5e746\u67084\u65e5 \u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a65\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30eb\u30e0\u30fb\u30a6\u30f3\u30c8\u30fb\u30c9\u30e9\u30f3\u30b0\u904b\u52d5\u306b\u95a2\u308f\u3063\u305f\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u8457\u4f5c\u5bb6\uff08\u8a69\u4eba\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90638588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakob_Michael_Reinhold_Lenz>,
        <http://viaf.org/viaf/90638588>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JMRLenz_rotate.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jakob_Michael_Reinhold_Lenz.
doremus_artist:399bbff0-2bc7-30a3-9b9b-0e57871d9fb7
    owl:sameAs viaf:49651463;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49651463>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5bb408a-03b8-4e19-b246-695cdb44ce72>.
doremus_artist:39c77161-d9b6-3230-8e3b-ae79735765f5
owl:sameAs viaf:71105098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71105098>.
doremus_artist:3ca9866f-0cb5-3b5d-8dc0-12930575c47c
    rdfs:comment
        """Johnny Brandon (born 1925) is an English singer and songwriter, popular during the 1950s, who recorded for a number of labels. His perennial backing group was known as The Phantoms. His early hits included "Tomorrow" and "Don't Worry". He also recorded versions of "Slow Poke" (re-titled as "Slow Coach") and "Painting the Clouds with Sunshine". Now in his eighties, he resides in the United States. He released his first solo album, Then and Now, in 2005."""@en;
    owl:sameAs viaf:66733086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Brandon>,
        <http://viaf.org/viaf/66733086>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Brandon.
doremus_artist:3cffe101-1c88-3ce2-bed2-beefa1023b2c
owl:sameAs viaf:37865075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37865075>.
doremus_artist:3d00c2b0-4edc-3d1e-93a1-6b313ca72bdf
    dbp:birthPlace dbr:Kremenchuk;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Green_Bay,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        "Leo Orenstein (Kremenchuk, 2 de dezembro de 1892 \u2014 Green Bay, Wisconsin, 24 de fevereiro de 2002) foi um compositor ucraniano-russo naturalizado estadunidense. Estudou inicialmente em S\u00e3o Petersburgo. Em 1907, sua fam\u00edlia muda-se para Nova Iorque. Nesta cidade, continua seus estudos de piano. Sua primeira apresenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica como pianista foi em 1911. Em seus recitais, tocava Debussy, Ravel, Bart\u00f3k, Stravinsky, Schoenberg e outros compositores modernos."@pt,
        "Leo Ornstein (Krementsjoek, ca. 2 december 1893 \u2013 Green Bay (Wisconsin), 24 februari 2002) was een Amerikaans componist van Oekra\u00efense afkomst."@nl,
        "Leo Ornstein (born Lev Ornshteyn; Russian: \u041b\u0435\u0432 \u041e\u0440\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; c. December 11, 1895 \u2013 February 24, 2002) was a Russian-American composer and pianist of the early twentieth century. His performances of works by avant-garde composers and his own innovative and even shocking pieces made him a cause c\u00e9l\u00e8bre on both sides of the Atlantic."@en,
        "Leo Ornstein (ca. 2 de diciembre de \u00bf1893? \u2013 24 de febrero de 2002), nacido en Ucrania, entonces parte del Imperio Ruso, fue uno de los compositores experimentales (inicialmente considerado futurista, hoy clasificado como modernista) y pianistas de mayor importancia en los Estados Unidos a comienzos del siglo XX. Sus interpretaciones de obras de compositores avant-garde, y sus propias e innovadoras piezas, aunque algunas veces escandalosas, lo hicieron un cause c\u00e9l\u00e8bre (caso c\u00e9lebre) en ambos lados del Atl\u00e1ntico."@es,
        "Leo Ornstein (urspr\u00fcnglich russisch Lew Ornstein/ \u041b\u0435\u0432 \u041e\u0440\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, wiss. Transliteration Lev Orn\u0161tejn; * 11. Dezember 1892 in Krementschug; \u2020 24. Februar 2002 in Green Bay, Wisconsin) war ein US-amerikanischer Pianist und Komponist russischer Herkunft. Ornsteins Geburtsjahr ist umstritten, es ist auch von den Jahren 1893 bis 1895 die Rede. Bei seinem Tod war er (vermutlich) 109 Jahre und gilt somit als langlebigster Komponist der Musikgeschichte."@de,
        "Leo Ornstein w\u0142a\u015bc. Lew Ornsztejn (ur. 2 grudnia 1893 w Krzemie\u0144czuku, zm. 24 lutego 2002 w Grey Bay w stanie Wisconsin) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i pianista, jeden z pierwszych kompozytor\u00f3w-futuryst\u00f3w, w kt\u00f3rego kompozycjach pojawiaj\u0105 si\u0119 klastery."@pl,
        "Leo OrnsteinFichier:Leo Ornstein as a young man.jpg Leo Ornstein Leo Ornstein (n\u00e9 \u041b\u0435\u0432 \u041e\u0440\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, Lev Ornchte\u00efn) vers le 2 d\u00e9cembre 1893 \u00e0 Krementchouk, dans l'Empire russe, et mort le 24 f\u00e9vrier 2002 \u00e0 Green Bay, \u00c9tat du Wisconsin, aux \u00c9tats-Unis, \u00e0 l'\u00e2ge de cent huit ans, est un compositeur de musique moderne et un pianiste am\u00e9ricain d'origine russe. Il est connu de fa\u00e7on notoire pour ses \u0153uvres d'avant-garde et novatrices, mettant notamment en avant le cluster."@fr,
        "\u041b\u0435\u0432 \u041e\u0440\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leo Ornstein \u2014 \u041b\u0435\u043e \u041e\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d; 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1893, \u041a\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0447\u0443\u0433 \u041f\u043e\u043b\u0442\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2015 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2002, \u0413\u0440\u0438\u043d \u0411\u044d\u0439, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0438\u043d) \u2015 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30fb\u30aa\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\uff08\u82f1: Leo Ornstein\u30011893\u5e7412\u67082\u65e5 - 2002\u5e742\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3002\u59d3\u306f\u30aa\u30eb\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3001\u30aa\u30fc\u30f3\u30b9\u30c6\u30a4\u30f3\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6f14\u594f\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u306620\u4e16\u7d00\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u97f3\u697d\u306e\u6d41\u308c\u3092\u6c72\u3080\u7dfb\u5bc6\u306a\u66f8\u6cd5\u306e\u524d\u885b\u97f3\u697d\u30fb\u5b9f\u9a13\u97f3\u697d\u3092\u8ffd\u7a76\u3057\u305f\u300240\u4ee3\u3067\u6f14\u594f\u754c\u304b\u3089\u9000\u3044\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u7d42\u751f\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u65fa\u76db\u306a\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u697d\u8b5c\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u516c\u5f0f\u30db\u30fc\u30e0\u30da\u30fc\u30b8\u304b\u3089\u30c0\u30a6\u30f3\u30ed\u30fc\u30c9\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115011062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Ornstein>,
        <http://viaf.org/viaf/115011062>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leo_Ornstein_as_a_young_man.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Ornstein.
doremus_artist:3d120138-e70a-3985-92b4-76fb4db35e48
    rdfs:comment
        "Nicolas de Marle est un compositeur de musique profane et sacr\u00e9e actif \u00e0 Noyon au milieu du XVIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:44485735;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_de_Marle>,
        <http://viaf.org/viaf/44485735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_de_Marle.
doremus_artist:3da40fc0-a736-3f25-b7d6-cf8a875874f9
    rdfs:comment
        "Andreas Brantelid (born 1987) is a Swedish-Danish cellist. He had his concerto debut at the age of 14 playing Elgar's Cello Concerto with the Royal Danish Orchestra. In 2006 he won the Eurovision Young Musicians contest, representing Sweden, and the following year he was named DR Kunstner 2007 (Artist of the Year). In 2009, Brantelid received the Danish Crown Prince Couple's Culture Prize. Andreas Brantelid has been a \u201cJunge Wilde\u201c artist at the Konzerthaus Dortmund from 2012 till 2015."@en;
    owl:sameAs viaf:107455610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Brantelid>,
        <http://viaf.org/viaf/107455610>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andreas_Brantelid_&_NRK_Kringkastingsorkestret_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Brantelid.
doremus_artist:3dcf8474-f2be-3657-b13e-01c3dce46fbf
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Paavo Allan Engelbert Berglund OBE (14 April 1929 \u2013 25 January 2012) was a Finnish conductor and violinist."@en,
        "Paavo Allan Engelbert Berglund OBE (14 de abril de 1929 \u2013 25 de enero de 2012) era un violinista y director de orquesta finland\u00e9s."@es,
        "Paavo Berglund (* 14. April 1929 in Helsinki; \u2020 25. Januar 2012 ebenda;  eigentlich: Paavo Allan Engelbert Berglund) war ein finnischer Dirigent."@de,
        "Paavo BerglundFichier:Paavo-Berglund-1960s.jpg Paavo Berglund, en 1960 Paavo Berglund (n\u00e9 Paavo Allan Engelbert Berglund) est un chef d'orchestre finlandais, n\u00e9 le 14 avril 1929 \u00e0 Helsinki et mort dans cette ville le 25 janvier 2012."@fr,
        "\u041f\u0430\u0430\u0432\u043e \u0410\u043b\u043b\u0430\u043d \u042d\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0435\u0440\u0433\u043b\u0443\u043d\u0434 (\u0444\u0438\u043d. Paavo Allan Engelbert Berglund; 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1929, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438 \u2014 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2012, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0441 15 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u0432 1949 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c \u0432 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0424\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 1956 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435 \u2014 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0424\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0430 \u0432 1962\u20141971 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0435\u0433\u043e. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1972\u20141979 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0411\u043e\u0440\u043d\u043c\u0443\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1975\u20141979 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 (1989\u20141990) \u0438 \u0414\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 (1993\u20141998)."@ru,
        "\u0628\u0627\u0641\u0648 \u0628\u064a\u0631\u062c\u0644\u0627\u0646\u062f \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Paavo Berglund (\u0648. 14 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1929). \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a. \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0633\u0628\u064a\u0644\u064a\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0647\u0644\u0633\u0646\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0644\u0644\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0641 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0647\u0644\u0633\u0646\u0643\u064a \u0639\u0627\u0645 1952 \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f \u062b\u0645 \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a \u0645\u0646 1992 \u062d\u062a\u0649 1971 \u0641\u064a \u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a. \u0639\u0627\u0645 1972 \u0639\u0645\u0644 \u0643\u0645\u062f\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0628\u0648\u0631\u062a\u0645\u0627\u0648\u062b \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0634\u063a\u0644\u0647 \u062d\u062a\u0649 1979. \u0641\u064a \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0641\u0627\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0647\u0644\u0646\u0633\u0643\u064a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u064a (1975-1979) \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0639\u0645\u0644 \u0643\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0632\u0627\u0626\u0631 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a \u0644\u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0627\u0633\u0643\u062a\u0646\u0644\u062f\u064a \u0645\u0646 1981 \u062d\u062a\u0649 1985 \u0648\u0645\u0627\u064a\u062a\u0633\u0631\u0648 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0644\u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0633\u062a\u0648\u0643\u0647\u0648\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a \u0645\u0646 1987 \u062d\u062a\u0649 1991. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1993 \u062a\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a \u0641\u064a \u0643\u0648\u0628\u0646\u0647\u0627\u063a\u0646. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0628\u064a\u0631\u062c\u0644\u0648\u0646\u062f \u0627\u0644\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f \u0644\u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0633\u0628\u064a\u0644\u064a\u0648\u0633 \u0648\u0646\u064a\u0644\u0633\u0646 \u0648\u0634\u0648\u0633\u062a\u0627\u0643\u0648\u0641\u062a\u0634 \u0633\u062c\u0644 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0645\u0639 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0647\u0644\u0633\u0646\u0643\u064a \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a \u0648\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629 \u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0639\u0627\u0645 1970 \u062a\u0631\u0623\u0633 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644"@ar,
        "\u30d1\u30fc\u30f4\u30a9\u30fb\u30d9\u30eb\u30b0\u30eb\u30f3\u30c9\uff08Paavo Allan Engelbert Berglund, 1929\u5e744\u670814\u65e5 - 2012\u5e741\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30023\u5ea6\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u308b\u306a\u3069\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6709\u540d\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u8a9e\u98a8\u306e\u30d9\u30eb\u30a3\u30eb\u30f3\u30c9\u3001\u30d9\u30ea\u30eb\u30f3\u30c9\u3068\u3044\u3063\u305f\u547c\u3073\u65b9\u3082\u3042\u308b\u3002\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30d1\u30fc\u30f4\u30a9\u30fb\u30e4\u30eb\u30f4\u30a3\u306e\u540d\u89aa\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115500036;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paavo_Berglund>,
        <http://viaf.org/viaf/115500036>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e0692411-ae8b-40db-9dfe-b3f29c0d212d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paavo-Berglund-1960s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paavo_Berglund.
doremus_artist:3e0ca6b7-20e0-3480-97d9-a6d819467ce3
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Darioush Tala'i (en persan : \u062f\u0627\u0631\u06cc\u0648\u0634 \u0637\u0644\u0627\u064a\u064a), n\u00e9 en 1953, est un musicien traditionnel iranien. C'est un ma\u00eetre des luths t\u00e2r et set\u00e2r."@fr,
        "Dariush Talai (Perzisch: \u062f\u0627\u0631\u06cc\u0648\u0634 \u0637\u0644\u0627\u06cc\u06cc) is een Perzische musicus en musicoloog geboren te Damavand. Dariush Talai studeerde tar en Perzische muziek bij Nationale Conservatorium en Universiteit van Teheran."@nl,
        "Dariush Talai plays both the Tar and Setar. Born in 1953 in Iran, he studied Persian music with masters of the Radif. His teachers include Tar player Ali Akbar Shahnazi, Nur Ali Borumand with whom he studied radif and old compositions, as well as youssef Forutan and Abdollah Davami, with whom he studied Setar and vocal techniques and repertories."@en;
    owl:sameAs viaf:101029273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dariush_Talai>,
        <http://viaf.org/viaf/101029273>,
        <http://viaf.org/viaf/188530574>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DariushTalai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dariush_Talai.
doremus_artist:3e3823ad-06a3-37de-bd85-917ab08f5f5f
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Lauren Flanigan (* 18. Mai 1959 in San Francisco) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Lauren Flanigan (* 19 de mayo de 1959, San Francisco, California) es una soprano estadounidense de descendientes irlandeses y relevante actuaci\u00f3n en la New York City Opera en la d\u00e9cada de 1990, de gran versatilidad estil\u00edstica se destaca en repertorio contempor\u00e1neo."@es,
        "Lauren Flanigan (born May 18, 1959) is an American operatic soprano who has had an active international career since the 1980s. She enjoyed a particularly fruitful partnership with the New York City Opera, appearing with the company almost every year since 1990. She has sung more than 100 different opera roles on stage during her career, often appearing in contemporary works or more rarely staged operas. Opera News stated that, \"Flanigan has enjoyed one of the most distinctive careers of any artist of her generation, one marked by a high volume of contemporary works. Modern composers love her because of her innate musicality, dramatic power and lightning-fast skills and instincts.\""@en;
    owl:sameAs viaf:22343137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lauren_Flanigan>,
        <http://viaf.org/viaf/22343137>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lauren_Flanigan.
doremus_artist:3e5e0de6-b46f-3dad-a1d5-122e9b2b0f3f
owl:sameAs viaf:65871325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65871325>.
doremus_artist:3ed1c967-957c-38c1-aa47-6207927f37e8
owl:sameAs viaf:98505460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98505460>.
doremus_artist:3ee76d41-9708-3756-ac68-3ef6097bf2d6
    rdfs:comment
        "Matthew Rose (born 4 May 1978 in Seaford, near Brighton, UK) is an English operatic bass."@en;
    owl:sameAs viaf:66796727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Rose_(bass)>,
        <http://viaf.org/viaf/66796727>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Matthew_Rose_(bass)>.
doremus_artist:3f0c5414-82f9-3f65-9f5d-00362acd4614
owl:sameAs viaf:68702113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68702113>.
doremus_artist:4056e23d-e870-32cf-a3cf-6ccef9781406
owl:sameAs viaf:37117523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37117523>.
doremus_artist:406a248d-5b19-3f66-b481-2315c24ff317
    rdfs:comment
        "Alexandre \u00c9douard Goria (21 January 1823 \u2013 6 July 1860) was a French virtuoso pianist and composer recognised among amateurs enthusiasts for his numerous salon pieces of different styles, which enjoyed great success at their time."@en,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30ea\u30a2\uff08Alexandre \u00c9douard Goria 1823\u5e741\u670821\u65e5 - 1860\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47026235;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Goria>,
        <http://viaf.org/viaf/47026235>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Goria.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Goria.
doremus_artist:42923bd9-22bb-30de-8d7d-d1a404a6a8a1
    rdfs:comment
        "Guy Fallot est un violoncelliste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Nancy en 1927."@fr;
    owl:sameAs viaf:29095429;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Fallot>,
        <http://viaf.org/viaf/29095429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Fallot.
doremus_artist:429846b8-2ba5-303d-b6b5-2ccb7eefb267
owl:sameAs viaf:103681504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103681504>.
doremus_artist:43491fde-cf67-3f20-89f6-63fce04a773b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Jacques-Martin Hotteterre "Le Romain" (Parijs, 29 september 1674 - aldaar, 16 juli 1763) was een Frans componist en fluitist."""@nl,
        "Jacques-Martin Hotteterre (29 September 1674 \u2013 16 July 1763), also known as Jacques Martin or Jacques Hotteterre, was a French composer and flautist. Jacques-Martin Hotteterre was the most celebrated of a family of wind instrument makers and wind performers."@en,
        "Jacques-Martin Hotteterre dit \u00ab Le Romain \u00bb, n\u00e9 29 septembre 1674 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 16 juillet 1763, compositeur et fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Jacques-Martin Hotteterre, genannt \u201eLe Romain\u201c (* 29. September 1674 in Paris; \u2020 16. Juli 1763 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Fl\u00f6tist."@de,
        "Jacques-Martin Hotteterre, tambi\u00e9n conocido como Jacques Martin o Jacques Hotteterre, (Par\u00eds,29 de septiembre de 1674 - 16 de julio de 1763). Fue compositor y flautista franc\u00e9s ."@es,
        "\u0416\u0430\u043a \u041e\u0442\u0442\u0435\u0442\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Jacques Martin Hotteterre le Romain; 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1674, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1763, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0416\u0430\u043a \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\uff1d\u30de\u30eb\u30bf\u30f3\u30fb\u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\uff08Jacques-Martin Hotteterre, 1674\u5e749\u670829\u65e5 - 1763\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30d1\u30ea\u306e\u7ba1\u697d\u5668\u8077\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u751f\u7c8b\u306e\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u540d\u524d\u306f\u5358\u306b\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\uff08Jacques Hotteterre\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3001\u307e\u305f\u30ed\u30fc\u30de\u7559\u5b66\u3092\u3057\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\uff08Hotteterre Le Romain\uff09\u3068\u3044\u3046\u611b\u79f0\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021705\u5e74\u306b\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u300c\u30b0\u30e9\u30f3\u30c7\u30ad\u30e5\u30ea\u30fc\u300d\uff08Grande \u00c9curie\uff09\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\u306e\u540d\u58f0\u306f\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u6f14\u594f\u306e\u80fd\u529b\u306b\u3088\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306b\u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\u304c\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u305f\u304f\u3055\u3093\u306e\u697d\u66f2\u306f\u3001\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u304b\u306a\u308a\u62bc\u3057\u5e83\u3052\u305f\u3002\u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\u306f\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u3084\u30df\u30e5\u30bc\u30c3\u30c8\u306e\u6f14\u594f\u3082\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30a6\u30c8\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u30bd\u306e\u8a2d\u8a08\u306b\u6570\u3005\u306e\u5909\u66f4\u3092\u4ed8\u3051\u52a0\u3048\u305f\u3002\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u306e\u306f\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u30923\u3064\u306e\u90e8\u5206\u306b\u5206\u3051\u3001\u982d\u90e8\uff08\u30de\u30a6\u30b9\u30d4\u30fc\u30b9\u4ed8\u304d\uff09\u3001\u80f4\u4f53\uff08\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u97f3\u5b54\u3064\u304d\uff09\u3001\u811a\u90e8\uff08\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u97f3\u5b54\u3042\u308a\uff09\u3068\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u5206\u5272\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u5f0f\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306b\u3082\u53d7\u3051\u7d99\u304c\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30aa\u30c8\u30c6\u30fc\u30eb\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u306e\u6539\u9020\u306b\u3082\u5bc4\u4e0e\u3057\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30ea\u3084\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\u306e\u7ba1\u7d43\u697d\u66f2\u3067\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u304c\u6d3b\u7528\u3055\u308c\u308b\u304d\u3063\u304b\u3051\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76464954;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques-Martin_Hotteterre>,
        <http://viaf.org/viaf/76464954>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f70c6fc2-0c77-4571-9f1f-db7326f846e1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hotteterre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques-Martin_Hotteterre.
doremus_artist:434d42d0-f554-36be-be9b-906123c6a713
    dbp:birthPlace dbr:Tibet;
    dbp:deathPlace dbr:Siliguri;
    rdfs:comment
        "Bokar Rinpoche (Rinpoche), tambi\u00e9n llamado Bokar Tulku (en tibetano : \u0f60\u0f56\u0f7c\u0f0b\u0f51\u0f40\u0f62\u0f0b\u0f66\u0fa4\u0fb2\u0f74\u0f63\u0f0b\u0f66\u0f90\u0f74 ; Wylie : 'bo dkar sprul sku) y Karma Ng\u00e9dun Ch\u00f6kyi Lodr\u00f6 (en tibetano : \u0f40\u0f62\u0fa8\u0f0b\u0f44\u0f7a\u0f66\u0f0b\u0f51\u0f7c\u0f53\u0f0b\u0f46\u0f7c\u0f66\u0f0b\u0f40\u0fb1\u0f72\u0f0b\u0f56\u0fb3\u0f7c\u0f0b\u0f42\u0fb2\u0f7c\u0f66 ; Wylie : karma nges don chos kyi blo gros), fue un importante Lama del linaje o escuela Kagyu. Naci\u00f3 el 15 de octubre de 1940 en T\u00edbet y falleci\u00f3 de un ataque card\u00edaco el 17 de agosto de 2004 en Siliguri, en India. Conocido por su erudici\u00f3n, fue disc\u00edpulo de Kalu Rinpoche y asegur\u00f3 la formaci\u00f3n de su reencarnaci\u00f3n, el joven Yangsi Kalu. Bokar Rinpoche fue una persona muy cercana tanto al decimosexto Karmapa como al decimos\u00e9ptimo Karmapa, Ogyen Trinley Dorje. Escribi\u00f3 numerosas obras sobre temas budistas, as\u00ed como sobre su vida en T\u00edbet y en India. Kempo Donyo es considerado su disc\u00edpulo principal."@es,
        "Bokar Rinpoch\u00e9 (Rimpoch\u00e9) aussi appel\u00e9 Bokar Tulkou (tib\u00e9tain : \u0f60\u0f56\u0f7c\u0f0b\u0f51\u0f40\u0f62\u0f0b\u0f66\u0fa4\u0fb2\u0f74\u0f63\u0f0b\u0f66\u0f90\u0f74 ; Wylie : 'bo dkar sprul sku) et Karma Nged\u00f6n Ch\u00f6kyi Lodr\u00f6 (tib\u00e9tain : \u0f40\u0f62\u0fa8\u0f0b\u0f44\u0f7a\u0f66\u0f0b\u0f51\u0f7c\u0f53\u0f0b\u0f46\u0f7c\u0f66\u0f0b\u0f40\u0fb1\u0f72\u0f0b\u0f56\u0fb3\u0f7c\u0f0b\u0f42\u0fb2\u0f7c\u0f66 ; Wylie : karma nges don chos kyi blo gros), est un lama de renom dans la lign\u00e9e Kagyupa. Il est n\u00e9 le 15 octobre 1940 au Tibet et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une crise cardiaque le 17 ao\u00fbt 2004 \u00e0 Siliguri en Inde. Connu pour son \u00e9rudition, il fut le disciple de Kalou Rinpoch\u00e9 et assura la formation de sa r\u00e9incarnation, le jeune Yangsi Kalou. Il fut aussi proche du 16e karmapa et du 17e karmapa Orgyen Trinley Dorje. Il a \u00e9crit de nombreux ouvrages traitant de th\u00e8mes bouddhistes, mais aussi sur sa vie au Tibet et en Inde. Kh\u00e8mpo Deunyeu Rimpoch\u00e9 est consid\u00e9r\u00e9 comme son principal disciple."@fr,
        """Bokar Tulku Rinpoche (1940 \u2013 August 17, 2004) was heart-son of the Second Kalu Rinpoche and a holder of the Karma Kagy\u00fc and Shangpa Kagy\u00fc lineages. Rinpoche (Tibetan: \u0f62\u0f72\u0f53\u0f0b\u0f54\u0f7c\u0f0b\u0f46\u0f7a\u0f0b, Wylie: rin po che, IPA: [rin\u02c8pot\u0283e]) is an honorific used in Tibetan Buddhism. It literally means "precious one"."""@en;
    owl:sameAs viaf:117064072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bokar_Tulku_Rinpoche>,
        <http://viaf.org/viaf/117064072>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kyabje_Bokar_Rinpoche.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bokar_Tulku_Rinpoche.
doremus_artist:43857aa9-a75b-32b2-a897-2df7a30d4c9d
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "(The native form of this personal name is Cs\u00e1ki Andr\u00e1s. This article uses the Western name order.) Andr\u00e1s Cs\u00e1ki (born 1981 in Budapest), is a musician and guitarist from Hungary, began to play the guitar at the age of 11. He graduated at the Liszt Ferenc Academy of Music with honor in 2007, where his professor was J\u00f3zsef E\u00f6tv\u00f6s. In 2012/2013 he pursued graduate studies in the University of Southern California as a student of Scott Tennant. He received his Doctorate degree in 2014 at the Liszt Ferenc Academy of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:151697698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e1s_Cs\u00e1ki>,
        <http://viaf.org/viaf/151697698>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andras_Csaki_guitarist_1g.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:András_Csáki.
doremus_artist:44afe140-5e55-3bf6-ab19-1bc14604d4d2
owl:sameAs viaf:44508943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44508943>.
doremus_artist:45031004-fd71-3652-88e2-b568a0bd7d3e
    dbp:birthPlace dbr:Madhya_Pradesh;
    dbp:deathPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Haafiz Ali Khan (1888\u20131972) was an Indian sarod player. He was a tall figure in twentieth-century sarod music. A fifth-generation descendant of the famous Bangash Gharana of sarod players, Haafiz Ali was known for the lyrical beauty of his music and the crystal-clear tone of his strokes. The occasional critic has, however, observed that Khan's imagination was often closer to the semi-classical thumri idiom than the austere dhrupad style prevalent in his times. He was a recipient of the civilian honour of the Padma Bhushan."@en;
    owl:sameAs viaf:221470704;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hafiz_Ali_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/221470704>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hafiz_Ali_Khan.
doremus_artist:45d259ff-ed4f-3100-83f4-1c5b2c2ec9bb
    rdfs:comment
        "Annea Lockwood (* 29. Juli 1939 in Christchurch) ist eine neuseel\u00e4ndisch-amerikanische Komponistin und Musikp\u00e4dagogin. Lockwood studierte Musik an der University of Canterbury. Nach dem Abschluss als Bachelor setzte sie von 1961 bis 1963 ihre Ausbildung bei Peter Racine Fricker am Royal College of Music in London fort. Sie nahm 1962-63 an den Darmst\u00e4dter Ferienkursen teil und studierte 1963-64 bei Gottfried Michael Koenig. Sie wirkte dann bis 1973 in Gro\u00dfbritannien und Europa, danach in den USA als freischaffende Komponistin und Musikerin. In den USA unterrichtete Lockwood zun\u00e4chst am Hunter College der City University of New York (CUNY), seit 1982 am Vassar College."@de,
        "Annea Lockwood (born July 29, 1939, Christchurch, New Zealand) is a New Zealand born American composer. She taught electronic music at Vassar College. Her work often involves recordings of natural found sounds. She has also recorded Fluxus-inspired pieces involving burning or drowning pianos."@en;
    owl:sameAs viaf:43094720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annea_Lockwood>,
        <http://viaf.org/viaf/43094720>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annea_Lockwood.
doremus_artist:4612aa7d-7f5c-313c-af85-37e136b1c596
owl:sameAs viaf:78784385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78784385>.
doremus_artist:48131076-4b03-3864-93a9-3880e6b4363c
owl:sameAs viaf:56806389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56806389>.
doremus_artist:48f241a5-04e3-3562-9552-ef3bca17ed04
    dbp:birthPlace dbr:Mosonszentmiklós;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Arthur Augustinus Adalbertus Nikisch, Hongaars: Nikisch Art\u00far (Mosonszentmikl\u00f3s, Hongarije, 12 oktober 1855 - Leipzig, 23 januari 1922) was een Hongaarse dirigent die voornamelijk in Duitsland actief was. Hij staat bekend als de 'aartsvader' van het moderne dirigeren. Zijn interpretaties van de muziek van Bruckner, Tsjaikovski, Beethoven en Liszt zijn bekend gebleven."@nl,
        "Arthur Nikisch (12 de outubro de 1855 - 23 de janeiro de 1922), em h\u00fangaro Art\u00far Nikisch, foi um maestro h\u00fangaro. \u00c9 considerado um dos maiores int\u00e9rpretes da m\u00fasica de Bruckner e Tchaikovsky. Nikisch nasceu na cidade de L\u00e9b\u00e9nyi Szentmikl\u00f3s, filho de pai h\u00fangaro e m\u00e3e mor\u00e1via. Estudou no Conservat\u00f3rio de Viena, onde ganhou pr\u00eamios por composi\u00e7\u00e3o e por performances no violino e no piano. Todavia, conseguiu maior parte de sua fama como maestro. Em 1877, mudou-se para Leipzig, onde tornou-se regente titular da \u00d3pera de Leipzig em 1879. Apresentou a premi\u00e8re da S\u00e9tima Sinfonia de Bruckner em 1884."@pt,
        "Arthur Nikisch (Hungarian: Nikisch Art\u00far; 12 October 1855 \u2013 23 January 1922) was a Hungarian conductor who performed internationally, holding posts in Boston, London, Leipzig and\u2014most importantly\u2014Berlin. He was considered an outstanding interpreter of the music of Bruckner, Tchaikovsky, Beethoven and Liszt. Johannes Brahms praised Nikisch's performance of his Fourth Symphony as \"quite exemplary, it's impossible to hear it any better.\""@en,
        "Arthur Nikisch (h\u00fangaro: Art\u00far Nikisch) (12 de octubre de 1855 \u2013 23 de enero de 1922) fue un director de orquesta h\u00fangaro que trabaj\u00f3 sobre todo en Alemania. Es considerado como un int\u00e9rprete extraordinario de la m\u00fasica de Bruckner, Chaikovski, Beethoven y Liszt. Dirigi\u00f3 la Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn entre 1895 y 1922."@es,
        "Arthur Nikisch (ungarisch: Art\u00far Nikisch; * 12. Oktober 1855 in Mosonszentmikl\u00f3s (L\u00e9b\u00e9nyi Szent-Mikl\u00f3s); \u2020 23. Januar 1922 in Leipzig) war ein ungarischer Dirigent. Er galt als hervorragender Interpret der Werke Anton Bruckners und Pjotr Iljitsch Tschaikowskis. Nikisch heiratete im Juli 1885 die Schauspielerin Am\u00e9lie Heussner. Ihre Kinder sind der Rechtswissenschaftler Arthur Philipp Nikisch und der Pianist, Komponist und Bandleader Mitja Nikisch."@de,
        "Arthur Nikisch (ur. 12 pa\u017adziernika 1855 w Mosonszentmikl\u00f3s, zm. 23 stycznia 1922 w Lipsku) \u2013 w\u0119gierski dyrygent."@pl,
        "Arthur Nikisch est un chef d'orchestre, violoniste et p\u00e9dagogue hongrois, n\u00e9 \u00e0 L\u00e9b\u00e9ny-Szentmikl\u00f3s le 12 octobre 1855 et mort \u00e0 Leipzig le 23 janvier 1922."@fr,
        "\u0410\u0301\u0440\u0442\u0443\u0440 \u041d\u0438\u0301\u043a\u0438\u0448 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Nikisch Art\u00far; 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1855, \u041b\u0435\u0431\u0435\u043d\u044c\u0441\u0435\u043d\u0442\u043c\u0438\u043a\u043b\u043e\u0448, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1922, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\u30fb\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30fb\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\uff08Nikisch Art\u00far, Arthur Nikisch, 1855\u5e7410\u670812\u65e5 \u30e2\u30b7\u30e7\u30f3\u90e1\u30ec\u30fc\u30d9\u30fc\u30cb\u8fd1\u90ca\u30ec\u30fc\u30d9\u30fc\u30cb\u30fb\u30bb\u30f3\u30c8\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\uff08L\u00e9b\u00e9nyi Szent-Mikl\u00f3s\uff09\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30b8\u30a7\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30b7\u30e7\u30d7\u30ed\u30f3\u770c\u30e2\u30b7\u30e7\u30f3\u30bb\u30f3\u30c8\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\uff09 - 1922\u5e741\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u73fe\u5728\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u3067\u4e3b\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f20\u4e16\u7d00\u521d\u671f\u306e\u5927\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u963f\u56fe\u5c14\u00b7\u5c3c\u57fa\u65bd\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aNikisch Art\u00far\uff0c1855\u5e7410\u670812\u65e5\uff0d1922\u5e741\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4ed6\u88ab\u89c6\u4e3a\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u3001\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u3001\u8d1d\u591a\u82ac\u548c\u674e\u65af\u7279\u4f5c\u54c1\u7684\u6770\u51fa\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u5185\u65af\u00b7\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u66fe\u79f0\u8d5e\u5c3c\u57fa\u65bd\u628a\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7684\u7b2c4\u4ea4\u54cd\u66f2\u6f14\u594f\u5230\u201c\u6770\u51fa\u3001\u65e0\u4ee5\u590d\u52a0\u201d\u7684\u5883\u5730\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74038494;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Nikisch>,
        <http://viaf.org/viaf/74038494>,
        <https://musicbrainz.org/artist/360ab539-bd0f-486c-98fd-6f819d978155>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Arthur_Nikisch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Nikisch.
doremus_artist:491bdf0f-3bea-3865-8240-675a5bcd99e1
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Markus Stockhausen (* 2. Mai 1957 in K\u00f6ln) ist ein deutscher Trompeter und Komponist. Er ist Sohn des Komponisten Karlheinz Stockhausen und seiner ersten Ehefrau Doris (geb. Andreae) sowie Halbbruder des Musikers Simon Stockhausen."@de,
        "Markus Stockhausen (born May 2, 1957) is a German trumpeter and composer. His recordings and performances have typically alternated between jazz and chamber or opera music, the latter often in collaboration with his father, composer Karlheinz Stockhausen."@en,
        "Markus StockhausenFichier:Markus stockhausen 1.JPG Markus Stockhausen (n\u00e9 le 2 mai 1957 \u00e0 Cologne) est un trompettiste, improvisateur et compositeur allemand."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Markus Stockhausen; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043c\u0430\u044f 1957, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0445\u0430\u0439\u043d\u0446\u0430 \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435 \u0432 1969 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0428\u043e\u0444\u0430. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439. \u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 25 \u043b\u0435\u0442 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b\u0445\u0430\u0439\u043d\u0446\u0435\u043c \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u043e\u043c, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u0441\u044b\u043d\u0430 \u0440\u044f\u0434 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439, \u043a\u0430\u043a \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 60 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043a\u0442-\u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c, \u0442\u0430"@ru;
    owl:sameAs viaf:7575534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Markus_Stockhausen>,
        <http://viaf.org/viaf/7575534>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Markus_stockhausen_2.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Markus_Stockhausen.
doremus_artist:49642f8c-cdf7-300c-a597-7717a243dafb
    rdfs:comment
        "Guy Moran\u00e7on est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 5 d\u00e9cembre 1927."@fr;
    owl:sameAs viaf:37102856;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Moran\u00e7on>,
        <http://viaf.org/viaf/37102856>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_Morançon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Morançon.
doremus_artist:49b3e66c-d650-37dd-af24-ce245bd55940
owl:sameAs viaf:64198775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64198775>.
doremus_artist:4ac3a6d9-cadd-3538-9ada-e325f0ff6d50
owl:sameAs viaf:54333768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54333768>.
doremus_artist:4aca3dfd-050d-3825-8b73-d51b11d3bee5
owl:sameAs viaf:78444617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78444617>.
doremus_artist:4b2de301-06ca-3576-b705-52e416c7c62f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Goodman,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Jerry Capehart (n\u00e9 en 1929, mort \u00e0 Nashville (Tennessee) le 7 juin 1998) \u00e9tait un manager et auteur de musique. Capehart co\u00e9crivit les c\u00e9l\u00e8bres titres de rock Summertime Blues et C'mon Everybody avec Eddie Cochran, dont il fut manager."@fr,
        """Jerry Neil Capehart (August 22, 1928 \u2013 June 7, 1998) was a songwriter and music manager. Capehart co-wrote the famous rock 'n' roll songs "Summertime Blues" and "C'mon Everybody" with Eddie Cochran, whom he also managed. One of his most-recorded songs, "Turn Around, Look at Me," was a chart hit for Glen Campbell (his first), the Lettermen, and the Vogues. He died in Nashville, Tennessee."""@en;
    owl:sameAs viaf:42037865;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Capehart>,
        <http://viaf.org/viaf/42037865>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Capehart.
doremus_artist:4b9e96f0-0b73-3cd2-9acf-83fd1eb1a8d7
    owl:sameAs viaf:207559489;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207559489>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f3ce998-ca17-47cc-93c2-d6a2564fa703>.
doremus_artist:4bacba88-7656-3e52-9097-fe3a0183af25
    dbp:birthPlace dbr:Alabama;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Dean Carroll Jones (Decatur (Alabama), 25 januari 1931 \u2013 Los Angeles (Californi\u00eb), 1 september 2015) was een Amerikaans acteur en zanger. Hij is vooral bekend geworden dankzij zijn rol als Jim Douglas in de Herbie-films."@nl,
        "Dean Carroll Jones (Decatur, 25 de janeiro de 1931 \u2014 Los Angeles, 1 de setembro de 2015) foi um ator norte-americano, reconhecido por protagonizar em filmes como Se Meu Fusca Falasse (1968) e Beethoven, O Magn\u00edfico (1992)."@pt,
        "Dean Carroll Jones (Decatur, Alabama, 25 de enero de 1931 - Los \u00c1ngeles, California, 1 de septiembre de 2015) fue un actor estadounidense. Es conocido principalmente por sus pel\u00edculas en imagen real para Walt Disney."@es,
        "Dean Carroll Jones (January 25, 1931 \u2013 September 1, 2015) was an American actor best known for his light-hearted leading roles in several Walt Disney films between 1965 and 1977, such as The Love Bug (1968). Jones also originated the role of Bobby in Stephen Sondheim's Company."@en,
        "Dean Carroll Jones (ur. 25 stycznia 1931 w Decatur, zm. 1 wrze\u015bnia 2015 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy."@pl,
        "Dean Jones (* 25. Januar 1931 in Decatur, Alabama; \u2020 1. September 2015 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler. Einem breiten Publikum wurde er vor allem durch seine Auftritte in Disney-Spielfilmen bekannt. Er verk\u00f6rperte die Rolle des Rennfahrers Jim Douglas in den Herbie-Filmen."@de,
        "Dean JonesFichier:Dean Jones 1966.JPG Dean Jones en 1966 Dean Jones, de son vrai nom Dean Carroll Jones, n\u00e9 le 25 janvier 1931 \u00e0 Decatur, en Alabama, aux (\u00c9tats-Unis), et mort le 1er septembre 2015 \u00e0 Los Angeles en Californie, aux (\u00c9tats-Unis), est un acteur et chanteur am\u00e9ricain. Il est surtout connu pour avoir jou\u00e9 dans des r\u00f4les principaux dans plusieurs films de Disney, dont la saga de La Coccinelle."@fr,
        "\u062f\u064a\u0646 \u062c\u0648\u0646\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Dean Jones) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a (25 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1931 - 1 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2015) \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1931 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2015 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0645\u0631\u0636 \u0628\u0627\u0631\u0643\u0646\u0633\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0634 84 \u0633\u0646\u0629."@ar,
        "\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Dean Jones\u30011931\u5e741\u670825\u65e5 - 2015\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30a2\u30e9\u30d0\u30de\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u58f0\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8fea\u6069\u00b7\u5361\u7f85\u00b7\u74ca\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDean Carroll Jones\uff0c1931\u5e741\u670825\u65e5\uff0d2015\u5e749\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u7c4d\u7684\u6f14\u54e1\u3002\u4ed6\u4ee5\u6f14\u51fa1965\u81f31977\u5e74\u9593\u7684\u8fea\u58eb\u5c3c\u96fb\u5f71\u800c\u77e5\u540d\u3002\u4ed6\u64c5\u9577\u6f14\u7e79\u7cca\u5857\u6216\u7121\u6182\u7121\u616e\u7684\u89d2\u8272\uff0c\u4f8b\u5982\u57281968\u5e74\u7684\u96fb\u5f71\u300a\u842c\u80fd\u91d1\u9f9c\u8eca\u300b\uff1b\u4ed6\u4e5f\u66fe\u662f\u7531\u53f2\u8482\u82ac\u00b7\u6851\u5766\u4f5c\u66f2\u7684\u767e\u8001\u532f\u97f3\u6a02\u5287\u300a\u5925\u4f34\u5011\u300b\uff08Company\uff09\u7684\u539f\u73ed\u4e3b\u6f14\u8005\u4e4b\u4e00\u3002 2015\u5e749\u67081\u65e5\uff0c\u4ed6\u56e0\u70ba\u5e15\u91d1\u68ee\u6c0f\u75c7\u4f75\u767c\u75c7\uff0c\u75c5\u901d\u65bc\u6d1b\u6749\u78ef\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10039638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dean_Jones_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/10039638>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dean_Jones_1966.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Dean_Jones_(actor)>.
doremus_artist:4cbf4e58-e9e7-324e-9a5f-e4345760d6cd
owl:sameAs viaf:42026042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026042>.
doremus_artist:5136dc5d-86f0-3d7e-a069-16b2b69f807a
owl:sameAs viaf:233463785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233463785>.
doremus_artist:5246df72-853d-3563-9a3d-5b22a5d59bea
owl:sameAs viaf:33571445; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33571445>.
doremus_artist:53adf564-f62e-3853-9b73-6a8f49a04180
owl:sameAs viaf:308706571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308706571>.
doremus_artist:548b0d2d-53d5-385e-ad08-8dff9724225d
owl:sameAs viaf:108976802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108976802>.
doremus_artist:55199812-d62d-3555-99aa-80c8bb768dcc
    dbp:birthPlace res:Fontainebleau;
    rdfs:comment
        "Emmanuel Boulanger (n\u00e9 \u00e0 Fontainebleau le 2 juin 1973) est un musicien, violoncelliste, compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74134269;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_Boulanger>,
        <http://viaf.org/viaf/74134269>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emmanuel_Boulanger.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuel_Boulanger.
doremus_artist:552091c6-c834-33d0-a8df-71804c22a638
    rdfs:comment
        "Lee Julian Pockriss (20 January 1924 \u2013 14 November 2011) was an American songwriter who wrote many well-known popular songs and several scores for films and Broadway shows."@en;
    owl:sameAs viaf:100255482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Pockriss>,
        <http://viaf.org/viaf/100255482>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Pockriss.
doremus_artist:555f2c90-fcf1-3197-9e96-592ba87331de
owl:sameAs viaf:61755566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61755566>.
doremus_artist:55c7e963-60cf-3359-9c20-7d4d3fb12492
owl:sameAs viaf:44182539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44182539>.
doremus_artist:56b58525-5235-34aa-b7d3-d0f36f60e06f
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Maison (24 November 1895 \u2013 11 July 1962) was a prominent Belgian operatic tenor, particularly associated with heroic roles of the French, Italian and German repertories."@en;
    owl:sameAs viaf:10033922;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Maison>,
        <http://viaf.org/viaf/10033922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Maison.
doremus_artist:577da911-912d-321e-9733-60610c5c8bec
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Suzanne Danielle (* 14. Januar 1957 in London, England) ist eine ehemalige britische Schauspielerin."@de,
        "Suzanne Danielle (born Suzanne Morris; 14 January 1957) is an English film and television actress."@en;
    owl:sameAs viaf:37101427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Danielle>,
        <http://viaf.org/viaf/37101427>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzanne_Danielle.
doremus_artist:579bb5df-4cc3-3900-b3c2-91d380dd70df
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/East_Orange,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lincoln,_Nebraska>;
    rdfs:comment
        "Albert Gordon MacRae (* 12. M\u00e4rz 1921 in East Orange/New Jersey; \u2020 24. Januar 1986 in Lincoln/Nebraska) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Schauspieler. MacRae war in seiner Highschoolzeit als S\u00e4nger und Schauspieler im Dramaklub seiner Schule aktiv und lernte Klavier, Klarinette und Saxophon zu spielen. Neunzehnj\u00e4hrig nahm er an einem Gesangswettbewerb teil und gewann ein zweiw\u00f6chiges Engagement beim The World's Fair in New York, wo er mit den Bands von Harry James und Les Brown auftrat. Von 1940 bis 1942 war er S\u00e4nger in Horace Heidts Band. Es folgte eine zweij\u00e4hrige Dienstzeit als Navigator beim Army Air Corps."@de,
        "Albert Gordon MacRae (12 de marzo de 1921 \u2013 24 de enero de 1986) fue un actor y cantante estadounidense, conocido sobre todo por sus actuaciones en filmes musicales de la d\u00e9cada de 1950."@es,
        "Gordon MacRae (March 12, 1921 \u2013 January 24, 1986) was an American actor and singer, best known for his appearances in the film versions of two Rodgers and Hammerstein musicals, Oklahoma! (1955) and Carousel (1956), and playing Bill Sherman in On Moonlight Bay (1951) and By The Light of the Silvery Moon (1953)."@en,
        "Gordon MacRae (ur. 12 marca 1921, zm. 24 stycznia 1986) \u2013 ameryka\u0144ski aktor i piosenkarz."@pl,
        "Gordon MacRae est un acteur et chanteur am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 East Orange (New Jersey), \u00c9tats-Unis le 12 mars 1921, mort le 24 janvier 1986 \u00e0 Lincoln (Nebraska), \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d \u041c\u0430\u043a\u0440\u0435\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Albert Gordon MacRae; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1921 \u2014 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1986) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru;
    owl:sameAs viaf:51878770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_MacRae>,
        <http://viaf.org/viaf/51878770>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gordon_MacRae_1953.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gordon_MacRae.
doremus_artist:57df71e4-73ec-362a-8b55-68c0e99f8d43
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Carl von Garaguly (28 December 1900 \u2013 4 October 1984), also known as Carl Garaguly, was a Hungarian violinist and conductor who spent much of his working life in Scandinavia. He was born in Budapest, and worked many years in G\u00f6teborg and Stockholm, Sweden, both as violinist and as a conductor."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0444\u043e\u043d \u0413\u0430\u0301\u0440\u0430\u0433\u0443\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Carl von Garaguly; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1900, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1984) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0443 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438. \u0412 1942\u20141953 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 1952\u20141958 \u0433\u0433. \u2014 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 1959\u20141971 \u0433\u0433. \u2014 \u0410\u0440\u043d\u0435\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1965\u20141980 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u042e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0438 \u0421\u0435\u0434\u044c\u043c\u0443\u044e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u044e\u0438\u0442\u0443 \u0438\u0437 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u00ab\u041b\u0435\u0434\u0438 \u041c\u0430\u043a\u0431\u0435\u0442 \u041c\u0446\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0435\u0437\u0434\u0430\u00bb, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ac\u30e9\u30b0\u30ea\uff08Carl von Garaguly, 1900\u5e7412\u670828\u65e5 - 1984\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u5317\u6b27\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30de\u30b8\u30e3\u30eb\u8a9e\u3067\u306f\u30ac\u30e9\u30b0\u30a4\u30fb\u30ab\u30fc\u30ed\u30a4(Garaguly k\u00e1roly)\u3002 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30a7\u30cd\u30fc\u30fb\u30d5\u30d0\u30a4\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3042\u3068\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021917\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3057\u305f\u30021923\u5e74\u306b\u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u697d\u58c7\u6240\u5c5e\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3082\u4e3b\u5bb0\u3057\u305f\u30021930\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u5354\u4f1a\u306e\u526f\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u306a\u308a\u30011937\u5e74\u30681938\u5e74\u306e\u5b66\u751f\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011940\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u9000\u4efb\u3067\u7a7a\u5e2d\u3068\u306a\u3063\u305f\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u53f0\u306b\u4e0a\u304c\u308a\u30011942\u5e74\u304b\u30891953\u5e74\u307e\u3067\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u30671940\u5e74\u304b\u3089\u81ea\u5206\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021952\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30cf\u30eb\u30e2\u30cb\u30fc\u30a8\u30f3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u30021959\u5e74\u304b\u3089\u306f1970\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30fc\u30f3\u30d8\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30011985\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067\u5357\u30e6\u30e9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u3001\u4ee5\u5f8c\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56798681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_von_Garaguly>,
        <http://viaf.org/viaf/56798681>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_von_Garaguly.
doremus_artist:5b17de78-e9e7-34e6-a3e0-b18a8bd50561
    dbp:birthPlace dbr:Provins;
    rdfs:comment
        "Dominique A, de son vrai nom Dominique An\u00e9 n\u00e9 le 6 octobre 1968 \u00e0 Provins en Seine-et-Marne, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des fondateurs de la \u00ab nouvelle sc\u00e8ne fran\u00e7aise \u00bb, au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990."@fr,
        "Dominique A, seud\u00f3nimo de Dominique An\u00e9, (Provins, \u00cele-de-France, 6 de octubre de 1968), es un compositor, cantante y escritor franc\u00e9s. En Francia, al inicio de los 90, Dominique A represent\u00f3 una referencia para aquellos artistas que deseaban seguir cantando en su idioma natal sin que por ello relegaran su influencia pop en el extranjero, y por tanto su concepto m\u00e1s pop, convirtiendo r\u00e1pidamente a Dominique A en prestigioso autor de culto. Autor de nueve \u00e1lbumes, entre los que destaca La Fossette, su \u00faltimo trabajo fue presentado en la primavera de 2012 bajo el nombre de Vers les Lueurs. Recientemente (2013), Dominique A ha lanzado su primera novela, editada en espa\u00f1ol como Regresar por Alpha Decay, donde el debutante escritor sondea la relaci\u00f3n que mantiene con su ciudad natal, Provins (r"@es,
        "Dominique An\u00e9 (* 6. Oktober 1968 in Provins, Frankreich), besser bekannt unter dem Namen Dominique A, ist ein franz\u00f6sischer Musiker und Singer-Songwriter. Er gilt als einer der Gr\u00fcnder der Nouvelle sc\u00e8ne fran\u00e7aise (auch Nouvelle Chanson genannt) in den fr\u00fchen 1990er Jahren. Im Jahr 2013 wurde er bei der Musikpreisverleihung Victoire de la musique als S\u00e4nger des Jahres ausgezeichnet."@de,
        """Dominique An\u00e9 (born 6 October 1968), better known as "Dominique A," is a French songwriter and singer."""@en,
        "Dominique An\u00e9 (ur. 6 pa\u017adziernika 1968 w Provins) \u2013 francuski piosenkarz, gitarzysta wykonuj\u0105cy muzyk\u0119 w stylu Indie rock i Acoustic rock."@pl;
    owl:sameAs viaf:19874335;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_A>,
        <http://viaf.org/viaf/19874335>,
        <http://viaf.org/viaf/314785200>,
        <http://viaf.org/viaf/71571414>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ae5648d-d9b7-4083-b538-17f71672990f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dominique_A-7_(crop).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_A.
doremus_artist:5c1b18fd-d6c2-3ec6-a9c3-302634328db2
    rdfs:comment
        "John Abram (born 1959) is an Anglo-Canadian composer best known for his work with electroacoustic music. Born in England, Abram became interested in music when he was six; he began composing in his teenage years. He took composition lessons with Roger Marsh and Peter Dickinson at Keele University, also studying the recorder with Alan Davis; since that time he has also studied composition with Vic Hoyland, Bernard Rands, and Boguslav Sch\u00e4ffer. Abram graduated in 1980 with a bachelor of science degree, earning his master's in composition in 1982. Upon leaving school, he moved to London, where he helped found the new music ensemble George W. Welch."@en;
    owl:sameAs viaf:49515365;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Abram>,
        <http://viaf.org/viaf/49515365>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Abram.
doremus_artist:5d5c1bee-066e-30c1-91b3-37de9448b860
    dbp:birthPlace dbr:San_Giorgio_Morgeto;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Francesco Florimo (12 October 1800 \u2013 18 December 1888) was an Italian librarian, musicologist, historian of music, and composer."@en,
        "Francesco Florimo (ur. 12 pa\u017adziernika 1800 w San Giorgio Morgeto, zm. 18 grudnia 1888 w Neapolu) \u2212 w\u0142oski kompozytor, teoretyk muzyki i bibliotekarz. Od 1951 dyrektor biblioteki klasztoru San Pietro a Majella w Neapolu. Stworzy\u0142 bogat\u0105 kolekcj\u0119 manuskrypt\u00f3w mistrz\u00f3w szko\u0142y neapolita\u0144skiej. Fundator nagrody im. Belliniego, przyznawanej m\u0142odym kompozytorom. Komponowa\u0142 utwory na fortepian, skrzypce, msze oraz inne utwory religijne."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u043c\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Florimo; 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1800 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0430\u043d-\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u043e-\u041c\u043e\u0440\u0434\u0436\u0435\u0442\u043e, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1888 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430\u0440\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:44522632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Florimo>,
        <http://viaf.org/viaf/44522632>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Florimo_-_IMSLP.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Florimo.
doremus_artist:5d71f6ee-1757-3fa3-9cfb-64b653c6554c
owl:sameAs viaf:232048434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232048434>.
doremus_artist:5e4864fa-c1db-3c0e-b3a8-59434c9dcb57
owl:sameAs viaf:107599657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107599657>.
doremus_artist:5f986768-718a-396a-b8fa-492832743ad0
owl:sameAs viaf:68178618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68178618>.
doremus_artist:5fd58aee-1bfb-347f-a526-a7d24b7f5ae3
owl:sameAs viaf:39273142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39273142>.
doremus_artist:5ffc18e2-da52-3ee8-aa79-8737d7ce83de
owl:sameAs viaf:49490510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49490510>.
doremus_artist:600f834e-de1c-3cee-b467-2209d4a6e39b
owl:sameAs viaf:5993805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5993805>.
doremus_artist:601e28eb-7d4d-32d3-a91d-5bac6e1b3621
owl:sameAs viaf:232908585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232908585>.
doremus_artist:609741bc-bc22-304c-9173-c9487d8581db
    owl:sameAs viaf:5140730;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172394669>,
        <http://viaf.org/viaf/5140730>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac0c139a-78f2-4c34-ac32-0d587395cd50>.
doremus_artist:6145dfb5-860d-3f34-839e-25af2798cb39
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Flers,_Orne>;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Morel (born 10 June 1959) is a French actor and filmmaker. He is best known for his role of Mister Morel in the cult TV series Les Deschiens (1993-2002), in which he appears alongside Yolande Moreau."@en,
        "Fran\u00e7ois Morel, n\u00e9 \u00e0 Flers (Orne) le 10 juin 1959, est un acteur, sc\u00e9nariste et chanteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24710768;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Morel_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/24710768>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Morel_salon_du_livre_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/François_Morel_(actor)>.
doremus_artist:629e7d4f-1c41-3d4c-aa1b-01d2fe11952b
owl:sameAs viaf:29730933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29730933>.
doremus_artist:62e2c528-17c8-3fbc-b8b3-21c842552f70
owl:sameAs viaf:95338684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95338684>.
doremus_artist:630cd5a3-e111-37a6-a67e-555fbe569274
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Arlington,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Alan "Blind Owl" Wilson (Boston, 4 de julho de 1943 \u2014 Topanga Canyon, 3 de setembro de 1970) foi o l\u00edder, vocalista e principal compositor da banda de blues estadunidense Canned Heat. Wilson morreu de overdose de drogas, num aparente suic\u00eddio. Sua morte ainda \u00e9 tema de controv\u00e9rsia, pois os resultados da aut\u00f3psia foram inconclusivos e ele n\u00e3o deixou nenhum bilhete."""@pt,
        """Alan Christie Wilson (4 de julio de 1943, Boston, Massachusetts \u2013 \u2020 3 de septiembre de 1970, Topanga Canyon, California) fue un cantante estadounidense. Nombre real del legendario cantante l\u00edder y guitarrista, fundador de la banda Canned Heat, conocido en el \u00e1mbito art\u00edstico como Alan "Blind Owl (B\u00faho Ciego)" Wilson. Destacado m\u00fasico poseedor de un especial talento para interpretar la m\u00fasica blues. Muri\u00f3 el mismo a\u00f1o que Jimi Hendrix y Janis Joplin y a la misma edad que ambos."""@es,
        "Alan Christie Wilson (Boston, 4 juli 1943 \u2013 Los Angeles, 3 september 1970) was een Amerikaans zanger en muzikant. Hij was de voorman van de band Canned Heat. Vanwege zijn extreme bijziendheid had hij de bijnaam Blind Owl. Wilson was een enthousiast natuurliefhebber en een voorloper van de ecologische beweging; in het bijzonder boeiden hem de Californische sequoiawouden. Dit vond ook zijn beslag in verschillende songs die hij schreef. Hij overleed op 27-jarige leeftijd aan een overdosis barbituraten."@nl,
        "Alan Christie Wilson (July 4, 1943 \u2013 September 3, 1970) was a co-founder, leader, and primary composer for the American blues band Canned Heat. He played harmonica, guitar, and sang with the group live and on recordings. Wilson was lead singer on Canned Heat's two biggest U.S. hit singles. His death at age 27 prefigured that of some of the other rock artists of the 60s."@en,
        "Alan Christie Wilson, n\u00e9 le 4 juillet 1943 \u00e0 Arlington, Massachusetts, et mort le 3 septembre 1970 \u00e0 Los Angeles en Californie, est un musicien am\u00e9ricain, cofondateur et leader du groupe Canned Heat, surnomm\u00e9 \u00ab the Blind Owl \u00bb (\u00ab la chouette aveugle \u00bb) en raison de sa tr\u00e8s mauvaise vue, de son visage rond et de sa nature studieuse. En novembre 1965, il fonde avec son ami le chanteur et harmoniciste Bob Hite, tout aussi passionn\u00e9 de blues que lui, un groupe de blues-rock, Canned Heat, en hommage au Canned Heat Blues de Tommy Johnson."@fr,
        """Alan Wilson (ur. 4 lipca 1943 w Bostonie, zm. 3 wrze\u015bnia 1970 w Los Angeles w Kalifornii) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta blues rockowy, o przydomku Blind Owl, za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u Canned Heat. Urodzi\u0142 si\u0119 w Bostonie, m\u0142odo\u015b\u0107 sp\u0119dzi\u0142 w Arlington w stanie Massachusetts w USA, nast\u0119pnie podj\u0105\u0142 studia w Los Angeles. G\u0142\u0119boko interesowa\u0142 si\u0119 muzyk\u0105 bluesow\u0105, zgromadzi\u0142 wielk\u0105 kolekcj\u0119 nagra\u0144 bluesman\u00f3w, tworzy\u0142 te\u017c utwory na harmonijk\u0119 ustn\u0105. W 1966 wsp\u00f3lnie z Bobem Hitem ("Nied\u017awiedziem") za\u0142o\u017cy\u0142 w Los Angeles w\u0142asny blues-rockowy zesp\u00f3\u0142, kt\u00f3ry przybra\u0142 nazw\u0119 Canned Heat. Z powodu powa\u017cnej wady wzroku, Wilson nazywany by\u0142 Blind Owl - "\u015alepa Sowa". Opr\u00f3cz gry na harmonijce ustnej, okaza\u0142 si\u0119 utalentowanym gitarzyst\u0105, graj\u0105cym m.in. technik\u0105 slide. \u015apiewa\u0142 tak\u017ce w niekt\u00f3rych utworach grupy - jego charakt"""@pl,
        "Alan \u201eBlind Owl\u201c Christie Wilson (* 4. Juli 1943 in Boston, Massachusetts; \u2020 3. September 1970 in Topanga, Kalifornien) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Mundharmonikaspieler, Gitarrist und Komponist, der vor allem als Gr\u00fcndungsmitglied der Band Canned Heat bekannt war."@de,
        """Suonava la chitarra e l'armonica a bocca e scrisse le canzoni pi\u00f9 originali e fortunate della band, tra le quali On the Road Again e Going Up the Country, dove inoltre figura come voce principale. Mor\u00ec per overdose di barbiturici secondo quanto riportato nella sua autopsia. Alcuni colleghi sostengono che si sia tolto la vita, ma non ci sono prove a sostegno di questa tesi. La sua morte a soli 27 anni lo rende membro del cosiddetto "Club 27". Il soprannome "Gufo Cieco" era dovuta alla grave miopia, tale da rendergli impossibile riconoscere qualcuno a mezzo metro di distanza."""@it;
    owl:sameAs viaf:48909821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Wilson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/48909821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_Wilson_(musician)>.
doremus_artist:637acc4b-d0a9-3162-a3e5-49ace47fc303
    dbp:birthPlace dbr:Burgos;
    dbp:deathPlace dbr:Pamplona;
    rdfs:comment
        "Rafael Fruhbeck de Burgos (ur. 15 wrze\u015bnia 1933, zm. 11 czerwca 2014) \u2013 hiszpa\u0144ski dyrygent i kompozytor niemieckiego pochodzenia. W swej wieloletniej karierze wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 jako dyrygent lub dyrektor artystyczny z wieloma orkiestrami Europy i \u015bwiata. By\u0142 mi\u0119dzy innymi dyrygentem Orkiestry Symfonicznej w Bilbao, Hiszpa\u0144skiej Orkiestry Narodowej, Orkiestry Filadelfijskiej, japo\u0144skiej Orkiestry Symfonicznej Yomiuri Nippon, w\u0142oskiej Narodowej Orkiestry Symfonicznej RAI czy Filharmonii Drezde\u0144skiej. W ostatnich latach przed \u015bmierci\u0105 by\u0142 dyrygentem Du\u0144skiej Narodowej Orkiestry Symfonicznej."@pl,
        "Rafael Fr\u00fchbeck (* 15. September 1933 in Burgos; \u2020 11. Juni 2014 in Pamplona), bekannt unter seinem K\u00fcnstlernamen Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos, war ein spanischer Dirigent deutscher Herkunft. Beide Eltern waren Deutsche."@de,
        "Rafael Fr\u00fchbeck Fr\u00fchbeck, conocido por el sobrenombre art\u00edstico de Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos (Burgos, 15 de septiembre de 1933 - Pamplona, 11 de junio de 2014), fue un director de orquesta espa\u00f1ol, de padres alemanes. Desde 2006 fue titular de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Dresde (Alemania), y de la Orchestra Sinfonica Nazionale della RAI de Tur\u00edn (Italia). Fr\u00fchbeck de Burgos falleci\u00f3 el 11 de junio de 2014 a causa del c\u00e1ncer que padec\u00eda. Destacan en su trayectoria los siguientes cargos o nombramientos:"@es,
        "Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos (Burgos, 15 de setembro de 1933-Pamplona, 11 de junho de 2014) foi um compositor, maestro e director de orquestra espanhol. Os seus pais eram da Alemanha. Desde 2006 at\u00e9 sua morte, foi titular da Orquestra Filarm\u00f4nica de Dresden, Alemanha, e da RAI National Symphony Orchestra de Turin, It\u00e1lia. Fr\u00fchbeck nasceu em Burgos, Espanha e estudou violino, piano e composi\u00e7\u00e3o nos conservat\u00f3rios de Bilbao e de Madrid. Formou-se cum laude na Musikhochschule de Munique, na condu\u00e7\u00e3o ganhou o Pr\u00eamio Richard Strauss."@pt,
        "Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos (Burgos, 15 september 1933 \u2013 Pamplona, 11 juni 2014) was een Spaanse dirigent van Duitse afkomst. Hij studeerde rechten, maar ook viool, piano en compositie in Bilbao, Madrid en aan de Musikhochschule in M\u00fcnchen. Hij gaf onder meer leiding aan het Nationaal Orkest van Spanje (1962\u20131978). Fr\u00fchbeck de Burgos was als chef verbonden aan orkesten in Berlijn, Montreal en Wenen (Symfoniker). Verder was hij ook directeur van de Duitse Opera in Berlijn (1992-1997). In zijn geboortestad Burgos stond hij aan wieg van het jaarlijkse Muziekfestival. In het seizoen 2012/13 was hij chefdirigent van het Deens Nationaal Symfonie Orkest. Deze positie moest hij in juni 2014 om gezondheidsredenen opgeven. Enkele dagen later stierf hij aan kanker."@nl,
        "Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos (born Rafael Fr\u00fchbeck; 15 September 1933, Burgos, Spain \u2013 11 June 2014, Pamplona, Spain) was a Spanish conductor and composer."@en,
        "Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos, n\u00e9 le 15 septembre 1933 \u00e0 Burgos et mort le 11 juin 2014 (\u00e0 80 ans), \u00e0 Pampelune, est un chef d'orchestre espagnol."@fr,
        "\u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u0301\u043b\u044c \u0424\u0440\u044e\u0301\u0431\u0435\u043a \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0301\u0440\u0433\u043e\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos; 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1933, \u0411\u0443\u0440\u0433\u043e\u0441 \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 2014) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30fb\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\uff08Rafael Fr\u00fchbeck de Burgos, 1933\u5e749\u670815\u65e5 - 2014\u5e746\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u672c\u540d\u306f\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\uff08\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u304c\u540d\u3001\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u304c\u59d3\uff09\u3067\u3001\u30c7\u30fb\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\u306f\u300c\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\uff08\u51fa\u8eab\uff09\u306e\u300d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u3067\u3042\u308b\u3002\u7236\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u3001\u6bcd\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u3067\u3001\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3082\u4e21\u56fd\u306b\u307e\u305f\u304c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d3\u30eb\u30d0\u30aa\u3068\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u512a\u7b49\u3067\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u6307\u63ee\u79d1\u3067\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85851577;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Fr\u00fchbeck_de_Burgos>,
        <http://viaf.org/viaf/85851577>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3dc93820-2336-455d-82db-215b06662835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Frühbeck_de_Burgos.
doremus_artist:6384e3bf-af3c-3206-847f-01c5b323ffb2
owl:sameAs viaf:34669566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669566>.
doremus_artist:63c6b14b-f1e3-3199-9a23-c39bb502892f
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Mario Pilati (June 2, 1903 \u2013 December 10, 1938) was an Italian composer. Pilati was born in Naples, and his natural musical talent showed itself when he was very young. He entered the Conservatoiro di Musica San Pietro a Majella at the age of fifteen, studying under Antonio Savasta. In 1925, on the advice of Ildebrando Pizzetti, he went to Milan, where he worked as a teacher, music critic and an arranger of vocal scores for Casa Ricordi until 1930, when he moved back to Naples to take up a professorship at the conservatory where he had been a student. In 1933 he accepted a post at the conservatory in Palermo, returning to Naples in 1938, where he became ill and died just before the outbreak of World War II."@en,
        "Mario Pilati (n\u00e9 \u00e0 Naples le 2 juin 1903 \u2013 mort dans la m\u00eame ville le 10 d\u00e9cembre 1938) est un compositeur italien de musique classique de la p\u00e9riode moderne."@fr,
        "\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30d4\u30e9\u30c6\u30a3\uff08Mario Pilati\u30011903\u5e746\u67082\u65e5 - 1938\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15002966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Pilati>,
        <http://viaf.org/viaf/15002966>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mariopilati.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Pilati.
doremus_artist:63e14d05-fea7-324f-8a71-4bf0da8b4212
    rdfs:comment
        "Clifford Scantlebury Grant (born 11 September 1930) is an Australian retired operatic bass singer."@en;
    owl:sameAs viaf:113879134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clifford_Grant>,
        <http://viaf.org/viaf/113879134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a58afd6c-d7f4-42bd-8888-e384a345dc69>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clifford_Grant.
doremus_artist:63f4e031-b618-3ed1-9fef-f3f9edad331b
    owl:sameAs viaf:23540406;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23540406>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72c41b17-c577-4a4f-b99f-0cf9290b3bc4>.
doremus_artist:640644b7-423a-3eda-b91b-97b3620cc336
    dbp:birthPlace dbr:Piove_di_Sacco;
    rdfs:comment
        """Allievo, fra gli altri, di Corrado Romano e di Mich\u00e8le Auclair, ha cominciato la carriera giovanissimo vincendo il Concorso Internazionale "Viotti" di Vercelli del 1987 (con Yehudi Menuhin presidente di giuria); le successive affermazioni ai Concorsi "Thibaud" di Parigi, "Luis Sigall" di Vi\u00f1a del Mar e "Eurovision Young Musicians" di Amsterdam gli hanno dato immediata popolarit\u00e0. Nel 2012 \u00e8 stato Presidente della Giuria del Concorso Internazionale di Composizione "2 Agosto" a Bologna."""@it,
        "Domenico Nordio (Piove di Sacco, 21 maart 1971) is een Italiaans violist."@nl,
        "Domenico Nordio (n. Piove di Sacco, (Italia), 21 Marzo 1971), considerado uno de los grandes violinista de su generaci\u00f3n. Estudi\u00f3 viol\u00edn con Corrado Romano y Mich\u00e8le Auclair y an\u00e1lisis con Fabio Vacchi y conducci\u00f3n de orquesta con Paul Corboz. Comenz\u00f3 su carrera musical a una edad temprana. A los 16 a\u00f1os, gan\u00f3 la Competencia Internacional de Vercelli \u00abViotti\u00bb, en la cual presidi\u00f3 el jurado Yehudi Menuhin. Adquiri\u00f3 fama internacional cuando gan\u00f3 los premios Thibaud en Par\u00eds, el Festival de Eurovisi\u00f3n de J\u00f3venes M\u00fasicos 1988 celebrado en \u00c1msterdam, Sigall en Vi\u00f1a del Mar y el Francescatti en Marsella. Ha conquistado numerosas salas en todo el mundo y ha participado con distintas y destacadas orquestas de Europa, Asia y Sudam\u00e9rica. Nordio cuenta actualmente con una discograf\u00eda extensa produci"@es,
        """Domenico Nordio is an Italian violinist who was born in Piove di Sacco (21 March 1971). Nordio studied violin with Corrado Romano and Mich\u00e8le Auclair. He began his concert career very young, winning the Vercelli "Viotti" International Competition at the age of 16, with Yehudi Menuhin as President of the panel of judges. Successes followed at competitions such as the "Thibaud" in Paris, the "Sigall" in Vi\u00f1a del Mar and the "Francescatti" in Marseilles and, in particular, in 1988 the "Eurovision" which brought him international fame thanks to the final round broadcast throughout Europe from the Concertgebouw in Amsterdam."""@en;
    owl:sameAs viaf:1092587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Nordio>,
        <http://viaf.org/viaf/1092587>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Nordio.
doremus_artist:653d9ce9-7a40-3183-8d49-ef4cac5be7df
owl:sameAs viaf:10114433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10114433>.
doremus_artist:65e54cf0-0dbf-38b5-8a2a-611d96eb078c
    rdfs:comment
        "Daniel Lentz (born March 10, 1942, Latrobe, Pennsylvania) is a classical electronic music composer. Lentz achieved notability as a musician while a student at Brandeis University, when he was awarded a fellowship in composition at Tanglewood in the summer of 1966. This was followed by a Fulbright Fellowship in Electronic Music in 1967\u201368, which was completed in Stockholm, Sweden. He then became a visiting lecturer at the University of California, Santa Barbara in 1968. In 1970 he focused more on composing and performing. At this time he also formed a music ensemble, the California Time Machine, which toured North America and Europe."@en;
    owl:sameAs viaf:15064415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Lentz>,
        <http://viaf.org/viaf/15064415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Lentz.
doremus_artist:65f7b18e-2a5b-36ec-a3d6-4e589e48fd61
owl:sameAs viaf:302023068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/302023068>.
doremus_artist:65fabe7d-4710-3f14-9eae-ee0e8099cb2a
owl:sameAs viaf:49423366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49423366>.
doremus_artist:663c8431-b5de-3c52-ae57-db75f437da7f
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Giovanni Rovetta (* 1596; \u2020 23. Oktober 1668 in Venedig) war ein venezianischer Komponist und S\u00e4nger des Barock."@de,
        "Giovanni Rovetta (1596 - 1668) fue un compositor italiano, maestro de capilla de la insigne Capilla Marciana de la Bas\u00edlica de San Marcos de Venecia. Su carrera entera transcurri\u00f3 en San Marcos, como corista, instrumentista, bajo, vicemaestro de Monteverdi, y m\u00e1s tarde su sucesor desde 1664 hasta su muerte. Sus composiciones incluyen dos \u00f3peras, algunos vol\u00famenes de madrigales, y una gran cantidad de m\u00fasica sacra, sobre todo misas, salmos y motetes."@es,
        "Giovanni Rovetta (1596 \u2013 23 oktober 1668) was een Venetiaans barokcomponist en zanger."@nl,
        "Giovanni Rovetta (1596\u20131668) was an Italian Baroque composer and maestro di capella of the Capella Marciana at St Mark's Basilica, Venice between Monteverdi and Cavalli. He spent his entire career at St. Mark's. He was a chorister, instrumentalist, bass, and vice-director under Monteverdi, and finally served as Monteverdi's successor from 1664 until his death. He was also the director of the Ospedale dei Derelitti (Ospedaletto) between 1635 and 1647. His students included his nephew Giovanni Battista Volpe (known as Rovettino) and the Venetian composer Giovanni Legrenzi."@en,
        "Giovanni Rovetta (Padoue ?, 1596 \u2013 Venise, 23 octobre 1668) est un pr\u00eatre et compositeur italien, ma\u00eetre de chapelle de la Cappella Marciana de la Basilique Saint-Marc \u00e0 Venise."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ed\u30f4\u30a7\u30c3\u30bf\uff08Giovanni Rovetta\u30011596\u5e74 - 1668\u5e7410\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3002 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30b3\u5927\u8056\u5802\u3067\u306f\u3058\u3081\u30dc\u30fc\u30a4\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3001\u3064\u3044\u30671615\u5e74\u304b\u30891617\u5e74\u307e\u3067\u5668\u697d\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021623\u5e7412\u6708\u300117\u6b73\u3067\u30d0\u30b9\u58f0\u90e8\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011626\u5e7411\u6708\u300122\u6b73\u3067\u526f\u697d\u9577\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u308b\u3002\u697d\u9577\u306f\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3067\u3001\u30ed\u30f4\u30a7\u30c3\u30bf\u3082\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u304b\u3089\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u300c\u30b7\u30cb\u30e7\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30a8\u30fc\u30c6\u30a3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u305f\u30ed\u30f4\u30a7\u30c3\u30bf\u306f\u30011644\u5e74\u306b\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u3068\u305d\u306e\u5f8c\u3092\u53d7\u3051\u697d\u9577\u3068\u306a\u308a\u30011668\u5e74\u306e\u6b7b\u307e\u3067\u697d\u9577\u8077\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30ed\u30f4\u30a7\u30c3\u30bf\u306e\u97f3\u697d\u306f\u305d\u306e\u5927\u591a\u6570\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u304a\u3044\u3066\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u9855\u8457\u3067\u3042\u308b\u30021638\u5e74\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u99d0\u5728\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5927\u4f7f\u304b\u3089\u30eb\u30a414\u4e16\u8a95\u751f\u3092\u795d\u3046\u795d\u5178\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u59d4\u5631\u3055\u308c\u308b\u3002\u3053\u308c\u304c\u91cd\u8981\u306a\u8ee2\u6a5f\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u3068\u304d\u306b\u5f97\u305f\u4eba\u8108\u3067\u3001\u30df\u30b5\u300112\u306e\u8a69\u7de8\u6669\u7977\u3001\u30de\u30cb\u30d5\u30a3\u30ab\u30fc\u30c8\u3092\u542b\u3080\u4f5c\u54c1\u96c6\u300e\u30df\u30b5\u3068\u4f34\u594f\u4ed8\u304d\u8a69\u7bc7\u300f\u3092\u51fa\u7248\u3001\u307e\u305f\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u96c64\u5dfb\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u96c63\u5dfb\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002\u307b\u304b\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u304c2\u3064\u3042\u308b\u304c\u6563\u9038\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24866109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Rovetta>,
        <http://viaf.org/viaf/24866109>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Rovetta.
doremus_artist:664a2952-8216-32ea-94c9-76d3c5157eaf
owl:sameAs viaf:100978836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100978836>.
doremus_artist:66697b44-be4a-3792-9bca-d8ad83254b52
    rdfs:comment
        "Mario Enrique Quintero Su\u00e1rez (Maracaibo, Venezuela, 19 de enero de 1926) es un empresario y cantante de m\u00fasica popular venezolano."@es,
        "Mario Su\u00e1rez (born January 29, 1926 in Maracaibo, Zulia) is a Venezuelan folk singer. He was twice elected the president of the Asociaci\u00f3n Venezolana de Artistas de la Escena. His albums include Moliendo Caf\u00e9 and La m\u00fasica m\u00e1s pura y bella de Venezuela."@en;
    owl:sameAs viaf:56822080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Su\u00e1rez_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/56822080>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mario_Suárez_(singer)>.
doremus_artist:666e4f54-557d-3d03-a047-32ef25fadb7f
owl:sameAs viaf:24877139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24877139>.
doremus_artist:668aafc8-ece9-38b8-98a8-cf1e31899788
    rdfs:comment
        "Frank Braley est un pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1968 \u00e0 Corbeil-Essonnes (France)."@fr;
    owl:sameAs viaf:86418384;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Frank_Braley>,
        <http://viaf.org/viaf/86418384>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BRALEY_Frank-24x30-2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frank_Braley.
doremus_artist:66d6644c-6854-363f-875f-5d92f54c50da
    dbp:birthPlace res:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Labarri\u00e8re est une contrebassiste et compositrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 23 octobre 1963 \u00e0 Neuilly-sur-Seine. Elle \u00e9volue principalement dans les domaines du jazz et des musiques improvis\u00e9es."@fr;
    owl:sameAs viaf:64193919;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Labarri\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/64193919>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b984b9f9-ddfa-4462-ad56-f5dd4255a4a8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hélène_Labarrière.
doremus_artist:67481c74-9715-3b3e-b6f3-bd135bb45731
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Franz-Paul Decker (* 26. Juni 1923 in K\u00f6ln; \u2020 19. Mai 2014 in Montreal) war ein deutsch-kanadischer Dirigent."@de,
        "Franz-Paul Decker (26 de junio de 1923 - 19 de mayo de 2014) fue un director de orquesta germano-canadiense."@es,
        "Franz-Paul Decker (Col\u00f4nia, 22 de junho de 1923 \u2014 19 de maio de 2014) foi um maestro alem\u00e3o. Decker nasceu em Col\u00f4nia, Alemanha, onde estudou no Hochschule f\u00fcr Musik com Philip Jarnach e Eugen Papst. Fez sua estreia como maestro aos 22 anos de idade na \u00d3pera de Col\u00f4nia e quatro anos depois ele foi apontado como maestro da \u00d3pera Estatal de Viena, sendo, consequentemente, o maestro da Orquestra Sinf\u00f4nica de Wiesbaden."@pt,
        "Franz-Paul Decker (June 22, 1923 \u2013 May 19, 2014) was a German-born conductor."@en,
        "Franz-Paul Decker (n\u00e9 le 22 juin 1923 \u00e0 Cologne, mort le 19 mai 2014 \u00e0 Montr\u00e9al, \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans) est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0414\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Franz-Paul Decker; 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1923, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d \u2014 19 \u043c\u0430\u044f 2014, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\uff1d\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30c7\u30c3\u30ab\u30fc\uff08Franz-Paul Decker, 1923\u5e746\u670822\u65e5 - 2014\u5e745\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22329433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz-Paul_Decker>,
        <http://viaf.org/viaf/22329433>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz-Paul_Decker.
doremus_artist:6865bea3-d07f-32d1-afe3-21016bdc846b
owl:sameAs viaf:79704617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79704617>.
doremus_artist:688a4e43-5105-39f6-b4f4-cab8a188d25b
owl:sameAs viaf:68563278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68563278>.
doremus_artist:68a55be2-6174-3cdd-812c-4bb5abcd59e8
    dbp:birthPlace dbr:Chongqing;
    rdfs:comment
        "Chen Sa (chi\u0144. upr.: \u9648\u8428; pinyin: Ch\u00e9n S\u00e0; ur. 21 listopada 1979 w Chongqingu) \u2013 chi\u0144ska pianistka, laureatka wielu konkurs\u00f3w pianistycznych."@pl,
        "Sa Chen (simplified Chinese: \u9648\u8428; traditional Chinese: \u9673\u85a9; pinyin: Ch\u00e9n S\u00e0) (born 1979 in Chongqing, China) is a Chinese pianist. She won first prize in the 1994 China International Piano Competition, fourth place in the 2000 International Frederick Chopin Piano Competition, a prize in the Leeds International Piano Competition and was third in the 2005 Van Cliburn International Piano Competition."@en,
        "\u9673\u85a9\uff081979\u5e74\uff0d\uff09\u751f\u4e8e\u91cd\u5e86\u5e02\uff0c\u70ba\u4e2d\u56fd\u9752\u5e74\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u76ee\u524d\u5c45\u4f4f\u5728\u5fb7\u56fd\u6c49\u8bfa\u5a01\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71680280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sa_Chen>,
        <http://viaf.org/viaf/71680280>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sa_Chen.
doremus_artist:68b4877f-bed5-3957-86eb-a50cce15b503
owl:sameAs viaf:1378160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1378160>.
doremus_artist:68ef4a95-f451-38e4-b54a-b0a39ed39f85
owl:sameAs viaf:309843022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309843022>.
doremus_artist:69b5e980-d377-3e30-a951-13cb7f7e8822
owl:sameAs viaf:12170207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12170207>.
doremus_artist:6ad5ea17-e6fc-3c84-a190-1987ef4c38c3
    dbp:birthPlace dbr:Ottawa;
    rdfs:comment
        "Angela Hewitt (26 juli 1958) is een Canadese pianiste. Ze is afkomstig uit een muzikale familie en begon reeds op driejarige leeftijd piano te studeren. In 1985 won ze de Toronto International Bach Competition. Het was de start van een jarenlange fascinatie voor de muziek van Bach. Ze heeft in een tien jaar lopend project al de belangrijkste klavierwerken van Bach opgenomen en is een van de meest vooraanstaande Bachvertolksters. Haar discografie omvat ook werken uit de Franse barok (Couperin, Rameau), de Duitse romantiek (Beethoven, Schumann) en Franse componisten uit de twintigste eeuw (Messiaen, Ravel)."@nl,
        "Angela Hewitt (ur. 26 lipca 1958 w Ottawie) \u2013 kanadyjska pianistka wykonuj\u0105ca muzyk\u0119 powa\u017cn\u0105, ciesz\u0105ca si\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 s\u0142aw\u0105 przede wszystkim jako interpretatorka utwor\u00f3w Jana Sebastiana Bacha."@pl,
        "Angela Hewitt CC OBE (* 26. Juli 1958) ist eine kanadische Pianistin."@de,
        "Angela Hewitt, CC OBE (born July 26, 1958) is a Canadian classical pianist. She is best known for her Bach interpretations."@en,
        "Angela Hewitt, n\u00e9e le 26 juillet 1958 \u00e0 Ottawa est une pianiste canadienne. Elle est particuli\u00e8rement renomm\u00e9e pour ses enregistrements de Bach et de musique fran\u00e7aise (Debussy, Ravel etc.)."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0430 \u0425\u044c\u044e\u0438\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Angela Mary Hewitt, 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1958, \u041e\u0442\u0442\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0411\u0430\u0445\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30a4\u30c3\u30c8OC, OBE\uff08Angela Hewitt, OC, OBE 1958\u5e747\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30aa\u30f3\u30bf\u30ea\u30aa\u5dde\u30aa\u30bf\u30ef\u3067\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u308b\u7236\u30b4\u30c9\u30d5\u30ea\u30fc\u304c\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u306e\u305f\u3081\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3068\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u4e8c\u91cd\u56fd\u7c4d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:139693831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angela_Hewitt>,
        <http://viaf.org/viaf/139693831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d79b2e2c-2e60-4b60-a077-be40e9b65981>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angela_Hewitt.
doremus_artist:6adb5a8e-4129-3653-a5d0-7f63ef07f27b
owl:sameAs viaf:57469689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57469689>.
doremus_artist:6b71c2da-6f9c-31c3-a4e9-b4e6910f5f48
owl:sameAs viaf:54344682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344682>.
doremus_artist:6bc56166-0861-3e3c-ab1c-bfae12a25225
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    dbp:deathPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Anselm H\u00fcttenbrenner (* 13. Oktober 1794 in Graz; \u2020 5. Juni 1868 in Graz-Oberandritz) war ein  \u00f6sterreichischer Komponist und Musikkritiker."@de,
        "Anselm H\u00fcttenbrenner (13 October 1794 \u2013 5 June 1868), was an Austrian composer. He was on friendly terms with both Ludwig van Beethoven\u2014he was one of only two people present at his death\u2014and Franz Schubert, his recollections of whom constitute an interesting but probably unreliable document in Schubertian biographical studies."@en,
        "Anselm H\u00fcttenbrenner (13 de octubre de 1794 \u2013 5 de junio de 1868) fue un compositor austriaco. Fue amigo de Ludwig van Beethoven, al que visit\u00f3 en su lecho de muerte, y de Franz Schubert. Sus memorias acerca de ambos fueron grabadas por Franz Liszt en 1854 (y, finalmente, publicadas en 1906) y constituyen un documento interesante pero probablemente no fiable en el estudio biogr\u00e1fico de Schubert."@es,
        "Anselm H\u00fcttenbrenner, n\u00e9 le 13 octobre 1794 \u00e0 Graz et mort le 5 juin 1868 \u00e0 Ober Andritz en Autriche, est un compositeur de la p\u00e9riode romantique et un critique musical autrichien."@fr,
        "\u0410\u043d\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c \u0425\u044e\u0442\u0442\u0435\u043d\u0431\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Anselm H\u00fcttenbrenner; 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1794, \u0413\u0440\u0430\u0446, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1868, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:49480043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anselm_H\u00fcttenbrenner>,
        <http://viaf.org/viaf/49480043>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anselm_Huettenbrenner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anselm_Hüttenbrenner.
doremus_artist:6bdb5828-13a4-3ab0-a92f-93290f93a7c7
    dbp:birthPlace dbr:Odda;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Claes Gill (* 13. Oktober 1910 in Odda; \u2020 11. Juni 1973) war ein norwegischer Schriftsteller, Journalist, Dichter und Schauspieler."@de,
        """Claes Gill (13 October 1910 - 11 June 1973) was a Norwegian author, poet and actor. Born in Odda, but spent his childhood years in Bergen, before moving to Oslo permanently. His most famous works were the poetry book Fragment av et magisk liv ("Fragment of a magic life") in 1939, followed by Ord i j\u00e6rn ("Words in iron") in 1942. Both books were inspired by French Symbolism, and stand as early examples of the modern form."""@en,
        "Claes Gill (n\u00e9 le 13 octobre 1910 \u00e0 Odda en Norv\u00e8ge, mort le 11 juin 1973 \u00e0 Oslo) est un \u00e9crivain, journaliste, po\u00e8te et acteur norv\u00e9gien. Il na\u00eet \u00e0 Odda, dans le comt\u00e9 de Hordaland, en Norv\u00e8ge, mais il grandit principalement \u00e0 Bergen, et habite, une fois adulte, \u00e0 Oslo."@fr;
    owl:sameAs viaf:2538970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claes_Gill>,
        <http://viaf.org/viaf/2538970>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claes_Gill_(cropped,_about_1950).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claes_Gill.
doremus_artist:6c5ccf66-f7ed-3260-afe9-16ec1e08b379
    dbp:birthPlace dbr:Antananarivo;
    rdfs:comment
        "Philippe Eidel (born 22 December 1956) is a French music producer, writer and film music composer."@en,
        "Philippe Eidel (n\u00e9 \u00e0 Tananarive le 22 d\u00e9cembre 1956) est un musicien, compositeur, et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la world music. Il commen\u00e7a sa carri\u00e8re en travaillant avec des groupes comme Taxi Girl et surtout Indochine, en pleine p\u00e9riode new wave/synthpop. Il \u00e9volue vers la world music et collabore alors avec divers artistes comme le chanteur Khaled ou le r\u00e9alisateur Peter Brook, avec lequel il a r\u00e9alis\u00e9 l'album The Mahabharata, qui n'est pas la bande originale du film du m\u00eame nom. Philippe se passionne alors pour les instruments anciens et traditionnels."@fr;
    owl:sameAs viaf:76512293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Eidel>,
        <http://viaf.org/viaf/76512293>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dee943c2-0f40-42f1-8412-23f6d1eaa252>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Eidel.
doremus_artist:6dd22cc5-1e54-30ec-b26b-db1d0048a09f
owl:sameAs viaf:250303094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250303094>.
doremus_artist:6e62ef5d-929c-32d2-b785-bc85f3a4b5f4
owl:sameAs viaf:22935191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22935191>.
doremus_artist:6ec301d7-2627-363f-8133-26aee1d5113e
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Franklin_(Tennessee)>;
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Franklin_(Tennessee)>;
    rdfs:comment
        "Sam McGee, Samuel Fleming McGee pour l'\u00e9tat civil, n\u00e9 le 1er mai 1894 \u00e0  Franklin dans le Tennessee et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 ao\u00fbt 1975 (\u00e0 81 ans) dans la m\u00eame ville, est un guitariste, qui fut pensionnaire du Grand Ole Opry de 1928 \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s. Il fut l'un des pionniers de la technique du fingerpicking."@fr;
    owl:sameAs viaf:61748763;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sam_McGee>,
        <http://viaf.org/viaf/61748763>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7607863-8e62-4803-b919-22e8fb842d2b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sam_McGee.
doremus_artist:700f8ca5-f076-399b-9d81-b76165642447
    rdfs:comment
        "Rachel Podger (* Mai 1968 England) ist eine britische Violinistin."@de,
        "Rachel Podger (born 1968 in England) is an English violinist and conductor specialising in the performance of Baroque music."@en,
        "Rachel Podger est une violoniste, n\u00e9e en 1968 en Angleterre, qui a v\u00e9cu son enfance en Allemagne."@fr,
        "\u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u041f\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rachel Podger; \u0440\u043e\u0434. \u043c\u0430\u0439 1968) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:74049584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rachel_Podger>,
        <http://viaf.org/viaf/74049584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a11b6112-9a07-4fc9-b0a6-a7487275bb2b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rachel_Podger.
doremus_artist:713bf7ed-63b8-3be9-a852-2237cc8bfe05
owl:sameAs viaf:116459851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116459851>.
doremus_artist:71dafb06-7903-3c1d-8d04-8524788b7b80
owl:sameAs viaf:5143561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143561>.
doremus_artist:7203699b-e673-3073-9da9-7deb409df63c
owl:sameAs viaf:76576751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76576751>.
doremus_artist:7242d714-815b-3ea6-a767-79903b7c0137
    dbp:birthPlace dbr:Thionville;
    dbp:deathPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Ernest Bour (* 20. April 1913 in Diedenhofen; \u2020 20. Juni 2001 in Stra\u00dfburg) war ein franz\u00f6sischer Dirigent, Spezialist der klassischen Moderne und der Avantgarde seiner Zeit. Er erhielt seine musikalische Ausbildung am Stra\u00dfburger Konservatorium und begann seine T\u00e4tigkeit als Dirigent der Stra\u00dfburger Philharmoniker. 1964\u20131979 beerbte er Hans Rosbaud als Chefdirigent des SWF Sinfonieorchesters Baden-Baden. Bour starb 88-j\u00e4hrig in Stra\u00dfburg. Normdaten (Person): GND: 131746006  | LCCN: n81080897 | VIAF: 64191111 |"@de,
        "Ernest Bour (April 20, 1913 - June 20, 2001) was a noted conductor. Born in Thionville, Moselle (in north-eastern Lorraine, then part of Germany), Bour studied at both the University and the Conservatoire of Strasbourg. His conducting teachers included Fritz M\u00fcnch and Hermann Scherchen. Perhaps his most heard recording is of Ligeti's Atmospheres with the Southwest German Radio Symphony Orchestra aka Sinfonieorchester des S\u00fcdwestfunks Baden-Baden heard on the soundtrack to 2001: A Space Odyssey. Bour died in Strasbourg, aged 88."@en,
        "Ernest Bour (Thionville, 20 de abril de 1913 - Estrasburgo, 20 de junho de 2001) foi um maestro franc\u00eas. Foi maestro principal da Orquestra Filarm\u00f4nica de Estrasburgo de 1950 a 1963 e da Orquestra Sinf\u00f3nica da SWR de 1964 a 1979. Dedicou-se sobretudo \u00e0 m\u00fasica do s\u00e9culo XX (Alban Berg, B\u00e9la Bart\u00f3k, Paul Hindemith, Henryk G\u00f3recki, Karlheinz Stockhausen ou Iannis Xenakis)."@pt,
        "Ernest Bour Ernest Bour (1913-2001) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais. Il fut actif essentiellement en Alsace."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0301\u0441\u0442 \u0411\u0443\u0440 (\u0444\u0440. Ernest Bour; 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1913, \u0422\u044c\u043e\u043d\u0432\u0438\u043b\u044c \u2014 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 2001, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30fc\u30eb\uff08Ernest Bour, 1913\u5e744\u670820\u65e5 \u30e2\u30bc\u30eb\u770c\u30c6\u30a3\u30aa\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb - 2001\u5e746\u670820\u65e5 \u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3068\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u4e21\u65b9\u3067\u5b66\u3073\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30b7\u30e5\u3068\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30d8\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u3084\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u653e\u9001\u5c40\u3067\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011941\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30eb\u30fc\u30ba\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u30021951\u5e74\u306b\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30011955\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u30021964\u5e74\u304b\u30891979\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30d0\u30a6\u30c8\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff1d\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u5357\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u8fd1\u73fe\u4ee3\u306e\u97f3\u697d\u306b\u96c6\u4e2d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3067\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u300e\u753b\u5bb6\u30de\u30c6\u30a3\u30b9\u300f\u3084\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u653e\u8569\u8005\u306e\u306a\u308a\u3086\u304d\u300f\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u521d\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30d6\u30c3\u30bd\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30d5\u30a1\u30fc\u30cb\u30db\u30a6\u3001\u30b0\u30ec\u30c4\u30ad\u3001\u30ea\u30b2\u30c6\u30a3\u3001\u30ea\u30fc\u30e0\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3001\u30af\u30bb\u30ca\u30ad\u30b9\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3092\u53d7\u3051\u6301\u3063\u305f\u3002\u30c0\u30c3\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u306e\u5091\u4f5c\u300c\u30a6\u30ea\u30c3\u30bb\u300d\u306e\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u89e3\u91c8\u3067\u3082\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u3002 \u4e00\u65b9\u3067\u5357\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u9332\u97f3\u3092\u591a\u304f\u6b8b\u3059\u306a\u3069\u3001\u53e4\u5178\u4f5c\u54c1\u3067\u3082\u5f15\u304d\u7de0\u307e\u3063\u305f\u6f14\u594f\u304c\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64191111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Bour>,
        <http://viaf.org/viaf/64191111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/baea67cd-fdda-4317-9a27-d4b58bcaf946>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Bour.
doremus_artist:72cbb3bd-2bee-3ae1-a641-a71f632f00ad
owl:sameAs viaf:51477014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51477014>.
doremus_artist:730ac531-c7f2-3f4a-bfd3-9692b5809127
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Hardin. Edward Hardin dit Eddie Hardin, n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Londres et mort le 22 juillet 2015, est un pianiste rock anglais et auteur-compositeur-interpr\u00e8te. Il est plus connu pour ses associations avec The Spencer Davis Group, Axis Point et aussi Hardin and York"@fr,
        "Eddie Hardin (19 February 1949 \u2013 22 July 2015) was an English rock pianist and singer-songwriter. Born Edward Harding, he was best known for his associations with the Spencer Davis Group, Axis Point also Hardin and York. Hardin, along with the drummer, Pete York, left the Spencer Davis Group on 26 October 1968, due to 'differences over musical policy'. He died following a heart attack on 22 July 2015, at the age of 66."@en,
        "Edward \u201eEddie\u201c Hardin (* 19. Februar 1949 in London; \u2020 22. Juli 2015) war ein britischer Rockmusiker (Keyboards, Gesang), der als Mitglied der Spencer Davis Group und von Hardin & York bekannt wurde."@de;
    owl:sameAs viaf:44509754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddie_Hardin>,
        <http://viaf.org/viaf/44509754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c5691d1-2322-4b6e-a8d4-115b93ffceff>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddie_Hardin_08072006_NSU_01.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddie_Hardin.
doremus_artist:730d6a67-90f0-3afb-9173-c20d0ecf82b3
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u064a\u0631\u0648\u0644 (\u062c\u0627\u0646 \u0631\u0641\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0646\u0648\u064a\u0644 \u0643\u0627\u064a\u0631\u0648\u0644)\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 6 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1911 \u0628\u0628\u0648\u0631\u062f\u0648\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0628\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0641\u064a 10 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2005. \u0648\u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar,
        "Jean Cayrol (6 de junio de 1911 - 10 de febrero de 2005) fue un poeta franc\u00e9s, editor y miembro de la Academia Goncourt. Problablemente se le conozca m\u00e1s por escribir la narraci\u00f3n en el documental de 1955 de Alain Resnais: Noche y Niebla. Fue el mayor y m\u00e1s subversivo y filos\u00f3fico participante del Te Quel, una publicaci\u00f3n francesa. La figura de L\u00e1zaro aparece varias veces en el trabajo de Cayrol. Habiendo escapado \u00e9l mismo de la muerte, a Cayrol le fascinaba e inspiraba la historia de L\u00e1zaro, que volvi\u00f3 de la muerte. Cayrol se retir\u00f3 a Burdeos, donde muri\u00f3 a la edad de 93 a\u00f1os."@es,
        "Jean Cayrol (French: [k\u025b\u0281\u0254l]; 6 June 1911 \u2013 10 February 2005) was a French poet, publisher, and member of the Acad\u00e9mie Goncourt born in Bordeaux. He is perhaps best known for writing the narration in Alain Resnais's 1955 documentary film, Night and Fog. He was a major contributor to the subversive, philosophical French publication Tel Quel. The figure of Lazarus appears many times in Cayrol's work. Having escaped death himself, Cayrol was fascinated and inspired by the story of Lazarus who died, who Jesus returned to life after being dead. He retired to Bordeaux, where he died at the age of 93."@en,
        "Jean Cayrol (Jean Rapha\u00ebl Marie No\u00ebl Cayrol), n\u00e9 le 6 juin 1911 \u00e0 Bordeaux, mort dans la m\u00eame ville le 10 f\u00e9vrier 2005 est un po\u00e8te, romancier, essayiste et \u00e9diteur fran\u00e7ais."@fr,
        """Jean Cayrol (ur. 6 czerwca 1911 w Bordeaux, zm. 10 lutego 2005 w Bordeaux) \u2013 francuski poeta, scenarzysta, pisarz zwi\u0105zany z nurtem katolickim. Tworzy\u0142 poezje, np. Poemes de la nuit et du brouillard \u2013 zbi\u00f3r powsta\u0142y w obozie koncentracyjnym w Mauthausen. W Mauthausen pisa\u0142 pod wp\u0142ywem filozofii katolickiej. Tworzy\u0142 powie\u015bci eksperymentalne zaliczane do nurtu nouveau roman. Jego powie\u015bci psychologiczne to m.in. \u017by\u0107 b\u0119d\u0119 cudz\u0105 mi\u0142o\u015bci\u0105 (1947, wyd. polskie 1971), podejmuj\u0105ca bliski egzystencjalistom temat samotno\u015bci cz\u0142owieka i jego bezsilno\u015bci wobec absurdalnej rzeczywisto\u015bci. Inne utwory: S\u0142ysz\u0119 go jeszcze (1968, wyd. polskie 1973), L'Homme dans le retroviseur (1981), Nuit et Brouillard (1996). Nale\u017ca\u0142 do zgrupowania przy katolickim miesi\u0119cznikiem "Esprit"."""@pl,
        "Jean Rapha\u00ebl Marie No\u00ebl Cayrol (* 6. Juni 1911 in Bordeaux, Frankreich; \u2020 10. Februar 2005 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, der als Mitglied der R\u00e9sistance in ein deutsches Konzentrationslager deportiert wurde. Seine Lyrik und Prosa wurde mehrfach ausgezeichnet."@de;
    owl:sameAs viaf:109381641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Cayrol>,
        <http://viaf.org/viaf/109381641>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Cayrol.
doremus_artist:74241783-6b68-35f2-90d0-244bf6518084
owl:sameAs viaf:15094696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15094696>.
doremus_artist:747aad3e-9037-36df-a386-56fb8b003792
    dbp:birthPlace dbr:Kanazawa;
    rdfs:comment
        "Tomomi Adachi (\u8db3\u7acb \u667a\u7f8e Adachi Tomomi, born 1972 in Kanazawa, Ishikawa) is a Japanese vocal and electronics performer, composer, and instrument builder. He has performed and recorded with artists such as Jaap Blonk, Nicolas Collins, Carl Stone, Noah Creshevsky, Yuji Takahashi, Toshi Ichiyanagi, Ute Wassermann, Jennifer Walshe, Zbigniew Karkowski, Butch Morris, Otomo Yoshihide. Adachi directed Japan's premiere of John Cage's Europera V and Variations VII. He was invited by Asian Cultural Council to New York from 2009 to 2010 and was a guest of the DAAD Berliner K\u00fcnstlerprogramm in 2012."@en,
        "Tomomi Adachi (\u8db3\u7acb \u667a\u7f8e, Adachi Tomomi), n\u00e9 en 1972 \u00e0 Kanazawa dans la pr\u00e9fecture d'Ishikawa, est un artiste japonais de musique vocale et \u00e9lectronique, compositeur et facteur d'instruments. Il a jou\u00e9 et enregistr\u00e9 avec des artistes tels que Jaap Blonk, Nicolas Collins (en), Carl Stone (en), Noah Creshevsky (en), Y\u016bji Takahashi, Toshi Ichiyanagi, Ute Wassermann, Jennifer Walshe (en), Zbigniew Karkowski, Butch Morris, Otomo Yoshihide. Adachi a dirig\u00e9 les premi\u00e8res au Japon de Europeras (en) V et Variations VII de John Cage. Il a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 par le Conseil culturel asiatique (en) \u00e0 New York de 2009 \u00e0 2010 et invit\u00e9 du DAAD Berliner K\u00fcnstlerprogramm en 2012."@fr,
        "\u8db3\u7acb \u667a\u7f8e\uff08\u3042\u3060\u3061 \u3068\u3082\u307f\u3001\u7537\u6027\u30011972\u5e741\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30f4\u30a9\u30a4\u30b9\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30fc\u3001\u81ea\u4f5c\u697d\u5668\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u56fd\u969b\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u97f3\u97ff\u8a69\u3001\u7f8e\u8853\u3001\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u306a\u3069\u306e\u5e45\u5e83\u3044\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:262770533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tomomi_Adachi>,
        <http://viaf.org/viaf/262770533>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tomomi_Adachi.
doremus_artist:749331e3-39fd-33ac-8af4-6bdd490ac6d7
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    dbp:deathPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Jean Baptiste Loeillet (6 July 1688 \u2013 c. 1720), who later styled himself Loeillet de Gant, was a Belgian composer, born in Ghent. He spent the largest part of his life in France in service to the archbishop of Lyon, Paul-Fran\u00e7ois de Neufville de Villeroy. He wrote many works for recorder, including trio sonatas, unaccompanied sonatas for 2 recorders, and solo sonatas. He died in Lyons around 1720. Jean Baptiste Loeillet was a member of the large and musical Loeillet family, and the son of Pieter Loeillet and his first wife Marte (n\u00e9e Nortier)."@en,
        "Jean Baptiste Loeillet (6 de julio de 1688\u20131750), quien con el tiempo adopt\u00f3 el nombre de \u00abLoeillet de Gante\u00bb, fue un compositor belga nacido en Gante que pas\u00f3 la mayor parte de su vida en Francia al servicio del arzobispo de Lyon, Paul-Fran\u00e7ois de Neufville de Villeroy. Escribi\u00f3 numerosas composiciones para flauta, incluyendo tr\u00edo-sonatas, sonatas para dos flautas solistas y otras obras similares. Entre las obras m\u00e1s divulgadas de Loeillet se encuentran 48 sonatas para flauta dulce y continuo editadas en \u00c1msterdam en 1710 y 1717, y reimpresas en Londres por Walsh & Hare en 1712 y 1722."@es,
        "Jean-Baptiste Loeillet de Gant (* 6. Juli 1688 in Gent; \u2020 um 1720 in Lyon) war ein Komponist und Fl\u00f6tist des Barock."@de,
        "Jean-Baptiste Loeillet van Gent (Gent, 1688 - Lyon, circa 1720), bijgenaamd L'Oeillet de Lyon, was een Zuid-Nederlands componist en fluitist. Hij behoorde tot een bekende Gentse muzikantenfamilie en werkte het grootste deel van zijn leven in dienst van de aartsbisschop van Lyon. Hij schreef voornamelijk werken voor fluit, waaronder achtenveertig sonates. Jean-Baptiste Loeillet voegde van Gent toe aan zijn familienaam om de verwarring die veelvuldig ontstond met zijn gelijknamige neef Jean-Baptiste Loeillet van Londen zo veel mogelijk te vermijden."@nl,
        "Jean-Baptiste L\u0153illet est un compositeur n\u00e9 \u00e0 Gand (Pays-Bas espagnols) le 6 juillet 1688 et mort \u00e0 Lyon en 1720. Il ne doit pas \u00eatre confondu avec son cousin Jean-Baptiste L\u0153illet de Londres ; son fr\u00e8re Jacques L\u0153illet fut \u00e9galement compositeur. Jean-Baptiste L\u0153illet de Gand entra au service de l'archev\u00eaque de Lyon, o\u00f9 il demeura jusqu'\u00e0 sa mort. Il a \u00e9crit environ quarante-huit sonates pour fl\u00fbte \u00e0 bec et continuo dans le style de Corelli."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u041b\u043e\u0439\u0435 \u0434\u0435 \u0413\u0430\u043d\u0442 (\u0444\u0440. Jean-Baptiste Loeillet, 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1688 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0435\u043d\u0442, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f \u2014 1720 \u0433\u043e\u0434, \u041b\u0438\u043e\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        """\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30eb\u30a4\u30a8\uff08Jean-Baptiste L\u0153illet (de Gand), 1688\u5e747\u67086\u65e5 \u2013 1720\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u9818\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\uff08\u73fe\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\uff09\u306e\u30d8\u30f3\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u6daf\u306e\u5927\u534a\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u904e\u3054\u3057\u3001\u30ea\u30e8\u30f3\u5927\u53f8\u6559\u30dd\u30fc\u30eb\uff1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c9\u30fb\u30cc\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30ed\u30ef\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u3002\u6570\u591a\u304f\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u4f5c\u54c1\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3001\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u30842\u672c\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u7121\u4f34\u594f\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u304c\u3042\u308b\u30021710\u5e74\u304b\u30891717\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3067\u3057\u3081\u306648\u66f2\u306e\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f8c\u306b\u3053\u308c\u3089\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30a6\u30a9\u30eb\u30b7\u30e5\u793e\u306b\u3088\u308a1712\u5e74\u304b\u30891722\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u518d\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002 \u5f53\u8a18\u4e8b\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u540c\u540d\u306e\u5f93\u5144\u3068\u306e\u6df7\u4e71\u3092\u907f\u3051\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u81ea\u3089\u59d3\u306b "de Ghent" \uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u306f de Gand\uff08\u30c9\u30fb\u30ac\u30f3\uff09\uff09\u3092\u52a0\u3048\u305f\uff08\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u53d6\u308a\u9055\u3048\u306f\u8fd1\u4ee3\u4ee5\u964d\u3082\u751f\u3058\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30d9\u30aa\u30f3\u304c\u300c\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30a8\u300d\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3092\u6821\u8a02\u3057\u305f\u969b\u3001\u8aa4\u3063\u3066\u5f53\u8a18\u4e8b\u306e\u30eb\u30a4\u30a8\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u51fa\u7248\u3057\u305f\uff09\u3002\u73fe\u5728\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30a8\u306f\u3001\u300c\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30eb\u30a4\u30a8\uff08\u30d8\u30f3\u30c8\u306e\u30eb\u30a4\u30a8\u307e\u305f\u306f\u30ac\u30f3\u306e\u30eb\u30a4\u30a8\uff09\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:8846412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Baptiste_Loeillet_of_Ghent>,
        <http://viaf.org/viaf/8846412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Baptiste_Loeillet_of_Ghent.
doremus_artist:7629b685-5eda-38df-a9e9-5c9693466ac8
owl:sameAs viaf:66789623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66789623>.
doremus_artist:76450609-b85c-3a63-ac3a-13eb724bcd8c
    rdfs:comment
        "Jean During (n\u00e9 en 1947) est un ethnomusicologue fran\u00e7ais sp\u00e9cialis\u00e9 dans les musiques d'Asie Centrale (Azerba\u00efdjan, Iran, Ouzbekistan, Tadjikistan, etc.).Apr\u00e8s des \u00e9tudes de musique et de philosophie, il s\u00e9journe longtemps en Iran o\u00f9 il est initi\u00e9 \u00e0 la musique traditionnelle. Il a publi\u00e9 nombre d'ouvrages et d'enregistrements."@fr;
    owl:sameAs viaf:64017475;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_During>,
        <http://viaf.org/viaf/64017475>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_During.
doremus_artist:7655ebb4-ba83-3209-a64a-1666990bf101
    dbp:birthPlace res:14e_arrondissement_de_Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Kristy est un romancier et sc\u00e9nariste de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais n\u00e9 dans le 14e arrondissement de Paris le 16 avril 1951.\u2191 Claude Mespl\u00e8de (dir.), Dictionnaire des litt\u00e9ratures polici\u00e8res, vol. 2 : J - Z, Nantes, Joseph K, coll. \u00ab Temps noir \u00bb,\u200e 2007, 1086 p. (ISBN 978-2-910-68645-1, OCLC 315873361)."@fr;
    owl:sameAs viaf:265252997;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Kristy>,
        <http://viaf.org/viaf/265252997>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Kristy.
doremus_artist:7738fe75-ce6f-39f4-9744-d802c62a560e
    dbp:birthPlace dbr:Bonn;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Johanna Kinkel (8 July 1810 \u2013 15 November 1858) was a German composer, writer, and revolutionary. Kinkel was born in Bonn. In 1840, after five months of unhappy marriage, she was divorced from the Cologne bookseller Matthieux. Her second marriage, in 1843, was to the German poet Gottfried Kinkel. They had four children. Following the 1848 Revolutions she was forced to abandon Germany and flee to London. She was found dead in her garden in 1858 from a fall; although suicide was suspected, there was no way to verify this. Her tombstone was inscribed Freiheit, Liebe und Dichtung (meaning Freedom, Love, and Poetry)."@en,
        "Johanna Kinkel, geborene Mockel / geschiedene Mathieux (* 8. Juli 1810 in Bonn; \u2020 15. November 1858 in London) war eine deutsche Komponistin, Musikp\u00e4dagogin, Schriftstellerin und Saloni\u00e8re. In zweiter Ehe war sie mit dem evangelischen Theologen und politisch aktiven Republikaner Gottfried Kinkel verheiratet, mit dem sie den bekannten sp\u00e4tromantischen Dichterkreis Maik\u00e4ferbund gr\u00fcndete. Sie galt als Mittelpunkt des kulturellen Lebens ihrer Heimatstadt Bonn, ist die einzige bedeutende Vertreterin der Bonner Mundartdichtung des 19. Jahrhunderts und war eine fr\u00fche Vork\u00e4mpferin der Frauenrechtsbewegung."@de,
        "\u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041a\u0438\u043d\u043a\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Johanna Kinkel, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u043e\u043a\u043a\u0435\u043b\u044c; 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1810, \u0411\u043e\u043d\u043d \u2014 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1858, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043a\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30ca\u30fb\u30ad\u30f3\u30b1\u30eb\uff08Johanna Kinkel, 1810\u5e747\u67088\u65e5 \u30dc\u30f3 - 1858\u5e7411\u670815\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u30fb \u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u5bb6\u30fb\u6b74\u53f2\u5bb6\u30fb\u9769\u547d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14869042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johanna_Kinkel>,
        <http://viaf.org/viaf/14869042>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johanna_Kinkel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johanna_Kinkel.
doremus_artist:77394522-d460-39d7-8b62-d275bfd8a16f
owl:sameAs viaf:102334555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102334555>.
doremus_artist:77972a51-09f1-312a-890f-ac230a3dbb26
owl:sameAs viaf:7638410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7638410>.
doremus_artist:77ac8b30-bac2-3d14-ba90-9fb579089711
    dbp:birthPlace dbr:Ścinawka_Dolna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Emanuel Aloys F\u00f6rster (* 26. Januar 1748 in Niedersteine, Grafschaft Glatz; \u2020 12. November 1823 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Musikp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "Emanuel Aloys F\u00f6rster (26 January 1748 \u2013 12 November 1823) was a composer and music teacher, who spent most of his life in Vienna, Austria."@en,
        "Emmanuel Alois F\u00f6rster [Emanuel Aloys Foerster] \u00e9tait un compositeur, th\u00e9oricien et p\u00e9dagogue autrichien, n\u00e9 \u00e0 Niederstein le 26 janvier 1748 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Vienne le 12 novembre 1823."@fr,
        "\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Emanuel Aloys F\u00f6rster, 1748\u5e741\u670826\u65e5 \u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30cd\u30fb\u30d0\u30a4\u30fb\u30b0\u30e9\u30c3\u30c4; \u20201823\u5e7411\u670812\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3068\u307b\u307c\u540c\u6642\u4ee3\u3092\u751f\u304d\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u8208\u9686\u3068\u5909\u9077\u3092\u5275\u4f5c\u9762\u304b\u3089\u9670\u306a\u304c\u3089\u652f\u3048\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32271689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emanuel_Aloys_F\u00f6rster>,
        <http://viaf.org/viaf/32271689>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emanuel_Aloys_Foerster.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emanuel_Aloys_Förster.
doremus_artist:77c4c487-8bba-301d-970f-e914f120aa73
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Urtreger (* 6. Juli 1934 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Jazz-Pianist. Urtreger absolvierte eine klassische Klavierausbildung und begann als Mitglied eines Studentenorchesters Jazzmusik in einem kleinen Pariser Club zu spielen. 1953 gewann er einen Wettbewerb f\u00fcr Amateurpianisten und entschloss sich zu einer professionellen Musikerlaufbahn. Im Folgejahr trat er als Begleiter des Saxophonisten Don Byas und des Trompeters Buck Clayton, die in Frankreich gastierten, im Salon du Jazz auf. 1961 erhielt er den Prix Django Reinhardt, 2014 den Grand Prix du Disque der Acad\u00e9mie Charles Cros."@de,
        "Ren\u00e9 Urtreger (born July 6, 1934) is a French bebop pianist."@en,
        "Ren\u00e9 Urtreger est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 6 juillet 1934, dans une famille d'immigrants polonais. Ren\u00e9 Urtreger fait des \u00e9tudes de piano classique avant de s\u2019immerger dans le jazz, avec Don Byas et Buck Clayton. Il joue ensuite en concert en compagnie de Jay Jay Johnson, Stan Getz, Zoot Sims, St\u00e9phane Grappelli, Bobby Jaspar, Ren\u00e9 Thomas, Lionel Hampton, Chet Baker, Lester Young (sur Le dernier message de Lester Young, son ultime disque). Il compose \u00e9galement des musiques de film pour Claude Berri ou Ren\u00e9 F\u00e9ret(L'Homme qui n'\u00e9tait pas l\u00e0)."@fr;
    owl:sameAs viaf:74039095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Urtreger>,
        <http://viaf.org/viaf/74039095>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Urtreger.
doremus_artist:78aedd6d-0a7e-3462-b705-22d5c1141bab
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Raffaele Ari\u00e9 (22 August 1920, Sofia - 17 March 1988, Switzerland) was a Bulgarian bass, particularly associated with the Italian and Russian repertories. Ari\u00e9 studied first in his native city with C. Brambaroff, making his stage debut at the Sofia Opera in 1945. He then left for Italy to further his studies, and was a pupil of Riccardo Stracciari, Apollo Granforte and Carlo Tagliabue. He made his debut at La Scala in 1946, as the King in The Love for Three Oranges."@en,
        "\u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0410\u0440\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u043c \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e \u0411\u0440\u0430\u043c\u0431\u0430\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1939 \u0433. \u0432 \u0421\u043e\u0444\u0438\u0438 \u0432 \u0431\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044f \u00ab\u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u044f\u00bb. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0443 \u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0421\u0442\u0440\u0430\u0447\u0447\u0430\u0440\u0438, \u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e \u0413\u0440\u0430\u043d\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435, \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0422\u0430\u043b\u044c\u044f\u0431\u0443\u044d. \u0412 1946 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0436\u0438\u043b, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438. \u041d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430. \u0412 1951 \u0433. \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u00ab\u041f\u043e\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u044b\u00bb \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430. \u0412 1953 \u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u00ab\u0414\u043e\u043d \u0416\u0443\u0430\u043d\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u043e\u043c \u0424\u0443\u0440\u0442\u0432\u0435\u043d\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f, \u2014 \u044d\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f. \u0412 1960 \u0438 1961 \u0433\u0433. \u043d\u0430 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u043f\u0435\u043b \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u043a\u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440"@ru;
    owl:sameAs viaf:100245099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raffaele_Ari\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/100245099>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raffaele_Arié_1955.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raffaele_Arié.
doremus_artist:78c17c1a-5a9b-3964-a408-65c8c16453a8
owl:sameAs viaf:229042487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229042487>.
doremus_artist:78d67049-e079-3a09-8c37-eff5305e0730
owl:sameAs viaf:7581366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7581366>.
doremus_artist:78fab339-5a16-369f-a3af-1cc2b7c30867
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Lillian Fuchs (New York, 18 november 1901 - Englewood, New Jersey, 5 oktober 1995) was een Amerikaans altvioliste, componiste en muziekpedagoge."@nl,
        "Lillian Fuchs (New York, 18 novembre 1901 \u2013 Englewood, 5 octobre 1995) est une altiste am\u00e9ricaine, professeur et compositrice, consid\u00e9r\u00e9e comme \u00e9tant parmi les meilleurs instrumentistes de son temps. Elle provenait d'une faille au grand talent musical : ses fr\u00e8res, Joseph Fuchs, violoniste et Harry Fuchs, violoncelliste, qui ont effectu\u00e9 avec elle de nombreux enregistrements."@fr,
        "Lillian Fuchs (November 18, 1901 \u2013 October 5, 1995), an American violist, teacher and composer, is considered to be among the finest instrumentalists of her time. She hailed from a musically talented family: her brothers, Joseph Fuchs, a violinist, and Harry Fuchs, a cellist, performed with her on numerous commercial recordings. Her children and grandchildren continue in her footsteps."@en,
        "\u00c8 stata una delle pi\u00f9 significative tra i violisti del Novecento e alla carriera di concertista solista e camerista ha affiancato una notevole carriera come didatta, sia di viola che di musica da camera."@it,
        "\u30ea\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30c3\u30af\u30b9\uff08Lillian Fuchs, 1902\u5e7411\u670818\u65e5 - 1995\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30d5\u30c3\u30af\u30b9\u306f\u5b9f\u5144\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5e7c\u5c11\u671f\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u304c\u3001\u7236\u89aa\u306e\u6307\u5c0e\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u3002\u97f3\u697d\u82b8\u8853\u7814\u7a76\u6240\u3067\u30eb\u30a4\u30fb\u30b9\u30f4\u30a7\u30c1\u30a7\u30f3\u30b9\u30ad\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30ca\u30a4\u30bc\u30eb\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30d1\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30b2\u30c1\u30a6\u30b9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011924\u5e74\u306b\u512a\u79c0\u306a\u6210\u7e3e\u3067\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021926\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u304c\u3001\u3059\u3050\u306b\u30da\u30ed\u30fc\u30eb\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306b\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u30661940\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u307e\u3067\u5728\u7c4d\u3057\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021947\u5e74\u306b\u306f\u30dc\u30d5\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cc\u30fc\u304b\u3089\u300a\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u300b\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021953\u5e74\u306b\u306f\u30d7\u30e9\u30c9\u306e\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306b\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002 1962\u5e74\u306b\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u306e\u3092\u76ae\u5207\u308a\u306b\u30011964\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30b9\u30da\u30f3\u97f3\u697d\u590f\u671f\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u3048\u308b\u7b49\u3001\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u3082\u6d3b\u767a\u306b\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011971\u5e74\u306b\u306f\u6bcd\u6821\u306e\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30a8\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u30a2\u30af\u30bf\u30fc\u30ba\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30c9\u306e\u4ecb\u8b77\u65bd\u8a2d\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:92328406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lillian_Fuchs>,
        <http://viaf.org/viaf/92328406>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lillian_Fuchs.
doremus_artist:7905fd5f-55cc-3096-9935-d731265be21f
    dbp:birthPlace dbr:Giulianova;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Gaetano Braga (* 9. Juni 1829 in Giulianova (Teramo); \u2020 21. November 1907 in Mailand) war ein italienischer Komponist und Cellist."@de,
        """Gaetano Braga (June 9, 1829 \u2013 November 21, 1907) was an Italian composer and cellist. He was born in Giulianova in Abruzzi and died in Milan. Braga's works include compositions for the cello (two concertos, a quintet, a quartet, works for cello and piano) and the operas: 
* Alina or La spregiata (1853, Naples)  
* Estella di San Germano (1857, Vienna)  
* Il ritratto (1858, Naples)  
* Margherita la mendicante (1859, Paris)  
* Mormile (1862, Milan)  
* Ruy Blas (1868)  
* Reginella (1871, Lecco)  
* Caligola (1873, Lisbon)"""@en,
        "Gaetano Braga (ur. 9 czerwca 1829 w Giulianova, zm. 21 listopada 1907 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i wiolonczelista epoki romantyzmu. Od wczesnej m\u0142odo\u015bci zdradza\u0142 zainteresowanie muzyk\u0105. Studiowa\u0142 w Neapolu, gdzie jego mistrzem by\u0142 Saverio Mercadante. W wieku 14 lat rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na wiolonczeli. Z koncertami wiolonczelowymi wyst\u0119powa\u0142 w ca\u0142ej Europie, zw\u0142aszcza w miastach niemieckich, w Wiedniu, Pary\u017cu i Florencji. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 w Pary\u017cu i Londynie. Jako kompozytor najwi\u0119kszy sukces odni\u00f3s\u0142 operami Il ritratto, Reginella i Caligola. W Mediolanie skomponowa\u0142 oper\u0119 na motywach dramatu Ruy Blas Victora Hugo, kt\u00f3ra nigdy nie zosta\u0142a wystawiona, poniewa\u017c jury teatru La Scala wybra\u0142o dzie\u0142o Filippa Marchettiego pod tym samym tytu\u0142em."@pl,
        "Gaetano Braga est un violoncelliste et un compositeur romantique italien, n\u00e9 le 9 juin 1829 \u00e0 Giulianova et mort le 21 novembre 1907 \u00e0 Milan."@fr,
        "\u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u0411\u0440\u0430\u0433\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gaetano Braga; 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1829 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041e\u0431\u0435\u0438\u0445 \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u0439 \u2014 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1907 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30ac\uff08Gaetano Braga\u30011829\u5e746\u67089\u65e5 - 1907\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30a2\u30d6\u30eb\u30c3\u30c4\u30a9\u5dde\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30ce\u30fc\u30f4\u30a1\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 1907\u5e7411\u670821\u65e5\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u6ca1\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64203412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Braga>,
        <http://viaf.org/viaf/64203412>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gaetano_Braga_by_Étienne_Carjat_(photograph).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaetano_Braga.
doremus_artist:792815ac-7e35-388e-8f2b-28ffc5a2f6fc
    owl:sameAs viaf:200142;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200142>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfe22650-dacf-4544-8682-415d9e197f82>.
doremus_artist:7958fceb-0091-397f-a5ee-47a0bb5c4022
owl:sameAs viaf:51880853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880853>.
doremus_artist:79598000-a5be-31f7-8a28-244d0c9ca0ca
    dbp:birthPlace dbr:Magdeburg;
    rdfs:comment
        "Ha contribuito alla rivalutazione e diffusione del fagotto in tutto il mondo. Nella sua lunga carriera ha suonato insieme a musicisti di fama mondiale come Heinz Holliger, Hermann Baumann, Maurice Bourgue, Gidon Kremer (Ottetto di Schubert) e Alfred Brendel (quintetti per pianoforte e fiati di Mozart e Beethoven). Molto conosciute e apprezzate sono le sue registrazioni, molte per l'etichetta Philips: concerti di Mozart, Weber, Hummel, Danzi, Vivaldi oltre alla sonata di Sains-Saens, il trio di Poulenc e le serenate per fiati di Mozart."@it,
        "Klaus Thunemann (* 19. April 1937 in Magdeburg) ist ein deutscher Fagottist. Nach dem Studium an der Hochschule f\u00fcr Musik in Berlin bei Willy Fugmann erhielt er Engagements als Solo-Fagottist beim Sinfonieorchester M\u00fcnster und zwischen 1962 und 1978 beim NDR Sinfonieorchester in Hamburg. Nach Lehrt\u00e4tigkeit an der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Hannover seit 1978 wurde er 1997 Professor an der Hochschule f\u00fcr Musik \u201eHanns Eisler\u201c Berlin. W\u00e4hrend seiner Zeit als Professor erm\u00f6glichte Thunemann unz\u00e4hligen Sch\u00fclern bedeutende Positionen in Orchestern im In- und Ausland (Berliner Philharmoniker, Concertgebouw-Orchester, Symphonieorchester des Bayerischen Rundfunks und viele andere). Im Sommer 2005 wurde er emeritiert. Zurzeit ist er Professor an der Escuela Superior de M\u00fasica Reina Sof\u00eda in Ma"@de,
        "Klaus Thunemann (Maagdenburg, 1937) is een Duits fagottist en een van de bekendste fagottisten van de wereld."@nl,
        "Klaus Thunemann (Magdeburgo, 1937) es un m\u00fasico alem\u00e1n. Inici\u00f3 los estudios de piano y a la edad de dieciocho a\u00f1os pas\u00f3 al fagot. Estudi\u00f3 en Berl\u00edn Oeste consiguiendo su diploma art\u00edstico en 1960. De 1962 a 1978, ha sido fagot principal de la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Radio del Norte de Alemania (NDR). En el Concurso de la Radio de Alemania (ARD) en M\u00fanich, en la edici\u00f3n de 1965 fue el \u00fanico ganador de la secci\u00f3n de fagot. Ha tocado como solista con numerosas orquestas y ha colaborado en el Ensemble Villa M\u00fasica en Alemania. Durante m\u00e1s de 10 a\u00f1os ha formado parte del Scharoun-Ensemble de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn."@es,
        "Klaus Thunemann (born April 19, 1937) is a German bassoonist. Klaus Thunemann was born in Magdeburg, Germany. He originally studied piano but from the age of 18 focused on the bassoon. He was a student at the Hochschule f\u00fcr Musik in Berlin, where he studied under Willy Fugmann. Upon graduation Thunemann was engaged by the North German Radio Symphony Orchestra of Hamburg where he served as principal bassoonist from 1962 to 1978. During this time he also appeared frequently in chamber music and as a soloist."@en,
        "Klaus Thunemann (ur. 19 kwietnia 1937 roku w Magdeburgu, Niemcy) - fagocista i pedagog. Od 1957 studiowa\u0142 w Hochschule f\u00fcr Musik w Berlinie u Willy'ego Fugmanna. Od 1957 Solista St\u00e4dtliche Orchester in M\u00fcnster, a w latach 1962-78 tak\u017ce NDR Sinfonieorchester w Hamburgu. Od 1978 wyk\u0142ada\u0142 na Hochschule f\u00fcr Musik und Theater w Hannoverze, a od 1997 jako profesor na Hanns-Eisler-Hochschule f\u00fcr Musik w Berlinie. Przez wiele lat wyst\u0119powa\u0142 na scenach mi\u0119dzynarodowych jako solista lub cz\u0142onek zespo\u0142\u00f3w kameralnych. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ze znanym oboist\u0105 Heinzem Holligerem."@pl,
        "Klaus Thunemann, n\u00e9 le 19 avril 1937 \u00e0 Magdebourg, est un bassoniste allemand. Ayant appris le piano, il ne s\u2019interesse au basson qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e2ge de 18 ans. Apr\u00e8s avoir termin\u00e9 le Musikhochschule de Berlin-Ouest il devient basson solo \u00e0 l\u2019Orchestre symphonique de la NDR. De 1978 il enseigne \u00e0 Hanovre, puis \u00e0 Berlin et se presente souvent comme soliste et musicien de chambre. Il collabore avec Heinz Holliger, Karl Leister et d\u2019autres musiciens c\u00e9l\u00e8bres. Consid\u00e9r\u00e9 comme le chef de file de l'\u00e9cole de basson allemande, il enseigne depuis 1996 \u00e0 la Hochschule f\u00fcr Musik Hanns Eisler \u00e0 Berlin."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0301\u0443\u0441 \u0422\u0443\u0301\u043d\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d (\u043d\u0435\u043c. Klaus Thunemann; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1937, \u041c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:2658016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Thunemann>,
        <http://viaf.org/viaf/2658016>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0334525-19cb-4e4e-9581-343372c2324d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Thunemann.
doremus_artist:7985ab3c-14cd-3f44-8566-29050125b74d
    owl:sameAs viaf:69128632;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734970>,
        <http://viaf.org/viaf/69128632>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e37e9da5-a3da-4e90-a02d-edbb621ecd69>.
doremus_artist:7991a22b-27d7-3985-9a34-43da183498e8
    rdfs:comment
        "Danielle Volle est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 19 avril 1937 dans le 6 e arrondissement de Paris, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 24 novembre 2000 dans le 18e arrondissement de Paris d'un cancer."@fr;
    owl:sameAs viaf:17417109;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Danielle_Volle>,
        <http://viaf.org/viaf/17417109>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Danielle_Volle.
doremus_artist:7a0f307f-e7f0-3181-99cf-77a08fc2781c
    dbp:birthPlace dbr:New_Hampshire;
    rdfs:comment
        "Tom Rush (* 8. Februar 1941 in Portsmouth, New Hampshire) ist ein US-amerikanischer Folk- und Bluess\u00e4nger, Liedermacher und Aufnahmek\u00fcnstler. Seine h\u00f6chste Popularit\u00e4t hatte er in den 1960er und 1970er Jahren."@de,
        "Tom Rush (born February 8, 1941) is an American folk and blues singer, songwriter, musician and recording artist."@en,
        "Tom Rush (n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1941, \u00e0 Portsmouth au New Hampshire) est un chanteur de folk et de blues. Il fut particuli\u00e8rement populaire dans les ann\u00e9es 1960 et 1970."@fr,
        "Tom Rush (ur. 8 lutego 1941) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta i kompozytor zwi\u0105zany ze scen\u0105 folkow\u0105."@pl;
    owl:sameAs viaf:74040520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Rush>,
        <http://viaf.org/viaf/74040520>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TomRush.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Rush.
doremus_artist:7a96f6f2-38c2-3ed2-99b2-f571aa3686b7
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Cole.Natalie ColeFichier:Nataliecole2007.jpg Natalie Cole en 2007. Natalie Maria Cole est une chanteuse de jazz, soul et R&B, musicienne et actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 6 f\u00e9vrier 1950 \u00e0 Los Angeles, Californie et morte le 31 d\u00e9cembre 2015 dans la m\u00eame ville. En 1991 parait une chanson qui lui vaudra son plus grand succ\u00e8s : Unforgettable, duo avec la voix de son p\u00e8re, Nat King Cole, mort vingt-six ans plus t\u00f4t."@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0646\u0627\u062a\u0627\u0644\u064a \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0643\u0648\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Natalie Cole) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u062a\u0645\u0631\u0633\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0635\u0646\u0627\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0648 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0631\u064a\u0630\u0645 \u0623\u0646\u062f \u0628\u0644\u0648\u0632\u060c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 6 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1950 \u0628\u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0628\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0628\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e 31 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2015\u060c \u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0639\u0627\u0645 1991 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062c\u0639\u0644\u062a \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0639\u0631\u0641\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0623\u0646\u0641\u0648\u0631\u063a\u064a\u062a\u0628\u0644 \u0648\u062a\u0645\u062b\u0644\u062a \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062b\u0646\u0627\u0626\u064a \u0625\u0641\u062a\u0631\u0627\u0636\u064a \u0628\u064a\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u062c\u0647\u0629 \u0648 \u0628\u064a\u0646 \u0635\u0648\u062a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0641\u064a 26 \u0633\u0646\u0629 \u0642\u0628\u0644 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u060c \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0646\u0627\u062a \u0643\u064a\u0646\u063a \u0643\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u062c\u0647\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649."@ar,
        "Natalie Cole, w\u0142a\u015bc. Stephanie Natalie Maria Cole (ur. 6 lutego 1950 w Los Angeles, zm. 31 grudnia 2015 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka."@pl,
        "Natalie Maria Cole (* 6. Februar 1950 in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 31. Dezember 2015 ebenda) war eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Songwriterin und Schauspielerin. Sie war die Tochter der Jazzs\u00e4nger Nat King Cole und Marie Ellington. In ihrer mehr als 40 Jahre w\u00e4hrenden Karriere wurden allein in den Vereinigten Staaten 13,5 Millionen Alben verkauft, womit sie zu den erfolgreichsten S\u00e4ngerinnen in den Genres R&B, Soul und Jazz geh\u00f6rte. F\u00fcr ihre Leistungen als S\u00e4ngerin wurde sie mit neun Grammys ausgezeichnet."@de,
        """Natalie Maria Cole (February 6, 1950 \u2013 December 31, 2015) was an American singer-songwriter, and actress. The daughter of Nat King Cole, she rose to musical success in the mid-1970s as an R&B artist with the hits "This Will Be", "Inseparable", and "Our Love". After a period of failing sales and performances due to a heavy drug addiction, Cole re-emerged as a pop artist with the 1987 album Everlasting and her cover of Bruce Springsteen's "Pink Cadillac". In the 1990s, she re-recorded standards by her father, resulting in her biggest success, Unforgettable... with Love, which sold over seven million copies and also won Cole numerous Grammy Awards. She sold over 30 million records worldwide."""@en,
        "Natalie Maria Cole (Los \u00c1ngeles, 6 de febrero de 1950-ib\u00eddem, 31 de diciembre de 2015), fue una cantante de jazz, soul y R&B estadounidense. Era hija del cantante de jazz Nat King Cole. Su carrera se puede dividir en dos etapas: una primera, en la que hizo R&B y urban, y una m\u00e1s cercana basada en el jazz. Natalie Cole logr\u00f3 vender m\u00e1s de 30 millones de \u00e1lbumes a lo largo de su carrera."@es,
        "Natalie Maria Cole (Natalie) Cole (Los Angeles, 6 februari 1950 \u2013 aldaar, 31 december 2015) was een Amerikaanse jazzzangeres en actrice. Ze was de dochter van de jazzzanger Nat King Cole."@nl,
        "Stephanie Natalie Maria Cole ou simplesmente Natalie Cole (Los Angeles, 6 de fevereiro de 1950 - Los Angeles, 31 de dezembro de 2015) foi uma cantora e compositora norte-americana ganhadora de nove pr\u00eamios GRAMMY Awards. \u00c9 filha do tamb\u00e9m cantor e compositor Nat King Cole (n. 1919 - m. 1965). Em 1991 gravou o single Unforgettable onde a voz de seu pai, remasterizada, foi mixada \u00e0 sua para simular que os dois, pai e filha, cantavam juntos. Morreu na noite do dia 31 de Dezembro de 2015, devido a complica\u00e7\u00f5es renais em decorr\u00eancia da hepatite C."@pt,
        "Tra i suoi maggiori successi si possono annoverare: This Will Be, Sophisticated Lady (She's a Different Lady), I've Got Love on My Mind (nel 1977 arriva in quinta posizione nella Billboard Hot 100 ed in Canada), Our Love (nel 1977 arriva in decima posizione nella Billboard Hot 100), Pink Cadillac (nel 1987 arriva in seconda posizione in Svizzera, quarta in Nuova Zelanda e Canada, quinta in Germania Ovest, nella Billboard Hot 100 e nella UK Singles Chart e sesta in Australia), Miss You Like Crazy (nel 1989 arriva seconda nella UK Singles Chart, quarta in Irlanda e settima nella Billboard Hot 100) e Unforgettable, eseguita in duetto virtuale con il padre."@it,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u043e\u0443\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Natalie Maria Cole; 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1950, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441 \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2015, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0434\u043e\u0447\u044c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u041d\u044d\u0442\u0430 \u041a\u0438\u043d\u0433\u0430 \u041a\u043e\u0443\u043b\u0430. \u0414\u043e\u0431\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c R&B \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c, \u0430 \u043a \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 1990-\u0445 \u043f\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0432 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0443 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430. \u0417\u0430 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u041a\u043e\u0443\u043b 19 \u0440\u0430\u0437 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0435\u0451 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438 \u041a\u043e\u0443\u043b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0440\u044f\u0434 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30ca\u30bf\u30ea\u30fc\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\uff08Natalie Cole\u3001Stephanie Natalie Maria Cole\u30011950\u5e742\u67086\u65e5 - 2015\u5e7412\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30ca\u30c3\u30c8\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u306e\u5b9f\u5a18\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84975353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natalie_Cole>,
        <http://viaf.org/viaf/84975353>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Natalie_Cole_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natalie_Cole.
doremus_artist:7aa5133a-e640-30a1-97cf-ef7041af3234
owl:sameAs viaf:66040454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66040454>.
doremus_artist:7b3eb98e-438f-3356-9fd9-363224bd6bfb
    dbp:birthPlace dbr:Mesagne;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Morleo. Luigi Morleo (n\u00e9 le 16 novembre 1970 \u00e0 Mesagne) est un percussionniste et compositeur italien de musique contemporaine."@fr,
        "Luigi Morleo (* 16. November 1970 in Mesagne (BR), Italien) ist ein italienischer Schlagzeuger und Komponist moderner Musik. Seit 1994 unterrichtet er am Niccolo-Piccinni-Konservatorium in Bari Perkussion und seit 2005 auch das Arrangieren von Filmmusik."@de,
        "Luigi Morleo (Mesagne (Br), 16 de noviembre de 1970), es un compositor, percusionista italiano de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea."@es,
        "Luigi Morleo (born 16 November 1970 in Mesagne, Province of Brindisi) is an Italian percussionist and composer of contemporary music, who lives in Bari and teaches in Bari at the Niccol\u00f2 Piccinni Conservatory. He appears in varied musical and artistic styles like rock-cross-over, folk-popular, jazz and DJ; however actors, film directors, painters and architects."@en,
        "Luigi Morleo (ur. 16 listopada 1970 w Mesagne) - w\u0142oski perkusista i kompozytor muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej."@pl;
    owl:sameAs viaf:29798828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Morleo>,
        <http://viaf.org/viaf/29798828>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Morleo.
doremus_artist:7bc24265-9885-3bff-9b35-9e44c2eca69d
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Chaya Arbel (Hebrew: \u05d7\u05d9\u05d4 \u05d0\u05e8\u05d1\u05dc\u200e\u200e ; 1921 \u2013 2007) was an Israeli composer. She is one of Israel's best known female classical composers and the recipient of the ACUM Prize."@en,
        "Chaya Arbel (hebr\u00e4isch \u05d7\u05d9\u05d4 \u05d0\u05e8\u05d1\u05dc; * 18. Juni 1921 in N\u00fcrnberg; \u2020 2007) war eine israelische Komponistin."@de;
    owl:sameAs viaf:97628701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chaya_Arbel>,
        <http://viaf.org/viaf/97628701>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chaya_Arbel.
doremus_artist:7c269b50-c713-3075-95c3-84e807cc6477
    dbp:birthPlace res:Enghien-les-Bains;
    rdfs:comment
        "Simone H\u00e9rault, n\u00e9e en 1950 \u00e0 Enghien-les-Bains (Val-d'Oise), est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise voix off. Elle est connue pour \u00eatre  \u00ab la voix de la SNCF \u00bb depuis plus de trente ans. Sa voix est diffus\u00e9e sur les quais des plus grandes et importantes gares de France, sur les supports multim\u00e9dias de la SNCF (serveurs vocaux, manifestations, etc.) et \u00e0 bord de certains trains pour les dessertes et arr\u00eats."@fr;
    owl:sameAs viaf:22261815;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Simone_H\u00e9rault>,
        <http://viaf.org/viaf/22261815>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Simone_Hérault.
doremus_artist:7c7b31e0-5f48-3bf6-a8a5-3f161ca0b040
    owl:sameAs viaf:72198403;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72198403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arif_Sa.
doremus_artist:7ca928d2-a0d4-3daa-b370-fbce51f57d3c
owl:sameAs viaf:86325263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86325263>.
doremus_artist:7efdc3f1-3b01-3c04-bc74-6a3148e07020
    dbp:birthPlace dbr:Sosnowiec;
    dbp:deathPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Chaim Chefer (ur. 29 pa\u017adziernika 1925 w Sosnowcu, zm. 18 wrze\u015bnia 2012 w Tel Awiwie) \u2013 izraelski poeta, felietonista, autor tekst\u00f3w izraelskich piosenek. Urodzi\u0142 si\u0119 jako Chaim Fajner, nazwisko zmieni\u0142 podczas izraelskiej Wojny o Niepodleg\u0142o\u015b\u0107 w latach 1948-1949. Walczy\u0142 w szeregach Palmachu wci\u0105\u017c tworz\u0105c wiersze. Inspiracj\u0105 dla niego by\u0142 Natan Alterman \u2013 poeta \u017cydowski. Muzyk\u0119 do wierszy Chefera najcz\u0119\u015bciej tworzy urodzony r\u00f3wnie\u017c w Polsce Mosze Wile\u0144ski. Zosta\u0142 wyr\u00f3\u017cniony Nagrod\u0105 Pa\u0144stwa Izrael (Pras Israel), nagrod\u0105 Soko\u0142owa oraz wieloma innymi."@pl,
        "Haim Hefer (Hebrew: \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05d7\u05e4\u05e8\u200e\u200e; 9 October 1925 \u2013 18 September 2012) was an Israeli songwriter, poet and writer."@en,
        "Haim Hefer (nacido Haim Feiner) (en hebreo, \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05d7\u05e4\u05e8\u200e) (Sosnowiec, Polonia, 29 de octubre de 1925 - Tel Aviv, Israel, 18 de septiembre de 2012) fue un compositor, poeta y escritor israel\u00ed."@es,
        "\u0425\u0430\u0438\u043c \u0425\u0435\u0444\u0435\u0440 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05d7\u05e4\u05e8\u200e\u200e\u200f\u200e\u200e, \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0424\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440; 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925, \u0421\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435\u0446, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 \u2014 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2012, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u00ab\u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445\u0430\u00bb \u00ab\u0427\u0438\u0437\u0431\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u00bb, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u0432\u0440\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:64260828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haim_Hefer>,
        <http://viaf.org/viaf/64260828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11ef9ec1-456c-48b7-a56c-07f11573d39d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Haim_Hefer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Haim_Hefer.
doremus_artist:7f41895e-3ffe-3578-aa48-36bf64faa488
owl:sameAs viaf:34660992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34660992>.
doremus_artist:7f83268d-2fc8-3370-8d1b-9b017c2e8860
owl:sameAs viaf:23239936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23239936>.
doremus_artist:7fcc2d72-3c9b-3b62-a4ab-8fb09ae67cf0
owl:sameAs viaf:23643690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23643690>.
doremus_artist:8112a5e4-6fd4-3109-8cdc-ee50a4b2b713
    dbp:birthPlace dbr:Changsha;
    rdfs:comment
        "Noto soprattutto per aver composto le colonne sonore dei film The Banquet, Hero e La tigre e il dragone (il lavoro su quest'ultima pellicola gli ha fatto vincere un Grammy e un Oscar), Tan Dun ha trascorso gran parte della sua infanzia con sua nonna, che lo ha cresciuto nel rispetto dell'antica cultura sciamanica cinese. Tra i suoi lavori pi\u00f9 recenti, le opere liriche The First Emperor, Tea: A Mirror of Soul, e The Map: A Multimedia Event in Rural China. Ha composto la colonna sonora delle cerimonie di premiazione (Medal Ceremonies) delle Olimpiadi di Pechino 2008."@it,
        "Tan Dun (chin. upr. \u8c2d\u76fe, chin. trad. \u8b5a\u76fe, pinyin T\u00e1n D\u00f9n; ur. 18 sierpnia 1957 w Simao, prowincja Hunan) \u2013 chi\u0144ski kompozytor muzyki filmowej, filharmonicznej oraz oper. Absolwent Centralnego Konserwatorium w Pekinie. W 1993 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 doktora Uniwersytetu Columbia w Nowym Jorku. Znany jest z takich \u015bcie\u017cek filmowych jak Hero czy Przyczajony tygrys, ukryty smok. Wychowany w niewielkiej wiosce, w latach 80. przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Nowego Jorku, gdzie rozpocz\u0105\u0142 studia pod okiem tamtejszych awangardzist\u00f3w. W\u015br\u00f3d jego mistrz\u00f3w by\u0142 mi\u0119dzy innymi John Cage czy Philip Glass."@pl,
        "Tan Dun (chinesisch \u8b5a\u76fe / \u8c2d\u76fe, Pinyin T\u00e1n D\u00f9n, * 18. August 1957 in Si Mao, Provinz Hunan) ist ein in New York lebender chinesischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Tan Dun (pinyin: T\u00e1n D\u00f9n, \u8b5a\u76fe (\u8c2d\u76fe\uff09)) (Si Mao, Changsha, Hunan, 1957) \u00e9 um compositor de m\u00fasica cl\u00e1ssica contempor\u00e2nea chin\u00eas, conhecido por compor as bandas sonoras dos filmes O Tigre e o Drag\u00e3o e Her\u00f3i, bem como por ter sido o autor da m\u00fasica utilizada para a transmiss\u00e3o de O Dia do Mil\u00e9nio (2000 Today) e da m\u00fasica utilizada durante a Cerim\u00f3nia de Abertura dos Jogos Ol\u00edmpicos de Ver\u00e3o de 2008."@pt,
        "Tan Dun (simplified Chinese: \u8c2d\u76fe; traditional Chinese: \u8b5a\u76fe; pinyin: T\u00e1n D\u00f9n, Mandarin pronunciation: [t\u02b0\u01cen tu\u032f\u0259\u0302n]; born 1957, Changsha, Hunan) is a Chinese contemporary classical composer and conductor, most widely known for his scores for the movies Crouching Tiger, Hidden Dragon and Hero, as well as composing music for the medal ceremonies at the 2008 Beijing Olympics. His works often incorporate audiovisual elements; use instruments constructed from organic materials, such as paper, water, and stone; and, are often inspired by traditional Chinese theatrical and ritual performance. In 2013, he was named a UNESCO Goodwill Ambassador."@en,
        "Tan Dun (\u8c2d\u76fe, T\u00e1n D\u00f9n), n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1957 \u00e0 Changsha, capitale de la province du Hunan, est un compositeur chinois et chef d'orchestre."@fr,
        "Tan Dun \u2014pinyin: T\u00e1n D\u00f9n, \u8b5a\u76fe (\u8c2d\u76fe)\u2014 (nacido en 1957, Si Mao, Hunan Central) es un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea chino. Es conocido por las bandas sonoras de las pel\u00edculas Tigre y drag\u00f3n, por la que gan\u00f3 el premio \u00d3scar, el premio Grammy y el premio Bafta, y por Hero, as\u00ed como para la m\u00fasica utilizada para la transimisi\u00f3n de El D\u00eda del Milenio (2000 Today) y la m\u00fasica para la Ceremonia Inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008. Es 2013, fue nombrado embajador de UNESCO."@es,
        "Tan Dun, pinyin: T\u00e1n D\u00f9n, \u8b5a\u76fe, \u8c2d\u76fe (Simao, 18 augustus 1957) is een Chinese componist, vooral bekend door de filmmuziek van de films Crouching Tiger, Hidden Dragon en Hero waarvoor hij een Grammy en een Oscar won."@nl,
        "\u0412 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435, \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u043b \u0440\u0438\u0441. \u0421\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0441\u0432\u0430\u0438\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043d\u0430 \u044d\u0440\u0445\u0443 \u0432 \u0432\u0430\u043d\u0447\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u043f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0439\u0434\u044f \u0441\u0442\u0440\u043e\u0436\u0430\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440 (\u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440, 1983; \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440, 1985). \u0412\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0413\u0451\u0440\u0430, \u0422\u0430\u043a\u044d\u043c\u0438\u0446\u0443 \u0438 \u0434\u0440. \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0418\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043b \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0422\u0430\u043a\u044d\u043c\u0438\u0446\u0443."@ru,
        "\u8b5a\u76fe\uff08\u30bf\u30f3\u30fb\u30c9\u30a5\u30f3\u3001Tan Dun, 1957\u5e748\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u4e2d\u56fd\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u6620\u753b\u300e\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30c7\u30b9\u30c6\u30a3\u30cb\u30fc\u300f\u3084\u300eHERO\u300f\u306e\u305f\u3081\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3084\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u6709\u540d\u3002"@ja,
        "\u8c2d\u76fe\uff081957\u5e748\u670818\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6e56\u5357\u957f\u6c99\u4eba\uff0c\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u5728\u56fd\u9645\u4e0a\u4eab\u6709\u76db\u540d\u3002\u5e08\u4ece\u5468\u6587\u4e2d\uff0c\u8fbe\u7ef4\u591a\u592b\u65af\u57fa\uff0c\u64c5\u957f\u6b4c\u5267\uff0c\u7ba1\u5f26\u4e50\uff0c\u4e2d\u56fd\u6c11\u4e50\uff0c\u7535\u5f71\u914d\u4e50\uff0c\u5b9e\u9a8c\u97f3\u4e50\u3002\u7ea6\u7ff0\u00b7\u51ef\u5947\u7684\u8ffd\u968f\u8005\uff0c\u4ee5\u5176\u975e\u5e38\u89c4\u97f3\u54cd\u624b\u6bb5\uff0c\u97f3\u4e50\u5267\u573a\u4ee5\u53ca\u81ea\u5df1\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\u7684\u5927\u91cf\u62fc\u8d34\uff08\u97f3\u54cd\u4ee5\u53ca\u81ea\u5df1\u7684\u5176\u4ed6\u4f5c\u54c1\uff09\u95fb\u540d\uff0c1987\u5e74\u83b7\u5df4\u6258\u514b\u56fd\u9645\u6bd4\u8d5b\u9996\u5956\u30011988\u5e74\u83b7\u65b0\u897f\u5170\u56fd\u9645\u6770\u51fa\u4f5c\u66f2\u5956\u30011990\u5e74\u83b7\u65e5\u672c\u4eba\u91ce\u4e49\u90ce\u4f5c\u66f2\u6bd4\u8d5b\u9996\u5956\u30011993\u5e74\u83b7\u7f8e\u56fd\u8d1d\u4e1d\u6700\u4f73\u821e\u5267\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u5956\u30011994\u5e74\uff0c\u5176\u4ea4\u54cd\u4e50\u4f5c\u54c1\u4e13\u8f91\u88abBBC\u8bc4\u4e3a\u5168\u7403\u6700\u4f73\u5341\u5927\u5531\u7247\u4e4b\u4e00\uff0c\u5e76\u83b7\u65e5\u672c\u6587\u5b66\u827a\u672f\u9662\u6700\u4f73\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u5531\u7247\u5927\u5956\u30012001\u5e74\u83b7\u7f8e\u56fd\u7b2c73\u5c4a\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u521b\u97f3\u4e50\u5956\u30022006\u5e74\u88ab\u4e16\u754c\u5341\u5927\u4e2d\u6587\u5a92\u4f53\u88ab\u8bc4\u4e3a\u5f71\u54cd\u4e16\u754c\u7684\u5341\u4f4d\u534e\u4eba\u30022008\u5e74\u4e3a\u5317\u4eac\u5965\u8fd0\u4f1a\u521b\u4f5c\u5fbd\u6807Logo\u97f3\u4e50\u548c\u9881\u5956\u97f3\u4e50\u30022010\u5e74\u62c5\u4efb\u4e2d\u56fd\u4e0a\u6d77\u4e16\u535a\u4f1a\u5168\u7403\u6587\u5316\u5927\u4f7f\u3002\u7ecf\u5178\u4f5c\u54c1\u6709\u6b4c\u5267\u300a\u9a6c\u53ef\u00b7\u6ce2\u7f57\u300b\u300a\u79e6\u59cb\u7687\u300b\uff0c\u7ba1\u5f26\u4e50\u300a\u6b7b\u4e0e\u706b\u300b\uff0c\u6c11\u4e50\u300a\u897f\u5317\u7ec4\u66f2\u300b\uff0c\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u300a\u5367\u864e\u85cf\u9f99\u300b\u3002 \u4ed6\u66fe\u5148\u540e\u5e94\u9080\u62c5\u4efb\u5fb7\u56fd\u6155\u5c3c\u9ed1\u56fd\u9645\u6b4c\u5267\u6bd4\u8d5b\u8bc4\u59d4\u3001\u8377\u5170\u56fd\u9645\u4f5c\u66f2\u6bd4\u8d5b\u8bc4\u59d4\u3001\u53f0\u6e7e\u56fd\u9645\u534e\u4eba\u4f5c\u66f2\u6bd4\u8d5b\u8bc4\u59d4\u548c\u7f8e\u56fd\u6d1b\u514b\u83f2\u52d2\u59d4\u7ea6\u4f5c\u66f2\u5927\u5956\u8bc4\u59d4\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85313333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tan_Dun>,
        <http://viaf.org/viaf/85313333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a94a7ff-f7f4-4b07-8a3b-c3daa4ce2fb8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tan_Dun.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tan_Dun.
doremus_artist:81354163-a557-3a0f-a4c1-3be02c40e54c
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Morel de Chedeville, n\u00e9 le 10 octobre 1751 et mort le 13 juillet 1814 (\u00e0 62 ans), est un dramaturge et librettiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:19687643;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Morel_de_Ch\u00e9deville>,
        <http://viaf.org/viaf/19687643>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Étienne_Morel_de_Chédeville.
doremus_artist:81e237bf-a193-3c6d-b59c-e227fd8072b2
owl:sameAs viaf:46973022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46973022>.
doremus_artist:81fc6404-ed0f-398c-af3b-df5ff98c166e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lansing,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Burt Reynolds (* 11. Februar 1936 in Lansing, Michigan; eigentlich Burton Leon Reynolds jr.) ist ein US-amerikanischer Schauspieler. Zu seinen bekanntesten Rollen geh\u00f6rt die des \u201eBandit\u201c im Film Ein ausgekochtes Schlitzohr aus dem Jahr 1977."@de,
        """Burton Leon "Burt" Reynolds (born February 11, 1936) is an American actor, director and producer. He has starred in many films, such as Deliverance, The Longest Yard, Smokey and the Bandit and Boogie Nights, in which he was nominated for his first Academy Award."""@en,
        """Burton Leon Reynolds Jr. (Lansing (Michigan), 11 februari 1936) is een Amerikaans acteur. Hij werd vooral bekend als "Bandit" in de film Smokey and the Bandit uit 1977."""@nl,
        """Burton Leon Reynolds Jr. (n. Lansing, M\u00edchigan, 11 de febrero de 1936) es un actor y comediante estadounidense nominado al premio \u00d3scar. Sus roles m\u00e1s famosos incluyen a Lewis Medlock en Deliverance, Paul Crewe en la versi\u00f3n original de The Longest Yard (El rompehuesos, 1974), y "Bandit" en Smokey and the Bandit. Fue durante algunos a\u00f1os pareja sentimental de la actriz Sally Field y tambi\u00e9n mantuvo una relaci\u00f3n con Dolly Parton."""@es,
        "Burton Leon Reynolds Jr., lepiej znany jako Burt Reynolds (ur. 11 lutego 1936 r. w Lansing w stanie Michigan) \u2013 ameryka\u0144ski aktor teatralny, filmowy i telewizyjny, re\u017cyser, scenarzysta i producent filmowy."@pl,
        "Burton Leon Reynolds, Jr., connu sous le nom de Burt Reynolds, est un cascadeur, acteur, producteur de cin\u00e9ma et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1936, \u00e0 Waycross en Georgie (il affirme cependant que sa famille a v\u00e9cu \u00e0 Lansing au Michigan). Il est principalement connu dans les r\u00f4les importants comme Lewis Medlock dans D\u00e9livrance, Paul Crewe dans Plein la gueule, Bo \u00ab Bandit \u00bb Darville dans Cours apr\u00e8s moi sh\u00e9rif, J.J. McClure dans L'\u00c9quip\u00e9e du Cannonball et Jack Horner dans Boogie Nights : il \u00e9tait le num\u00e9ro un du box-office entre 1978 et 1982."@fr,
        """Burton Leon Reynolds, Jr., mais conhecido por Burt Reynolds (Waycross, Ge\u00f3rgia, 11 de fevereiro de 1936) \u00e9 um premiado ator norte-americano. Alguns de seus pap\u00e9is memor\u00e1veis incluem Lewis Medlock em Deliverance, Bobby "Gator" McCluskey em White Lightning, Paul "Wrecking" Crewe em The Longest Yard, o treinador Nate Scarborough na refilmagem de 2005 de The Longest Yard, Bo 'Bandit' Darville em Smokey and the Bandit, J.J. McClure em The Cannonball Run, a voz de Charlie B. Barkin em All Dogs Go to Heaven, e Jack Horner em Boogie Nights. Ele \u00e9 uma das personalidades norte-americanas de televis\u00e3o e cinema mais reconhecidas, com participa\u00e7\u00e3o em mais de 90 filmes e 300 apari\u00e7\u00f5es na televis\u00e3o."""@pt,
        """\u0411\u0451\u0440\u0442\u043e\u043d \u00ab\u0411\u0451\u0440\u0442\u00bb \u041c\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e \u0420\u0435\u0301\u0439\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0441 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Burton Milo Reynolds, Jr.; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1936) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043e\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb (1992, 1998) \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb (1991). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 "\u041f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0430\u043d\u0434\u0438\u0442" \u0438 \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u00ab\u041d\u043e\u0447\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0431\u0443\u0433\u0438\u00bb, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0451\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0435\u043c\u0443 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044e \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."""@ru,
        """\u0628\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0645\u064a\u0644\u0648 "\u0628\u064a\u0631\u062a" \u0631\u064a\u0646\u0648\u0644\u062f\u0632(\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 11 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1936) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648 \u0645\u062f\u064a\u0631 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0635\u0648\u062a."""@ar,
        "\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ec\u30a4\u30ce\u30eb\u30ba\uff08Burt Reynolds\u3001[- r\u00e9n\u0259ldz]\u30011936\u5e742\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30ce\u30eb\u30ba\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Burton Leon Reynolds Jr.\uff09\u3002"@ja,
        """\u67cf\u9813\u00b7\u96f7\u6069\u00b7\u300c\u7562\u300d\u00b7\u96f7\u8afe\u65af\u4e8c\u4e16\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBurton Leon "Burt" Reynolds, Jr.\uff0c1936\u5e742\u670811\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u540d\u7f8e\u570b\u6f14\u54e1\u3001\u5c0e\u6f14\u53ca\u914d\u97f3\u54e1\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u6709\u300a\u70ae\u5f48\u98db\u8eca\u300b\u300a\u4e0a\u5929\u4e0b\u5730\u5927\u8ffd\u64ca\u300b\u3001\u300a\u5929\u5802\u72d7\u6b77\u96aa\u8a18\u300b\u53ca\u300a\u4e0d\u7f88\u591c\u300b\u7b49\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:85052594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Burt_Reynolds>,
        <http://viaf.org/viaf/85052594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bc1e091-b42a-4a7a-9ffb-d638fe52e2b0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burt_Reynolds_1991_portrait_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Burt_Reynolds.
doremus_artist:83ce3005-08fe-39eb-9fe1-470394773520
owl:sameAs viaf:34646654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34646654>.
doremus_artist:83f4bc9c-f25f-344d-8f74-7f33db47c302
owl:sameAs viaf:51956086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956086>.
doremus_artist:8409467c-2548-386a-ad52-52e8715a64e9
    rdfs:comment
        "Louis Charles Henry Joseph On\u00e9sime Gabet (1793-1861) est un peintre portraitiste et policier fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:106986365;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Gabet>,
        <http://viaf.org/viaf/106986365>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Gabet.
doremus_artist:84883a0c-92b3-34fd-9275-56c6876f1c42
    owl:sameAs viaf:29562966;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29562966>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Trn_Quang_Hi.
doremus_artist:84c0b607-473f-3c42-8b20-d95859448640
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u062c\u0631 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0645\u0648\u0631 (14 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1927) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0641\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627 \u060c \u0648\u062d\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0642\u0627\u0626\u062f \u060c \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0647\u0648 \u062f\u0648\u0631 \u0633\u064a\u0645\u0648\u0646 \u062a\u064a\u0645\u0628\u0644\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0644\u064a\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a((\u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633)) \u060c \u0648\u0642\u062f \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0644\u0639\u0628 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0645\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0628\u0648\u0646\u062f \u0628\u0633\u0628\u0639\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1973 \u0625\u0644\u0649 1985 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0644 \u0630\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062f\u0633 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a \u060c \u0648\u0639\u064a\u0646 \u0633\u0641\u064a\u0631\u0627 \u0644\u0644\u064a\u0648\u0646\u064a\u0633\u064a\u0641 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1991. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u062b\u064a\u0646 \u0628\u0637\u0644\u0627\u0642\u0647 \u0644\u0644\u063a\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0647"@ar,
        "Roger George Moore (Stockwell, Lambeth, Londen, 14 oktober 1927) is een Engels acteur die vooral bekend werd door zijn rollen in de series Ivanhoe, The Saint en The Persuaders. Verder speelde hij de rol van James Bond in zeven Bondfilms tussen 1973 en 1985."@nl,
        "Roger Moore, w\u0142a\u015bc. sir  Roger George Moore (ur. 14 pa\u017adziernika 1927 w Londynie) \u2013 brytyjski aktor filmowy znany przede wszystkim z r\u00f3l Simona Templara w serialu \u201e\u015awi\u0119ty\u201d (1962\u20131969) oraz Jamesa Bonda (w latach 1973\u20131985). Wcieli\u0142 si\u0119 w t\u0119 posta\u0107 siedmiokrotnie, najwi\u0119cej ze wszystkich \u201eaktor\u00f3w-Bond\u00f3w\u201d. Popularno\u015b\u0107 przyni\u00f3s\u0142 mu r\u00f3wnie\u017c serial \u201ePartnerzy\u201d (\u201eDetektywi z wy\u017cszych sfer\u201d, 1971\u20131972), gdzie wyst\u0119powa\u0142 jako lord Brett Sinclair."@pl,
        """Roger MooreFichier:Roger Moore 5 Allan Warren.jpg Roger Moore en 1973 Roger Moore, n\u00e9 le 14 octobre 1927 \u00e0 Stockwell, Londres, est un acteur britannique surtout connu pour les r\u00f4les de : 
*  Ivanho\u00e9 dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Ivanho\u00e9 (1958-1959) ; 
*  Simon Templar dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Le Saint (1962-1969) ; 
*  Brett Sinclair, un lord dandy dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Amicalement v\u00f4tre (1971-1972) ; 
*  James Bond \u2014 succ\u00e9dant \u00e0 Sean Connery et George Lazenby \u2014 dans la s\u00e9rie de films d'EON Productions (1973-1985). Il est \u00e0 ce jour l'acteur qui a tenu le plus grand nombre de fois le r\u00f4le de l'agent 007."""@fr,
        "Sir Roger George Moore (nacido en Londres el 14 de octubre de 1927) es un actor de cine y televisi\u00f3n brit\u00e1nico. Moore es m\u00e1s conocido por su interpretaci\u00f3n en la serie El Santo desde 1962 hasta 1969 y por ser el sucesor de Sean Connery en el papel del esp\u00eda brit\u00e1nico James Bond desde 1973 hasta 1985. Moore es actualmente embajador de Unicef desde 1991."@es,
        "Sir Roger George Moore KBE (* 14. Oktober 1927 in Stockwell, heute ein Stadtteil von London) ist ein britischer Schauspieler. Nach Welterfolgen mit den Fernsehserien Simon Templar (1962\u20131969) und Die Zwei (1971\u20131972) spielte Moore in den 1970er und 1980er Jahren in sieben Filmen den britischen Geheimagenten James Bond. Er verk\u00f6rperte Bond somit am l\u00e4ngsten und am h\u00e4ufigsten in der offiziellen Bond-Filmreihe. Seit den 1990er Jahren konzentriert sich der Golden-Globe-Preistr\u00e4ger vornehmlich auf sein soziales Engagement als UN-Sonderbotschafter f\u00fcr das Kinderhilfswerk UNICEF."@de,
        "Sir Roger George Moore KBE (born 14 October 1927) is an English actor and humanitarian. Moore played the British secret agent James Bond in seven feature films between 1973 and 1985. Moore worked as a model and made several appearances in minor films and television dramas before finding more substantial roles in the television serials Ivanhoe (1958\u20131959), The Alaskans (1960\u20131961) and Maverick (1961). Moore's most significant television work came with his portrayal of Simon Templar in The Saint from 1962 to 1969 and his starring alongside Tony Curtis in the television drama The Persuaders! (1971)."@en,
        "Sir Roger George Moore, KBE (Londres, 14 de outubro de 1927) \u00e9 um ator brit\u00e2nico, c\u00e9lebre por interpretar o agente secreto brit\u00e2nico James Bond por sete vezes no cinema. Desde 1991, atua como embaixador do UNICEF, e por suas a\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias foi condecorado, em 1999, como Cavaleiro do Imp\u00e9rio Brit\u00e2nico."@pt,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041c\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Roger George Moore; 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1927) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u043d\u0434\u0430."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30e0\u30fc\u30a2\uff08Sir Roger George Moore KBE \u30011927\u5e7410\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u30021973\u5e74\u304b\u30891985\u5e74\u306e\u9593\u306b\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5927\u4eba\u6c17\u30b9\u30d1\u30a4\u6620\u753b\u300e007\u300f\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3067\u30017\u4f5c\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30dc\u30f3\u30c9\u3092\u6f14\u3058\u305f\uff08\u3053\u308c\u306f2016\u5e74\u73fe\u5728\u3001\u6b74\u4ee3\u6700\u591a\u3067\u3042\u308b\uff09\u3002\u8eab\u9577\u306f185cm\u3002"@ja,
        "\u7f57\u6770\u00b7\u4e54\u6cbb\u00b7\u6469\u5c14\u7235\u58eb\uff0cKBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Roger George Moore\uff0c1927\u5e7410\u670814\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u683c\u862d\u6f14\u54e1\uff0c\u56e0\u4ed6\u6eab\u67d4\u548c\u98a8\u8da3\u7684\u4f5c\u98a8\u800c\u8457\u540d\u3002\u4ed6\u53c8\u56e0\u66fe\u6f14\u51fa\u5169\u500b\u865b\u69cb\u7684\u82f1\u570b\u52d5\u4f5c\u82f1\u96c4\u800c\u51fa\u540d\uff0c\u5206\u5225\u70ba\u96fb\u8996\u7bc0\u76ee\u300a\u4e03\u6d77\u904a\u4fe0\u300b\uff08The Saint\uff0c1962\u5e74\u81f31969\u5e74\uff09\u4e2d\u7684\u89d2\u8272\u8b5a\u897f\u654f\u548c\u57281973\u5e74\u81f31985\u5e74\u6210\u70ba\u53f2\u6069\u00b7\u5eb7\u7d0d\u840a\u7684\u7e7c\u627f\u4eba\uff0c\u65bc\u8a79\u59c6\u58eb\u00b7\u9f90\u5fb7\u9019\u5957\u6210\u529f\u7684\u7cfb\u5217\u96fb\u5f71\u4e2d\u98fe\u6f14\u8a79\u59c6\u58eb\u00b7\u9f90\u5fb7\u3002\u5f9e1991\u5e74\u958b\u59cb\u6210\u70ba\u806f\u5408\u570b\u5152\u7ae5\u57fa\u91d1\u6703\u5927\u4f7f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79071672;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/79071672>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sir_Roger_Moore_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Moore.
doremus_artist:84d648df-1740-3b7e-b5a2-d6a700025ca9
    owl:sameAs viaf:49413255;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413255>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4bde6cf2-1404-42b6-9801-790c0def0c54>.
doremus_artist:85125040-df9f-3d58-a592-09a7586e3627
owl:sameAs viaf:195668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195668>.
doremus_artist:85cc3d7a-bfe1-31a0-9df0-930d3b90c540
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Falcon (* 28. November 1924 in Lyon; \u2020 22. Juli 2009 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Andr\u00e9 Falcon (28 November 1924 - 22 July 2009) was a French film actor. He appeared in more than one hundred films from 1954 to 2008."@en,
        "Andr\u00e9 Falcon, n\u00e9 le 28 novembre 1924 \u00e0 Lyon et mort le 22 juillet 2009 \u00e0 Paris, est un acteur fran\u00e7ais, soci\u00e9taire honoraire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:119585039;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Falcon>,
        <http://viaf.org/viaf/119585039>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Falcon.
doremus_artist:87260dc7-b875-375a-9dda-be56f9c93e1e
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir L\u00e9vy. Shuki Levy (en h\u00e9breu \u05e9\u05d5\u05e7\u05d9 \u05dc\u05d5\u05d9) est un compositeur, producteur, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur et monteur isra\u00e9lien n\u00e9 le 13 juin 1947 \u00e0 Tel Aviv en Isra\u00ebl."@fr,
        "Shuki Levy (Hebreeuws: \u05e9\u05d5\u05e7\u05d9 \u05dc\u05d5\u05d9; Ramat Gan (Isra\u00ebl), 3 juni 1947) is een Isra\u00eblische filmproducent, componist en zanger. Daarnaast is hij, samen met zijn voormalig manager Haim Saban, de oprichter van Saban Entertainment. Al op jonge leeftijd leerde hij zichzelf muziek maken en richtte een van de eerste Isra\u00eblische rockbands op. Zijn werk is te horen in meer dan 130 televisieseries. Het betreft voornamelijk kinderprogramma's uit de jaren 80 zoals Inspector Gadget, He-Man, Jayce and the Wheeled Warriors, M.A.S.K. en Dragon Ball Z."@nl,
        "Shuki Levy (Hebreo: \u05e9\u05d5\u05e7\u05d9 \u05dc\u05d5\u05d9) (Israel, 3 de junio de 1947) es un compositor israel\u00ed-estadounidense de m\u00fasica y guionista de televisi\u00f3n, director, y productor ejecutivo. Las obras m\u00e1s conocidas de Levy son las composiciones de bandas sonoras para programas infantiles de televisi\u00f3n de la d\u00e9cada de 1980, como el Inspector Gadget, Los Ciudades Misteriosas del Oro, M\u00e1scara, Dinosaucers, Dragon Quest, He-Man y los Amos del Universo, Jinetes del \u00e1guila (la tercera adaptaci\u00f3n occidental de Ciencia Ninja Equipo Gatchaman), She-Ra, Jayce y los Guerreros de ruedas. En la d\u00e9cada de 1990, se hizo conocido principalmente por su trabajo en Power Rangers, Masked Rider, VR Troopers, y Big Bad Beetleborgs. Tambi\u00e9n ha escrito y dirigido numerosos episodios de algunos de estos programas de televisi\u00f3n, y dirig"@es,
        """Shuki Levy (Hebrew: \u05e9\u05d5\u05e7\u05d9 \u05dc\u05d5\u05d9\u200e\u200e; born June 3, 1947) is an Israeli-American music composer, television writer, director, and executive producer. Levy's best known work is soundtrack compositions for children's television programs of the 1980s, such as Inspector Gadget, The Mysterious Cities of Gold, M.A.S.K., Dinosaucers, Dragon Quest, He-Man and the Masters of the Universe, Eagle Riders (the third Western adaptation of Science Ninja Team Gatchaman), She-Ra, and Jayce and the Wheeled Warriors. In the 1990s, he became known chiefly for his work on the Power Rangers franchise, Masked Rider, VR Troopers, and Big Bad Beetleborgs. He has also written and directed numerous episodes for some these television shows, and directed a few movies, such as "Eye of Doom" (1987), "Perfect Victims" (1988), a"""@en,
        "\u30b7\u30e5\u30ad\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\uff08Shuki Levy\u30011947\u5e747\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u5143Fox\u30ad\u30c3\u30ba\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ef\u30a4\u30c9\u30a8\u30b0\u30bc\u30af\u30c6\u30a3\u30d6\u30fb\u30d0\u30a4\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shuki_Levy>,
        <http://viaf.org/viaf/49408633>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a3ef858-6a9a-42ca-a14d-4abe0bc61bf2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shuki_Levy.
doremus_artist:874d07ca-a292-30f0-9a20-ede6c32e5e36
owl:sameAs viaf:90731126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90731126>.
doremus_artist:8769b65c-fbc0-3e2f-9ffb-32adbd470b0d
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Renato Capecchi (El Cairo, 6 de noviembre de 1923 \u2013 Milan, 30 de junio de 1998) fue un bajo-baritono italiano."@es,
        "Renato Capecchi (Le Caire, 6 novembre 1923 - Milan, 30 juin 1998) \u00e9tait un baryton italien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 au r\u00e9pertoire bouffe italien."@fr,
        "Renato Capecchi (born Cairo, November 6, 1923; died Milan, June 30, 1998) was an Italian baritone, actor, and opera director. He sang in the Italian premiere of Shostakovich's The Nose and Prokofiev's War and Peace, and in the world premieres of Gian Francesco Malipiero's La donna \u00e8 mobile, Giorgio Federico Ghedini's Billy Budd and Lord Inferno, and Sylvano Bussotti's L'ispirazione. Renato Capecchi taught at the Manhattan School of Music for many years."@en;
    owl:sameAs viaf:22326732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renato_Capecchi>,
        <http://viaf.org/viaf/22326732>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a1e155a-6c87-4c70-82e9-a3ef5f8ecba2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renato_Capecchi.
doremus_artist:87d9a23f-7c22-32f5-a125-6e57a7023633
owl:sameAs viaf:39587156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587156>.
doremus_artist:87e5b87b-bacd-38ce-b868-591d62d8dee5
    owl:sameAs viaf:90619828;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90619828>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raminta_erknyt.
doremus_artist:8826fb3a-d9fd-3f09-bd3a-3b33942a09c6
owl:sameAs viaf:34663676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34663676>.
doremus_artist:88e6c6a8-14f7-33fb-a6b8-0e13c16cd087
owl:sameAs viaf:65186155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65186155>.
doremus_artist:89109e70-10e8-372a-8e5c-ca78ec6b8561
owl:sameAs viaf:4542067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4542067>.
doremus_artist:8960fad7-5015-3fef-9fb3-d0b02163721f
owl:sameAs viaf:5135360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5135360>.
doremus_artist:899125c4-0ce4-3b8e-8acf-93ebdcff5a2a
    rdfs:comment
        "Romano Musumarra est un compositeur n\u00e9 \u00e0 Rome le 21 juillet 1956."@fr;
    owl:sameAs viaf:204080;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Romano_Musumarra>,
        <http://viaf.org/viaf/204080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/257c4fa6-6259-4f32-b862-2cdc25119ac6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Romano_Musumarra.
doremus_artist:89ee1ef1-bfdd-36fd-b050-53f0cba35e55
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Fu uno dei principali compositori attivi in Piemonte nel corso del Settecento: allievo di Giovanni Battista Somis, divenne primo violino di corte, e fu ritenuto uno dei principali violinisti d'Europa. Fu maestro di un notevole numero di musicisti, ed in particolar modo di Giovanni Battista Viotti."@it,
        "Gaetano Pugnani (* 27. November 1731 in Turin; \u2020 15. Juli 1798 ebenda; eigentlich Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "Gaetano Pugnani (27 November 1731 \u2013 15 July 1798, full name: Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani) was an Italian composer and violinist."@en,
        """Gaetano Pugnani (ur. 27 listopada 1731 w Turynie, zm. 15 lipca 1798 tam\u017ce; w\u0142a\u015bciwie Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani) \u2013 w\u0142oski skrzypek i kompozytor. Pugnani uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach u Giovanni Battisty Somisa i Giuseppe Tartiniego. W roku 1752 zosta\u0142 Koncertmistrzem kapeli kr\u00f3lewskiej w Turynie. Ju\u017c przed rokiem 1760 by\u0142 znany poza granicami kraju ojczystego. W roku 1754 odwiedzi\u0142 po raz pierwszy Pary\u017c, bywa\u0142 tam ponownie w latach 1772 i 1773. Dyrygowa\u0142 w Londynie w latach 1767\u20131769 orkiestr\u0105 King\u2019s Theatre. Pugnani by\u0142 znany ze znakomitej techniki i mocnego brzmienia ("arco magno")."""@pl,
        "Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani (Turijn, 27 november 1731 - Turijn, 15 juli 1798) was een Italiaans violist en componist."@nl,
        "Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani (Tur\u00edn, 27 de noviembre de 1731 - \u00edd., 15 de julio de 1798) fue un compositor y violinista italiano. "@es,
        "Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani, n\u00e9 le 27 novembre 1731 \u00e0 Turin o\u00f9 il est mort le 15 juillet 1798, est un violoniste et compositeur italien."@fr,
        "\u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u041f\u0443\u043d\u044c\u044f\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gaetano Pugnani), \u0438\u043b\u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u043e \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u0414\u0436\u0435\u0440\u043e\u043b\u0430\u043c\u043e \u041f\u0443\u043d\u044c\u044f\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani; 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1731 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438\u044f \u2014 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1798 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30d7\u30cb\u30e3\u30fc\u30cb\uff08Gaetano Pugnani \u30011731\u5e7411\u670827\u65e5\u30c8\u30ea\u30ce - 1798\u5e747\u670815\u65e5\u30c8\u30ea\u30ce\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u306f\u30b8\u30e5\u30ea\u30aa\u30fb\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30b8\u30a7\u30ed\u30e9\u30e2\u30fb\u30d7\u30cb\u30e3\u30fc\u30cb\uff08Giulio Gaetano Gerolamo Pugnani\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17488405;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Pugnani>,
        <http://viaf.org/viaf/17488405>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6394bece-8397-4d66-8610-7feb6b0e23de>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gaetano_Pugnani_(1754).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaetano_Pugnani.
doremus_artist:89f89186-1a52-3195-8bb9-decf267cccdf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rolling_Meadows,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Urbana,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Jay Bennett (15 de noviembre de 1963 - 24 de mayo de 2009) fue un m\u00fasico multiinstrumentista, compositor y cantautor estadounidense, mejor conocido por su trabajo en la banda Wilco."@es,
        "Jay Walter Bennett (November 15, 1963 \u2013 May 24, 2009) was an American guitarist, multi-instrumentalist, engineer, producer, and singer-songwriter, best known as a member of the band Wilco from 1994 to 2001."@en;
    owl:sameAs viaf:42145819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jay_Bennett>,
        <http://viaf.org/viaf/42145819>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89e00fb9-0553-48bb-b665-69ed0fc0a38d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JayBennettKenCoomer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jay_Bennett.
doremus_artist:8a6df2c3-1d74-3969-8d60-6cf97aaea5b6
    rdfs:comment
        """Mario Canonge (n\u00e9 en septembre 1960 \u00e0 Fort-de-France en Martinique) est un pianiste fran\u00e7ais.Ayant commenc\u00e9 le piano \u00e0 14 ans et demi, il s\u2019est illustr\u00e9 dans plusieurs styles  tels que le jazz, la salsa, le zouk, ou la fusion avec le groupe \u00ab ultramarine \u00bb dans les ann\u00e9es 1980 et 1990. Aujourd'hui (en 2011), il fait partie de "Sakesho", groupe de latin jazz, et poursuit divers projets en solo, ou en trio, notamment en collaboration avec son vieux complice Ralph Thamar."""@fr;
    owl:sameAs viaf:14194642;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mario_Canonge>,
        <http://viaf.org/viaf/14194642>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e7d226a-5343-4c04-8b1b-630561268a98>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mario_Canonge.
doremus_artist:8b3d11c0-a0d6-3ea3-a54c-5faee7d6f8a2
    dbp:birthPlace dbr:Marcaria;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015) \u0628\u0627\u0644\u062f\u0627\u0633\u0627\u0631\u064a \u0643\u0627\u0633\u062a\u064a\u0644\u064a\u0648\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Baldassare Castiglione) (\u062a\u0648\u0644\u062f 6 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1478 - 2 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1529) \u0643\u0627\u0646 \u0631\u062c\u0644 \u0628\u0644\u0627\u0637 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0648\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0627\u064b \u0648\u062c\u0646\u062f\u064a\u0627\u064b \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u064b \u0628\u0627\u0631\u0632\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629."@ar,
        "Baldassar Castiglione (Baldassare Castiglione), graaf van Novellata (Casatico, bij Mantua, 6 december 1478 \u2013 Toledo, 2 februari 1529) was een Italiaans schrijver. Castiglione rond 1499 in dienst van Francesco Gonzaga te Mantua. Van 1504 tot 1513 diende hij aan het hof van Urbino achtereenvolgens de hertogen Guidobaldo de Montefeltro en Francesco Maria della Rovere. In 1513 werd hij als ambassadeur van Urbino naar Rome gezonden, waar hij vriendschap sloot met Rafa\u00ebl, die van hem een beroemd geworden portret schilderde. Van 1524 tot zijn dood was hij pauselijk nuntius in Spanje."@nl,
        "Baldassare Castiglione (* 6. Dezember 1478 in Casatico bei Mantua; \u2020 7. Februar 1529 in Toledo, Spanien) war Graf von Novilara, H\u00f6fling, Diplomat und Schriftsteller."@de,
        "Baldassare Castiglione (Cas\u00e1tico, 6 de dezembro de 1478 - Toledo, 2 de Fevereiro de 1529) foi um diplomata italiano. Estudou latim e grego em Mil\u00e3o, onde, na corte de Ludovico, teve seus primeiros contatos com a vida cavaleiresca. Em 1528, publica, em Veneza, Il Libro del cortegiano (O Cortes\u00e3o). Morreu, aos 50 anos, em 1529, de febres provocadas por uma peste, em Toledo. Em 1530, o seu corpo foi transportado para o santu\u00e1rio mantuano de Nostra Signora delle Grazie, onde Baldassare mandara, conforme vontade expressa num testamento em 1523, construir um monumento f\u00fanebre."@pt,
        "Baldassare Castiglione (Italian: [baldas\u02c8sa\u02d0re kasti\u028e\u02c8\u028eo\u02d0ne]; December 6, 1478 \u2013 February 2, 1529), count of Casatico, was an Italian courtier, diplomat, soldier and a prominent Renaissance author, who is probably most famous for his authorship of The Book of the Courtier. The work was an example of a courtesy book, dealing with questions of the etiquette and morality of the courtier, and was very influential in 16th century European court circles."@en,
        "Baldassare Castiglione (aussi \u00e9pel\u00e9 Baldassarre, Baldesar ou Baldassar), comte de Novellata (n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1478 \u00e0 Casatico, dans le marquisat de Mantoue et mort le 8 f\u00e9vrier 1529 (\u00e0 50 ans) \u00e0 Tol\u00e8de, en Espagne) est un \u00e9crivain et diplomate italien de la Renaissance. Il reste connu pour avoir \u00e9crit Le Livre du courtisan, manuel de savoir-vivre qui connut un succ\u00e8s important \u00e0 sa parution."@fr,
        "Baldassare Castiglione (ur. 6 grudnia 1478 w Mantui, zm. 2 lutego 1529 w Toledo) \u2013 pisarz i dyplomata w\u0142oski. Zdoby\u0142 wykszta\u0142cenie humanistyczne i przyswoi\u0142 sobie dobre maniery oraz warto\u015bci nowej epoki. Pe\u0142ni\u0142 s\u0142u\u017cb\u0119 na wielu dworach, gdzie by\u0142 krzewicielem idei neoplato\u0144skich, propagowa\u0142 nowe zasady wsp\u00f3\u0142\u017cycia towarzyskiego, kultur\u0119 bycia i szacunek dla kobiet. Jego najwi\u0119ksze dzie\u0142o pt. Dworzanin (Il Cortegiano), napisane na dworze w Urbino w latach 1508 do 1516 w formie dialogu, stanowi odzwierciedlenie jego pogl\u0105d\u00f3w i wywar\u0142o du\u017cy wp\u0142yw na epok\u0119."@pl,
        "Baldassarre, Baldassar o Baldesar Castiglione, espa\u00f1olizado como Baltasar Castiglione o Baltasar Castell\u00f3n, (Casatico, Mantua, 6 de diciembre de 1478-Toledo, 2 de febrero de 1529) fue un noble cortesano, diplom\u00e1tico y escritor italiano, conde de Novellata, autor del c\u00e9lebre tratado Il Cortegiano (1528), traducido al castellano en 1534 como El Cortesano por Bosc\u00e1n."@es,
        """La sua prosa \u00e8 considerata una delle pi\u00f9 alte espressioni del Rinascimento italiano. Soggiorn\u00f2 in molte corti, tra cui quella di Francesco II Gonzaga a Mantova, quella di Guidobaldo da Montefeltro a Urbino e quella di Ludovico il Moro a Milano. Al tempo del sacco di Roma fu nunzio apostolico per papa Clemente VII. La sua opera pi\u00f9 famosa \u00e8 Il Cortegiano, pubblicato a Venezia nel 1528, e ambientato presso la corte d'Urbino, ma scritto solo in seguito al soggiorno in quest'ultima. Si tratta della trattazione, in forma dialogata, di quali siano gli atteggiamenti pi\u00f9 consoni a un uomo di corte e a una "dama di palazzo", dei quali l'autore riporta raffinate ed equilibrate conversazioni che immagina si tengano durante serate di festa alla corte dei Montefeltro, attorno alla duchessa Elisabetta G"""@it,
        "\u0411\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430\u0441\u0441\u0430\u0440\u0435 \u041a\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u043e\u0301\u043d\u0435, \u0433\u0440\u0430\u0444 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430\u0440\u044b (Castiglione; 1478\u20141529) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u0430 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. Il Cortegiano), \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d0\u30eb\u30c0\u30c3\u30b5\u30fc\u30ec\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30fc\u30cd\uff08Baldassare Castiglione 1478\u5e7412\u67086\u65e5 - 1529\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u5916\u4ea4\u5b98\u3001\u4f5c\u5bb6\u3067\u3001\u300e\u5bae\u5ef7\u4eba\u300f\u306e\u8457\u4f5c\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u540c\u66f8\u306f\u9577\u304f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4e0a\u6d41\u968e\u7d1a\u306b\u3068\u3063\u3066\u306e\u6a21\u7bc4\u66f8\u3068\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30de\u30f3\u30c8\u30f4\u30a1\u8fd1\u90ca\u30ab\u30b6\u30fc\u30c6\u30a3\u30b3\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30de\u30eb\u30ab\u30ea\u30fc\u30a2\uff09\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u306f\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30fc\u30cd\u4f2f\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30df\u30e9\u30ce\u306b\u51fa\u3066\u4eba\u6587\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u6559\u990a\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30df\u30e9\u30ce\u516c\u30ed\u30c9\u30f4\u30a3\u30fc\u30b3\u30fb\u30a4\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30ed\u306b\u4ed5\u3048\u3001\u30a4\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30ed\u304c\u5931\u811a\u5f8c\u30011503\u5e74\u30de\u30f3\u30c8\u30f4\u30a1\u306b\u79fb\u308a\u30011504\u5e74\u30a6\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u3002\u30a6\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u3067\u306f\u5404\u56fd\u3078\u306e\u5916\u4ea4\u4f7f\u7bc0\u3082\u52d9\u3081\u308b\u3002\u30a6\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u516c\u30b0\u30a4\u30c9\u30d0\u30eb\u30c9\u30fb\u30c0\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u30ed\u306e\u59bb\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30c3\u30bf\u30fb\u30b4\u30f3\u30b6\u30fc\u30ac\u306b\u6c17\u306b\u5165\u3089\u308c\u3001\u5f7c\u5973\u3092\u8b83\u3048\u308b\u8a69\u3092\u66f8\u304f\u306a\u3069\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u306b\u3053\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u7d4c\u9a13\u304c\u300e\u5bae\u5ef7\u4eba\u300f\u306e\u3082\u3068\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 1516\u5e74\u30a6\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u304c\u30e1\u30c7\u30a3\u30c1\u5bb6\u306e\u6559\u7687\u30ec\u30aa10\u4e16\u306b\u653b\u6483\u3055\u308c\u305f\u306e\u3061\u3001\u30de\u30f3\u30c8\u30f4\u30a1\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30de\u30f3\u30c8\u30f4\u30a1\u516c\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30fc\u30b3\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u4f7f\u7bc0\u3068\u3057\u3066\u8d74\u4efb\u3057\u3001\u30e1\u30c7\u30a3\u30c1\u5bb6\u306e\u6559\u7687\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b97\u4e16\u306b\u3082\u4ed5\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u6559\u7687\u5e81\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5927\u4f7f\u3068\u3057\u3066\u30ab\u30fc\u30eb5\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u8d74\u304f\u304c\u30011527\u5e74\u30ed\u30fc\u30de\u304c\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u30fb\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u8ecd\u968a\u306b\u3088\u3063\u3066\u58ca\u6ec5\u72b6\u614b\u306b\u306a\u308b\u3068\uff08\u30ed\u30fc\u30de\u7565\u596a\uff09\u3001\u6559\u7687\u5e81\u5185\u306b\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30fc\u30cd\u306e\u8cac\u4efb\u3092\u8ffd\u53ca\u3059\u308b\u58f0\u304c\u4e0a\u304c\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u5fc3\u52b4\u306e\u305f\u3081\u304b\u5065\u5eb7\u3092\u5bb3\u30571529\u5e74\u3001\u30c8\u30ec\u30c9\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja,
        "\u5df4\u5c14\u8fbe\u8428\u96f7\u00b7\u5361\u65af\u8482\u5229\u5965\u5185\uff08Baldassare Castiglione\uff0c1478\u5e74\uff0d1529\u5e74\uff09\uff0c\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6b27\u6d32\u8bd7\u4eba\u3002\u5176\u4ee3\u8868\u4f5c\u300a\u5ef7\u81e3\u8bba\u300b\u4f53\u73b0\u4e86\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u4eba\u6587\u4e3b\u4e49\u601d\u60f3\u6587\u5316\u7684\u5185\u6db5\u548c\u7279\u5f81\uff0c\u4e0d\u4ec5\u4eab\u8a89\u5f53\u65f6\u7684\u6587\u575b\uff0c\u8fd8\u5bf9\u4ee5\u540e\u6b27\u6d32\u601d\u60f3\u6587\u5316\u7684\u8fdb\u7a0b\u4ea7\u751f\u72ec\u7279\u7684\u5f71\u54cd\u3002 \u300a\u5ef7\u81e3\u8bba\u300b\u4ee5\u7f8e\u5999\u7684\u6587\u7b14\u865a\u6784\u4e86\u53d1\u751f\u57281507\u5e74\u95f4\u4e4c\u5c14\u6bd4\u8bfa\u516c\u7235\u4e0e\u5176\u5ef7\u81e3\u4e4b\u95f4\u7684\u8c08\u8bdd\u3002\u8c08\u8bdd\u7684\u4e3b\u9898\u662f\u5982\u4f55\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u201c\u5b8c\u7f8e\u7684\u5ef7\u81e3\u201d\u548c\u201c\u5b8c\u7f8e\u7684\u5bab\u5ef7\u8d35\u5987\u201d\u3002\u9664\u8c08\u8bdd\u5916\uff0c\u300a\u5ef7\u81e3\u8bba\u300b\u8fd8\u5411\u4e16\u4eba\u63cf\u7ed8\u51fa\u5f53\u65f6\u7684\u5bab\u5ef7\u751f\u6d3b\u7b49\u5386\u53f2\u3001\u6587\u5316\u573a\u666f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39446776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Baldassare_Castiglione>,
        <http://viaf.org/viaf/39446776>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Baldassare_Castiglione,_by_Raffaello_Sanzio,_from_C2RMF_retouched.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Baldassare_Castiglione.
doremus_artist:8c634f63-248e-308e-951e-932ce73ccba3
    owl:sameAs viaf:120027647;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120027647>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42890efe-dc9b-42fe-8995-134fe2f394e0>.
doremus_artist:8c72ca11-c0bb-3345-8eb3-41351e17a988
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Francesco Cera (born in Bologna, Italy) is an Italian harpsichordist, organist and conductor. Accomplished performer of Italian Baroque harpsichord and organ repertoire, he was student of Gustav Leonhardt in Amsterdam (1989\u201390) than in 1991 became member of ensemble Giardino Armonico. Since 1997 he has been director of the Ensemble Arte Musica, specializing in Italian vocal repertoire from Gesualdo and Monteverdi to 18th-century cantatas. Cera has held master classes at Smarano Organ Academy and Piccola Accademia Montisi."@en;
    owl:sameAs viaf:59283498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Cera>,
        <http://viaf.org/viaf/59283498>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Cera.
doremus_artist:8cff24d5-4811-35d3-b362-ffca8ed4e395
    dbp:birthPlace res:Béjaïa;
    rdfs:comment
        "Djamel Allam est un chanteur, musicien alg\u00e9rien, n\u00e9 en 1947 \u00e0 Bougie, aujourd'hui B\u00e9ja\u00efa, en Alg\u00e9rie."@fr;
    owl:sameAs viaf:17414805;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Djamel_Allam>,
        <http://viaf.org/viaf/17414805>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Djamel_Allam.
doremus_artist:8d551ce8-6237-30d6-978d-091335578f97
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Florence,_Alabama>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Arthur Alexander (10 maja 1940 - 9 czerwca 1993) - ameryka\u0144ski piosenkarz Country soul. Zadebiutowa\u0142 w 1960 singlem Sally Sue Brown i by\u0142 aktywny do ko\u0144ca lat 70. Przez wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u017cycia pracowa\u0142 regularnie jako kierowca autobusu. W 1993 planowa\u0142 powr\u00f3ci\u0107 na scen\u0119, jednak po kilku miesi\u0105cach od podpisania kontraktu i skompletowania zespo\u0142u zmar\u0142 na atak serca. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 mia\u0142a wyra\u017any wp\u0142yw na zespo\u0142y The Beatles i The Rolling Stones. Jest np. autorem piosenki Anna (Go to him), kt\u00f3ra odnios\u0142a sukces dopiero w wykonaniu The Beatles."@pl,
        """Arthur Alexander (Florence, 10 de maio de 1942 - Nashville, 13 de junho de 1993) foi um m\u00fasico dos Estados Unidos no estilo Country soul. Suas can\u00e7\u00f5es foram gravadas por artistas como Beatles, Rolling Stones, Bee Gees e Elvis Presley. Teve um estilo suave, extremadamente mel\u00f3dico, como nas composi\u00e7\u00f5es "Anna (Go to Him)" e "Soldier of love" (ambas gravadas pelos Beatles) e "You better move on" (gravada pelos Rolling Stones). \u00c9 uma das maiores lendas do Rock and roll de todos os tempos."""@pt,
        """Arthur Alexander (Florence, Alabama, 10 de mayo de 1940 - Nashville, Tennessee, 13 de junio de 1993) fue un cantante estadounidense, y quiz\u00e1 una de las m\u00e1s grandes estrellas que surgi\u00f3 de la escena de country-soul americana. Sus canciones fueron grabadas por The Beatles, los Rolling Stones, los Bee Gees, Elvis Presley y Pearl Jam. Ten\u00eda un estilo suave pero extremadamente mel\u00f3dico, como lo muestran sus temas "Anna (Go with him)" y "Soldier of love" que fueron grabados por los Beatles, y "You better move on" grabado por los Rolling Stones."""@es,
        """Arthur Alexander (May 10, 1940 \u2013 June 9, 1993) was an American country songwriter and soul singer. Jason Ankeny, music critic for Allmusic, said Alexander was a "country-soul pioneer" and that, though largely unknown, "his music is the stuff of genius, a poignant and deeply intimate body of work on par with the best of his contemporaries." Alexander wrote songs publicized by such stars as the Beatles, Elvis Presley, the Rolling Stones, Otis Redding, Tina Turner and Jerry Lee Lewis."""@en,
        "Arthur Alexander Arthur Alexander est un chanteur et un compositeur de rhythm and blues am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 mai 1940 \u00e0 Florence dans l'Alabama et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 juin 1993 \u00e0 Nashville dans le Tennessee. Ses compositions ont aliment\u00e9 le r\u00e9pertoire de nombreux artistes prestigieux."@fr,
        "Arthur Alexander, Jr. (* 10. Mai 1940 in Florence, Alabama; \u2020 9. Juni 1993 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Souls\u00e4nger, Songschreiber und Pionier des Southern Soul. Er ist der einzige K\u00fcnstler, dessen Kompositionen zu Lebzeiten auf Studioalben der Beatles, Rolling Stones und von Bob Dylan verewigt wurden. Sein Titel Anna (Go to Him) ist die erste Fremdkomposition auf einem Album der Beatles."@de,
        "Tra i suoi brani pi\u00f9 conosciuti vi sono Anna (Go to Him), Soldier of Love (Lay Down Your Arms), A Shot of Rhythm and Blues, reinterpretati anche dai Beatles, Every Day I Have to Cry, Go Home Girl e You Better Move On, che \u00e8 stato invece rifatto dai Rolling Stones."@it,
        """\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30ad\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc (Arthur Alexander)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u56fd\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u30d2\u30c3\u30c8\u3053\u305d\u306f\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u3084\u30b6\u30fb\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u7b49\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u304c\u3053\u305e\u3063\u3066\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3082\u8a8d\u77e5\u5ea6\u304c\u9ad8\u3044\u3002 \u30bd\u30a6\u30eb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u6b4c\u624b\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u53d6\u308a\u5206\u3051\u3001\u512a\u3057\u3055\u3068\u60b2\u3057\u307f\u3092\u517c\u306d\u5099\u3048\u3066\u304a\u308a\u3001\u4f5c\u98a8\u3082\u30e1\u30ed\u30a6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u307e\u305f\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u306e\u30b8\u30a7\u30a4\u30bd\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30b1\u30cb\u30fc\u306f\u3001"\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u306e\u958b\u62d3\u8005\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u6b86\u3069\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"\u3068\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:18107683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Alexander>,
        <http://viaf.org/viaf/18107683>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Alexander.
doremus_artist:8d8d2383-e2ea-356b-95ed-506c95ae6626
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brockton,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Mark Egan (born 1951 in Brockton, Massachusetts) is an American jazz bassist and trumpeter known for his membership in the Pat Metheny Group and the Gil Evans Orchestra. He is co-founder of the jazz fusion band, Elements. Egan has made three music videos: Om Yoga & Meditation, Music on the Edge, and Bass Workshop. He has appeared on the soundtracks of movies including Two Moon Junction, The Object of My Affection, You've Got Mail and The Color of Money. He recorded an album, Urge, with trumpeter Forrest Buchtel, Jr., featuring, among other things, the theme from CNN Headline News."@en,
        "Mark Egan es un m\u00fasico de jazz y jazz fusion norteamericano, especializado en el bajo sin trastes, conocido sobre todo por haber formado parte de la primera versi\u00f3n del Pat Metheny Group (1977-1980) y por su larga asociaci\u00f3n con el grupo de fusi\u00f3n Elements."@es,
        "Mark McDaniel Egan (* 14. Januar 1951 in Brockton, Massachusetts) ist ein US-amerikanischer Jazz-Bassist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:85710210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Egan>,
        <http://viaf.org/viaf/85710210>,
        <https://musicbrainz.org/artist/565b49f3-a67a-4a78-92fb-04784d9c7939>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mark-Egan.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Egan.
doremus_artist:8ddfa54a-b428-32b0-b41f-4dc0b74b8e34
    dbp:birthPlace dbr:Anchiano;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_France;
    rdfs:comment
        "(This is a Renaissance Florentine name. The name da Vinci is an indicator of birthplace, not a family name; this person is properly referred to by the given name Leonardo.) Leonardo di ser Piero da Vinci (Italian: [leo\u02c8nardo di \u02ccs\u025br \u02c8pj\u025b\u02d0ro da (v)\u02c8vint\u0283i] ), more commonly Leonardo da Vinci or simply Leonardo (15 April 1452 \u2013 2 May 1519), was an Italian polymath whose areas of interest included invention, painting, sculpting, architecture, science, music, mathematics, engineering, literature, anatomy, geology, astronomy, botany, writing, history, and cartography. He has been variously called the father of palaeontology, ichnology, and architecture, and is widely considered one of the greatest painters of all time. Sometimes credited with the inventions of the parachute, helicop"@en,
        "Leonardo da Vinci (Leonardo di ser Piero da Vinci  escuchar) (nacido el 15 de abril de 1452 en Vinci y fallecido el 2 de mayo de 1519 en Amboise) fue un pol\u00edmata florentino del Renacimiento italiano. Fue a la vez pintor, anatomista, arquitecto, paleont\u00f3logo, artista, bot\u00e1nico, cient\u00edfico, escritor, escultor, fil\u00f3sofo, ingeniero, inventor, m\u00fasico, poeta y urbanista. Muri\u00f3 acompa\u00f1ado de su fiel Francesco Melzi, a quien leg\u00f3 sus proyectos, dise\u00f1os y pinturas. Tras pasar su infancia en su ciudad natal, Leonardo estudi\u00f3 con el c\u00e9lebre pintor florentino Andrea de Verrocchio. Sus primeros trabajos de importancia fueron creados en Mil\u00e1n al servicio del duque Ludovico Sforza. Trabaj\u00f3 a continuaci\u00f3n en Roma, Bolonia y Venecia, y pas\u00f3 los \u00faltimos a\u00f1os de su vida en Francia, por invitaci\u00f3n del rey "@es,
        "Leonardo da Vinci (Vinci, 15 april 1452 - Amboise, 2 mei 1519) was een architect, uitvinder, ingenieur, filosoof, natuurkundige, scheikundige, anatomist, beeldhouwer, schrijver, schilder en componist uit de Florentijnse Republiek, tijdens de Italiaanse renaissance. Hij wordt gezien als het schoolvoorbeeld van het renaissance-ideaal van de homo universalis en als genie."@nl,
        "Leonardo da Vinci [\u02ccleo\u02c8nardo da \u02c8vint\u0283i] (* 15. April 1452 in Anchiano bei Vinci; \u2020 2. Mai 1519 auf Schloss Clos Luc\u00e9, Amboise; eigentlich Leonardo di ser Piero, toskanisch auch Lionardo) war ein italienischer Maler, Bildhauer, Architekt, Anatom, Mechaniker, Ingenieur und Naturphilosoph. Er gilt als einer der ber\u00fchmtesten Universalgelehrten aller Zeiten."@de,
        "Leonardo da Vinci, w\u0142a\u015bciwie Leonardo di ser Piero da Vinci (ur. 15 kwietnia 1452 w Anchiano, zm. 2 maja 1519 w Clos Luc\u00e9) \u2013 w\u0142oski renesansowy malarz, architekt, filozof, muzyk, pisarz, odkrywca, matematyk, mechanik, anatom, wynalazca, geolog, rze\u017abiarz. Urodzi\u0142 si\u0119 i wychowa\u0142 niedaleko Vinci, b\u0119d\u0105c nie\u015blubnym synem notariusza ser Piera da Vinci i ch\u0142opki Cateriny. W rozumieniu wsp\u00f3\u0142czesnym nie mia\u0142 nazwiska, cz\u0142on \u201eda Vinci\u201d oznacza bowiem \u201ez miasta Vinci\u201d. Jego pe\u0142ne imi\u0119, nadane mu przy narodzinach, to \u201eLeonardo di ser Piero da Vinci\u201d, czyli \u201eLeonardo, syn ser Piera z miasta Vinci\u201d."@pl,
        "Leonardo di Ser Piero da Vinci , ou simplesmente Leonardo da Vinci (Anchiano, 15 de abril de 1452 \u2014 Amboise, 2 de maio de 1519), foi um pol\u00edmata nascido na atual It\u00e1lia, uma das figuras mais importantes do Alto Renascimento, que se destacou como cientista, matem\u00e1tico, engenheiro, inventor, anatomista, pintor, escultor, arquiteto, bot\u00e2nico, poeta e m\u00fasico. \u00c9 ainda conhecido como o percursor da avia\u00e7\u00e3o e da bal\u00edstica. Leonardo frequentemente foi descrito como o arqu\u00e9tipo do homem do Renascimento, algu\u00e9m cuja curiosidade insaci\u00e1vel era igualada apenas pela sua capacidade de inven\u00e7\u00e3o. \u00c9 considerado um dos maiores pintores de todos os tempos e como possivelmente a pessoa dotada de talentos mais diversos a ter vivido. Segundo a historiadora de arte Helen Gardner, a profundidade e o "@pt,
        "L\u00e9onard de Vinci (Leonardo di ser Piero da VinciLeonardo di ser Piero da Vinci \u00e9couter, dit Leonardo da Vinci), n\u00e9 \u00e0 Vinci le 15 avril 1452 et mort \u00e0 Amboise le 2 mai 1519, est un peintre florentin et un homme d'esprit universel, \u00e0 la fois artiste, organisateur de spectacles et de f\u00eates, scientifique, ing\u00e9nieur, inventeur, anatomiste, peintre, sculpteur, architecte, urbaniste, botaniste, musicien, po\u00e8te, philosophe et \u00e9crivain."@fr,
        "Uomo d'ingegno e talento universale del Rinascimento, incarn\u00f2 in pieno lo spirito della sua epoca, portandolo alle maggiori forme di espressione nei pi\u00f9 disparati campi dell'arte e della conoscenza. Si occup\u00f2 di architettura e scultura, fu disegnatore, trattatista, scenografo, anatomista, musicista, progettista e inventore. \u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 grandi geni dell'umanit\u00e0."@it,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u0434\u0438 \u0441\u0435\u0440 \u041f\u044c\u0435\u0301\u0440\u043e \u0434\u0430 \u0412\u0438\u0301\u043d\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Leonardo di ser Piero da Vinci; 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1452, \u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0410\u043d\u043a\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0430 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0438, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u2014 2 \u043c\u0430\u044f 1519, \u0437\u0430\u043c\u043e\u043a \u041a\u043b\u043e-\u041b\u044e\u0441\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0410\u043c\u0431\u0443\u0430\u0437\u0430, \u0422\u0443\u0440\u0435\u043d\u044c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a (\u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446, \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440) \u0438 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439 (\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c, \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c), \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0412\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u044f\u0440\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u00ab\u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430\u00bb (\u043b\u0430\u0442. homo universalis)."@ru,
        """\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f\u0648 \u062f\u064a \u0633\u064a\u0631 \u0628\u064a\u0631\u0648 \u062f\u0627 \u0641\u064a\u0646\u0634\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Leonardo da Vinci) \u200f(15 \u0625\u0628\u0631\u064a\u0644 1452 - 2 \u0645\u0627\u064a\u0648 1519) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u064a\u0627\u064b \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0633\u0627\u0645\u0627\u064b\u060c \u0645\u0647\u0646\u062f\u0633\u0627\u064b\u060c \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0646\u0628\u0627\u062a\u060c \u0639\u0627\u0644\u0645 \u062e\u0631\u0627\u0626\u0637\u060c \u062c\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627\u064b\u060c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0627\u064b\u060c \u0646\u062d\u0627\u062a\u0627\u064b\u060c \u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a\u0627\u064b \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645\u0627\u064b \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0627\u064b. \u0648\u0644\u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0631\u062c\u0644\u0627\u064b \u0639\u0628\u0642\u0631\u064a\u064b\u0627 \u0630\u0627 \u0645\u0648\u0647\u0628\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0641\u0642\u062f \u062c\u0633\u062f \u0631\u0648\u062d \u0639\u0635\u0631\u0647 \u0643\u0627\u0645\u0644\u0627\u064b \u0645\u0645\u0627 \u0623\u062f\u0649 \u0630\u0644\u0643 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0646\u0645\u0627\u0630\u062c \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0641\u0629. \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0639\u0628\u0627\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u064a\u0629\u0631\u0628\u0645\u0627 \u0639\u0628\u0642\u0631\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0645\u064a\u0632\u062a\u0647 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u064a \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0628\u0645\u062b\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0633\u062f \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0644\u064a \u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629. \u0648\u0643\u062b\u064a\u0631\u0627\u064b \u0645\u0627 \u0648\u064f\u0635\u0641 \u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0628\u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0647 \u0631\u0645\u0632\u064c \u0644\u0631\u062c\u0644 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629\u060c \u0648\u0631\u062c\u0644 \u0630\u0648 "\u0641\u0636\u0648\u0644 \u062c\u0627\u0645\u062d" \u0648\u0635\u0627\u062d\u0628 "\u062e\u064a\u0627\u0644 \u0625\u0628\u062f\u0627\u0639\u064a \u0645\u062d\u0645\u0648\u0645"."""@ar,
        "\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c0\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1 (\u4f0a: Leonardo da Vinci\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u767a\u97f3: [leo\u02c8nardo da \u02c8vint\u0283i] it-Leonardo di ser Piero da Vinci.ogg \u767a\u97f3\uff091452\u5e744\u670815\u65e5 - 1519\u5e745\u67082\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\uff09\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u82b8\u8853\u5bb6\u3002\u30d5\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u306f\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30bb\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30fc\u30ed\u30fb\u30c0\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1 (Leonardo di ser Piero da Vinci) \u3067\u3001\u97f3\u697d\u3001\u5efa\u7bc9\u3001\u6570\u5b66\u3001\u5e7e\u4f55\u5b66\u3001\u89e3\u5256\u5b66\u3001\u751f\u7406\u5b66\u3001\u52d5\u690d\u7269\u5b66\u3001\u5929\u6587\u5b66\u3001\u6c17\u8c61\u5b66\u3001\u5730\u8cea\u5b66\u3001\u5730\u7406\u5b66\u3001\u7269\u7406\u5b66\u3001\u5149\u5b66\u3001\u529b\u5b66\u3001\u571f\u6728\u5de5\u5b66\u306a\u3069\u69d8\u3005\u306a\u5206\u91ce\u306b\u9855\u8457\u306a\u696d\u7e3e\u3068\u624b\u7a3f\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u300c\u4e07\u80fd\u4eba (uomo universale)\u300d \u3068\u3044\u3046\u7570\u540d\u306a\u3069\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5217\u5965\u7eb3\u591a\u00b7\u8fbe\u00b7\u82ac\u5947\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aLeonardo da Vinci\uff1b\u5112\u7565\u53861452\u5e744\u670815\u65e5\uff0d1519\u5e745\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u8fbe\u6587\u897f\uff0c\u5168\u540d\u674e\u5967\u7d0d\u591a\u00b7\u8fea\u00b7\u745f\u76ae\u8036\u7f57\u00b7\u8fbe\u00b7\u82ac\u5947\uff08Leonardo di ser Piero da Vinci\uff0c\u610f\u4e3a\u300c\u6587\u897f\u57ce\u76ae\u8036\u7f85\u5148\u751f\u4e4b\u5b50\u2500\u2500\u674e\u5967\u7d0d\u591a\u300d\uff09\uff0c\u662f\u610f\u5927\u5229\u6587\u85dd\u5fa9\u8208\u6642\u671f\u7684\u4e00\u4e2a\u535a\u5b78\u8005\uff1a\u5728\u7e6a\u756b\u3001\u97f3\u6a02\u3001\u5efa\u7bc9\u3001\u6578\u5b78\u3001\u5e7e\u4f55\u5b78\u3001\u89e3\u5256\u5b78\u3001\u751f\u7406\u5b78\u3001\u52d5\u7269\u5b78\u3001\u690d\u7269\u5b78\u3001\u5929\u6587\u5b78\u3001\u6c23\u8c61\u5b78\u3001\u5730\u8cea\u5b78\u3001\u5730\u7406\u5b78\u3001\u7269\u7406\u5b78\u3001\u5149\u5b78\u3001\u529b\u5b78\u3001\u767c\u660e\u3001\u571f\u6728\u5de5\u7a0b\u7b49\u9818\u57df\u90fd\u6709\u986f\u8457\u7684\u6210\u5c31\u3002\u4ed6\u7684\u5929\u8ce6\u6216\u8bb8\u6bd4\u540c\u65f6\u671f\u7684\u5176\u4ed6\u4eba\u7269\u90fd\u9ad8\uff0c\u8fd9\u4f7f\u4ed6\u6210\u4e3a\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u4eba\u6587\u4e3b\u4e49\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\uff0c\u4e5f\u4f7f\u5f97\u4ed6\u6210\u70ba\u6587\u85dd\u5fa9\u8208\u6642\u671f\u5178\u578b\u7684\u85dd\u8853\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u6b77\u53f2\u4e0a\u6700\u8457\u540d\u7684\u756b\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u8207\u7c73\u958b\u6717\u57fa\u7f85\u548c\u62c9\u6590\u5c14\u4e26\u7a31\u6587\u827a\u590d\u5174\u4e09\u6770\u3002\u5c0f\u884c\u661f3000\u4e3a\u7eaa\u5ff5\u8fbe\u00b7\u82ac\u5947\u800c\u88ab\u547d\u540d\u70ba\u201c\u5217\u5965\u7eb3\u591a\u201d\u3002 \u5217\u5965\u7eb3\u591a\u00b7\u8fbe\u00b7\u82ac\u5947\u5e38\u5e38\u88ab\u63cf\u8ff0\u6210\u4e00\u4e2a\u535a\u5b66\u8005\u4e2d\u7684\u5178\u578b\u3001\u4e00\u4e2a\u6709\u7740\u201c\u4e0d\u53ef\u904f\u5236\u7684\u597d\u5947\u5fc3\u201d\u548c\u201c\u6781\u5176\u6d3b\u8dc3\u7684\u521b\u9020\u6027\u60f3\u8c61\u529b\u201d\u7684\u4eba\u3002\u4ed6\u88ab\u5e7f\u6cdb\u5730\u8ba4\u540c\u4e3a\u8fc4\u4eca\u4e3a\u6b62\u6700\u4f1f\u5927\u753b\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u6216\u8bb8\u4ed6\u8fd8\u662f\u6240\u6709\u4eba\u4e2d\u62e5\u6709\u6700\u591a\u4e0d\u540c\u7c7b\u578b\u7684\u5929\u8d4b\u7684\u4eba\u3002\u6309\u7167\u827a\u672f\u53f2\u5b66\u8005\u6d77\u4f26\u00b7\u52a0\u5fb7\u7eb3\u7684\u8bf4\u6cd5\uff0c\u4ed6\u7684\u5174\u8da3\u5230\u8fbe\u4e86\u4e00\u4e2a\u524d\u6240\u672a\u6709\u7684\u8303\u56f4\u548c\u6df1\u5ea6\uff0c\u800c\u4e14\u201c\u4ed6\u7684\u601d\u60f3\u548c\u4eba\u683c\u4f3c\u4e4e\u662f\u8d85\u51fa\u5e38\u4eba\u7684\uff0c\u800c\u4ed6\u672c\u8eab\u5374\u662f\u795e\u79d8\u53c8\u758f\u8fdc\u201d\u3002Marco Rosci\u63d0\u51fa\u5c3d\u7ba1\u73b0\u5728\u5df2\u7ecf\u6709\u8bb8\u591a\u5173\u4e8e\u5217\u5965\u7eb3\u591a\u00b7\u8fbe\u00b7\u82ac\u5947\u7684\u63a8\u6d4b\uff0c\u4ed6\u7684\u4e16\u754c\u89c2\u5374\u662f\u4ece\u672c\u8d28\u4e0a\u7b26\u5408\u903b\u8f91\u7684\u800c\u4e0d\u662f\u795e\u79d8\u7684\uff0c\u4ed6\u4f7f\u7528\u7684\u7ecf\u9a8c\u4e3b\u4e49\u7684\u624b\u6cd5\u5728\u90a3\u4e2a\u65f6\u671f\u4e5f\u662f\u4e0d\u5bfb\u5e38\u7684\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24604287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonardo_da_Vinci>,
        <http://viaf.org/viaf/24604287>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Melzi_-_Portrait_of_Leonardo_-_WGA14795.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonardo_da_Vinci.
doremus_artist:8f10bc88-486f-3aa0-b5cd-006c5468e3a6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portsmouth,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Kathleen Battle (* 13. August 1948 in Portsmouth, Ohio, USA) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Kathleen Battle (Portsmouth, 13 de agosto de 1948) \u00e9 uma soprano l\u00edrica norte-americana, conhecida pela sua voz \u00e1gil e leve e seu tom puro. Battle inicialmente tornou-se conhecida pelo seu trabalho em concertos, em performances com as maiores orquestras durante a primeira metade da d\u00e9cada de 1970. Ela fez sua estreia oper\u00edstica em 1975. Battle expandiu seu repert\u00f3rio \u00e0 pap\u00e9is para soprano l\u00edrico leggero e soprano l\u00edrico coloratura durante as d\u00e9cadas de 1980 e 1990. Atualmente ela n\u00e3o aparece mais em produ\u00e7\u00f5es oper\u00edsticas, mas continua ativa em recitais e concertos."@pt,
        "Kathleen Battle (Portsmouth, Ohio, 13 augustus 1948) is een Amerikaans sopraan."@nl,
        """Kathleen Battle (ur. 13 sierpnia 1948 w Portsmouth, Ohio) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka, sopran liryczny. Kathleen Battle urodzi\u0142a si\u0119 jako najm\u0142odsza z siedmiorga rodze\u0144stwa. W dzieci\u0144stwie pod wp\u0142ywem matki zainteresowa\u0142a si\u0119 tradycyjn\u0105 muzyk\u0105 afroameryka\u0144sk\u0105 gospel, a nast\u0119pnie uczy\u0142a si\u0119 w College-Conservatory of Music Cincinnati w Ohio, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142a w 1971. Po uko\u0144czeniu nauki pracowa\u0142a jako nauczycielka \u015bpiewu i debiutowa\u0142a w 1972 podczas festiwalu w Spoleto pod kierownictwem Thomasa Schippersa. Pi\u0119\u0107 lat p\u00f3\u017aniej \u015bpiewa\u0142a w Metropolitan Opera w dziele Ryszarda Wagnera "Tannh\u00e4user". Wyst\u0119powa\u0142a tak\u017ce z orkiestrami Wiener Philharmoniker, Berliner Philharmoniker, New York Philharmonic Orchestra oraz podczas festiwali w Salzburgu."""@pl,
        "Kathleen Battle es una soprano de coloratura estadounidense, nacida el 13 de agosto de 1948, en Portsmouth, Ohio. Inicialmente fue conocida por su repertorio de conciertos con las orquestas m\u00e1s importantes del mundo a principios y mediados de los a\u00f1os 70. Debut\u00f3 en la \u00f3pera en 1975. Battle ampli\u00f3 su repertorio con registros de soprano l\u00edrica y soprano de coloratura durante los a\u00f1os 80 y principios de los 90. A pesar de que ya no act\u00faa en \u00f3peras, Battle se mantiene activa en conciertos y recitales."@es,
        "Kathleen Battle est une soprano am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 13 ao\u00fbt 1948, \u00e0 Portsmouth, dans l'Ohio."@fr,
        "Kathleen Deanna Battle (born August 13, 1948) is an American operatic light lyric soprano known for her distinctive vocal range and tone. Born in Portsmouth, Ohio, Battle initially became known for her work within the concert repertoire through performances with major orchestras during the early and mid-1970s. She made her opera debut in 1975. Battle expanded her repertoire into lyric soprano and coloratura soprano roles during the 1980s and early 1990s until her eventual dismissal from the Metropolitan Opera in 1994. After a 22-year absence from the Met, Battle is scheduled to perform a concert of spirituals at the Metropolitan Opera House in November 2016."@en,
        "\u041a\u044d\u0442\u043b\u0438\u043d \u0411\u044d\u0442\u0442\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kathleen Battle; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1948, \u041f\u043e\u0440\u0442\u0441\u043c\u0443\u0442, \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e \u0441\u043f\u0438\u0440\u0438\u0447\u0443\u044d\u043b\u0441, \u043f\u044f\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432 1975 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041e\u0440\u0444\u0430."@ru,
        """\u0643\u0627\u062b\u0644\u064a\u0646 \u0628\u0627\u062a\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Kathleen Battle (\u0648. 13 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1948) \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u062f\u0631\u0633\u062a \u0628\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0633\u0646\u0633\u0646\u0627\u062a\u064a \u0628\u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0633\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631\u060c \u062d\u064a\u062b \u0646\u0627\u0644\u062a \u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0643\u0627\u0644\u0631\u064a\u0648\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0633\u062a\u064a\u0631 \u0648\u0638\u0647\u0631\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0633\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0648 \u0641\u064a \u0639\u0631\u0636 "\u0627\u0644\u0642\u062f\u0627\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0627\u0626\u0632\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a" \u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u0632 \u0628\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0634\u064a\u0628\u0631\u0632. \u0623\u0648\u0644 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0644\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u062f\u0627\u0631 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0645 1976\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u062f\u062a \u062f\u0648\u0631 \u0633\u0648\u0632\u0627\u0646\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u0632\u0648\u0627\u062c \u0641\u064a\u062c\u0627\u0631\u0648" \u0644\u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0638\u0647\u0631\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0634\u0628\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0631\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0645 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u062a\u0627\u0646\u0647\u0627\u0648\u0632\u0631" \u0644\u0641\u0627\u062c\u0646\u0631. \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a \u0628\u062a\u0637\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0631\u0632\u0628\u0648\u0631\u062c \u0648\u0641\u064a \u0643\u0648\u0641\u0646\u062a \u062c\u0627\u0631\u062f\u0646 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646 \u062d\u064a\u062b \u063a\u0646\u062a \u0636\u0645\u0646 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0623\u062e\u0631\u0649\u060c "\u0632\u062f\u064a\u0646\u0643\u0627" \u0641\u064a \u0623\u0631\u0627\u0628\u064a\u0644\u0627 \u0644\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0648\u062f\u0648\u0631 "\u0643\u0644\u064a\u0648\u0628\u0627\u062a\u0631\u0627" \u0641\u064a "\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0633 \u0642\u064a\u0635\u0631" \u0644\u0647\u0627\u0646\u062f\u0644. \u062e\u0644\u0627\u0641\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646\u060c \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0634\u062e\u0635\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0627\u0644\u064a\u0633 \u0623\u0633\u0631\u0639 \u0645\u0646 \u0646\u0642\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0641"""@ar,
        "\u30ad\u30e3\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d0\u30c8\u30eb\uff08Kathleen Battle, 1948\u5e748\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u51f1\u745f\u7433\u00b7\u82ad\u7279\u723e (Kathleen Battle\uff0c1948\u5e748\u670813\u65e5\uff0d) \uff0c\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u9ed1\u4eba\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u56e0\u57281987\u5e74\u53d7\u5927\u6307\u63ee\u5bb6\u5361\u62c9\u63da\u6240\u8acb\uff0c\u6210\u70ba\u6b77\u53f2\u4e0a\u9996\u4f4d\u767b\u4e0a\u7dad\u4e5f\u7d0d\u65b0\u5e74\u97f3\u6a02\u6703\u6f14\u594f\u53f0\u7684\u7368\u5531\u5bb6\u800c\u805e\u540d\u65bc\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27251111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kathleen_Battle>,
        <http://viaf.org/viaf/27251111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7247de86-da8d-4b7d-a48d-04a6cdf1eb79>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kathleen_battle.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kathleen_Battle.
doremus_artist:8fe898b5-3eb7-3c71-be80-77e6ab762f0c
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Egli fu il primo professore di clarinetto presso il Conservatorio di Parigi e autore di un metodo per questo strumento. Nel 1778, all'et\u00e0 di 15 anni, divent\u00f2 un membro della banda delle Guardie Francesi. Suon\u00f2 nella Guardia Nazionale quando questa fu costituita nell'anno della Rivoluzione Francese, e ne divenne vice-direttore nel 1780. Ha studiato clarinetto a Parigi con Michel Yost, suonando spesso Concerti Spirituali tra il 1783 e il 1791. Ha poi aderito all'orchestra dell'Opera fino al 1817. Egli fu anche il primo clarinetto nella cappella imperiale (poi Reale) dal 1807 fino alla sua morte."@it,
        "Jean-Xavier Lef\u00e8vre (* 6. M\u00e4rz 1763 in Lausanne, Schweiz; \u2020 9. November 1829 in Paris) war ein Schweizer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Klarinettist. Bereits in jungen Jahren \u00fcbersiedelte er nach Paris und verbrachte dort den gr\u00f6ssten Teil seines Lebens. Er war Sch\u00fcler des bekanntesten franz\u00f6sischen Klarinettisten zur damaligen Zeit, Michel Yost. Nach dessen Tod wurde Lef\u00e8vre allgemein als sein Nachfolger anerkannt. Deshalb wirkte er in den bedeutendsten Orchestern als Solist und war sehr gefragt. So geh\u00f6rte er auch von 1791 bis 1817 dem Orchester der Pariser Oper an. Er unterrichtete auch am Konservatorium von Paris."@de,
        "Jean-Xavier Lef\u00e8vre (Lausanne Cressis, March 6, 1763 \u2013 Paris Neuilly, 1829 November 9) was a Swiss-born French clarinettist. In 1778, at the age of 15, Lef\u00e8vre became a member of the French Guards band. When the National Guard was formed in the year of the Revolution he played in this and from 1790 was its deputy conductor. In 1814 he was made a Chevalier of the Legion of Honor. He had many famous pupils at the Paris Conservatoire who included Janssen 1795/6, P\u00e9chignier 1797, Crusell 1803, Buteux 1814 to 1819, Cr\u00e9pin 1816 to 1821, Adolphe Hugot 1817 to 1822 and Pierre Hugot 1820 to 1824. He may also have taught Dacosta in 1797 and 1798, but some authorities say Duvernoy did. Very many of Lef\u00e8vre's pupils gained First Prizes. Up to the year 1817 a First Prize carried with it the award of a "@en,
        "Jean-Xavier Lef\u00e8vre (Lausanne, 6 maart 1763 - Parijs, 9 november 1829) was een Zwitsers-Franse klarinettist, muziekpedagoog en componist."@nl,
        "Jean-Xavier Lef\u00e8vre est un clarinettiste fran\u00e7ais d'origine suisse, n\u00e9 le 6 mars 1763 \u00e0 Lausanne et mort le 9 novembre 1829 \u00e0 Paris. Il est le premier professeur de clarinette au conservatoire de Paris et auteur d'une m\u00e9thode pour cet instrument. Il fait ses \u00e9tudes de clarinette \u00e0 Paris avec Michel Yost, puis joue souvent aux Concerts spitiruels entre 1783 et 1791. Il entre ensuite dans l'orchestre de l'Op\u00e9ra pour y rester jusqu'\u00e0 1817. Il est aussi clarinette solo \u00e0 la Chapelle imp\u00e9riale (puis royale) de 1807 jusqu'\u00e0 sa mort."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041a\u0441\u0430\u0432\u044c\u0435\u0301 \u041b\u0435\u0444\u0435\u0301\u0432\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Xavier Lef\u00e8vre 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1763, \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430 \u2014 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1829, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b0\u30b6\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30eb\u30d5\u30a7\u30fc\u30f4\u30eb\uff08Jean Xavier Lef\u00e8vre\u30011763\u5e743\u67086\u65e5 - 1829\u5e7411\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:199155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Xavier_Lef\u00e8vre>,
        <http://viaf.org/viaf/199155>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Xavier_Lefèvre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Xavier_Lefèvre.
doremus_artist:907da5c5-85fa-3910-b891-16621e4cf487
owl:sameAs viaf:120740270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120740270>.
doremus_artist:92d248b9-da1b-3129-bb06-81cb408471a0
    dbp:birthPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        "Bracha Semeijns de Vries van Doesburgh (Enschede, 3 september 1981) is een Nederlandse actrice en kledingontwerpster. Van Doesburgh doorliep de toneelschool in Amsterdam.. Nog tijdens haar opleiding werd ze gevraagd voor de vrouwelijke hoofdrol in de speelfilm Vet Hard. Daarna volgden rollen in onder andere Het schnitzelparadijs van Martin Koolhoven en Moordwijven van Dick Maas. Naast haar filmwerkzaamheden speelt ze regelmatig toneel waaronder bij het Nationale toneel. Vanaf seizoen 2008 speelde ze samen met Katja Schuurman en Eva Van Der Gucht in de Net 5-serie S1NGLE. In 2010 speelt ze de hoofdrol in de Saskia Noort-verfilming De eetclub.In 2015 speelt Bracha de vrouwelijke hoofdrolspeler Noa Hollander in Bagels & Bubbels."@nl,
        "Bracha Semeyns de Vries van Doesburgh  (born 2 September 1981) is a Dutch actress. She is well known for her film roles in Too Fat Too Furious, Het Schnitzelparadijs and Dick Maas's Moordwijven. On television, she portrayed Fatima in the prime time series S1NGLE. Van Doesburgh studied theater in Amsterdam and took acting lessons in New York City. She is married to Dutch actor Daan Schuurmans and they have a daughter named Sophia and twins sons named Kees and Boris."@en,
        "Bracha van Doesburgh (* 3. September 1981 in Enschede als Bracha Semeyns de Vries van Doesburgh) ist eine niederl\u00e4ndische Schauspielerin und Modedesignerin."@de,
        "Bracha van Doesburgh, n\u00e9e le 3 septembre 1981  \u00e0 Enschede, est une actrice n\u00e9erlandaise.Son nom complet est Bracha Schuurmans-Semeijns de Vries van Doesburgh."@fr;
    owl:sameAs viaf:176150469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bracha_van_Doesburgh>,
        <http://viaf.org/viaf/176150469>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bracha_van_Doesburgh.
doremus_artist:92d9c783-cf57-3651-8545-5d8e889987ea
    dbp:birthPlace dbr:North_Carolina;
    rdfs:comment
        "David Ryan Adams (Jacksonville (North Carolina), 5 november 1974) is een Amerikaanse country-singer-songwriter. Hij begon als voorman van Whiskeytown, maar vergaarde de meeste bekendheid als solo-artiest. Naast zang speelt hij ook zelf gitaar en piano. Adams wordt gedurende zijn carri\u00e8re bestempeld als de nieuwe Gram Parsons en Kurt Cobain, maar zijn carri\u00e8re is met name door het veelvuldige componeren en opnemen van liedjes in zowel country-rock- als -folk-stijl nog het beste te vergelijken met die van Neil Young."@nl,
        "David Ryan Adams (Jacksonville, 5 de novembro de 1974) \u00e9 um cantor e compositor americano."@pt,
        "David Ryan Adams (nacido el 5 de noviembre de 1974), es un cantante y compositor estadounidense de alt-country, pop y rock, procedente de Jacksonville, Carolina del Norte. Adams es miembro fundador de los grupos Ryan Adams and The Cardinals y Whiskeytown que abandon\u00f3 en el a\u00f1o 2000 y en el 2009 para lanzar su primer \u00e1lbum en solitario y seguir con su proyecto como solista, Heartbreaker. El disco obtuvo un \u00e9xito inmediato y le situ\u00f3 en primera l\u00ednea del panorama musical del momento. Desde entonces, Adams ha desarrollado una prol\u00edfica carrera, con trece discos publicados en los \u00faltimos doce a\u00f1os, ya fuera en solitario, o con la que ha sido su banda de acompa\u00f1amiento de forma intermitente, The Cardinals. Su \u00faltimo \u00e1lbum, Ashes and Fire, sali\u00f3 a la luz el 11 de octubre de 2011 y alcanz\u00f3 el n\u00fam"@es,
        "Oltre ad essere stato con i Whiskeytown tra i principali esponenti del movimento alternative country ha pubblicato in poco pi\u00f9 di dieci anni di carriera solista ed assieme ai The Cardinals tredici album. Si \u00e8 sposato a marzo 2009 con la sua collega Mandy Moore, cantautrice statunitense in attivit\u00e0 dal 1999. \u00c8 stato pi\u00f9 volte nominato al Grammy Award."@it,
        "Ryan Adams (* 5. November 1974 in Jacksonville, North Carolina als David Ryan Adams) ist ein US-amerikanischer Singer-Songwriter. Er variiert im Stil zwischen Rock, Country und Folk, wird aber h\u00e4ufig dem Alternative Country zugeordnet."@de,
        """Ryan Adams (born David Ryan Adams; November 5, 1974) is an American singer-songwriter, musician, producer, poet and painter. He is best known for his prolific solo career, and as a former member of alternative country band Whiskeytown, with whom he recorded three studio albums. In 2000, Adams left Whiskeytown and released his first solo album, Heartbreaker, to critical acclaim. The album was nominated for the Shortlist Music Prize. In 2001, Adams released the UK certified-gold Gold, which included the hit single, "New York, New York"."""@en,
        "Ryan Adams (ur. 5 listopada 1974) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta, tworz\u0105cy w takich stylach jak rock, americana, folk. Wydaje albumy pod w\u0142asnym nazwiskiem, jak r\u00f3wnie\u017c jako cz\u0142onek formacji Whiskeytown i The Cardinals. By\u0142 r\u00f3wnie\u017c producentem album\u00f3w dla takich wykoanawc\u00f3w jak Willie Nelson, Jesse Malin, Jenny Lewis, i Fall Out Boy, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Counting Crows, Weezer, Norah Jones, America, Minnie Driver, Cowboy Junkies, Leona Naess, Toots and the Maytals, Beth Orton i Krista Polvere. Napisa\u0142 tomik poezji Infinity Blues (2009), i zbi\u00f3r wierszy i opowiada\u0144 Hello Sunshine (2009)."@pl,
        "Ryan AdamsFichier:RyanAdams06.jpg Ryan Adams en concert en 2006 David Ryan Adams (n\u00e9 le 5 novembre 1974) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain de rock/country alternative originaire de Jacksonville, en Caroline du Nord."@fr,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0420\u0430\u0439\u0430\u043d \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Ryan Adams; \u0440\u043e\u0434. 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1974, \u0414\u0436\u044d\u043a\u0441\u043e\u043d\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442-\u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438/\u0440\u043e\u043a \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u044b\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Whiskeytown, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0435\u0451, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abHeartbreaker\u00bb. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abNew York, New York\u00bb \u0441 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u00abGold\u00bb. \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u044f\u0442\u044c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438 \u0435\u0449\u0451 \u043f\u044f\u0442\u044c \u2014 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 The Cardinals, \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0432 \u0441\u0432\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0434\u0432\u0430 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u043e\u0432 \u2014 \u00abInfinity Blues\u00bb \u0438 \u00abHello Sunshine\u00bb."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30c0\u30e0\u30b9\uff08Ryan Adams\u30011974\u5e7411\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ce\u30fc\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u7537\u6027\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84211579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ryan_Adams>,
        <http://viaf.org/viaf/84211579>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c80f38a6-9980-485d-997c-5c1a9cbd0d64>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RyanAdams06.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ryan_Adams.
doremus_artist:92f9bc85-dc71-36a3-b0d9-58c61659e1c8
    dbp:birthPlace res:Neuilly-Plaisance;
    rdfs:comment
        "\u00c9mile Marcus, n\u00e9 le 29 juin 1930 \u00e0 Neuilly-Plaisance (Seine-Saint-Denis), est archev\u00eaque \u00e9m\u00e9rite de Toulouse."@fr;
    owl:sameAs viaf:19681004;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Marcus>,
        <http://viaf.org/viaf/19681004>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/External_Ornaments_of_a_Metropolitan_Archbishop.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Émile_Marcus.
doremus_artist:9365ed9f-c699-3cbe-8955-4c7adee2742c
owl:sameAs viaf:46945915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46945915>.
doremus_artist:938eaa72-bbbc-3741-a049-194e0c67a38e
owl:sameAs viaf:34669257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669257>.
doremus_artist:9397ee75-ec2e-3250-9af2-7593f39d1bc2
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Anna Prucnal (* 17. Dezember 1940 in Warschau) ist eine polnisch-franz\u00f6sische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Anna Prucnal (born 17 December 1940) is a Polish actress in both cinema and theatre, as well as a singer. Prucnal was born in Warsaw, Poland. After her father, a surgeon, was killed by the Nazis during World War II, Anna and her sister were raised by their mother, who was of noble descent and related to the 18th-century King of Poland Stanis\u0142aw Leszczy\u0144ski. After studying piano and lyrical song, Anna Prucnal went on an acting career at the Studencki Teatr Satyryk\u00f3w, in Warsaw."@en,
        "Anna Prucnal (n\u00e9e le 17 d\u00e9cembre 1940 \u00e0 Varsovie, Pologne) est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise d'origine polonaise."@fr,
        "Anna Prucnal (ur. 1 stycznia 1940 w Warszawie) - polska aktorka i piosenkarka, mieszkaj\u0105ca we Francji. W Polsce pami\u0119tana g\u0142\u00f3wnie z roli Krysi Kowalskiej w komedii Leonarda Buczkowskiego Smarkula."@pl;
    owl:sameAs viaf:66652809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Prucnal>,
        <http://viaf.org/viaf/66652809>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Annap.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Prucnal.
doremus_artist:9553e17a-fed9-3989-9cfe-7bd8e7ff01e9
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henriette Gabrielle Marie Sophie Reni\u00e9 (* 18. September 1875 in Paris; \u2020 1. M\u00e4rz 1956 in Paris) war eine franz\u00f6sische Harfenistin und Komponistin."@de,
        "Henriette Reni\u00e8 \u00c8 stata una donna profondamente religiosa che ha vissuto in povert\u00e0 per gran parte della sua vita, ma che era indipendente e di successo, in un momento in cui la fama era socialmente inaccettabile per le donne. Ha codificato un metodo per arpa che \u00e8 ampiamente utilizzato."@it,
        "Henriette Reni\u00e9 (18 September 1875 \u2013 1 March 1956) was a French harpist and composer, a deeply religious woman who lived in poverty for much of her life, but who was independent and successful in a time when fame was socially unacceptable for women. She codified a method for harp which is widely used."@en,
        "Henriette Reni\u00e9 (n\u00e9e \u00e0 Paris le 18 septembre 1875, morte le 1er mars 1956) est une harpiste, p\u00e9dagogue et compositrice fran\u00e7aise."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430 \u0420\u0435\u043d\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Henriette Reni\u00e9; 1875 \u2014 1956) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0412 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0442 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0430\u0440\u0444\u0435 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430, \u0410\u043d\u0440\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430 \u0420\u0435\u043d\u044c\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b\u0430, \u0447\u0442\u043e \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435. \u0412 1885 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u2014 \u0438 \u0443\u0436\u0435 \u0432 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043c\u0430 \u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438. \u0412 12 \u043b\u0435\u0442 \u0420\u0435\u043d\u044c\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c, \u0430 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u043e, \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 (\u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c, \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430, \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u044b \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043b\u0438\u0448\u044c \u0441 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30eb\u30cb\u30a8\uff08Henriette Reni\u00e9, 1875\u5e74 - 1956\u5e74\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u656c\u8654\u3067\u7981\u6b32\u7684\u306a\u4fe1\u4ef0\u5fc3\u306e\u3046\u3061\u306b\u3001\u6e05\u8ca7\u306b\u7518\u3093\u3058\u3066\u904e\u3054\u3057\u305f\u304c\u3001\u5973\u6027\u306e\u793e\u4f1a\u9032\u51fa\u304c\u307e\u3060\u53d7\u3051\u5165\u308c\u3089\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u6642\u4ee3\u306b\u3042\u3063\u3066\u3001\u81ea\u7acb\u3057\u6210\u529f\u3057\u305f\u5973\u6027\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u72ec\u81ea\u306e\u30cf\u30fc\u30d7\u6307\u5c0e\u6cd5\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u540d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u8457\u540d\u306a\u9580\u5f1f\u306b\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b5\u30eb\u30bb\u30fc\u30c9\u3084\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30b8\u30e3\u30cb\u30fc\u3001\u30cf\u30fc\u30dd\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u3001\u30b9\u30fc\u30b6\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29720578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henriette_Reni\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/29720578>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henriette_Renié.
doremus_artist:964a40a3-0d75-3399-8832-655d9aa9ed09
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Virginia A. McKenna OBE (born 7 June 1931) is a British stage and screen actress, author and wildlife campaigner."@en,
        "Virginia McKenna (* 7. Juni 1931 in London) ist eine britische Theater- und Filmschauspielerin sowie Gr\u00fcnderin der Born Free Foundation."@de,
        "Virginia McKenna (ur. 7 czerwca 1931 w Londynie) \u2013 brytyjska aktorka."@pl,
        "Virginia McKenna OBE (nacida el 7 de junio de 1931 en Londres) es una actriz de cine y teatro, autora y luchadora por la vida silvestre inglesa. McKenna se entren\u00f3 como actriz en la Central School of Speech and Drama y luego trabaj\u00f3 como actriz de teatro en el West End de Londres antes de hacer su primera aparici\u00f3n en una pel\u00edcula en 1952. Sigui\u00f3 actuando tanto en teatro como en cine y en 1954-1955 fue miembro de la compa\u00f1\u00eda teatral Old Vic. Estuvo casada por unos pocos meses en 1954 con el actor Denholm Elliott. Su segundo esposo fue el actor Bill Travers con el cual tuvo cuatro hijos, y con el cual estuvo casada hasta que muri\u00f3 en 1994."@es,
        "Virginia McKenna, n\u00e9e le 7 juin 1931 \u00e0 Londres, est une actrice britannique, \u00e9galement \u00e9crivaine et militante \u00e9cologiste."@fr,
        "\u0412\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u043d\u043d\u0430, OBE (\u0430\u043d\u0433\u043b. Virginia McKenna, \u0440\u043e\u0434. 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1931) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0437\u0430\u0436\u0438\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u0435 \u041c\u044d\u0440\u0438\u043b\u0435\u0431\u043e\u043d, \u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435-\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0435 \u0432 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u0421\u0430\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0432 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435, \u043e\u043d\u0430 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0440\u0435\u0447\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u044b. \u0415\u0451 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0412\u0435\u0441\u0442-\u042d\u043d\u0434\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1950-\u0445, \u0430 \u0432 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0435\u0451 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u0414\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f \u0441 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u041e\u043b\u0434 \u0412\u0438\u043a\u0430. \u0412 1957 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u00ab\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434, \u043f\u043e\u0445\u043e\u0436\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u042d\u043b\u0438\u0441\u00bb \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00abBAFTA\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0435\u0449\u0451 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u044d\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u00ab\u0418 \u0441 \u0433\u043e\u0440\u0434\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0435\u0451 \u043f\u0438\u0448\u0438\u0442\u0435 \u0438\u043c\u044f\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.\u00bb (1958) \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u041e\u0442\u0442\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0437\u0435\u043b\u0451\u043d\u043e\u0433\u043e\u00bb (1976)."@ru;
    owl:sameAs viaf:111832402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Virginia_McKenna>,
        <http://viaf.org/viaf/111832402>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Virginiamckenna_westminster.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Virginia_McKenna.
doremus_artist:97add109-73f8-3744-97a6-4e877b4aed86
owl:sameAs viaf:10057616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10057616>.
doremus_artist:9823aeaf-2479-3262-b848-81a1809ff63a
owl:sameAs viaf:64073518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64073518>.
doremus_artist:9889ed9c-3f76-3b0b-80e6-2a12fc4eff7e
    dbp:birthPlace dbr:Valenciennes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jules Delsart (1844-1900). Violonchelista y profesor de m\u00fasica franc\u00e9s, catedr\u00e1tico del Conservatorio Nacional de M\u00fasica de Par\u00eds. Fue alumno de Auguste Franchomme a quien sucedi\u00f3 en la c\u00e1tedra parisina, tras ser rechazada esta por su condisc\u00edpulo V\u00edctor Mirecki. Fue miembro del Consejo Superior de Ense\u00f1anza Musical de Francia."@es,
        """Jules Delsart (24 November 1844 \u2013 3 July 1900) was a 19th-century French cellist and teacher. He is best known for his arrangement for cello and piano of C\u00e9sar Franck's Violin Sonata in A major. Musicologist Lynda MacGregor described Delsart as "one of the foremost French cellists of the period, with faultless technique, a precise bow and a sweet, though not large, tone." He was the owner of the 1689 'Archinto' Stradivari."""@en,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c \u0414\u0435\u043b\u044c\u0441\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Jules Delsart; 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1844, \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u044c\u0435\u043d \u2014 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1900, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u043c\u043c\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432 1884 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b, \u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c, \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041f\u043e\u043b\u044c \u0411\u0430\u0437\u043b\u0435\u0440 \u0438 \u041b\u0443\u0438 \u0424\u0435\u0439\u044f\u0440). \u0411\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0440\u0438\u043e \u0441 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0430\u0436\u0435 \u0438 \u0413\u0438\u0439\u043e\u043c\u043e\u043c \u0420\u0435\u043c\u0438 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0422\u0440\u0438\u043e \u0441\u043e\u043b\u044c \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440 \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0428\u043e\u0441\u0441\u043e\u043d\u0430, 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1882), \u0432 1887 \u0433. \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0424\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u2116 2 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044f \u0424\u043e\u0440\u0435 (\u0441 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c, \u0420\u0435\u043c\u0438 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041b\u0443\u0438 \u0432\u0430\u043d \u0412\u0430\u0444\u0435\u043b\u044c\u0433\u0435\u043c\u043e\u043c). \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u0421\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430\u0442\u0435. \u041a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u0435 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 1895 \u0433. \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u00ab\u041e\u0431\u0449"@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30b5\u30fc\u30eb\uff08Jules Delsart 1844\u5e7411\u670824\u65e5 - 1900\u5e747\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\u3092\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u306e\u30ea\u30f3\u30c0\u30fb\u30de\u30af\u30ec\u30ac\u30fc\u306f\u30c7\u30eb\u30b5\u30fc\u30eb\u306b\u3064\u3044\u3066\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306b\u8a18\u8ff0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u300c\u5f53\u6642\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u826f\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u6b20\u70b9\u306e\u306a\u3044\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u6b63\u78ba\u306a\u30dc\u30a6\u30a4\u30f3\u30b0\u3001\u305d\u3057\u3066\u5927\u304d\u304f\u306a\u3044\u304c\u7518\u7f8e\u306a\u97f3\u8272\u3092\u6709\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u300d\u30c7\u30eb\u30b5\u30fc\u30eb\u306f1689\u5e74\u88fd\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30c7\u30a3\u30f4\u30a1\u30ea\u300c\u30a2\u30eb\u30ad\u30f3\u30c8\u300d\u3092\u6240\u6709\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47504378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Delsart>,
        <http://viaf.org/viaf/47504378>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Decle-delsart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Delsart.
doremus_artist:989a3796-f2a3-39ef-bcae-9db449bfa559
owl:sameAs viaf:47059181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47059181>.
doremus_artist:98c6bf71-ab6d-3f0a-84b7-5923e6e27cf1
owl:sameAs viaf:61730252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61730252>.
doremus_artist:99d0d13a-8cab-3137-94a2-e8e2dffd4849
owl:sameAs viaf:307210745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307210745>.
doremus_artist:9a6fcf46-91be-3309-83c2-b1d7d9794008
    owl:sameAs viaf:11298303;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11298303>,
        <http://viaf.org/viaf/74044085>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a52fd92a-0d6d-41cc-b540-33f5673ce478>.
doremus_artist:9b96c655-0ffe-3416-a2b2-3dd995dd2be8
    dbp:birthPlace dbr:Beirut;
    rdfs:comment
        "Tigran MansourianFichier:\u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0544\u0561\u0576\u057d\u0578\u0582\u0580\u0575\u0561\u0576.jpg Tigran Mansourian (en arm\u00e9nien : \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0544\u0561\u0576\u057d\u0578\u0582\u0580\u0575\u0561\u0576, souvent \u00e9crit \u00e0 l'anglaise Mansurian) est un compositeur arm\u00e9nien n\u00e9 le 27 janvier 1939 \u00e0 Beyrouth. En 1947, la famille de Tigran Mansourian d\u00e9m\u00e9nage en Arm\u00e9nie, et s'installe dans la capitale Erevan en 1956. Mansurian \u00e9tudie \u00e0 l'acad\u00e9mie de musique d'Erevan avec Edvard Bagdasaryan, et obtient son doctorat avec Lazar Saryan au conservatoire d'\u00c9tat d'Erevan, o\u00f9 il enseigne plus tard l'analyse musicale."@fr,
        "Tigran Mansurjan (armenisch \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0544\u0561\u0576\u057d\u0578\u0582\u0580\u0575\u0561\u0576; * 27. Januar 1939 in Beirut) ist ein armenischer Komponist klassischer Musik."@de,
        "Tigran Yeghiayi Mansurian (Armenian: \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0544\u0561\u0576\u057d\u0578\u0582\u0580\u0575\u0561\u0576; born 27 January 1939) is a leading Armenian composer of classical music and film scores."@en,
        "Tigran Yeghiayi Mansurian (ur. w 1939 w Bejrucie) \u2212 kompozytor ormia\u0144ski. W tw\u00f3rczo\u015bci \u0142\u0105czy wsp\u00f3\u0142czesno\u015b\u0107 z elementami muzyki tradycyjnej. Jest tw\u00f3rc\u0105 utwor\u00f3w instrumentalnych (Kwartet smyczkowy \u201eInterior\u201d, 1972; Muzyka nocna na orkiestr\u0119, 1980) i wokalno-instrumentalnych (Intermezzo, 1973, Requiem 2011)."@pl,
        "\u0422\u0438\u0433\u0440\u0430\u0301\u043d \u0415\u0433\u0438\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 (\u0418\u043b\u044c\u0438\u0447) \u041c\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u044f\u0301\u043d (\u0440\u043e\u0434. 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1939, \u0411\u0435\u0439\u0440\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30c6\u30a3\u30b0\u30e9\u30f3\u30fb\u30de\u30f3\u30b9\u30ea\u30a2\u30f3\uff08Tigran Mansurian\u307e\u305f\u306fTigran Mansuryan, 1937\u5e741\u670827\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107001775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tigran_Mansurian>,
        <http://viaf.org/viaf/107001775>,
        <https://musicbrainz.org/artist/247c80ca-393f-4f07-b245-b9fc9d795976>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Տիգրան_Մանսուրյան.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tigran_Mansurian.
doremus_artist:9ba35d81-7aff-3659-a2aa-19db71fd6f1d
owl:sameAs viaf:59279152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59279152>.
doremus_artist:9baeaa6b-2be5-3637-bb90-11f7956ecf37
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clinton,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Keith.Toby KeithFichier:Toby Keith in concert.jpg . Toby Keith Covel (n\u00e9 le 8 juillet 1961 \u00e0 Clinton dans l'Oklahoma) est un compositeur, interpr\u00e8te et producteur am\u00e9ricain de country. Il est l'auteur de dix-sept albums studio au cours de sa carri\u00e8re. Un grand nombre de ses albums et singles ont atteint les meilleures places des classements am\u00e9ricains de musique country et ont re\u00e7u des critiques \u00e9logieuses."@fr,
        "Toby Keith (* 8. Juli 1961 in Clinton, Oklahoma, als Toby Keith Covel) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Schauspieler."@de,
        "Toby Keith (Clinton, Oklahoma, Estados Unidos, 8 de julio de 1961) es un cantante de m\u00fasica country norteamericano. Cinco discos suyos han alcanzado el n\u00famero uno en la lista de mejores discos de m\u00fasica country en Billboard, y quince singles han conseguido el n\u00famero uno en la lista de mejores canciones del Billboard. En 2006 fue el protagonista de la pel\u00edcula Broken Bridges."@es,
        """Toby Keith Covel (born July 8, 1961) is an American singer, songwriter, actor and record producer. Keith released his first four studio albums\u20141993's Toby Keith, 1994's Boomtown, 1996's Blue Moon and 1997's Dream Walkin', plus a Greatest Hits package for various divisions of Mercury Records before leaving Mercury in 1998. These albums all earned Gold or higher certification, and produced several chart singles, including his debut "Should've Been a Cowboy", which topped the country charts and was the most-played country song of the 1990s. The song has received three million spins since its release, according to Broadcast Music Incorporated."""@en,
        """Toby Keith Covel (nascido em 8 de julho de 1961), conhecido como Toby Keith. \u00c9 um cantor de m\u00fasica country dos EUA.Toby Keith Covel (nascido em 08 de julho de 1961), mais conhecido como Toby Keith, \u00e9 cantor, compositor, produtor musical de musica country e ator. Keith lan\u00e7ou seus primeiros quatro \u00e1lbuns de est\u00fadio - 1993 de Toby Keith, 1994 do Boomtown, 1996 da Blue Moon e 1997 Dream Walkin ', al\u00e9m do Greatest Hits com can\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias divis\u00f5es da gravadora Mercury Records que saiu em 1998. Todos esses \u00e1lbuns ganharam disco de ouro ou certifica\u00e7\u00e3o superior e produziu v\u00e1rios singles, incluindo a sua estreia "Should've Been a Cowboy", que liderou as paradas do pa\u00eds e foi a m\u00fasica country mais tocada nos EUA da d\u00e9cada de 1990."""@pt,
        "\u0422\u043e\u0431\u0438 \u041a\u0438\u0442 (\u041a\u0435\u0439\u0442) (\u0430\u043d\u0433\u043b. Toby Keith; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1961) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0432 2000\u20142010 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435. \u041e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b 14 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043a\u0430\u043a \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0435 \u0438 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c RIAA, \u0430 3 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 Billboard 200. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 40 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u0432\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0445 \u0432 Top 10 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0430 Hot Country Songs \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Billboard, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 19 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442."@ru,
        "\u30c8\u30d3\u30fc\u30fb\u30ad\u30fc\u30b9\uff08Toby Keith\u30011961\u5e747\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u30021961\u5e74\u306b\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5dde\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30022012\u5e74\u306bACM\u8cde\uff08\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\uff09\u3092\u53d7\u8cde\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56811075;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toby_Keith>,
        <http://viaf.org/viaf/56811075>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TobyKeithApr10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toby_Keith.
doremus_artist:9bbe2848-8b01-3142-844b-119ff3d6dabb
owl:sameAs viaf:59275934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59275934>.
doremus_artist:9e4aafa8-714b-3f70-b74b-b2059ccab156
owl:sameAs viaf:85063752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85063752>.
doremus_artist:9ec5bd94-31a9-3a71-8c8f-67f2226225f0
    rdfs:comment
        "Benjamin Levy est un chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris en 1974."@fr;
    owl:sameAs viaf:71654920;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Benjamin_Levy>,
        <http://viaf.org/viaf/71654920>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benjamin_Levy.
doremus_artist:9ed576e3-274e-3597-a334-7a20494dbaaa
owl:sameAs viaf:94237053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94237053>.
doremus_artist:9f47fca0-6429-387f-b27c-522252b113f8
owl:sameAs viaf:42172086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42172086>.
doremus_artist:9fa20afa-bdaf-39b2-91f2-96ada7709015
owl:sameAs viaf:87683501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87683501>.
doremus_artist:9ff41477-496f-3ffa-a005-cfc1f9abcc3b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_Tyne_and_Wear>;
    rdfs:comment
        "Alan Price (* 19. April 1942 in Fatfield, County Durham, England) ist ein britischer S\u00e4nger, Pianist, Organist, Arrangeur und Komponist."@de,
        "Alan Price (Fatfield, Durham, 19 de abril de 1942) \u00e9 um m\u00fasico, compositor e ator brit\u00e2nico nascido na Inglaterra, mais conhecido como o tecladista original da banda inglesa The Animals."@pt,
        "Alan Price (Fatfield, Reino Unido, 19 de abril de 1942); es un teclista, cantante, compositor y actor brit\u00e1nico. Fue fundador del grupo The Alan Price Rhythm and Blues Combo en 1961, que tras la entrada de Eric Burdon en 1962 c\u00f3mo cantante ser\u00eda rebautizado como The Animals, banda de rhythm and blues el\u00e9ctrico que alcanzar\u00eda gran fama durante los a\u00f1os 60."@es,
        """Alan Price (born 19 April 1942) is an English musician, best known as the original keyboardist for the British band the Animals and for his subsequent solo work. Price was born in Fatfield, Washington, County Durham, and was educated at Jarrow Grammar School, South Tyneside. He is a self-taught musician and was a founding member of Tyneside group the Alan Price Rhythm and Blues Combo, which was later renamed the Animals. His organ-playing on songs by the Animals, such as "House of the Rising Sun", "Don't Let Me Be Misunderstood" and "Bring It On Home To Me" was a key element in the group's success."""@en,
        "Alan Price (n\u00e9 le 19 avril 1942 \u00e0 Fatfield, Durham, en Grande-Bretagne) est un musicien anglais, auteur-compositeur, occasionnellement acteur. D\u00e8s l'\u00e2ge de sept ans, Alan Price apprend seul le piano, puis l'orgue, la guitare et la basse. Fascin\u00e9 par le jeu du musicien am\u00e9ricain Jerry Lee Lewis, il se met au rock 'n' roll avant d'exp\u00e9rimenter le jazz et le rhythm and blues."@fr,
        "Alan Price, (Fatfield, graafschap Durham, 19 april 1942) is een Engels muzikant, componist en acteur."@nl,
        "\u00c8 conosciuto per aver militato nel gruppo The Animals e per aver partecipato ad alcuni film diretti da Lindsay Anderson, tra cui O Lucky Man!, per cui vinse nel 1974 il premio BAFTA alla migliore colonna sonora e candidato per il Golden Globe."@it,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u041f\u0440\u0430\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Price; 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1942, \u0424\u0430\u0442\u0444\u0438\u043b\u0434, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0414\u0430\u0440\u0435\u043c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abThe Animals\u00bb, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439. \u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0432 1973 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u041e, \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u0447\u0438\u043a!\u00bb. \u0412 1984 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0434\u0438\u0441\u043a The Best Of."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\u30b9 (Alan Price,1942\u5e744\u670819\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100228830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Price>,
        <http://viaf.org/viaf/100228830>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Price.
doremus_artist:a091cd13-b07a-3ecc-8c33-4e1ec8afde51
    rdfs:comment
        "Lucien Kandel, dipl\u00f4m\u00e9 du CNSM de Lyon, est un chanteur dans un r\u00e9pertoire de la musique du Moyen \u00c2ge \u00e0 l'\u00e9poque baroque, et assure la direction artistique de l'ensemble Musica Nova.\u2191 http://www.poiesis-web.com/bios2.htm\u2191 http://www.royaumont.com/fondation_abbaye/les_motets_de_guillaume_de_machaut.1081.0.html"@fr;
    owl:sameAs viaf:14584722;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Kandel>,
        <http://viaf.org/viaf/14584722>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef22c7a2-691c-4de0-bc3c-f9231972e931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucien_Kandel.
doremus_artist:a126ff60-b322-3b4f-893d-0f1e70aea06f
owl:sameAs viaf:76503902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503902>.
doremus_artist:a1276653-d847-38a0-ad48-98ee3deec0d1
owl:sameAs viaf:121856310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121856310>.
doremus_artist:a1f5a4de-7876-3d29-b651-681d4a07d81a
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Peter Blegvad (* 14. August 1951 in New York City) ist ein US-amerikanischer Musiker, Singer-Songwriter und Cartoonist. Er war Mitbegr\u00fcnder der Band Slapp Happy, arbeitete mit Henry Cow und nahm eine Reihe von Soloalben auf, davon etliche in Zusammenarbeit mit anderen K\u00fcnstlern."@de,
        "Peter Blegvad (born August 14, 1951) is an American musician, singer-songwriter, writer, and cartoonist. He was a founding member of German/English avant-pop band Slapp Happy, which later merged briefly with Henry Cow, and has released many solo and collaborative albums. He is the son of Lenore and Erik Blegvad, who were respectively, a children's book author and illustrator."@en,
        "Peter Blegvad (geb. 14 augustus 1951) is een Amerikaanse singer-songwriter en cartoonist. Hij was een van de oprichters van de avant-popband Slapp Happy en heeft verschillende soloplaten gemaakt, alsmede meegewerkt aan albums van onder meer Golden Palominos en Andy Partridge."@nl,
        "Peter Blegvad (n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1951 \u00e0 New York) est un musicien, compositeur-interpr\u00e8te et auteur de bandes dessin\u00e9es am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:61735520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Blegvad>,
        <http://viaf.org/viaf/61735520>,
        <https://musicbrainz.org/artist/643ff039-e473-4178-b523-a76a67b7cdd7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PeterBlegvad_April2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Blegvad.
doremus_artist:a1fb76b4-3372-3115-b30f-82f222631006
    owl:sameAs viaf:29718523;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29718523>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89bc5250-11c1-4ba3-b9ac-acc8234e4328>.
doremus_artist:a269eb37-cefa-3b56-a4a9-e1b1981d18f5
    dbp:birthPlace dbr:Würzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Würzburg;
    rdfs:comment
        "Johann Franz Xaver Sterkel (* 3. Dezember 1750 in W\u00fcrzburg; \u2020 21. Oktober 1817 ebenda) war ein deutscher Pianist und Komponist."@de,
        "Johann Franz Xaver Sterkel (3 December 1750 in W\u00fcrzburg \u2013 12 October 1817 in W\u00fcrzburg) was a German composer and pianist in the 18th century. He was educated at the University of W\u00fcrzburg and in 1778 he became chaplain and musician at the court in Mainz. He lived in Regensburg (from 1802\u20131810), then in Aschaffenburg, and finally retired to W\u00fcrzburg in 1815. From 1793 to 1797 he was court Kapellmeister at Mainz. When the chapel was disbanded he went to W\u00fcrzburg, Regensburg and later Aschaffenburg, where he served the Grand Duke of Frankfurt."@en,
        "Johann Franz Xaver Sterkel (Wurzburgo, Baviera, 3 de diciembre de 1750 - Wurzburgo, 12 de octubre de 1817) fue un compositor y pianista alem\u00e1n. Se educ\u00f3 en la Universidad de Wurzburgo y fue ordenado sacerdote en 1774, lo cual no le impidi\u00f3 continuar con su carrera musical. En 1778 se traslad\u00f3 a Maguncia donde fue nombrado capell\u00e1n y m\u00fasico de la corte."@es,
        "Johann Franz Xaver Sterkel est un compositeur, pianiste et organiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Wurtzbourg le 3 d\u00e9cembre 1750 et mort dans la m\u00eame ville le 12 octobre 1817."@fr;
    owl:sameAs viaf:14990743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Franz_Xaver_Sterkel>,
        <http://viaf.org/viaf/14990743>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Xaver_Sterkel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Franz_Xaver_Sterkel.
doremus_artist:a2b43843-af93-3f9f-9e47-0dc2a08a3c83
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Paolo Francesco Lorenzani (5 January 1640 \u2013 28 October 1713) was an Italian composer of the Baroque Era. While living in France, he helped promote appreciation for the Italian style of music. Lorenzani was born in Rome and was trained by Orazio Benevoli, maestro di cappella for the Cappella Giulia in The Vatican. He served in Rome as maestro di cappella at the Church of the Ges\u00f9 and Collegio Romano, the first Jesuit university, which later expanded to become Pontifical Gregorian University. He later served at the cathedral of Messina in Sicily."@en,
        "Paolo Francesco Lorenzani ou Laurenzain en fran\u00e7ais (Rome, 5 janvier 1640 - Rome \u2020 28 octobre 1713) est un compositeur italien de la p\u00e9riode baroque. Il v\u00e9cut en France pendant 17 ans, et il participa \u00e0 la promotion du style de musique italien. Avec Jean-Baptiste Lully, ce compositeur \u00e9tait l'un des musiciens italiens les plus importants sous le r\u00e8gne de Louis XIV. Toutefois, faute de fonction officielle royale, sauf au d\u00e9but de son s\u00e9jour, il quitta la France afin de retrouver les services \u00e0 Rome."@fr,
        "Paolo Lorenzani (* 5. Januar 1640 in Rom; \u2020 28. Oktober 1713 ebenda) war ein italienischer Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Studi\u00f2 musica sotto la guida di Orazio Benevoli e in breve tempo raggiunse una certa notoriet\u00e0 come musicista. Tra i suoi primi incarichi vi fu quello di maestro di cappella del Collegio Romano e della Cattedrale di Messina. Nel 1678 si trasfer\u00ec a Parigi, dove venne accolto con entusiasmo da Luigi XIV e dalla sua corte. Le cronache narrano che nella capitale francese entr\u00f2 in competizione con Jean-Baptiste Lully, e in disaccordo con quest'ultimo cerc\u00f2 di riportare in auge la musica italiana che Lulli aveva fatto escludere dalle scalette reali. Dopo qualche anno il successo parigino inizi\u00f2 a scemare e quindi decise di rientrare in Italia. Nel 1694 assunse la direzione della Cappella Giulia a Roma. Tra le sue composizioni, annoveriamo: mottetti, arie, cantate, pastorali, opere francesi."@it;
    owl:sameAs viaf:54411998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Lorenzani>,
        <http://viaf.org/viaf/54411998>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b67ae0fe-4e33-483e-907f-832608734d00>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Lorenzani.
doremus_artist:a2cf3b27-a2f1-338a-b184-93f70af0bd4e
    dbp:birthPlace re:Q753928;
    dbp:deathPlace dbr:Noordwijk;
    rdfs:comment
        "Jacques Urlus (January 6, 1867 in Hergenrath, Rhine Province - June 6, 1935 in Noordwijk, Netherlands), was a Dutch dramatic tenor. He sang to great critical acclaim at major opera houses on both sides of the Atlantic, and his recordings of the music of Richard Wagner are considered to be among the finest ever made."@en,
        "Jacques Urlus, auch Jakob Urlus (* 6. Januar 1867 in Hergenrath bei Aachen; \u2020 6. Juni 1935 in Noordwijk, Niederlande) war ein niederl\u00e4ndischer Operns\u00e4nger (Heldentenor)."@de;
    owl:sameAs viaf:49488624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Urlus>,
        <http://viaf.org/viaf/49488624>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Urlus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Urlus.
doremus_artist:a3e24ff9-009f-3e19-9b99-97c31d18b808
owl:sameAs viaf:103683720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103683720>.
doremus_artist:a3edb373-3c69-35bc-a695-e5c04aec82f8
owl:sameAs viaf:61743603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743603>.
doremus_artist:a4c3d171-9b2e-3c94-bc72-803df3333ad0
owl:sameAs viaf:17542898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17542898>.
doremus_artist:a5a24b61-d797-3b01-b3c0-32d105f5f2c9
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Olaf B\u00e4r (* 19. Dezember 1957 in Dresden) ist ein deutscher S\u00e4nger mit der Stimmlage Bariton."@de,
        "Olaf B\u00e4r (born 19 December 1957 in Dresden) is a German operatic baritone."@en,
        "Olaf B\u00e4r (n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1957 \u00e0 Dresde) est un baryton d'op\u00e9ra allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:44484242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olaf_B\u00e4r>,
        <http://viaf.org/viaf/44484242>,
        <https://musicbrainz.org/artist/879f6c1a-ad3e-4d1f-8307-8078bf280ebf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olaf_Bär.
doremus_artist:a5e6cc9d-7207-3da6-bb9e-4d68277cc59c
owl:sameAs viaf:79205025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79205025>.
doremus_artist:a5f5f87b-d52e-3902-a856-695b5ae889cb
    owl:sameAs viaf:71577612;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71577612>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Defossé.
doremus_artist:a6b842c9-3f1c-3382-b16d-6002dba1ed9a
    owl:sameAs viaf:266059837;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266059837>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Bii.
doremus_artist:a6dadd01-cd22-349a-8caf-c6610ac8160a
owl:sameAs viaf:5120301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120301>.
doremus_artist:a80511bf-60c1-37ba-82ea-eb19f6677864
owl:sameAs viaf:170492426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170492426>.
doremus_artist:a8d8e62f-ba33-3dd7-ac7f-61059e81550d
    dbp:birthPlace dbr:Austria;
    dbp:deathPlace dbr:Lugano;
    rdfs:comment
        "Peter Rybar (Vienna, 29 August 1913 \u2014 Lugano, 4 October 2002), was a Czech-Swiss violinist.Most of Rybar's recordings were produced by Concert Hall, Westminster and Le Chant du Monde, especially Robert Schumann's Violin Concerto (with the Orchestre de Chambre de Lausanne directed by Victor Desarzens) and other works by Schumann for violin and piano (with H\u00e9l\u00e8ne Boschi).Peter Rybar taught first at the Conservatory of Winterthur and then at the Conservatoire de Gen\u00e8ve."@en,
        "Peter Rybar, n\u00e9 \u00e0 Vienne en 1913 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Lugano en 2001, est un violoniste suisse d'origine tch\u00e8que. Il fait ses \u00e9tudes musicales \u00e0 Prague avec le Quatuor Tch\u00e8que et se fait un nom en cr\u00e9ant \u00e0 Prague le concerto pour violon de Igor Stravinski. Sa carri\u00e8re de soliste le m\u00e8ne ensuite \u00e0 Paris puis en Angleterre. Il fait la connaissance du compositeur n\u00e9erlandais Julius R\u00f6ntgen par l'interm\u00e9diaire duquel il obtiendra le poste de 1er violon de l'Orchestre du Muzikkollegium Winterthur (le plus ancien orchestre de Suisse) poste qu'il occupera 28 ans durant. Il sera ensuite 1er violon de l'Orchestre de la Suisse romande, jusqu'en 1980.En musique de chambre, Peter Rybar a jou\u00e9 dans le Winterthurer Streichquartett, avec son \u00e9pouse Marcelle Daeppen ainsi qu'avec Wilhelm Backhaus, Clara Haskil et "@fr,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ea\u30d0\u30fc\u30eb\uff08Peter Rybar, 1913\u5e748\u670829\u65e5 - 2002\u5e7410\u67084\u65e5\uff09 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30b9\u30fc\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021938\u5e74\u304b\u3089\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3001\u9577\u3044\u6b74\u53f2\u3092\u8a87\u308b\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\u30fb\u30b3\u30ec\u30ae\u30a6\u30e0\u30fb\u30e0\u30b8\u30af\u30e0\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u540c\u6642\u306b\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308a\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u5f26\u697d\u594f\u8005\u306e\u6c34\u6e96\u3092\u8457\u3057\u304f\u9ad8\u3081\u305f\u3002\uff08\u73fe\u5728\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u306f\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u3068\u5408\u4f75\u3057\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\uff091950\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30cf\u30b9\u30ad\u30eb\u3068\u306e\u30c7\u30e5\u30aa\u304c\u5927\u5909\u6709\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1952\u5e74\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30c7\u30fc\u30da\u30f3(Marcelle Daeppen)\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u30c7\u30e5\u30aa\u30fb\u30ea\u30d0\u30fc\u30eb\u3092\u7d50\u6210\u3002 \u6226\u5f8c\u304b\u3089\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u3092\u6d3b\u767a\u306b\u884c\u3044\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u540c\u50da\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30c0\u30d2\u30f3\u30c7\u30f3\u3092\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8fce\u3048\u305f\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\u30fb\u30b3\u30ec\u30ae\u30a6\u30e0\u30fb\u30e0\u30b8\u30af\u30e0(\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3)\u3068\u306e\u4e00\u9023\u306e\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u9332\u97f3\u306f\u3001\u597d\u697d\u5bb6\u304b\u3089\u6e29\u304b\u304f\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002 1970\u5e74\u306b\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30b5\u30f4\u30a1\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u304c\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u306b\u3042\u305f\u3063\u3066\u61c7\u8acb\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011980\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u540c\u6642\u306b\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3082\u5f8c\u9032\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17412627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Rybar>,
        <http://viaf.org/viaf/17412627>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Rybar.
doremus_artist:a94341a9-9824-36f7-9fb2-658b3d1dae41
owl:sameAs viaf:56805077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56805077>.
doremus_artist:a94ab1bc-ffa3-30ee-a4a1-b75e992758f6
owl:sameAs viaf:262808218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262808218>.
doremus_artist:a998a4ea-ae5b-33b7-b8da-a7c522130435
    rdfs:comment
        "Pierre Santini, n\u00e9 le 9 ao\u00fbt 1938 \u00e0 Paris, est un com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et directeur de th\u00e9\u00e2tre franco-italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:29671425;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Santini>,
        <http://viaf.org/viaf/29671425>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Santini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Santini.
doremus_artist:a99b0665-f2fd-33c5-b473-07d7b645df2e
    dbp:birthPlace res:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Thibault Cauvin est un guitariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 16 juillet 1984 \u00e0 Bordeaux. Il a donn\u00e9 plus de 1 000 concerts, dans pr\u00e8s de 120 pays, enregistr\u00e9 7 albums et remport\u00e9 13 premiers prix internationaux avant l'\u00e2ge de 20 ans, palmar\u00e8s encore in\u00e9gal\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:35652208;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thibault_Cauvin>,
        <http://viaf.org/viaf/35652208>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thibault_Cauvin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thibault_Cauvin.
doremus_artist:aa0e00f4-09ec-3d45-a92c-c5d5a7a2d27e
owl:sameAs viaf:17406647; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17406647>.
doremus_artist:aa24f6d5-9653-35c7-b6d2-cd720d5921e9
owl:sameAs viaf:69127536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69127536>.
doremus_artist:aaa5850e-401a-32e5-a92a-f9850546865b
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Cy Coleman (14 juni 1929 - 18 november 2004) was een Amerikaanse componist en jazz-pianist die met zijn eigen band, de Cy Coleman Trio, optrad. Cy Coleman werd als Seymour Kaufman in een gezin van Oost-Europese immigranten in New York geboren. Al op zevenjarige leeftijd begon hij als theaterpianist waarna hij zich later toelegde op het componeren. Hij heeft onder andere samengewerkt met Seth Gaaikema. Ook schreef hij de muziek voor de Nederlandse musical 'Grace' uit 2001 die ging over prinses Gracia van Monaco die in 1982 bij een auto-ongeluk om het leven kwam."@nl,
        "Cy Coleman (born Seymour Kaufman; June 14, 1929 \u2013 November 18, 2004) was an American composer, songwriter, and jazz pianist."@en,
        "Cy Coleman, eigentlich Seymour Kaufman, (* 14. Juni 1929 in New York City, New York; \u2020 18. November 2004 ebenda) war ein US-amerikanischer Komponist und Jazz-Pianist."@de,
        "Cy ColemanFichier:Cy1.jpg Cy Coleman Cy Coleman de son vrai nom Seymour Kaufman (n\u00e9 le 14 juin 1929 \u00e0 New York aux \u00c9tats-Unis et mort le 18 novembre 2004 d'une crise cardiaque), est un compositeur et pianiste am\u00e9ricain qui a compos\u00e9 plusieurs morceaux devenus des standards de jazz comme Big Spender ou Witchcraft."@fr,
        "\u0421\u0430\u0439 \u041a\u043e\u0443\u043b\u043c\u044d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cy Coleman, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0421\u0435\u0439\u043c\u0443\u0440 \u041a\u0430\u0443\u0444\u043c\u0430\u043d; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1929 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2004 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0439."@ru,
        "\u30b5\u30a4\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\uff08Cy Coleman\u30011929\u5e746\u670814\u65e5 - 2004\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17414186;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cy_Coleman>,
        <http://viaf.org/viaf/17414186>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2566401d-579d-45b7-8643-f42150c7c080>;
    foaf:depiction <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cy1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cy_Coleman.
doremus_artist:ab61e6b5-af63-3ccd-aee7-cfcc0adf8242
owl:sameAs viaf:64218608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64218608>.
doremus_artist:ab77c55a-9efb-37b7-a214-1226ad2a7964
owl:sameAs viaf:53243407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53243407>.
doremus_artist:abf3a296-9693-38ac-9641-4863ed5c55ec
owl:sameAs viaf:2735596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2735596>.
doremus_artist:ac7c59b7-bb4e-36bf-b927-fec3e472d9d5
owl:sameAs viaf:46184535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46184535>.
doremus_artist:ad671d00-f3e0-33fa-ab44-6a7e1a9b7361
    dbp:birthPlace dbr:Dominican_Republic;
    rdfs:comment
        """Fernando Villalona, the first artist named "El Mayimbe" (born in Loma de Cabrera, Dajab\u00f3n Province on May 7, 1955, Ram\u00f3n Fernando Villalona \u00c9vora), is a Dominican merengue singer that began singing in the early 1970s, his popularity started to grow by the late 1970s and has not declined ever since.Fernando began singing at a very early age and became popular after participating in "El Festival de la Voz", an amateur TV talent show. After that, merengue icon Wilfrido Vargas hired him to be part of his group Los Hijos del Rey but Fernando and the group would soon be separated after his popularity became larger than the group itself. He would then go into a period of drugs and isolation but never stopped singing, recording some of his best music during that period. In 2012, Villalona recorded"""@en,
        """Ramon Fernando Villalona alias Fernando Villalona n\u00e9 le 7 mai 1955 est un chanteur de merengue dominicain populaire dont la carri\u00e8re commence au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 jusqu'\u00e0 nos jours. Il est parfois surnomm\u00e9 "El Mayimbe"."""@fr,
        "Ram\u00f3n Fernando Villalona \u00c9vora (* 7. Mai 1955 in San Fernando de Monte Cristi) ist ein dominikanischer Merengues\u00e4nger. Villalone wuchs in Loma de Cabrera auf, wo er auch seine Gesangsausbildung erhielt. 1970 nahm er als Vertreter seiner Stadt am Festival de La Voz im Teatro de Bellas Artes von Santo Domingo teil und gewann den ersten Preis. Er nahm dann einige Titel mit Rafael Solano auf und hatte seine ersten gro\u00dfen Auftritte als Mitglied von Sergio Vargas' Band Los Hijos del Rey. Seit den 1980er Jahren wurde er als Leiter einer eigenen Band als El Mayimbe bekannt. Er nahm mehr als zwanzig eigene Alben auf."@de,
        """Ram\u00f3n Fernando Villalona \u00c9vora, (Dajab\u00f3n, Rep\u00fablica Dominicana, 7 de mayo de 1955), m\u00e1s conocido como "Fernando Villalona", y apodado como "El Mayimbe" o "El ni\u00f1o mimado", es uno de los cantantes m\u00e1s consagrados en la Rep\u00fablica Dominicana. Aunque originalmente se dio a conocer con los g\u00e9neros balada y bolero, Villalona ha incursionado exitosamente en g\u00e9neros como merengue, bachata y \u00faltimamente en la m\u00fasica cristiana. Ha grabado m\u00e1s de 20 \u00e1lbumes, casi todos \u00e9xitos rotundos. Canciones como \u00abTabaco y ron\u00bb, \u00abCelos\u00bb, \u00abTe amo demasiado\u00bb, \u00abLa hamaquita\u00bb, \u00abDominicano soy\u00bb, \u00abSon\u00e1mbulo\u00bb y \u00abCarnaval (Baile en la calle)\u00bb, entre otros se hizo popular en la d\u00e9cada de 1980. \u00abQuisqueya\u00bb, \u00abNo podras\u00bb, \u00abM\u00fasica latina\u00bb, \u00abRetorno\u00bb y \u00abMe he enamorado\u00bb fueron algunos de sus m\u00e1s grandes \u00e9xitos en la d\u00e9cada de """@es;
    owl:sameAs viaf:71604870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Villalona>,
        <http://viaf.org/viaf/71604870>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fernando_Villalona_adjusted.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Villalona.
doremus_artist:ad7fce1d-c9c5-3531-b932-ccb543656560
owl:sameAs viaf:74061588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74061588>.
doremus_artist:ae310de2-f904-3e1a-9b7e-40a29417a9c7
owl:sameAs viaf:42179014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42179014>.
doremus_artist:af2ab99b-5648-3dda-9f7c-47d3286e6c24
owl:sameAs viaf:24420935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24420935>.
doremus_artist:af38eae5-686a-367f-9960-68d7b08d25de
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Sebastian Fischer (* 2. Februar oder 2. September 1928 in Berlin) ist ein deutscher Schauspieler und Synchronsprecher."@de,
        "Sebastian Fischer is a German actor. He has also worked frequently as a voice actor, dubbing foreign-language films for release in Germany."@en;
    owl:sameAs viaf:22351765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/22351765>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sebastian_Fischer.
doremus_artist:af8276f3-b3f5-34b9-876f-9cdd62a3ec47
    rdfs:comment
        "William Somervell Mann (14 February 1924 \u2013 5 September 1989) was an English music critic. Born in India, he was educated at Winchester and Cambridge, studying music with several prominent composers, before taking up a career as a critic. For most of his career he was on the staff of The Times in London, where his radical views were in contrast with the paper's traditional outlook. He published many books and articles in musical journals. After leaving The Times Mann was director of the Bath Festival for a year."@en;
    owl:sameAs viaf:99337498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Mann_(critic)>,
        <http://viaf.org/viaf/99337498>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Mann_(critic)>.
doremus_artist:b01dda33-73c8-32f5-a9be-f3f383c8018c
owl:sameAs viaf:12516465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516465>.
doremus_artist:b037f340-2dc4-3ccf-b38f-ee994a470b0f
    dbp:birthPlace dbr:Schramberg;
    dbp:deathPlace dbr:Brauweiler;
    rdfs:comment
        "Hugo Ruf (* 9. April 1925 in Schramberg W\u00fcrttemberg; \u2020 1. November 1999 in Brauweiler bei K\u00f6ln) war ein deutscher Cembalist und Musikprofessor."@de;
    owl:sameAs viaf:22540626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugo_Ruf_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/22540626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Hugo_Ruf_(musician)>.
doremus_artist:b0bc0889-fb0e-3d32-b7bf-e2f325c17a2a
owl:sameAs viaf:86726483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86726483>.
doremus_artist:b176d19b-4c82-3696-b246-24868050aa6c
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Brieuc;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "\u00c9mile Durand (* 16. Februar 1830 in Saint-Brieuc; \u2020 7. Mai 1903 in Neuilly-sur-Seine) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Nach erstem Unterricht bei seinem Vater studierte Durand ab 1845 am Konservatorium von Montpellier bei Napol\u00e9on Alkan Solf\u00e8ge, bei Fran\u00e7ois Bazin Harmonielehre und bei Jacques Fromental Hal\u00e9vy Komposition. 1853 erhielt er einen Second Grand Prix de Rome f\u00fcr seine Kantate Le Rocher d'Appenzell nach einem Text von Edouard Monnais."@de,
        "\u00c9mile Durand (French: [emil dy\u0281\u0251\u0303]; 16 February 1830 \u2013 7 May 1903) was a French musical theorist, teacher and composer. He was better known for his theoretical writings than for his compositions."@en,
        "\u00c9mile Durand est un musicien et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Saint-Brieuc le 16 f\u00e9vrier 1830, et mort \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 7 mai 1903."@fr,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30e9\u30f3\uff08\u00c9mile Durand [emil dy\u0281\u0251\u0303], 1830\u5e742\u670816\u65e5 - 1903\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u696d\u7e3e\u304c\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29697337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Durand>,
        <http://viaf.org/viaf/29697337>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emile_Durand_musicien.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Émile_Durand.
doremus_artist:b2a7a24b-ccbe-304a-98e5-8a3d346c0a46
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Alberto Evaristo Ginastera (* 11. April 1916 in Buenos Aires; \u2020 25. Juni 1983 in Genf) war ein argentinischer Komponist."@de,
        "Alberto Evaristo Ginastera (Barracas, Buenos Aires, 11 de abril de 1916 \u2013 Ginebra, 25 de junio de 1983) fue un compositor argentino de m\u00fasica acad\u00e9mica contempor\u00e1nea, considerado uno de los m\u00e1s importantes del siglo XX en Am\u00e9rica Latina, y decano de la Facultad de Artes y Ciencias Musicales de la Universidad Cat\u00f3lica Argentina desde 1959 hasta 1964."@es,
        "Alberto Evaristo Ginastera (Buenos Aires, 11 april 1916 - Gen\u00e8ve, Zwitserland, 25 juni 1983) was een Argentijns componist en muziekpedagoog. Hij wordt wel beschouwd als de belangrijkste componist van Zuid-Amerika na Villa-Lobos. Astor Piazzolla is een van Ginastera's leerlingen."@nl,
        "Alberto Evaristo Ginastera (Buenos Aires, 11 de abril de 1916 \u2013 Genebra, 25 de junho de 1983) foi um compositor erudito argentino. Nasceu em Buenos Aires e estudou no conservat\u00f3rio desta cidade, at\u00e9 graduar-se em 1938. Depois de visitar os Estados Unidos entre 1945 e 1947, onde estudou com Aaron Copland em Tanglewood, volta a sua cidade natal e, com outros compositores, funda a Liga de Compositores da Argentina. Atua como professor, muda-se para os Estados Unidos em 1968 e para a Europa em 1970. Falece em Genebra, em 1983."@pt,
        "Alberto Evaristo Ginastera (Spanish pronunciation: [al\u02c8\u03b2erto e\u03b2a\u02c8\u027eisto xinas\u02c8te\u027ea]; April 11, 1916 \u2013 June 25, 1983) was an Argentine composer of classical music. He is considered one of the most important 20th-century classical composers of the Americas."@en,
        "\u00c9l\u00e8ve de L\u00f3pez Buchardo \u00e0 Buenos Aires, Alberto Evaristo Ginastera (1916-1983) est, avec Heitor Villa-Lobos, Carlos Ch\u00e1vez et Silvestre Revueltas, l'un des plus illustres compositeurs latino-am\u00e9ricains du XXe si\u00e8cle. Il est inhum\u00e9 au Cimeti\u00e8re des Rois \u00e0 Plainpalais (Gen\u00e8ve)."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u043e \u042d\u0432\u0430\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e \u0425\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0435\u0301\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Alberto Evaristo Ginastera; 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1916, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2014 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1983, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30d2\u30ca\u30b9\u30c6\u30e9\uff08Alberto Evaristo Ginastera,1916\u5e744\u670811\u65e5 - 1983\u5e746\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d2\u30ca\u30b9\u30c6\u30fc\u30e9\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u3084\u30dd\u30f3\u30bb\u3089\u3068\u4e26\u3073\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u3082\u3063\u3068\u3082\u91cd\u8981\u306a\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d2\u30ca\u30b9\u30c6\u30e9\u3068\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u4eba\u3067\u3042\u308b\u5f7c\u306e\u82d7\u5b57\u306f\u30b8\u30ca\u30b9\u30c6\u30e9\u3068\u8aad\u3080\u306e\u304c\u6b63\u3057\u304f\u3001\u5f7c\u81ea\u8eab\u3082\u305d\u3046\u767a\u97f3\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u4f2f\u6258\u00b7\u57c3\u74e6\u91cc\u65af\u6258\u00b7\u5e0c\u7eb3\u65af\u7279\u62c9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aAlberto Evaristo Ginastera \uff0c1916\u5e744\u670811\u65e5\uff0d1983\u5e746\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u963f\u6839\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u963f\u6839\u5ef7\u56fd\u5185\u5b66\u4e60\uff0c1945\u5e74\u8d74\u7f8e\u5e08\u4ece\u79d1\u666e\u5170\uff0c\u56de\u56fd\u540e\uff0c\u53d1\u8d77\u7ec4\u7ec7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u534f\u4f1a\u5e76\u5728\u591a\u6240\u5927\u5b66\u4efb\u6559\u30021971\u5e74\u65c5\u5c45\u745e\u58eb\u3002\u5e0c\u7eb3\u65af\u7279\u62c9\u7684\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u53d7\u963f\u6839\u5ef7\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u5f71\u54cd\uff0c\u5bcc\u4e8e\u821e\u8e48\u8282\u594f\u548c\u751f\u6d3b\u6c14\u606f\u300250\u5e74\u4ee3\u540e\u5f00\u59cb\u91c7\u7528\u5e8f\u5217\u97f3\u4e50\uff0c\u4f46\u4ecd\u4fdd\u6301\u4e0e\u4f20\u7edf\u7684\u8054\u7cfb\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u5728\u62c9\u4e01\u7f8e\u6d32\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u62e5\u6709\u5d07\u9ad8\u5730\u4f4d\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u963f\u6839\u5ef7\u6700\u91cd\u8981\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27251793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Ginastera>,
        <http://viaf.org/viaf/27251793>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8df82ee7-bb7d-46c2-804b-6fefef50c6c0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ginastera.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Ginastera.
doremus_artist:b2e63638-eb11-347d-87bb-27a001ac85e2
owl:sameAs viaf:7707847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7707847>.
doremus_artist:b2fc0767-2f65-3cfc-bdf7-63d72aa7bc5e
owl:sameAs viaf:10044447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10044447>.
doremus_artist:b3ee4c14-7148-3754-a223-d8f78a376b0d
owl:sameAs viaf:2679806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2679806>.
doremus_artist:b4070e98-f214-37f2-84ce-840b23d03b38
    dbp:birthPlace dbr:Lucknow;
    rdfs:comment
        """Akhtari Bai Faizabadi o Begum Akhtar (Bhadarsa, 7 de octubre de 1914 - Ahmedabad, 30 de octubre de 1974) fue una cantante india de Ghazal, Dadra y Thumri. Recibi\u00f3 el Premio "Sangeet Natak Akademi", por la mejor voz musical y fue galardonada con un reconocimiento llamado "Padma Bhushan by Govt. of India", que era un t\u00edtulo p\u00f3tumo por el Gobierno de la India. Obtuvo otro t\u00edtulo denominado "Mallika-e-Ghazal" (Reina de Ghazals)."""@es,
        "Akhtari Bai Faizabadi, also known as Begum Akhtar (7 October 1914 \u2013 30 October 1974), was a well known Indian singer of Ghazal, Dadra, and Thumri genres of Hindustani classical music. She received the Sangeet Natak Akademi Award for vocal music, and was awarded Padma Shri and Padma Bhushan (posthumously) by Govt. of India. She was given the title of Mallika-e-Ghazal (Queen of Ghazals)."@en;
    owl:sameAs viaf:22391143;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Begum_Akhtar>,
        <http://viaf.org/viaf/22391143>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Begum_Akhtar_(1942).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Begum_Akhtar.
doremus_artist:b40eec7b-45dd-3849-8fe9-5de79720f350
    rdfs:comment
        "Brian Christopher Kay (born 12 May 1944) is an English radio presenter, conductor and singer. He is well known as the bass in the King's Singers during the group's formative years from 1968 until 1982, and as such is to be heard on many of their 1970s LP recordings. He was also the voice of Papageno in the film Amadeus and the lowest frog in the Paul McCartney song We All Stand Together (The Frog's Chorus). He is a Patron of Bampton Classical Opera and President of The English Arts Chorale and of the Harrogate Choral Society. Brian is the Vice President of the Royal School of Church Music"@en;
    owl:sameAs viaf:64196268;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Kay>,
        <http://viaf.org/viaf/64196268>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Kay.
doremus_artist:b4d871f9-3950-375f-9896-da467f72dcd3
    owl:sameAs viaf:98503412;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98503412>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3cdc1b0-439f-48ca-aabd-c6ee47808ab5>.
doremus_artist:b50d6c2b-2f7f-38ae-9493-475012ce4cdd
    dbp:birthPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        "Pierre Ancelin (October 25, 1934 \u2013 December 19, 2001) was a French composer."@en,
        "Pierre Ancelin, n\u00e9 \u00e0 Cannes le 25 octobre 1934 et mort le 19 d\u00e9cembre 2001, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:32182444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Ancelin>,
        <http://viaf.org/viaf/32182444>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Ancelin.
doremus_artist:b5646894-c834-3959-bacd-05af03a2b252
owl:sameAs viaf:78747286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78747286>.
doremus_artist:b5b382e6-6114-3362-870d-f2162a3915b8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)>;
    rdfs:comment
        "Samuel Scheidt (3 de novembro de 1587 \u2013 24 de mar\u00e7o de 1654) foi um organista alem\u00e3o, professor de m\u00fasica e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a."@pt,
        "Samuel Scheidt (Halle, 3 november 1587 - aldaar, 24 maart 1654) was een Duitse organist en componist."@nl,
        "Samuel Scheidt (Halle, bautizado el 3 de noviembre de 1587 \u2014 24 de marzo de 1653) fue un compositor maestro y organista alem\u00e1n del per\u00edodo barroco temprano. "@es,
        "Samuel Scheidt (getauft 4. Novemberjul./ 14. November 1587greg. in Halle (Saale); \u2020 24. M\u00e4rzjul./ 3. April 1654greg. ebenda) war ein deutscher Organist und Komponist."@de,
        "Samuel Scheidt, baptis\u00e9 le 4 novembre 1587 et mort le 24 mars 1654 \u00e0 Halle, est un musicien, organiste et ma\u00eetre de chapelle allemand. \u00c9l\u00e8ve de Jan Pieterszoon Sweelinck, il est l'une des principales figures de l'\u00e9cole d'orgue d'Allemagne du Nord au cours de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Scheidt was born in Halle, and after early studies there, he went to Amsterdam to study with Sweelinck, the distinguished Dutch composer, whose work had a clear influence on Scheidt's style. On his return to Halle, Scheidt became court organist, and later Kapellmeister, to the Margrave of Brandenburg. Unlike many German musicians, for example Heinrich Sch\u00fctz, he remained in Germany during the Thirty Years' War, managing to survive by teaching and by taking a succession of smaller jobs until the restoration of stability allowed him to resume his post as Kapellmeister. When Samuel Scheidt lost his job because of Wallenstein, he was appointed in 1628 as musical director of three churches in Halle, including the Market Church."@en,
        "Swoj\u0105 karier\u0119 zacz\u0105\u0142 w 1603 roku jako pomocnik organisty w ko\u015bciele \u015aw. Maurycego. Podczas swojej m\u0142odo\u015bci pobiera\u0142 nauki u znakomitych nauczycieli. Przez kr\u00f3tki okres w latach 1608-1609 by\u0142 uczniem Jana Pieterszoona Sweelincka w Amsterdamie. Mia\u0142o to wp\u0142yw na p\u00f3\u017aniejsz\u0105 tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Scheidta. W roku 1609 powraca do Halle, gdzie obj\u0105\u0142 stanowisko nadwornego organisty u margrabiego Christiana Wilhelma Brandenburczyka. Prowadzi wtedy intensywn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 kompozytorsk\u0105. Na prze\u0142omie lat 1619\u20131620 poszerza sk\u0142ad orkiestry dworskiej do dziesi\u0119ciu instrument\u00f3w i pi\u0119ciu \u015bpiewak\u00f3w-solist\u00f3w. W okresie tym komponuje motety, dzie\u0142a instrumentalne oraz muzyk\u0119 organow\u0105. Uzyskuje opini\u0119 znawcy organ\u00f3w, przez co cz\u0119sto by\u0142 proszony o sprawdzanie stanu technicznego i jako\u015bci brzmienia nowych instrument\u00f3w."@pl,
        "\u0421\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u044c \u0428\u0435\u0439\u0434\u0442, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439 \u0428\u0430\u0439\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Samuel Scheidt; 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1587, \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435 \u2014 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1654, \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430. \u0412 1603\u20141608 \u0433\u043e\u0434\u044b \u2014 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435, \u0441 1609 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430, \u043c\u0430\u0440\u043a\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0441 1619 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440), \u0441 1628 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (Musikdirektor) \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435. \u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435, \u041c\u0430\u0440\u043a\u0442\u043a\u0438\u0440\u0445\u0435 \u0432 \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u043a, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439: \u00ab\u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u043e\u043f\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb (Cantiones sacrae, 1620), \u00ab\u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b\u00bb (Geistliche Konzerte, 1622), \u00ab\u041d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b\u00bb (4 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430, 1631-40), \u0442\u0440\u0438 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432 \u00ab\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0433\u0440\u044b\u00bb (Ludi musici, 1621-27"@ru,
        "\u30b6\u30e0\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\uff08Samuel Scheidt, 1587\u5e7411\u67083\u65e5\u53d7\u6d17 - 1653\u5e743\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u300285\u5e74\u751f\u307e\u308c\u306e\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\u300186\u5e74\u751f\u307e\u308c\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30f3\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e3S\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u306f\u30cf\u30ec\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30b6\u30fc\u30ec\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u5f53\u5730\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30ea\u30f3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u305f\u3081\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306b\u8d74\u3044\u305f\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30ea\u30f3\u30af\u306f\u8457\u540d\u306a\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u306e\u97f3\u697d\u69d8\u5f0f\u306b\u9855\u8457\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30cf\u30ec\u306b\u623b\u3063\u305f\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u306f\u5bae\u5ef7\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u5f8c\u306b\u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u8fba\u5883\u4f2f\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u5f53\u6642\u306e\u591a\u304f\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u306f\u7570\u306a\u308a\u3001\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u306f\u4e09\u5341\u5e74\u6226\u4e89\u306e\u9593\u3082\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u7559\u3063\u305f\u3002\u79e9\u5e8f\u304c\u56de\u5fa9\u3057\u3001\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3059\u307e\u3067\u306e\u9593\u3001\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u306f\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u306e\u4ed5\u4e8b\u3084\u4f5c\u66f2\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u7d30\u3005\u3068\u7d9a\u3051\u306a\u304c\u3089\u6226\u6642\u4e0b\u3092\u751f\u304d\u629c\u3044\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u306f\u591a\u6570\u306e\u5b97\u6559\u58f0\u697d\u66f2\u304a\u3088\u3073\u4e16\u4fd7\u58f0\u697d\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u3046\u3061\u306e\u591a\u304f\u304c\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8428\u7f2a\u5c14\u00b7\u6c99\u4f0a\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aSamuel Scheidt\uff0c1587\u5e7411\u67083\u65e5\uff0d1654\u5e743\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u4f5c\u4e3a\u65af\u97e6\u6797\u514b\u7684\u5b66\u751f\uff0c\u662f\u5317\u5fb7\u7ba1\u98ce\u7434\u5b66\u6d3e\u7684\u65e9\u671f\u4ee3\u8868\u4e4b\u4e00\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u5bf9\u5e03\u514b\u65af\u7279\u80e1\u5fb7\uff0c\u5df4\u8d6b\u90fd\u6709\u4e00\u5b9a\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64193069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Scheidt>,
        <http://viaf.org/viaf/64193069>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samuel_Scheidt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Scheidt.
doremus_artist:b664ec37-c6e1-3c7a-b84d-072c2c62aa6b
    owl:sameAs viaf:84967199;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84967199>,
        <https://musicbrainz.org/artist/faabb55d-3c9e-4c23-8779-732ac2ee2c0d>.
doremus_artist:b68555cc-90af-3038-a3c1-313f1eecd00b
owl:sameAs viaf:19986919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19986919>.
doremus_artist:b68e378f-9f2e-3935-a566-0728b37f51ca
    rdfs:comment
        "Valeria Esposito (Naples, 1961) is an Italian operatic soprano. She was awarded the prize for the 1987 BBC Cardiff Singer of the World competition."@en;
    owl:sameAs viaf:31333054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valeria_Esposito>,
        <http://viaf.org/viaf/31333054>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valeria_Esposito.
doremus_artist:b6e1914e-452b-3e39-afa7-3742a1071b4c
owl:sameAs viaf:64272125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64272125>.
doremus_artist:b70416f1-2921-3b38-b833-df2d5e773470
    dbp:birthPlace dbr:Siegen;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Diresse a teatro ad Aquisgrana, Stoccarda e Dresda. Nel 1933 fu rimosso dalla sua posizione a Dresda per via della sua opposizione al regime nazista. Si trasfer\u00ec e prese a dirigere in Sud America e Scandinavia prima di diventare il direttore d'orchestra del festival estivo di Glyndebourne in Inghilterra. Rimase a Glyndebourne fino allo scoppio della seconda guerra mondiale; successivamente concentr\u00f2 la sua attivit\u00e0 in Sud America e al Metropolitan Opera di New York. Memorabili le sue interpretazioni mozartiane a Glyndebourne: la trilogia Mozart/Da Ponte. Altre notevoli esecuzioni, testimoniate da registrazioni su disco, sono la Nona di Beethoven, il Lohengrin e il Tristan di Wagner, un Ballo in maschera di Verdi in tedesco, la seconda sinfonia di Brahms e l'italiana di Mendelssohn."@it,
        "Fritz Busch (* 13. M\u00e4rz 1890 in Siegen; \u2020 14. September 1951 in London) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Fritz Busch (13 March 1890 - 14 September 1951) was a German conductor."@en,
        "Fritz Busch (Siegen, 13 de Mar\u00e7o de 1890 - Londres, 14 de Setembro de 1951), foi um maestro alem\u00e3o. Dirigiu \u00f3peras em Aachen, Stuttgart e Dresden. Em 1933, foi despedido da \u00f3pera de Dresden por causa da sua oposi\u00e7\u00e3o ao novo regime nazi, na Alemanha. Viaja para a Am\u00e9rica do Sul e Escandin\u00e1via, continuando o seu trabalho, antes de se tornar o director musical do Festival de \u00d3pera de Ver\u00e3o de Glyndebourne, em Inglaterra. Ficar\u00e1 nesta cidade at\u00e9 ao fim da Segunda Guerra Mundial. Ap\u00f3s a guerra, trabalhar\u00e1 na Am\u00e9rica do Sul, e no Metropolitan Opera, de Nova Iorque."@pt,
        "Fritz Busch (Siegen, 13 maart 1890 - Londen, 14 september 1951) was een Duits dirigent. Busch is chef-dirigent geweest in Aken, Stuttgart en Dresden. In 1933 werd hij van zijn post in Dresden ontheven vanwege zijn oppositie tegen de nazi-regering in Duitsland. Hij vond werk in Zuid-Amerika en Scandinavi\u00eb voordat hij muzikaal directeur van het Glyndebourne Festival in Engeland werd. Hij bleef daar totdat de Tweede Wereldoorlog uitbrak. Daarna richtte hij zich op Zuid-Amerika en de Metropolitan Opera in New York. De broers van Fritz Busch waren de violist Adolf Busch en de cellist Hermann Busch."@nl,
        "Fritz Busch (Siegen, Westfalia, 13 de marzo de 1890 - Londres, 14 de septiembre de 1951) fue un director de orquesta y pianista alem\u00e1n."@es,
        "Fritz Busch (ur. 13 marca 1890 w Siegen, zm. 14 wrze\u015bnia 1951 w Londynie) \u2013 niemiecki dyrygent, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel oraz pierwszy dyrektor muzyczny festiwalu w Glyndebourne; jeden z najwybitniejszych niemieckich dyrygent\u00f3w pierwszej po\u0142owy XX wieku. W roku 1923 Busch zosta\u0142 dyrektorem drezde\u0144skiej Opery Pa\u0144stwowej. W roku 1933 zarzucono mu przestawanie z \u017bydami oraz preferowanie \u015bpiewak\u00f3w \u017cydowskich i zagranicznych, co spowodowa\u0142o wyjazd z Niemiec. Na emigracji przebywa\u0142 w Zurychu, USA, Londynie i wreszcie w Argentynie, kt\u00f3rej obywatelstwo otrzyma\u0142 w 1936 roku."@pl,
        "Fritz Busch, n\u00e9 le 13 mars 1890 \u00e0 Siegen et mort le 14 septembre 1951 \u00e0 Londres, est un chef d'orchestre allemand. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des chefs les plus marquant de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0446 \u0411\u0443\u0448 (\u043d\u0435\u043c. Fritz Busch; 1890\u20141951) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430. \u0421\u0435\u043c\u044c\u044f \u0424\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0411\u0443\u0448\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0435\u0434\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u2014 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u0443\u0448, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0411\u0443\u0448, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0411\u0443\u0448, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0411\u0443\u0448. \u0412 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u0435 1951 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0443\u0448 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0435\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430\u043c \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u0431\u044b\u0442\u044c\u0441\u044f."@ru,
        "\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Fritz Busch, 1890\u5e743\u670813\u65e5 - 1951\u5e749\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3084\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u5144\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u91cc\u8328\u00b7\u5e03\u65bd\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFritz Busch\uff0c1890\u5e743\u670813\u65e5\uff0d1951\u5e749\u670814\u65e5\uff0c\u751f\u4e8e\u9f50\u6839\uff0c\u5352\u4e8e\u4f26\u6566\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111565417;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Busch>,
        <http://viaf.org/viaf/111565417>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82d45890-0594-423c-9cc4-369d2d7000d1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fritz_busch_image1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fritz_Busch.
doremus_artist:b7227b6c-f8b1-3009-a45e-69053a19ef40
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    rdfs:comment
        "L'Armonia Sonora is a Netherlands early music group led by the gambist Mieneke van der Velden. The ensemble's first three releases appeared on the Ram\u00e9e label were critically well received by BBC Music Magazine and Gramophone Magazine."@en,
        "Mieneke van der Velden, n\u00e9e en 1962 \u00e0 La Haye, est une virtuose n\u00e9erlandaise sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire fran\u00e7ais pour la viole de gambe. Gambiste remarqu\u00e9e de l'Europe du Nord, elle est soliste dans des ensembles tels que L\u2019Amsterdam Baroque Orchestra (Ton Koopman), le Concerto Vocale (Ren\u00e9 Jacobs), le Collegium Vocale (Philippe Herreweghe), les Talens Lyriques (Christophe Rousset), la Nederlandse Bachvereniging (en) (Jos van Veldhoven), ou Cantus C\u00f6lln (Konrad Jungh\u00e4nel)."@fr;
    owl:sameAs viaf:47010888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L'Armonia_Sonora>,
        <http://viaf.org/viaf/47010888>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/L'Armonia_Sonora>.
doremus_artist:b8325966-d12d-3f41-af28-72ca513b2bcf
owl:sameAs viaf:44508096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44508096>.
doremus_artist:b98f5b0e-aede-3eac-8fd1-7e948feae2f6
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        "Frank Guarrera (* 3. Dezember 1923 in Philadelphia; \u2020 23. November 2007 in Bellmawr, New Jersey) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger im Stimmfach Bariton."@de,
        "Frank Guarrera (December 3, 1923 \u2013 November 23, 2007) was an Italian-American lyric baritone who enjoyed a long and distinguished career at the Metropolitan Opera, singing with the company for a total of 680 performances. He performed 35 different roles at the Met, mostly from the Italian and French repertories, from 1948 through 1976. His most frequent assignments at the house were as Escamillo in Georges Bizet's Carmen, Marcello in Giacomo Puccini's La Boh\u00e8me, Valentin in Charles Gounod's Faust, and Ping in Puccini's Turandot. He was also an admired interpreter of Mozart roles, establishing himself in the parts of both Guglielmo and Don Alfonso in Cos\u00ec fan tutte and Count Almaviva in Le nozze di Figaro. Most of the roles he portrayed were from the lyric repertoire, such as the title role"@en,
        "Frank Guarrera n\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 1923 \u00e0 Philadelphie, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 23 novembre 2007) dans le New Jersey est un baryton am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:61735874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Guarrera>,
        <http://viaf.org/viaf/61735874>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Guarrera.
doremus_artist:ba4c67b0-25e9-39b2-9dd1-6e4283b514d6
    owl:sameAs viaf:88077436;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723575>,
        <http://viaf.org/viaf/88077436>.
doremus_artist:ba5b0dde-9204-38c0-9709-abb37006b383
    rdfs:comment
        "Denis Levaillant est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris en 1952.Il est \u00e9galement pianiste, polyvalent puisqu'il s'est \u00e0 la fois sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique contemporaine et l'improvisation."@fr;
    owl:sameAs viaf:119021064;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denis_Levaillant>,
        <http://viaf.org/viaf/119021064>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Levaillant.
doremus_artist:bb4e5d9e-b222-326e-b3da-20d8b59e32f4
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Lucien Durosoir (1878 - 5 December 1955) was a French composer and violinist whose works were rediscovered thanks to manuscripts found by his son Luc. Durosoir studied the violin with Joseph Joachim and Hugo Heermann in Germany before his first tour as a young virtuoso in 1899. In addition to giving the first performances of French music in Austria-Hungary and Germany (Saint-Sa\u00ebns, Faur\u00e9, Lalo, Widor, Bruneau), he also gave the French premiere of the Strauss violin concerto in 1901. From 1950 onwards illness prevented him from continuing to compose and he died in December 1955."@en,
        "Lucien Durosoir est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Boulogne-sur-Seine en 1878, mort \u00e0 B\u00e9lus (Landes) le 5 d\u00e9cembre 1955."@fr,
        "\u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d \u0414\u044e\u0440\u043e\u0437\u0443\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Lucien Durosoir; 1878, \u0411\u0443\u043b\u043e\u043d\u044c-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d \u2014 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1955, \u0411\u0435\u043b\u044e\u0441, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041b\u0430\u043d\u0434\u044b) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0414\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0438 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0422\u0440\u0430\u043a\u043e\u043b\u044f, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1896 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435, \u043d\u043e \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d, \u043a\u0430\u043a \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0437\u0430 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0447\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0443 \u0410\u043c\u0431\u0440\u0443\u0430\u0437\u0443 \u0422\u043e\u043c\u0430. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u043e\u043c \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0422\u0443\u0440\u043d\u0435\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043e\u043b\u044c\u0441\u0430. \u0412 1898 \u0433. \u043d\u0435\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0413\u0443\u0433\u043e \u0425\u0435\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:66732837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucien_Durosoir>,
        <http://viaf.org/viaf/66732837>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucien_Durosoir.
doremus_artist:bc427eb1-ce9a-3f20-87af-2760268499df
    rdfs:comment
        "Gaston Orbal, Gaston \u00c9tienne Philippe Labro, est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 novembre 1898 \u00e0 Montpellier (H\u00e9rault), mort le 31 janvier 1983 \u00e0 Largenti\u00e8re (Ard\u00e8che)."@fr;
    owl:sameAs viaf:7599373;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaston_Orbal>,
        <http://viaf.org/viaf/7599373>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaston_Orbal.
doremus_artist:bc5e65e2-90be-3892-9ab6-484a215024a6
    dbp:birthPlace dbr:Chipiona;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Madrid,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Era nota anche come La Chipionera e La m\u00e1s grande."@it,
        "Maria del Rocio Trinidad Mohedano Jurado (* 18. September 1946 in Chipiona, Provinz C\u00e1diz; \u2020 1. Juni 2006 in Madrid) war eine spanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin. Jurado war mit dem Boxer Pedro Carrasco verheiratet. Sie hatten eine gemeinsame Tochter. Nach der Scheidung von Carrasco heiratete sie den Torero Jos\u00e9 Ortega Cano und adoptierte zwei Kinder."@de,
        "Mar\u00eda del Roc\u00edo Trinidad Mohedano Jurado (Chipiona, 18 de setembro de 1946 \u2014 Alcobendas, 1 de junho de 2006) foi uma cantora e atriz espanhola."@pt,
        "Mar\u00eda del Roc\u00edo Trinidad Mohedano Jurado (Chipiona, C\u00e1diz, 18 de septiembre de 1946-La Moraleja, Alcobendas, Madrid, 1 de junio de 2006) fue una cantante espa\u00f1ola de fama internacional, que se especializ\u00f3 en g\u00e9neros musicales como la copla andaluza y el flamenco, as\u00ed como en el pop espa\u00f1ol, bolero y la balada rom\u00e1ntica, faceta con la que alcanz\u00f3 relevancia en Espa\u00f1a y Am\u00e9rica. En 2000 obtuvo el premio La Voz del Milenio a la Mejor Voz Femenina del Siglo XX, premio otorgado en Nueva York, Estados Unidos.Ha vendido m\u00e1s de 25 millones de discos y recibido 150 Discos de Oro y 63 Discos de Platino."@es,
        """Mar\u00eda del Roc\u00edo Trinidad Mohedano Jurado (Spanish pronunciation: [ro\u02c8\u03b8i.o xu\u02c8\u027ea\u00f0o], born 18 September 1944 \u2013 died 1 June 2006) was a Spanish singer and actress. She was born in Chipiona, C\u00e1diz and nicknamed "La m\u00e1s grande" ("The Greatest"). She was once married to boxer Pedro Carrasco, with whom she had a daughter, Roc\u00edo Carrasco. Divorced, she married bullfighter Jos\u00e9 Ortega Cano, and they adopted two children, Gloria Camila Ortega Mohedano and Jos\u00e9 Fernando Ortega Mohedano."""@en,
        """Mar\u00eda del Roc\u00edo Trinidad Mohedano Jurado (ur. 18 wrze\u015bnia 1946 w Chipionie, zm. 1 czerwca 2006) \u2013 hiszpa\u0144ska \u015bpiewaczka i aktorka, znana jako "La m\u00e1s grande". Urodzi\u0142a si\u0119 w Chipionie, w Hiszpanii. By\u0142a dwukrotnie zam\u0119\u017cna. Jej pierwszym m\u0119\u017cem by\u0142 bokser Pedro Carrasco, z kt\u00f3rym mia\u0142a c\u00f3rk\u0119, Roc\u00edo Carrasco. Po rozwodzie, ponownie wysz\u0142a za m\u0105\u017c, za Jos\u00e9 Ortega Cano, zaadoptowali dwoje dzieci: Glori\u0119 Camil\u0119 i Jos\u00e9 Fernando."""@pl,
        "Mar\u00eda del Roc\u00edo Trinidad Mohedano Jurado, bijnamen La m\u00e1s grande en La chipionera (Chipiona, 18 september 1946 - Madrid, 1 juni 2006) was een Spaanse zangeres en actrice. Op zeer jonge leeftijd begon zij reeds met het dansen van de flamenco. Eveneens op jeugdige leeftijd (in 1963) maakte zij haar filmdebuut in Los guerrilleros waarin zij speelde met de bekende Spaanse acteur annex zanger Manolo Escobar.Andere hoofdrollen die zij vervulde waren die in de films Proceso a una estrella uit 1966 en Una chica casi decente uit 1971.Tijdens een verblijf in Argentini\u00eb trad ze op in de succesvolle musical La zapatera prodigiosa die was gebaseerd op werk van de Spaanse dichter en toneelschrijver Federico Garc\u00eda Lorca.Later begon zij door haar contact met de componist Manuel Alejandro zich meer toe te"@nl,
        "Mar\u00eda del Roc\u00edo Trinidad Mohedano Jurado, connue sous le nom Roc\u00edo Jurado, n\u00e9e le 18 septembre 1946 \u00e0 Chipiona en Espagne et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 1er juin 2006 \u00e0 Madrid d'un Cancer du pancr\u00e9as et inhum\u00e9e \u00e0 Chipiona), \u00e9tait une chanteuse et actrice espagnole. On l'appelait en Espagne la m\u00e1s grande (la plus grande)."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0434\u0435\u043b\u044c \u0420\u043e\u0441\u0438\u0301\u043e \u0422\u0440\u0438\u043d\u0438\u0434\u0430\u0301\u0434 \u041c\u043e\u044d\u0434\u0430\u0301\u043d\u043e \u0425\u0443\u0440\u0430\u0301\u0434\u043e (\u0438\u0441\u043f. Maria del Rocio Trinidad Mohedano Jurado; 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u0427\u0438\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041a\u0430\u0434\u0438\u0441 \u2014 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 2006, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e \u0438 \u043a\u043e\u043f\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:24801019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roc\u00edo_Jurado>,
        <http://viaf.org/viaf/24801019>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad0a0af5-be4d-4302-84af-4e69bf91b201>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rocío_Jurado.
doremus_artist:bc8f61e6-02a1-3a65-84b9-f989cd3ce91b
    owl:sameAs viaf:4720817;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4720817>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af0d28c7-46dd-4d36-94ac-1fed98a78d84>.
doremus_artist:bcb9f641-df7a-3e9e-a56c-47fffeafb2af
    owl:sameAs viaf:2683085;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2683085>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43b2e3cf-ea0a-4e08-a008-6261c7ebf706>.
doremus_artist:bd6e71c2-96e5-351a-8530-48c89beab015
owl:sameAs viaf:56179670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56179670>.
doremus_artist:bd868ec4-9fd5-3db1-a317-73fb026c702d
owl:sameAs viaf:44451794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44451794>.
doremus_artist:bdd36ae8-e217-3b94-9373-861e8a16352a
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Benedetto Pamphili (25 de abril de 1653 - 22 de marzo de 1730) fue un cardenal Italiano de la Iglesia cat\u00f3lica. Era hijo de Camillo Francesco Maria Pamphili y de su esposa Olimpia Aldobrandini. Fue patrono de las artes, compositor y libretista."@es,
        "Benedetto Pamphili (muitas vezes grafado Pamphilj) (25 de abril de 1653 - 22 de mar\u00e7o de 1730) foi um cardeal italiano, patrono das artes, compositor e libretista."@pt,
        "Benedetto Pamphili (often with the final long i orthography, Pamphilj) (25 April 1653 \u2013 22 March 1730) was an Italian cardinal, patron of the arts, composer and librettist."@en,
        "Benedetto Pamphilj (Pamfili) (Rome, 25 april 1653 - 22 maart 1730) was een Romeins edelman, kardinaal, mecenas en librettist. Paus Innocentius X cre\u00eberde hem in 1681 kardinaal te Rome. Van 1690 tot 1693 was hij pauselijk nuntius te Bologna, daarna weer te Rome, waar hij veel concerten en oratoriumuitvoeringen liet geven."@nl,
        "Benedetto Pamphilj (n\u00e9 le 25 avril 1653 \u00e0 Rome, alors capitale des \u00c9tats pontificaux, et mort le 22 mars 1730 \u00e0 Rome) est un cardinal italien du XVIIe si\u00e8cle et du XVIIIe si\u00e8cle. Il est le fils du cardinal la\u00efc Camillo Francesco Maria Pamphilj (1644). Benedetto Pamphilj est membre de l'ordre des hi\u00e9ronymites."@fr,
        "Benedetto Pamphilj lub Pamphili (ur. 25 kwietnia 1653 w Rzymie, zm. 22 marca 1730 tam\u017ce) \u2212 w\u0142oski kardyna\u0142 Ko\u015bcio\u0142a katolickiego nominowany przez Innocentego XI. Syn by\u0142ego kardyna\u0142a Camilla Pamphilego oraz Olimpii Aldobrandini, prabratanek papie\u017ca Innocentego X."@pl,
        "Benedetto Pamphilj, auch Pamphilij oder Pamphili, (* 25. April 1653 in Rom; \u2020 22. M\u00e4rz 1730) war ein italienischer Kardinal, Librettist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:39370249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benedetto_Pamphili>,
        <http://viaf.org/viaf/39370249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benedetto_Pamphili.
doremus_artist:bdf2de30-48d9-3414-8658-bfe55ae91ce9
owl:sameAs viaf:52882939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52882939>.
doremus_artist:be549741-194e-3a60-abe4-4b47b81e7733
    rdfs:comment
        "Described by Fanfare Magazine as \u201cone of the most talented and intriguing of living composers,\u201d Lori Laitman has composed multiple operas and choral works, and over 250 songs, setting texts by classical and contemporary poets (including those who perished in the Holocaust). Her music is widely performed, internationally and throughout the United States, and has generated substantial critical acclaim. The Journal of Singing wrote \u201cIt is difficult to think of anyone before the public today who equals her exceptional gifts for embracing a poetic text and giving it new and deeper life through music.\u201d"@en;
    owl:sameAs viaf:119890789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lori_Laitman>,
        <http://viaf.org/viaf/119890789>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lori_Laitman.
doremus_artist:be74d326-df7a-3acb-9cd9-fb7f60ce2b31
    owl:sameAs viaf:33176973;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33176973>,
        <http://viaf.org/viaf/99337217>.
doremus_artist:bea26b04-cae7-3d7a-862f-4becb80c53a0
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        """(This name uses Spanish naming customs: the first or paternal family name is Caball\u00e9 and the second or maternal family name is Folch.) Montserrat Caball\u00e9 (Catalan: [muns\u0259\u02c8rat k\u0259\u03b2\u0259\u02c8\u028ee]; born 12 April 1933) is a Spanish operatic soprano. She has sung a wide variety of roles, but Caball\u00e9 is best known as an exponent of the bel canto repertoire, notably the works of Rossini, Bellini, Donizetti and Verdi. She came to the attention of a much wider audience when she recorded at the request of the IOC in 1987 "Barcelona", a duet with Freddie Mercury, the lead singer of the British rock band Queen; the song was inspired by Caball\u00e9\u00b4s home city, later it was used as one of the two official theme songs for the 1992 Olympic Games."""@en,
        "Maria de Montserrat Viviana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folc (Barcelona, 12 april 1933) is een Spaanse sopraan en operazangeres."@nl,
        "Maria de Montserrat Viviana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folch [muns\u0259\u02c8rat k\u0259\u03b2\u0259\u02c8\u028ee] (* 12. April 1933 in Barcelona, Spanien) ist eine spanische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie gilt als eine der bedeutendsten Operns\u00e4ngerinnen des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Mar\u00eda de Montserrat Bibiana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folch (Barcelona, 12 de abril de 1933) es una cantante l\u00edrica espa\u00f1ola con tesitura de soprano. Considerada una de las m\u00e1s grandes sopranos del siglo XX, es especialmente admirada por su milagrosa t\u00e9cnica vocal y sus interpretaciones del repertorio belcantista."@es,
        "Mar\u00eda de Montserrat Bibiana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folch (Barcelona, 12 de abril de 1933) \u00e9 uma famosa cantora l\u00edrica catal\u00e3 com voz de soprano, considerada uma das maiores cantoras l\u00edricas de todos os tempos."@pt,
        "Montserrat Caball\u00e9 \u2014 de son nom complet Maria de Montserrat Viviana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folc \u2014 est une cantatrice (soprano) espagnole, n\u00e9e le 12 avril 1933 \u00e0 Barcelone (Catalogne). Surnomm\u00e9e \u00ab La Superba \u00bb (\u00ab la superbe \u00bb) en raison de sa technique, de sa longueur de souffle, de l'amplitude et des nuances (notamment pianissimi) de sa voix, elle est c\u00e9l\u00e8bre pour ses interpr\u00e9tations du r\u00e9pertoire belcantiste et notamment des r\u00f4les de Rossini, Bellini, et Donizetti."@fr,
        "Montserrat Caball\u00e9, w\u0142a\u015bc. Maria de Montserrat Viviana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folch (ur. 12 kwietnia 1933 w Barcelonie) \u2013 hiszpa\u0144ska \u015bpiewaczka (sopran spinto), zwana \u201eLa Superba\u201d i \u201eLa Stupenda\u201d (\u201eZdumiewaj\u0105ca\u201d) ze wzgl\u0119du na mo\u017cliwo\u015bci g\u0142osowe."@pl,
        "\u041c\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0440\u0430\u0301\u0442 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u044c\u0435\u0301, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0434\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0440\u0430\u0442 \u0412\u0438\u0432\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u043f\u0441\u044c\u043e\u043d \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u044c\u0435 \u0438 \u0424\u043e\u043b\u044c\u043a (\u043a\u0430\u0442. Maria de Montserrat Viviana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folch; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1933, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c, \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c, \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0435\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438, \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438. \u041e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 (88 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439), \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 800 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0417\u0430 \u0432\u0435\u0441\u044c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u2014 \u043e\u0442 \u041f\u0430\u043c\u0438\u043d\u044b \u0434\u043e \u0418\u0437\u043e\u043b\u044c\u0434\u044b, \u043e\u0442 \u0414\u043e\u043d\u043d\u044b \u042d\u043b\u044c\u0432\u0438\u0440\u044b \u0434\u043e \u0422\u0443\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e\u0442."@ru,
        "\u30e2\u30f3\u30bb\u30e9\u30fc\u30c8\u30fb\u30ab\u30d0\u30ea\u30a7\uff08Montserrat Caball\u00e9, \u672c\u540d\uff1aMaria de Montserrat Viviana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folc\u30011933\u5e744\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\uff09\u751f\u307e\u308c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u3067\u3001\u512a\u308c\u305f\u30d9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u6b4c\u5531\u6280\u8853\u3068\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3001\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u3089\u306e\u30d9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u8af8\u5f79\u3067\u306e\u512a\u308c\u305f\u6b4c\u5531\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u5fb7\u8499\u7279\u8cfd\u62c9\u7279\u00b7\u8587\u7dad\u5b89\u5a1c\u00b7\u5eb7\u585e\u666e\u897f\u7fc1\u00b7\u5361\u82ad\u8449-\u5bcc\u723e\u514b\uff08Mar\u00eda de Montserrat Viviana Concepci\u00f3n Caball\u00e9 i Folc \uff0c1933\u5e744\u670812\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5e38\u88ab\u7c21\u7a31\u70ba\u8499\u7279\u8cfd\u62c9\u7279\u00b7\u5361\u82ad\u8449\uff08Montserrat Caball\u00e9\uff09\uff0c\u662f\u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u7c4d\u6b4c\u5287\u5973\u9ad8\u97f3\u6f14\u5531\u5bb6\uff0c\u4e26\u4ee5\u5176\u7f8e\u58f0\u5531\u6cd5\u548c\u5c0d\u7f85\u897f\u5c3c\u3001\u8c9d\u5229\u5c3c\u548c\u591a\u5c3c\u91c7\u8482\u7b49\u540d\u5bb6\u4f5c\u54c1\u7684\u6df1\u5165\u523b\u5283\u800c\u95fb\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24786592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Montserrat_Caball\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/24786592>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montserrat_Caballé_1971b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Montserrat_Caballé.
doremus_artist:bfef56bd-55f2-3f5f-9a8c-47ac3f1e154f
owl:sameAs viaf:80197929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80197929>.
doremus_artist:c02f72ae-1f2a-3e49-8e88-af4dc76d618a
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2008) \u062c\u064a\u0627\u0646 \u0628\u064a\u0631\u0648 \u0631\u064a\u0641\u064a\u0631\u0628\u064a\u0631\u064a (29 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1939 \u0641\u064a \u062c\u0646\u0648\u0629) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627 \u0643\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0624\u0633\u0633 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0631\u0648\u0646\u062f\u0648 \u0641\u064a\u0646\u064a\u0632\u064a\u0627\u0646\u0648. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Gian Piero Reverberi (Genua, 29 juli 1939) is een Italiaans pianist, componist, dirigent, arrangeur en ondernemer."@nl,
        """Gian Piero Reverberi (born 29 July 1939 in Genoa) is an Italian pianist, composer, arranger, conductor, and entrepreneur. After obtaining Diplomas in piano and composition from the Paganini Conservatory in Genoa, Reverberi worked in a wide range of media, including TV themes, spaghetti Western soundtracks to pop and rock records. He created the Rond\u00f2 Veneziano ensemble. He also worked with his brother Gianfranco Reverberi on the song "Last Man Standing" (or "Nel cimitero di Tucson") from the soundtrack of Django, Prepare a Coffin (Preparati la bara!), which was sampled in Gnarls Barkley's hit "Crazy"."""@en,
        "Gian Piero Reverberi (ur. 29 lipca 1939 w Genui, W\u0142ochy) \u2013 w\u0142oski muzyk, kompozytor i aran\u017cer, m\u0142odszy brat Gianfranco Reverberiego, r\u00f3wnie\u017c kompozytora i aran\u017cera."@pl,
        "Gian Piero Reverberi, auch Gianpiero Reverberi oder Giampiero Reverberi, (* 29. Juli 1939 in Genua) ist ein italienischer Komponist, Arrangeur und Musikproduzent. Er wurde vor allem bekannt als Gr\u00fcnder und Leiter des Ensembles Rond\u00f2 Veneziano."@de,
        "Gian Piero Reverberi, n\u00e9 le 29 juillet 1939 \u00e0 G\u00eanes, est un pianiste, compositeur, arrangeur, chef d'orchestre et entrepreneur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:100254928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gian_Piero_Reverberi>,
        <http://viaf.org/viaf/100254928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1fa5e1d5-5daa-4226-ad9e-b50dd34f5425>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gian_Piero_Reverberi.
doremus_artist:c0e1df5e-afe7-30bb-b0bc-20e2234b5240
    rdfs:comment
        "Ketil Hvoslef (n\u00e9 Ketil S\u00e6verud; born 19 July 1939 in Bergen, Norway) is a Norwegian composer. He is the son of composer Harald S\u00e6verud. Hvoslef studied viola and organ at the Bergen Music Conservatory (now a part of Grieg Academy) graduating in 1962. He furthered his studies in Stockholm with Karl-Birger Blomdahl and Ingvar Lidholm, then in London with Thomas Rajna and Henri Lazarof. He taught music theory and ear training at the Bergen Music Conservatory (1963\u20131979)."@en;
    owl:sameAs viaf:56801516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ketil_Hvoslef>,
        <http://viaf.org/viaf/56801516>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ketil_Hvoslef.
doremus_artist:c11ae6aa-9e2b-33f0-99b3-fef5c3f66fe8
    dbp:birthPlace dbr:Yerevan;
    rdfs:comment
        "Hasmik Papian (Armenian: \u0540\u0561\u057d\u0574\u056b\u056f \u054a\u0561\u057a\u0575\u0561\u0576; born 2 September 1961) is an Armenian soprano. She was awarded the People's Artist of Armenia title in 2004. Papian was named a Cultural ambassador of Armenia in the World for her contributions to Armenian culture in 2005 by the Catholicos of the Holy See of St. Echmiadzin and All Armenians Karekin II and awarded the Order of Saint Sahag and Saint Mesrob and Order of Saint Mesrop Mashdots. She has been described by The Washington Post as \"the best Norma alive.\""@en,
        "Hasmik Papian (armenisch \u0540\u0561\u057d\u0574\u056b\u056f \u054a\u0561\u057a\u0575\u0561\u0576, * 2. September 1961 in Jerewan) ist eine armenische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Hasmik Papian (en arm\u00e9nien \u0540\u0561\u057d\u0574\u056b\u056f \u054a\u0561\u057a\u0575\u0561\u0576), n\u00e9 le 2 septembre 1961 \u00e0 Erevan, est une soprano arm\u00e9nienne ."@fr,
        "Hasmik Papian (oryg. \u0540\u0561\u057d\u0574\u056b\u056f \u054a\u0561\u057a\u0575\u0561\u0576; ur. 1961 w Erywaniu) - ormia\u0144ska sopranowa \u015bpiewaczka operowa. Studiowa\u0142a w Erywaniu, najpierw gr\u0119 na skrzypcach, p\u00f3\u017aniej \u015bpiew. Zadebiutowa\u0142a na deskach Ormia\u0144skiej Opery Narodowej w Erywaniu, nast\u0119pnie zosta\u0142a zaproszona do wyst\u0119p\u00f3w jako solistka m.in. w operze w Bonn i w Deutsche Oper am Rhein w D\u00fcsseldorfie. Wkr\u00f3tce potem rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 jej kariera \u015bwiatowa. Wyst\u0119powa\u0142a m.in. w Metropolitan Opera i Carnegie Hall w Nowym Jorku, mediola\u0144skiej La Scali, w paryskiej Op\u00e9ra Bastille, w Operze Wiede\u0144skiej i berli\u0144skiej."@pl,
        "\u0410\u0441\u043c\u0438\u043a \u0410\u0440\u0443\u0442\u044e\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041f\u0430\u043f\u044f\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u0540\u0561\u057d\u0574\u056b\u056f \u054a\u0561\u057a\u0575\u0561\u0576; \u0440\u043e\u0434. 1961) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0413\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430 The Washington Post \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0435\u0451 \u00ab\u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0439 \u041d\u043e\u0440\u043c\u043e\u0439\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:34717919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hasmik_Papian>,
        <http://viaf.org/viaf/34717919>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hasmik_Papian_07.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hasmik_Papian.
doremus_artist:c1606d11-e095-3bd7-a26d-89ef8c315749
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Ferrara. Franco Ferrara (n\u00e9 le 4 juillet 1911 \u00e0 Palerme, en Sicile \u2013 mort le 6 septembre 1985 \u00e0 Florence) est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "Franco Ferrara (* 4. Juli 1911 in Palermo; \u2020 6. September 1985 in Florenz) war ein italienischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Franco Ferrara (Palermo, 4 July 1911 \u2013 Florence, 6 September 1985) was an Italian conductor. After obtaining diplomas in piano, violin, organ and musical composition at the Conservatory of Bologna, Ferrara began his career as violin player in Bologna, in Rome and in Florence, with the Orchestra of Maggio Musicale Fiorentino (1933 \u2013 1940). Encouraged to take on conducting, he debuted in 1938 in Florence beginning a brilliant career.In 1948, he retired from conducting in public concerts owing to poor health, but he kept conducting for records and he was engaged as a teacher at the Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rome."@en,
        "Franco Ferrara (Palermo, 4 de julio de 1911 \u2013 Florencia, 7 de septiembre de 1985) fue un director de orquesta y compositor italiano."@es,
        "Franco Ferrara (Palermo, 4 juli 1911 \u2013 Florence, 6 september 1985) was een Italiaans dirigent."@nl,
        "Franco Ferrara (ur. 4 lipca 1911 w Palermo, zm. 6 pa\u017adziernika 1985 we Florencji) \u2013 w\u0142oski dyrygent. W latach 1944-1945 dyrygent orkiestry Accademia Nazionale di Santa Cecilia w Rzymie. W latach p\u00f3\u017aniejszych ze wzgl\u0119du na s\u0142aby stan zdrowia skupi\u0142 si\u0119 na pracy nauczyciela."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Franco Ferrara; 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1911, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e \u2014 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 (\u0443 \u0427\u0435\u0437\u0430\u0440\u0435 \u041d\u043e\u0440\u0434\u0438\u043e). \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435, \u0432 1932\u20141933 \u0433\u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u043c \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0435\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0434\u043e 1940 \u0433. \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u00ab\u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0439\u00bb. \u0412 1938 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u044b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e, \u043e\u043d \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0430 \u0432 1944\u20141945 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 1948 \u0433. \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u044f \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a"@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\uff08Franco Ferrara,1911\u5e747\u67084\u65e5 - 1985\u5e749\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u591a\u304f\u306e\u8457\u540d\u306a\u6307\u63ee\u8005\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u306f\u3058\u3081\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3059\u308b\u304c\u3001\u30b0\u30a2\u30eb\u30cb\u30a8\u30ea\u306e\u52e7\u3081\u3067\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u30011938\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021944\u5e74\u306b\u306f\u8056\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u30571948\u5e74\u306b\u75c5\u3092\u5f97\u3066\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u8ddd\u96e2\u3092\u7f6e\u304d\u3001\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u30fb\u6307\u63ee\u7b49\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u308b\u3002\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3001\u30b7\u30a8\u30ca\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u7b49\u3067\u6d3b\u52d5\u3001\u307e\u305f\u5404\u56fd\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u3082\u6307\u5c0e\u3092\u884c\u3044\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30d0\u30c9\u3001\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30f3\u30dc\u30a4\u30e0\u3001\u30c1\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e7\u30f3\u30d5\u30f3\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u3001\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30fc\u3001\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e0\u30fc\u30c6\u30a3\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30eb\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u591a\u304f\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002\u307e\u305f\u30d5\u30a7\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fc\u30cb\u3001\u30f4\u30a3\u30b9\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\u7b49\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30df\u76e3\u7763\u306e\u300c\u9244\u9053\u54e1\u300d\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u76e3\u7763\u306e\u300c\u5929\u5730\u5275\u9020\u300d\u306e\u97f3\u697d\u3082\u5f7c\u304c\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3082\u306e\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Ferrara>,
        <http://viaf.org/viaf/39561662>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Ferrara.
doremus_artist:c2804e97-6a12-38c3-8ab0-82d63def4338
    dbp:birthPlace dbr:Poitiers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pierre Petit.Pierre Petit Pierre Petit, n\u00e9 le 21 avril 1922 \u00e0 Poitiers et mort le 1er juillet 2000 \u00e0 78 ans \u00e0 Paris), est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Pierre Petit (* 21. April 1922 in Poitiers; \u2020 1. Juli 2000 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Ab 1942 studierte Petit am Conservatoire de Paris Musikanalyse bei Georges Dandelot, Harmonielehre bei Nadia Boulanger, Kontrapunkt und Fuge bei No\u00ebl Gallon und Komposition bei Henri Busser. 1946 gewann er den Premier Grand Prix de Rome mit der lyrischen Szene Le jeu de l\u2019amour et du hasard, die im gleichen Jahr vom Orchester der Cadets du Conservatoire unter Leitung von Claude Delvincourt aufgef\u00fchrt wurde."@de,
        "Pierre Petit (21 April 1922 \u2013 1 July 2000) was a French composer."@en,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0438 (\u0444\u0440. Pierre Petit; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1922, \u041f\u0443\u0430\u0442\u044c\u0435 \u2014 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 2000, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0421\u043e\u0440\u0431\u043e\u043d\u043d\u0443, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a, \u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0443 \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435 \u0438 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u044e\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430. \u0423\u0436\u0435 \u0432 1941 \u0433. \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439, \u041c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0431\u044b\u043b\u043e \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e. \u0412 1946 \u0433., \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u041f\u0435\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0437\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u043d\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u00ab\u0418\u0433\u0440\u0430 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438 \u0438 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044f\u00bb (\u0444\u0440. Le Jeu de l'amour et du hasard, \u043f\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0432\u043e). \u0417\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u044b \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b\u044c\u0448\u0430 \u041d\u0435-\u0412\u0435\u0434\u0430\u044f-\u0421\u0442\u044b\u0434\u0430\u00bb (\u0444\u0440. La Mar\u00e9chale Sans-G\u00eane, \u043f\u043e \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u00ab\u041c\u0430\u0434\u0430\u043c \u041d\u0435-\u0412\u0435\u0434\u0430\u044f-\u0421\u0442\u044b\u0434\u0430\u00bb \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u044c\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0430\u0440\u0434\u0443) \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u00ab\u0417\u0430\u0434\u0438\u0433\u00bb (\u0444\u0440. Zadig, \u043f\u043e \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0443)."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3(Pierre Petit, 1922\u5e744\u670821\u65e5-2000\u5e747\u67081\u65e5)\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64024046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Petit_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/64024046>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Petit_(composer)>.
doremus_artist:c2dc7546-0d76-3ea0-a271-2c229d78e1ac
    dbp:birthPlace dbr:Kutaisi;
    rdfs:comment
        "Makvala Kasrashvili (Georgian: \u10db\u10d0\u10e7\u10d5\u10d0\u10da\u10d0 \u10e5\u10d0\u10e1\u10e0\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8, Russian: \u041c\u0430\u043a\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0441\u0440\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438, Makvala Filimonovna Kasrashvili) is a Georgian-Russian opera singer (soprano). Born March 13, 1942 (not March 15, 1948, as some sources incorrectly state) in Kutaisi, Georgian SSR, she graduated from Tbilisi State Conservatory in 1966. Since 1968, she has been a soloist with Bolshoi Theatre, Moscow. Beginning with her international debut at Metropolitan Opera, New York City, in 1979, she has also performed at Royal Opera House and Covent Garden, London. She was awarded State Prizes of Georgia in 1983 and of Russia in 1998, and the title of People's Artist of the USSR in 1986. Since 2000, she has been the Director of Opera at the Bolshoi Theatre."@en,
        "Makvala Kasrashvili (en ruso, \u041c\u0430\u043a\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0441\u0440\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438, Makvala Filimonovna Kasrashvili) (13 de marzo de 1942, Kutaisi, Georgia) es una celebrada soprano nacida en Georgia-Rusia. Se gradu\u00f3 en el conservatorio de Tiflis en 1966 y desde 1968 fue solista en el Teatro Bolsh\u00f3i de Mosc\u00fa. Ha cantado en grandes casas de \u00f3pera como el Metropolitan Opera- en 1979 con la compa\u00f1\u00eda del Bolshoi-, Covent Garden y Par\u00eds. Se destac\u00f3 en como Tatyana en Eugene Onegin, Marina en Bor\u00eds Godunov, La doncella de Orleans y Natasha en La guerra y la paz de Prokofiev. Otros papeles han sido Turandot, Donna Anna,"@es,
        "\u041c\u0430\u043a\u0432\u0430\u0301\u043b\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043c\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0441\u0440\u0430\u0448\u0432\u0438\u0301\u043b\u0438 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10db\u10d0\u10e7\u10d5\u10d0\u10da\u10d0 \u10d9\u10d0\u10e1\u10e0\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; \u0440\u043e\u0434. 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1942) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0441 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1986). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424 (1997). \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0441 2000 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:8891094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Makvala_Kasrashvili>,
        <http://viaf.org/viaf/8891094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/833d0dce-7e4e-41d9-a0a5-b91ebf38d98d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Makvala_Kasrashvili.
doremus_artist:c2e91276-4f08-381c-9fb2-b087d9829142
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Wright.Lizz WrightFichier:Lizz Wright.jpg Lizz Wright Lizz Wright est une chanteuse de jazz am\u00e9ricaine n\u00e9e le 22 janvier 1980 \u00e0 Hahira (en), une petite ville de l'\u00c9tat de G\u00e9orgie aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Lizz Wright (* 22. Januar 1980 in Hahira, Georgia) ist eine US-amerikanische Jazzs\u00e4ngerin."@de,
        "Lizz Wright (Hahira (Georgia), 22 januari 1980) is een Amerikaanse jazz-, R&B- en gospelzangeres en componiste, die inmiddels vier studioalbums op haar naam heeft staan. Wrights eerste album kwam uit in 2003."@nl,
        "Lizz Wright (Hahira, Georgia, 22 de janeiro de 1980) \u00e9 uma cantora e compositora de jazz americana. Filha de pastor, Wright iniciou cantando gospel e tocando piano na igreja ainda crian\u00e7a e cedo se interessou por jazz e blues. Frequentou a Houston County High School, onde participou ativamente no coral, onde recebeu o National Choral Award. Wright estudou musica na Georgia State University em Atlanta."@pt,
        "Lizz Wright (Hanira, 22 de enero de 1980) es una cantautora de jazz estadounidense."@es,
        "Lizz Wright (born January 22, 1980) is an American jazz and R&B singer."@en,
        "Lizz Wright (ur. 22 stycznia 1980 w Hahira w stanie Georgia) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i kompozytorka. Debiutowa\u0142a w ch\u00f3rze gospel (gra\u0142a tam r\u00f3wnie\u017c na fortepianie) prowadzonym przez jej ojca (pastora). Ucz\u0119szcza\u0142a m.in. do Houston County High School, Georgia State University w Atlancie oraz The New School w Nowym Jorku i Vancouver. W 2002 roku podpisa\u0142a kontrakt z wytw\u00f3rni\u0105 jazzow\u0105 Verve Records. Jej debiutancki album Salt dotar\u0142 do drugiego, za\u015b Dreaming Wide Awake do pierwszego miejsca Billboard Top Contemporary Jazz. Jak dot\u0105d ostatni album Wright, The Orchard, dotar\u0142 do drugiego miejsca Billboard Top Contemporary Jazz oraz 97. na The Billboard 200. Kilkakrotnie wyst\u0119powa\u0142a w Polsce (m.in. we Wroc\u0142awiu, Warszawie i Tr\u00f3jmie\u015bcie). Nagrywa\u0142a z takim artystami jak: Joe Sample, Danilo P\u00e9re"@pl;
    owl:sameAs viaf:56833123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lizz_Wright>,
        <http://viaf.org/viaf/56833123>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31303fcd-f78d-4693-aafa-9b274061b032>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lizz_Wright.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lizz_Wright.
doremus_artist:c3093ddc-d8cb-3abf-990d-19d33f96d3a4
owl:sameAs viaf:56728693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56728693>.
doremus_artist:c3adff2b-9a19-33b3-a100-fed3cfe65272
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Dave Lombardo (Havana, Cuba, 16 de fevereiro de 1965) \u00e9 um m\u00fasico cubano conhecido por ser baterista e co-fundador da banda de thrash metal Slayer. Ele migrou ainda jovem para os Estados Unidos e integrou o Slayer desde o princ\u00edpio da forma\u00e7\u00e3o da banda na bateria, instrumento no qual atualmente \u00e9 apontado como um dos melhores do mundo. Dave saiu da banda em 1992, retornou em 2002, e em 2013 foi demitido. Ap\u00f3s deixar o Slayer, ele participou/criou v\u00e1rias bandas como Fant\u00f4mas, Grip Inc., Voodoocult, Testament, Apocalyptica, al\u00e9m de apari\u00e7\u00f5es em algumas m\u00fasicas de outros grupos e alguns projetos. Lombardo \u00e9 atualmente o baterista da banda Suicidal Tendencies."@pt,
        "Dave Lombardo (Havana, Cuba, 16 februari 1965) is een drummer die vooral bekend is geworden van de thrashmetal-band Slayer. Tegenwoordig drumt hij in zijn eigen band PHILM en is hij betrokken bij een aantal andere projecten."@nl,
        "Dave Lombardo (n. 16 de febrero de 1965 en La Habana, Cuba) es un baterista conocido principalmente por su trabajo con la banda de thrash metal estadounidense Slayer, con la cual particip\u00f3 en siete de sus \u00e1lbumes. Tambi\u00e9n ha grabado con bandas como Testament, Grip Inc., Fant\u00f4mas, entre otras. Adem\u00e1s, ha sido baterista en vivo de Suicidal Tendencies y Misfists. Es considerado uno de los mejores bateristas de metal de todos los tiempos. La carrera de Lombardo abarca m\u00e1s de 30 a\u00f1os, en los que ha participado en la producci\u00f3n de veintinueve lanzamientos de diversos g\u00e9neros."@es,
        "Dave Lombardo (ur. 16 lutego 1965 w Hawanie) \u2013 ameryka\u0144ski perkusista kuba\u0144skiego pochodzenia. Dave Lombardo znany jest przede wszystkim z wieloletnich wyst\u0119p\u00f3w w zespole thrashmetalowym Slayer, w kt\u00f3rym z przerwami wyst\u0119powa\u0142 w latach 1981\u20132013. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c z takimi zespo\u0142ami Fant\u00f4mas, Testament, Grip Inc., Suicidal Tendencies, Apocalyptica, Voodoocult oraz muzykami Andy Wallacem, Johnem Zornem, Billem Metoyerem czy DJ Spookym. Lombardo jest powszechnie uznawany za jednego z najbardziej rozpoznawalnych i innowacyjnych perkusist\u00f3w XX wieku. Posiada rzadk\u0105 umiej\u0119tno\u015b\u0107 grania we wszelkich gatunkach i stylach muzycznych. Znany r\u00f3wnie\u017c z du\u017cej pr\u0119dko\u015bci temp oraz wysokich, czysto technicznych umiej\u0119tno\u015bci. Ciekawostk\u0105 mo\u017ce by\u0107 fakt i\u017c album grupy Slayer zatytu\u0142owany Reign in Blood zr"@pl,
        """Dave Lombardo, n\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 1965 \u00e0 La Havane, est un batteur de thrash metal. Batteur du groupe de thrash metal Slayer, il le quitte en 1992 et le r\u00e9int\u00e8gre en 2002.Il est connu pour sa rapidit\u00e9 notamment \u00e0 la double grosse caisse, qui lui a valu le surnom de "Thunderkick" ainsi que "the godfather of double bassdrum".Il a en outre la particularit\u00e9 d'\u00eatre un gaucher jouant sur une batterie de droitier ("batteur contrari\u00e9")."""@fr,
        """David "Dave" Lombardo (born February 16, 1965) is a Cuban American drummer, best known as a co-founding member of the American thrash metal band Slayer. He performed with Slayer on nine albums, including their 1986 release Reign in Blood, which AllMusic called "groundbreaking", and their 2006 release Christ Illusion, for which he received critical praise. Lombardo's music career has spanned more than 30 years, during which he has been involved in the production of 35 commercial recordings extending over a number of genres with bands such as Grip Inc., Fant\u00f4mas, Philm, and Testament in addition to Slayer. Lombardo is currently playing drums with Suicidal Tendencies., Dead Cross  & the Misfits."""@en,
        "David \u201eDave\u201c Lombardo (* 16. Februar 1965 in Havanna, Kuba) ist ein US-amerikanischer Musiker kubanischer Abstammung und als ehemaliger Schlagzeuger der Thrash-Metal-Band Slayer bekannt."@de,
        "\u00c8 inoltre un turnista che collabora con vari gruppi, tra cui Grip Inc. e Fant\u00f4mas."@it,
        "\u0414\u044d\u0439\u0432 \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u043e \u0430\u043d\u0433\u043b. Dave Lombardo; (16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1965, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430, \u041a\u0443\u0431\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b-\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 Slayer, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0435\u043c\u044c \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432. \u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0441\u044f \u0443\u0436\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 32 \u043b\u0435\u0442; \u043d\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0414\u044d\u0439\u0432 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 30 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432 \u0441 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u043c\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a Slayer, Grip Inc., Fant\u00f4mas \u0438 Testament. \u0412 \u0438\u044e\u043d\u0435 2013 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0414\u0435\u0439\u0432 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 Sepultura. \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Classic Rock \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u043e \u043d\u0430 6-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043a-\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d."@ru,
        """\u062f\u064a\u0641 \u0644\u0648\u0645\u0628\u0627\u0631\u062f\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Dave Lombardo) \u0647\u0648 \u0637\u0628\u0651\u0627\u0644 \u0643\u0648\u0628\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0647\u0627\u0641\u0627\u0646\u0627 \u0639\u0627\u0645 1965. \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0623\u0633\u0628\u0627\u0628 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0647\u0648 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0639\u0636\u0648\u064b\u0627 \u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u064b\u0627 \u0641\u064a \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0641\u0631\u0642\u0629 "\u0633\u0644\u0627\u064a\u0631 (Slayer)". \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0633\u0639\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u060c \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f "\u0631\u0627\u064a\u0646 \u0625\u0646 \u0628\u0644\u0648\u062f (Reign in Blood)" \u0627\u0644\u0645\u064f\u0635\u062f\u064e\u0631 \u0639\u0627\u0645 1986\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 "\u0643\u0631\u064a\u0633\u062a \u0625\u0644\u0648\u062c\u0646 (Christ Illusion)" \u0627\u0644\u0645\u064f\u0635\u062f\u064e\u0631 \u0639\u0627\u0645 2006\u060c \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0628\u0647\u0645\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0634\u0627\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f. \u0627\u0645\u062a\u062f\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0648\u0645\u0628\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 30 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627 \u0634\u0627\u0631\u0643 \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c 35 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u062a\u062c\u0627\u0631\u064a \u0645\u0634\u062a\u0645\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0639 \u0641\u0650\u0631\u064e\u0642 \u0645\u062b\u0644 "\u063a\u0631\u064a\u0628 \u0625\u0646\u0643 (Grip Inc)"\u060c \u0648"\u0641\u0627\u0646\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 (Fant\u00f4mas)"\u060c \u0648"\u062a\u064a\u0633\u062a\u0627\u0645\u064a\u0646\u062a (Testament)"\u060c \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 "\u0633\u0644\u0627\u064a\u0631"."""@ar,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30ed\u30f3\u30d0\u30fc\u30c9(Dave Lombardo 1965\u5e742\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b9\u30e9\u30c3\u30b7\u30e5\u30e1\u30bf\u30eb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30b9\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u306612\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:80163365;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Lombardo>,
        <http://viaf.org/viaf/80163365>,
        <https://musicbrainz.org/artist/092476a6-948e-4122-97d0-5883d45d3847>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Lombardo_2009-06-23_8204.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Lombardo.
doremus_artist:c3fefe6a-b6cb-3bd3-bf13-26301ab4ffd3
owl:sameAs viaf:122270387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122270387>.
doremus_artist:c416eea4-15e9-390b-bcd3-e72612c768fa
owl:sameAs viaf:61744022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744022>.
doremus_artist:c56b47cc-c84b-3b3b-9079-9e8a13d4f499
    rdfs:comment
        "David Stern (born May 21, 1963) is an American conductor and co-founder of the ensemble Opera Fuoco. The past Music Director of St. Gallen Symphony Orchestra and Opera and Israeli Opera, he has been the Chief Conductor of Palm Beach Opera since 2015."@en,
        "David Stern est un chef d'orchestre d'origine am\u00e9ricaine, n\u00e9 le 21 mai 1963. Il est le fils du violoniste Isaac Stern."@fr;
    owl:sameAs viaf:2682718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Stern_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/2682718>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Stern_Conductor_Chef_d'orchestre_Dirigent.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Stern_(conductor)>.
doremus_artist:c60a4509-1532-3793-8aa6-fdfd1991d54e
    rdfs:comment
        "Johann Baptist Singenberger (John Singenberger) (25 May 1848\\ \u2013 9 Sept 1924) was a Swiss composer, music teacher, editor and publisher. His works comprised a large part of the repertory of the Catholic Church's music. He was reckoned to have taught over 1,000 musicians in his lifetime. Singenberger founded the American St. Cecilia Society (American Cecilian Society) in 1873, an organization seeking to revive the Catholic masses and motets of Palestrina. Singenberger was also a professor of music at the Catholic Normal School in St. Francis, Wisconsin."@en;
    owl:sameAs viaf:42128210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Baptist_Singenberger>,
        <http://viaf.org/viaf/42128210>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Baptist_Singenberger.
doremus_artist:c666c289-75ee-33f3-b9fa-256bdcf4161e
owl:sameAs viaf:169803104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169803104>.
doremus_artist:c6ccba35-ea53-312c-af25-4c6b63d7af77
    rdfs:comment
        "Jean Roy est un critique musical et musicologue fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1916 et mort le 19 septembre 2011 \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans. Il \u00e9tait l'un des cofondateurs en 1946 avec Armand Panigel de l'\u00e9mission la Tribune des critiques de disques sur la RTF puis France Musique, journaliste pour la Revue musicale d'Henry Pruni\u00e8res, pour Diapason puis le Monde de la musique, secr\u00e9taire de la revue annuelle Cahiers Maurice Ravel, dont le num\u00e9ro 14 de 2011 lui est d\u00e9di\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:115133603;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Roy_(critique_musical)>,
        <http://viaf.org/viaf/115133603>,
        <https://musicbrainz.org/artist/462d018f-725c-45a2-a25e-84e850e8f78c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Roy_(critique_musical)>.
doremus_artist:c6fe5902-f2ea-3d5e-8350-92cfb7236883
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires_Province;
    rdfs:comment
        "Fernando Ezequiel 'Pino' Solanas (born 16 February 1936) is an Argentine film director, screenwriter and politician. His films include La hora de los hornos (1968), Tangos: el exilio de Gardel (1985), Sur (1988), El viaje (1992), La nube (1998) and Memorias del saqueo (2004), among many others."@en,
        "Fernando Ezequiel Solanas (Buenos Aires, 16 de fevereiro de 1936), mais conhecido como Fernando Solanas ou, ainda, Pino Solanas, \u00e9 um diretor, roteirista, ator e produtor de cinema argentino."@pt,
        "Fernando Ezequiel Solanas (Olivos, Provincia de Buenos Aires, Argentina; 16 de febrero de 1936), m\u00e1s conocido como Pino Solanas, es un director de cine y pol\u00edtico argentino. Es Senador Nacional por la Ciudad de Buenos Aires, tras haber sido elegido en las elecciones legislativas de 2013, en las que integr\u00f3 el frente UNEN. El 10 de diciembre de 2009 asumi\u00f3 como diputado nacional por la ciudad de Buenos Aires por el movimiento Proyecto Sur, del cual es el principal referente."@es,
        "Fernando Ezequiel Solanas, Pino Solonas (ur. 16 lutego 1936 w Olivos) \u2013 argenty\u0144ski re\u017cyser filmowy, scenarzysta i polityk lewicowy."@pl,
        "Pino Solanas, eigentlich Fernando Ezequiel Solanas (* 16. Februar 1936 in Olivos, Provinz Buenos Aires) ist ein argentinischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Politiker. Zu seinen bekanntesten Filmen z\u00e4hlen Die Reise (1992), Tangos\u2026 El Exilio de Gardel (1985) und Sur (1988)."@de,
        "Pino SolanasFichier:Fernando 'Pino' Solanas and Richard Stallman.jpg Pino Solanas (\u00e0 gauche) et Richard Stallman lors de la Wikimania 2009 \u00e0 Buenos Aires. Fernando Ezequiel Solanas, alias Pino Solanas, n\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 1936 \u00e0 Olivos, Buenos Aires en Argentine, est un cin\u00e9aste et un homme politique argentin."@fr,
        "\u041f\u0438\u043d\u043e \u0421\u043e\u043b\u0430\u043d\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Pino Solanas) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u00ab\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430\u00bb. \u0412 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043a\u0442\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0431\u044b\u043b \u0432 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (1976-1983). \u0420\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438\u0433\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0435\u043d\u0442. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0434\u044c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041c\u041a\u0424 (2004). \u0421\u044b\u043d - \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0414\u0438\u0435\u0433\u043e \u0421\u043e\u043b\u0430\u043d\u0430\u0441 (\u041f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0438\u0440\u044b)."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fbE\u30fb\u30bd\u30e9\u30ca\u30b9 \uff08Fernando E. Solanas, 1936\u5e742\u670816\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002 \u30af\u30ec\u30b8\u30c3\u30c8\u3067\u306f\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30a8\u30bc\u30ad\u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30e9\u30ca\u30b9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u4ed6\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u570f\u306a\u3069\u4e00\u90e8\u306e\u5730\u57df\u3067\u306f\u30d4\u30ce\u30fb\u30bd\u30e9\u30ca\u30b9\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46957805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Solanas>,
        <http://viaf.org/viaf/46957805>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50c9f8cf-e02f-42c7-8de5-f9deba81e30e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Solanas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Solanas.
doremus_artist:c72287fa-a2b4-365f-a69f-2614be144860
owl:sameAs viaf:29820543; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29820543>.
doremus_artist:c7394d11-f95c-3ada-9d95-00e30acf9202
owl:sameAs viaf:51946932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51946932>.
doremus_artist:c75b265e-5c6c-3b54-b3ff-2feef2e12504
owl:sameAs viaf:14982926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14982926>.
doremus_artist:c7720b8b-dc64-378c-a4d4-aca0754a964c
    owl:sameAs viaf:71604098;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604098>,
        <https://musicbrainz.org/artist/836058f5-a970-4038-9957-5f15025e78b3>.
doremus_artist:c8358f0a-0b57-35f9-98db-185e0f80159d
    owl:sameAs viaf:79168168;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79168168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea4cba34-7563-43e7-a409-2eaaae624266>.
doremus_artist:c96f34aa-6206-332a-8778-041d5bdfc904
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Pianoro;
    rdfs:comment
        "Gianni Raimondi (* 17. April 1923 in Bologna; \u2020 19. Oktober 2008 in Pianoro) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Gianni Raimondi (17 April 1923 \u2013 19 October 2008) was an Italian lyric tenor, particularly associated with the Italian repertory. Born in Bologna, Raimondi studied at the Music Conservatory of his native city with Antonio Melandri, and Gennaro Barra-Caracciolo and in Mantua with Ettore Campogalliani. He made his stage debut in 1947 in Rigoletto at the Teatro Consorziale in Budrio, a small town near Bologna. The following year he made his debut at the Teatro Comunale di Bologna, as Ernesto in Donizetti's Don Pasquale."@en,
        "Gianni Raimondi (Bologne, 17 avril 1923 - Pianoro, 19 octobre 2008) \u00e9tait un t\u00e9nor italien."@fr,
        "Gianni Raimondi (Bolonha, 17 de Abril de 1923 \u2014 Bolonha, 19 de Outubro de 2008) foi um tenor l\u00edrico italiano, particularmente associado com o repert\u00f3rio italiano. Raimondi estudou no Conservat\u00f3rio de M\u00fasica de sua cidade natal com Antonio Melandri e Gennaro Barra-Caracciolo e em M\u00e2ntua com Ettore Campogalliani. Raimondi fez sua estr\u00e9ia em 1947 em Rigoletto de Giuseppe Verdi no Teatro Consorziale em Budrio, uma pequena cidade perto de Bolonha. Nos anos seguintes ele fez sua estr\u00e9ia no Teatro Municipal de Bolonha como Ernesto na \u00f3pera Don Pasquale de Donizetti. Depois de ser notado na It\u00e1lia (not\u00e1velmente em Floren\u00e7a, onde em 1952 ele reviveu Armida de Rossini ao lado da c\u00e9lebre soprano Maria Callas), ele apareceu como convidado em Nice, Marseille, Monte Carlo, Paris e Londres. Sua estr\u00e9ia n"@pt,
        "Gianni Raimondi (Bolonia, Italia, 17 de abril de 1923 - Bolonia, Italia, 19 de octubre de 2008) fue un tenor italiano. Estudi\u00f3 en Mantua y en 1947 debut\u00f3 como tenor l\u00edrico en la ciudad de Butrio, interpretando el papel del Duque en la \u00f3pera Rigoletto de Giuseppe Verdi. En 1948 interpret\u00f3 en el teatro Comunale de Bolonia a Ernesto en la \u00f3pera Don Pasquale de Gaetano Donizetti. Tras retirarse de los grandes escenarios, Raimondi se instal\u00f3 en Budrio, ciudad que vio su debut como tenor."@es,
        "\u0414\u0436\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0420\u0430\u0439\u043c\u043e\u0301\u043d\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gianni Raimondi, 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1923, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f \u2014 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008, \u041f\u044c\u044f\u043d\u043e\u0440\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 (spinto) \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fb\u30e9\u30a4\u30e2\u30f3\u30c7\u30a3\uff08Gianni Raimondi, 1923\u5e744\u670813\u65e5 - 2008\u5e7410\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30011950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u8f1d\u304b\u3057\u3044\u9ad8\u97f3\u3092\u97ff\u304b\u305b\u308b\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30ea\u30ea\u30b3\u30fb\u30c6\u30ce\u30fc\u30ec\u3068\u3057\u3066\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u8a87\u308a\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34645113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianni_Raimondi>,
        <http://viaf.org/viaf/34645113>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianni_Raimondi.
doremus_artist:c994057f-2047-381c-a62f-7a1573fa6c93
owl:sameAs viaf:159656380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159656380>.
doremus_artist:ca3f6567-145f-3a0e-a60e-c768bf41aa80
    rdfs:comment
        "Jacques Pottier (n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1930) est un t\u00e9nor fran\u00e7ais d\u2019op\u00e9ra qui a \u00e9t\u00e9 premier t\u00e9nor \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Paris et a fait quelques enregistrements durant sa carri\u00e8re."@fr,
        "Jacques Pottier, (born 17 August 1930, Darn\u00e9tal, France), is a French operatic Lyric tenor and recording artist. He was a Principal Tenor with the Op\u00e9ra National de Paris."@en;
    owl:sameAs viaf:119666549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Pottier>,
        <http://viaf.org/viaf/119666549>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Pottier.
doremus_artist:cac0d7aa-94fd-3c25-8bca-c849bf8fa735
    dbp:birthPlace dbr:Idar-Oberstein;
    rdfs:comment
        "Bruce Willis (de son vrai nom Walter Bruce Willis) est un acteur et producteur de cin\u00e9ma am\u00e9ricain n\u00e9 le 19 mars 1955 \u00e0 Idar-Oberstein, en Allemagne de l'Ouest. Sa carri\u00e8re d\u00e9bute sur sc\u00e8ne Off-Broadway, puis \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision dans les ann\u00e9es 1980 avec le r\u00f4le de David Addison dans la s\u00e9rie Clair de lune (1985\u201389). Alternant alors t\u00e9l\u00e9vision et cin\u00e9ma dans des r\u00f4les comiques, dramatiques et d'action, Bruce Willis atteint la notori\u00e9t\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 son r\u00f4le de John McClane dans la saga Die Hard, qui a rencontr\u00e9 un succ\u00e8s commercial important."@fr,
        "Dopo alcuni ruoli minori ad inizio anni ottanta e l'esordio da co-protagonista nella serie televisiva Moonlighting (1985-1989) ha raggiunto la notoriet\u00e0 presso il grande pubblico interpretando John McClane nel film Trappola di cristallo (1988), primo capitolo della serie cinematografica Die Hard. Inizialmente prestatosi ai film d'azione e alle commedie, si \u00e8 in seguito cimentato anche in ruoli alternativi e drammatici. Dopo il successo della saga di Die Hard, ha recitato in film celebri come Pulp Fiction, L'esercito delle dodici scimmie, Il quinto elemento, Armageddon - Giudizio finale e The Sixth Sense - Il sesto senso."@it,
        "Walter Bruce Willis (* 19. M\u00e4rz 1955 in Idar-Oberstein, Deutschland) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, Filmproduzent, Musiker/Komponist und Drehbuchautor."@de,
        "Walter Bruce Willis (Idar-Oberstein (Rijnland-Palts), 19 maart 1955) is een Amerikaans acteur, producent en zanger."@nl,
        "Walter Bruce Willis (Idar-Oberstein, 19 de mar\u00e7o de 1955) \u00e9 um ator norte-americano nascido na Alemanha, vencedor de dois Pr\u00eamios Emmy e um Globo de Ouro."@pt,
        "Walter Bruce Willis (Idar-Oberstein, Alemania Occidental, 19 de marzo de 1955) es un actor y productor estadounidense, cuya trayectoria comenz\u00f3 en la industria televisiva durante los a\u00f1os 80 y, desde entonces, ha aparecido en pel\u00edculas donde interpreta roles c\u00f3micos, dram\u00e1ticos y de acci\u00f3n. Es conocido por su interpretaci\u00f3n del oficial John McClane en la serie Die Hard, en la que obtuvo buenas cr\u00edticas y una recaudaci\u00f3n considerable a partir del estreno de la primera cinta en 1988. Asimismo, ha aparecido en m\u00e1s de 60 filmes, entre los que se incluyen \u00e9xitos de taquilla como Pulp Fiction, Sin City, Doce monos, El quinto elemento, Armageddon, El sexto sentido y Los indestructibles ."@es,
        "Walter Bruce Willis (born March 19, 1955) is an American actor, producer, and singer. His career began on the Off-Broadway stage and then in television in the 1980s, most notably as David Addison in Moonlighting (1985\u20131989). He is known for his role of John McClane in the Die Hard series. He has appeared in over 60 films, including Color of Night (1994), Pulp Fiction (1994), 12 Monkeys (1995), The Fifth Element (1997), Armageddon (1998), The Sixth Sense (1999), Unbreakable (2000), Sin City (2005), Red (2010), The Expendables 2 (2012), and Looper (2012)."@en,
        "Walter Bruce Willis (ur. 19 marca 1955 w Idar-Oberstein) \u2013 ameryka\u0144ski aktor i producent filmowy."@pl,
        "\u0411\u0440\u044e\u0441 \u0423\u0438\u0301\u043b\u043b\u0438\u0441, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0423\u043e\u0301\u043b\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0440\u044e\u0441 \u0423\u0438\u0301\u043b\u043b\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Walter Bruce Willis, \u0440\u043e\u0434. 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1955, \u0418\u0434\u0430\u0440-\u041e\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0430\u0439\u043d, \u0420\u0435\u0439\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434-\u041f\u0444\u0430\u043b\u044c\u0446, \u0424\u0420\u0413) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043e\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u043a\u043b\u0435\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u00ab\u041a\u0440\u0435\u043f\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0435\u0448\u0435\u043a\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c \u0435\u0439 \u043a \u043b\u0438\u0446\u0443\u00bb (1992), \u00ab\u041a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0442\u0438\u0432\u043e\u00bb (1994), \u00ab12 \u043e\u0431\u0435\u0437\u044c\u044f\u043d\u00bb (1995), \u00ab\u041f\u044f\u0442\u044b\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u00bb (1997), \u00ab\u0410\u0440\u043c\u0430\u0433\u0435\u0434\u0434\u043e\u043d\u00bb (1998), \u00ab\u0428\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u00bb (1999), \u00ab\u041d\u0435\u0443\u044f\u0437\u0432\u0438\u043c\u044b\u0439\u00bb (2000), \u00ab\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0433\u0440\u0435\u0445\u043e\u0432\u00bb (2005), \u00ab\u0421\u0447\u0430\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0421\u043b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430\u00bb (2005), \u00ab\u0420\u042d\u0414\u00bb (2010)."@ru,
        """\u0648\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0628\u0631\u0648\u0633 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0633 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 19 \u0645\u0627\u0631\u0633/ \u0622\u0630\u0627\u0631 1955 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0645\u064a \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u062f\u0631\u0627\u0645\u064a \u0639\u0627\u0645 1987 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0625\u0636\u0627\u0621\u0629 \u0642\u0645\u0631\u060c \u0648\u0639\u0627\u0645 2000 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0636\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0621\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 1987 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a \u0623\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0625\u0636\u0627\u0621\u0629 \u0642\u0645\u0631. \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0648\u0644\u0642\u0628 "\u0642\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628" \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645\u0646\u062d\u0647\u0627 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0647\u064a \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u062f\u0627\u064a \u0647\u0627\u0631\u062f. \u062d\u0642\u0642 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0628\u0631\u0648\u0633 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0633 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627\u062a \u062c\u0645\u0627\u0647\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629."""@ar,
        "\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30b9\uff08Walter Bruce Willis, 1955\u5e743\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306f1980\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u59cb\u307e\u308a\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u6765\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u3001\u30c9\u30e9\u30de\u3001\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3068\u3044\u3063\u305f\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3067\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u3068\u6620\u753b\u306e\u4e21\u65b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u300e\u30c0\u30a4\u30fb\u30cf\u30fc\u30c9\u300f\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u4e3b\u4eba\u516c\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30ec\u30fc\u30f3\u5f79\u3067\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u308260\u4f5c\u54c1\u4ee5\u4e0a\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u300e\u30d1\u30eb\u30d7\u30fb\u30d5\u30a3\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u300f\uff081994\u5e74\uff09\u3001\u300e12\u30e2\u30f3\u30ad\u30fc\u30ba\u300f\uff081995\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30d5\u30a3\u30d5\u30b9\u30fb\u30a8\u30ec\u30e1\u30f3\u30c8\u300f\uff081997\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30a2\u30eb\u30de\u30b2\u30c9\u30f3\u300f\uff081998\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30b7\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30bb\u30f3\u30b9\u300f\uff081999\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30a2\u30f3\u30d6\u30ec\u30a4\u30ab\u30d6\u30eb\u300f\uff082000\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30b7\u30f3\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u300f\uff082005\u5e74\uff09\u3001\u300e\u68ee\u306e\u30ea\u30c8\u30eb\u30fb\u30ae\u30e3\u30f3\u30b0\u300f\uff082006\u5e74\uff09\u3001\u300eRED/\u30ec\u30c3\u30c9\u300f\uff082010\u5e74\uff09\u306e\u3088\u3046\u306b\u8208\u884c\u7684\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u591a\u3044\u3002 \u5f7c\u306f2\u5ea6\u30a8\u30df\u30fc\u8cde\u3068\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u30014\u5ea6\u30b5\u30bf\u30fc\u30f3\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30ea\u30b9\u306f\u30c7\u30df\u30fb\u30e0\u30fc\u30a2\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u30012000\u5e74\u306b\u5225\u308c\u308b\u307e\u3067\u306b3\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30e2\u30c7\u30eb\u306e\u30a8\u30de\u30fb\u30d8\u30df\u30f3\u30b0\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u304a\u308a\u30011\u4eba\u306e\u5a18\u304c\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u5de6\u5229\u304d\u3002\u8eab\u9577183cm\u3002"@ja,
        "\u83ef\u7279\u00b7\u5e03\u9b6f\u65af\u00b7\u5a01\u5229\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWalter Bruce Willis\uff0c1955\u5e743\u670819\u65e5\uff0d\uff09\u6216\u7c21\u7a31\u5e03\u9b6f\u65af\u00b7\u5a01\u5229\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBruce Willis\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u7537\u6f14\u54e1\u3001\u76e3\u88fd\u3001\u4f5c\u5bb6\u548c\u6b4c\u624b\u3002\u56e0\u70ba\u65bc\u7535\u89c6\u8fde\u7eed\u5267\u300a\u6708\u5149\u5075\u63a2\u6240\u300b\uff08Moonlighting\uff09\u4e2d\u6f14\u6280\u51fa\u8272\u800c\u53d7\u5230\u77a9\u76ee\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85362156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Willis>,
        <http://viaf.org/viaf/85362156>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a60fa7b7-ec5c-4c0a-bec2-f1e2ae8eb4f3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruce_Willis_by_Gage_Skidmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruce_Willis.
doremus_artist:cb2ec756-d18b-3c8d-8fb5-8a543e223957
owl:sameAs viaf:19868650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19868650>.
doremus_artist:cb448968-376a-3cca-867c-d896f2aaf4a8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Louisville,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Encino,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Foster Brooks (11 de mayo de 1912 \u2013 20 de diciembre de 2001) fue un actor y c\u00f3mico estadounidense famoso por sus interpretaciones de borrachines en actuaciones en clubes nocturnos y en televisi\u00f3n."@es,
        "Foster Brooks (May 11, 1912 \u2013 December 20, 2001) was an American actor and comedian most famous for his portrayal of a lovable drunken man in nightclub performances and television programs."@en;
    owl:sameAs viaf:22350822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Foster_Brooks>,
        <http://viaf.org/viaf/22350822>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Foster_Brooks.
doremus_artist:cbe47572-92ec-30f9-b8e5-933ed1a3ec5e
    dbp:birthPlace res:Ribeira_Seca;
    dbp:deathPlace res:Lisbonne;
    rdfs:comment
        "Francisco In\u00e1cio da Silveira de Sousa Pereira Forjaz de Lacerda (n\u00e9 le 11 mai 1869 \u00e0 Ribeira Seca et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 juillet 1934 \u00e0 Lisbonne) est un musicologue, chef d'orchestre et compositeur portugais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61658253;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francisco_de_Lacerda>,
        <http://viaf.org/viaf/61658253>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francisco_de_Lacerda.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francisco_de_Lacerda.
doremus_artist:cc3d580a-069d-3c14-ae97-1a3d1395c9e0
    owl:sameAs viaf:22333946;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333946>,
        <https://musicbrainz.org/artist/815f795b-3aab-483c-98bf-95aa75476541>.
doremus_artist:ccf8ca35-1727-39c2-8e3c-1fe1091eef27
owl:sameAs viaf:264606407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264606407>.
doremus_artist:cd630ba5-d56b-303d-a8c1-1c532149e2a4
    rdfs:comment
        "Marc Tobaly est un guitariste francais n\u00e9 \u00e0 F\u00e8s en 1950 au Maroc."@fr;
    owl:sameAs viaf:221773363;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Tobaly>,
        <http://viaf.org/viaf/221773363>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Tobaly.
doremus_artist:cd73377c-2d31-3602-9ac5-b1e26eda7b07
owl:sameAs viaf:53793183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53793183>.
doremus_artist:ce13766d-5f31-328b-983c-b29aca231e6f
    dbp:birthPlace dbr:Hlukhiv;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Berezovs'kyj fu il primo compositore ucraino ad essere riconosciuto come tale in Europa e fu inoltre il primo che compose opere, sinfonie e sonate per violino. I suoi lavori pi\u00f9 popolari sono i corali sacri scritti per la Chiesa ortodossa russa, dei quali solo 3 su 18 sono noti. Si era sempre pensato che il primo compositore russo-ucraino di musica sinfonica fosse stato Dmytro Stepanovy\u010d Bortnjans'kyj fino a che non venne scoperta nel 2002 una sinfonia in do maggiore di Berezovs'kyj nella Biblioteca Apostolica Vaticana, la quale fu composta attorno al 1770-1772."@it,
        "Berezovsky Maksim Sozontovych  (27 octobre 1745 \u00e0 Hloukhiv en Ukraine - 2 avril 1777 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, Empire russe), est compositeur, chef d'orchestre, chanteur d'op\u00e9ra et violoniste ukrainien. Berezovsky est le premier compositeur ukrainien \u00e0 \u00eatre reconnu en Europe et le premier \u00e0 composer un op\u00e9ra, une symphonie et une sonate pour violon. Son \u0153uvre la plus connue est la chorale sacr\u00e9e \u00e9crite pour l'\u00c9glise orthodoxe. La plupart de ses \u0153uvre ont \u00e9t\u00e9 perdues, seulement 3 sur 18 chants connus ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s. Dmitri Bortnianski \u00e9tait tenu pour \u00eatre le premier compositeur de symphonie d'Ukraine jusqu'\u00e0 la d\u00e9couverte en 2002 de la symphonie de Berezovsky par Steven Fox dans les archives du Vatican, compos\u00e9e entre 1770 et 1772."@fr,
        "Maksim Sozontowicz Berezowski (ukr.: \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0421\u043e\u0437\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, ros.: \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0421\u043e\u0437\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, ur. 16 pa\u017adziernika?/27 pa\u017adziernika 1745 w G\u0142uchowie, zm. 22 marca?/2 kwietnia 1777 w Petersburgu) \u2013 ukrai\u0144ski kompozytor i \u015bpiewak. W latach 1765-1773 przebywa\u0142 we W\u0142oszech gdzie studiowa\u0142 u Giovanni Martiniego. W 1771 zosta\u0142 cz\u0142onkiem Akademii Bolo\u0144skiej.Napisa\u0142 opery Demofon i Ifigenia, koncerty, sonety. W 1777 pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo."@pl,
        "Maksym Sozontovych Berezovsky (Ukrainian: \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0421\u043e\u0437\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439) (c.1745 \u20131777) was a Ukrainian composer, opera singer, and violinist. Berezovsky was the first Ukrainian composer to be recognized throughout Europe and the first to compose an opera, symphony, and violin sonata. His most popular works are his sacred choral pieces written for the Orthodox Church. Much of his work has been lost; only three of the 18 known choral concertos have been found. Dmitry Bortniansky was thought to be the first Ukrainian symphonic composer until the discovery in 2002 of Berezovsky's Symphony in C by Steven Fox in the Vatican archives, composed around 1770\u20131772."@en,
        "Maxym Sosontowytsch Beresowskyj (ukrainisch \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0421\u043e\u0437\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439; * 16.jul./ 27. Oktober 1745greg. in Hluchiw; \u2020 22. M\u00e4rzjul./ 2. April 1777greg. in Sankt Petersburg) war ein ukrainischer Komponist. Beresowski studierte in Kiew und war 1765 bis 1773 Sch\u00fcler von Padre Martini in Bologna. Mit seinen Werken, die stilistisch bereits die russische Romantik vorwegnahmen, hatte er in St. Petersburg keinen Erfolg, sodass er keine Stellung erhielt. Er nahm sich 1777 das Leben."@de,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c \u0421\u043e\u0437\u043e\u0301\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1745\u20141777) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0414. \u0421. \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430."@ru,
        "\u30de\u30af\u30b7\u30e0\u30fb\u30bd\u30be\u30f3\u30c8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d9\u30ec\u30be\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Maksym Sozontovych Berezovsky \u3014\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0421\u043e\u0437\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\u3015\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u5bae\u5ef7\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3084\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u540d\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u5b57\u8ee2\u5199\u306f\u3001Maxim\u3068\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u30021777\u5e74\u306b\u307e\u306030\u4ee3\u306e\u82e5\u3055\u3067\u6025\u6b7b\u3057\u3001\u4e0d\u53ef\u89e3\u306a\u846c\u5100\u304c\u884c\u308f\u308c\u305f\u305f\u3081\u3001\u305d\u306e\u6b7b\u306e\u771f\u76f8\u3092\u3081\u3050\u3063\u3066\u540c\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u8b70\u8ad6\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51882738;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maksym_Berezovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/51882738>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb466c2b-7d24-48ea-9b1b-cc68e2cd77cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maksym_Berezovsky.
doremus_artist:d0028694-aa1c-3628-b557-a8c7bbe8fa80
owl:sameAs viaf:66670643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66670643>.
doremus_artist:d01a111a-653f-3bcd-a360-a0296d8ebc5d
owl:sameAs viaf:119937084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119937084>.
doremus_artist:d15a14f2-eb50-329d-b0b4-f2dca82414aa
owl:sameAs viaf:79236647; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79236647>.
doremus_artist:d39a4a6c-262e-3391-ae9e-77ba71a24cce
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edmee Sophie Gail n\u00e9e Garre (b. 28 August 1775, d. 24 July 1819) was a French singer and composer."@en,
        "Sophie Gail, geb. Edm\u00e9e Sophie Garre (* 28. August 1775 in Paris; \u2020 24. Juli 1819 ebenda) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran), Komponistin und Schriftstellerin."@de,
        "Sophie Gail, n\u00e9e Edm\u00e9e Sophie Garre, n\u00e9e \u00e0 Paris, paroisse Saint-Sulpice le 28 ao\u00fbt 1775 et morte \u00e0 Paris le 24 juillet 1819, est une compositrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:71657669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sophie_Gail>,
        <http://viaf.org/viaf/71657669>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gail_sophie_03.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sophie_Gail.
doremus_artist:d3c2f20d-6afc-3c87-b892-6ef3ac9485aa
    dbp:birthPlace dbr:Münster;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Anton Bernhard F\u00fcrstenau (* 20. Oktober 1792 in M\u00fcnster; \u2020 18. November 1852 in Dresden) war einer der herausragendsten deutschen Fl\u00f6tisten der ersten H\u00e4lfte des 19. Jahrhunderts, au\u00dferdem ein Komponist."@de,
        "Anton Bernhard F\u00fcrstenau (M\u00fcnster, 20 oktober 1792 - Dresden, 18 november 1852) was een Duits fluitist en componist."@nl,
        "Anton Bernhard F\u00fcrstenau (born 20 October 1792 in M\u00fcnster; d. 18 November 1852 in Dresden, Germany) was a German flutist and composer. He was the most famous virtuoso in Germany on his instrument and the most important Romantic flutist of the first half of the nineteenth century. His son Moritz F\u00fcrstenau (1824\u20131889), whom he later sent to study with Theobald Boehm in Munich, was one of his numerous students. Skeptical as for the technical advancements of the flute, he remained faithful to the nine key flute until his death."@en,
        "Anton Bernhard F\u00fcrstenau (n\u00e9 le 20 octobre 1792 \u00e0 M\u00fcnster, mort le 18 novembre 1852 \u00e0 Dresde) est un fl\u00fbtiste et compositeur allemand."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0411\u0435\u0440\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434 \u0424\u044e\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0430\u0443 (\u043d\u0435\u043c. Anton Bernhard F\u00fcrstenau; 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1792, \u041c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440 \u2014 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1852, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u044f\u0440\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0421\u044b\u043d \u041a\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u0430 \u0424\u044e\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0430\u0443 (1771\u20141819), \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1805), \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0424\u044e\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0430\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435 \u0441 6 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430. \u0421 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c. \u0412 1815, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0441\u044c \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435, \u0424\u044e\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0430\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u043e\u043c. \u0421 1817 \u0433. \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435. \u0421 1820 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0424\u044e\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0430\u0443 \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u041a\u0430\u0440\u043b \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0444\u043e\u043d \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:10114405;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Bernhard_F\u00fcrstenau>,
        <http://viaf.org/viaf/10114405>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Bernhard_Fürstenau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Bernhard_Fürstenau.
doremus_artist:d3e80bb8-5e0c-3e41-9d52-f598fa51cb39
    rdfs:comment
        "Karen Vourc'h est une soprano fran\u00e7aise, menant une carri\u00e8re internationale. Prononciation du nom de Vour."@fr;
    owl:sameAs viaf:298919408;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Karen_Vourc'h>,
        <http://viaf.org/viaf/298919408>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Karen_Vourc'h>.
doremus_artist:d3f589cd-6fa4-3a02-996f-70a7b8719107
owl:sameAs viaf:47900018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47900018>.
doremus_artist:d515d8d4-6711-33e2-99e0-14b289cac023
owl:sameAs viaf:7624492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7624492>.
doremus_artist:d5a68b68-6e86-358b-8a44-3b55061f3dcb
owl:sameAs viaf:17677325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17677325>.
doremus_artist:d5baff45-be11-33f9-aedc-6e8e3c48da6a
owl:sameAs viaf:54303337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54303337>.
doremus_artist:d5c7eefc-ceaf-3e01-ad2b-655a23747e59
    dbp:birthPlace dbr:Brussels;
    dbp:deathPlace dbr:Bobigny;
    rdfs:comment
        "In assoluto uno dei pi\u00f9 grandi ed influenti cantautori del novecento, \u00e8 spesso considerato come un grandissimo poeta per l'espressivit\u00e0 e la profondit\u00e0 dei suoi testi, nonch\u00e9 per l'ironia sottile e il gusto della metafora. Ricordato nelle nazioni francofone come attore e regista teatrale. Partecip\u00f2 nel 1969 al film Mon oncle Benjamin nel ruolo principale. Scrisse, diresse ed apparve nel film Le Far West candidato nel 1973 per la Palma d'oro al Festival di Cannes."@it,
        "Jacques Brel, n\u00e9 \u00e0 Schaerbeek (R\u00e9gion de Bruxelles-Capitale, Belgique) le 8 avril 1929, et mort le 9 octobre 1978 \u00e0 Bobigny (France), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, po\u00e8te, acteur et r\u00e9alisateur belge francophone. Dans les pays francophones, Brel devient un acteur populaire ayant tourn\u00e9 dans une dizaine de films. Il r\u00e9alise \u00e9galement deux films dont l'un d'entre eux, Le Far West, est nomm\u00e9 pour la Palme d'Or au Festival de Cannes en 1973. Avec plus de 25 millions d'exemplaires vendus \u00e0 l'international, Brel devient le quatri\u00e8me meilleur artiste belge de tous les temps. Brel fut l'\u00e9poux de Th\u00e9r\u00e8se \u00ab Miche \u00bb Michielsen en 1950, avec qui il devient p\u00e8re de trois enfants. Il a \u00e9galement eu une relation avec l'actrice et danseuse Maddly Bamy entre 1972 et 1978."@fr,
        "Jacques Romain Georges Brel  war ein belgischer Chansonnier und Schauspieler. Seine Lieder in franz\u00f6sischer Sprache machten ihn zu einem der wichtigsten Repr\u00e4sentanten des franz\u00f6sischen Chansons. Gemeinsam mit Charles Trenet und Georges Brassens nimmt er unter den Chansonniers, die ihre eigenen Lieder vortragen, eine herausragende Stellung ein. Die Themen seiner Chansons decken ein weites Spektrum von Liebesliedern bis zu scharfer Gesellschaftskritik ab. Seine Auftritte waren gekennzeichnet durch einen expressiven, dramatischen Vortrag. Zahlreiche andere S\u00e4nger interpretierten seine bekanntesten Chansons wie Ne me quitte pas, Amsterdam, Le plat pays oder Madeleine und \u00fcbertrugen"@de,
        "Jacques Romain Georges Brel (8 de abril de 1929 - 9 de octubre de 1978), conocido art\u00edsticamente como Jacques Brel, fue un cantante belga franc\u00f3fono y, al mismo tiempo, actor y cineasta. Sus canciones son reconocidas por la poes\u00eda y honestidad de sus letras. Tal vez su canci\u00f3n m\u00e1s internacional sea Ne me quitte pas (1959)."@es,
        "Jacques Romain Georges Brel (Ficheiro:Ltspkr.png pron\u00fancia do nome em franc\u00eas) (Schaerbeek, 8 de Abril de 1929 \u2014 Bobigny, 9 de Outubro de 1978) foi um autor de can\u00e7\u00f5es, compositor e cantor belga franc\u00f3fono. Esteve ainda ligado ao cinema de l\u00edngua francesa. Tornou-se internacionalmente conhecido pela m\u00fasica Ne me quitte pas, interpretada e composta por ele."@pt,
        "Jacques Romain Georges Brel (French: [\u0292ak b\u0281\u025bl]; 8 April 1929 \u2013 9 October 1978) was a Belgian singer, songwriter and actor who composed and performed literate, thoughtful, and theatrical songs that generated a large, devoted following\u2014initially in Belgium and France, later throughout the world. He was widely considered a master of the modern chanson. Although he recorded most of his songs in French and occasionally in Dutch, he became a major influence on English-speaking songwriters and performers such as David Bowie, Alex Harvey, Leonard Cohen, Marc Almond and Rod McKuen. English translations of his songs were recorded by many top performers in the United States, including Ray Charles, Judy Collins, John Denver, the Kingston Trio, Nina Simone, Frank Sinatra, Scott Walker, and Andy Willia"@en,
        "Jacques Romain Georges Brel (Schaarbeek, 8 april 1929 \u2013 Bobigny (Parijs), 9 oktober 1978) was een Belgische zanger, componist en tekstschrijver die in de vroege jaren zestig uitgroeide tot een internationale vedette. Na zijn afscheid van het podium in 1967 was hij enige tijd actief als filmacteur en -regisseur. Tijdens het belangrijkste deel van zijn carri\u00e8re werkte hij intensief samen met de componisten Fran\u00e7ois Rauber en G\u00e9rard Jouannest."@nl,
        "Jacques Romain Georges Brel (ur. 8 kwietnia 1929 w Schaerbeek, zm. 9 pa\u017adziernika 1978 w Bobigny) \u2013 belgijski bard, kompozytor, piosenkarz i aktor."@pl,
        "\u0416\u0430\u043a \u0411\u0440\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Jacques Brel [\u0292ak b\u0281\u025bl]; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1929, \u0421\u0445\u0430\u0440\u0431\u0435\u043a, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f \u2014 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1978, \u0411\u043e\u0431\u0438\u043d\u044c\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0431\u0430\u0440\u0434, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u062c\u0627\u0643 \u0628\u0631\u064a\u0644 (8 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1929 - 9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1978) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a\u060c \u0644\u062d\u0646 \u0648\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u062d\u0633\u0627\u0633 \u060c \u062e\u0644\u0642 \u0644\u0647 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u062e\u0627\u0635\u0627\u064b \u0648 \u062c\u0630\u0628 \u0644\u0647 \u0627\u062a\u0628\u0627\u0639 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u060c \u0648\u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0646\u0647 \u0633\u062c\u0644\u062a \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0644\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0637\u0642\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f \u0628\u0627\u0648\u064a\u060c \u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f \u0643\u0648\u0647\u064a\u0646\u060c \u0631\u0648\u062f \u0645\u0627\u0643\u0648\u064a\u0646.\u0633\u062c\u0644\u062a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0631\u0627\u064a \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u060c \u062c\u0648\u062f\u064a \u0643\u0648\u0644\u064a\u0646\u0632 \u060c \u062c\u0648\u0646 \u062f\u0646\u0641\u0631 \u060c \u0648 \u0643\u064a\u0646\u063a\u0633\u062a\u0648\u0646 \u062a\u0631\u064a\u0648 \u060c \u0646\u064a\u0646\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0648\u0646 \u060c \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0633\u064a\u0646\u0627\u062a\u0631\u0627 \u060c \u0633\u0643\u0648\u062a \u0648\u0648\u0643\u0631 \u060c \u0648 \u0627\u0646\u062f\u064a \u0648\u0644\u064a\u0627\u0645\u0632 \u0648\u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0644 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0646\u0627\u062c\u062d \u060c \u062d\u064a\u062b \u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648 \u0623\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645\u064a\u0646 \u060c \u0631\u0634\u062d \u0644 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0639\u0627\u0645 1973 , \u0628\u0627\u0639 \u062c\u0627\u0643 \u0628\u0631\u064a\u0644 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 25 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0633\u062c\u0644 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648 \u064a\u0639\u062f \u062b\u0627\u0644\u062b\u0627\u064b \u0641\u064a \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a\u0646 \u0627"@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d6\u30ec\u30eb\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Jacques Romain Georges Brel\u30011929\u5e744\u67088\u65e5 - 1978\u5e7410\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3067\u751f\u307e\u308c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6210\u529f\u3057\u305f\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u307e\u305f\u305d\u306e\u4f5c\u8a5e\u306e\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3055\u304b\u3089\u8a69\u4eba\u3068\u3082\u8a55\u3055\u308c\u305f\u4eba\u7269\u3002\u82f1\u8a9e\u570f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u305d\u306e\u8a69\u306f\u6570\u591a\u304f\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u570f\u3067\u306f\u4ff3\u512a\u304a\u3088\u3073\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u96c5\u514b\u00b7\u7f57\u66fc\u00b7\u4e54\u6cbb\u00b7\u5e03\u96f7\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJacques Romain Georges Brel\uff0c1929\u5e744\u67088\u65e5 - 1978\u5e7410\u67089\u65e5\u6cd5\u56fd\u535a\u6bd4\u5c3c\uff09\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u4eba\uff0c\u64c5\u957f\u4ee5\u9999\u9882\u5f62\u5f0f\u8868\u6f14\u3002\u5e03\u96f7\u5c14\u7684\u4f5c\u54c1\u5927\u591a\u4ee5\u6cd5\u8bed\u5199\u6210\u5e76\u6f14\u5531\uff0c\u4f46\u4ea6\u6709\u5c0f\u90e8\u5206\u662f\u8377\u5170\u8bed\u4f5c\u54c1\u3002\u5c3d\u7ba1\u5982\u6b64\uff0c\u5e03\u96f7\u5c14\u7684\u6b4c\u66f2\u5728\u82f1\u8bed\u97f3\u4e50\u754c\u4e2d\u5177\u6709\u72ec\u7279\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u53d7\u4ed6\u5f71\u54cd\u7684\u8457\u540d\u6b4c\u624b\u6709\u5927\u536b\u00b7\u9c8d\u4f0a\uff0c\u91cc\u5965\u7eb3\u5fb7\u00b7\u79d1\u6069\u7b49\u3002\u897f\u57ce\u7537\u5b69\u4e4b\u300aSeasons in the sun\u300b\u4ea6\u6539\u7f16\u4e8e\u5176\u77e5\u540d\u4e50\u66f2\u300aLe Moribond\u300b\u3002\uff0c\u5e03\u96f7\u5c14\u81f3\u4eca\u4f4d\u5c45\u6bd4\u5229\u65f6\u6700\u5356\u5ea7\u6b4c\u624b\u6392\u884c\u699c\u4e4b\u56db\u3002\u5176\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u300aNe me quitte pas\u300b\uff0c\u300aAmsterdam\u300b\u7b49\u3002\u9664\u4e86\u5728\u97f3\u4e50\u4e0a\u7684\u6210\u5c31\uff0c\u5e03\u96f7\u5c14\u5728\u6cd5\u8bed\u754c\u4ea6\u662f\u4e00\u540d\u6210\u529f\u7684\u6f14\u5458\uff0c\u5e03\u96f7\u5c14\u66fe\u5bfc\u6f14\u4f5c\u54c1Le far West\uff0c\u5e76\u4e14\u83b7\u5f97\u4e86\u621b\u7eb3\u7535\u5f71\u8282\u91d1\u68d5\u6988\u5956\u63d0\u540d\uff0c\u5728\u5168\u4e16\u754c\u5e7f\u9500\u4e24\u5343\u4e94\u767e\u4e07\u4f59\u5f20\u3002\u5176\u73b0\u573a\u6f14\u5531\u97f3\u4e50\u65f6\u4ea6\u6781\u5bcc\u8868\u6f14\u6027\uff0c\u5982\u5176\u4e0e\u6b4c\u66f2\u5185\u5bb9\u76f8\u7ed3\u5408\u7684\u7684\u8868\u60c5\u4e0e\u52a8\u4f5c\u7b49\u3002\u5e03\u96f7\u5c14\u4e8e2005\u5e74\u88ab\u201c\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u6bd4\u5229\u65f6\u4eba\u201d\u7535\u89c6\u8282\u76ee\u4ee5\u6700\u9ad8\u7968\u8bc4\u4e3a\u201c\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u6bd4\u5229\u65f6\u4eba\u201d\u4e4b\u4e00\uff0c\u5e03\u9c81\u585e\u5c14\u4e94\u53f7\u7ebf\u4ea6\u6709\u4e00\u5ea7\u4ee5\u4ed6\u547d\u540d\u7684\u5730\u94c1\u7ad9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:4927349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Brel>,
        <http://viaf.org/viaf/4927349>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Brel_1963.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Brel.
doremus_artist:d6ef5222-2e93-36fc-872b-deaae44d3e7c
owl:sameAs viaf:26443161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26443161>.
doremus_artist:d6f80f20-fa51-305c-8c11-f5ee5f5b7059
owl:sameAs viaf:14972236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14972236>.
doremus_artist:d843a12f-be75-3ace-932e-897bcd16c8bd
owl:sameAs viaf:40147183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40147183>.
doremus_artist:d84c2a71-74b7-3ef4-80bb-d8eb3ff16f82
owl:sameAs viaf:60182501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60182501>.
doremus_artist:d857440f-e0dc-321f-9b02-68d80a34cb42
    dbp:birthPlace dbr:Pécs;
    rdfs:comment
        "Felicie H\u00fcni-Mihacsek (3 April 1891, P\u00e9cs - 26 March 1976, Munich) was a Hungarian operatic soprano, largely based in Germany, one of the greatest Mozart singers of the inter-war period. She studied in Vienna with Rose Papier, and began her career at the Hamburg State Opera in 1916. She made her debut at the Vienna State Opera in 1919, where she took part in the creation of Richard Strauss's Die Frau ohne Schatten. She remained in Vienna until 1925, and then joined the Munich State Opera in 1926, where she remained until 1945. She also appeared at the Salzburg Festival, in Mozart roles such as Konstanze, Countess Almaviva, Donna Anna, Fiordiligi, both Pamina and the Queen of the Night."@en,
        "Felicie H\u00fcni-Mihacsek (3 de abril de 1891, P\u00e9cs, Austria-Hungr\u00eda - 26 de marzo de 1976, M\u00fanich, R.F.A.) fue una soprano, h\u00fangara considerada una de las mejores exponentes de Mozart en la \u00e9poca de entreguerras. Estudi\u00f3 en Viena con Rose Papier y debut\u00f3 en Hamburgo en 1916. En 1919 debut\u00f3 en la Staatsoper de Viena en el estreno de La mujer sin sombra de Richard Strauss donde cant\u00f3 hasta 1925. Desde 1926 cant\u00f3 en M\u00fanich donde permaneci\u00f3 hasta 1945. Actu\u00f3 en el Festival de Salzburgo, Fr\u00e1ncfort del Meno, Dresden, Zurich, Londres, Praga y Budapest. Estuvo casada con el industrial Albert H\u00fcni."@es,
        "Felicie H\u00fcni-Mihacsek (P\u00e9cs, 3 avril 1891 - Munich, 20 mars 1976) est une soprano hongroise, particuli\u00e8rement associ\u00e9e \u00e0 Mozart."@fr;
    owl:sameAs viaf:116547587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felicie_Huni-Mihacsek>,
        <http://viaf.org/viaf/116547587>,
        <https://musicbrainz.org/artist/edfc9315-9ad7-4049-b894-c534ea7d507e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felicie_Huni-Mihacsek.
doremus_artist:d88f56eb-0d3f-33ee-baef-855e2894af60
owl:sameAs viaf:2728807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2728807>.
doremus_artist:d8a14da4-5648-3e86-a510-0b3b71dd8be1
    rdfs:comment
        "John Plummer (* um 1410; \u2020 5. November 1486 in Windsor) war ein englischer Komponist der Renaissance."@de,
        "John Plummer (also Plomer, Plourmel, Plumere, Polmier, Polumier; c. 1410 \u2013 c. 1483) was an English composer who flourished during the reign of Henry VI of England. Not many of Plummer's compositions survive - only the motets Anna mater matris Christi (Anne, mother of the mother of Christ) and Tota Pulchra Es (My Love is Wholly Beautiful) are widely available, recorded by the Hilliard Ensemble. A number of Plummer's compositions appear in the manuscript Brussels Bilioth\u00e8que Royale MS 5557. During his own lifetime, knowledge and performance of his works spread at least as far as the present-day Czech Republic, where pieces such as Tota Pulchra Es were copied into the Codex Speci\u00e1ln\u00edk (c. 1500). These pieces are unaccompanied sacred vocal music written for use in the great royal and noble cha"@en;
    owl:sameAs viaf:30686318;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Plummer_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/30686318>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Plummer_(composer)>.
doremus_artist:d91129d8-ddd8-3ee4-a5ef-f005d62fc408
    dbp:birthPlace dbr:Essex;
    rdfs:comment
        "Tim Mead (born 1981 in Chelmsford) is an English countertenor."@en,
        "Timothy Mead (ur. 1981 w Chelmsford) \u2013 angielski kontratenor. Studiowa\u0142 muzyk\u0119 i \u015bpiew w King\u2019s College na uniwersytecie w Cambridge oraz w londy\u0144skim Royal College of Music na stypendium u kontratenora Robina Blaze. Na scenie debiutowa\u0142 na ostatnim roku studi\u00f3w rol\u0119 Ottona w Koronacji Popei Monteverdiego w przedstawieniu Op\u00e9ra de Lyon pod dyrekcj\u0105 Williama Christie. W 2006 roku zast\u0105pi\u0142 niedysponowanego Davida Danielsa w tytu\u0142owej partii Juliusza Cezara Haendla na Glyndebourne Festival Opera."@pl;
    owl:sameAs viaf:51457159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tim_Mead>,
        <http://viaf.org/viaf/51457159>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tim_Mead_sitting.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tim_Mead.
doremus_artist:d91146f1-d25f-30bd-a68c-4a671b45c83e
owl:sameAs viaf:61331298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61331298>.
doremus_artist:d9d6e2c2-89df-30d3-9a61-210a15e4df7f
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0639\u0645\u0631 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a \u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u064a\u0646\u060c \u0633\u0648\u0631\u064a\u0627 \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0633\u0648\u0631\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631 \u064a\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0633\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0631\u062f\u064a\u0629 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0639\u0631\u0627\u0633. \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0628\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0644\u0640 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0648\u0628\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646\u0647 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u064a\u0646 \u062d\u064a\u062b \u0633\u062c\u0644 \u0645\u0639 \u0628\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 Biophilia \u0648\u0645\u0639 \u062f\u0627\u064a\u0645\u0648\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0627\u0631\u0646 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u064a\u0642 \u063a\u0648\u0631\u064a\u0644\u0627\u0632 \u0648\u0623\u0635\u062f\u0631\u062a Sublime Frequencies \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 2006. -\u0639\u0634\u0627\u0642 \u0639\u0627\u0644\u0646\u064a\u0647-\u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u064a\u0644-\u0647\u0627\u064a \u0627\u0644\u062f\u0646\u064a\u0627-\u062e\u0637\u0627\u0628\u0647-\u0632\u0641\u0629 \u0646\u0648\u0631\u0627-\u0623\u0633\u0645\u0631-\u064a\u0645\u0647 \u0634\u0641\u062a\u0647\u0627 -\u0646\u0627\u0645\u064a \u0628\u062d\u0636\u064a\u0646\u064a"@ar,
        "Il suo genere musicale \u00e8 una versione elettronica della dabka, musica tradizionale mediorientale. Nato nel villaggio di Tell Tamer vicino alla citt\u00e0 di Ra al-'Ayn nella regione nord-orientale della Siria, inizia la sua carriera negli anni novanta come cantante ai matrimoni nella provincia di Hassak\u00e9, registrando centinaia di cassette dal vivo distribuite a livello locale. L'artista viene notato dal produttore e musicista californiano di origini irachene Mark Gergis, che nel 2006 pubblica Highway to Hassake, una raccolta di brani di Souleyman per l'etichetta Sublime Frequencies."@it,
        """Omar Souleyman (Ra's al-'Ayn (Al-Hasakah), 1966) is een Syrische muzikant. Hij begon zijn muzikale carri\u00e8re in 1994 en sindsdien heeft hij in Syri\u00eb honderden albums uitgebracht \u2014 al zijn het vaak enkel live-opnames op cassette van optredens tijdens huwelijksfeesten. Souleyman maakt debka-muziek: traditionele liederen uit het Midden-Oosten in het Koerdisch en het Arabisch, op een techno-beat. Zijn stijl wordt ook wel "Syrische techno" genoemd."""@nl,
        "Omar Souleyman (\u0639\u0645\u0631 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646\u200e; * 1966 in Ra\u02bes al-\u02bfAin) ist ein syrischer Musiker. Er singt in syrischem und irakischem Arabisch und Kurdisch. Seine Musik kann den Richtungen Weltmusik, Dabke, Folk und Electronica zugeordnet werden."@de,
        "Omar Souleyman es un m\u00fasico en lengua \u00e1rabe y kurda de Ras al-Ayn, de la regi\u00f3n noreste de Siria. Comenz\u00f3 su carrera en 1994, trabajando con un grupo de m\u00fasicos con los que todav\u00eda colabora. Alrededor de 500 \u00e1lbumes en vivo y de estudio han sido puestos en circulaci\u00f3n bajo su nombre, gran parte de ellos son grabaciones realizadas en bodas y regaladas a las parejas, que luego se copian y se venden en los quioscos locales."@es,
        "Omar Souleyman is a musician from the village of Tell Tamer near the city of Ra's al-'Ayn in the northeastern region of Syria. He started his career as a part-time wedding singer in his native al-Hasakah Governorate, and while himself a Sunni Arab, he emphasises the influence its culturally diverse milieu has had on his style: \"My music is from the community I come from \u2013 the Kurdish, the Ashuris, the Arabic, they're all in this community. Even Turkish because it's so near, it's just across the border. And even Iraqi.\""@en,
        "Omar SouleymanFichier:Omar Souleyman @ Becks Music Box (5 3 2011) (5519121498).jpg Omar Souleyman en concert \u00e0 Perth en 2011 Omar Souleyman est un chanteur syrien. Il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re en 1994 en chantant dans les mariages et a publi\u00e9 depuis de nombreux disques et s'est produit dans le monde entier. Il produit une version modernis\u00e9e de la Dabka traditionnelle."@fr,
        "\u30aa\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30ec\u30a4\u30de\u30f3(Omar Souleyman)\u306f\u30b7\u30ea\u30a2\u3001\u30e9\u30fc\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\uff1d\u30a2\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30c6\u30af\u30ce\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30021994\u5e74\u306b\u6d3b\u52d5\u958b\u59cb\u3057\u3066\u304b\u3089\u30b7\u30ea\u30a2\u7279\u6709\u306e\u6c11\u65cf\u821e\u8e0a\u3067\u3042\u308b\u30c0\u30d6\u30b1\u3092\u30c0\u30f3\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u6607\u83ef\u3055\u305b\u305f\u30b7\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u754c\u306e\u4f1d\u8aac\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e3b\u306b\u7d50\u5a5a\u5f0f\u3067\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u3092\u91cd\u306d\u30013\u679a\u306e\u30b3\u30f3\u30d4\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3068\u4e00\u679a\u306e\u30e9\u30a4\u30f4\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3002\u521d\u3081\u3066\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u3067\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3055\u308c\u305f\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3001\u300e\u30a6\u30a7\u30cc\u30fb\u30a6\u30a7\u30cc\u300f(2013) \u306f\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30c6\u30c3\u30c8\u3053\u3068\u30ad\u30a8\u30e9\u30f3\u30fb\u30d8\u30d6\u30c7\u30f3\u304c\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44636700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Omar_Souleyman>,
        <http://viaf.org/viaf/44636700>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09f79b92-fd07-482a-88d9-a335240ebb7f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Omar_Souleyman_@_Becks_Music_Box_(5_3_2011)_(5519121498).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Omar_Souleyman.
doremus_artist:da0db6ee-5874-3830-adb8-6960a85cb102
owl:sameAs viaf:29720120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29720120>.
doremus_artist:dadfaa31-9581-347a-b679-339bf2b72fba
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Cloud;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Manset (Saint-Cloud, 21 augustus 1945) is een Franse zanger, schilder, fotograaf en schrijver. Ondanks zijn artistieke veelzijdigheid geniet hij de meeste bekendheid als zanger."@nl,
        "G\u00e9rard Manset (Saint-Cloud, 21 de agosto de 1945) es un cantautor, pintor, fot\u00f3grafo y escritor franc\u00e9s. \u00c9l es mejor conocido por su trabajo musical.Desde 1972, las portadas de sus \u00e1lbumes muestran su nombre como simplemente Manset. Naci\u00f3 y pas\u00f3 su infancia en los suburbios de Par\u00eds (Saint-Cloud, en los Hauts-de-Seine) y luego en el distrito XVI de Par\u00eds. Abandon\u00f3 su bachillerato debido a una calificaci\u00f3n reprobatoria en idioma franc\u00e9s."@es,
        """G\u00e9rard Manset (also known as Manset; born 21 August 1945 in Saint-Cloud, Hauts-de-Seine) is a French singer-songwriter, painter, photographer and writer. He is best known for his musical work.  Since 1972, the covers of his albums state his name as simply "Manset". Manset spent his childhood in the suburbs of Paris (Saint-Cloud) and then in the sixteenth arrondissement of Paris. He failed his baccalaur\u00e9at due to the degree of a failing grade in French. Manset began to play guitar, but was also interested in the drums. He borrowed his sister's piano book, and began learning to play it as well."""@en,
        "G\u00e9rard Manset, n\u00e9 le 21 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Saint-Cloud, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, peintre, photographe et \u00e9crivain fran\u00e7ais. Le grand public le conna\u00eet g\u00e9n\u00e9ralement plus pour son \u0153uvre musicale que pour ses autres facettes artistiques."@fr;
    owl:sameAs viaf:81352616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Manset>,
        <http://viaf.org/viaf/81352616>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4afbc78d-97f7-4f6c-ba1a-ffd896757b18>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Manset.
doremus_artist:db20f35a-cf09-3b85-87df-87bb07eb149d
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Villebéon;
    rdfs:comment
        "Francis Claude, nom d'artiste de Charles Marie Ferdinand Sa\u00fct d'Abestera, est un acteur, sc\u00e9nariste, parolier et directeur artistique fran\u00e7ais, n\u00e9 le 11 juin 1905 \u00e0 Paris 4e et mort le 28 septembre 1989 \u00e0 Villeb\u00e9on (Seine-et-Marne).\u2191 1,0 et 1,1 D\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Villeb\u00e9on selon Les Gens du Cin\u00e9ma"@fr;
    owl:sameAs viaf:59289612;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francis_Claude>,
        <http://viaf.org/viaf/59289612>,
        <https://musicbrainz.org/artist/338e5001-a0ce-450a-b07b-dae8a10dc049>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Claude.
doremus_artist:dbce12df-8cc7-3a13-9d22-1e6ccd32af4c
    rdfs:comment
        "Peter Harvey (* 1958) ist ein englischer klassischer S\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Peter Harvey (born 1958) is an English baritone. Harvey specialises in Baroque music. However, he also sings works by later composers, including contemporary ones. Harvey was a choral scholar at Magdalen College, Oxford, where he studied languages before switching to music. He then went to the Guildhall School of Music and Drama in London. Harvey has recorded more than 80 albums, including Bach's Passions and cantatas, cantatas by Dieterich Buxtehude, motets by Jean-Baptiste Lully and Jean-Philippe Rameau, sacred music by Monteverdi and Mozart's Requiem."@en,
        "Peter Harvey, n\u00e9 en 1958, est un baryton britannique sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:85415467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Harvey_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/85415467>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Harvey_(baritone)>.
doremus_artist:dc240657-629d-32ed-a4c6-e7408639b017
    rdfs:comment
        """Justo \u00c1ngel Azpiaz\u00fa (Cienfuegos, 11 February 1893 \u2013 Havana, 20 January 1943), better known as Don Azpiaz\u00fa, was a leading Cuban orchestral director in the 1920s and 1930s. His band introduced authentic Cuban dance music and Cuban musical instruments to a wide audience in the USA. It was his Havana Casino Orchestra which went to New York in 1930, and recorded one of the biggest hits in Cuban music history, the "Peanut Vendor". It sold over one million copies, and was awarded a gold disc by the RIAA. The band included a number of star musicians such as trumpeter Julio Cueva and singer Antonio Mach\u00edn. Azpiaz\u00fa also used North American singers such as Bob Burke or Chick Bullock to help popularize the genre."""@en,
        "Justo \u00c1ngel Azpiaz\u00fa (Don Azpiazu)(Cienfuegos, Cuba, 11 de febrero de 1893 \u2014 La Habana, Cuba, 20 de enero de 1943) fue un director de orquesta de los a\u00f1os 1920 y 1930. Su banda fue una de las primeras, en Nueva York, en la introducci\u00f3n de instrumentos de percusi\u00f3n cubana y su m\u00fasica alcanz\u00f3 gran popularidad en los Estados Unidos de Am\u00e9rica . Don Azpiazu grab\u00f3 con su orquesta Habana Casino en Nueva York, uno de los m\u00e1s grandes \u00e9xitos internacionales de la historia de la m\u00fasica cubana: El manisero."@es;
    owl:sameAs viaf:261657530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Azpiaz\u00fa>,
        <http://viaf.org/viaf/261657530>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Azpiazú.
doremus_artist:dd431ff6-e782-3a5b-96a1-662af10ca7a0
owl:sameAs viaf:56875045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56875045>.
doremus_artist:de47ad88-b90c-3b90-a57c-8386723ce6d8
    owl:sameAs viaf:24844101;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24844101>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc265f9f-a592-4fe0-a8d6-2bc01661a29e>.
doremus_artist:de8ebc79-bed5-3c98-b7e4-37a8a4beae0f
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Hardiman. Ronan Hardiman (n\u00e9 le 15 mai 1961 \u00e0 Dublin, (Irlande) est un compositeur irlandais, rendu c\u00e9l\u00e8bre par ses bandes musicales des spectacles de danse de Michael Flatley, Lord of the Dance, Feet of Flames and Celtic Tiger Live."@fr,
        "Na zijn middelbare school werkte Hardiman van 1978 tot 1990 bij de Bank of Ireland. Daarnaast speelde hij in lokale bands. Verder kreeg hij opdrachten om muziek te maken voor reclamespots van Guinness en voor RT\u00c9 Irish National Television Network News. In 1996 maakte hij de volledige soundtrack van Lord of the Dance en bracht hiervan een album uit. Hij componeerde het nummer Ancient Lands van Anthem, dat in 2002 gebruikt werd door de olympische kunstschaatser Aleksej Jagoedin."@nl,
        "Ronan Hardiman (* 1962 in Dublin, Irland), ist ein irischer Komponist, der vor allem f\u00fcr seine Soundtracks zu den Tanz-Shows Lord of the Dance, Feet of Flames und Celtic Tiger von Michael Flatley bekannt wurde."@de,
        "Ronan Hardiman (born 1961 in Dublin, Ireland) is an Irish composer, famous for his soundtracks to Michael Flatley's dance shows Lord of the Dance, Feet of Flames and Celtic Tiger Live."@en,
        "Ronan Hardiman (n. Dubl\u00edn, Irlanda; 1961) es un m\u00fasico y compositor irland\u00e9s dentro del g\u00e9nero New Age. El cual se caracteriza por la mezcla de piano, voces y ambientes celtas de su natal Irlanda."@es,
        "Ronan Hardiman (ur. 1962 w Dublinie) \u2013 irlandzki kompozytor, popularny dzi\u0119ki skomponowaniu \u015bcie\u017cki d\u017awi\u0119kowej do widowisk Michaela Flatleya: Lord of the Dance, Feet of Flames i Celtic Tiger Live."@pl,
        "\u0420\u043e\u043d\u0430\u043d \u0425\u0430\u0440\u0434\u0438\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ronan Hardiman, 1961, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u0430\u043c\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0448\u043e\u0443 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u0430 \u0424\u043b\u044d\u0442\u043b\u0438 \u2014 Lord of the Dance, Feet of Flames \u0438 Celtic Tiger."@ru;
    owl:sameAs viaf:74053030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronan_Hardiman>,
        <http://viaf.org/viaf/74053030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31321410-37c0-442c-aec0-0611ca43ba15>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronan_Hardiman.
doremus_artist:dec98750-6087-36ed-9bbc-3b58f96a56f2
    dbp:birthPlace dbr:New_Zealand;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u064a\u0644\u064a \u062f\u064a \u0648\u0633\u062a\u0646\u0631\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Hayley Dee Westenra) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 10 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1987 \u0641\u064a \u0643\u0631\u064a\u0633 \u062a\u0634\u064a\u0631\u0634\u060c \u0646\u064a\u0648\u0632\u0644\u0627\u0646\u062f\u0627) \u0647\u064a \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0646\u064a\u0648\u0632\u0644\u0627\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u064a\u0631\u0644\u0627\u0646\u062f\u064a\u0629\u060c \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 Pure \u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0639\u0646 \u0641\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0628\u064a\u0639 \u0645\u0646\u0647 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646\u064a \u0646\u0633\u062e\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627. "\u0648\u0633\u062a\u0646\u0631\u0627" \u062d\u0627\u0632\u062a \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0644\u0627\u0633\u0647\u0627\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u0632\u0644\u0627\u0646\u062f\u0647 \u0648\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0623\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0623\u062e\u0631\u0649."""@ar,
        "Canta nel registro di soprano e ha in repertorio, oltre a canzoni pop, anche arie e romanze tratte dall'opera lirica, come ad esempio O mio babbino caro, dal Gianni Schicchi di Puccini, contenuta nell'album Odyssey. Ha inciso, interpretando il ruolo di Maria, il musical di Leonard Bernstein West Side Story, una cui selezione \u00e8 stata eseguita dal vivo dall'intero cast al Woburn LIVE 2007. Conosciuta anche per la sua attivit\u00e0 filantropica e di impegno umanitario verso paesi dell'Africa e dei paesi in via di sviluppo, \u00e8 tra le pi\u00f9 giovani ambasciatrici dell'UNICEF."@it,
        "Hayley Dee Westenra (* 10. April 1987 in Christchurch) ist eine neuseel\u00e4ndische S\u00e4ngerin mit irischen und niederl\u00e4ndischen Wurzeln. Sie lebt zurzeit meist in London. Ihre Eltern Jill und Gerald Westenra haben zwei j\u00fcngere Kinder, Sophie und Isaac. In der Familie gibt es eine musikalische Tradition: Ihre Gro\u00dfmutter Shirley Ireland war eine S\u00e4ngerin und ihr Gro\u00dfvater Pianist.Am 29. Dezember 2013 heiratete sie den franz\u00f6sischen Toningenieur Arnaud Sabard in Hawarden's Flaxmere Gardens in North Canterbury."@de,
        "Hayley Dee Westenra (Christchurch, 10 april 1987) is een sopraan uit Nieuw-Zeeland. Westenra's vader is Nederlands, haar moeder Iers. In 2003 bracht Westenra haar eerste internationale muziekalbum uit. Pure noteerde in het Verenigd Koninkrijk de eerste plaats in de hitlijst voor klassieke muziek. Toch staan er op deze cd ook popnummers. In 2006 nam Westenra het duet There's a sparkle in your eyes op met de Vlaamse zanger Helmut Lotti voor diens album The Crooners. Hayley Westenra wordt soms vergeleken met Charlotte Church."@nl,
        "Hayley Dee Westenra (Christchurch, 10 de abril de 1987) es una soprano nacida en Nueva Zelanda con ascendencia irlandesa. Su primer \u00e1lbum a nivel internacional, denominado Pure, ha logrado el primer puesto en la categor\u00eda cl\u00e1sica en vender m\u00e1s copias en menos tiempo en su debut,[cita requerida] cuando ella ten\u00eda solo 16 a\u00f1os. Dicho \u00e1lbum alcanz\u00f3 el primer puesto en la lista de ventas en el Reino Unido en el 2003 y se han vendido m\u00e1s de dos millones de copias a nivel mundial.[cita requerida]"@es,
        "Hayley Dee Westenra (Christchurch, 10 de abril de 1987) \u00e9 uma soprano da Nova Zel\u00e2ndia de ascend\u00eancia irlandesa. Seu primeiro \u00e1lbum denominado Pure alcan\u00e7ou o primeiro lugar nas paradas musicais, categoria cl\u00e1ssico, no Reino Unido em 2003 e vendeu mais de 2 milh\u00f5es de c\u00f3pias. Ela canta m\u00fasica celta, contempor\u00e2nea e erudita e j\u00e1 participou de grandes duetos, inclusive com Andrea Bocelli e com Jos\u00e9 Carreras. Hayley \u00e9 a segunda mais jovem embaixadora da UNICEF e contribui com v\u00e1rios projetos sociais no mundo."@pt,
        "Hayley Dee Westenra (born 10 April 1987) is a New Zealand singer, classical crossover artist, songwriter, and UNICEF Ambassador. Her first internationally released album, Pure, reached No. 1 on the UK classical charts in 2003 and has sold more than two million copies worldwide. Pure is the fastest-selling international d\u00e9but classical album to date, having made Westenra an international star at age 16. In August 2006, she joined the Irish group Celtic Woman, was featured on their Celtic Woman: A New Journey CD and DVD, toured with them on their 2007 Spring Tour, and was also featured on their DVD, The Greatest Journey: Essential Collection, released in 2008. Westenra has produced five New Zealand number one studio albums, holding the title for the most number one records for any New Zealan"@en,
        """Hayley Dee Westenra (ur. 10 kwietnia 1987 w Christchurch, Nowa Zelandia) \u2013 artystka solowa, autorka tekst\u00f3w piosenek, ambasador dobrej woli UNICEF. Jej pierwszy album Pure wydany na ca\u0142ym \u015bwiecie, znalaz\u0142 si\u0119 na pierwszym miejscu brytyjskich list przeboj\u00f3w muzyki powa\u017cnej w 2003 i zosta\u0142 sprzedany w ilo\u015bci ponad 2 mln egzemplarzy na ca\u0142ym \u015bwiecie. Westenra otrzyma\u0142a liczne nagrody za osi\u0105gni\u0119cia muzyczne, nie tylko w Nowej Zelandii. W listopadzie 2008 zosta\u0142a okrzykni\u0119ta "wykonawc\u0105 roku muzyki powa\u017cnej" przy dorocznych nagrodach Klubu rewiowego w Londynie. Album Pure jest najszybciej sprzedaj\u0105cym si\u0119 albumem muzyki powa\u017cnej do chwili obecnej."""@pl,
        "Hayley Westenra est une chanteuse soprano n\u00e9o-z\u00e9landaise n\u00e9e le 10 avril 1987. Hayley sort son premier album en 2001 uniquement en Nouvelle-Z\u00e9lande. Il est trois fois disque de platine et fait d'elle l'artiste locale ayant vendu un album le plus rapidement dans l'histoire n\u00e9o-z\u00e9landaise. Sa carri\u00e8re internationale d\u00e9marre en 2003 avec un album intitul\u00e9 Pure. Vendu \u00e0 plus de deux millions d'exemplaires dans le monde, il devient vite le premier album d'une artiste classique le plus rapidement vendu en Angleterre. Pure a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 certifi\u00e9 l'album classique le plus vendu en Angleterre au XXIe si\u00e8cle. Depuis, la carri\u00e8re internationale d'Hayley ne cesse de s'\u00e9tendre. Chacun de ses nouveaux disques est un succ\u00e8s et elle participe \u00e0 des \u00e9v\u00e8nements prestigieux et multiplie les collaborations."@fr,
        "\u0425\u0435\u0439\u043b\u0438 \u0414\u0435\u0435 \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d\u0440\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Hayley Dee Westenra, \u0440. 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1987, \u041a\u0440\u0430\u0439\u0441\u0442\u0447\u0435\u0440\u0447, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0437\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e-\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d8\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u30c6\u30f3\u30e9\uff08Hayley Westenra\u30011987\u5e744\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30c8\u30c1\u30e3\u30fc\u30c1\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30d8\u30a4\u30ea\u30fc\u306e\u540d\u7fa9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u30d8\u30a4\u30ea\u30fc\u306f\u7c73\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u306f\u3001\u30cf\u30a4\u30ea\u30fc\u306b\u8fd1\u3044\u767a\u97f3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6d77\u8389\u00b7\u8fea\u00b7\u8587\u601d\u7279\u62c9\uff0c\u53c8\u8b6f\u6d77\u8389\u00b7\u97e6\u65af\u7279\u5a1c\u3001\u6d77\u8389\u00b7\u97cb\u65af\u9813\uff08Hayley Dee Westenra\uff0c1987\u5e744\u670810\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u65b0\u897f\u5170\u53e4\u5178\u8de8\u754c\u97f3\u4e50\u5973\u9ad8\u97f3\uff0c\u6b4c\u66f2\u4f5c\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u65b0\u897f\u5170\u57fa\u7763\u57ce\u3002\u81f3\u4eca\u5728\u4e9a\u6d32\u5979\u5df2\u6210\u529f\u53d1\u884c\u8fc7\u516b\u5f20\u4e13\u8f91\uff0c\u7b2c\u4e00\u5f20\u300a\u7eaf\u300b\uff08Pure\uff09\u66fe\u6500\u5347\u5230\u82f1\u56fd\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u699c\u7b2c\u4e00\u540d\u7684\u4f4d\u7f6e\uff0c\u5e76\u5728\u5168\u4e16\u754c\u552e\u51fa\u4e86200\u4e07\u5f20\u526f\u672c\u3002 \u6d77\u8389\u00b7\u8587\u601d\u7279\u62c9\u548c\u82f1\u56fd\u6b4c\u5531\u5bb6\u838e\u62c9\u00b7\u5e03\u840a\u66fc\uff0c\u610f\u5927\u5229\u8457\u540d\u6b4c\u5531\u5bb6\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u6ce2\u4f3d\u5229\u7b49\u540c\u5c5e\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4e0e\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u7684\u8de8\u754c\u97f3\u4e50\u6b4c\u5531\u5bb6\u3002\u5979\u66fe\u662f\u65b0\u897f\u5170\u8457\u540d\u7f8e\u58f0\u6b4c\u5531\u5bb6\u739b\u5c14\u7ef4\u5a1c\u00b7\u6885\u6770\u5973\u7235\u58eb\u7684\u5b66\u751f\u3002\u5728\u5e74\u4ec516\u5c81\u65f6\u5979\u5c31\u6210\u4e3a\u4e86\u4e00\u540d\u56fd\u9645\u660e\u661f\u3002 \u6d77\u8389\u4e5f\u662f\u4e00\u540d\u6148\u5584\u5bb6\uff0c\u5e76\u5728\u6148\u5584\u4e8b\u4e1a\u4e0a\u5949\u732e\u4e86\u8bb8\u591a\u65f6\u95f4\u4e0e\u94b1\u8d22\uff0c\u6bd4\u5982\u5979\u662f\u65b0\u897f\u5170\u8054\u5408\u56fd\u513f\u7ae5\u57fa\u91d1\u4f1a\u7684\u7231\u5fc3\u5927\u4f7f\uff0c\u82f1\u56fd\u7684\u7687\u5bb6\u519b\u961f\u7684\u7231\u5fc3\u5927\u4f7f\uff0c\u8fd8\u6709\u6b8b\u75be\u513f\u7ae5\u5e2e\u52a9\u4e2d\u5fc3\uff0c\u65b0\u897f\u5170\u7684\u513f\u7ae5\u97f3\u4e50\u5eb7\u590d\u4e2d\u5fc3\u7b49\u3002\u5979\u6709\u6e90\u81ea\u82f1\u56fd\u3001\u8377\u5170\u3001\u7231\u5c14\u5170\u7b49\u7684\u8840\u7d71\uff0c\u5305\u62ec\u6709\u53e4\u4ee3\u6b27\u6d32\u82f1\u56fd\u3001\u6cd5\u56fd\u7b49\u56fd\u7684\u7687\u5ba4\u8840\u7edf\uff0c\u5176\u7956\u7236\u6bcd\u4e0a\u4e16\u7eaa\u521d\u79fb\u6c11\u5230\u65b0\u897f\u5170\u3002\u73b0\u5728\u5979\u5927\u90e8\u5206\u65f6\u95f4\u5c45\u4f4f\u5728\u82f1\u56fd\u4f26\u6566\u3002 2006\u5e748\u6708\uff0c\u6d77\u8389\u66fe\u52a0\u5165\u611b\u723e\u862d\u6c11\u4e50\u7f8e\u8072\u5973\u5b50\u7d44\u5408\u2014\u2014\u51ef\u5c14\u7279\u5973\u4eba\uff08\u53c8\u540d\u5929\u4f7f\u5973\u4f36\u3001\u7f8e\u9e97\u4eba\u8072\uff09\uff0c\u5e76\u51fa\u73b0\u5728\u4e86\u5979\u4eec\u7684\u7b2c3\u5f20\u4e3b\u8981DVD/CD\u5927\u789f \u300aCeltic Woman: A New Journey\u300bLive at Slane Castle\u88e1\u3002\u4f46\u56e0\u652f\u6c23\u7ba1\u708e\u65bc2007-2008\u6642\u9000\u51fa\u51ef\u5c14\u7279\u5973\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85535961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hayley_Westenra>,
        <http://viaf.org/viaf/85535961>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HayleyWestenraWikipedia1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hayley_Westenra.
doremus_artist:df54baf5-a4b8-3749-9b7f-e3a9fd875603
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Massimo Palombella (Turin, 25 December 1967) is an Italian Salesian priest and director of the Cappella Musicale Pontificia Sistina, succeeding Giuseppe Liberto, and before him Domenico Bartolucci and Lorenzo Perosi."@en,
        "Massimo Palombella SDB (* 25. Dezember 1967 in Turin) ist ein italienischer Priester, Chorleiter und aktueller Leiter des Chors der Sixtinischen Kapelle."@de,
        "Massimo Palombella, S.D.B., (Turijn, 25 december 1967) is een Italiaans geestelijke en koordirigent. Palombella trad toe tot de Paters Salesianen van Don Bosco en werd in 1995 priester gewijd. Naast zijn studies filosofie en theologie aan de Pauselijke Salesiaanse Universiteit studeerde hij muziekwetenschappen aan het conservatorium van Turijn. Na zijn priesterwijding werkte hij bij het studentenpastoraat in Rome. Hij was oprichter en eerste dirigent van het Romeins interuniversitair studentenkoor. Daarnaast doceerde hij gewijde muziek aan de Salesiaanse Universiteit en aan het Conservatorium Guido Cantelli in Novara. Hij was hoogleraar aan de Universiteit Sapienza, docent aan het conservatorium van Turijn en hoofdredacteur van het - aan geestelijke muziek gewijde - tijdschrift Armonia di "@nl;
    owl:sameAs viaf:52015711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Massimo_Palombella>,
        <http://viaf.org/viaf/52015711>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Massimo_Palombella.
doremus_artist:df6c055d-9cab-3576-aa64-81d3061537c8
owl:sameAs viaf:9780145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9780145>.
doremus_artist:e05c321e-300d-3182-8740-63d65dc2bb75
owl:sameAs viaf:19935714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19935714>.
doremus_artist:e16eb8da-8c4e-3e97-b759-3215112fa921
owl:sameAs viaf:54960619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54960619>.
doremus_artist:e17ffc67-8ddb-3d41-b86b-17bb37129f0c
    dbp:birthPlace dbr:Seattle;
    rdfs:comment
        """Judith Marjorie "Judy" Collins (born May 1, 1939), affectionately known as "Judy Blue Eyes", is an American singer and songwriter known for her eclectic tastes in the material she records (which has included folk music, show tunes, pop music, rock and roll and standards) and for her social activism."""@en,
        "Judith Marjorie Collins (1 de mayo nacido de 1939) es una cantante americana conocida por sus gustos ecl\u00e9cticos en el material que graba (folk, canciones de espect\u00e1culos, gospel, rock and roll y est\u00e1ndards)."@es,
        """Judith Marjorie Collins (Seattle, 1 mei 1939) is een Amerikaanse singer-songwriter. Zij is begonnen als folk-artiest in de jaren zestig, maar ging in de jaren zeventig over op het meer populaire MOR-genre ("middle of the road", gangbare melodieuze popmuziek met eventueel orkestbegeleiding). Ze zong vooral covers en had ook enkele successen in Belgi\u00eb en Nederland, onder andere met Joni Mitchells Both sides now (1967) en Stephen Sondheims "Send in the clowns" (1975, afkomstig van haar album Judith). In 1970 had ze ook succes met de traditional "Amazing Grace", in Nederland beter bekend in de versie van Mieke Telkamp. Het lied Suite: Judy blue eyes van Stephen Stills is aan haar gewijd."""@nl,
        """Judith Marjorie Collins (nascida em 1\u00ba de maio de 1939, em Seattle, Washington) \u00e9 uma cantora e compositora norte-americana de folk music, conhecida pelos seus gostos ecl\u00e9ticos no material que ela grava (que incluem folk, pop, e rock and roll); e pelo seu ativismo social. Judy Collins percorreu muitos caminhos na revolu\u00e7\u00e3o da m\u00fasica popular norte-americana dos anos 60. Interpretou Richard Fari\u00f1a, Randy Newman e Donovan quando poucos o faziam e j\u00e1 em 1963 cantava "Turn! Turn! Turn!" segundo um primeiro arranjo de Roger McGuinn."""@pt,
        "Judith Marjorie Collins, plus connue sous le diminutif de Judy Collins, est une chanteuse, compositrice et musicienne am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 1er mai 1939 \u00e0 Seattle (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Judy Collins (* 1. Mai 1939 in Seattle, Washington; b\u00fcrgerlich Judith Marjorie Collins) ist eine US-amerikanische Folks\u00e4ngerin und Songschreiberin."@de,
        "Judy Collins (w\u0142a\u015bc. Judith Marjorie Collins, ur. 1 maja 1939 w Seattle) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka folkowa i autorka tekst\u00f3w, ambasador dobrej woli UNICEF."@pl,
        "\u00c8 in grado di cantare nel registro di soprano ed \u00e8 conosciuta anche per il suo impegno di attivismo politico esteso anche al campo sociale. Come attrice \u00e8 apparsa in diversi film e telefilm e per il cinema ha collaborato alla stesura di colonne sonore."@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u0434\u0438 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Judith Marjorie Collins \u2014 \u0440\u043e\u0434. 1 \u043c\u0430\u044f 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0421\u0438\u044d\u0442\u043b\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u043b\u043a- \u0438 \u043f\u043e\u043f-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u043c\u0435\u0432\u0448\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1960-\u0445 \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041a\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0437, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439, \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441, \u043d\u043e \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430 (\u0412\u0443\u0434\u0438 \u0413\u0430\u0442\u0440\u0438, \u041f\u0438\u0442 \u0421\u0438\u0433\u0435\u0440) \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0430\u0445 \u0438 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f\u0445"@ru,
        "\u8331\u8482\u00b7\u746a\u4f50\u8389\u00b7\u6b4c\u7433\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aJudith Marjorie Collins\uff0c1939\u5e745\u67081\u65e5\uff09\u77e5\u540d\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\u3001\u6d41\u884c\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u9304\u88fd\u7684\u4f5c\u54c1\u5c55\u793a\u51fa\u5225\u6a39\u4e00\u683c\u7684\u54c1\u5473\u3002\uff08\u7576\u4e2d\u5305\u62ec\u6c11\u6b4c, \u6232\u5287\u66f2\u76ee, \u6d41\u884c\u66f2, \u6416\u6efe\u53ca\u6a19\u6e96\u97f3\u6a02\uff09\uff0c\u77e5\u540d\u793e\u6703\u904b\u52d5\u53c3\u8207\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:35254302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judy_Collins>,
        <http://viaf.org/viaf/35254302>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Judycollins_20090205.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judy_Collins.
doremus_artist:e19a57fc-3ed0-3691-9642-d7b3c52a5166
owl:sameAs viaf:95750321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95750321>.
doremus_artist:e26855f2-24c2-3783-a3f8-e962729a3c43
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas Gigault (* um 1627 in Paris; \u2020 20. August 1707 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Nicolas Gigault (ca. 1627 \u2013 20 August 1707) was a French Baroque organist and composer. Born into poverty, he quickly rose to fame and high reputation among fellow musicians. His surviving works include the earliest examples of no\u00ebls and a volume of works representative of the 1650\u20131675 style of the French organ school."@en,
        "Nicolas Gigault, n\u00e9 \u00e0 Claye, pr\u00e8s de Paris, en 1627, et mort \u00e0 Paris le 20 ao\u00fbt 1707, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:100995820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Gigault>,
        <http://viaf.org/viaf/100995820>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57d1aed5-72d6-4130-a562-f00f94892ed2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/StNicolasFacade.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Gigault.
doremus_artist:e30457e0-f61f-3437-909e-3499bcb73ab7
owl:sameAs viaf:19149082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19149082>.
doremus_artist:e3155537-23c9-3517-9afa-d0b4bf139dec
owl:sameAs viaf:34644288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34644288>.
doremus_artist:e4637777-26b7-3115-848a-562af477696e
owl:sameAs viaf:19013666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19013666>.
doremus_artist:e512616b-4e85-3da2-bdc8-569649b9c1f5
    dbp:birthPlace dbr:Bila_Tserkva;
    dbp:deathPlace dbr:Mandatory_Palestine;
    rdfs:comment
        """Josef "Jossele" Rosenblatt (ur. 9 maja 1882 w Bia\u0142ej Cerkwi, zm. 19 czerwca 1933 w Jerozolimie) \u2013 chazan i kompozytor pochodz\u0105cy z terenu Ukrainy, przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia zwi\u0105zany ze Stanami Zjednoczonymi i Palestyn\u0105."""@pl,
        """Josef "Yossele" Rosenblatt (May 9, 1882 - June 19, 1933) was a Ukrainian-born chazzan (cantor) and composer. He was regarded as the greatest cantor of his time."""@en,
        "Josef \u201eJossele\u201c Rosenblatt (* 9. Mai 1882 in Belaja Zerkow, Ukraine, damals Russisches Kaiserreich; \u2020 19. Juni 1933 in Jerusalem) war ein Chasan und Komponist. Er gilt als \u201eder gr\u00f6\u00dfte der Kantoren\u201c und wurde \u201eK\u00f6nig der Chasanim\u201c genannt."@de,
        """Joseph "Yossele" Rosenblatt (9 mai 1882-19 juin 1933) \u00e9tait un chantre juif (Hazzanim) et compositeur n\u00e9 en Ukraine qui fit une carri\u00e8re internationale, consid\u00e9r\u00e9 comme un des plus grands chantres de tous les temps, et dont l'\u0153uvre connait un renouveau contemporain."""@fr,
        "\u0419\u043e\u0441\u044d\u043b\u044d (\u0418\u043e\u0441\u0435\u0444) \u0420\u043e\u0301\u0437\u0435\u043d\u0431\u043b\u0430\u0442 (9 \u043c\u0430\u044f 1882, \u0411\u0435\u043b\u0430\u044f \u0426\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c \u2014 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1933, \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u0438\u0442\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        """\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb"\u30e8\u30c3\u30bb\u30eb"\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30d6\u30e9\u30c3\u30c8\uff08Josef "Yossele" Rosenblatt\u30011882\u5e745\u67089\u65e5 - 1933\u5e746\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u751f\u307e\u308c\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\uff08\u30cf\u30c3\u30b6\u30fc\u30f3\u3001\u5148\u5531\u8005\uff09\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u3067\u306f\u6700\u9ad8\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u3068\u8a55\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:76509022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yossele_Rosenblatt>,
        <http://viaf.org/viaf/76509022>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yossele_Rosenblatt_in_1918_facing_right.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yossele_Rosenblatt.
doremus_artist:e71fd18b-cbd2-3320-af65-2d80d9e53090
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "(For those of a similar name, see Stuart Robertson (disambiguation).) Stewart Robertson (born 22 May 1948, Glasgow) is a Scottish conductor. He attended the Royal Scottish Academy of Music and Drama and Bristol University. He studied piano in London with Denis Matthews, and conducting with Otmar Suitner at the Mozarteum Academy and Hans Swarowsky at the Vienna Academy. In addition to being an active pianist, Robertson is a broadcast writer and lecturer on music who has been seen and heard on National Public Radio, Public Broadcasting Service, BBC, and Swiss-Italian radio and television."@en,
        "Ha frequentato la Royal Scottish Academy of Music e l'Universit\u00e0 di Bristol. Ha studiato pianoforte a Londra con Dennis Mathews, direzione d'orchestra al Mozarteum di Salisburgo con Otmar Suitner e all'Universit\u00e0 di Vienna con Hans Swarowsky.\u00c8 stato il pi\u00f9 giovane direttore ospite dell'Opera di Colonia dopo Herbert von Karajan. Ha ricoperto il ruolo di Direttore Musicale del Balletto di Zurigo e della Scottish Opera Touring Company. Ha diretto la New York City Opera negli spettacoli trasmessi in diretta dal Lincoln Center."@it;
    owl:sameAs viaf:122089693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stewart_Robertson>,
        <http://viaf.org/viaf/122089693>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stewart_Robertson.
doremus_artist:e7b143b2-78fc-3893-9b44-18572cece77b
owl:sameAs viaf:73417862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73417862>.
doremus_artist:e830a72f-30f3-3268-b0a6-8e4cca2b0d5c
    rdfs:comment
        "Guy Eug\u00e8ne Hilarion Pedersen est un contrebassiste, compositeur et antiquaire fran\u00e7ais n\u00e9 le 10 juin 1930 \u00e0 Grand-Fort-Philippe (Nord) et mort le 4 janvier 2005 \u00e0 Rueil-Malmaison (92).Il fut, avec Pierre Michelot et Michel Gaudry, un des contrebassistes les plus appr\u00e9ci\u00e9s pour ses qualit\u00e9s de sideman, accompagnant les plus grands solistes.Guy Pedersen a \u00e9galement compos\u00e9 la musique de nombreux courts-m\u00e9trages, ainsi que celle du g\u00e9n\u00e9rique de Thalassa.\u2191 L'animation de ce g\u00e9n\u00e9rique est due \u00e0 G\u00e9rard Marinelli (1975)."@fr;
    owl:sameAs viaf:49409072;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Pedersen>,
        <http://viaf.org/viaf/49409072>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kwartet_Raymond_Guiot_(1967).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Pedersen.
doremus_artist:e8ea4651-a86c-3749-8035-00d686bee717
owl:sameAs viaf:22391087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22391087>.
doremus_artist:e8ed48ab-2d88-3c45-bb55-0a6f6f4243df
    rdfs:comment
        "Christopher Headington (28 April 1930 \u2013 19 March 1996) was an English composer, musicologist, and pianist. Born in London, he was educated at Taunton School and was a Scholar of the Royal Academy of Music. He studied with Sir Lennox Berkeley for composition and won a prize as best instrumentalist in his year. After graduating, he taught at Trinity College Glenalmond and subsequently (1954\u201364) at Lancing College and was Senior Assistant for Music Presentation for the BBC. In 1965 he became the Staff Tutor in Music for the Oxford University Department for External Studies."@en;
    owl:sameAs viaf:133758837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Headington>,
        <http://viaf.org/viaf/133758837>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Headington.
doremus_artist:e8f27ec5-a209-3678-b5ce-483208a04d30
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "Molto note e di successo le sue rivisitazioni di Mahler, Schumann e Bach, ma anche le sue collaborazioni e partecipazioni in ambito jazz."@it,
        "Uri Caine (* 8. Juni 1956 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Musiker (Piano, Keyboards) und Komponist, der sowohl im Jazz als auch in der Klassik beheimatet ist."@de,
        "Uri Caine (Philadelphia, 8 juni 1956) is een Amerikaanse pianist en componist die zowel in de klassieke muziek als in de jazzmuziek werkzaam is."@nl,
        "Uri Caine (born June 8, 1956, Philadelphia, United States) is an American classical and jazz pianist and composer."@en,
        "Uri Caine (n. 8 de Junho de 1956 em Filad\u00e9lfia) \u00e9 um pianista e compositor de m\u00fasica cl\u00e1ssica e de jazz estadunidense. Uri Caine iniciou os estudos de piano aos sete anos de idade e teve li\u00e7\u00f5es com o pianista franc\u00eas de jazz Bernard Peiffer aos 12. Estudou na Universidade da Pensilv\u00e2nia tendo por tutor George Crumb. Adquiriu familiaridade com a m\u00fasica cl\u00e1ssica e trabalhou como pianista de jazz em Filad\u00e9lfia."@pt,
        "Uri Caine (ur. 8 czerwca 1953 w Filadelfii) \u2013 ameryka\u0144ski pianista klasyczny i jazzowy. Urodzi\u0142 si\u0119 w Filadelfii. Jego ojciec by\u0142 profesorem prawa na Temple University, matka poetk\u0105 i nauczycielk\u0105. Jest \u017cydowskiego pochodzenia. Studiowa\u0142 muzyk\u0119 na University of Pennsylvania. Jego pierwszymi nauczycielami byli Bernard Pfeiffer i George Crump. Jeszcze w czasie studi\u00f3w Caine grywa\u0142 w klubach jazzowych. W 1992 roku zadebiutowa\u0142 albumem zatytu\u0142owanym Sphere Music. W 2009 roku by\u0142 nominowany do nagrody Grammy za The Othello Syndrome. Ma \u017con\u0119 Jan, z kt\u00f3r\u0105 \u017cyje w Nowym Jorku."@pl,
        "Uri CaineFichier:Uri Caine.jpg Uri Caine (n\u00e9 le 8 juin 1956 \u00e0 Philadelphie) est un pianiste de jazz et compositeur am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:22338196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Uri_Caine>,
        <http://viaf.org/viaf/22338196>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Uri_Caine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Uri_Caine.
doremus_artist:e947f12d-55ee-3324-bc5a-eab598c3a8ad
owl:sameAs viaf:44566862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44566862>.
doremus_artist:e9844c16-64f0-3c71-a334-d5fde94b310d
owl:sameAs viaf:44511679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44511679>.
doremus_artist:e9dfbaec-d54c-3f8b-a5a6-38a0e44d8e61
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Peter Warlock fue el seud\u00f3nimo de Philip Arnold Heseltine (30 de octubre , 1894 - 17 de diciembre, 1930), un compositor y cr\u00edtico de m\u00fasica ingl\u00e9s. Usaba el seud\u00f3nimo Peter Warlock como compositor y su nombre real como cr\u00edtico, pero es m\u00e1s conocido por Peter Warlock."@es,
        "Peter Warlock, ein Pseudonym f\u00fcr Philip Arnold Heseltine (* 30. Oktober 1894 in London; \u2020 17. Dezember 1930 ebenda), war ein englischer Komponist und Musikkritiker. Er verwendete das Pseudonym Peter Warlock als Komponist und seinen Geburtsnamen als Kritiker, ist heute jedoch bekannter als Peter Warlock."@de,
        "Peter Warlock, pseudoniem van Philip Arnold Heseltine (Londen, 10 oktober 1894 \u2013 aldaar, 17 december 1930) was een Engels musicoloog en componist."@nl,
        "Philip Arnold Heseltine (30 October 1894 \u2013 17 December 1930), known by the pseudonym Peter Warlock, was a British composer and music critic. The Warlock name, which reflects Heseltine's interest in occult practices, was used for all his published musical works. He is best known as a composer of songs and other vocal music; he also achieved notoriety in his lifetime through his unconventional and often scandalous lifestyle."@en,
        "Philip Arnold Heseltine (Londres, 30 de outubro de 1894 \u2014 Londres, 17 de dezembro de 1930), conhecido pelo pseud\u00f3nimo de Peter Warlock, foi um compositor e cr\u00edtico musical brit\u00e2nico. O nome Warlock, que reflecte o interesse de Heseltine em pr\u00e1ticas ocultas, foi usado para todos os seus trabalhos musicais publicados. Ele \u00e9 mais conhecido como compositor de m\u00fasicas e outras m\u00fasicas vocais; tamb\u00e9m atingiu notoriedade na sua vida pelo seu estilo de vida pouco convencional e escandaloso."@pt,
        "Philip Heseltine, connu sous le pseudonyme de Peter Warlock, est un compositeur et critique musical britannique, de son nom complet Philip Arnold Heseltine, n\u00e9 \u00e0 Londres (Angleterre) le 30 octobre 1894, mort dans la m\u00eame ville le 17 d\u00e9cembre 1930."@fr,
        "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0423\u043e\u0440\u043b\u043e\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Warlock, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0425\u0435\u0437\u0435\u043b\u0442\u0430\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Philip Arnold Heseltine); 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1894, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1930, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0423\u043e\u0440\u043b\u043e\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ef\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\u3001Peter Warlock\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u30fb\u30d8\u30bc\u30eb\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Philip Arnold Heseltine, 1894\u5e7410\u670830\u65e5 - 1930\u5e7412\u670817\u65e5\uff09\u304c\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u7528\u3044\u305f\u7b46\u540d\u3067\u3042\u308b\uff08\u201cwarlock\u201d\u3068\u306f\u300c\u9b54\u6cd5\u4f7f\u3044\u300d\u306e\u610f\u5473\u3067\u3042\u308b\uff09\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u00b7\u6c83\u6d1b\u514b\uff08\u82f1\u8bed\uff1a Peter Warlock\uff0c1894\u5e7410\u670830\u65e5\uff0d1930\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6587\u5b66\u5bb6\u3002\u771f\u540d\u70ba\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u963f\u8bfa\u5fb7\u00b7\u590f\u821c\u9706\uff08Philip Arnold Heseltine\uff09\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u53ca\u6587\u5b78\u4f5c\u54c1\u901a\u5e38\u90fd\u4ee5\u7b46\u540d\u767c\u8868\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69108874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Warlock>,
        <http://viaf.org/viaf/69108874>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f4c98151-1c63-4cbb-b95e-1a3f3f638e04>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Warlock.
doremus_artist:eb499bc2-a7b7-3944-856b-0e47a5b57b77
owl:sameAs viaf:160582148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160582148>.
doremus_artist:ec9e5ab7-20b8-3170-a436-9cc722c62ab6
owl:sameAs viaf:32205054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32205054>.
doremus_artist:ece4e1bf-022f-366a-9223-7808559c4697
    dbp:birthPlace dbr:Polesine_Parmense;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Carlo Bergonzi (* 13. Juli 1924 in Polesine Parmense-Vidalenzo, Italien; \u2020 25. Juli 2014 in Mailand) war ein italienischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Tenor."@de,
        "Carlo Bergonzi (13 July 1924 \u2013 25 July 2014) was an Italian operatic tenor. Although he performed and recorded some bel canto and verismo roles, he was above all associated with the operas of Giuseppe Verdi, including a large number of the composer's lesser known works that he helped revive. Additionally, he sang more than 40 other roles throughout his career. Bergonzi is considered one of the 20th century\u2019s most distinguished operatic tenors."@en,
        "Carlo Bergonzi (Vidalenzo (nabij Parma), 13 juli 1924 \u2013 Milaan, 25 juli 2014) was een Italiaanse operatenor. Hoewel hij verschillende bel canto- en verismo-rollen uitvoerde en opnam, was hij vooral bekend van de opera's van Giuseppe Verdi, waaronder een groot aantal van de minder bekende werken van deze componist, die hij hielp herleven. In wezen een lirico-spinto-tenor, werd Bergonzi zeer bewonderd gedurende de top van zijn carri\u00e8re vanwege zijn prachtige dictie, gladde legato, warme timbre en elegante frasering."@nl,
        "Carlo Bergonzi (Vidalenzo, 13 de Julho de 1924 \u2014 Mil\u00e3o, 25 de Julho de 2014) foi um tenor \u00f3peratico italiano, de Bel Canto e verismo. Esteve associado com as \u00f3peras de Giuseppe Verdi. Bergonzi nasceu em Vidalenzo, perto de Parma. Iniciou seus estudos de canto como bar\u00edtono no Conservat\u00f3rio de Parma com o Maestro Ettore Campogalliani com 14 anos. Durante a Segunda Guerra Mundial, foi internado na Alemanha, num campo de prisioneiros de guerra. Ap\u00f3s a guerra, retornou para a It\u00e1lia e estudou no Conservat\u00f3rio de Boito em Parma. Faleceu em 25 de julho de 2014 aos 90 anos em Mil\u00e3o."@pt,
        "Carlo Bergonzi (Vidalenzo, frazione del municipio de Polesine Parmense, cerca de Parma, 13 de julio de 1924-Mil\u00e1n, 25 de julio de 2014) fue un cantante de \u00f3pera italiano. Aunque interpret\u00f3 y grab\u00f3 varios roles de bel canto y del verismo, sobre todo se relaciona su nombre con \u00f3peras de Giuseppe Verdi, incluyendo un gran n\u00famero de obras menos conocidas que ayud\u00f3 a recuperar. Fue esencialmente un tenor l\u00edrico."@es,
        "Carlo Bergonzi (ur. 13 lipca 1924 w Vidalenzo, zm. 25 lipca 2014 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, tenor liryczny znany przede wszystkim z wykonywania repertuaru Verdiego, zw\u0142aszcza jego mniej znanych oper."@pl,
        "Carlo Bergonzi, n\u00e9 le 13 juillet 1924 \u00e0 Polesine Parmense en \u00c9milie-Romagne et mort le 25 juillet 2014 \u00e0 Milan, est un t\u00e9nor italien, l'un des plus illustres et admir\u00e9s de sa g\u00e9n\u00e9ration, grand interpr\u00e8te de Verdi, dans lequel il d\u00e9ploie une rigueur de style et une technique de souffle qui firent sa notori\u00e9t\u00e9."@fr,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e \u0411\u0435\u0440\u0433\u043e\u0301\u043d\u0446\u0438 (13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1924 \u2014 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 2014) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30d9\u30eb\u30b4\u30f3\u30c4\u30a3\uff08Carlo Bergonzi, 1924\u5e747\u670813\u65e5 - 2014\u5e747\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u305d\u306e\u7f8e\u58f0\u3092\u58f2\u308a\u7269\u3068\u3057\u3066\u3001\u7279\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u4f5c\u54c1\u306e\u6f14\u594f\u3092\u591a\u304f\u624b\u304c\u3051\u305f\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30dd\u30ec\u30fc\u30b8\u30cd\u30fb\u30d1\u30eb\u30e1\u30f3\u30bb\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30ea\u30b4\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u9662\uff08\u30d1\u30eb\u30de\uff09\u3092\u5352\u696d\u3057\u30011948\u5e74\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3002\u3057\u304b\u3057\u58f0\u306e\u5909\u5316\u306b\u6c17\u3065\u304d\u3001\u6539\u3081\u3066\u7814\u945a\u3092\u7a4d\u3093\u306751\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30b7\u30a7\u30cb\u30a8\uff08\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30ce\u4f5c\u66f2\u3001\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\uff09\u3092\u6b4c\u3044\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u518d\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306b\u6210\u529f\u3002\u8a55\u5224\u3092\u9ad8\u3081\u306653\u5e74\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u300156\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u305d\u308c\u305e\u308c\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002 \u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\uff08\u30b9\u30d4\u30f3\u30c8\u7cfb\u306e\u529b\u611f\u3042\u308b\u6b4c\u5531\u3067\u77e5\u3089\u308c\u305f\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\uff09\u3068\u5171\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u4eba\u6c17\u3092\u652f\u3048\u308b\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u516c\u6f14\u3001\u9332\u97f3\u3067\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3002\u5f79\u67c4\u3078\u306e\u7406\u89e3\u3001\u81ea\u5df1\u7ba1\u7406\u7b49\u306b\u3088\u3063\u3066\u4e0a\u6f14\u6210\u529f\u7387\u306e\u9ad8\u3055\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u9577\u304f\u58f0\u306e\u8276\u3092\u4fdd\u3061\u300121\u4e16\u7d00\u306b\u81f3\u3063\u3066\u3082\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 1967\u5e74\u4ee5\u6765\u6570\u56de\u6765\u65e5\u3082\u3057\u3001\u30a8\u30c9\u30ac\u30eb\u30c9\uff08\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u4f5c\u66f2\u300e\u30e9\u30f3\u30e1\u30eb\u30e2\u30fc\u30eb\u306e\u30eb\u30c1\u30a2\u300f\uff09\u3001\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\uff08\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u4f5c\u66f2\u300e\u4eee\u9762\u821e\u8e0f\u4f1a\u300f\uff09\u3084\u30e9\u30c0\u30e1\u30b9\uff08\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u4f5c\u66f2\u300e\u30a2\u30a4\u30fc\u30c0\u300f\uff09\u7b49\u5f97\u610f\u306e\u5f79\u67c4\u3092\u6b4c\u3044\u30012001\u5e74\u306b\u3082\u6765\u65e5\u3057\u3066\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u50ac\u300180\u6b73\u8fd1\u304f\u3068\u306f\u601d\u3048\u306c\u5589\u3092\u62ab\u9732\u3057\u305f\u3002 2014\u5e747\u670825\u65e5\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114330351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Bergonzi>,
        <http://viaf.org/viaf/114330351>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79bc105d-bb2a-42da-a91f-a0cab2b00628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Bergonzi.
doremus_artist:ece5570c-f9c7-3f7d-87ad-8159d98e72a8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bridgeport,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Ann Charters, n\u00e9e Ann Ruth Danberg (born November 10, 1936) is a professor of American Literature at the University of Connecticut at Storrs."@en;
    owl:sameAs viaf:29626259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ann_Charters>,
        <http://viaf.org/viaf/29626259>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ann_Charters.
doremus_artist:ece702c6-ec51-3721-afc8-b575896dd811
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kalamazoo,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Richard Tucker (August 28, 1913 \u2013 January 8, 1975) was an American operatic tenor."@en,
        "Richard Tucker (Nueva York, 28 de agosto de 1913 \u2014 Kalamazoo, Michigan, 8 de enero de 1975), fue un tenor l\u00edrico de Estados Unidos de fama mundial conocido por sus interpretaciones verdianas y sus acertadas notas altas en el canto."@es,
        "Richard Tucker (eigentlich Ruvn Ticker; * 28. August 1913 in Brooklyn, New York City; \u2020 8. Januar 1975 in Kalamazoo) war ein US-amerikanischer Tenor."@de,
        "Richard Tucker, n\u00e9 Rubin Ticker \u00e0 Brooklyn le 28 ao\u00fbt 1913 et mort le 8 janvier 1975 \u00e0 Kalamazoo, est un t\u00e9nor am\u00e9ricain, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres de sa g\u00e9n\u00e9ration, t\u00e9nor vedette du Metropolitan Opera de New York."@fr,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0422\u0430\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Tucker, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d \u0422\u0438\u043a\u0435\u0440; 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1913, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d \u2014 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1975, \u041a\u0430\u043b\u0430\u043c\u0430\u0437\u0443) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30bf\u30c3\u30ab\u30fc\uff08Richard Tucker, 1913\u5e748\u670828\u65e5 - 1975\u5e741\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u306b\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u7d79\u5e03\u5730\u5546\u4eba\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30c3\u30ab\u30fcRubin Ticker\u3002\u97f3\u697d\u3068\u306e\u51fa\u4f1a\u3044\u306f\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u306e\u30b7\u30ca\u30b4\u30fc\u30b0\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u306f\u305d\u3053\u3067\u30dc\u30fc\u30a4\u30fb\u30a2\u30eb\u30c8\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u6210\u4eba\u3057\u3001\u306f\u3058\u3081\u5bb6\u696d\u624b\u4f1d\u3044\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u3084\u304c\u3066\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u306e\u30b7\u30ca\u30b4\u30fc\u30b0\u3067\u30ab\u30f3\u30c8\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u306e\u8077\u3092\u5f97\u308b\u3002\u7f8e\u58f0\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30fc\u30eb\u306e\u5b58\u5728\u306f\u5730\u5143\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\uff08\u30e1\u30c8\uff09\u306e\u652f\u914d\u4eba\u3001\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u8033\u306b\u5165\u308a\u3001\u30bf\u30c3\u30ab\u30fc\u306f\u30e1\u30c8\u3068\u306e\u5951\u7d04\u306b\u6210\u529f\u30011945\u5e741\u670825\u65e5\u3001\u30dd\u30f3\u30ad\u30a8\u30c3\u30ea\u300e\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30b3\u30f3\u30c0\u300f\u306e\u30a8\u30f3\u30c4\u30a9\u5f79\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u300231\u6b73\u3068\u3044\u3046\u9045\u54b2\u304d\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u3001\u7aef\u5f79\u3092\u7d4c\u9a13\u305b\u305a\u3044\u304d\u306a\u308a\u5927\u5287\u5834\u306e\u4e3b\u5f79\u304b\u3089\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3057\u305f\u3053\u3068\u306a\u3069\u306f\u7279\u7b46\u3059\u3079\u304d\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002\u3082\u3063\u3068\u3082\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u304c\u6255\u5e95\u6c17\u5473\u3067\u3042\u3063\u305f\u5e78\u904b\u3082\u305d\u3053\u306b\u306f\u4f5c\u7528\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 1947\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30ec\u30fc\u30ca\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u796d\u3067\u3001\u3053\u308c\u307e\u305f\u300e\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30b3\u30f3\u30c0\u300f\u30a8\u30f3\u30c4\u30a9\u5f79\u3067\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308b\u3002\u5171\u6f14\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u306f\u540c\u3058\u304f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u7cfb\u6b4c\u624b\u3001\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30e9\u30b9\u3067\u3042\u308a\u3001\u3053\u308c\u306f\u30ab\u30e9\u30b9\u306b\u3068\u3063\u3066\u3082\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u821e\u53f0\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66552182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Tucker>,
        <http://viaf.org/viaf/66552182>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2db8717c-f552-4b98-8dd0-ebafb49b32e7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Tucker_Rigoletto_Metropolitan_Opera_1971.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Tucker.
doremus_artist:ed3c765d-3d1b-3cec-bcc3-f5c8ede1cb01
    rdfs:comment
        "Andrew Shulman (born 1960 in London, England) is an English cellist, conductor and composer. He is currently the principal cellist of the Los Angeles Chamber Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:94039015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Shulman>,
        <http://viaf.org/viaf/94039015>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Shulman.
doremus_artist:ed573e78-1cb7-346a-a78a-8ef3479304fe
owl:sameAs viaf:34641767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34641767>.
doremus_artist:edfb0f3b-baca-3abd-b9f9-907d4c4d1dd4
owl:sameAs viaf:59335715; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59335715>.
doremus_artist:ee0da866-2182-39df-9551-fb01767751e8
    dbp:birthPlace dbr:Chiswick;
    rdfs:comment
        "Ian Gillan (* 19. August 1945 in Hounslow, Middlesex) ist ein britischer Rock-S\u00e4nger. Bekanntheit erlangte er vor allem als S\u00e4nger der Hard-Rock-Band Deep Purple, der er mit einigen Unterbrechungen seit 1969 angeh\u00f6rt. Weitere Engagements f\u00fchrten ihn zu den Rock- und Heavy-Metal-Bands Episode Six und Black Sabbath. Mitte der 1970er bis Anfang der 1980er Jahre war er als S\u00e4nger seiner beiden Gruppen, der Ian Gillan Band und Gillan, t\u00e4tig."@de,
        """Ian Gillan (Hounslow (Middlesex), 19 augustus 1945) is een Engels muzikant, voornamelijk bekend geworden als zanger van Deep Purple. Tevens was hij de eerste "Jezus" (qua zang) voor de rockopera Jesus Christ Superstar. Hij staat bekend om zijn hoge zang; hij haalt met gemak de sopraan hoge C6. In Hounslow kwam hij zijn eerste groep tegen, the Moonshiners. Hier begon hij in het najaar van 1962 zijn carri\u00e8re. Hierna volgden achtereenvolgens:"""@nl,
        "Ian Gillan (Hounslow, 19 de agosto de 1945) \u00e9 um cantor ingl\u00eas que tornou-se conhecido em todo o mundo como vocalista e compositor da banda de rock Deep Purple, tendo participado em diversas forma\u00e7\u00f5es da banda, incluindo a considerada cl\u00e1ssica. Gillan tamb\u00e9m cantou no Black Sabbath, gravando o disco Born Again, lan\u00e7ado em 1983."@pt,
        "Ian Gillan (born 19 August 1945) is an English singer and songwriter. He originally found commercial success as the lead singer and lyricist for Deep Purple. Initially influenced by Elvis Presley, Gillan started and fronted several local bands in the mid-sixties, and eventually joined Episode Six when their original singer left. He first found widespread commercial success after joining Deep Purple in 1969. After an almost non-stop workload, during which time he recorded six albums in four years, and problematic relationships with other band members, particularly guitarist Ritchie Blackmore, Gillan resigned from the band in June 1973, having given a lengthy notice period to their managers."@en,
        "Ian Gillan (n. Hounslow, Londres, Inglaterra, Reino Unido, 19 de agosto de 1945) es un cantante y compositor brit\u00e1nico conocido principalmente por ser el vocalista de Deep Purple. Inicialmente influenciado por Elvis Presley, form\u00f3 parte de varios grupos en la d\u00e9cada de los 60, el m\u00e1s notorio Episode Six, antes de conseguir un notable \u00e9xito comercial al ingresar en Deep Purple en 1969. Despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os de trabajo sin apenas descanso y durante los cuales grab\u00f3 cuatro \u00e1lbumes de estudio, Gillan abandon\u00f3 la banda en 1973 debido a problemas con los otros miembros, especialmente con el guitarrista Ritchie Blackmore."@es,
        "Ian Gillan (ur. 19 sierpnia 1945 w Hounslow) \u2013 brytyjski wokalista hardrockowy. W 1969 roku do\u0142\u0105czy\u0142 do grupy Deep Purple. Nagra\u0142 z ni\u0105 takie p\u0142yty jak Deep Purple in Rock czy Machine Head, a jego wysoki, krzykliwy g\u0142os sta\u0142 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 charakterystycznego stylu tego zespo\u0142u. Gillan po raz pierwszy opu\u015bci\u0142 Deep Purple w 1973 r., zak\u0142adaj\u0105c w\u0142asny zesp\u00f3\u0142 - Ian Gillan Band, znany p\u00f3\u017aniej pod kr\u00f3tsz\u0105 nazw\u0105 - Gillan. W 1983 r. do\u0142\u0105czy\u0142 chwilowo do heavymetalowego Black Sabbath i nagra\u0142 z nim jedn\u0105 p\u0142yt\u0119 - Born Again."@pl,
        "Ian Gillan est un chanteur de rock n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1945  \u00e0 Hounslow, Londres. Chanteur le plus embl\u00e9matique du groupe de hard rock Deep Purple, il est aussi connu pour une carri\u00e8re solo tr\u00e8s riche et un bref passage au micro de Black Sabbath."@fr,
        "Nella sua carriera Gillan ha anche guidato un proprio gruppo (la Ian Gillan Band), \u00e8 stato per un anno il cantante dei Black Sabbath, e ha cantato nel ruolo di Ges\u00f9 nella registrazione originale dell'opera rock di Andrew Lloyd Webber Jesus Christ Superstar."@it,
        "\u0418\u0301\u044d\u043d (\u042f\u043d) \u0413\u0438\u0301\u043b\u043b\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ian Gillan; 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945, \u0425\u0430\u0443\u043d\u0441\u043b\u043e\u0443, \u041c\u0438\u0434\u043b\u0441\u0435\u043a\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Deep Purple. \u0413\u0438\u043b\u043b\u0430\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e \u0418\u0438\u0441\u0443\u0441\u0430 \u0432 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0418\u0438\u0441\u0443\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0441 \u2014 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430\u00bb \u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0422\u0438\u043c\u0430 \u0420\u0430\u0439\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 Black Sabbath. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0441 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u043e\u0442 \u04152 \u0434\u043e \u04216."@ru,
        "\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30ae\u30e9\u30f3\uff08Ian Gillan, 1945\u5e748\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u8eab\u9577185cm\u3002 \u30cf\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u300c\u30c7\u30a3\u30fc\u30d7\u30fb\u30d1\u30fc\u30d7\u30eb\u300d\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30022016\u5e74\u3001\u540c\u30d0\u30f3\u30c9\u540d\u7fa9\u3067\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39575339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Gillan>,
        <http://viaf.org/viaf/39575339>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff2a0e30-aec1-44dd-ae06-dc78877f512d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deep_Purple_-_MN_Gredos_-_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ian_Gillan.
doremus_artist:ee1b25a4-586a-3350-b667-5ea793bc1ce2
owl:sameAs viaf:100497416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100497416>.
doremus_artist:ee820199-e8e4-3723-a666-7daa56a647f7
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Henriette Lesser n\u00e9e Ragon dite Patachou, n\u00e9e le 10 juin 1918, dans le 12e arrondissement de Paris et morte le 30 avril 2015 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est une chanteuse et actrice fran\u00e7aise."@fr,
        "Henriette Ragon (10 June 1918 \u2013 30 April 2015), better known as Patachou, was a French singer and actress. She was an Officier of the L\u00e9gion d'honneur."@en,
        "Patachou (* 10. Juni 1918 in Paris als Henriette Ragon; \u2020 30. April 2015 in Neuilly-sur-Seine) war eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "Patachou was de artiestennaam van Henriette Ragon (Parijs, 10 juni 1918 \u2013 Neuilly-sur-Seine, 30 april 2015), een Frans zangeres en actrice. Samen met haar man begon zij een patisserie in de Parijse wijk Montmartre, met als specialiteit 'p\u00e2tes \u00e0 choux' (een soezendeeg). Hieraan ontleende zij haar artiestennaam, waarvan de uitspraak gelijk is aan die van het genoemde gebak. Patachou werd beroemd door haar gepassioneerde vertolkingen van de chansons van Georges Brassens. Ook heeft ze samen gezongen met L\u00e9o Ferr\u00e9 en Mick Micheyl."@nl,
        """Patachou, apodo de Henriette Ragon (Par\u00eds, 10 de junio de 1918 - ib\u00eddem, 30 de abril de 2015), fue una cantante y actriz francesa. En 1948, comenz\u00f3 a dirigir un cabaret en Montmartre llamado Patachou, debutando en la canci\u00f3n. Los periodistas comenzaron a llamarla por el nombre del sal\u00f3n que significa "Bomba de crema" ("P\u00e2te \u00e0 choux"). Fue promocionada por Maurice Chevalier, y Georges Brassens debut\u00f3 en su cabaret, siendo ella una de las primeras en interpretarlo. En el sal\u00f3n cantaron Jacques Brel y Charles Aznavour, tambi\u00e9n all\u00ed Edith Piaf hizo una de sus \u00faltimas apariciones."""@es,
        """Patachou, w\u0142a\u015bc. Henriette Ragon (ur. 10 czerwca 1918 w Pary\u017cu, zm. 30 kwietnia 2015 tam\u017ce) \u2013 francuska piosenkarka i aktorka. W 1948 otwar\u0142a na Montmartre w\u0142asn\u0105 kawiarenk\u0119 "Chez Patachou", gdzie wyst\u0119powa\u0142a, zapraszaj\u0105c p\u00f3\u017aniej tak\u017ce innych pie\u015bniarzy (m.in Brassensa). \u015apiewa\u0142a przewa\u017cnie ballady podmiejskie i piosenki "gawroszowskie". Najpopularniejsze z nich to: "Le gamin de Paris", "Le piano du pauvre", "Mon homme", "Paris se regarde", "Rue Lepic". Koncertowa\u0142a w 20 krajach, m.in. w Polsce (1959)."""@pl,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0435\u0301\u0442\u0442\u0430 \u0420\u0430\u0433\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Henriette Ragon), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u041f\u0430\u0442\u0430\u0448\u0443\u0301 (\u0444\u0440. Patachou; 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1918 \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2015) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0415\u0451 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435, \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441 1952 \u043f\u043e 2006 \u0433\u043e\u0434. \u041e\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e \u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2009 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440\u043e\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0415\u0451 \u0441\u044b\u043d \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0411\u0438\u043b\u043b\u043e\u043d (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 1946 \u0433.) \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0423\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 96 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u0628\u0627\u062a\u0627\u0634\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Patachou) (\u0648. 1918 \u2013 2015 \u0645) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 . \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0646\u0648\u064a\u064a-\u0633\u0648\u0631-\u0633\u064a\u0646 ."@ar;
    owl:sameAs viaf:59270534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patachou>,
        <http://viaf.org/viaf/59270534>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patachou_(1961).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patachou.
doremus_artist:ee838a11-0524-367c-bfbd-8ed37956ca22
owl:sameAs viaf:168084060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168084060>.
doremus_artist:eeff05ca-1788-368b-8f75-aa285772d3cf
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nikolai Nikolayevich Karetnikov (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u00e1\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u00e1e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u00e9\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; June 30, 1930 in Moscow \u2013 October 9, 1994 in Moscow) was a Russian composer of the so-called Underground \u2013 alternative or nonconformist group in Soviet music."@en,
        "Nikola\u00ef Nikolajevitch Karetnikov (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u00e1\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u00e1e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 ; 30 juin 1930, Moscou \u2013 9 octobre 1994, Moscou) est un compositeur russe faisant partie du groupe des non-conformistes de la musique sovi\u00e9tique."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0435\u0301\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1930, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2015 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1994, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2015 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1993)."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a4\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30c8\u30cb\u30b3\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u00e1\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u00e1e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u00e9\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 / Nikolai Nikolayevich Karetnikov, 1930\u5e746\u670830\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef \u2013 1994\u5e7410\u670810\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e7\u30bd\u9023\u90a6\u306e\u53cd\u4f53\u5236\u6d3e\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e1\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115170873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Karetnikov>,
        <http://viaf.org/viaf/115170873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Karetnikov.
doremus_artist:ef610ca9-6193-3620-9401-5a994d71bc54
owl:sameAs viaf:22401068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22401068>.
doremus_artist:efa584a3-1eee-38f1-8b32-f3ae29f51d58
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Berthold Goldschmidt (* 18. Januar 1903 in Hamburg; \u2020 17. Oktober 1996 in London) war ein deutscher Komponist. Nach vielversprechendem Beginn seiner Laufbahn in Deutschland wurde er als Jude 1935 von den Nationalsozialisten zur Emigration nach England gezwungen, dort aber als Komponist nicht wahrgenommen."@de,
        """Berthold Goldschmidt (18 January 1903 \u2013 17 October 1996) was a German Jewish composer who spent most of his life in England. The suppression of his work by Nazi Germany, as well as the disdain with which many Modernist critics elsewhere dismissed his "anachronistic" lyricism, stranded the composer in the wilderness for many years before he was given a revival in his final decade."""@en,
        "Berthold Goldschmidt (Hamburg, 18 januari 1903 - Londen, 17 oktober 1996) was een Duits componist en dirigent die vanaf 1935 in het Verenigd Koninkrijk woonde en werkte."@nl,
        "Berthold Goldschmidt (Hamburgo, 18 de janeiro de 1903 \u2014 Londres, 17 de outubro de 1996) foi um compositor alem\u00e3o, que passou a maior parte de sua vida na Inglaterra."@pt,
        "Berthold Goldschmidt est un compositeur et chef d'orchestre britannique d'origine allemande, n\u00e9 \u00e0 Hambourg (Allemagne) le 18 janvier 1903 et mort \u00e0 Londres (Angleterre) le 17 octobre 1996."@fr,
        "Berthold Goldschmidt fue un compositor alem\u00e1n (aunque vivi\u00f3 gran parte de su vida en Gran Breta\u00f1a) nacido en Hamburgo el 18 de enero de 1903 y fallecido en Londres el 17 de octubre de 1996."@es,
        "\u30d9\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u30fb\u30b4\u30eb\u30c8\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\uff08Berthold Goldschmidt , 1903\u5e741\u670818\u65e5 - 1996\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u6daf\u306e\u5927\u534a\u3092\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u5171\u548c\u653f\u6642\u4ee3\u306b\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u3001\u97f3\u697d\u3092\u66f8\u304f\u3088\u3046\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306b\u6fc0\u52b1\u3055\u308c\u30011922\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u5165\u3063\u305f\u3002\u540c\u9580\u306b\u306f\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30af\u30eb\u30b7\u30a7\u30cd\u30af\u3084\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30cf\u30fc\u30d0\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002\u3055\u3089\u306b\u6307\u63ee\u3082\u5b66\u3073\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30021925\u5e74\u306b\u306f\u300e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d1\u30c3\u30b5\u30ab\u30ea\u30a2\u300f\u3067\u6700\u521d\u306e\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u6709\u671b\u306a\u82e5\u624b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u30011932\u5e74\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u5802\u3005\u305f\u308b\u30b3\u30ad\u30e5\u300f\u3067\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306e\u9802\u70b9\u306b\u9054\u3057\u305f\u3002 \u3057\u304b\u3057\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u53f0\u982d\u306b\u3088\u308a\u3001\u5f7c\u306e\u751f\u6d3b\u306f\u7834\u58ca\u3055\u308c\u305f\u3002\u591a\u304f\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540c\u69d8\u3001\u653f\u6a29\u306b\u3088\u3063\u3066\u300c\u9000\u5ec3\u97f3\u697d\u300d\u3068\u6279\u5224\u3055\u308c\u3001\u4f5c\u54c1\u306e\u516c\u6f14\u304c\u7981\u6b62\u3055\u308c\u3001\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u59a8\u5bb3\u3055\u308c\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u6700\u7d42\u7684\u306b1935\u5e74\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u6642\u4ee3\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u306b\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c\u4e00\u756aop.10\u300d\u3084\u300c\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u7b2c\u4e00\u756a\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u6669\u5e74\u306b\u9577\u3044\u9593\u72ec\u7279\u306e\u8a9e\u6cd5\u3092\u4f7f\u3044\u7d9a\u3051\u305f\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u304c\u9ad8\u307e\u308a\u3001\u4f5c\u54c1\u306e\u6f14\u594f\u6a5f\u4f1a\u306b\u6075\u307e\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011982\u5e74\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u518d\u958b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114876095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Berthold_Goldschmidt>,
        <http://viaf.org/viaf/114876095>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64bf2295-2d18-4625-bf11-15201aa6f02c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Berthold_Goldschmidt.
doremus_artist:f0a7f8da-e468-317f-9333-88de85a8ddf1
owl:sameAs viaf:80098221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80098221>.
doremus_artist:f0d72adc-d4e9-354e-af85-59f13399b002
owl:sameAs viaf:4356609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4356609>.
doremus_artist:f124ea5a-ebe2-3c85-9326-0a4148fc0231
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Abbey Simon (New York City, 8 januari 1922) is een Joods-Amerikaans pianist."@nl,
        "Abbey Simon (New York, 8 janvier 1922) est un pianiste de concert am\u00e9ricain, enseignant. Il fut \u00e9l\u00e8ve de Josef Hofmann au Curtis Institute of Music et remporta le Concours international de piano Naumburg en 1940. D'une virtuosit\u00e9 \u00e9tonnante, il a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 \u00ab supervirtuoso \u00bb par le New York Times."@fr,
        """Abbey Simon (born January 8, 1922) is an American concert pianist, teacher, and recording artist. He was a pupil of Josef Hofmann at the Curtis Institute of Music and a winner of the Naumburg International Piano Competition in 1940. He has been called a "supervirtuoso" by The New York Times."""@en,
        "\u042d\u0431\u0431\u0438 \u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Abbey Simon, 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1922 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:14959610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abbey_Simon>,
        <http://viaf.org/viaf/14959610>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c905d45c-831d-4734-abbe-bf059e721a89>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbey_Simon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abbey_Simon.
doremus_artist:f12ada13-f6ed-3776-92c1-751994e78c7f
owl:sameAs viaf:54332451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54332451>.
doremus_artist:f17046cf-337f-3066-9aa2-b19706b5b66e
owl:sameAs viaf:48912442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48912442>.
doremus_artist:f2757137-5efb-3f58-bcc1-20f520f6d922
    dbp:birthPlace dbr:Massachusetts;
    rdfs:comment
        "James Taylor, de son nom complet James Vernon Taylor, n\u00e9 le 12 mars 1948 \u00e0 Boston (\u00c9tats-Unis), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain de folk rock."@fr,
        "James Vernon Taylor (* 12. M\u00e4rz 1948 in Boston) ist ein US-amerikanischer Gitarrist, S\u00e4nger, Komponist und Texter. Als f\u00fcnffacher Grammy-Gewinner und Mitglied der Rock and Roll Hall of Fame geh\u00f6rt er zu den einflussreichsten zeitgen\u00f6ssischen Singer-Songwritern der amerikanischen Musikszene."@de,
        "James Vernon Taylor (12 de marzo de 1948) es un cantautor y guitarrista estadounidense, ganador de cinco Premios Grammy. Su primer \u00e9xito fue el sencillo \u00abFire and Rain\u00bb de su segundo \u00e1lbum Sweet Baby James (1970), disco que ocupa el puesto 103 de la lista de los 500 mejores \u00e1lbumes de todos los tiempos de la revista Rolling Stone. El a\u00f1o siguiente, su versi\u00f3n de la canci\u00f3n de su amiga Carole King, \u00abYou've Got a Friend\u00bb, alcanz\u00f3 el puesto n\u00famero 1."@es,
        """James Vernon Taylor (Boston, 12 de mar\u00e7o de 1948) \u00e9 um m\u00fasico norte-americano, compositor e int\u00e9rprete da fus\u00e3o do "country-gospel-rock". Entre alguns dos seus sucessos est\u00e3o "You've Got a Friend"; "Carolina in My Mind"; "Sweet Baby James"; "Fire and Rain"; "Mexico"; "Shower the People"; "How Sweet It Is"; e "Only a Dream in Rio". Na vida profissional, James pertence a "escola estil\u00edsticas de m\u00fasicos" que inclui parceiros como Paul McCartney, George Harrison, Carole King, Joni Mitchell, Carly Simon, Art Garfunkel, Paul Simon, David Crosby, Graham Nash, Jackson Browne, Linda Rondstadt, Bonnie Raitt e Stevie Wonder; e no per\u00edodo que ele se comercializou, estava entre grupos de m\u00fasicos (al\u00e9m destes j\u00e1 mencionados) como: Don McLean, John Denver, Jim Croce e Cat Stevens apesar de nunca ter toca"""@pt,
        "James Vernon Taylor (Boston, 12 maart 1948) is een Amerikaanse singer-songwriter en gitarist."@nl,
        "James Vernon Taylor (born March 12, 1948) is an American singer-songwriter and guitarist. A five-time Grammy Award winner, he was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 2000. He is one of the best-selling artists of all time, having sold more than 100 million records worldwide."@en,
        "James Vernon Taylor (ur. 12 marca 1948 w Belmont) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, gitarzysta, kompozytor i autor tekst\u00f3w piosenek, wykonawca muzyki country, folk, pop i rock. Odznaczony Medalem Wolno\u015bci i Narodowym Medalem Sztuki. Piosenkarz lat siedemdziesi\u0105tych. W latach osiemdziesi\u0105tych jego kariera uleg\u0142a za\u0142amaniu. Wielkim sukcesem zako\u0144czy\u0142 si\u0119 powr\u00f3t muzyka w bardziej popowym repertuarze, kt\u00f3ry nast\u0105pi\u0142 w ko\u0144cu lat dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych. W 1997 James Taylor zdoby\u0142 nagrod\u0119 Grammy za najlepszy album popowy. W 2000 Taylor zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Vernon Taylor, \u0440\u043e\u0434. 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1948, \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0432 1970 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 (\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e Allmusic) \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f singer-songwriter. \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0451\u0441\u043b\u0438 \u0445\u0438\u0442\u044b \u00abFire and Rain\u00bb (#3 US, 1970) \u0438 \u00abYou've Got a Friend\u00bb (#1, 1971, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u041a\u044d\u0440\u043e\u043b \u041a\u0438\u043d\u0433), \u043d\u0430\u0438\u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043e \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c Greatest Hits, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043e\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410 12-\u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u00ab\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432\u044b\u0439\u00bb \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441. \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440 \u2014 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438; \u0432 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0432\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30c6\u30a4\u30e9\u30fc\uff08James Taylor\u30011948\u5e743\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u5e02\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ce\u30fc\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u306e\u30c1\u30e3\u30da\u30eb\u30d2\u30eb\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c74\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c84\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u58eb\u00b7\u7dad\u5357\u00b7\u6cf0\u52d2\uff08James Vernon Taylor\uff0c1948\u5e743\u670812\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u4eba\uff0c\u5409\u4ed6\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u6cf0\u52d2\u51fa\u751f\u65bc\u9a6c\u8428\u8bf8\u585e\u5dde\u6ce2\u58eb\u9813\uff0c\u5728\u5317\u5361\u7f85\u840a\u7d0d\u5dde\u7684\u5361\u6ce2\u7f85\u5e02(Carrboro)\u9577\u5927\u3002\u6cf0\u52d2\u7684\u4e8b\u696d\u751f\u6daf\u8d77\u65bc1960\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\uff0c\u4f46\u76f4\u523070\u5e74\u4ee3\u624d\u9010\u6f38\u53d7\u5230\u6b61\u8fce\u3002\u4ed6\u591a\u6f14\u5531\u611f\u6027\u67d4\u548c\u7684\u6b4c\u66f2\u3002\u540c\u6642\u671f\u851a\u70ba\u98a8\u6f6e\u7684\u81ea\u5f48\u81ea\u5531\u8005\u5305\u542b\u743c\u5c3c\u00b7\u7c73\u6b47\u5c14\u3001Tom Rush\u3001Cat Stevens\u3001Carole King\u3001John Denver\u3001Jim Croce\u3001Don McLean\u3001Gordon Lightfoot\u53ca Jackson Browne\uff0c\u540c\u6642\u9084\u6709 Carly Simon\uff0c\u5f8c\u4f86\u6210\u70ba\u6cf0\u52d2\u7684\u59bb\u5b50\u3002\u4ed6\u57281976\u5e74\u51fa\u4e86\u5f35\u947d\u77f3\u7d1a\u5531\u7247\u7d05\u6975\u4e00\u6642\uff0c\u7e3d\u5171\u552e\u51fa\u8d85\u904e\u4e00\u5343\u4e00\u767e\u842c\u5f35\uff0c\u4ed6\u572890\u5e74\u4ee3\u53ca00\u5e74\u65e9\u671f\u4e5f\u51fa\u904e\u5e7e\u5f35\u92b7\u552e\u6210\u7e3e\u6590\u7136\u53ca\u7372\u734e\u7121\u6578\u7684\u6b4c\u66f2\uff0c\u4ecd\u4fdd\u6709\u76f8\u7576\u5927\u91cf\u7684\u807d\u773e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:35352272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Taylor>,
        <http://viaf.org/viaf/35352272>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Taylor_-_Columbia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Taylor.
doremus_artist:f2b9884a-bb7b-3f40-bd0a-2e259e8a9930
    owl:sameAs viaf:61743043;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743043>,
        <https://musicbrainz.org/artist/104a6c73-b21f-43c5-ad66-d6b526fd23b1>.
doremus_artist:f2c2492d-9f94-3689-973a-7761c90c6a36
owl:sameAs viaf:71604448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604448>.
doremus_artist:f330b576-8688-300b-8947-718202a6c714
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Pagani,_Campania>;
    rdfs:comment
        """Afonso Maria de Lig\u00f3rio, C.Ss.R., nascido Alphonsus Maria de' Liguori, foi um bispo cat\u00f3lico italiano que se destacou como escritor espiritual, fil\u00f3sofo escol\u00e1stico e te\u00f3logo. Nascido numa fam\u00edlia nobre de N\u00e1poles, Lig\u00f3rio teve uma brilhante carreira em direito antes de ser ordenado padre. Depois disso, fundou uma ordem religiosa, a Congrega\u00e7\u00e3o do Sant\u00edssimo Redentor (chamados "redentoristas") dedicada ao trabalho entre os pobres. Em 1762, foi nomeado bispo de Santa Agata de' Godos. Afonso foi um escritor prol\u00edfico, publicando nove edi\u00e7\u00f5es de sua "Teologia Moral" ainda em vida, al\u00e9m de outras obras devocionais e ascetas, al\u00e9m de muitas cartas. Entre suas obras mais famosas est\u00e3o "As Gl\u00f3rias de Maria" e "O Caminho da Cruz", esta \u00faltima utilizada ainda hoje em muitas par\u00f3quias durante os ser"""@pt,
        "Alfons Maria Liguori (ur. 27 wrze\u015bnia 1696 w Marianella ko\u0142o Neapolu, zm. 1 sierpnia 1787 w Pagani ko\u0142o Neapolu) \u2013 w\u0142oski duchowny katolicki, za\u0142o\u017cyciel redemptoryst\u00f3w, biskup, kaznodzieja i poeta, \u015bwi\u0119ty Ko\u015bcio\u0142a katolickiego, doktor Ko\u015bcio\u0142a."@pl,
        "Alfonso Maria de' Liguori (* 27. September 1696 in Marianella bei Neapel; \u2020 1. August 1787 in Pagani bei Salerno) war ein italienischer Jurist, Moraltheologe, Bischof und Ordensgr\u00fcnder, der heiliggesprochen und zum Kirchenlehrer erhoben wurde."@de,
        "Alfonso Maria de' Liguori (Marianella bij Napels, 27 september 1696 \u2013 Pagani bij Napels, 1 augustus 1787), ook wel Alfonsus van Liguori genoemd, was een Italiaanse jurist en bisschop en de stichter van de redemptoristen. In 1839 werd Alfonso heilig verklaard door de Rooms-katholieke Kerk. In 1871 werd hij tot kerkleraar verheven en in 1950 tot patroon van biechtvaders en moraaltheologen. Zijn gedenkdag is op 1 augustus."@nl,
        "Alfonso Mar\u00eda de Ligorio, C.Ss.R., (Marianella, Reino de N\u00e1poles, 27 de septiembre de 1696 - Pagani, Reino de N\u00e1poles, 1 de agosto de 1787). Religioso italiano, obispo de la Iglesia cat\u00f3lica y fundador de la Congregaci\u00f3n del Sant\u00edsimo Redentor cuyos miembros se conocen como redentoristas. Canonizado en 1839 y proclamado \u00abDoctor de la Iglesia\u00bb en 1871, es el patrono de los abogados cat\u00f3licos, de los moralistas y de los confesores. Escribi\u00f3 m\u00e1s de 111 obras, entre las cuales cabe destacar el Tratado de Teolog\u00eda moral, escrito entre 1753 y 1755 y Las Glorias de Mar\u00eda, escrito en 1750."@es,
        "Alphonse Marie de Liguori (Naples, 27 septembre 1696 - Nocera de' Pagani, 1er ao\u00fbt 1787) est un \u00e9v\u00eaque fondateur de la congr\u00e9gation du Tr\u00e8s Saint R\u00e9dempteur reconnu saint et docteur de l'\u00e9glise par l'\u00c9glise catholique."@fr,
        "Saint Alphonsus Maria de' Liguori, C.Ss.R. (27 September 1696 \u2013 1 August 1787), was an Italian Catholic bishop, spiritual writer, composer, musician, artist, poet, lawyer, scholastic philosopher, and theologian. He was canonized in 1839 by Pope Gregory XVI and proclaimed a Doctor of the Church by Pope Pius IX in 1871. One of the most widely read Catholic authors, Alphonsus Liguori is the patron saint of confessors."@en,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430 \u0434\u0435 \u041b\u0438\u0433\u0443\u043e\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alfonso Maria de' Liguori; 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1696, \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1787, \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f, \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041a\u043e\u043d\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0421\u043f\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f (C.S.S.R., \u0440\u0435\u0434\u0435\u043c\u043f\u0442\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b). \u041a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u0432 1831 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432 1871 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438, \u0432 1950 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u2014 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u043c \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u0430 \u041b\u0438\u0433\u0443\u043e\u0440\u0438 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30ea\u30b4\u30ea\uff08Alfonso Maria de' Liguori 1696\u5e749\u670827\u65e5 - 1787\u5e748\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u53f8\u6559\u3001\u8056\u4eba\u3067\u6559\u4f1a\u535a\u58eb\u306e1\u4eba\u3001\u4fee\u9053\u4f1a\u30ec\u30c7\u30f3\u30d7\u30c8\u30fc\u30eb\u4f1a\u306e\u5275\u7acb\u8005\u3002\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30bd\u30f3\u30b0\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u300c\u3042\u306a\u305f\u306f\u661f\u304b\u3089\u964d\u308a\u3066\u304f\u308b\u300d(Tu scendi dalle stelle)\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30ca\u30dd\u30ea\u8fd1\u90ca\u306e\u30de\u30ea\u30a2\u30cd\u30c3\u30e9\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u5927\u5b66\u3067\u6cd5\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u6cd5\u5f8b\u5bb6\u3068\u306a\u308b\u304c\u30011723\u5e74\u306b\u7236\u89aa\u306e\u53cd\u5bfe\u3092\u62bc\u3057\u5207\u3063\u3066\u8056\u8077\u8005\u3068\u306a\u308a\u30013\u5e74\u5f8c\u306b\u306f\u53f8\u796d\u3068\u306a\u308b\u3002\u4e3b\u306b\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u8ca7\u6c11\u7a9f\u3084\u5b64\u5150\u30fb\u30cf\u30f3\u30bb\u30f3\u75c5\u60a3\u8005\u306a\u3069\u5f53\u6642\u758e\u5916\u3055\u308c\u304c\u3061\u3060\u3063\u305f\u4eba\u3005\u306e\u4e2d\u306b\u5165\u3063\u3066\u5b97\u6559\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u3001\u3053\u306e\u6d3b\u52d5\u304c\u57fa\u3068\u306a\u3063\u30661732\u5e74\u306b\u30ec\u30c7\u30f3\u30d7\u30c8\u30fc\u30eb\u4f1a\u3092\u5275\u8a2d\u30021762\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30bf\u30a2\u30ac\u30bf\uff1d\u30c7\uff1d\u30b4\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u53f8\u6559\u306b\u53d9\u4efb\u3055\u308c\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30bb\u30cb\u30b9\u30e0\u3068\u306e\u8ad6\u4e89\u306e\u508d\u3089\u9053\u5fb3\u795e\u5b66\u306b\u5927\u304d\u306a\u8db3\u8de1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22311625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alphonsus_Maria_de'_Liguori>,
        <http://viaf.org/viaf/22311625>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St_Alphonsus_Liguori.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alphonsus_Maria_de'_Liguori>.
doremus_artist:f330c4ac-333b-36ca-94f3-97a01cefb1fc
    rdfs:comment
        "Fenwick Smith is an American flutist. He studied under Joseph Mariano at the Eastman School of Music, graduating from there in 1972. Shortly thereafter he became a member of the New England Woodwind Quintet and began a thirteen-year membership with Boston Musica Viva. He became the assistant principal flutist of the Boston Symphony Orchestra in 1978, serving in that position until September 2006. During this time he was also principal flutist of the Boston Pops Orchestra. Smith has also been a member of the Boston Chamber Music Society since 1984, and since 1983 has given annual recitals at Jordan Hall."@en,
        "\u0424\u0435\u043d\u0432\u0438\u043a \u0421\u043c\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Fenwick Smith; \u0440\u043e\u0434. 1949) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0418\u0441\u0442\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1972), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0421 1974 \u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 Boston Musica Viva \u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0414\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1978\u20142006 \u0433\u0433. \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430 \u0432 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435, \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u0430. \u041a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0441 1977 \u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0435 \u0441 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:118305179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fenwick_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/118305179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fenwick_Smith.
doremus_artist:f34662f5-6e10-3d0b-8db8-0e2ded18fb60
owl:sameAs viaf:68948031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68948031>.
doremus_artist:f3fb0ddb-f221-33b3-8f18-a0754ba191a5
    dbp:birthPlace dbr:Mexico;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Ch\u00e1vez.Carlos Ch\u00e1vezFichier:Carlos Chavez.jpg Carlos Ch\u00e1vez \u0152uvres principales 
*  Sinfon\u00eda de Ant\u00edgona (Symphonie n\u00ba 1, 1933) 
*  Sinfon\u00eda India (Symphonie n\u00ba 2, 1935) 
*  Symphonie n\u00ba 3 (1951) 
*  Sinfon\u00eda Rom\u00e1ntica (Symphonie n\u00ba 4, 1953) 
*  Symphonie n\u00ba 5 pour orchestra \u00e0 cordes (1953) 
*  Symphonie n\u00ba 6 (1961) Carlos Antonio de Padua Ch\u00e1vez y Ram\u00edrez, dit Carlos Ch\u00e1vez, est un compositeur mexicain, n\u00e9 \u00e0 Popotla le 13 juin 1899 et mort \u00e0 Mexico le 2 ao\u00fbt 1978."""@fr,
        "Carlos (Antonio de Padua) Ch\u00e1vez y Ram\u00edrez (Popotla, 13 juni 1899 - Coyoac\u00e1n, 2 augustus 1978) was een Mexicaans componist, dirigent, professor in muziek en directeur van het Orquesta Sinf\u00f3nica Mexicana (later: Orquesta Sinf\u00f3nica de Mexico)."@nl,
        "Carlos Antonio de Padua Ch\u00e1vez y Ram\u00edrez (13 June 1899 \u2013 2 August 1978) was a Mexican composer, conductor, music theorist, educator, journalist, and founder and director of the Mexican Symphonic Orchestra. He was influenced by native Mexican cultures. Of his six symphonies, the second, or Sinfon\u00eda india, which uses native Yaqui percussion instruments, is probably the most popular."@en,
        "Carlos Antonio de Padua Ch\u00e1vez y Ram\u00edrez (Popotla, hoy perteneciente a la Ciudad de M\u00e9xico, 13 de junio de 1899 - Ciudad de M\u00e9xico, 2 de agosto de 1978) fue un compositor, director de orquesta, profesor y periodista mexicano. Fue tambi\u00e9n fundador de la Orquesta Sinf\u00f3nica de M\u00e9xico. De sus seis sinfon\u00edas, la segunda, llamada Sinfon\u00eda India, que utiliza instrumentos de percusi\u00f3n yaqui, es quiz\u00e1s la m\u00e1s conocida. Ch\u00e1vez fue, adem\u00e1s de pianista, compositor y director de orquesta, hombre p\u00fablico, funcionario, educador y pol\u00edtico. Con Carlos Ch\u00e1vez se consolid\u00f3 definitivamente el movimiento musical nacionalista de M\u00e9xico. Estuvo casado con Otilia Ortiz quien era 10 a\u00f1os mayor que \u00e9l. Tuvieron 3 hijos."@es,
        "Carlos Ch\u00e1vez (Popotla, M\u00e9xico, 13 de junho de 1899 - Cidade do M\u00e9xico, 2 de agosto de 1978) foi um compositor mexicano."@pt,
        "Carlos Ch\u00e1vez Ram\u00edrez (* 13. Juni 1899 in Popotla bei Mexiko-Stadt; \u2020 2. August 1978 ebenda) war ein mexikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Ch\u00e1vez ist einer der wichtigsten mexikanischen Komponisten des 20. Jahrhunderts. Er wurde weit \u00fcber sein Heimatland hinaus bekannt. Er verbindet in seiner Musik Einfl\u00fcsse origin\u00e4rer mexikanischer, insbesondere indianischer Volksmusik mit europ\u00e4ischer Neuer Musik, wobei er auf Elemente des Neoklassizismus zur\u00fcckgreift. Dar\u00fcber hinaus pr\u00e4gte er das mexikanische Musikleben seiner Zeit in verschiedenen administrativen Positionen als Orchesterchef und akademischer Lehrer. Er war unter anderem Mitglied der Academia de Artes. 1959 wurde er in die American Academy of Arts and Sciences gew\u00e4hlt."@de,
        "Studi\u00f2 pianoforte con Manuel Ponce(1909-1913) e Pedro Luis Ogaz\u00f3n (1915-1920), armonia con Juan B. Fuentes, e, da autodidatta, contrappunto e composizione, analizzando le opere dei grandi maestri e la musica d'origine india e meticcia.Nel 1921 present\u00f2 un primo concerto pubblico con le sue composizioni, tra cui il Sestetto per piano e corde (1919) e sonate per pianoforte. La sua produzione fino ad allora era stata francamente romantica e i suoi accordi di musica messicana erano ispirati a quelli di Ponce. A partire dai Madrigali (1921) e dai Notturni (1922) abbracci\u00f2 l'impressionismo. Nell'inverno del 1922 fece un viaggio d'osservazione in Austria, Germania e Francia. A Berlino, la \u201cBote und Bock\u201d pubblic\u00f2 la sua Deuxieme Sonate pour piano (1921). La sua permanenza in Europa lo convinse ch"@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0427\u0430\u0432\u0435\u0441 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u041f\u0430\u0434\u0443\u0430 \u0427\u0430\u0432\u0435\u0441-\u0438-\u0420\u0430\u043c\u0438\u0440\u0435\u0441, \u0438\u0441\u043f. Carlos Antonio de Padua Ch\u00e1vez y Ram\u00edrez; 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1899, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u041f\u043e\u043f\u043e\u0442\u043b\u0430 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1978, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30d1\u30c9\u30a5\u30a2\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u30fb\u30a4\u30fb\u30e9\u30df\u30ec\u30b9\uff08Carlos Antonio de Padua Ch\u00e1vez y Ram\u00edrez, 1899\u5e746\u670813\u65e5 - 1978\u5e748\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u30fc\u306b\u7a0b\u8fd1\u3044\u30dd\u30d7\u30c8\u30e9\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002 \u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3068\u30cd\u30a4\u30c6\u30a3\u30d6\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u3001\u3055\u3089\u306b\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u98a8\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u97f3\u697d\u306e\u7279\u5fb4\u3092\u6301\u3064\u3002\u305d\u308c\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u3068\u4e26\u3093\u3067\u4e2d\u5357\u7c73\u306e\u73fe\u4ee3\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3068\u3057\u3066\u306f\u885d\u6483\u7684\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u5f7c\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u9762\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u306e\u9762\u3067\u3082\u975e\u5e38\u306a\u591a\u7523\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u5168\u4f5c\u54c1\u306f\u30015\u3064\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u30016\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30014\u66f2\u306e\u5354\u594f\u66f2\u30011\u66f2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u3055\u3089\u306b\u306f\u6570\u3048\u5207\u308c\u306a\u3044\u307b\u3069\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u66f2\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u3055\u3089\u306b\u5f7c\u306f\u30012\u518a\u306e\u672c\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u66f8\u540d\u306f\u3001\u300c\u6765\u308b\u3079\u304d\u65b0\u97f3\u697d (Toward A New Music)\u300d\u3068\u300c\u97f3\u697d\u3068\u96fb\u6c17\u5b66 (Music and Electricity)\u300d\u3067\u3042\u308a\u3001\u3053\u306e\u672c\u306f\u65b0\u97f3\u697d\u306e\u8003\u5bdf\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8ca2\u732e\u3068\u57fa\u672c\u7684\u306a\u66f8\u7c4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u3057\u3066\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066200\u4ee5\u4e0a\u306e\u8a18\u4e8b\u3092\u96d1\u8a8c\u7b49\u306b\u6295\u7a3f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u3053\u308c\u3089\u306e\u696d\u7e3e\u306b\u3088\u308a\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u82b8\u8853\u79d1\u5b66\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u53ca\u3073\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u82b8\u8853\u6587\u5b66\u5354\u4f1a\u306e\u540d\u8a89\u4f1a\u54e1\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u5fb7\u00b7\u5e15\u5ea6\u4e9a\u00b7\u67e5\u7ef4\u65af-\u62c9\u7c73\u96f7\u65af\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aCarlos Antonio de Padua Ch\u00e1vez y Ram\u00edrez\uff0c1899\u5e746\u670813\u65e5\uff0d1978\u5e748\u67082\u65e5)\uff0c\u53c8\u8bd1\u590f\u5a01\u58eb\uff0c\u58a8\u897f\u54e5\u6700\u8457\u540d\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ea6\u662f\u77e5\u540d\u6307\u63ee\u5bb6\u8207\u6a02\u5718\u7d93\u7406\u4eba\u3002 \u67e5\u7ef4\u65af\u7684\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u6df1\u53d7\u5370\u7b2c\u5b89\u4f20\u7edf\u5f71\u54cd\uff0c\u7136\u800c\u4ed6\u5f88\u5c11\u76f4\u63a5\u91c7\u7528\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7d20\u6750\u3002 \u5176\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u6709\u516d\u9996\u4ea4\u97ff\u66f2\uff0c\u5176\u4e2d\u4ee5\u7b2c\u4e8c\u5370\u7b2c\u5b89\u4eba\u5c0f\u4ea4\u97ff\u66f2\u6700\u53d7\u6b61\u8fce\uff0c\u4ed6\u9084\u662f\u58a8\u897f\u54e5\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u7684\u5275\u7acb\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56673063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Ch\u00e1vez>,
        <http://viaf.org/viaf/56673063>,
        <https://musicbrainz.org/artist/282a8471-db28-4016-a055-eaf7ce97d0fc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Chavez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Chávez.
doremus_artist:f5518ace-ed02-361d-91a5-c08f0b9fad53
owl:sameAs viaf:71578018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71578018>.
doremus_artist:f6046009-14e9-3c7b-9248-610a96c1fb8d
    rdfs:comment
        """Carlo Curley (24 de agosto de 1952 - 11 de agosto de 2012) fue un organista de concierto de m\u00fasica cl\u00e1sica estadounidense. Auto-apodado "el Pavarotti de la Organ", fue uno de s\u00f3lo unos pocos conciertos organistas en todo el mundo que se apoyan exclusivamente dando recitales, conciertos y clases magistrales, sin ning\u00fan tipo de suplemento de la ense\u00f1anza o posiciones de la iglesia. Curley era cosmopolita, y se refiri\u00f3 a tres lugares como "hogar": Inglaterra, Escandinavia y el Norte de Carolina (EE.UU.). Curley Muri\u00f3 el s\u00e1bado 11 de agosto 2012 a la edad de 59 a\u00f1os, en Melton Mowbray, Inglaterra."""@es,
        "Carlo James Curley (August 24, 1952 \u2013 August 11, 2012) was an American classical concert organist who lived much of his later life in Great Britain. Curley was born into a musical family in Monroe, North Carolina, USA, and attended the North Carolina School of the Arts and by the age of 15 was organist at a large Baptist church in Atlanta, Georgia. He subsequently studied with Virgil Fox, Robert Elmore, George Thalben-Ball and Arthur Poister. His long-time friend and confidant Robert Noehren was another noted influence. At 18 he was director of music at Girard College in Philadelphia. Curley developed his performance style in the manner of Virgil Fox, with respect to popularising classical organ music popular to a wider audience, which included his arrangements and transcriptions of pieces"@en,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30ab\u30fc\u30ea\u30fc\uff08Carlo Curley\u30011952\u5e748\u670824\u65e5 - 2012\u5e748\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ce\u30fc\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u751f\u307e\u308c\u300217\u6b73\u3067\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u30b8\u30e9\u30fc\u30c9\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u793c\u62dd\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u3002 2012\u5e748\u670811\u65e5\u3001\u6b7b\u53bb\u300259\u6b73\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27251434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Curley>,
        <http://viaf.org/viaf/27251434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Curley.
doremus_artist:f60ad80a-89bc-3a19-8059-a3ec8b79db4e
owl:sameAs viaf:65786919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65786919>.
doremus_artist:f6194f13-8465-396e-bb88-a4119847d320
    rdfs:comment
        "Louis-Nicolas Le Prince (died Ferri\u00e8res-Saint-Hilaire, 1677) was a French priest and composer. He was ma\u00eetre de chapelle at Lisieux Cathedral, then from 1668 priest at Ferri\u00e8res-Saint-Hilaire."@en,
        "Louis-Nicolas Le Prince (n\u00e9 vers 1637 et mort en 1693) est un compositeur fran\u00e7ais actif \u00e0 Lisieux (Calvados) et \u00e0 Ferri\u00e8res-Saint-Hilaire (Eure)."@fr;
    owl:sameAs viaf:24866941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Le_Prince_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/24866941>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_Le_Prince_(composer)>.
doremus_artist:f639733f-1c46-3f88-bcca-b1869774610e
owl:sameAs viaf:48793161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48793161>.
doremus_artist:f6b24e73-1d66-3050-b5fe-fe680a471b17
owl:sameAs viaf:34723376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34723376>.
doremus_artist:f6ca2b65-84c2-328d-a515-fe1c1844815e
owl:sameAs viaf:69140388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69140388>.
doremus_artist:f7a32c6b-a651-35bd-9188-457767b5f773
    rdfs:comment
        "Hamish Scott Henderson, (11 November 1919 \u2013 9 March 2002; Scottish Gaelic: Seamas MacEanraig (Seamas M\u00f2r)) was a Scottish poet, songwriter, communist, soldier and intellectual. He has been referred to as the most important Scots poet since Robert Burns and was a catalyst for the folk revival in Scotland. He was also an accomplished folk song collector and discovered such notable performers as Jeannie Robertson, Flora MacNeil and Calum Johnston."@en,
        "James (Hamish) Scott Henderson (Blairgowrie, 11 november 1919 - Edinburgh, 8 maart 2002) was een Brits musicoloog en publicist. Hij bestudeerde de traditionele volksmuziek van Schotland en werd door zijn moeder ge\u00efntroduceerd in de volkszang en het Gaelic, de Keltische taal van onder andere de Schotten. Hij was leerling van de Blairgowrie High School en het Dulwich College, Londen, en studeerde moderne talen in Cambridge. Hij deed dienst als inlichtingenofficier in Europa en Noord Afrika."@nl;
    owl:sameAs viaf:32066732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hamish_Henderson>,
        <http://viaf.org/viaf/32066732>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Hamishhenderson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hamish_Henderson.
doremus_artist:f7b48423-a966-3648-92f5-57adc736005b
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Emanuele Barbella (* 14. April 1718 in Neapel; \u2020 1. Januar 1777 ebenda) war ein italienischer Geiger und Komponist der neapolitanischen Schule."@de,
        "Emanuele Barbella (1718-1777) was a Neapolitan composer and violinist."@en,
        "Ricevette i primi rudimenti di violino dal padre, violinista e maestro di violino al Conservatorio di Santa Maria di Loreto e successivamente approfond\u00ec lo strumento con Angelo Zaga e Pasquale Bini, un allievo di Giuseppe Tartini. Contemporaneamente inizi\u00f2 lo studio della teoria musicale e della composizione con Michele Caballone, con il quale studi\u00f2 sino alla sua morte sopraggiunta nel 1740. Da quest'anno sino al 1744 continu\u00f2 gli studi con Leonardo Leo. Nel 1753 fu primo violino al Teatro Nuovo di Napoli e dal 1761 fino alla morte componente dell'orchestra del Teatro San Carlo. Durante gli anni sessanta intraprese probabilmente un viaggio in Inghilterra."@it,
        "\u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u0435 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Emanuele Barbella; 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1718 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1777 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:61730977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emanuele_Barbella>,
        <http://viaf.org/viaf/61730977>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emanuele_Barbella.
doremus_artist:f82bd309-4329-39e3-a001-c73fb123b3ac
    dbp:birthPlace dbr:Chernihiv_Oblast;
    dbp:deathPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Malko. Nikola\u00ef Andre\u00efevitch Malko (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u043a\u043e; ISO 9 : Nikolaj Andreevi\u010d Malko) est un chef d'orchestre russe n\u00e9 le 4 mai 1883 \u00e0 Bra\u00eflov (gouvernement de Tchernigov, Empire russe) et mort le 23 juin 1961 \u00e0 Sydney (Australie). Il a dirig\u00e9 la cr\u00e9ation de la premi\u00e8re (1926) et de la deuxi\u00e8me (1927) symphonie de Chostakovitch \u00e0 la t\u00eate de l'Orchestre philharmonique de Leningrad (auj. Orchestre philharmonique de Saint-P\u00e9tersbourg), ainsi que la cinqui\u00e8me symphonie de Miaskovski."@fr,
        "Nicolai Andreyevich Malko (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e\u0301, Ukrainian: \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0456\u0439\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e; 4 May 1883 \u2013 23 June 1961) was a symphonic conductor."@en,
        "Nikolai Andrejewitsch Malko (ukrainisch \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e, russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e; * 4. Mai 1883 in Brailow, Gouvernement Tschernigow, Russisches Kaiserreich; \u2020 23. Juni 1961 in Sydney, Australien) war ein ukrainischer Dirigent."@de,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043a\u043e\u0301 (22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f (4 \u043c\u0430\u044f) 1883, \u0411\u0440\u0430\u0438\u043b\u043e\u0432 \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1961, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441 1929 \u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0437\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043e\u043c."@ru,
        "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u304c\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u4eba\u3067\u6bcd\u89aa\u304c\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u3001\u521d\u671f\u306b\u306f\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u3067\u8457\u4f5c\u3092\u51fa\u7248\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u30021906\u5e74\u306b\u6b74\u53f2\u5b66\u3068\u8a9e\u5b66\u306b\u3088\u308a\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u3002\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3082\u7c4d\u3092\u7f6e\u304d\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u3084\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30ba\u30ce\u30d5\u3001\u30a2\u30ca\u30c8\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30ea\u30e3\u30fc\u30c9\u30d5\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021909\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u4fee\u4e86\u3057\u3066\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3001\u305d\u308c\u304b\u30896\u5e74\u5f8c\u306b\u306f\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u6607\u683c\u3057\u305f\u30021909\u5e74\u3088\u308a\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e2\u30c3\u30c8\u30eb\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u7279\u306b\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3092\u7814\u7a76\u3057\u305f\u3002 1956\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306b\u6e21\u3063\u3066\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u7740\u4efb\u3057\u30011961\u5e74\u306b\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u306b\u6b7f\u3059\u308b\u307e\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u7c73\u56fd\u56fd\u52d9\u7701\u306e\u8a8d\u53ef\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30bd\u9023\u6587\u5316\u7701\u306e\u62db\u8058\u306b\u5fdc\u3058\u300130\u5e74\u3076\u308a\u306b\u5e30\u56fd\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3084\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u3001\u30ad\u30a8\u30d5\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u5efb\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u540c\u5e74\u306b\u306f\u3001\u6771\u4eac\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u62db\u304b\u308c\u3066\u65e5\u672c\u306b\u3082\u8a2a\u308c\u305f\u30021960\u5e74\u306b\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u30d5\u30ec\u30bc\u30ea\u30af9\u4e16\u3088\u308a\u30c0\u30f3\u30cd\u30d6\u30ed\u9a0e\u58eb\u52f2\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5120329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Malko>,
        <http://viaf.org/viaf/5120329>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab8091af-914a-4d98-8f66-66b03e376297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Malko.
doremus_artist:f85484de-f4ac-35bb-a4d4-afb2fa7201fc
owl:sameAs viaf:4475425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4475425>.
doremus_artist:f8dad30b-5a7f-373d-9073-e85f10ec2462
    owl:sameAs viaf:434094;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/434094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c7881bf2-8cda-4366-8540-16fac3dda2dc>.
doremus_artist:f95ac49c-2895-39c5-8f2a-6847dfd41ec6
owl:sameAs viaf:32183743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32183743>.
doremus_artist:f96ad749-3cdb-3971-9afb-1d612c96ba48
owl:sameAs viaf:34661970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34661970>.
doremus_artist:f96bc184-4bdf-3b9d-a2a6-20e9d6d7fd08
owl:sameAs viaf:152921334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/152921334>.
doremus_artist:fb6e8c98-1701-31ae-932f-1ceabacfeca8
owl:sameAs viaf:28942737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28942737>.
doremus_artist:fb8ac54f-5943-333a-bd1e-76be19f85732
owl:sameAs viaf:14969559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14969559>.
doremus_artist:fbbfd51a-d5a7-3f75-831c-9fbb9f1c1b7b
    rdfs:comment
        "James Melton (January 2, 1904 \u2013 April 21, 1961), a popular singer in the 1920s and early 1930s, later began a career as an operatic singer when tenor voices went out of style in popular music around 1932\u201335. His singing talent was similar to that of Richard Crooks, John Charles Thomas or Nelson Eddy. Melton usually catered to popular music fans, singing romantic songs and popular ballads in a sweet style. He was born in Moultrie, Georgia but was raised in Citra, Florida, where his parents grew melons and handled hogs."@en,
        "James Melton (ur. 2 stycznia 1904, zm. 21 kwietnia 1961) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz."@pl;
    owl:sameAs viaf:61737029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Melton>,
        <http://viaf.org/viaf/61737029>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Melton.
doremus_artist:fc6513f2-8d5f-3a20-984f-916a874deb85
owl:sameAs viaf:17432833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432833>.
doremus_artist:fc847f57-cfee-3e40-9fe3-a831fd3a3b13
owl:sameAs viaf:56210689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56210689>.
doremus_artist:fc9f02d5-d631-3112-b366-6cabb1a339be
owl:sameAs viaf:51823489; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51823489>.
doremus_artist:feb4b78a-c093-3730-8936-26fa0d8ca54b
    dbp:birthPlace dbr:Harlow;
    rdfs:comment
        " Pour le footballeur, voir Martin Taylor. Martin Taylor (n\u00e9 le 20 octobre 1956) est un guitariste britannique de jazz qui a jou\u00e9 dans plusieurs groupes, et aussi en tant qu'accompagnateur, en particulier de St\u00e9phane Grapelli. Il surtout connu pour ses solos dans lesquels il joue simultan\u00e9ment la basse et l'accompagnement en plus de la m\u00e9lodie."@fr,
        """Martin Taylor (nascido em 20 de outubro de 1956), \u00e9 um guitarrista de jazz ingl\u00eas altamente respeitado que j\u00e1 tocou em diversos grupos e acompanhou diversos artistas como Stephane Grappelli, Chet Atkins, Bill Wyman, George Harrison, Dionne Warwick, Sacha Distel,Bryn Terfel e Jamie Cullum. Ele \u00e9 conhecido especialmente por sua t\u00e9cnica de "Chord Melody", onde uma s\u00f3 guitarra faz as linhas de baixo, os acordes e a melodia ao mesmo tempo."""@pt,
        "Martin Taylor, (* 20. Oktober 1956 in Harlow) ist ein britischer Jazzgitarrist, der auch als Fingerstylegitarrist bekannt ist. Dem Jazz Rough Guide und Allmusic zufolge wird er als einer der weltbesten Gitarristen gehandelt."@de,
        "Martin Taylor, MBE (born 20 October 1956) is a British jazz guitarist who has performed in groups, guitar ensembles and as an accompanist. He is best known for his solo fingerstyle performances, in which he provides bass and chordal accompaniment in addition to a melody."@en;
    owl:sameAs viaf:69119743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Taylor_(guitarist)>,
        <http://viaf.org/viaf/69119743>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92ebb02d-2906-4a6d-9e43-21e16b877fa1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Taylor_(guitarist)>.
doremus_artist:fec82cca-8849-360f-a54d-e6e14f030255
owl:sameAs viaf:22336679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22336679>.
doremus_artist:ff1529ac-7d32-3d5c-ab77-5f21c49bae51
owl:sameAs viaf:36483365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36483365>.
