@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://af.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:0059f9ce-ba85-3eb0-ab82-91d5eef7b4e2
owl:sameAs viaf:44623548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44623548>.
doremus_artist:00f7c7b3-e33a-30cb-8d88-9360cd4c6267
owl:sameAs viaf:34717069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34717069>.
doremus_artist:0177a1c2-76d8-3261-92cf-af3a7f20e384
    dbp:birthPlace dbr:Hadamar;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Christian Egenolff (auch Egenolph; * 26. Juli 1502 in Hadamar; \u2020 9. Februar 1555 in Frankfurt am Main; auch Christian Egenolff, der \u00c4ltere) war ein deutscher Buchdrucker."@de,
        "Christian Egenolff o Egenolph ( 26 de julio 1502 Hadamar - 9 de febrero 1555 Fr\u00e1ncfort del Meno), tambi\u00e9n conocido como Christian Egenolff, el Mayor, fue el primer impresor importante y editor de Fr\u00e1ncfort, y muy conocido por su Kr\u00e4uterbuch y reedit\u00f3 libros de Adam Ries, Erasmus von Rotterdam y de Ulrich von Hutten. En 1535 imprimi\u00f3 una Biblia alemana y su propia compilaci\u00f3n de Chronica. En los a\u00f1os siguientes public\u00f3 obras de autores tan destacados como Hans Sachs, Johann Eichmann aka Johann Dryander (1500-1560), Sebastian M\u00fcnster, Philipp Melanchthon y Sebastian Franck."@es,
        "Christian Egenolff or Egenolph (26 July 1502 \u2013 9 February 1555), also known as Christian Egenolff, the Elder, was the first important printer and publisher operating from Frankfurt-am-Main, and best known for his Kr\u00e4uterbuch  and re-issue of books by Adam Ries, Erasmus von Rotterdam and Ulrich von Hutten. In 1535 he printed the German Bible and his own compilation of Chronica. In the following years Egenolff published works by prominent authors such as Hans Sachs, Johann Eichmann aka Johann Dryander (1500\u20131560), Sebastian M\u00fcnster, Philipp Melanchthon and Sebastian Franck."@en,
        "Christian Egenolff ou Egenolph, n\u00e9 \u00e0 Hadamar le 26 juillet 1502 et mort le 9 f\u00e9vrier 1555 \u00e0 Francfort-sur-le-Main, \u00e9galement connu comme Christian Egenolff, le Vieux, \u00e9tait le premier imprimeur et \u00e9diteur important \u00e9tabli \u00e0 Francfort-sur-le-Main. Parmi les ouvrages les plus connus qu'il a imprim\u00e9s figurent un herbier et la r\u00e9\u00e9dition de livres d'Adam Ries, d'\u00c9rasme et d'Ulrich von Hutten. Il \u00e9tait un homme intellectuellement dou\u00e9 et fr\u00e9quentait des savants avec lesquels il entretenait une correspondance, comme le r\u00e9formateur Melanchthon, le c\u00e9l\u00e8bre m\u00e9decin et po\u00e8te Lonitzer et d'autres, qui l'estimaient beaucoup."@fr,
        "Christian Egenolff, o Velho (1502-1555) (Hadamar, 26 de Julho de 1502  \u2014 Frankfurt am Main, 9 de Fevereiro de 1555) foi livreiro, librettista e humanista alem\u00e3o. Foi o primeiro e mais importante impressor e publicador a montar uma oficina tipogr\u00e1fica em Frankfurt am Main, e mais conhecido por suas reedi\u00e7\u00f5es de Adam Ries (1492-1559), Erasmo de Rotterdam (1466-1536) e Ulrich von Hutten (1488-1523)."@pt,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30a8\u30b2\u30ce\u30eb\u30d5\uff08Christian Egenolff\u307e\u305f\u306f Egenolph\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070 Christian Egenolff, the Elder\u30011502\u5e747\u670826\u65e5 - 1555\u5e742\u67089\u65e5\uff09\u306f\u300116\u4e16\u7d00\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5370\u5237\u696d\u8005\u3001\u51fa\u7248\u696d\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u3067\u6700\u521d\u306b\u51fa\u7248\u3092\u59cb\u3081\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a8\u30b2\u30ce\u30eb\u30d5\u306e\u51fa\u7248\u3057\u305f\u66f8\u7c4d\u306b\u306f\u3001\u672c\u8349\u66f8\u3001\u300e\u30cf\u30fc\u30d6\u3001\u6728\u3001\u4f4e\u6728\u3001\u91ce\u83dc\u3084\u7a40\u7269\u300f\uff08Herbarum, arborum, fruticum, frumentorum ac leguminem\uff09\u304c\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u6570\u5b66\u8005\u306e\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30ea\u30fc\u30b9\u3084\u795e\u5b66\u8005\u3001\u30c7\u30b8\u30c7\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30a8\u30e9\u30b9\u30e0\u30b9\u3001\u30a6\u30eb\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d5\u30c3\u30c6\u30f3\u306a\u3069\u306e\u66f8\u7c4d\u306e\u518d\u520a\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88648600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Egenolff>,
        <http://viaf.org/viaf/88648600>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Egenolff00.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Egenolff.
doremus_artist:02e70b0b-b780-3c9f-9b5f-176721c30758
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Piccinini. Alessandro Piccinini, n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1566 \u00e0 Bologne et mort dans sa ville natale en 1638, est un luthiste, th\u00e9orbiste et compositeur italien de la fin du XVIe et du d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Alessandro Piccinini (* 30. Dezember 1566 in Bologna; \u2020 um 1638 ebenda (?)) war ein italienischer Lautenist, Theorbenspieler und Komponist. Alessandro Piccinini wuchs in einer musikalischen Familie auf und erhielt hier, zusammen mit seinen Br\u00fcdern Filippo und Girolamo, eine Ausbildung zum Lautenisten von seinem Vater Leonardo Maria. Von 1582 bis 1597 war er am Hof von Herzog Alfonso II. in Ferrara t\u00e4tig. 1597 erhielt er eine Anstellung beim p\u00e4pstlichen Legaten Kardinal Aldobrandini in Bologna als Lautenist, die er bis zu seinem Tod innehatte."@de,
        "Alessandro Piccinini (30 December 1566  \u2013 ca. 1638), was an Italian lutenist and composer. Piccinini was born in Bologna into a musical family: his father Leonardo Maria Piccinini taught lute playing to Alessandro as well as his brothers Girolamo (d. 1615) and Filippo (d. 1648). He held appointments at the Este court in Ferrara (from 1582 to 1597) and with Cardinal Pietro Aldobrandini, papal legate at Bologna and Ferrara. Piccinini died around 1638, probably in Bologna."@en,
        "Alessandro Piccinini (30 de diciembre de 1566 - ca. 1638), fue un lutista y compositor italiano. Piccinini naci\u00f3 en Bolonia den una familia musical. Su padre, Leonardo Maria Piccinini ense\u00f1\u00f3 a ta\u00f1er el la\u00fad a Alessandro, as\u00ed como a sus hermanos Girolamo (d. 1615) y Filippo (d. 1648). Trabaj\u00f3 en la corte de la Casa de Este, Ferrara (de 1582 a 1597) y con el Cardenal Pietro Aldobrandini, legado papal en Bolonia y Ferrara. Piccinini muri\u00f3 en torno a1638, probabemente en Bolonial. "@es,
        "Nato a Bologna, Piccinini apprese l'arte di suonare il liuto da suo padre Leonardo Maria Piccinini, riuscendo poi a farsi apprezzare come liutista presso la corte estense di Alfonso II d'Este di Ferrara fino al 1597 e dal Cardinale Pietro Aldobrandini."@it,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u30cb\u30fc\u30cb\uff08Alessandro Piccinini, 1566\u5e7412\u670830\u65e5 - 1638\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u672b\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u304b\u3089\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30b8\u30ed\u30fc\u30e9\u30e2\u30fb\u30ab\u30d7\u30b9\u30da\u30eb\u30ac\u30fc\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3001\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u306e\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u30022\u5dfb\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u304a\u3088\u3073\u30ad\u30bf\u30ed\u30fc\u30cd\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bf\u30d6\u30e9\u30c1\u30e5\u30a2\u96c6\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12492475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Piccinini>,
        <http://viaf.org/viaf/12492475>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Piccinini_titlepage.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Piccinini.
doremus_artist:030b662d-52a9-3a70-b4d7-aa42b91d7bfc
    owl:sameAs viaf:29866697;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29866697>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jérémy_Jouve.
doremus_artist:03cda05e-7cc6-39a1-8f7a-5ec0a16c2666
owl:sameAs viaf:24744014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24744014>.
doremus_artist:03f2ad0c-fe7d-3c26-a172-878ffe2a7358
owl:sameAs viaf:76523926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76523926>.
doremus_artist:04331f7b-eeab-382b-bff4-a0ea37cd337e
owl:sameAs viaf:66341867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66341867>.
doremus_artist:049887e0-4940-3dd7-ad81-8cc3294ee774
owl:sameAs viaf:76503197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503197>.
doremus_artist:04d17a51-b00e-35ba-b886-4bbc0b2210a3
owl:sameAs viaf:44489662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44489662>.
doremus_artist:04f3f297-de24-3a22-9bec-1ec7cc4c8b8d
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    dbp:deathPlace dbr:Rosenheim;
    rdfs:comment
        "Ludwig Schmid-Wildy (* 3. Mai 1896 in Aachen; \u2020 30. Januar 1982 in Rosenheim) war ein deutscher Volksschauspieler, Regisseur, Autor und Erfinder. Er war der \u201eUr-Vater\u201c der M\u00fcnchner Schauspielkunst und verk\u00f6rperte in seinen Rollen mit hintergr\u00fcndigem Humor und einem Schuss Melancholie das liebensw\u00fcrdige Schlitzohr."@de,
        "Ludwig Schmid-Wildy (3 May 1896 \u2013 30 January 1982) was a German actor."@en;
    owl:sameAs viaf:129763228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Schmid-Wildy>,
        <http://viaf.org/viaf/129763228>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Schmid-Wildy.
doremus_artist:050a67e4-bf66-38d9-aa9f-4bee13bccd23
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Ross\u00e9 est un compositeur, pianiste et improvisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1945. Il \u00e9tudie d'abord le piano puis l'analyse musicale et la composition. Il fut l'un des derniers \u00e9l\u00e8ves d'Olivier Messiaen au CNSMDP. Il \u00e9tudie \u00e9galement aupr\u00e8s d'Ivo Malec et de Paul M\u00e9fano. Nomm\u00e9 professeur d'analyse au CNR de Bordeaux en 1974, il y rencontre Jean-Marie Londeix, qui l'incitera \u00e0 \u00e9crire pour saxophones en utilisant les nouvelles techniques d\u00e9velopp\u00e9es \u00e0 cet instrument."@fr;
    owl:sameAs viaf:79168613;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Ross\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/79168613>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Rossé.
doremus_artist:074508eb-e31e-3635-b89f-7ffce52d5cae
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Alain Kan est un chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 14 septembre 1944 et disparu le 14 avril 1990. Sa carri\u00e8re s'\u00e9tend du d\u00e9but des ann\u00e9es 1960 au milieu des ann\u00e9es 1980. Son parcours est assez atypique, du fait que ses \u0153uvres sont dans un premier temps commerciales et sans grand int\u00e9r\u00eat artistique, puis deviennent progressivement tr\u00e8s originales et cr\u00e9atives tout en se marginalisant."@fr;
    owl:sameAs viaf:12490220;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Kan>,
        <http://viaf.org/viaf/12490220>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f5b2480-08c7-4d3b-af7d-ee53ca458109>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Kan.
doremus_artist:087c4e69-2e69-3d61-8c1e-6a422e94bc08
owl:sameAs viaf:46004395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46004395>.
doremus_artist:092030cb-634b-3495-9aae-7220782257e0
    owl:sameAs viaf:73846547;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173073759>,
        <http://viaf.org/viaf/73846547>.
doremus_artist:097a9959-6520-3c22-9dff-afa535072cb7
owl:sameAs viaf:44561442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44561442>.
doremus_artist:09bdd96f-800b-3cf0-8fc0-f4615ecb81ad
owl:sameAs viaf:102428973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102428973>.
doremus_artist:0b1f2675-50a3-32a6-a87b-f33788dc1c96
    dbp:birthPlace dbr:Fribourg;
    rdfs:comment
        "Arlette Zola (* 29. April 1949 in Freiburg im \u00dcechtland), b\u00fcrgerlich Arlette Jaquet, ist eine Schweizer S\u00e4ngerin. Ihr K\u00fcnstlername leitet sich vom Namen ihres Stiefvaters Ren\u00e9 Quazzola ab."@de,
        "Arlette Zola (Fribourg, 29 april 1949) is een Zwitserse zangeres. Ze vertegenwoordigde Zwitserland op het Eurovisiesongfestival 1982 in Harrogate met het lied Amour on t'aime en werd derde daarmee. In 1984 en 1985 deed ze nog eens mee aan Concours Eurovision, maar mocht niet voor de tweede keer naar het songfestival."@nl,
        "Arlette Zola (Friburgo, 29 de abril de 1949)- \u00e9 uma cantora helv\u00e9tica que representou o seu pa\u00eds no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1982 interpretando o tema Amour on t'aime, uma can\u00e7\u00e3o com uma sonoridade semelhante \u00e0 can\u00e7\u00e3o Congratulations interpretada em 1968 por Cliff Richard. Zola classificou-se em terceiro a seguir \u00e0 Alemanha e Israel."@pt,
        """Arlette Zola is a singer who represented Switzerland in the Eurovision Song Contest 1982. She was born Arlette Jaquet in the city of Fribourg on 29 April 1949. Her song, "Amour on t'aime", was an upbeat number in the style of the UK 1968 entry "Congratulations". Zola was placed third behind Germany and Israel. She made two further attempts at reaching the Eurovision finals. In 1984, she took third place in the Swiss final with Emporte-moi. 1985 also saw her in third spot, this time with Aime-moi, performed with Helder and the Heldernauts."""@en,
        "Arlette Zola, n\u00e9e Arlette Jaquet le 29 avril 1949 \u00e0 Fribourg, est une chanteuse suisse. Son premier grand succ\u00e8s est Elles sont coquines, \u00e9dit\u00e9 en 1966 par Disc AZ et son premier album Arlette Zola en 1967 chez le m\u00eame \u00e9diteur. Elle se retrouve au hit-parade des radios francophones en 1967 gr\u00e2ce \u00e0 Deux gar\u00e7ons pour une fille, Le marin et la sir\u00e8ne et Je n'aime que vous. Elle encha\u00eene alors les interviews dans les magazines, les plateaux de t\u00e9l\u00e9visions, se produit en Suisse et dans le monde, jusqu'au Br\u00e9sil."@fr,
        "Arlette Zola, w\u0142a\u015bc. Arlette Jaquet (ur. 29 kwietnia 1949 roku w Fribourgu) \u2013 szwajcarska piosenkarka, reprezentantka Szwajcarii w 27. Konkursie Piosenki Eurowizji w 1982 roku."@pl,
        """La sua carriera ha inizio nel 1965. Ha partecipato all'Eurovision Song Contest 1982 con "Amour on t'aime" che si classific\u00f2 al terzo posto. Nel 1984 e nel 1985 partecip\u00f2 alla selezione svizzera per l'Eurofestival con "Emporte-moi" e "Aime-moi" che si classificarono tutte e due al terzo posto. Attualmente, ritirandosi a vita privata, vive a Friburgo, dove ha un ristorante."""@it;
    owl:sameAs viaf:14985124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arlette_Zola>,
        <http://viaf.org/viaf/14985124>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arlette_Zola.
doremus_artist:0c1940bc-6f48-3036-80fe-2f6bbe81dc5f
owl:sameAs viaf:14468555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14468555>.
doremus_artist:0cf836bc-6203-3804-919f-2b3c0d1b0531
    dbp:birthPlace dbr:Haderslev;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Fu secondo marito di Constanze Mozart e uno dei primi biografi di Wolfgang Amadeus Mozart."@it,
        "Georg Nicolaus Nissen (ur. 22 stycznia 1761 w Haderslev, zm. 24 marca 1826 w Salzburgu) by\u0142 du\u0144skim dyplomat\u0105. Gdy Armand Fran\u00e7ois Louis de Mestral de Saint-Saphorin by\u0142 pos\u0142em du\u0144skim w Wiedniu (od 1790 roku), Nissen zosta\u0142 jego sekretarzem. W 1798 roku przeprowadzi\u0142 si\u0119 na Judengasse, gdzie mieszka\u0142a wdowa po Mozarcie, Konstancja, kt\u00f3r\u0105 w roku 1809 po\u015blubi\u0142. Niessen jest r\u00f3wnie\u017c jednym z pierwszych biograf\u00f3w Mozarta."@pl,
        "Georg Nikolaus Nissen (* 22. Januar 1761 in Haderslev; \u2020 24. M\u00e4rz 1826 in Salzburg) war ein d\u00e4nischer Diplomat und Schriftsteller. Als Ehemann von Mozarts Witwe wurde er zu einem der ersten Mozart-Biographen."@de,
        "Georg Nikolaus von Nissen (parfois \u00e9crit Nicolaus ou Nicolai Nissen, n\u00e9 le 22 janvier 1761 \u00e0 Haderslev \u2013 mort le 24 mars 1826, Salzbourg) est un diplomate et \u00e9crivain danois. Il a \u00e9pous\u00e9 Constanze Weber (1762-1842), la veuve de Wolfgang Amadeus Mozart. Il est un des premiers biographes du grand compositeur."@fr,
        "Georg Nikolaus von Nissen (sometimes Nicolaus or Nicolai; January 22, 1761 \u2013 March 24, 1826) was a Danish diplomat and music historian. He is remembered as the author of one of the first biographies of Wolfgang Amadeus Mozart, still used today as a scholarly source on the life of this composer."@en,
        "Georg Nikolaus von Nissen, (a veces Nicolaus o Nicolai; nacido el 22 de enero de 1761 en Haderslev, Dinamarca, muerto el 24 de marzo de 1826 en Salzburgo) fue un diplom\u00e1tico y escritor. Nissen es conocido sobre todo como bi\u00f3grafo de Wolfgang Amadeus Mozart, con cuya viuda Constanze Weber se hab\u00eda casado en 1809. Desde 1812 hasta 1820, la pareja vivi\u00f3 en la calle Lavendelstr\u00e6de 1 en Copenhague. Public\u00f3 p\u00f3stumamente, en 1828, la Biographie W. A. Mozart's. Nach Originalbriefen, Sammlungen alles \u00fcber ihn Geschriebenen, mit vielen neuen Beylagen, Steindr\u00fccken, Musikbl\u00e4ttern und einem Facsimile."@es,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30cb\u30c3\u30bb\u30f3\uff08Georg Nikolaus von Nissen, 1762\u5e741\u670822\u65e5 - 1826\u5e743\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u5916\u4ea4\u5b98\u3001\u4f1d\u8a18\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u4f1d\u8a18\u306f\u69d8\u3005\u306a\u8457\u8005\u306e\u3082\u306e\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30cb\u30c3\u30bb\u30f3\u306e\u8457\u3057\u305f\u4f1d\u8a18\u306f\u305d\u306e\u3082\u3063\u3068\u3082\u53e4\u3044\u3082\u306e\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u300121\u4e16\u7d00\u3068\u306a\u3063\u305f\u4eca\u3067\u3082\u306a\u304a\u3001\u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u53f2\u5b66\u8005\u304c\u6587\u732e\u3068\u3057\u3066\u5f7c\u306e\u4f1d\u8a18\u3092\u7528\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19716154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Nikolaus_von_Nissen>,
        <http://viaf.org/viaf/19716154>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georg_Nicolaus_Nissen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Nikolaus_von_Nissen.
doremus_artist:0d2ba962-f479-3c5c-8012-9f4d407c364d
    owl:sameAs viaf:2677396;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2677396>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebf3497e-a8f9-4652-81cf-0614ec9b15fc>.
doremus_artist:0deaa321-fe35-3e33-b1a4-362609f1b731
owl:sameAs viaf:85666424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85666424>.
doremus_artist:0e0cbc61-2b4d-36ab-baa2-06ab7c23f4ad
owl:sameAs viaf:34649092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649092>.
doremus_artist:0ef8b415-bedd-32c0-96c8-22194b2e0cd9
owl:sameAs viaf:237200271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/237200271>.
doremus_artist:0f13bdae-bd10-3cc9-9a61-64701aebc491
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Sabouret (n\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1944, mort le 25 avril 2007) \u00e9tait un violoniste fran\u00e7ais.Couronn\u00e9 par plusieurs prix internationaux (Fondation de la Vocation en 1963, M\u00e9daille d'or au concours international Maria-Canals de Barcelone) en 1964, Jean-Pierre Sabouret est invit\u00e9 par de nombreux orchestres en France et \u00e0 l'\u00e9tranger.Membre d'ensembles de musique de chambre prestigieux dont le Quatuor Loewenguth, il rallie ensuite le Quatuor Via Nova.Violon solo de l'ensemble de musique contemporaine l'Itin\u00e9raire pendant 10 ans, puis de l'Orchestre philharmonique de Strasbourg (1974-1976) Il rejoint l'orchestre de l'Op\u00e9ra de Paris en 1977, dont il devient violon solo. "@fr;
    owl:sameAs viaf:54358792;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Sabouret_(violoniste)>,
        <http://viaf.org/viaf/54358792>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Sabouret_(violoniste)>.
doremus_artist:0f256666-fb5d-3545-8ad3-73a0f1da1b8e
owl:sameAs viaf:71599089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71599089>.
doremus_artist:0f86c264-cd94-3ef7-871e-e68570c5c980
owl:sameAs viaf:78408801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78408801>.
doremus_artist:0f8c922a-6f3f-3155-9ae4-118919f36b4e
    dbp:birthPlace dbr:Horlivka;
    rdfs:comment
        "Ha studiato pianoforte prima con Avrelian Rubakh (a sua volta allievo di Feliz Blumenfeld che fu insegnante anche di Simon Barere e di Vladimir Horowitz) e pi\u00f9 tardi con Alexander Goldenweiser al conservatorio di Mosca, dove si \u00e8 diplomato in pianoforte nel 1961."@it,
        "Nikolai Girschewitsch Kapustin (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u0438\u0440\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d; * 22. November 1937 in Gorlowka, Ukrainische SSR, heute Horliwka, Ukraine) ist ein ukrainischer Komponist und Pianist."@de,
        "Nikolai Girshevich Kapustin (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0413\u0438\u0301\u0440\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0301\u0441\u0442\u0438\u043d; born November 22, 1937 in Horlivka, Ukrainian SSR) is a Russian composer and pianist. Kapustin studied piano with Avrelian Rubakh (pupil of Felix Blumenfeld who also taught Simon Barere and Vladimir Horowitz) and subsequently with Alexander Goldenweiser at the Moscow Conservatory. During the 1950s he acquired a reputation as a jazz pianist, arranger and composer. He is steeped, therefore, in both the traditions of classical virtuoso pianism and improvisational jazz. Theoretical physicist Anton Kapustin is his son."@en,
        "Nikolai Girsjevitsj Kapoestin (Russisch: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u0438\u0440\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d, Oekra\u00efens: \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0413\u0456\u0440\u0448\u0435\u0432\u0456\u0447 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0456\u043d) (Horlivka, Oekra\u00efne, 22 november 1937) is een Russische componist en pianist. Kapoestin studeerde piano, eerst bij Avrelian Roebbach en later bij Alexander Goldenweiser aan het Conservatorium van Moskou, waar hij in 1961 is afgestudeerd. In de jaren vijftig van de 20ste eeuw bouwde hij een reputatie op als jazzpianist, arrangeur en componist. Hierdoor kon hij zich zowel de tradities van het klassieke virtuozenspel als het improvisatorische jazz eigen maken."@nl,
        "Nikolai Kapustin (Gorlovka, 1937) \u00e9 um compositor e pianista ucraniano. Estudou no Conservat\u00f3rio de Moscou com Avrelian Rubakh e Alexander Goldenweiser. A partir da d\u00e9cada de 1950 adquiriu renome como pianista de jazz, improvisador e compositor. Suas composi\u00e7\u00f5es passaram a ser influenciadas pelo g\u00eanero, embora se autodefina como um compositor erudito. \u00c9 autor de dezesseis sonatas para piano, seis concertos para piano, Varia\u00e7\u00f5es, Estudos para piano e outras obras."@pt,
        "Nikola\u00ef Guirchevitch Kapoustine (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u0438\u0440\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d), n\u00e9 le 22 novembre 1937 \u00e0 Gorlovka (Ukraine), est un compositeur et pianiste russe."@fr,
        "Nikol\u00e1i Gu\u00edrshevich Kapustin (Horlivka, Ucrania, 22 de noviembre de 1937) es un compositor y pianista ruso."@es,
        "Niko\u0142ai Girszewicz Kapustin ur. 22 listopada 1937 w Gor\u0142\u00f3wce na Ukrainie) \u2013 rosyjski kompozytor jazzowy i pianista."@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0413\u0438\u0301\u0440\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0301\u0441\u0442\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u0413\u043e\u0440\u043b\u043e\u0432\u043a\u0430, \u0423\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ae\u30eb\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ab\u30d7\u30fc\u30b9\u30c1\u30f3\uff08Nikolai Girshevich Kapustin\u3001\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u0438\u0440\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d\u30011937\u5e7411\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30ab\u30d7\u30b9\u30c1\u30f3\u3001\u30ab\u30d7\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:55061326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Kapustin>,
        <http://viaf.org/viaf/55061326>,
        <https://musicbrainz.org/artist/642d73bc-cb3f-496e-94c0-70ae5a90cfb6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Kapustin.
doremus_artist:0fedec19-52f6-31ff-8764-c7e0a65f0876
owl:sameAs viaf:61748272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61748272>.
doremus_artist:1046d8a6-a4ae-3c89-b60c-1903cdb3a835
owl:sameAs viaf:76563524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76563524>.
doremus_artist:10e291e4-7724-3386-afaf-e0d72fbaafdd
owl:sameAs viaf:17490583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17490583>.
doremus_artist:11b5d873-68f1-3317-b7ce-83716ace23f6
owl:sameAs viaf:7085617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7085617>.
doremus_artist:11e2ea80-f8bf-3e12-8978-de314d09509d
owl:sameAs viaf:37148487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37148487>.
doremus_artist:124b72c1-107f-371c-ab2a-76aea431a067
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/East_Orange,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Dionne Warwick (/\u02c8di\u02d0\u0252n \u02c8w\u0254\u02d0rw\u026ak/) (born Marie Dionne Warrick; December 12, 1940) is an American singer, actress and TV-show host, who became a United Nations Global Ambassador for the Food and Agriculture Organization, and a United States Ambassador of Health."@en,
        "Dionne Warwick, geboren als Marie Dionne Warrick (East Orange (New Jersey), 12 december 1940) is een Amerikaanse zangeres. Ze is vooral bekend door haar werk met de songwriters en producers Burt Bacharach en Hal David."@nl,
        "Dionne WarwickFichier:Dionne Warwick 20030603.jpg Dionne Warwick en 2003 Dionne Warwick (Marie Dionne Warrick), n\u00e9e le 12 d\u00e9cembre 1940 \u00e0 East Orange (New Jersey), est une chanteuse am\u00e9ricaine."@fr,
        "Marie Dionne Warrick, de nombre art\u00edstico Dionne Warwick (n. East Orange, Nueva Jersey, 12 de diciembre de 1940), es una cantante estadounidense de soul y pop. Hermana de Dee Dee Warwick, sobrina de Cissy Houston y prima de Whitney Houston. El trabajo musical m\u00e1s elogiado de Dionne Warwick es el que realiz\u00f3 con los compositores Hal David y Burt Bacharach. En el 16 de octubre de 2002, Dionne Warwick fue nombrada Embajadora de Buena Voluntad de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n (FAO)."@es,
        "Marie Dionne Warwick (* 12. Dezember 1940 in East Orange, New Jersey) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Fernsehmoderatorin. Sie gilt laut dem Magazin Rolling Stone als die \u201ePionier-Chanteuse des schwarzen Middle-of-the-Road-Pop\u201c und wurde besonders als Muse und Interpretin der Kompositionen von Burt Bacharach und Hal David ber\u00fchmt. Sie ist die Schwester von Dee Dee Warwick, die Nichte von Cissy Houston und Cousine von Whitney Houston."@de,
        "Marie Dionne Warwick (East Orange, Nova J\u00e9rsei, 12 de Dezembro de 1940) \u00e9 uma cantora norte-americana. \u00c9 prima de primeiro grau de Whitney Houston, irm\u00e3 de Dee Dee Warwick e Prima de Cissy Houston. Ganhou fama como a int\u00e9rprete preferida dos compositores Burt Bacharach e Hal David. Ambos a presentearam com uma s\u00e9rie de sucessos. Com mais de 50 anos de carreira, estima-se que tenha vendido mais de 66 milh\u00f5es de c\u00f3pias de seus discos."@pt,
        "Marie Dionne Warwick (ur. 12 grudnia 1940 w East Orange) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i pianistka. Debiutowa\u0142a jako wykonawczyni gospel, na pocz\u0105tku lat 60. Pracowa\u0142a r\u00f3wnie\u017c jako wokalistka sesyjna. Za\u015bpiewa\u0142a wiele przeboj\u00f3w, m.in. I Say a Little Prayer (1967), Do You Know the Way to San Jose (1968), I'll Never Fall in Love Again (1969) i Heartbreaker (1982), autorstwa Bee Gees. Wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w zbiorowym dziele USA for Africa. Siostrzenica Cissy Houston i kuzynka Whitney Houston. W 1998 wyst\u0105pi\u0142a go\u015bcinnie w operze mydlanej Moda na sukces, gdzie za\u015bpiewa\u0142a piosenk\u0119 tytu\u0142ow\u0105 serialu, High Upon This Love."@pl,
        "\u00c8 nota particolarmente per le sue interpretazioni delle canzoni di Burt Bacharach e, inoltre, \u00e8 nipote di Cissy Houston e quindi cugina della scomparsa Whitney Houston, nonch\u00e9 sorella di Dee Dee Warwick."@it,
        "\u0414\u0430\u0439\u043e\u043d \u0423\u043e\u0440\u0432\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dionne Warwick; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1940, \u0418\u0441\u0442-\u041e\u0440\u0438\u043d\u0434\u0436) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0411\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0430\u043a\u0430\u0440\u0430\u043a\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e (\u0443 \u043d\u0435\u0451 \u0434\u0432\u043e\u0439\u043d\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438)."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u30cc\u30fb\u30ef\u30fc\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\uff08Dionne Warwick\u3001\u672c\u540d Marie Dionne Warrick \u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u30cc\u30fb\u30ef\u30fc\u30ea\u30c3\u30af\u30011940\u5e7412\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u9ed2\u4eba\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c79\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22329152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dionne_Warwick>,
        <http://viaf.org/viaf/22329152>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6784ee31-6d79-4a37-9e1f-01d6ef31940e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bdd5a25-a0ef-4414-a965-2937c880e6cc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Goldene_Kamera_2012_-_Dionne_Warwick_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dionne_Warwick.
doremus_artist:12a8d9d7-40d8-34be-bca4-d0283b4c4d2c
    owl:sameAs viaf:37180266;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4008d40e-0b6e-4c72-a0e8-1a6cc11acf08>.
doremus_artist:133147f0-d831-3feb-addc-1fdf0b0a51d3
    rdfs:comment
        "Walter Joseph Buczynski (born 17 December 1933) is a Canadian composer, music educator, and pianist. Walter is of Polish descent. Born in Toronto, Ontario, Buczynski earned an associate degree from The Royal Conservatory of Music in 1951 and a Licentiate in 1953. While there he studied music composition with Godfrey Ridout and piano with Earle Moss. He studied under Darius Milhaud and Charles Jones at the Aspen Music Festival and School in 1955. He pursued further studies in piano with Rosina Lh\u00e9vinne in New York City in 1958-1959. He won a number of grants from the Government of Poland which enabled him to study music composition with Zbigniew Drzewiecki in Warsaw in 1959 and 1961. Likewise, grants from the Canada Council made it possible for him to study under Nadia Boulanger in Paris in"@en;
    owl:sameAs viaf:69194171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Buczynski>,
        <http://viaf.org/viaf/69194171>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Buczynski.
doremus_artist:13698943-fbcc-3e76-962a-71883ab4e1b9
    owl:sameAs viaf:12306661;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12306661>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Jean_Cocteau.
doremus_artist:138e8931-7333-3c89-ab31-7ee924ac9c2f
    owl:sameAs viaf:57523574;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57523574>,
        <https://musicbrainz.org/artist/883ece23-2779-4091-b527-62eb07ee79d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Goran_Bregovi.
doremus_artist:13cd2649-4bed-34a1-811c-517a56cf9c27
owl:sameAs viaf:74061041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74061041>.
doremus_artist:13e1440f-2f49-3a12-96fa-835495ce3e95
owl:sameAs viaf:58080565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58080565>.
doremus_artist:13f3af05-6fb8-35e7-a8ab-aa1dd4576ce7
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palm_Springs,_California>;
    rdfs:comment
        "Irving Harold Mills (n\u00e9 Isadore Minsky; 16 January 1894 Odessa, Ukraine \u2013 21 April 1985 Palm Springs, California) was an American music publisher, musician, lyricist, and jazz artist promoter. He sometimes used the pseudonyms Goody Goodwin and Joe Primrose."@en,
        "Irving Mills (* 16. Januar 1894 in New York; \u2020 21. April 1985 in Palm Springs, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musikverleger, Produzent Komponist sowie S\u00e4nger."@de;
    owl:sameAs viaf:76500944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irving_Mills>,
        <http://viaf.org/viaf/76500944>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a2bf494-ac80-4ac9-901f-1ef2fece51ce>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irving_Mills.
doremus_artist:144b0755-5cb8-3e68-a74e-7edbce01c795
owl:sameAs viaf:107051152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107051152>.
doremus_artist:1470f942-a028-3e1f-bfe5-291971f78683
owl:sameAs viaf:249980412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249980412>.
doremus_artist:1488ef2b-cb81-39da-8562-dfd07a4fb78e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Greenville,_South_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Norwalk,_California>;
    rdfs:comment
        "Cat Anderson (William Alonzo Anderson, Greenville, de Carolina del Sur, 12 de septiembre de 1916 - Los \u00c1ngeles, 30 de abril de 1981) fue un trompetista estadounidense de jazz. Fue conocido sobre todo como miembro de la orquesta de Duke Ellington y por tener un registro muy amplio con la trompeta, sobre todo en la regi\u00f3n de los agudos."@es,
        """William Alonzo "Cat" Anderson (September 12, 1916 \u2013 April 29, 1981) was an American jazz trumpeter best known for his long period playing with Duke Ellington's orchestra, and for his extremely wide range (more than five octaves), especially his playing in the higher registers."""@en,
        "William Alonzo 'Cat' Anderson (Greenville (South Carolina), 12 september 1916 - Los Angeles, 29 april 1981) was een Amerikaanse jazztrompettist, die vooral bekend werd door zijn werk in het orkest van Duke Ellington en zijn spel in het hoge register. Hij speelde tevens viool en gitaar. De trompettist speelde verschillende periodes bij Ellington: van 1944 tot 1947, van 1950 tot 1959 en van 1961 tot 1970. Tussendoor probeerde hij, met weinig succes, een eigen band overeind te houden. Anderson overleed aan de gevolgen van een hersentumor."@nl,
        "William Alonzo Anderson, dit Cat Anderson, est un trompettiste am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Greenville (Caroline du Sud) le 12 septembre 1916 et mort \u00e0 Los Angeles (Californie) le 30 avril 1981."@fr,
        "William Alonzo \u201eCat\u201c Anderson (* 12. September 1916 in Greenville, South Carolina; \u2020 29. April 1981 in Norwalk, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Trompeter. Cat Anderson war besonders f\u00fcr sein \u00fcber f\u00fcnf Oktaven reichendes Spiel, speziell in den oberen Tonlagen, bekannt."@de,
        "\u30ad\u30e3\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Cat Anderson, \u672c\u540d\uff1aWilliam Alonzo Anderson, 1916\u5e749\u670812\u65e5 - 1981\u5e744\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u30fb\u30a8\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u9577\u5e74\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cf\u30a4\u30ce\u30fc\u30c8\u30d2\u30c3\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:11102165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cat_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/11102165>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e58d894d-d6a1-49c0-aee2-8350af5c68a8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cat_Anderson,_Aquarium,_New_York,_N.Y.,_between_1946_and_1948_(William_P._Gottlieb_00081).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cat_Anderson.
doremus_artist:15489fdb-dd2d-30ef-82a0-c3640af00302
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Paul ("Thomas") Cook (Londen, 20 juli 1956) is een Engels drummer die bekendheid verwierf door de punkband Sex Pistols, waarvan hij samen met Steve Jones \u00e9\u00e9n van de oprichters is. Na het eerste van de Sex Pistols speelde hij bij de punkband The Professionals, waar Steve Jones de zang voor zijn rekening nam, en nadien ook bij Chiefs of Relief. Cook was van 2004 tot en met 2010 actief in Man-Raze, een driekoppige alternatieve-rockband, waarvan Phill Collen, de leadgitarist van Def Leppard, zanger was. Na een re\u00fcnie in 2007 werd hij (ook) weer actief in de Sex Pistols."""@nl,
        "Paul Cook (* 20. Juli 1956 in London, voller Name Paul Thomas Cook) ist ein britischer Schlagzeuger und war Gr\u00fcndungsmitglied der Sex Pistols. Nach der Trennung der Sex Pistols arbeitete Cook zusammen mit Steve Jones am Soundtrack zum Film The Great Rock \u2019n\u2019 Roll Swindle. Sp\u00e4ter gr\u00fcndeten sie die Band The Professionals, die sich 1982 wieder aufl\u00f6ste. Cook ist Mitglied der von Def-Leppard-Gitarrist Phil Collen gegr\u00fcndeten Band Man Raze."@de,
        "Paul Cook (Londres, Inglaterra, 20 de julio de 1956) es un baterista brit\u00e1nico conocido principalmente por su participaci\u00f3n en el grupo punk Sex Pistols durante la existencia estable del mismo (1975 a 1978) y las giras posteriores de 1996 a 2008."@es,
        "Paul Cook (ur. 20 lipca 1956 w Londynie) \u2013 perkusista zespo\u0142u Sex Pistols w latach 1975-1978 i znowu od 1996 (po reaktywacji). Po rozpadzie Sex Pistols wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z Bow Wow Wow i Edwinem Collinsem. W latach 1980-82 by\u0142 perkusist\u0105 zespo\u0142u The Professionals za\u0142o\u017conego ze Steve'em Jonesem \u2013 koleg\u0105 z The Sex Pistols."@pl,
        "Paul Cook, n\u00e9 le 20 juillet 1956 \u00e0 Hammersmith, est un musicien britannique, connu notamment pour avoir \u00e9t\u00e9 le batteur des Sex Pistols."@fr,
        "Paul Thomas Cook (Londres, 20 de Julho de 1956) \u00e9 um baterista ingl\u00eas, mais conhecido por ser um integrante fundador da banda de punk rock brit\u00e2nica Sex Pistols."@pt,
        "Paul Thomas Cook (born 20 July 1956 in Hammersmith, London) is an English drummer and member of the punk rock band the Sex Pistols."@en,
        "\u041f\u043e\u043b \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u041a\u0443\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Thomas Cook; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a Man-Raze. \u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u043a\u0430\u043a \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0430\u043d\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Sex Pistols."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30c3\u30af(Paul Cook, 1956\u5e747\u670820\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d1\u30f3\u30af\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d4\u30b9\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30cf\u30de\u30fc\u30b9\u30df\u30b9\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14975361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Cook>,
        <http://viaf.org/viaf/14975361>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d352490-3cc7-43fc-b824-8aa8c9c855e1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CookCropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Cook.
doremus_artist:157d350d-4be2-3924-8c9f-3d436fb7d9ed
owl:sameAs viaf:54410564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54410564>.
doremus_artist:15cfc386-66ea-3224-ab1e-467079c1c2e3
    rdfs:comment
        "Lorenzo Palomo (Pozoblanco, 1938) is a Spanish conductor and composer. He was a conductor and pianist of the Deutsche Oper Berlin from 1981 to 2004 and remains resident in Berlin."@en;
    owl:sameAs viaf:80201177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Palomo>,
        <http://viaf.org/viaf/80201177>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89ea65d0-1c84-4497-813f-919a419c5901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorenzo_Palomo.
doremus_artist:161546e0-4af2-3064-b87f-aec155d3a8dc
owl:sameAs viaf:152908479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/152908479>.
doremus_artist:16ed99cc-5891-310c-83d1-2c304e3e16d2
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Henning Kraggerud (born 23 June 1973 in Oslo, Norway) is a Norwegian Musician (violin & viola) and composer. He has established himself as one of Scandinavia's most outstanding international soloists."@en;
    owl:sameAs viaf:34711632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henning_Kraggerud>,
        <http://viaf.org/viaf/34711632>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80584e3f-1342-41f3-9ff5-d6a8abc28fd7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henning_Kraggerud.
doremus_artist:17280bc7-46b9-3c14-86c8-5280f475d8be
    rdfs:comment
        "Peter Gelb (born 1953) is an American arts administrator. Since August 2006, he has been General Manager of the Metropolitan Opera in New York City."@en;
    owl:sameAs viaf:168949748;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Gelb>,
        <http://viaf.org/viaf/168949748>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Gelb.
doremus_artist:174d7cd1-a149-3870-bd7f-3bf7c496d495
owl:sameAs viaf:51888989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51888989>.
doremus_artist:17a36080-6b14-3fcc-b518-291a3863e5ec
    rdfs:comment
        "Claudine Coster (Claudine Marie Jos\u00e8phe Coster), n\u00e9e le 16 f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Nancy (Meurthe-et-Moselle), est une actrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:39637782;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claudine_Coster>,
        <http://viaf.org/viaf/39637782>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claudine_Coster.
doremus_artist:19583ba7-555e-37dd-b35f-f90c6c8a0fd0
owl:sameAs viaf:7577898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577898>.
doremus_artist:1a28138b-0f38-3179-b055-f6765dce7c77
owl:sameAs viaf:4639632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4639632>.
doremus_artist:1ba22399-3f12-301d-a251-5d24c431a5ef
owl:sameAs viaf:5141950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141950>.
doremus_artist:1d30cad7-489c-311d-8d3c-11e5002b8916
owl:sameAs viaf:39660413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39660413>.
doremus_artist:1d598592-741e-3d33-911b-404e07cb7cee
    rdfs:comment
        "Klaus Schilde (born 1926) is a German pianist and violinist who has made numerous recordings, radio and TV broadcasts and produced 100 Henle urtext editions of fingerings."@en;
    owl:sameAs viaf:163791148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Schilde>,
        <http://viaf.org/viaf/163791148>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Schilde.
doremus_artist:1d93f759-fff2-3a6c-a136-4e70d8d16fc4
owl:sameAs viaf:2777447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2777447>.
doremus_artist:1e0baf38-c73e-3588-989a-01b8280eda3a
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        """Nawell Azzouz better known as Wallen (born January 23, 1978) is a French R&B singer. Her stage name comes from the rearrangement of the letters of her first name. She was born in Saint-Denis, France, to Moroccan parents. As a child, she learned to play the violin and developed a passion for singing. She grew up listening to funk, hip hop, and R&B. Influenced by Aaliyah, Wallen made her recording debut with producer Sullee B Wax, and female rapper St\u00e9 Strass. In 1998, she was featured on the French RnB compilation "24 Carats", with "Je ne pleurs pas" (I'm not crying)."""@en,
        "Wallen (* 23. Januar 1978 in Bobigny, Frankreich; b\u00fcrgerlich Nawell Azzouz) ist eine Musikerin aus Frankreich."@de,
        "Wallen, de son vrai nom Nawell Azzouz, n\u00e9e le 23 janvier 1978 \u00e0 Saint-Denis, est une chanteuse de RnB et de hip-hop fran\u00e7aise. Des artistes participent \u00e0 des duos en sa compagnie, dont St\u00e9 Strausz, Abd al Malik, Shurik'n, Don Silver, Arsenik, Rocca, N'groove, Kayliah, Akhenaton, Dany Dan, l'Alg\u00e9rino, Ali, Rohff, Sniper, Mateo Falkone, Nessbeal et Mac Tyer."@fr;
    owl:sameAs viaf:17424356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wallen>,
        <http://viaf.org/viaf/17424356>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2ad35e2-a906-4fe9-b305-b576f05e161c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wallen.
doremus_artist:1ee242ba-9f79-3b5e-aeff-464d265bbc44
owl:sameAs viaf:79790470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79790470>.
doremus_artist:1f190958-9a5f-3656-93b7-463bffff0b83
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Erich Moritz von Hornbostel (* 25. Februar 1877 in Wien; \u2020 28. November 1935 in Cambridge, England) war ein \u00f6sterreichischer Musikethnologe, auf den u.a. die sog. Blasquintentheorie zur\u00fcckgeht."@de,
        "Erich Moritz von Hornbostel (25 February 1877 \u2013 28 November 1935) was an Austrian ethnomusicologist and scholar of music. He is remembered for his pioneering work in the field of ethnomusicology, and for the Sachs\u2013Hornbostel system of musical instrument classification which he co-authored with Curt Sachs."@en,
        "Erich Moritz von Hornbostel (Viena, 25 de febrero de 1877-Cambridge, 28 de noviembre de 1935) fue un austriaco etnomusic\u00f3logo y estudioso de la m\u00fasica. Se le recuerda por su trabajo pionero en el campo de la etnomusicolog\u00eda, y para el de Sachs-Hornbostel sistema de clasificaci\u00f3n de instrumentos musicales que fue coautor con Curt Sachs."@es,
        "Erich Moritz von Hornbostel (Wenen, 25 februari 1877 - Cambridge, 28 november 1935) was een Oostenrijks etnomusicoloog en muziekpedagoog. Von Hornbostel is vooral bekend geworden door zijn pionierswerk op het gebied van de etnomusicologie, en voor het classificatiesysteem van muziekinstrumenten, het Sachs-Hornbostel-systeem dat hij met Curt Sachs ontwierp."@nl,
        """Erich Moritz von Hornbostel (ur. 25 lutego 1877 w Wiedniu, zm. 28 listopada 1935 w Cambridge), niemiecki etnomuzykolog, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca tej dyscypliny muzykologii badaj\u0105cej muzyk\u0119 etnosu. Hornbostel zainicjowa\u0142 fonograficzny zapis muzyki lud\u00f3w pierwotnych i w 1900 roku w Berlinie za\u0142o\u017cy\u0142 (wraz ze swoim nauczycielem Carlem Stumpfem) "Phonogramm Archiv" - pierwsze archiwum fonograficzne, kt\u00f3re sta\u0142o si\u0119 zacz\u0105tkiem wsp\u00f3\u0142czesnej etnografii muzycznej."""@pl,
        "\u042d\u0440\u0438\u0445 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446 \u0444\u043e\u043d \u0425\u043e\u0440\u043d\u0431\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c (25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1877, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438. \u0421\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0425\u043e\u0440\u043d\u0431\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044f \u2014 \u0417\u0430\u043a\u0441\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:51816018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erich_von_Hornbostel>,
        <http://viaf.org/viaf/51816018>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erich_von_Hornbostel.
doremus_artist:1fe415e3-67fb-3642-89dd-16d33bba9514
owl:sameAs viaf:120198509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120198509>.
doremus_artist:21097bcb-a8ad-3b40-8753-34450e609f53
    dbp:birthPlace dbr:Goito;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Sordel (aussi appel\u00e9 Sordell, Sordel de Goit ou Sordello da Goito) (n\u00e9 v. 1200-1210 \u00e0 Goito, dans la province de Mantoue et mort en 1269 \u00e0 Naples) est un troubadour lombard du XIIIe si\u00e8cle d'expression occitane. On se souvient sans doute de lui principalement gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019apologie qu'en ont fait certains autres po\u00e8tes : on pense \u00e0 Dante Alighieri dans De vulgari eloquentia et dans le Purgatoire de sa Divine Com\u00e9die. Il est par ailleurs le h\u00e9ros d\u2019un po\u00e8me de Robert Browning, Sordello, et est la source d\u2019inspiration du po\u00e8me Amor Intellectualis d\u2019Oscar Wilde."@fr,
        "Sordello da Goito lub Simon da Goito (zm. ok. 1270) \u2013 w\u0142oski trubadur i satyryk. Z tw\u00f3rczo\u015bci Sordella zachowa\u0142y si\u0119 42 wiersze i poemat dydaktyczny l'Ensenhamen d'onor, kt\u00f3ry liczy 1325 wers\u00f3w. Poeta jest autorem mi\u0119dzy innymi wiersza Sirvent\u00e9s lombardesco. Wiersze Sordella charakteryzuj\u0105 si\u0119 wyrafinowan\u0105 budow\u0105 wersyfikacyjn\u0105, typow\u0105 dla kunsztownej liryki trubadur\u00f3w prowansalskich. Poeta pos\u0142ugiwa\u0142 si\u0119 zw\u0142aszcza skomplikowanymi strofami o\u015bmiowersowymi i dziesi\u0119ciowersowymi."@pl,
        "Sordello da Goito o Sordel de Goit (a veces tambi\u00e9n Sordell) fue un trovador italiano de la escuela po\u00e9tica provenzal del amor cort\u00e9s. Nacido en Goito, cerca de Mantua, en el siglo XIII, tuvo una familia noble y una vida accidentada."@es,
        "Sordello da Goito or Sordel de Goit (sometimes Sordell) was a 13th-century Italian troubadour, born in the municipality of Goito in the province of Mantua. The real Sordello, so far as we have authentic facts about his life, was the most famous of the Italian troubadours. About 1220 he was in a tavern brawl in Florence; and in 1226, while at the court of Richard of Bonifazio in Verona, he abducted his master's wife, Cunizza, at the instigation of her brother, Ezzelino da Romano. The scandal resulted in his flight (1229) to Provence, where he seems to have remained for some time. He entered the service of Charles of Anjou, and probably accompanied him (1265) on his Naples expedition; in 1266 he was a prisoner in Naples. The last documentary mention of him is in 1269, and he is supposed to h"@en,
        "\u0421\u043e\u0440\u0434\u0435\u043b\u043b\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0421\u043e\u0440\u0434\u0435\u043b\u044c (1200/20 \u0433. \u2014 1269/70 \u0433.) \u2014 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u0437\u043d\u0430\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0421\u0430\u043d-\u0411\u043e\u043d\u0438\u0444\u0430\u0447\u0438\u043e, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u044b, \u0432\u043b\u044e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0436\u0435\u043d\u0443 \u0435\u0433\u043e \u041a\u0443\u043d\u0438\u0446\u0446\u0443 \u0438 \u043f\u043e\u0445\u0438\u0442\u0438\u043b \u0435\u0451. \u0421\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u041b\u0430\u043d\u0433\u0435\u0434\u043e\u043a\u0435. \u041d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430\u0445 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 I \u0410\u043d\u0436\u0443\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u0432 \u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445. \u0421\u043e\u0440\u0434\u0435\u043b\u044c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434\u0435 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 I \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u041c\u0430\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0432 \u043f\u043b\u0435\u043d, \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043a\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:49246538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sordello>,
        <http://viaf.org/viaf/3511098>,
        <http://viaf.org/viaf/49246538>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BnF_ms._12473_fol._109_-_Sordel_de_Mantoue_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sordello.
doremus_artist:217e2c11-330b-3d75-a5c0-285bd0d9719c
owl:sameAs viaf:70609941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70609941>.
doremus_artist:219beed2-93d9-3271-a318-553019347f8f
    dbp:birthPlace dbr:Winnipeg;
    dbp:deathPlace dbr:Great_Neck;
    rdfs:comment
        "Oscar Brand (February 7, 1920 \u2013 September 30, 2016) was a Canadian-born American folk singer-songwriter and author. In his career, spanning 70 years, he composed at least 300 songs and released nearly 100 albums, among them Canadian and American patriotic songs. Brand's music ran the gamut from novelty songs to serious social commentary and spanned a number of genres. He also wrote a number of short stories."@en;
    owl:sameAs viaf:44568973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Brand>,
        <http://viaf.org/viaf/44568973>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oscar_Brand.
doremus_artist:21fe175c-21a5-32b0-9b6e-b610594a331c
owl:sameAs viaf:268446849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268446849>.
doremus_artist:2248f3e3-10c4-3f72-96bb-5586a3a9348e
owl:sameAs viaf:25402151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25402151>.
doremus_artist:262d5bd1-24c8-3cb3-b49d-fb0e64ed11c9
    dbp:birthPlace dbr:Torre_del_Greco;
    dbp:deathPlace dbr:Lisieux;
    rdfs:comment
        "Alfred Rode  est un musicien, acteur, r\u00e9alisateur et producteur de cin\u00e9ma fran\u00e7ais, de son vrai nom Alfred Sp\u00e9dali\u00e8re, n\u00e9 le 4 juin 1905 \u00e0 Torre del Greco (province de Naples) en Italie et mort \u00e0 Lisieux (Calvados), le 22 juillet 1979 (\u00e0 74 ans)."@fr,
        "Alfred Rode (4 June 1905 \u2013 22 July 1979) was an Italian-born French composer, musician, actor and film director. He was born in Torre del Greco as Alfred Spedaliere. In 1936 Rode appeared in the British film Gypsy Melody alongside Lupe Velez, which was a remake of his own 1935 film Juanita. Rode was married to the French actress Claudine Dupuis from 1951."@en,
        "Alfred Rode (4 de julho de 1905 \u2014 Lisieux, 22 de julho de 1979) foi um compositor franc\u00eas nascido na It\u00e1lia, m\u00fasico, ator e diretor de cinema. Nasceu em Torre del Greco, como Alfred Spedaliere. Em 1936, Rode apareceu no filme brit\u00e2nico Gypsy Melody ao lado de Lupe V\u00e9lez, que foi uma refilmagem do seu pr\u00f3prio filme de 1935, Juanita. Rode foi casado com a atriz francesa Claudine Dupuis em 1951."@pt,
        "Alfred Rode (4 de junio de 1905 - 22 de julio de 1979) fue un m\u00fasico, actor, productor y director cinematogr\u00e1fico de nacionalidad francesa."@es;
    owl:sameAs viaf:54414468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Rode>,
        <http://viaf.org/viaf/54414468>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Rode.
doremus_artist:2640c9b1-a871-3642-bf28-c04002240188
    dbp:birthPlace dbr:Kaduna;
    rdfs:comment
        "Fiona Elizabeth Fullerton (Kaduna, 10 de outubro de 1956) \u00e9 uma atriz brit\u00e2nica nascida na Nig\u00e9ria. Com trabalhos nos palcos e na televis\u00e3o brit\u00e2nica, ela \u00e9 mais conhecida internacionalmente como a bond girl Pola Ivanova, uma agente da KGB, no filme 007 Na Mira dos Assassinos (1985), com Roger Moore no papel do espi\u00e3o brit\u00e2nico. Fiona hoje tem uma coluna no jornal Saturday Daily Telegraph, onde escreve sobre o mercado imobili\u00e1rio londrino, ramo em que obteve sucesso em investimentos desde a d\u00e9cada de 70."@pt,
        "Fiona Elizabeth Fullerton (born 10 October 1956) is a Nigerian-born British actress and singer. She is perhaps best known for her role as KGB spy Pola Ivanova in the 1985 James Bond film A View to a Kill and as Alice in the 1972 film Alice's Adventures in Wonderland."@en,
        "Fiona Elizabeth Fullerton (nacida el 10 de octubre de 1956) es una actriz brit\u00e1nica de cine y televisi\u00f3n. Quiz\u00e1s es mejor conocida por su papel como la esp\u00eda de la KGB Pola Ivanova en la pel\u00edcula de James Bond de 1985 En la mira de los asesinos y como Alicia en la pel\u00edcula de 1972 Alicia en el Pa\u00eds de las Maravillas."@es,
        "Fiona Fullerton (* 10. Oktober 1956 in Kaduna, Nigeria) ist eine Schauspielerin und spielte im James Bond-Film Im Angesicht des Todes mit. Sie stand vor der Kamera auch in Run Wild, Run Free, Nikolaus und Alexandra, Alice's Adventures in Wonderland (als Alice) und The Human Factor. Fiona Fullerton war von 1976 bis 1982 mit dem Schauspieler Simon MacCorkindale und ist seit 1994 mit Neil Shakell verheiratet. Sie hat zwei Kinder aus zweiter Ehe."@de,
        "Fiona FullertonFichier:Defaut.svg Fiona Elizabeth Fullerton est une actrice britannique n\u00e9e le 10 octobre 1956 \u00e0 Kaduna."@fr,
        "Tra i suoi ruoli celebri, quello della spia del KGB Pola Ivanova nel film 007 - Bersaglio mobile e di Alice nel film Le avventure di Alice nel Paese delle Meraviglie."@it,
        "\u30d5\u30a3\u30aa\u30ca\u30fb\u30d5\u30e9\u30fc\u30c8\u30f3\uff08Fiona Fullerton\u30011956\u5e7410\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u751f\u307e\u308c\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:55736589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fiona_Fullerton>,
        <http://viaf.org/viaf/55736589>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1254d4e-e875-4ffe-8bc6-2f46bb05b788>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fiona_Fullerton.
doremus_artist:265ab841-290c-3c81-9ea3-51d7066c0773
owl:sameAs viaf:24358787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24358787>.
doremus_artist:27bc53e4-3639-3006-a20d-8ba871ee62b4
    owl:sameAs viaf:44486409;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44486409>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2944824d-4c26-476f-a981-be849081942f>.
doremus_artist:27d0ca54-9c4a-3ac4-a0ea-8440b2651248
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Ha avuto numerosi successi nelle classifiche brasiliane. Nel 2007 ha condiviso un Latin Grammy Award con Cesar Camargo Mariano per il miglior album dal vivo di MPB (Musica Populare Brasiliana). Ha iniziato la sua carriera cantando nei club, ha vissuto cinque anni in Messico e ha trascorso una buona parte della sua vita negli Stati Uniti e in Europa. Ha studiato pianoforte presso il Conservatorio di Musica brasiliana. Leny Andrade si \u00e8 esibita tra gli altri con Paquito D'Rivera, Luiz E\u00e7a, Dick Farney, Jo\u00e3o Donato, Eumir Deodato, Pery Ribeiro, e Francis Hime. Lo stile di Leny Andrade \u00e8 un'eclettica sintesi di samba e jazz. Andrade, considerata da molti la pi\u00f9 grande cantante di jazz brasiliana, non ha mai avuto un grande successo commerciale, ma \u00e8 un artista jazz di tutto rispetto. \u00c8 stata d"@it,
        "Leny Andrade (* 25. Januar 1943 in Rio de Janeiro als Leny de Andrade Lima) ist eine brasilianische Jazzs\u00e4ngerin, die auch in der M\u00fasica Popular Brasileira hervorgetreten ist. Sie hatte einige Hits in den brasilianischen Charts und errang 2007 gemeinsam mit C\u00e9sar Camargo Mariano einen Latin Grammy Award f\u00fcr das Album Ao Vivo. Tony Bennett charakterisierte sie als die \u201eElla Fitzgerald Brasiliens.\u201c"@de,
        """Leny de Andrade Lima, better known as Leny Andrade, was born in Rio de Janeiro, on January 26, 1943, and is a Brazilian singer and musician. Both Andrade's first and last names are sometimes misspelled in English as "Lenny", "Leni", and "Adrade". She has had several hits on the Brazilian charts. In 2007 she shared a Latin Grammy Award with Cesar Camargo Mariano for Best MPB (Musica Popular Brasileira) Album, Ao Vivo."""@en,
        "Leny de Andrade Lima, mais conhecida como Leny Andrade, (Rio de Janeiro, 26 de janeiro de 1943) \u00e9 uma cantora brasileira . Come\u00e7ou a carreira cantando em boates, morou cinco anos no M\u00e9xico e passou boa parte da vida morando nos Estados Unidos e Europa. Em 1965 alcan\u00e7ou grande sucesso com o espet\u00e1culo Gemini V atuando com Pery Ribeiro e o Bossa Tr\u00eas na boate Por\u00e3o 73, lan\u00e7ado um disco gravado ao vivo. Leny, por muitos considerada a maior cantora brasileira de jazz ."@pt;
    owl:sameAs viaf:22437778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leny_Andrade>,
        <http://viaf.org/viaf/22437778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leny_Andrade.
doremus_artist:27f82563-1f7f-32a7-9274-926a7b4a380d
    owl:sameAs viaf:37245264;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37245264>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2fca8757-a42d-43f7-ae45-2271e8a7f094>.
doremus_artist:27fbf5b1-1813-3a2f-b0b3-8c0605f452a2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis D\u00e9sir\u00e9 Besozzi (* 3. April 1814 in Versailles; \u2020 11. November 1879 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Pianist und Organist. Besozzi stammte aus einer italienischen Musikerfamilie: Sein Ururgro\u00dfvater Giuseppe Besozzi war Oboist in Parma, sein Urgro\u00dfvater Gaetano Besozzi Oboist am Hof von Neapel und sp\u00e4ter in der Kapelle von Versailles, sein Gro\u00dfvater Girolamo Besozzi Oboist im Dienst des K\u00f6nigs von Frankreich und sein Vater Henri Besozzi Fl\u00f6tist an der Op\u00e9ra-Comique. Er war Sch\u00fcler von Jean-Fran\u00e7ois Lesueur am Conservatoire de Paris, wo er ab 1831 als Nachfolger von Ferdinand Gasse Solf\u00e8ge unterrichtete. Daneben wirkte er als Klavierlehrer an der Ecole de musique classique et religieuse des Louis Niedermeyer, wo ihm Camille Saint-Sa\u00ebns 1865 nachfolgte. 1837 gewann er den Premi"@de,
        "Louis D\u00e9sir\u00e9 Besozzi est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Versailles le 3 avril 1814 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 11 novembre 1879. Il est le fils de Louis Antoine Pascal Besozzi, ordinaire de la musique du roi avant la R\u00e9volution, et de Anne Guyot. Il s'est mari\u00e9 avec Jeanne Marie Monnot en 1847, avec qui il a \u00e9lev\u00e9 les enfants de son \u00e9pouse n\u00e9s d'un pr\u00e9c\u00e9dent mariage, dont Antoine Hector Degeorge. Plus tard, il consacra sa vie \u00e0 l'enseignement musical populaire et s'adonna au d\u00e9veloppement des soci\u00e9t\u00e9s orph\u00e9oniques pour lesquelles il \u00e9crivit des solf\u00e8ges, des exercices et des m\u00e9thodes d'apprentissage."@fr,
        "Louis-D\u00e9sir\u00e9 Besozzi (born 3 April 1814 in Versailles \u2013 died 11 November 1879 in Paris) was a French pianist and organist and composer. Bezozzi, the fourth generation of this traditional family of wind instrument musicians, composed mainly piano and choral works as well as a four-volume work with exercises pieces for choir singing."@en,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30c7\u30b8\u30ec\u30fb\u30d9\u30be\u30c3\u30c4\u30a3\uff08Louis D\u00e9sir\u00e9 Besozzi, 1814\u5e744\u67083\u65e5 - 1879\u5e7411\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f7c\u306f\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u5439\u594f\u697d\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u306e4\u4ee3\u76ee\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u4e3b\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u3063\u305f\u306e\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3068\u5408\u5531\u66f2\u3067\u3042\u308a\u30014\u5dfb\u306b\u308f\u305f\u308b\u5408\u5531\u306e\u305f\u3081\u306e\u7df4\u7fd2\u66f2\u96c6\u3082\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5196844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_D\u00e9sir\u00e9_Besozzi>,
        <http://viaf.org/viaf/5196844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Désiré_Besozzi.
doremus_artist:280f4fad-bf3f-374c-b270-844e871eb33b
owl:sameAs viaf:310725927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310725927>.
doremus_artist:282d1e2f-df29-3fa4-9a4e-193d10a1eebd
owl:sameAs viaf:14798595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14798595>.
doremus_artist:28c35bde-3786-3860-a295-a34213b25ec5
owl:sameAs viaf:89848175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89848175>.
doremus_artist:28d91f0a-eeac-3ec5-8279-f203664d38fa
    rdfs:comment
        "Alice Parker (born December 16, 1925, Boston, Massachusetts) is an American composer, arranger and conductor. Many of her arrangements were done in cooperation with Robert Shaw. She was awarded the 2014 Brock Commission from the American Choral Directors Association."@en;
    owl:sameAs viaf:55589627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alice_Parker>,
        <http://viaf.org/viaf/55589627>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alice_Parker.
doremus_artist:2a250e4b-7ed1-3e18-a9ac-09963f2c74e9
owl:sameAs viaf:87287944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87287944>.
doremus_artist:2a69545d-bed3-3df0-85f8-0f309c12c05f
    dbp:birthPlace dbr:Maputo;
    rdfs:comment
        "Estudou no Institut des hautes \u00e9tudes cin\u00e9matographiques (IDHEC) de Paris a partir de 1952. At\u00e9 1958, atuou como assistente de dire\u00e7\u00e3o, antes de se instalar no Brasil, onde dirigiu seu primeiro filme, Os Cafajestes (1962). Ingressando nas fileiras do Cinema Novo, em 1964 realizou seu melhor filme, Os Fuzis, ao qual se seguiram obras not\u00e1veis como Tendres chasseurs (1969) e Os Deuses e os Mortos (1970). Ruy Guerra tem tamb\u00e9m um importante trabalho como letrista de can\u00e7\u00f5es compostas em parceria com Chico Buarque, Milton Nascimento,Carlos Lyra, Edu Lobo, Francis Hime e Sergio Ricardo."@pt,
        "Ruy Alexandre Guerra Coelho Pereira (born August 22, 1931) is a Portuguese film director, screenwriter, film editor, and actor in Brazil. Guerra was born a Portuguese citizen in Louren\u00e7o Marques (today Maputo) in Mo\u00e7ambique, when it was still a colony of Portugal."@en,
        "Ruy Guerra (* 22. August 1931 in Louren\u00e7o Marques, Mosambik) ist ein brasilianischer Schauspieler und Filmregisseur."@de,
        "Ruy Guerra Ruy Alexandre Guerra Coelho Pereira est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste br\u00e9silien, occasionnellement acteur, n\u00e9 le 22 ao\u00fbt 1931 \u00e0 Louren\u00e7o Marques, aujourd'hui Maputo (Mozambique). Ruy Guerra est, avec Glauber Rocha, l'un des r\u00e9alisateurs importants de la nouvelle vague du cin\u00e9ma br\u00e9silien des ann\u00e9es 1960, le Cinema novo. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9l\u00e8ve de l'IDHEC de 1952 \u00e0 1954."@fr,
        "Ruy Guerra es un director de cine brasile\u00f1o. Naci\u00f3 en Louren\u00e7o Marques, actual Maputo, en la entonces provincia portuguesa de Mozambique, en 1931. Estuvo casado con la actriz Leila Diniz. En 1952 inicia sus estudios en el IDHEC de Par\u00eds. A mediados de los 60 ingresa en las filas del Cinema Novo. Como actor interpret\u00f3 a Pedro de Urs\u00faa en la pel\u00edcula de Werner Herzog Aguirre, la c\u00f3lera de Dios."@es,
        "\u0420\u0443\u0439 \u0410\u043b\u0435\u0448\u0430\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0413\u0435\u0440\u0440\u0430 \u041a\u043e\u044d\u043b\u044c\u044e \u041f\u0435\u0440\u0435\u0439\u0440\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Ruy Alexandre Guerra Coelho Pereira, 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1931, \u041c\u0430\u043f\u0443\u0442\u0443) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30b2\u30fc\u30cf (Ruy Guerra, 1931\u5e748\u670822\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56796294;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruy_Guerra>,
        <http://viaf.org/viaf/56796294>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruy_Guerra.
doremus_artist:2abfc3e7-0a5e-3fbe-bf51-7e170fe2f41b
    dbp:birthPlace dbr:Bristol;
    rdfs:comment
        "Jessica Pratt (* 1979 in Bristol) ist eine australische Opern- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Jessica Pratt (born 20 June 1979) is an operatic soprano. Born in Bristol, England, she has lived in Australia since 1991 and is the daughter of a tenor. She began by studying the trumpet for ten years before concentrating her studies on singing."@en;
    owl:sameAs viaf:170316705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jessica_Pratt_(soprano)>,
        <http://viaf.org/viaf/170316705>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jessica_Pratt_(soprano)>.
doremus_artist:2e49287d-47d8-31a2-9482-c19698036740
    owl:sameAs viaf:30814998;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30814998>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fafa729d-549e-4a0c-9730-8e018343302a>.
doremus_artist:2f42e07d-0ab4-360e-a0da-1d913dabb350
    rdfs:comment
        "Nicholas Carthy (born 1957) was a Principal Conductor of the Orchestra della Svizzera Italiana (1993-96), is Professor of Music and Opera Music Director at the University of Colorado, and is visiting tutor at the Royal Northern College of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:26442719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Carthy>,
        <http://viaf.org/viaf/26442719>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Carthy.
doremus_artist:2faa5a17-fd6b-349e-969f-3228db439b9f
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Italy;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rome,_Italy>;
    rdfs:comment
        "Mauro Bolognini (* 28. Juni 1922 in Pistoia; \u2020 14. Mai 2001 in Rom) war ein italienischer Filmregisseur."@de,
        "Mauro Bolognini (28 June 1922 \u2013 14 May 2001) was an Italian film and stage director of literate sensibility, known for his masterly handling of period subject matter."@en,
        "Mauro Bolognini (28 de junho de 1922, Pistoia, Toscana, It\u00e1lia \u2014 14 de maio de 2001, Roma, It\u00e1lia) foi um cineasta e roteirista italiano."@pt,
        "Mauro Bolognini (Pistoia, 28 de junio de 1922 - Roma, 14 de mayo de 2002) fue un director de cine italiano, famoso por sus comedias y por sus adaptaciones de obras literarias para la gran pantalla (entre otros, adapt\u00f3 t\u00edtulos de Alberto Moravia, Italo Svevo o Vitaliano Brancati)."@es,
        "Mauro Bolognini (Pistoia, 28 juni 1922 \u2013 Rome, 14 mei 2001) was een Italiaans filmregisseur. Bolognini studeerde architectuur in Florence en vanaf 1947 regie in Rome. Na het einde van zijn studie werkte hij als regieassistent voor Luigi Zampa in Itali\u00eb, alsook voor Yves All\u00e9gret en Jean Delannoy in Frankrijk. In 1953 draaide hij met Ci troviamo in galleria zijn debuutfilm als regisseur. In de tweede periode van het Italiaans neorealisme ontwikkelde Bolognini zijn eigen stijl. Met de komische film Gli innamorati (1955) verkreeg hij voor het eerst naamsbekendheid. Hij contrasteerde in het begin van de jaren '60 in zijn werk het leven van de armen en de rijken in Itali\u00eb met elkaar. Hij verwierf vooral bekendheid met zijn filmbewerkingen van romans van zowel klassieke auteurs zoals Th\u00e9ophile G"@nl,
        "Mauro Bolognini Mauro Bolognini (Pistoia, 28 juin 1922 - Rome, 14 mai 2001) est un r\u00e9alisateur italien. Il a tourn\u00e9 des com\u00e9dies au cours des ann\u00e9es 1950 et \u00e9tait au sommet de sa popularit\u00e9 dans les ann\u00e9es 1960 transposant \u00e0 l'\u00e9cran des classiques de la litt\u00e9rature sign\u00e9s Pier Paolo Pasolini, Alberto Moravia, Italo Svevo, Vitaliano Brancati (Il Bell'Antonio, 1960) et bien d'autres."@fr,
        "\u041c\u0430\u0443\u0440\u043e \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Mauro Bolognini, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1922 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0438\u0441\u0442\u043e\u0438, \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 \u0443\u043c\u0435\u0440 14 \u043c\u0430\u044f 2001 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30de\u30a6\u30ed\u30fb\u30dc\u30ed\u30cb\u30fc\u30cb (Mauro Bolognini) \u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u76e3\u7763\u3057\u305f\u3046\u3061\u306e3\u4f5c\u54c1\u304c\u30ab\u30f3\u30cc\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u30d1\u30eb\u30e0\u30fb\u30c9\u30fc\u30eb\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79133678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mauro_Bolognini>,
        <http://viaf.org/viaf/79133678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mauro_Bolognini.
doremus_artist:2fcd7709-2ed2-3fed-8729-e50242d0e734
    rdfs:comment
        "Marianne Schroeder (* 1949 in Reiden) ist eine Schweizer Pianistin und Komponistin. Sie ist eine der f\u00fchrenden Interpretinnen Neuer Musik. Die Pianistin gilt als Scelsi-Spezialistin. Sie ist Mitglied der Komponistengruppe Groupe Lacroix und hat \u00fcber 30 Tontr\u00e4ger ver\u00f6ffentlicht."@de,
        "Marianne Schroeder (born 1949) is a Swiss pianist and composer. She studied with Giacinto Scelsi. She played at Carnegie Hall, Lucerne Festival and Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es. She worked with John Cage and Shigeru Kan-no. She is a member of the Groupe Lacroix and as such is specialized in contemporary classical music. As a member of the Groupe Lacroix she has worked with international musicians, such as the Ensemble Sortisatio."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u0301\u043d\u043d\u0430 \u0428\u0440\u0451\u0301\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Marianne Schroeder; \u0440\u043e\u0434. 1949, \u0420\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d, \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:315523008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marianne_Schroeder>,
        <http://viaf.org/viaf/10034631>,
        <http://viaf.org/viaf/315523008>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marianne_Schroeder.
doremus_artist:304a4565-2d68-304e-add9-1f98a40b176e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Raleigh,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Nato e cresciuto a Raleigh nella Carolina del Nord, Dobrogosz studi\u00f2 presso la Jesse O. Sanderson High School e in seguito al Berklee College of Music a Boston. Nel 1978 si trasfer\u00ec a Stoccolma (dove abita tuttora): l\u00ec cominci\u00f2 ad esibirsi e ad incidere musica. La carriera musicale di Dobrogosz spazia fra i generi pi\u00f9 vari, includendo jazz e pop oltre alla musica classica della grande tradizione occidentale. Alcuni dei suoi lavori si focalizzano sul connubio fra jazz ed esperienza corale: segnatamente la sua celebre Mass (1992) \u00e8 stata subito eseguita da orchestre e cori di tutto il mondo."@it,
        "Steve Dobrogosz (* 26. Januar 1956 in Bellefonte, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Komponist und Jazz-Pianist. Dobrogosz wuchs in Raleigh (North Carolina) auf und besuchte das Berklee College of Music. 1978 \u00fcbersiedelte er nach Stockholm, wo er an der K\u00f6niglichen Akademie f\u00fcr Musik klassische Musik studierte. Er erwarb sich schnell einen Ruf als Pianist in der schwedischen Jazzszene und ver\u00f6ffentlichte mehrere Alben bei europ\u00e4ischen Plattenlabels. Unter anderem arbeitete er mit Arild Andersen, Paul Motian, Kenny Wheeler, Thad Jones, Jon Christensen, Palle Danielsson, Alex Riel und Bill Frisell."@de,
        "Steve Dobrogosz is an American composer, songwriter and pianist. Dobrogosz was born in 1956 and grew up in Raleigh, North Carolina and attended Jesse O. Sanderson High School. He studied at the Berklee College of Music in Boston, Massachusetts, and afterwards moved to Stockholm, Sweden in 1978, where he began recording and performing. Dobrogosz continues to reside in Stockholm. Dobrogosz's over 1000 compositions span several genres, including jazz, pop, and classical. He has written a number of popular choral compositions, including Mass (1992) which has been performed in 40 countries."@en;
    owl:sameAs viaf:90784590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Dobrogosz>,
        <http://viaf.org/viaf/90784590>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Dobrogosz.
doremus_artist:321812e8-b7bd-3dc1-b1f1-7c07eb0cf894
    rdfs:comment
        "Xavier Lacouture est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:59274396;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Xavier_Lacouture>,
        <http://viaf.org/viaf/59274396>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Xavier_Lacouture.
doremus_artist:3237fb4e-d2b9-338b-8a95-276cf185ed79
    dbp:birthPlace res:Cologne;
    rdfs:comment
        "Michel Leeb, n\u00e9 le 23 avril 1947 \u00e0 Cologne (Allemagne), est un humoriste, acteur et chanteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51701548;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Leeb>,
        <http://viaf.org/viaf/51701548>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Leeb_Deauville_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Leeb.
doremus_artist:324ab960-d8c2-3778-8488-1fdb7cb2d1f3
owl:sameAs viaf:46967066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46967066>.
doremus_artist:32662a09-200e-3e5b-a617-1eca43dd0500
owl:sameAs viaf:64234787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64234787>.
doremus_artist:32c8454f-cbb5-390a-89ac-717b41bce540
owl:sameAs viaf:2683000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2683000>.
doremus_artist:3348a17c-f582-3b99-a163-b9813a898091
owl:sameAs viaf:5131687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5131687>.
doremus_artist:35754f7a-ff45-3c02-aa0c-e0bc3b5373ff
owl:sameAs viaf:147121416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/147121416>.
doremus_artist:358c2f16-4b84-37f9-81cb-640b635fbc99
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Fu la figura di spicco della musica danese del XIX secolo."@it,
        "Niels Wilhelm Gade (* 22. Februar 1817 in Kopenhagen; \u2020 21. Dezember 1890 ebenda) war ein d\u00e4nischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Niels Wilhelm Gade (22 February 1817 \u2013 21 December 1890) was a Danish composer, conductor, violinist, organist and teacher. He is considered the most important Danish musician of his day."@en,
        "Niels Wilhelm Gade (Copenhaga, 22 de fevereiro de 1817 \u2013 Copenhaga, 21 de dezembro de 1890) foi um compositor, organista, violinista e director de orquestra dinamarqu\u00eas, contempor\u00e2neo de Robert Schumann e representante das escolas nacionais n\u00f3rdicas."@pt,
        "Niels Wilhelm Gade (Copenhague, 22 de febrero de 1817 \u2013 Copenhague, 21 de diciembre de 1890) fue un compositor, organista, violinista y director de orquesta dan\u00e9s, contempor\u00e1neo de Robert Schuman y representante de las escuelas nacionales n\u00f3rdicas."@es,
        "Niels Wilhelm Gade (Kopenhagen 22 februari 1817 \u2013 aldaar, 21 december 1890), in zijn land algemeen aangeduid als Niels W. Gade, was een Deens componist, violist en dirigent. Hij trouwde in 1852 met Emma Sophia Hartmann, dochter van de componist Johan Peter Emilius Hartmann (1805-1900) en zuster van de componist Emil Hartmann (1836-1898). Nadat zij in 1855 gestorven was, hertrouwde hij in 1857 met Mathilde Staeger."@nl,
        "Niels Wilhelm Gade (ur. 22 lutego 1817 w Kopenhadze, zm. 21 grudnia 1890 tam\u017ce) \u2013 du\u0144ski kompozytor, dyrygent, skrzypek, organista i pedagog muzyczny. By\u0142 synem stolarza, zajmuj\u0105cego si\u0119 te\u017c budow\u0105 instrument\u00f3w muzycznych. Rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 jako skrzypek w kr\u00f3lewskiej orkiestrze w Kopenhadze. Jednocze\u015bnie studiowa\u0142 prywatnie kompozycj\u0119 u Andreasa Petera Berggreena. Jego utw\u00f3r \u201eEcha Osjana\u201d przyni\u00f3s\u0142 mu nagrod\u0119 w konkursie rozpisanym 1841 przez kopenhaskie towarzystwo muzyczne. W kantacie \u201eSen Baldura\u201c nawi\u0105za\u0142 Gade do stylu Ryszarda Wagnera."@pl,
        "Niels Wilhelm Gade, n\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 1817 \u00e0 Copenhague o\u00f9 il est mort le 21 d\u00e9cembre 1890, est un compositeur danois."@fr,
        "\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0413\u0430\u0434\u0435 (\u0434\u0430\u0442. Niels Wilhelm Gade, 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1817, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d \u2014 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1890, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30cb\u30eb\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b2\u30fc\u30bc\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ac\u30fc\u30bc\u3001\u30ac\u30fc\u30c7\u3001Niels Wilhelm Gade, 1817\u5e742\u670822\u65e5 - 1890\u5e7412\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u5317\u6b27\u8af8\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u754c\u306e\u8fd1\u4ee3\u5316\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u5a01\u5c14\u6d77\u59c6\u00b7\u52a0\u5fb7\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aNiels Wilhelm Gade\uff0c1817\u5e742\u670822\u65e5\uff0d1890\u5e7412\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u4e39\u9ea6\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u54e5\u672c\u54c8\u6839\u62c5\u4efb\u5c0f\u63d0\u7434\u624b\uff0c1840\u5e74\u5199\u51fa\u6210\u540d\u4f5c\u5e8f\u66f2\u300a\u5965\u897f\u5b89\u7684\u56de\u58f0\u300b\u30021843\u5e74\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u6307\u6325\u5176\u7b2c\u4e00\u4ea4\u54cd\u66f2\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u9996\u6f14\uff0c\u540e\u5230\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u30021848\u5e74\u8fd4\u54e5\u672c\u54c8\u6839\uff0c\u521b\u5efa\u54e5\u672c\u54c8\u6839\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u3002\u52a0\u5fb7\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u4e3b\u8981\u9075\u5faa\u5fb7\u5965\u4f20\u7edf\uff0c\u5c24\u5176\u53d7\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u548c\u8212\u66fc\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u97f3\u4e50\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\uff0c\u7ed3\u6784\u7cbe\u81f4\u3002\u5176\u521b\u4f5c\u548c\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5bf9\u5317\u6b27\u6c11\u65cf\u4e50\u6d3e\u7684\u53d1\u5c55\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54332446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niels_Gade>,
        <http://viaf.org/viaf/54332446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa6fc91d-c798-4519-897e-94475915781d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NielsGade.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niels_Gade.
doremus_artist:359a9dd7-6775-34e3-934c-ddb5a51468ee
owl:sameAs viaf:24786516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24786516>.
doremus_artist:35a01ec9-bbb2-31c2-9ceb-5fadadcc5d3e
    rdfs:comment
        "Paulin B\u00fcndgen est un contre-t\u00e9nor fran\u00e7ais n\u00e9 1er juin 1977 \u00e0 Montbrison."@fr;
    owl:sameAs viaf:15063466;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paulin_B\u00fcndgen>,
        <http://viaf.org/viaf/15063466>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paulin_Bündgen_photographié_en_2013_par_Maxime_Brochier_lors_du_festival_d'Ambronay.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paulin_Bündgen.
doremus_artist:35d321b1-2ff8-308c-a2ff-ead9b103fea4
owl:sameAs viaf:27320593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27320593>.
doremus_artist:363f1627-e428-3275-9d5b-08b8f64e3b03
    dbp:birthPlace dbr:Bømlo;
    dbp:deathPlace dbr:Haukeland_Universitetssykehus;
    rdfs:comment
        "Kenneth Sivertsen (* 16. Januar 1961 in Mosterhamn, Kommune B\u00f8mlo (Norwegen); \u2020 24. Dezember 2006 in Bergen) war ein norwegischer Gitarrist, Liedermacher, Jazzs\u00e4nger, Komponist und Humorist."@de,
        "Kenneth Sivertsen (16 January 1961 \u2013 24 December 2006) was a Norwegian musician, composer, poet, and comedian."@en,
        "\u30b1\u30cd\u30b9\u30fb\u30b7\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c8\u30bb\u30f3\uff08Kenneth Sivertsen, 1961\u5e741\u670816\u65e5 - 2006\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b7\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c8\u30bb\u30f3\u306f\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30d6\u30ec\u30c3\u30ab\u30fc\u3001\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30de\u30a4\u30cb\u30a8\u30ea\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30f3\u3001\u30dc\u30d6\u30fb\u30df\u30f3\u30c4\u30a1\u30fc\u306a\u3069\u306e\u8457\u540d\u306a\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u4e00\u7dd2\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 2005\u5e74\u3001\u30ed\u30fc\u30ac\u30e9\u30f3\u770c\u30cf\u30a6\u30b2\u30b5\u30f3 (Haugesund) \u3067\u8ee2\u843d\u4e8b\u6545\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3001\u8133\u3078\u5927\u5909\u306a\u640d\u5bb3\u3092\u8ca0\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u4e8b\u6545\u4ee5\u964d\u3001\u6b7b\u307e\u3067\u306e\u6642\u9593\u3092\u69d8\u3005\u306a\u75c5\u9662\u3068\u30ea\u30af\u30ea\u30a8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u904e\u3054\u3059\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002 2006\u5e7412\u670824\u65e5\u3001\u8133\u5916\u50b7\u306b\u3088\u308b\u5408\u4f75\u75c7\u306e\u305f\u3081\u3001\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u5e02\u5185\u306e\u75c5\u9662\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u300245\u6b73\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:65649345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_Sivertsen_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/65649345>,
        <https://musicbrainz.org/artist/645c5da3-436e-4b79-9e33-b782f78d38f3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Kenneth_Sivertsen_(musician)>.
doremus_artist:373e4542-84db-3711-bb7c-5bf86e76b0a3
    owl:sameAs viaf:38150241;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38150241>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1506db0d-c788-43b9-925f-1c0441aa746f>.
doremus_artist:38d167f9-134b-382b-b0c9-f0f0294dfbc2
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    rdfs:comment
        "Vittorio Sgarbi (* 8. Mai 1952 in Ferrara) ist ein italienischer Kunstkritiker, Politiker, Kulturkommentator und eine Fernsehpers\u00f6nlichkeit."@de,
        "Vittorio Sgarbi (n\u00e9 le 8 mai 1952 \u00e0 Ferrare) est un critique d'art, un \u00e9crivain, un homme politique et une personnalit\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9vision italienne."@fr,
        "Vittorio Sgarbi, w\u0142a\u015bciwie Vittorio Umberto Antonio Maria Sgarbi (ur. 8 maja 1952 w Ferrarze) \u2013 w\u0142oski polityk, krytyk sztuki, prezenter telewizyjny, skandalista, by\u0142y parlamentarzysta i eurodeputowany."@pl,
        "Vittorio Umberto Antonio Maria Sgarbi (born 8 May 1952 in Ferrara) is an Italian art critic, art historian, politician, cultural commentator and television personality. He was appointed curator of the Italian Pavilion at the 2011 Venice Biennale. Several times a member of the Italian Parliament and having served in Milan's municipal government, from June 30, 2008 to February 15, 2012 he was the mayor of the Sicilian town of Salemi."@en,
        "\u00c8 stato pi\u00f9 volte membro del Parlamento e di diverse amministrazioni comunali, tra le quali Milano, nonostante abbia collezionato numerose condanne civili e penali per calunnia, diffamazione e truffa ai danni dello stato. Dal 30 giugno 2008 al 15 febbraio 2012 \u00e8 stato sindaco della cittadina trapanese di Salemi, poi commissariata per infiltrazioni mafiose."@it;
    owl:sameAs viaf:64083221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vittorio_Sgarbi>,
        <http://viaf.org/viaf/64083221>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vittorio_Sgarbi_at_Eataly_Smeraldo_Milano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vittorio_Sgarbi.
doremus_artist:38da1203-ae3f-3d4b-bc82-618d8ae12ef4
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Oskar B\u00f6hme (* 24. Februar 1870 in Potschappel; \u2020 Oktober 1938 in Orenburg) war ein deutsch-russischer Trompeter und Komponist."@de,
        "Oskar B\u00f6hme (February 24, 1870 \u2013 1938) was a German composer and trumpeter."@en,
        "\u3084\u306f\u308a\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d9\u30fc\u30e1\u3092\u7236\u306b\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u8fd1\u90ca\u306e\u5bd2\u6751\u30dd\u30c1\u30e3\u30c3\u30da\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u4fee\u3081\u30011885\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3059\u308b\u304c\u3001\u521d\u671f\u306e\u30d9\u30fc\u30e1\u304c\u3044\u304b\u306a\u308b\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u304b\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u4e0d\u660e\u3067\u3042\u308b\u3002\u3068\u306f\u3044\u3048\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u4e2d\u306e\u5c0f\u3055\u306a\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002 1894\u5e74\u304b\u30891896\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\uff08\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u524d\u8eab\uff09\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u6f14\u594f\u3057\u305f\u5f8c\u30011897\u5e74\u306b\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u79fb\u308b\u3002\u305d\u308c\u304b\u308924\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u3067\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f1921\u5e74\u304b\u30891930\u5e74\u307e\u3067\u306e9\u5e74\u9593\u3001\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\uff08\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u304c\u6539\u79f0\uff09\u306e\u30ef\u30b7\u30ea\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u5cf6\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6559\u5e2b\u306b\u8ee2\u8eab\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u30011934\u5e74\u307e\u3067\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u6f14\u5287\u5834\u306b\u52e4\u3081\u305f\u3002 \u3057\u304b\u3057\u540c\u5e74\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u4f53\u5236\u306e\u4e0b\u306b\u5927\u7c9b\u6e05\u304c\u59cb\u307e\u308b\u3068\u30011936\u5e74\u306b\u30bd\u30f4\u30a3\u30a8\u30c8\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u82b8\u8853\u754c\u3092\u76e3\u8996\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u59d4\u54e1\u4f1a\u304c\u8a2d\u7acb\u3055\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u53cd\u5916\u56fd\u4eba\u306e\u8b00\u7565\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d9\u30fc\u30e1\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u3092\u7406\u7531\u306b\u30aa\u30ec\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u308b\u3002\u4e00\u8aac\u306b\u306f\u3001\u8ffd\u653e\u5148\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u304c\u3001\u307e\u305f\u4e00\u8aac\u306b\u306f\u30011941\u5e74\u306b\u30c8\u30eb\u30af\u30e1\u30f3\u904b\u6cb3\u5efa\u8a2d\u73fe\u5834\u3067\u5f37\u5236\u52b4\u50cd\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u308b\u3068\u3053\u308d\u3092\u76ee\u6483\u3055\u308c\u305f\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34642614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_B\u00f6hme>,
        <http://viaf.org/viaf/34642614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oskar_Böhme.
doremus_artist:3919cfaf-c8fa-3fd0-a841-bbd1aaf479eb
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        """Madeleine Jeanne Louise "Mado" Maurin (24 September 1915 \u2212 8 December 2013) was a French actress, whose career spanned over 55 years. Born in Paris, Maurin began her acting career in 1955. Maurin was married twice and was the mother of actors Jean-Pierre Maurin (1941\u22121996), Yves-Marie Maurin (1944\u22122009), Patrick Dewaere (1947\u22121982), Dominique Collignon-Maurin (born 1949), Jean-Fran\u00e7ois Vl\u00e9rick (born 1957), and Marie-V\u00e9ronique Maurin (born 1960). Mado Maurin died of natural causes on 8 December 2013, aged 98, in Paris."""@en,
        """Madeleine Jeanne Louise "Mado" Maurin (Parijs,24 september 1915 \u2013 aldaar, 8 december 2013) was een Franse actrice. Ze was de moeder van Jean-Pierre Maurin, Yves-Marie Maurin, Patrick Dewaere, Dominique Collignon-Maurin, Jean-Fran\u00e7ois Vlerick en Marie-V\u00e9ronique Maurin. Dankzij Un mauvais fils had ze de gelegenheid om in een film van haar zoon Patrick Dewaere te spelen."""@nl,
        "Madeleine Maurin, dite Mado Maurin, est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e et morte \u00e0 Paris (24 septembre 1915 - 8 d\u00e9cembre 2013)."@fr,
        "\u041c\u0430\u0434\u043e\u0301 \u041c\u043e\u0440\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Mado Maurin), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u0301\u043d \u0416\u0430\u0301\u043d\u043d\u0430 \u041b\u0443\u0438\u0301\u0437\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Madeleine Jeanne Louise Maurin; 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1915, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2013) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041c\u0430\u0442\u044c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0416\u0430\u043d-\u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043d\u0430, \u0418\u0432\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043d\u0430, \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0414\u0435\u0432\u0435\u0440\u0430, \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d-\u041c\u043e\u0440\u0435\u043d\u0430, \u0416\u0430\u043d\u0430-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0412\u043b\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438-\u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a \u041c\u043e\u0440\u0435\u043d. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0414\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:71402920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mado_Maurin>,
        <http://viaf.org/viaf/71402920>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mado_Maurin.
doremus_artist:39272bea-576a-36c5-892b-ee4dcfce7aa1
owl:sameAs viaf:63706271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63706271>.
doremus_artist:3937e2b8-1640-3cc3-8ebe-dc591025ae9f
    dbp:birthPlace dbr:Ukraine;
    rdfs:comment
        "Tatiana Grindenko (Russian: \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d\u043a\u043e; born 1946) is a Russian violinist and Meritorious Artist who graduated from the Moscow Conservatory and then became an assistant to Yuri Yankelevich. She is a founder of Grindenko Ensemble and currently works as a soloist there. She has appeared on stage along such conductors as Frans Br\u00fcggen, Kurt Masur, Kurt Sanderling, M. Rostropovich, Gidon Kremer, G. Rozhdestvensky, K. Kondrashin and Yuri Temirkanov as well as various pianists and violinists such as A. Lubimov and A. Kniazev. Her CDs were published under such labels as Melodiya, Ondine, Deutsche Grammophon, Long Arms Records, and many others. She is also known for her performance in operas such as The Magic Flute which was directed by Katya Pospelova, Mozart and Salieri, and Go "@en,
        "Tatiana Grindenko Tatiana Grindenko (\u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d\u043a\u043e), n\u00e9e \u00e0 Kharkiv le 29 mars 1946, est une violoniste ukrainienne."@fr,
        "\u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0422\u0438\u0445\u043e\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0434\u0435\u0301\u043d\u043a\u043e (\u0440\u043e\u0434. 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1991). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (2002)."@ru;
    owl:sameAs viaf:69119048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tatiana_Grindenko>,
        <http://viaf.org/viaf/69119048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/426d9910-eb81-41ca-a7c8-75d1e2a0748a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tatiana_Grindenko.
doremus_artist:3952f95d-1aff-3bde-a35d-1620b25e982b
    owl:sameAs viaf:221472140;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221472140>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33c13083-5915-409d-abd2-fa12f7cf7363>.
doremus_artist:39dd87d9-1cd7-3e62-85ea-c7d377414df9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Toledo,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Diego Ortiz (* um 1510, nach anderen Angaben 1525 in Toledo; \u2020 um 1570 in Neapel) war ein spanischer Komponist. Von 1553 an wirkte er am vizek\u00f6niglichen Hof in Neapel. Fernando \u00c1lvarez de Toledo, 3. Herzog von Alba ernannte ihn zu seinem Kapellmeister (Maestro de Capilla). Auch unter dessen Nachfolger Pedro Af\u00e1n de Ribera ist er 1565 auf diesem Posten nachweisbar. Siehe auch: Liste historisch-musiktheoretischer Literatur"@de,
        "Diego Ortiz (Toledo, c.1510 \u2013 \u00bfN\u00e1poles?, c.1570) fue un compositor, violagambista y te\u00f3rico musical espa\u00f1ol de la \u00e9poca renacentista."@es,
        "Diego Ortiz (c. 1510 \u2013 c. 1570) was a Spanish composer and theorist in service to the Spanish viceroy of Naples and later to Philip II of Spain. Ortiz published the first manual on ornamentation for bowed string instruments, and a large collection of sacred vocal compositions ()."@en,
        "Diego Ortiz (n\u00e9 vers 1510 \u00e0 Tol\u00e8de et mort probablement en 1570 \u00e0 Naples) est un musicien et compositeur espagnol."@fr,
        "Si conosce molto poco della sua vita e si ignorano la data ed il luogo preciso della sua morte. Sappiamo comunque che nacque a Toledo intorno al 1510 e probabilmente mor\u00ec a Napoli circa nel 1570. Nel 1553 visse nel Viceregno di Napoli e cinque anni pi\u00f9 tardi, nel 1558, assunse le funzioni di maestro di cappella nella cappella napoletana del Vicer\u00e9."@it,
        "\u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u041e\u0440\u0442\u0438\u0301\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Diego Ortiz, \u043e\u043a. 1510, \u0422\u043e\u043b\u0435\u0434\u043e \u2014 \u043e\u043a. 1570, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0433\u0430\u043c\u0431\u0438\u0441\u0442, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4\u30fb\u30aa\u30eb\u30c6\u30a3\u30b9\uff08Diego Ortiz, 1510\u5e74\u9803 \u30c8\u30ec\u30c9 - 1570\u5e74\u9803 \u30ca\u30dd\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u5f53\u6642\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u9818\u3060\u3063\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5357\u90e8\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3054\u304f\u308f\u305a\u304b\u306a\u60c5\u5831\u3057\u304b\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u30021553\u5e74\u306b\u306f\u30ca\u30dd\u30ea\u526f\u738b\u9818\u306b\u4f4f\u307f\u3001\u305d\u306e\u5f8c1558\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30d0\u516c\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30ec\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30c8\u30ec\u30c9\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ca\u30dd\u30ea\u5bae\u5ef7\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100204884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diego_Ortiz>,
        <http://viaf.org/viaf/100204884>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TrattadoDeGlosas.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diego_Ortiz.
doremus_artist:3a4fdb69-38a0-3c37-9cb4-2a4b7a04fbc4
owl:sameAs viaf:76597628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76597628>.
doremus_artist:3c01a844-0f77-3708-8c44-6e6421ae45cd
owl:sameAs viaf:255300352; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255300352>.
doremus_artist:3c04d9cf-88c7-3199-a818-fc1d3b8d00b5
owl:sameAs viaf:85815780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85815780>.
doremus_artist:3c188f78-c7d1-3f12-bedf-d213460967ae
    dbp:birthPlace dbr:Ermont;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Yvonne Lef\u00e9bure (* 29. Juni 1898 in Ermont, D\u00e9partement Val-d\u2019Oise; \u2020 23. Januar 1986 in Paris) war eine franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "Yvonne Lef\u00e9bure (29 June 1898, Ermont \u2013 23 January 1986, Paris) was a French pianist and teacher. Born in Ermont, she studied with Alfred Cortot at the Paris Conservatoire, taking a premier prix in piano and numerous other subjects. She performed with the Orchestre des Concerts Lamoureux and the Orchestre des Concerts Colonne and in recital. She performed at the first Prades Festival in 1950. She taught at the \u00c9cole Normale de Musique, Paris Conservatoire and Conservatoire Europ\u00e9en, and gave masterclasses at her own festival in Saint-Germain-en-Laye. Among her pupils were Dinu Lipatti, Samson Fran\u00e7ois, Imogen Cooper, Janina Fialkowska, Andr\u00e9 Laplante, Catherine Collard, Micha\u00ebl Levinas, Fran\u00e7oise Thinat, Jean-Marc Savelli, Evelyne Crochet, H\u00e9l\u00e8ne Boschi, Martin Hughes and Avi Sch\u00f6nfeld."@en,
        "Yvonne Lef\u00e9bure (29 de junio de 1898 - 23 de enero de 1986) fue una pianista francesa."@es,
        "Yvonne Lef\u00e9bure, n\u00e9e le 29 juin 1898 \u00e0 Ermont et morte le 23 janvier 1986 \u00e0 Paris, est une pianiste fran\u00e7aise. Elle m\u00e8ne au cours de sa longue vie une double carri\u00e8re de virtuose et de p\u00e9dagogue."@fr,
        "\u0418\u0432\u043e\u043d\u043d \u041b\u0435\u0444\u0435\u0431\u044e\u0440 (\u0444\u0440. Yvonne Lef\u00e9bure; 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1898 \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1986) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30eb\u30d5\u30a7\u30d3\u30e5\u30fc\u30eb\uff08Yvonne Lef\u00e9bure, 1898\u5e746\u670829\u65e5 - 1986\u5e741\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u59d3\u306f\u30eb\u30d5\u30a7\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u8868\u8a18\u3082\u3042\u308b\u3002\u751f\u5e74\u306b\u306f1904\u751f\u307e\u308c\u3092\u521d\u3081\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u7570\u8aac\u304c\u3042\u308b\u3002 \u660e\u6670\u306a\u30bf\u30c3\u30c1\u3067\u611f\u8208\u8c4a\u304b\u306a\u8868\u73fe\u3092\u8074\u304b\u305b\u308b\u300120\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u594f\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u751f\u6daf\u306e\u591a\u304f\u3092\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u6ce8\u304e\u3001\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3084\u30e1\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3078\u306e\u9332\u97f3\u304c\u4e00\u6642\u7684\u306a\u3082\u306e\u306b\u7559\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u3001\u305d\u306e\u5b9f\u529b\u304c\u6b63\u5f53\u306b\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u306f\u8a00\u3044\u96e3\u3044\u3002\u9580\u4e0b\u306b\u30c7\u30a3\u30cc\u30fb\u30ea\u30d1\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30b5\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30b5\u30f4\u30a7\u30ea\u3001\u30a4\u30e2\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\u3001\u6c38\u7530\u9806\u5b50\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f9d\u9cf3\u00b7\u857e\u83f2\u5e03\uff08Yvonne Lef\u00e9bure\uff0c1898\u5e746\u670829\u65e5\uff0d1986\u5e741\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u7684\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u8207\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u5e2b\u627f\u79d1\u5c14\u6258\uff0c\u70ba20\u4e16\u7d00\u7684\u6cd5\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u4ee3\u8868\u4e4b\u4e00\u3002\u5176\u6f14\u594f\u5177\u6709\u660e\u6670\u7684\u89f8\u9375\u3001\u97ff\u4eae\u7684\u97f3\u8272\u8207\u8c50\u5bcc\u7684\u60c5\u611f\u8868\u73fe\u3002\u7136\u800c\uff0c\u7531\u65bc\u857e\u83f2\u5e03\u7562\u751f\u5949\u737b\u65bc\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u4e8b\u696d\uff0c\u517c\u4ee5\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u7684\u7d1b\u64fe\u4e2d\u65b7\u4e86\u5979\u7684\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\uff0c\u800c\u4f7f\u5979\u8f03\u5c11\u6709\u73fe\u5834\u6f14\u51fa\u8207\u9304\u97f3\u50b3\u4e16\uff0c\u5f8c\u4eba\u96e3\u4ee5\u5c0d\u5176\u771f\u6b63\u7684\u6f14\u594f\u5be6\u529b\u7d66\u4e88\u7cbe\u78ba\u7684\u8a55\u50f9\uff0c\u50c5\u80fd\u5f9e\u5979\u5728\u665a\u5e74\u7684\u9304\u97f3\u4e4b\u4e2d\u7565\u898b\u4e00\u6591\u3002\u5176\u9580\u4e0b\u5b50\u5f1f\u5305\u62ec\u6851\u677e\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u3001Dinu Lipatti\u3001\u8b93 - \u99ac\u514b\u00b7\u7dad\u5229 Jean-Marc Savelli  \u3001Imogen Cooper \u7b49\u4eba\u3002 \u857e\u83f2\u5e03\u5f37\u52c1\u800c\u591a\u5f69\u7684\u6f14\u594f\u98a8\u683c\uff0c\u5f88\u5feb\u5c31\u8b93\u5979\u81ea\u5df1\u767c\u73fe\u5230\uff1a\u5979\u7684\u5e74\u8f15\u8001\u5e2b\u746a\u683c\u9e97\u7279\u00b7\u6717\u6559\u5979\u7684\u5f48\u7434\u6280\u6cd5\u662f\u8207\u5979\u5fc3\u4e2d\u60f3\u8981\u7684\u97f3\u6a02\u8868\u73fe\u76f8\u885d\u7a81\u7684\u3002\u9019\u8feb\u4f7f\u857e\u83f2\u5e03\u5fc5\u9808\u91cd\u982d\u958b\u59cb\u7df4\u8d77\uff0c\u5c0b\u627e\u81ea\u5df1\u7684\u9053\u8def\u3002\u800c\u5728\u9019\u6478\u7d22\u904e\u7a0b\u7684\u671f\u9593\uff0c\u4e5f\u591a\u5c11\u50ac\u5316\u5979\u672a\u4f86\u6295\u6ce8\u5728\u92fc\u7434\u6559\u5b78\u8207\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u4e0a\u7684\u6bd4\u91cd\u3002\u5979\u572826\u6b72\u90a3\u5e74\u6210\u70ba\u79d1\u5c14\u6258\u7684\u52a9\u624b\uff0c\u5f8c\u4f86\u6210\u70ba\u97f3\u6a02\u6559\u6388\u3002\u800c\u5728\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u671f\u9593\uff0c\u7531\u65bc\u5979\u62d2\u7d55\u8d74\u5fb7\u570b\u6f14\u594f\uff0c\u4e5f\u62d2\u7d55\u5728\u88ab\u4f54\u9818\u7684\u5df4\u9ece\u6f14\u594f\uff0c\u56e0\u6b64\u907f\u5c45\u5357\u6cd5\u3002\u60a3\u96e3\u6642\u4e00\u5bb6\u4eba\u8207\u5361\u85a9\u723e\u65af\u70ba\u89aa\u5bc6\u597d\u53cb\u30021950\u5e74\u5361\u85a9\u723e\u65af\u4e5f\u9080\u8acb\u857e\u83f2\u5e03\u53c3\u52a0\u7b2c\u4e00\u5c46\u7684Prades festival\u30021952\u5e74\u857e\u83f2\u5e03\u88ab\u4efb\u547d\u70ba\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u7684\u8001\u5e2b\uff0c\u7b2c\u4e00\u5e74\u5979\u6240\u5e36\u7684\u4e03\u540d\u5b78\u751f\u90fd\u7372\u5f97\u9996\u734e\u7684\u69ae\u8b7d\uff0c\u662f\u4e00\u9805\u96e3\u5f97\u7684\u6210\u5c31\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2656784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Lef\u00e9bure>,
        <http://viaf.org/viaf/2656784>,
        <https://musicbrainz.org/artist/065af7bf-f7ad-48cc-bd67-802bc82b9da6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yvonne_Lefébure.
doremus_artist:3c5aa260-336c-37ad-b4b3-02b1fc8602f9
owl:sameAs viaf:61841007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61841007>.
doremus_artist:3dac8998-cd45-39eb-8020-ceb67bf615ce
owl:sameAs viaf:77920006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77920006>.
doremus_artist:3ddb91eb-19b7-3402-8a3d-e47d4a0a569d
    owl:sameAs viaf:61812383;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/317275659>,
        <http://viaf.org/viaf/61812383>.
doremus_artist:3e7b3dbe-b24e-3a44-b2c7-3fb8b553b773
    dbp:deathPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Niklaus Aeschbacher (30 April 1917 \u2013 30 November 1995) was a Swiss composer and conductor. Born in Trogen in the canton of Appenzell Ausserrhoden as the son of Carl Aeschbacher, he studied music in Z\u00fcrich and Berlin. After a post as conductor in Bern he became the chief conductor of the NHK Symphony Orchestra in Tokyo in 1954. but returned to Bern two years later. In 1964, he accepted a post in Detmold, where he taught at the music academy from 1972 to 1982."@en,
        "Niklaus Aeschbacher, n\u00e9 \u00e0 Trogen le 30 avril 1917 et mort le 30 novembre 1995, est un compositeur et chef d'orchestre suisse."@fr,
        "\u30cb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a8\u30c3\u30b7\u30e5\u30d0\u30c3\u30cf\u30fc\uff08\u72ec:Niklaus \u00c4schbacher\u30011917\u5e744\u670830\u65e5 - 1995\u5e7411\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:52593637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niklaus_Aeschbacher>,
        <http://viaf.org/viaf/52593637>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niklaus_Aeschbacher.
doremus_artist:3e8c04f3-b88c-30d3-9fe0-f1fbb376510b
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Simone Stella (born 1981 in Florence) is an Italian harpsichordist and organist."@en;
    owl:sameAs viaf:299432908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simone_Stella>,
        <http://viaf.org/viaf/299432908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simone_Stella.
doremus_artist:3ec6fc95-ff41-3c60-8f5f-797ce7184b55
owl:sameAs viaf:267307808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267307808>.
doremus_artist:3ee3b3e6-8501-3ef4-a38a-c53a12783427
owl:sameAs viaf:51956190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956190>.
doremus_artist:3fd22223-241b-374d-87cc-011d5036e29c
owl:sameAs viaf:34646356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34646356>.
doremus_artist:404227d7-734e-3c0b-a4eb-0e31d432790b
    dbp:birthPlace dbr:Notting_Hill;
    dbp:deathPlace dbr:Headington;
    rdfs:comment
        "Haldane Campbell Stewart (1868\u20131942) was an English musician, composer and cricketer. He was organist and choirmaster of Magdalen College, Oxford, and a composer known for his liturgical music. Stewart played as a batsman for the Kent County Cricket team."@en;
    owl:sameAs viaf:66394991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haldane_Stewart>,
        <http://viaf.org/viaf/66394991>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Haldane_Stewart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Haldane_Stewart.
doremus_artist:406c9d44-5fce-3122-a543-e69e9c421d55
    dbp:birthPlace res:Lyon;
    rdfs:comment
        "Marc Soustrot (n\u00e9 \u00e0 Lyon en 1949) est un chef d'orchestre classique fran\u00e7ais. Il est le fr\u00e8re du trompettiste Bernard Soustrot."@fr;
    owl:sameAs viaf:88565734;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Soustrot>,
        <http://viaf.org/viaf/88565734>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Soustrot.
doremus_artist:41484a81-fede-3a31-8250-9ab0aa9c0327
    rdfs:comment
        "Christopher Gibbons (1615\u20131676) was an English composer and organist. He was the second son, and first surviving child of the composer Orlando Gibbons. As a child, Gibbons sang in the Chapel Royal under the direction of Nathaniel Giles. Gibbons most likely studied initially with his father as Orlando Gibbons was the leading church musician with the courts of James I and Prince (later King) Charles. After his father's early death in 1625, Gibbons moved to Exeter to live, for a short period, with his uncle, and father's eldest brother, Edward Gibbons who was also a well-regarded church musician in London and Master of the Choristers at Exeter Cathedral."@en,
        "Christopher Gibbons (getauft am 22. August 1615 in London; \u2020 20. Oktober 1676 ebenda) war ein englischer Organist und Komponist. Christopher Gibbons war der Sohn des englischen Komponisten Orlando Gibbons, der im Alter von elf Jahren Vollwaise wurde und durch seinen Onkel Edward Gibbons (1568\u20131650), der Chorleiter am King's College in Cambridge war, aufgenommen wurde. Ab 1638 wirkte er zun\u00e4chst an der Kathedrale von Winchester als Organist, bevor er vom Jahr 1660 an als Nachfolger seines Vaters dieses Amt auch in der Chapel Royal und der Westminster Abbey bekleidete."@de;
    owl:sameAs viaf:69115587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Gibbons>,
        <http://viaf.org/viaf/69115587>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christopher_Gibbons.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Gibbons.
doremus_artist:41b2f9c8-b05f-321c-bd0c-862ec4d04130
    dbp:birthPlace dbr:Zagarolo;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Goffredo Petrassi (* 16. Juli 1904 in Zagarolo; \u2020 3. M\u00e4rz 2003 in Rom) war ein italienischer Komponist. Goffredo Petrassi war in seinen Jugendjahren S\u00e4ngerknabe in der r\u00f6mischen Kirche San Salvatore in Lauro. Seine musikalischen F\u00e4higkeiten erwarb er sich zun\u00e4chst autodidaktisch, indem er als Angestellter einer Musikalienhandlung alle erreichbaren Partituren studierte. Er nahm dann Privatunterricht bei Alessandro Bustini und Vincenzo di Donato. Schlie\u00dflich trat er in die Kompositionsklasse von Bustini am Conservatorio di Santa Cecila ein. 1936 wurde er Mitglied der Accademia di Santa Cecilia und 1939 Kompositionslehrer am Conservatorio di Santa Cecilia, wo er 1960 schlie\u00dflich die Meisterklasse f\u00fcr Komposition \u00fcbernahm."@de,
        "Goffredo Petrassi (16 July 1904 \u2013 3 March 2003) was an Italian composer of modern classical music, conductor, and teacher. He is considered one of the most influential Italian composers of the twentieth century."@en,
        "Goffredo Petrassi (Zagarolo, Province de Rome, 16 juillet 1904 - Rome, 3 mars 2003) est un compositeur italien."@fr,
        "Goffredo Petrassi (ur. 16 lipca 1904 w Zagarolo, zm. 3 marca 2003 w Rzymie) - w\u0142oski kompozytor. W m\u0142odo\u015bci by\u0142 cz\u0142onkiem ch\u00f3ru ch\u0142opi\u0119cego przy rzymskim ko\u015bciele S. Salvatore in Lauro. Pocz\u0105tkowo by\u0142 samoukiem - pracuj\u0105c w ksi\u0119garni muzycznej studiowa\u0142 wszystkie dost\u0119pne partytury. P\u00f3\u017aniej uczy\u0142 si\u0119 prywatnie. Zosta\u0142 przyj\u0119ty do klasy kompozycji Alessandro Bustiniego w Akademii \u015bw. Cecylii."@pl,
        "Goffredo Petrassi fue un compositor y pedagogo italiano.Naci\u00f3 en Zagarolo el 16 de julio de 1904 y falleci\u00f3 en Roma el 3 de marzo de 2003."@es,
        "\u0413\u043e\u0444\u0444\u0440\u0435\u0434\u043e \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Goffredo Petrassi, 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1904, \u0426\u0430\u0433\u0430\u0440\u043e\u043b\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041b\u0430\u0446\u0438\u043e \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2003, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u043f\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u043e\u0439 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0447\u0438\u0441\u043b\u0443 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b4\u30c3\u30d5\u30ec\u30c9\u30fb\u30da\u30c8\u30e9\u30c3\u30b7\uff08Goffredo Petrassi, 1904\u5e747\u670816\u65e5\u30b6\u30ac\u30ed\u30fc\u30ed - 2003\u5e743\u67083\u65e5\u30ed\u30fc\u30de\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76402214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Goffredo_Petrassi>,
        <http://viaf.org/viaf/76402214>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Goffredo.petrassi2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Goffredo_Petrassi.
doremus_artist:4295502f-1a81-3fe8-9189-3b299f5ac49b
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Seeheim-Jugenheim;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pauer.Ernst Pauer Ernst Pauer (Vienne, 21 d\u00e9cembre 1826 - Jugenheim, pr\u00e8s de Darmstadt, 5 mai 1905) est un pianiste, compositeur et professeur de musique autrichien."@fr,
        "Ernst Pauer (* 21. Dezember 1826 in Wien; \u2020 5. Mai 1905 in Jugenheim) war ein \u00f6sterreichischer Pianist, Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Musiktheoretiker."@de,
        "Ernst Pauer (21 December 1826 \u2013 5 May 1905) was an Austrian pianist, composer and educator."@en,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u041f\u0430\u0443\u044d\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ernst Pauer; 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1826, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 5 \u043c\u0430\u044f 1905, \u042e\u0433\u0435\u043d\u0445\u0430\u0439\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041f\u0430\u0443\u044d\u0440\u0430. \u0421\u044b\u043d \u043b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044f \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u041f\u0430\u0443\u044d\u0440\u0430. \u041f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0428\u0442\u0430\u0439\u043d-\u0428\u0442\u0440\u0430\u0439\u0445\u0435\u0440, \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0439\u0445\u0435\u0440\u0430. \u0412 1839\u20141844 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0417\u0435\u0445\u0442\u0435\u0440\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f) \u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041a\u0441\u0430\u0432\u0435\u0440\u0430 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1845\u20141847 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0430\u0445\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:37182448;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Pauer>,
        <http://viaf.org/viaf/37182448>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ErnstPauerLudwigAngerer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Pauer.
doremus_artist:43186803-d55d-369a-80fb-04b765506381
owl:sameAs viaf:137432774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/137432774>.
doremus_artist:432952db-fbbc-319e-b8d6-a3305bf80a75
    dbp:birthPlace dbr:Arcachon;
    rdfs:comment
        "Carmen Bernos de Gasztold (1919, in Arcachon \u2013 1995) was a French poet. She spent her childhood in the province of Bordeaux, France. She had 5 sisters and brothers. After World War II she went to live at the Benedictine Abbeye Saint Louis du Temple at Limon-par-Igny. Her family were of Lithuanian descent (Gasztold being the Polish rendering of the Lithuanian name Go\u0161tautas). The English translation was written by Rumer Godden (1907\u20131998) who went to the Benedictine Abbey in France and spent time with the poet to do the translation."@en;
    owl:sameAs viaf:2489359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Bernos_de_Gasztold>,
        <http://viaf.org/viaf/2489359>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmen_Bernos_de_Gasztold.
doremus_artist:43d6d860-b181-374d-99bb-6879e5692528
owl:sameAs viaf:32013879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32013879>.
doremus_artist:43e24d85-0dba-38cb-b71e-dde463aaa797
owl:sameAs viaf:307213636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307213636>.
doremus_artist:4406c4bd-3d9d-3b73-b8ca-53afc1029281
owl:sameAs viaf:229045002; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229045002>.
doremus_artist:46dede99-08e7-33a5-ab24-9dc045b7faa4
owl:sameAs viaf:233465381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233465381>.
doremus_artist:46fcf972-e02a-34c6-8edc-5b8c4605856a
owl:sameAs viaf:78660374; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78660374>.
doremus_artist:470ea596-0455-3abc-b217-12aa98399091
owl:sameAs viaf:29289520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29289520>.
doremus_artist:475e35be-1f52-3b36-a81a-3c450c395bd7
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Biagio Antonacci (* 9. November 1963 in Mailand) ist ein italienischer S\u00e4nger und Liedermacher. W\u00e4hrend er zu Beginn seiner Karriere Ende der 1980er-Jahre noch wenig Aufmerksamkeit erhielt, konnte Antonacci mittlerweile sechs Studioalben in Folge an die Spitze der Charts bringen."@de,
        "Biagio Antonacci (9 de Novembro de 1963) \u00e9 um italiano Cantautore, ou um cantor-compositor, de Mil\u00e3o."@pt,
        "Biagio Antonacci (Milaan, 9 november 1963) is een Italiaans singer-songwriter. Hij werd geboren in Milaan maar groeide op in Rozzano."@nl,
        "Biagio Antonacci (Mil\u00e1n, Italia 9 de noviembre de 1963). Creci\u00f3 en Rozzano, en la periferia de Mil\u00e1n. Cuando estudiaba la secundaria con sus amigos Marco, Mauro y Massimo formaron su primera banda llamada los \u201cFalchi Junior\u201d donde tocaba la bater\u00eda. Particip\u00f3 en 1988, entre las nuevas propuestas, en la 38va. edici\u00f3n del Festival di San Remo con la canci\u00f3n Voglio vivere in un attimo (quiero vivir en un momento). Obtiene su primer contrato discogr\u00e1fico y en 1989 publica su primer \u00e1lbum, Sono cose che capitano (son cosas que pasan), que no pasa desapercibido gracias a la canci\u00f3n Fiori (Flores).Realiz\u00f3 una interpretaci\u00f3n con Laura Pausini en el concierto Grandes \u00c9xitos en Par\u00eds. La canci\u00f3n utilizada por Antonacci fue Tra Te e il mare ('Entre t\u00fa y el mar'), m\u00e1s conocida como \u00abEntre t\u00fa y mil mar"@es,
        "Biagio Antonacci (born 9 November 1963) is an Italian singer-songwriter from Milan."@en,
        "Biagio AntonacciFichier:Biagio Antonacci 2009.jpg Biagio Antonacci en concert en 2009 Biagio Antonacci (n\u00e9 le 9 novembre 1963 \u00e0 Milan) est un chanteur de musique pop italien."@fr,
        "\u0411\u044c\u044f\u0434\u0436\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430\u0447\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Biagio Antonacci) (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1963) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0423\u0441\u043f\u0435\u043b \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (\u0421\u0430\u043d-\u0420\u0435\u043c\u043e, \u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0431\u0430\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:90658086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Biagio_Antonacci>,
        <http://viaf.org/viaf/90658086>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7c5cc40-c061-44ed-8b2b-d0ff774603c8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Biagio_Antonacci_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Biagio_Antonacci.
doremus_artist:48110b05-0643-37e4-b126-5048532faa2b
    owl:sameAs viaf:7653135;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7653135>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9959a81b-74e7-4f7d-9387-e24387a482d4>.
doremus_artist:48618729-5e6e-3d40-a6ce-0feb7825144f
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Antonio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim (Rio de Janeiro, 25 de janeiro de 1927 \u2014 Nova Iorque, 8 de dezembro de 1994), mais conhecido pelo seu nome art\u00edstico Tom Jobim, foi um compositor, maestro, pianista, cantor, arranjador e violonista brasileiro. \u00c9 considerado o maior expoente de todos os tempos da m\u00fasica popular brasileira pela revista Rolling Stone e um dos criadores e principais for\u00e7as do movimento da bossa nova."@pt,
        "Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim (January 25, 1927 \u2013 December 8, 1994), also known as Tom Jobim (Portuguese pronunciation: [\u02c8t\u00f5 \u0292o\u02c8b\u0129]), was a Brazilian songwriter, composer, arranger, singer, and pianist/guitarist. He was a primary force behind the creation of the bossa nova style, and his songs have been performed by many singers and instrumentalists within Brazil and internationally."@en,
        "Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim (R\u00edo de Janeiro, 25 de enero de 1927 - Nueva York, 8 de diciembre de 1994), Tom Jobim, fue un compositor, arreglista, cantante, guitarrista y pianista de bossa nova, m\u00fasica popular brasile\u00f1a y m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim (Tijuca (Rio de Janeiro), 25 januari 1927 - New York, 8 december 1994), ook bekend als Tom Jobim, was een Braziliaans songwriter, componist, arrangeur, zanger en pianist, de belangrijkste exponent van de bossanova. Frank Sinatra was een vriend en bewonderaar van Tom Jobim en maakte om deze vriendschap te bezegelen ook twee albums met hem. Buiten het meeslepende ritme is ook de harmoniekeuze met verrassende melodielijnen typerend voor Jobim."@nl,
        "Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim, auch Tom Jobim, (* 25. Januar 1927 in Rio de Janeiro; \u2020 8. Dezember 1994 in New York) war ein brasilianischer S\u00e4nger, Pianist, Gitarrist und Komponist."@de,
        "Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim, n\u00e9 le 25 janvier 1927, \u00e0 Tijuca, dans la partie nord de Rio de Janeiro et mort le 8 d\u00e9cembre 1994 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis), est un musicien br\u00e9silien, cofondateur du style \u00ab bossa nova \u00bb. Il a compos\u00e9 un grand nombre de chansons qui restent \u00e0 la fois comme classiques de la musique populaire br\u00e9silienne et standards du jazz. Il est couramment appel\u00e9 Tom Jobim, qui se prononce en portugais \u00ab ton jobi(n) \u00bb et non \u00e0 l'am\u00e9ricaine \u00ab tomm djobimm \u00bb."@fr,
        "Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim, znany r\u00f3wnie\u017c jako Tom Jobim (ur. 25 stycznia 1927 w Rio de Janeiro, zm. 8 grudnia 1994 w Nowym Jorku) \u2013 brazylijski muzyk, kompozytor, aran\u017cer, wokalista oraz jeden z tw\u00f3rc\u00f3w stylu bossa nova."@pl,
        "Fu uno degli inventori del genere bossa nova e uno dei protagonisti della musica popolare brasiliana. Considerato da molti il pi\u00f9 importante compositore brasiliano nell'ambito della musica popolare (omologo di Heitor Villa-Lobos nel campo della musica colta), nel suo paese \u00e8 conosciuto semplicemente come O Maestro. Talora \u00e8 accreditato come Tom Jobim."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u0443 \u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0416\u043e\u0431\u0438\u0301\u043d (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u043f\u043e\u0440\u0442. Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim, \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u0443 \u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0435\u0301\u0439\u0440\u0443 \u0434\u0438 \u0410\u043b\u043c\u0435\u0301\u0439\u0434\u0430 \u0416\u043e\u0431\u0438\u0301\u043d 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1927, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1994, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0422\u043e\u043c \u0416\u043e\u0431\u0438\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tom Jobim)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30b8\u30ec\u30a4\u30ed\u30fb\u30c2\u30fb\u30a2\u30a6\u30e1\u30a4\u30c0\u30fb\u30b8\u30e7\u30d3\u30f3\uff08\u8461: Ant\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim [\u0250\u0303\u02c8t\u0254niu \u02c8ka\u0281lus \u0292o\u02c8b\u0129]\u30011927\u5e741\u670825\u65e5 - 1994\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30c8\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30d3\u30f3\uff08Tom Jobim [\u02c8t\u00f5 \u0292o\u02c8b\u0129]\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u5df4\u897f\u91cc\u7f85\u00b7\u8fea\u00b7\u963f\u723e\u6885\u9054\u00b7\u88d8\u8cd3\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aAnt\u00f4nio Carlos Brasileiro de Almeida Jobim\uff0c1927\u5e741\u670825\u65e5\uff0d1994\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u91cc\u7d04\u71b1\u5167\u76e7\uff0c\u901d\u65bc\u7d10\u7d04\uff0c\u4ea6\u7a31\u6e6f\u59c6\u00b7\u88d8\u8cd3\uff0c\u662f\u66fe\u7372\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u7684\u5df4\u897f\u8a5e\u66f2\u5275\u4f5c\u4eba\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u92fc\u7434\u5bb6\u8207\u5409\u4ed6\u624b\u3002\u6709\u8457\u5275\u4f5c\u5df4\u85a9\u8afe\u74e6\u66f2\u98a8\u80cc\u5f8c\u7684\u5f37\u5927\u539f\u52d5\u529b\uff0c\u88d8\u8cd3\u56e0\u8b5c\u66f2\u4f0a\u5e15\u5167\u746a\u59d1\u5a18\u4ee5\u53ca\u8a31\u591a\u7235\u58eb\u6a02\u8207\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u800c\u5ee3\u70ba\u4eba\u77e5\uff0c\u88ab\u516c\u8a8d\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u6700\u5177\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ed6\u7684\u66f2\u5b50\u81f3\u4eca\u4ecd\u88ab\u8a31\u591a\u5df4\u897f\u8207\u570b\u969b\u9593\u7684\u6b4c\u624b\u8207\u6f14\u594f\u5bb6\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51875584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ant\u00f4nio_Carlos_Jobim>,
        <http://viaf.org/viaf/51875584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a8dbe84-f4c0-4457-bfa3-edced1f8cde0>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Tom_cigar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antônio_Carlos_Jobim.
doremus_artist:48cadc0d-1f4a-3939-a819-f803d6ff5878
    rdfs:comment
        "Carlo Donato Cossoni (Gravedona 10 November 1623-1700) was an Italian composer. He was maestro di cappella in Milan Cathedral 1684-1692. A thematic catolgue of his works was published by Claudio Bacciagaluppi and Luigi Collarile in 2009."@en;
    owl:sameAs viaf:69196188;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Donato_Cossoni>,
        <http://viaf.org/viaf/69196188>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Donato_Cossoni.
doremus_artist:49399764-166f-3788-b89d-6df9b77e374c
owl:sameAs viaf:59317349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59317349>.
doremus_artist:4954abb9-da92-3e21-8011-39be6a6c88e0
    dbp:birthPlace dbr:Emmerich_am_Rhein;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Eduard K\u00fcnneke (* 27. Januar 1885 in Emmerich; \u2020 27. Oktober 1953 in Berlin) war ein deutscher Operettenkomponist."@de,
        "Eduard K\u00fcnneke (Emmerik, 27 januari 1885 - Berlijn, 27 oktober 1953) was een Duits componist, die vooral door zijn opera's en operettes bekend werd.K\u00fcnneke was sinds 1920 (zijn tweede huwelijk) getrouwd met de sopraan Katharina Garden (1889 - 1967). Hun gemeenschappelijke dochter was de actrice en zangeres Evelyn K\u00fcnneke (1921-2001)."@nl,
        "Eduard K\u00fcnneke (also seen as Edward and spelled K\u00fcnnecke) (27 January 1885 \u2013 27 October 1953) was a German composer of operettas, operas and theatre music. He was born in Emmerich. His daughter was the actress and singer Evelyn K\u00fcnneke. K\u00fcnneke's graceful music is distinguished by its rhythm and striking harmonies. His best-known work is the 1921 operetta Der Vetter aus Dingsda; many of his songs are still familiar today."@en,
        "Eduard K\u00fcnneke (n\u00e9 le 25 janvier 1885 \u00e0 Emmerich am Rhein \u2013 mort le 27 octobre 1953 \u00e0 Berlin) est un compositeur allemand d'op\u00e9ras, d'op\u00e9rettes et de musique pour le th\u00e9\u00e2tre. Son \u0153uvre la plus connue est l'op\u00e9rette Der Vetter aus Dingsda, \u00e9crite en 1921."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434 \u041a\u044e\u0301\u043d\u043d\u0435\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Eduard K\u00fcnneke, 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1885, \u042d\u043c\u043c\u0435\u0440\u0438\u0445-\u043d\u0430-\u0420\u0435\u0439\u043d\u0435 \u2014 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439-\u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0439."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30ad\u30e5\u30f3\u30cd\u30c3\u30b1\uff08Eduard K\u00fcnneke, 1885\u5e741\u670827\u65e5 - 1953\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a8\u30e1\u30ea\u30c3\u30d2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u3068\u6587\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u305f\u3042\u3068\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b7\u30c3\u30d5\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\u30c0\u30e0\u5287\u5834\u306e\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u304a\u3088\u3073\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021909\u5e74\u306b\u306f\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u8fd4\u4e0a\u3057\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30ed\u30d3\u30f3\u306e\u7d42\u672b\u300b\u3092\u66f8\u3044\u3066\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u3067\u521d\u6f14\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u306f\u4e00\u6642\u671f\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u306e\u5e87\u8b77\u4e0b\u306b\u3042\u308a\u3001\u30e9\u30a4\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u304c\u30b2\u30fc\u30c6\u306e\u300e\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u300f\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u3068\u304d\u3001\u5287\u4ed8\u968f\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u3001\u6b69\u5175\u9023\u968a\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u6226\u5f8c\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3053\u306e\u5287\u5834\u3067\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u306e\u6307\u63ee\u3092\u3059\u308b\u3046\u3061\u306b\u3001\u81ea\u3089\u3082\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011921\u5e74\u306b\u767a\u8868\u3057\u305f\u300a\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30b9\u30bf\u304b\u3089\u6765\u305f\u5f93\u5144\u5f1f\u300b\u3067\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_K\u00fcnneke>,
        <http://viaf.org/viaf/61732271>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d298ae1b-0218-4d0a-b3b0-e0d4064e60b7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Künneke.
doremus_artist:497f1db4-4800-3dc6-bb53-db79f25ff9b9
owl:sameAs viaf:12193081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12193081>.
doremus_artist:4a72d351-1bcb-317e-a1a9-fbd55c8699e1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Gregg Allman (manchmal auch Greg Allman geschrieben, eigentlich Gregory Lenoir Allman; * 8. Dezember 1947 in Nashville, Tennessee) ist ein US-amerikanischer Rockmusiker, S\u00e4nger und Songschreiber. Bekannt wurde er vor allem als S\u00e4nger der Allman Brothers Band. Inzwischen hatte sein Bruder Duane in Jacksonville, Florida, eine Band zusammengestellt, der sich Gregg 1969 als S\u00e4nger anschloss. Er \u00fcbernahm auch die Hammond-Orgel, die er zuerst spielen lernen musste. Die Allman Brothers Band ging in die Rockmusikgeschichte ein."@de,
        "Gregg Allman, w\u0142a\u015bc. Gregory Lenoir Allman (ur. 8 grudnia 1947 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk rockowy i bluesowy; piosenkarz, klawiszowiec, gitarzysta i autor tekst\u00f3w. Za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u The Allman Brothers Band, z kt\u00f3rym w roku 1995 wst\u0105pi\u0142 do panteonu Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        """Gregory LeNoir "Gregg" Allman (born December 8, 1947) is an American musician, singer and songwriter. He is best known for performing in the Allman Brothers Band. He was born and spent much of his childhood in Nashville, Tennessee, before relocating to Daytona Beach, Florida. He and his brother, Duane Allman, developed an interest in music in their teens, and began performing in the Allman Joys in the mid-1960s. In 1967, they relocated to Los Angeles and were renamed the Hour Glass, releasing two albums for Liberty Records. In 1969, he and Duane regrouped to form the Allman Brothers Band, which settled in Macon, Georgia."""@en,
        """Gregory Lenoir Allman (nacido el 8 de Diciembre del 1947 en Nashville, Tennessee), conocido como Gregg Allman, es un cantante, teclista, guitarrista y compositor de rock y blues estadounidense, conocido sobre todo por ser uno de los fundadores de The Allman Brothers Band. Entr\u00f3 junto con la banda en el Rock and Roll Hall of Fame en 1995, y recibi\u00f3 un premio personal por una vida exitosa concedido por el Georgia Music Hall of Fame en 2006. Su distintiva voz y su caracter\u00edstico acento sure\u00f1o lo colocaren en el puesto n\u00ba 70 en la revista Rolling Stone , en su lista de los "100 mejores cantantes de todos los tiempos"."""@es,
        """Gregory Lenoir Allman, (Nashville, 08 de dezembro de 1947) \u00e9 um cantor, guitarrista, tecladista e compositor norte-americano, membro fundador da banda The Allman Brothers Band. Ele foi introduzido juntamente com sua banda no Sal\u00e3o da Fama e Museu do Rock and Roll em 1995. Est\u00e1 em 70\u00ba lugar na lista dos 100 maiores vocalistas de todos os tempos". pela revista Rolling Stone."""@pt,
        "Gregory Lenoir Allman, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 Nashville, est un chanteur de rock et de blues. Plus connu sous le nom de Gregg Allman, parfois \u00e9crit Greg Allman, il est chanteur, guitariste, pianiste et compositeur. Il est un des membres fondateurs du groupe The Allman Brothers Band en 1969."@fr,
        """\u0413\u0440\u0435\u0433\u0433 \u041e\u0301\u043b\u043b\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gregory LeNoir "Gregg" Allman, 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1947) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0434-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0414\u0443\u044d\u0439\u043d\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Allman Brothers Band. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0442\u043e\u0436\u0435 \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u0435\u043d. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u2014 \u00abI\u2019m No Angel\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0448\u0430\u044f \u0432 1987 \u0433\u043e\u0434\u0443 49 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 Billboard Hot 100. \u0421\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0413\u0440\u0435\u0433\u0433\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043d\u044b\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0441 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439, \u0438, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic, \u00ab\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0441\u0444\u043e\u043a\u0443\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb."""@ru,
        "\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30ce\u30ef\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30de\u30f3(Gregory Lenoir Allman', 1947\u5e7412\u67088\u65e5 - ) \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b5\u30b6\u30f3\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30aa\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30ba\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u517c\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3001\u30b0\u30ec\u30c3\u30b0\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30de\u30f3(Gregg Allman, Greg Allman)\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u540c\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30c7\u30e5\u30a2\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u306f\u5f7c\u306e\u5144\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c70\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85833433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregg_Allman>,
        <http://viaf.org/viaf/85833433>,
        <https://musicbrainz.org/artist/679a4fa1-f7f3-44ca-b440-ad6fb163b10d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gregg_Allman_(5880514910).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregg_Allman.
doremus_artist:4aab0b36-b3a7-3af5-9ab0-a94a6ef50c3d
    dbp:birthPlace dbr:Câmpina;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Petre Munteanu (26 November 1916 - 18 July 1988) was a Romanian operatic tenor particularly associated with Mozart and lighter Italian roles."@en;
    owl:sameAs viaf:19869461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petre_Munteanu>,
        <http://viaf.org/viaf/19869461>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petre_Munteanu.
doremus_artist:4acf6c3c-43f6-3a87-9703-ac39f273624e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kokomo,_Indiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Margaret Hillis (October 1, 1921, Kokomo, Indiana \u2013 February 4, 1998, Evanston, Illinois) was an American conductor. She was the founder and first director of the Chicago Symphony Chorus."@en;
    owl:sameAs viaf:59272626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Hillis>,
        <http://viaf.org/viaf/59272626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Hillis.
doremus_artist:4b1d2a91-4143-31c3-a9d1-01a0622848f0
owl:sameAs viaf:56873266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56873266>.
doremus_artist:4b6a5129-14a0-315f-b378-b01347189e49
    dbp:birthPlace dbr:Kauai;
    dbp:deathPlace dbr:Honolulu;
    rdfs:comment
        "Arthur Lyman (* 2. Februar 1932 in Kauai, Hawaii; \u2020 24. Februar 2002 in Honolulu) war ein US-amerikanischer Jazz-Vibraphonist und Marimba-Spieler des Exotica-Stils."@de,
        "Arthur Lyman (February 2, 1932 \u2013 February 24, 2002) was an American jazz vibraphone and marimba player. His group popularized a style of faux-Polynesian music during the 1950s and 1960s which later became known as exotica. His albums became favorite stereo-effect demonstration discs during the early days of the stereophonic LP album for their elaborate and colorful percussion, deep bass and 3-dimensional recording soundstage. Lyman was known as \"the King of Lounge music.\""@en,
        """Soprannominato "il re della lounge music" ("the king of lounge music"), \u00e8 stato uno dei principali fautori del genere exotica suonando strumenti a martelletto come vibrafono, marimba e xilofono, e proponendo con il suo gruppo un genere musicale dai forti connotati pseudo-polinesiani."""@it;
    owl:sameAs viaf:27277470;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Lyman>,
        <http://viaf.org/viaf/27277470>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20374192-9f2e-475a-b423-9aa2d5834875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Lyman.
doremus_artist:4b8054e3-3a0f-33eb-89ed-11e8a1660fa5
owl:sameAs viaf:32199436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32199436>.
doremus_artist:4c5aec28-90b5-3b90-bbb1-55f162cc1eab
    dbp:birthPlace dbr:Seattle;
    rdfs:comment
        "Stephen Stubbs (* 1951 in Seattle) ist ein Lautenist und Dirigent, der sich der Historischen Auff\u00fchrungspraxis widmet."@de,
        "Stephen Stubbs (born 1951) is a lutenist and music director and has been a leading figure in the American early music scene for nearly thirty years. He was born in Seattle and studied harpsichord and composition at the University of Washington where, at the same time, he began to play the harpsichord and lute. He left America after graduation to study the instrument in England and Holland and gave his debut concert in London's Wigmore Hall in 1976. From 1981 to 2013, Stubbs has was teaching at the University of the Arts Bremen in Germany where he was as professor. In 2013, he became an artist in residence at the University of Washington in Seattle. He has performed extensively with his ensembles Tragicomedia and Teatro Lirico, and conducted baroque opera worldwide. He has recorded numerous"@en;
    owl:sameAs viaf:44489379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Stubbs>,
        <http://viaf.org/viaf/44489379>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephen_stubbs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Stubbs.
doremus_artist:4c6e213f-d287-379d-92e6-b723fae13e3c
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Corneloup est un saxophoniste (essentiellement baryton et soprano) de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 le 14 janvier 1963.C'est un autodidacte qui d\u00e9bute dans les ann\u00e9es 1980 et 90 en enchainant les exp\u00e9riences et les rencontres, notamment en collectif avec la compagnie Lubat; artiste au discours et \u00e0 la pratique engag\u00e9s, il se retrouve par les concepts de pluralit\u00e9, de doute, dans le mouvement de la Ligne Imaginot."@fr;
    owl:sameAs viaf:42037162;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Corneloup>,
        <http://viaf.org/viaf/42037162>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6f5bb43-c7bf-431b-ab69-011c1953d5cb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Corneloup.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Corneloup.
doremus_artist:4cc82652-0fb4-3b77-a90a-00b68b95c4c6
owl:sameAs viaf:64202807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64202807>.
doremus_artist:4ce9a699-5ace-3256-9cbe-86d40c69ce5c
owl:sameAs viaf:70957780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70957780>.
doremus_artist:4d812e82-c68c-33ab-a44f-f90d861c8615
owl:sameAs viaf:121532030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121532030>.
doremus_artist:4d87f991-5a3f-31a5-8bb3-d01425328d54
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        """Figura atipica e rivoluzionaria nel rock degli anni settanta, \u00e8 stata tra le grandi protagoniste del proto-punk e della New wave. Il grande carisma interpretativo e la suggestiva potenza delle parole delle sue canzoni le hanno fatto guadagnare il soprannome di ''sacerdotessa maudite del rock". La rivista Rolling Stone la inserisce al quarantasettesimo posto nella sua classifica dei 100 migliori artisti."""@it,
        """Patricia Lee "Patti" Smith (born December 30, 1946) is an American singer-songwriter, poet, and visual artist who became a highly influential component of the New York City punk rock movement with her 1975 debut album Horses."""@en,
        """Patricia Lee (Patti) Smith (Chicago (Illinois), 30 december 1946) is een Amerikaanse singer-songwriter en dichteres. Zij wordt beschouwd als \u00e9\u00e9n van de grondleggers van het punkgenre in New York. Vandaar ook haar bijnaam "The Godmother of Punk". Haar werk is een fusie van rock en po\u00ebzie. Smiths bekendste nummer is "Because the Night", dat ze samen schreef met Bruce Springsteen. Het nummer bereikte de 13e plaats in de Billboard Hot 100 in 1978."""@nl,
        """Patricia Lee Smith (Chicago, 30 de dezembro de 1946) mais conhecida pelo nome art\u00edstico Patti Smith, \u00e9 uma poetisa, cantora e musicista norte-americana. Ela tornou-se proeminente durante o movimento punk com seu \u00e1lbum de estr\u00e9ia, Horses em 1975. Conhecida como "poetisa do punk", ela trouxe um lado feminista e intelectual \u00e0 m\u00fasica punk e tornou-se uma das mulheres mais influentes do rock and roll."""@pt,
        "Patricia Lee Smith dite Patti Smith, n\u00e9e le 30 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Chicago (\u00c9tats-Unis), est une chanteuse et musicienne de rock, po\u00e8te, peintre et photographe am\u00e9ricaine. Mariant la po\u00e9sie Beat avec le garage rock des ann\u00e9es 1960 et 1970, elle est consid\u00e9r\u00e9e comme la \u00ab marraine \u00bb du mouvement punk."@fr,
        "Patricia Lee \u00abPatti\u00bb Smith (Chicago, 30 de diciembre de 1946) es una cantante y poetisa estadounidense. Smith salt\u00f3 a la fama durante el movimiento punk con su \u00e1lbum de debut Horses (1975). Apodada \u00abla madrina del punk\u00bb, trajo un punto de vista feminista e intelectual a la m\u00fasica punk y se convirti\u00f3 en una de las artistas m\u00e1s influyentes de la m\u00fasica rock, integr\u00e1ndola con un estilo de poes\u00eda beat. Sus letras introdujeron la poes\u00eda francesa del siglo XIX a la juventud norteamericana, mientras que su imagen andr\u00f3gina y poco femenina desafi\u00f3 a la era de la m\u00fasica disco."@es,
        "Patricia Lee \u201ePatti\u201c Smith (* 30. Dezember 1946 in Chicago, Illinois, USA) ist eine US-amerikanische Lyrikerin, Punk- und Rockmusikerin, Singer-Songwriterin, Fotografin und Malerin. Sie gilt als \u201eGodmother of Punk\u201c."@de,
        "Patricia Lee \u201ePatti\u201d Smith (ur. 30 grudnia 1946 w Chicago) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka, autorka piosenek i poetka. Zyska\u0142a rozg\u0142os swoim debiutanckim albumem Horses. Wnios\u0142a do punk rocka feministyczny i intelektualny punkt widzenia. Uwa\u017ca si\u0119 j\u0105 za jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych kobiet w historii rocka. Nagrywa\u0142a i koncertowa\u0142a razem z grup\u0105 muzyk\u00f3w, znanych jako Patti Smith Group. W 1978 roku nagra\u0142a piosenk\u0119 \u201eBecause the Night\u201d, kt\u00f3r\u0105 dosta\u0142a na ta\u015bmie od Bruce\u2019a Springsteena jako odrzut z jego p\u0142yty Darkness on the Edge of Town. Piosenka sta\u0142a si\u0119 wielkim przebojem \u2013 dotar\u0142a na 13 miejsce listy singli w USA, a wielu krytyk\u00f3w uzna\u0142o j\u0105 za najlepszy singel roku. W 2005 Smith zosta\u0142a odznaczona Orderem Sztuki i Literatury przez francuskiego ministra kultury, a w 2007 zosta\u0142a wprowadzona do Rock and"@pl,
        "Patti Smith (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 30 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631\u060c 1946\u060c \u0634\u064a\u0643\u0627\u063a\u0648\u060c \u0625\u0644\u064a\u0646\u0648\u064a) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0301\u0446\u0438\u044f \u041b\u0438 (\u041f\u0430\u0442\u0442\u0438) \u0421\u043c\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Patricia Lee \u00abPatti\u00bb Smith; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430. \u041f\u0430\u0442\u0442\u0438 \u0421\u043c\u0438\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u00ab\u043a\u0440\u0451\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043d\u043a-\u0440\u043e\u043a\u0430\u00bb, \u043e\u0442\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0435\u0451 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0443 \u00abHorses\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0448\u0430\u0433\u0438 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0421\u043c\u0438\u0442 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0430 \u0432 70-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0443\u0431\u0430 CBGB, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u041f\u0430\u0442\u0442\u0438 \u0421\u043c\u0438\u0442, \u00abBecause the Night\u00bb, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0411\u0440\u044e\u0441\u043e\u043c \u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441\u0442\u0438\u043d\u043e\u043c, \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u043a\u0443 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0430 Billboard Hot 100. \u0412 2005 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0421\u043c\u0438\u0442 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0430 \u0432 2007 \u0435\u0451 \u0438\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430."@ru,
        """\u30d1\u30c8\u30ea\u30b7\u30a2\u30fb\u30ea\u30fc\u30fb"\u30d1\u30c6\u30a3"\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\uff08Patricia Lee "Patti" Smith\u30011946\u5e7412\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30fb\u8a69\u4eba\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u754c\u9688\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30d1\u30f3\u30af\u30b7\u30fc\u30f3\u3067\u4e3b\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u524d\u306f\u30d0\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3092\u542b\u3081\u305f\u300c\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\u300d\u3068\u3044\u3046\u540d\u79f0\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u5f62\u614b\u3067\u6570\u5e74\u9593\u6d3b\u52d5\u3002\u307e\u305f\u3001\u4e00\u6642\u671f\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\uff08Patti Smith Group\uff09\u540d\u7fa9\u3067\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 2007\u5e74\u306b\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3057\u3001\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c83\u4f4d\u3001\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c47\u4f4d\u3001\u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c49\u4f4d\u3092\u8a18\u9332\u3002\u30af\u30a4\u30fc\u30f3\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30d1\u30f3\u30af\uff08\u30d1\u30f3\u30af\u306e\u5973\u738b\uff09\u3082\u3057\u304f\u306f\u30b4\u30c3\u30c9\u30de\u30b6\u30fc\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30d1\u30f3\u30af\uff08\u30d1\u30f3\u30af\u306e\u4ee3\u6bcd\uff09\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"""@ja,
        "\u6d3e\u8482\u00b7\u53f2\u5bc6\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPatti Smith\uff0c1946\u5e7412\u670830\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\u548c\u8bd7\u4eba\u3002 1975\u5e74\uff0c\u5979\u7684\u9996\u5f20\u4e13\u8f91\u300aHorses\u300b\u53d7\u5230\u521a\u5174\u8d77\u7684\u670b\u514b\u8fd0\u52a8\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u5979\u5c06\u57ae\u6389\u6d3e\u8bd7\u6b4c\u8868\u6f14\u548c\u8f66\u5e93\u4e50\u961f\u6447\u6eda\u7ed3\u5408\u5728\u4e00\u8d77\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u670b\u514b\u6447\u6eda\u6842\u51a0\u8bd7\u4eba\u201d\uff08Punk's Poet Laureate\uff09 \u548c\u201c\u670b\u514b\u6559\u6bcd\u201d\uff08Godmother of Punk\uff09 \u3002\u5979\u5c0619\u4e16\u7eaa\u6cd5\u56fd\u4f5c\u8bd7\u6cd5\u4ecb\u7ecd\u7ed9\u7f8e\u56fd\u5341\u51e0\u5c81\u7684\u5e74\u8f7b\u4eba\uff0c\u540c\u65f6\u5979\u4e2d\u6027\u7684\u516c\u4f17\u5f62\u8c61\u548c\u975e\u5973\u6027\u7684\u8bed\u8a00\u98ce\u683c\u6311\u6218\u7740\u8fea\u65af\u79d1\u65f6\u4ee3\u3002 \u53f2\u5bc6\u65af\u6700\u5e7f\u4e3a\u4f20\u64ad\u7684\u6b4c\u66f2\u662f\u5979\u4e0e\u5e03\u9c81\u65af\u00b7\u65af\u666e\u6797\u65af\u5ef7\u4e00\u8d77\u521b\u4f5c\u7684\u300aBecause the Night\u300b\uff08\u56e0\u4e3a\u8fd9\u591c\uff09\uff0c\u8be5\u6b4c\u66f2\u5728\u201cBillboard Hot 100\u201d\u6392\u540d\u7b2c\u5341\u4e09\u30022004\u5e74\uff0c\u300a\u6eda\u77f3\u6742\u5fd7\u300b\u9881\u5e03\u7684\u767e\u4f4d\u6447\u6eda\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u540d\u5355\u4e2d\uff0c\u5c06\u53f2\u5bc6\u65af\u5217\u4e3a\u7b2c47\u4f4d\u30022007\u5e74\uff0c\u5979\u88ab\u5217\u5165\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u3002\u5979\u8fd8\u83b7\u5f97\u4e24\u9879\u845b\u83b1\u7f8e\u5956\u63d0\u540d\u3002 \u30022010\u5e7411\u670817\u65e5\uff0c\u5979\u7684\u81ea\u4f20\u300a\u53ea\u662f\u5b69\u5b50\u300b\uff08Just Kids\uff09\u83b7\u5f97\u7f8e\u570b\u570b\u5bb6\u5716\u66f8\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84037206;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patti_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/84037206>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d135874d-9cae-4fef-97e3-36acbd9f5a26>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patti_Smith_performing_in_Finland,_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patti_Smith.
doremus_artist:4dd49e3a-9260-3075-aaea-353cefa58519
    dbp:birthPlace dbr:Fontmell_Magna;
    rdfs:comment
        "Gardiner ha inciso oltre 250 dischi. Ha fondato il Monteverdi Choir, gli English Baroque Soloists e Orchestre Revolutionnaire et Romantique. Nonostante egli abbia acquisito gran parte della sua fama come interprete della musica barocca su strumenti d'epoca, la sua discografia include un repertorio vastissimo, che spazia dal basso medioevo al Romanticismo e che include le nove sinfonie di Beethoven, La damnation de Faust di Berlioz ed il Falstaff di Verdi."@it,
        "John Eliot Gardiner, CBE (Fontmell, Dorset, Inglaterra; 20 de abril de 1943 \u2013 ) es un prominente director de orquesta brit\u00e1nico muy famoso por sus ejecuciones de m\u00fasica barroca con instrumentos de \u00e9poca. Gardiner ha hecho m\u00e1s de 250 grabaciones."@es,
        "John Eliot GardinerFichier:John Eliot Gardiner at rehearsal in Wroclaw, PL.jpg John Eliot Gardiner durant le festival Wratislavia Cantans. John Eliot Gardiner, n\u00e9 le 20 avril 1943 \u00e0 Fontmell Magna (Dorset, Angleterre), est un chef d'orchestre britannique."@fr,
        "Sir John Eliot Gardiner (ur. 20 kwietnia 1943 w Fontmell Magna) \u2013 angielski dyrygent, za\u0142o\u017cyciel ch\u00f3ru Monteverdi Choir (1966) i zespo\u0142u Monteverdi Orchestra (1968), kt\u00f3ry nast\u0119pnie przekszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w English Baroque Soloists (1978), oraz zespo\u0142u Orchestre R\u00e9volutionnaire et Romantique (1990). Nagra\u0142 ponad 250 p\u0142yt, w wi\u0119kszo\u015bci dla wytw\u00f3rni Deutsche Grammophon i Philips Classics. Jego repertuar obejmuje przede wszystkim muzyk\u0119 barokow\u0105, klasycystyczn\u0105 i romantyczn\u0105. Zdoby\u0142 uznanie jako interpretator muzyki baroku na epokowych instrumentach."@pl,
        "Sir John Eliot Gardiner CBE (Fontmell Magna, Dorset, Engeland, 20 april 1943) is een Engels dirigent. Hij stond aan de wieg van diverse muziekgezelschappen: in 1966 richtte hij het Monteverdi Choir op, in 1978 het gezelschap English Baroque Soloists en in 1990 het Orchestre R\u00e9volutionnaire et Romantique. Gardiner heeft meer dan 250 opnamen gemaakt met deze en andere ensembles; de meeste zijn uitgebracht door Deutsche Grammophon en door Philips Classics."@nl,
        "Sir John Eliot Gardiner, CBE (* 20. April 1943 in Fontmell, Dorset, England) ist ein britischer Dirigent und Chorleiter."@de,
        "Sir John Eliot Gardiner, CBE (born 20 April 1943) is an English conductor."@en,
        "Sir John Eliot Gardiner, Kt, CBE, FKC (Fontmell Magna, 20 de abril de 1943) \u00e9 um maestro ingl\u00eas. Fundador do Coro Monteverdi (1966), do English Baroque Soloists (1978) e da Orchestre R\u00e9volutionnaire et Romantique (1990), Gardiner gravou mais de 250 \u00e1lbuns com estes e outros grupos musicais, a maior parte dos quais foram lan\u00e7ados pela Deutsche Grammophon e Philips Classics."@pt,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d \u042d\u043b\u0438\u043e\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir John Eliot Gardiner, CBE, 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943, \u0424\u043e\u043d\u0442\u043c\u0435\u043b\u043b \u041c\u0430\u0433\u043d\u0430, \u0414\u043e\u0440\u0441\u0435\u0442) \u2013 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 (\u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c)."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc\uff08Sir John Eliot Gardiner CBE, 1943\u5e744\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30eb\u30d5\u30a9\u30a2\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc\u306f\u5927\u53d4\u7236\u306b\u3042\u305f\u308b\u300215\u6b73\u304b\u3089\u6307\u63ee\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u5b66\u90e8\u751f\u6642\u4ee3\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3067\u30011964\u5e74\u306b\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u5408\u5531\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30b5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30c0\u30fc\u30c8\u306b\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 1968\u5e74\u306b\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3059\u308b\u3002\u305d\u308c\u304b\u308910\u5e74\u307b\u3069\u3057\u3066\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6539\u7d44\u3057\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30ed\u30a4\u30b9\u30c4\u306b\u767a\u5c55\u3055\u305b\u30011977\u5e74\u306e\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u53e4\u697d\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u3067\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u300e\u30a2\u30c1\u30b9\u3068\u30ac\u30e9\u30c6\u30a2\u300f\u3092\u53e4\u697d\u5668\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u516c\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3059\u30021989\u5e74\u306b\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u5408\u5531\u56e3\u8a2d\u7acb25\u5468\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u8056\u6bcd\u30de\u30ea\u30a2\u306e\u5915\u3079\u306e\u7948\u308a\u300f\u306b\u3088\u308b\u4e16\u754c\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u65ad\u884c\u3057\u305f\u3002 1990\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u958b\u62d3\u3092\u76ee\u6307\u3057\u3066\u3001\u30aa\u30eb\u30b1\u30b9\u30c8\u30eb\u30fb\u30ec\u30f4\u30a9\u30ea\u30e5\u30fc\u30b7\u30e7\u30cd\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30af\u3092\u65b0\u305f\u306b\u7d50\u6210\u3002\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3068\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u7ba1\u5f26\u697d\u4f5c\u54c1\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300f\u3068\u6b4c\u5287\u300e\u30d5\u30a1\u30eb\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u300f\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3001\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u6620\u50cf\u3067\u306f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u4e00\u9023\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3082\u53ce\u9332\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u827e\u7565\u7279\u00b7\u52a0\u5fb7\u7eb3\u7235\u58eb\uff0cCBE \uff08Sir John Eliot Gardiner\uff0c1943\u5e744\u670820\u65e5\uff0d\uff09\u751f\u65bc\u82f1\u56fd\u591a\u8d5b\u7279\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u5408\u5531\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113713740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Eliot_Gardiner>,
        <http://viaf.org/viaf/113713740>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb4fb6c3-f8e5-4923-aea9-436fcf3cf2c0>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Eliot_Gardiner_at_rehearsal_in_Wroclaw_cropped_portrait.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Eliot_Gardiner.
doremus_artist:4e2c22b7-d7d7-3e68-9f5c-1e21e3821325
    owl:sameAs viaf:115302386;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115302386>,
        <https://musicbrainz.org/artist/826ce414-637b-43f1-909a-531be4ff41d1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Václav_Hudeek.
doremus_artist:4f97c150-f25c-3e66-a2ea-a5e651ad1c22
owl:sameAs viaf:20263399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20263399>.
doremus_artist:4fb2cdd6-4504-3fa9-a6a8-88a8aece77cc
owl:sameAs viaf:5847995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5847995>.
doremus_artist:4fe9d5d6-b16a-32c4-beb3-937e690c7af6
    dbp:birthPlace dbr:Kongsvinger;
    rdfs:comment
        "H\u00e5vard Gimse (* 15. September 1966 in Kongsvinger) ist ein norwegischer Pianist."@de,
        "H\u00e5vard Gimse (born 15 September 1966) is a Norwegian classical pianist from Kongsvinger, Norway and the brother of the cellist \u00d8yvind Gimse. He has received the Griegprisen (1996) and the Steinway Award (1995). Gimse has done several recordings for Naim Audio, Naxos Records, Sony Classical Records, Chandos Records and Simax."@en;
    owl:sameAs viaf:117223953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e5vard_Gimse>,
        <http://viaf.org/viaf/117223953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Håvard_Gimse.
doremus_artist:5062df3b-4a47-32c8-87fb-e4da22715218
    rdfs:comment
        "Luc Riolon (n\u00e9 en 1959) est un auteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais de documentaires et de films de danse."@fr;
    owl:sameAs viaf:16523009;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Luc_Riolon>,
        <http://viaf.org/viaf/16523009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luc_Riolon.
doremus_artist:5088eaa5-592f-3fae-950e-6de8b2c4d95b
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Paul Kochanski (born Pawe\u0142 Kocha\u0144ski) (14 September 1887 \u2013 12 January 1934) was a violinist, composer and arranger."@en,
        "Paul Kochanski (geboren als Pawe\u0142 Kocha\u0144ski) (* 14. September 1887 in Odessa; \u2020 12. Januar 1934 in New York City) war ein polnischer Violinist, Komponist und Arrangeur."@de,
        "Paul Kochanski (n\u00e9 Pawe\u0142 Kocha\u0144ski le 14 septembre 1887 \u00e0 Odessa, mort le 12 janvier 1934 \u00e0 New York) est un violoniste polonais, compositeur et arrangeur."@fr,
        "Pawe\u0142 Kocha\u0144ski (ur. 14 wrze\u015bnia 1887 w Odessie, zm. 12 stycznia 1934 w Nowym Jorku) \u2013 polski skrzypek. Pochodzi\u0142 z biednej \u017cydowskiej rodziny. Jego rodzicami byli Josue Kahan i Chana Smoljenicka. Wraz z bratem Elim (p\u00f3\u017aniejszym wiolonczelist\u0105, koncertmistrzem Filharmonii Warszawskiej i profesorem Warszawskiego Konserwatorium) od 1894 uczy\u0142 si\u0119 u Emila M\u0142ynarskiego w Odessie i Warszawie. Od 1901 do 1903 by\u0142 koncertmistrzem w nowo powsta\u0142ej orkiestrze Filharmonii Warszawskiej. Od 1903 uczy\u0142 si\u0119 u Caesara Thomsona w brukselskim konserwatorium, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142 z najwy\u017cszym odznaczeniem. Nast\u0119pnie wyjecha\u0142 w podr\u00f3\u017c koncertow\u0105 po Europie. W 1907 powr\u00f3ci\u0142 do Warszawy i obj\u0105\u0142 stanowisko profesora gry na skrzypcach w Konserwatorium. Odby\u0142 te\u017c kolejne podr\u00f3\u017ce koncertowe, m.in. do Berlina, Lipska, Wi"@pl,
        "\u30d1\u30f4\u30a7\u30a6\u30fb\u30b3\u30cf\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\uff08Pawe\u0142 Kocha\u0144ski, 1887\u5e749\u670814\u65e5 \u2013 1934\u5e741\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306b\u300c\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30b3\u30cf\u30f3\u30b9\u30ad\uff08Paul Kochanski\uff09\u300d\u3082\u3057\u304f\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u98a8\u306b\u300c\u30d1\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30b3\u30cf\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u672c\u7a3f\u3067\u3082\u305d\u308c\u306b\u5f93\u3046\u3002\u5f1f\u306f\u65e5\u672c\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306e\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30b3\u30cf\u30f3\u30b9\u30ad\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102369042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Kochanski>,
        <http://viaf.org/viaf/102369042>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea9a6d55-4e80-4b17-a78f-4a71d47ccf8e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portret_skrzypka_Pawła_Kochańskiego.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Kochanski.
doremus_artist:50da570a-77d1-3b61-bc24-89c0464e8bf5
    rdfs:comment
        "Hj\u00f6rdis Gunborg Schymberg (April 24, 1909 \u2013 September 8, 2008) was a Swedish coloratura and lyric soprano active on the opera stage and in concert halls between 1934 and 1968. One of the leading singers of the Royal Swedish Opera, she was awarded the title of Hovs\u00e5ngerska (Court Singer) in 1943, and in her later years became a distinguished voice teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:39573662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hj\u00f6rdis_Schymberg>,
        <http://viaf.org/viaf/39573662>,
        <https://musicbrainz.org/artist/07800b8c-c837-46bc-969c-3ddc2c322adb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Schymberg_atlas_loge_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hjördis_Schymberg.
doremus_artist:514fde2b-04c5-3a2a-8a12-bc5247be6348
    dbp:birthPlace dbr:South_Shields;
    dbp:deathPlace dbr:Brighton;
    rdfs:comment
        """John (Jack) Alexander Brymer OBE (27 January 1915 \u2013 15 September 2003) was an English clarinettist. The Times called him "the leading clarinettist of his generation, perhaps of the century". He was largely self-taught as a player, and he performed as an amateur before being invited by Sir Thomas Beecham to join the Royal Philharmonic Orchestra in 1947. He remained with the orchestra until 1963, two years after Beecham's death."""@en,
        "John (Jack) Alexander Brymer est un clarinettiste britannique, n\u00e9 le 27 janvier 1915 \u00e0 South Shields et mort le 15 septembre 2003."@fr,
        """John Alexander ("Jack") Brymer (South Shields, 27 januari 1915 - 15 september 2003) was een Engels klarinettist."""@nl,
        "\u0414\u0436\u0435\u043a \u0411\u0440\u0430\u0301\u0439\u043c\u0435\u0440 (27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1915, \u0421\u0430\u0443\u0442-\u0428\u0438\u043b\u0434\u0441, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0422\u0430\u0439\u043d \u0438 \u0423\u0438\u0440 \u2014 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2003, \u0411\u0440\u0430\u0439\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:40176511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Brymer>,
        <http://viaf.org/viaf/40176511>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Brymer.
doremus_artist:51ac6929-613e-3005-a9b7-51926d7a6c16
    owl:sameAs viaf:14957791;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14957791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f9cbd6f-8864-4de4-bcf8-b25f98831c49>.
doremus_artist:5203c975-9e02-36ef-8481-23f8f745de95
owl:sameAs viaf:16124786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16124786>.
doremus_artist:52a55a56-8167-3a84-8542-87c371d9332b
owl:sameAs viaf:121566035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121566035>.
doremus_artist:533faf62-2920-3720-bb7c-cb26e01b685e
owl:sameAs viaf:203155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/203155>.
doremus_artist:5400bbfa-8ba6-3379-890e-7cfcd27b878c
owl:sameAs viaf:2653861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2653861>.
doremus_artist:547f646f-883e-3c6f-a5f7-9a163753b6e6
owl:sameAs viaf:70959309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70959309>.
doremus_artist:54f40fde-8d5d-3bd3-b429-c34ff66a7e5e
owl:sameAs viaf:123706196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/123706196>.
doremus_artist:55059579-24d0-3ef5-a827-16c0286a8c98
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Alfred Wallenstein (* 7. Oktober 1898, nach anderen Angaben 7. Oktober 1901 in Chicago, Illinois; \u2020 8. Februar 1983 in New York City) war ein US-amerikanischer Cellist und Dirigent. Der Nachfahre Albrecht von Wallensteins wuchs in Los Angeles auf, wo er das Cellospiel erlernte. Als F\u00fcnfzehnj\u00e4hriger trat er als \u201eThe Wonder Boy Cellist\u201c auf. Von 1917 bis 1918 war er Cellist beim San Francisco Symphony Orchestra unter Alfred Hertz. Von 1919 bis 1922 studierte er bei Julius Klengel in Leipzig. Bis 1929 war er erster Cellist des Chicago Symphony Orchestra, daneben unterrichtete er von 1927 bis 1929 am Chicago Musical College und spielte auch Rundfunkaufnahmen ein."@de,
        "Alfred Wallenstein (October 7, 1898 \u2013 February 8, 1983) was an American cellist and conductor, born in Chicago, Illinois. At the age of 17, he joined the San Francisco Symphony as a cellist. He subsequently played cello with the Los Angeles Philharmonic, and the Chicago Symphony Orchestra before becoming principal cello of the New York Philharmonic under Arturo Toscanini in 1929. He frequently performed with these orchestras as a soloist. In 1941, Wallenstein was given a personal Peabody Award for Outstanding Entertainment in Music. He was a descendant of Albrecht von Wallenstein."@en,
        "Alfred Wallenstein est un chef d'orchestre et violoncelliste am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Chicago le 7 octobre 1898 et mort le 8 f\u00e9vrier 1983 \u00e0 New York"@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0423\u043e\u043b\u043b\u0435\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alfred Wallenstein; 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1898, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e \u2014 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1983, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421 17 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0432 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e. \u0412 1919\u20141922 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041a\u043b\u0435\u043d\u0433\u0435\u043b\u044f. \u041f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c \u0432 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1929\u20141936 \u0433\u0433. \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 (\u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438). \u041f\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0443 \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1935\u20141945 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 WOR, \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u043d\u0430\u0434 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 26 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 (\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0434\u0435\u0439 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433) \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0432 1942 \u0433. \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041f\u0438\u0431\u043e\u0434\u0438. \u0412 1943\u20141956 \u0433\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Alfred Wallenstein, 1898\u5e7410\u67087\u65e5 - 1983\u5e742\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100254111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Wallenstein>,
        <http://viaf.org/viaf/100254111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3947fe45-7434-4044-bbe4-e462e8929f57>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Wallenstein.
doremus_artist:562f1dee-4079-3041-953d-cfb4c37e285f
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Stefano Bollani (* 5. Dezember 1972 in Mailand) ist ein italienischer Jazz-Pianist."@de,
        "Stefano Bollani (Milaan, 5 december 1972) is een Italiaans pianist. Hij opereert op het gebied van jazz. Bollani zit al vrij snel achter de piano en speelt op zijn vijftiende al in het openbaar. Als spoedig daarna slaagde hij aan het Conservatorio Luigi Cherubini in Florence. Zijn stijl van musiceren is een mengeling van klassieke muziek, rustige jazz en lichte popmuziek. Hij sleepte onder meer prijzen in de wacht bij Musica Jazz en in Japan, maar ook bijvoorbeeld de Paul Acket Award in 2009. Hij is getrouwd met de zangeres Petra Magoni."@nl,
        """Stefano Bollani (born 5 December 1972, Milan) is an Italian jazz pianist from Campi Bisenzio. He made his professional debut at fifteen and received his diploma in piano from the Conservatorio Luigi Cherubini in Florence. He performs classical music, smooth jazz, avant-garde jazz, Brazilian jazz, and pop rock. In 1998, Musica Jazz magazine voted him Best Jazz Talent of the Year and later he would be awarded for jazz by a New Swing group in Japan. While he is mostly known for his collaborations with Enrico Rava, he has made several albums as a leader, and has been favourably acknowledged by several long established jazz musicians, such as Martial Solal. The album Mi ritorni in mente, includes an interpretation of the standard "Nature Boy" which has been acclaimed by many."""@en,
        "Stefano Bollani (nacido el 5 de diciembre de 1972) es un pianista de jazz italiano."@es,
        "Stefano Bollani est un pianiste de jazz italien n\u00e9 \u00e0 Milan le 5 d\u00e9cembre 1972."@fr;
    owl:sameAs viaf:37117466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Bollani>,
        <http://viaf.org/viaf/37117466>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a781f9c2-0e60-4862-b1bc-0b9272151014>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stefano-bollani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Bollani.
doremus_artist:5706eeae-6575-3ce7-a009-ec2ed07c4f25
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    dbp:deathPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Emanuel Adriaenssen (Antwerpen, tussen 1540/55 \u2013 aldaar, februari 1604) was een Zuid-Nederlandse luitspeler, leraar en componist."@nl,
        "Emanuel Adriaenssen (ou Emmanuel, Adriaensen, Adriansen, Hadrianus, Hadrianius), n\u00e9 \u00e0 Anvers entre 1540 et 55 et enterr\u00e9 dans la m\u00eame ville le 27 f\u00e9vrier 1604, est un luthiste, ma\u00eetre de musique et compositeur braban\u00e7on des Pays-Bas espagnols."@fr,
        "Emmanuel Adriaenssen (born c. 1554, Antwerp, buried 27 February 1604, Antwerp) was a Flemish lutenist and influential author of Pratum Musicum (Antwerp, 1584) (reprinted with alterations several times until 1600). This contains lute solos, and more importantly settings of madrigals for multiple lutes and different ensembles involving lutes and voices giving much study material for the researcher into renaissance performance practice. The book contains around 85 tablatures for fantasias, songs and dances. Most of the vocal pieces are in Italian. The Neapolitan songs, with their parallel fifths (which not required in Italian text, so it is a question here of a style marker) have a more rustic character. One of them, Del crud\u2019amor, has an almost Oriental character. Various dances for solo lut"@en,
        "\u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u0441\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Emmanuel Adriaenssen; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1554, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b \u2014 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1604, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 Pratum Musicum, \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438, \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441\u0432\u0435\u0442 \u0432 1584 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0438 \u0441 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0435 \u0434\u043e 1600 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 1574 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u0441\u0435\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0413\u0438\u0441\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442\u043e\u043c \u043e\u043d \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438 \u0432 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0435. \u0415\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u044c\u044f \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 \u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u0441\u0435\u043d\u044b \u2014 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u0432 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u0435\u044f\u0445 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:42024419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Adriaenssen>,
        <http://viaf.org/viaf/42024419>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuel_Adriaenssen.
doremus_artist:575430cb-ac47-3aaa-9e68-f373da8c48c0
    dbp:birthPlace dbr:Baku;
    rdfs:comment
        "Bella (Mikhaylovna) Davidovitch (russe : \u0411\u0435\u0301\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447) est une pianiste sovi\u00e9tique puis am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 16 juillet 1928 \u00e0 Bakou, en RSS d'Azerba\u00efdjan (Union sovi\u00e9tique)."@fr,
        "Bella Davidovich (russisch \u0411\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447, Bella Michailowna Dawidowitsch; * 28. Juli 1928 in Baku) ist eine US-amerikanische Pianistin."@de,
        "Bella Davidovich Mikhaylovna (Bakoe, 16 juli 1928) is een Azerbeidzjaans-Amerikaans pianiste van Joods-Russische komaf."@nl,
        "Bella Michaj\u0142owna Dawidowicz, ros. \u0411\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447, ang. Bella Davidovich (ur. 16 lipca 1928 w Baku) \u2013 urodzona w ZSRR rosyjska pianistka pochodzenia \u017cydowskiego, obecnie obywatelka ameryka\u0144ska; laureatka I nagrody na IV Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina w 1949 (ex aequo z Halin\u0105 Czerny-Stefa\u0144sk\u0105). By\u0142a \u017con\u0105 skrzypka Juliana Sitkowieckiego."@pl,
        "Bella Mijailovna Davidovich (\u0411\u0435\u0301\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447) (16 de julio de 1928) es una pianista nacida en Azerbaiy\u00e1n, nacionalizada estadounidense."@es,
        "Bella Mikhaylovna Davidovich (\u0411\u0435\u0301\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447, born 16 July 1928) is a Jewish Soviet-born American pianist. Davidovich was born in Baku, Azerbaijan SSR, into a family of musicians and began studying piano when she was six. Three years later, she was the soloist for a performance of Beethoven's Piano Concerto No. 1. In 1939, she moved to Moscow to continue her musical education. At the age of 18 she entered the Moscow Conservatory where she studied with Konstantin Igumnov and Yakov Flier. In 1949, she shared the first prize with Halina Czerny-Stefa\u0144ska at the 4th International Frederick Chopin Piano Competition. This launched her on a very successful career in the Soviet Union and Eastern Europe, in which she appeared with every major Russian conductor and performed as a soloi"@en,
        "\u0411\u0435\u0301\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 (\u0440\u043e\u0434. 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1928, \u0411\u0430\u043a\u0443) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430."@ru,
        "\u30d9\u30fc\u30e9\u30fb\u30df\u30cf\u30fc\u30a4\u30ed\u30f4\u30ca\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0411\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447\u3001Bella Mikhaylovna Davidovich\u30011928\u5e747\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30021949\u5e74\u306b\u3001\u30cf\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\uff1d\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30b9\u30ab\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u7b2c4\u56de\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u8987\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30d0\u30af\u30fc\u51fa\u8eab\u30026\u6b73\u3088\u308a\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u30013\u5e74\u5f8c\u306b\u306f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u3092\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u3088\u308a\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u79fb\u3063\u3066\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u7d9a\u3051\u30011949\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3092\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3057\u3001\u30bd\u9023\u3068\u6771\u6b27\u3067\u9996\u5c3e\u3088\u304f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u3002\u7fcc\u5e74\u3088\u308a\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u59cb\u3081\u3001\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30e6\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b7\u30c8\u30b3\u30f4\u30a7\u30c4\u30ad\u30fc\uff081925\u5e74 - 1958\u5e74\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fb\u30b7\u30c8\u30b3\u30f4\u30a7\u30c4\u30ad\u30fc\u306f\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u30021978\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3066\u7c73\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u30021982\u5e74\u3088\u308a\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u3001\u73fe\u5728\u306b\u81f3\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17407135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bella_Davidovich>,
        <http://viaf.org/viaf/17407135>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be179398-f253-4966-bc1c-5713703ebea2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bella_Davidovich_1966.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bella_Davidovich.
doremus_artist:57f3d001-aa64-36c3-8b2c-be3c577fcbeb
    owl:sameAs n0:7fa1292d-7db0-42aa-a88e-eb3bd9d0c7c4;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/7fa1292d-7db0-42aa-a88e-eb3bd9d0c7c4>.
doremus_artist:584ff42c-f681-3949-90e7-794ce338ed06
owl:sameAs viaf:160789056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160789056>.
doremus_artist:58aea458-f614-30c5-bf50-02d6c438fc82
owl:sameAs viaf:25814609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25814609>.
doremus_artist:58bedd55-ddda-36d2-80d2-fe130a885842
owl:sameAs viaf:4076394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4076394>.
doremus_artist:5a62e59f-f7ee-379e-a687-001d5b932c79
    rdfs:comment
        "Millard Lampell (January 23, 1919 \u2013 October 3, 1997) was an American movie and television screenwriter who first became publicly known as a member of the Almanac Singers in the 1940s. He was born in Paterson, New Jersey and studied at the West Virginia University, where he gained his first exposure to folk music. In 1940 he formed the Almanac Singers with Pete Seeger and Lee Hays, later adding Woody Guthrie. Lampell wrote songs with both Seeger and Guthrie, and adapted traditional songs into labor anthems and pro-union messages. During the period of the Hitler-Stalin pact from 1939 to 1941, the group also sang songs attacking Franklin D. Roosevelt as a warmonger and opposing Britain's war against Nazi Germany."@en;
    owl:sameAs viaf:92018183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Millard_Lampell>,
        <http://viaf.org/viaf/92018183>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Millard_Lampell.
doremus_artist:5ac4b008-409b-37d8-90ab-f03a1080ea96
owl:sameAs viaf:19889880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19889880>.
doremus_artist:5ad71fa8-0b90-3cb1-83b9-566cc285d19b
owl:sameAs viaf:83516363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83516363>.
doremus_artist:5ba11e54-a210-3cb4-abb8-6a8aa7df9612
owl:sameAs viaf:33328635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33328635>.
doremus_artist:5d9e08de-f60e-313d-bc86-d55a11e5e37a
    owl:sameAs viaf:172935504;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103191744>,
        <http://viaf.org/viaf/172935504>.
doremus_artist:5e13ae22-d6b9-3ffb-8313-5fa076faba39
owl:sameAs viaf:46950311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950311>.
doremus_artist:5ea607f0-28d6-39a0-adad-b4c0e7537649
owl:sameAs viaf:160889149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160889149>.
doremus_artist:5f2ca23a-efdc-36e6-9d93-640a3ef5c687
owl:sameAs viaf:294993143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294993143>.
doremus_artist:5f890196-12be-36a3-9061-b5fffa894c27
    dbp:birthPlace dbr:Marburg;
    rdfs:comment
        "Claus Bantzer (* 10. Oktober 1942 in Marburg) ist ein deutscher Kirchenmusiker, Komponist und Dirigent."@de,
        "Claus Bantzer (born 10 October 1942 in Marburg) is a German church musician, composer and director."@en;
    owl:sameAs viaf:107567430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claus_Bantzer>,
        <http://viaf.org/viaf/107567430>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claus_Bantzer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claus_Bantzer.
doremus_artist:5fba746a-1faa-32db-85ba-4746fcd605bb
owl:sameAs viaf:102488701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102488701>.
doremus_artist:609b6dc2-6810-3b89-a5f0-9594218bb6cf
owl:sameAs viaf:24889995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24889995>.
doremus_artist:60fa7ac7-f1cf-3862-815c-24eab93c6324
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Rudolf Gerhard Schwarz (* 29. April 1905 in Wien; \u2020 30. Januar 1994 in London) war ein britischer Dirigent und Pianist \u00f6sterreichischer Herkunft."@de,
        "Rudolf Schwarz (29 de abril de 1905 \u2013 30 de enero de 1994) fue un director de orquesta austr\u00edaco nacionalizado brit\u00e1nico. Fue en el Reino Unido donde desarroll\u00f3 la parte final de su carrera art\u00edstica."@es,
        "Rudolf Schwarz (Wenen, 29 april 1905 - Wenen 20 januari 1994) is een van oorsprong Oostenrijks muzikant en dirigent, die later naar het Verenigd Koninkrijk vertrok."@nl,
        "Rudolf Schwarz CBE (29 April 1905 \u2013 30 January 1994) was an Austrian-born conductor of Jewish ancestry. He became a British citizen and spent the latter half of his life in England."@en,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30ef\u30eb\u30c4\uff08Rudolf Schwarz, 1905\u5e744\u670829\u65e5 - 1994\u5e741\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ac\u30eb\u3084\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u30021922\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5c31\u8077\u3057\u305f\u304c\u30011924\u5e74\u306b\u306f\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30bb\u30eb\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u8eab\u3057\u305f\u30021927\u5e74\u304b\u3089\u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u5dde\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b1933\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u4eba\u4e8b\u4ecb\u5165\u306b\u3088\u308a\u89e3\u96c7\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021936\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30e6\u30c0\u30e4\u6587\u5316\u5354\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u30011939\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u5f53\u5c40\u306b\u6355\u7e1b\u3055\u308c\u30011941\u5e74\u306b\u30a2\u30a6\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff1d\u30d3\u30eb\u30b1\u30ca\u30a6\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u53ce\u5bb9\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u7d42\u6226\u524d\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30bc\u30f3\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u79fb\u52d5\u3055\u305b\u3089\u308c\u308b\u307e\u3067\u306b\u80a9\u3092\u8ca0\u50b7\u3057\u3001\u7d42\u751f\u305d\u306e\u50b7\u306b\u60a9\u307e\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021947\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u884c\u304d\u3001\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30921951\u5e74\u307e\u3067\u5f15\u304d\u53d7\u3051\u305f\u30021951\u5e74\u304b\u30891957\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011957\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067BBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021964\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u3067\u6307\u63ee\u3092\u57f7\u308a\u30011970\u5e74\u672b\u307e\u3067\u53e4\u5de3\u306e\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3084\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u306e\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a8\u30f3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306b\u5ba2\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u305f\u30021980\u5e74\u4ee3\u306b\u5165\u308b\u3068\u6b21\u7b2c\u306b\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u9060\u3056\u304b\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117808720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Schwarz_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/117808720>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b8c77c7-a23e-4615-97f4-8fcfda5bf74a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Rudolf_Schwarz_(conductor)>.
doremus_artist:621f92ed-0c0e-3723-ba15-0c2f220451f3
    dbp:birthPlace res:Milan;
    rdfs:comment
        "Francesca Lattuada, n\u00e9e \u00e0 Milan en 1961, est une danseuse et chor\u00e9graphe italienne de danse contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:263531111;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francesca_Lattuada>,
        <http://viaf.org/viaf/263531111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francesca_Lattuada.
doremus_artist:6266d14e-9f89-3b86-8872-661da942c283
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halstad,_Minnesota>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Milford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        """Lyle Russel \u201cSkitch\u201d Henderson (January 27, 1918 \u2013 November 1, 2005) was a pianist, conductor, and composer. His nickname ("Skitch") reportedly derived from his ability to quickly "re-sketch" a song in a different key."""@en,
        "Skitch Henderson (* 27. Januar 1918 in Birmingham, England; \u2020 1. November 2005 in New Milford, Connecticut; eigentlich Lyle Russell Cedric Henderson) war ein britisch-US-amerikanischer Pianist und Dirigent."@de,
        """Skitch HendersonFichier:Tonight Show cast New Years Eve 1962.JPG Skitch Henderson (\u00e0 gauche) avec Johnny Carson et Ed McMahon Skitch Henderson, n\u00e9 Lyle Russell Cedric Henderson le 27 janvier 1918 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er novembre 2005, \u00e9tait un pianiste, un chef d\u2019orchestre et un compositeur anglo- am\u00e9ricain. N\u00e9 anglais \u00e0 Birmingham (Royaume-Uni), il rejoint les \u00c9tats-Unis durant les ann\u00e9es 1930. 
* Portail de la musique Portail de la musique   
* Portail des \u00c9tats-Unis Portail des \u00c9tats-Unis"""@fr;
    owl:sameAs viaf:56801138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Skitch_Henderson>,
        <http://viaf.org/viaf/56801138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37a31cb5-4b83-48f1-8f14-4574741526d4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tonight_Show_cast_New_Years_Eve_1962.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Skitch_Henderson.
doremus_artist:631dc91a-8c00-3c6f-aedd-5d014cebd62e
owl:sameAs viaf:22457714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22457714>.
doremus_artist:63a23ff5-039b-3e9a-a26c-d331e93238ce
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Kelly Joe Phelps (Summer, Washington, 5 de octubre de 1959) es un guitarrista y compositor estadounidense, cuya m\u00fasica se caracteriza por combinar el jazz con el delta blues."@es,
        "Kelly Joe Phelps (Sumner, Washington, 5 oktober 1959) is een Amerikaans muzikant en songwriter. Zijn muziek bestaat uit een mix van delta blues en jazz."@nl,
        "Kelly Joe Phelps (born October 5, 1959, Sumner, Washington, United States) is an American musician and songwriter. His music has been characterized as a mixture of delta blues and jazz."@en,
        "Kelly Joe PhelpsFichier:Kelly Joe Phelps.jpg Kelly Joe Phelps, en 2005. Kelly Joe Phelps est un musicien am\u00e9ricain de blues, n\u00e9 le 5 octobre 1959 \u00e0 Sumner, dans l'\u00c9tat de Washington."@fr;
    owl:sameAs viaf:49423281;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kelly_Joe_Phelps>,
        <http://viaf.org/viaf/49423281>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb1a017d-697d-48e6-8884-3ab3b41709ab>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kelly_Joe_Phelps.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kelly_Joe_Phelps.
doremus_artist:63c06990-c834-399d-8484-de2456bf9f55
owl:sameAs viaf:15596193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15596193>.
doremus_artist:63e70881-b84b-3dc3-aa90-66c73af5d17e
owl:sameAs viaf:227484916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227484916>.
doremus_artist:642a20f5-71ac-334b-96f5-744311ac8c70
owl:sameAs viaf:38944246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38944246>.
doremus_artist:6595e38f-df22-3232-86eb-0fd0a34b55a4
owl:sameAs viaf:18992802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18992802>.
doremus_artist:65a443ec-2e55-300b-8476-c5fef20f7211
owl:sameAs viaf:106720220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106720220>.
doremus_artist:661e9903-fce8-35ad-9310-cd928864390f
owl:sameAs viaf:305457935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305457935>.
doremus_artist:66e3f350-dce2-3eaa-ae4b-3b75a6d4cd84
    rdfs:comment
        "William Pell (August 16, 1947 \u2013 July 26, 2003) was an American opera singer who had a major international career during the 1980s and 1990s. He began his career as a baritone in the early 1970s before transitioning into the dramatic tenor repertoire in 1975. He was particularly admired for his interpretations of the works of Richard Wagner."@en;
    owl:sameAs viaf:107151291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Pell>,
        <http://viaf.org/viaf/107151291>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Pell.
doremus_artist:6759798d-82a8-3952-a66a-9b7d3d0d36c9
owl:sameAs viaf:49410987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410987>.
doremus_artist:676fb19e-ab1f-3e47-8dc4-259faa274958
owl:sameAs viaf:22138980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22138980>.
doremus_artist:67755112-835a-3535-85c5-fc9509906c94
owl:sameAs viaf:107440685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107440685>.
doremus_artist:6797ae71-7d01-309a-9bdb-73d94252d142
owl:sameAs viaf:183181419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/183181419>.
doremus_artist:67b1c6a6-a1b9-3f30-8ded-78ed4ac296e7
owl:sameAs viaf:265434896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265434896>.
doremus_artist:67fd708a-c081-3e5b-80ff-67186f0307e4
    rdfs:comment
        "Steven Osborne (born 1971) is a Scottish pianist who has performed concertos and solo recitals worldwide. He was taught by Richard Beauchamp at St Mary's Music School in Edinburgh before going to the Royal Northern College of Music in Manchester to study under Renna Kellaway. After graduating, Osborne went on to win first prize in the prestigious Clara Haskil International Piano Competition in Switzerland in 1991 and the Naumburg International Competition in New York in May 1997. In 1999 he was selected as BBC New Generation Artist in the first year of the scheme."@en,
        "Steven Osborne (ur. w 1971) \u2013 szkocki pianista. Nagra\u0142 dla wytw\u00f3rni p\u0142ytowej Hyperion mi\u0119dzy innymi Esquisses op. 63 Alkana, Vingt regards sur l'enfant J\u00e9sus Messiaena, Harmonies po\u00e9tiques et religieuses Liszta i utwory Kapustina. Wyst\u0119puje z wieloma orkietrami w tym Singapore Symphony Orchestra."@pl;
    owl:sameAs viaf:35370546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Osborne_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/35370546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Steven_Osborne_(pianist)>.
doremus_artist:680d9eb9-f126-3ef7-b0b3-c375e2c6e6b2
owl:sameAs viaf:37111012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37111012>.
doremus_artist:68449b1c-0682-3eb7-b2df-dbf427585962
    rdfs:comment
        """Ekkehard Wlaschiha (born May 28, 1938) is a German operatic baritone who specializes in Wagnerian villains of the "howling-and-spitting" type, such as Alberich, Klingsor, Friedrich von Telramund, Don Pizarro, and Kaspar. Recordings are available of all these roles. He has performed at Bayreuth and at the Metropolitan Opera. He was born in Pirna, Germany and studied music at the Musikhochschule in Weimar."""@en;
    owl:sameAs viaf:12494610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ekkehard_Wlaschiha>,
        <http://viaf.org/viaf/12494610>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ekkehard_Wlaschiha.
doremus_artist:68eea7b7-813e-3d1a-bb54-041e4d78733f
owl:sameAs viaf:38336676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38336676>.
doremus_artist:6a6dc2b2-4e70-3b8c-80e6-ed86beae6e68
    owl:sameAs viaf:39569026;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39569026>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Urs_Leimgruber.
doremus_artist:6aaf5abb-f7db-3630-add7-7014013d6b59
owl:sameAs viaf:49406771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49406771>.
doremus_artist:6ac2bf33-79c5-349e-9890-e1b1d33ddd9b
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Christopher Gordon est un compositeur anglais de musiques de films. Il est notamment connu pour avoir cocompos\u00e9 et orchestr\u00e9 la bande originale de Master and Commander : De l'autre c\u00f4t\u00e9 du monde. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 en 2003 pour un Emmy Awards pour la bande originale du t\u00e9l\u00e9film Salem."@fr,
        "Christopher Gordon is an English composer best known for his film scores, but has also received major classical commissions. Major film scores include Mao's Last Dancer, Master and Commander and On the Beach."@en;
    owl:sameAs viaf:22348683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Gordon_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/22348683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62fbe76c-dd66-4b50-b4ec-f4f1b74b18d2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Christopher_Gordon_(composer)>.
doremus_artist:6b52f77c-60b8-3cc2-b45f-634420ebaa79
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Chico Buarque, eigentlich Francisco Buarque de Hollanda, (* 19. Juni 1944 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Musiker und Autor."@de,
        "Chico Buarque, volledige naam: Francisco Buarque de Hollanda (Rio de Janeiro, 19 juni 1944) is een Braziliaanse zanger, componist, dichter, acteur, toneelschrijver en schrijver. Hij is een bijzonder gerespecteerd componist in zijn land, het beste bekend om zijn muziek, die vaak op de sociale, economische en culturele werkelijkheid van Brazili\u00eb commentaar geeft. Zijn liederen worden zeer vaak gecoverd door andere artiesten. Hij is het soort muzikant van wie elke Braziliaan van elke generatie wel liedjes (her)kent. Wereldberoemd is zijn (carnavalesk) doorbraaknummer A banda."@nl,
        """Francisco "Chico" Buarque de Hollanda (born June 19, 1944 in Rio de Janeiro, Brazil), popularly known simply as Chico Buarque (Brazilian Portuguese: [\u02c8\u0283iku bu\u02c8a\u0281ki]), is a Brazilian singer-songwriter, guitarist, composer, dramatist, writer and poet. He is best known for his music, which often includes social, economic and cultural commentary on Brazil and Rio de Janeiro in particular."""@en,
        "Francisco Buarque de Hollanda (R\u00edo de Janeiro, 19 de junio de 1944), m\u00e1s conocido como Chico Buarque, es un poeta, cantante, guitarrista, compositor, dramaturgo y novelista brasile\u00f1o. Se le conoce principalmente por sus canciones de refinada armon\u00eda, deudoras en parte de Ant\u00f4nio Carlos Jobim[cita requerida], y por sus letras, que oscilan entre una tem\u00e1tica de car\u00e1cter intimista, hasta cuestiones como la situaci\u00f3n cultural, econ\u00f3mica y social de Brasil. A lo largo de su vida ha ido alternando su carrera musical con la de novelista y dramaturgo. Su dos \u00faltimas novelas, Budapeste (2005) y Leite derramado (2009), han sido muy aclamadas y merecedoras del importante Premio Jabuti."@es,
        "Francisco Buarque de Hollanda (ur. 19 czerwca 1944 w Rio de Janeiro) \u2013 brazylijski muzyk i pisarz."@pl,
        "Francisco Buarque de Hollanda, mais conhecido por Chico Buarque (Rio de Janeiro, 19 de junho de 1944), \u00e9 um m\u00fasico, dramaturgo e escritor brasileiro. \u00c9 conhecido por ser um dos maiores nomes da m\u00fasica popular brasileira (MPB). Sua discografia conta com aproximadamente oitenta discos, entre eles discos-solo, em parceria com outros m\u00fasicos e compactos."@pt,
        "Francisco Buarque de Hollanda, plus connu sous le diminutif Chico Buarque, n\u00e9 le 19 juin 1944 \u00e0 Rio de Janeiro est un chanteur, compositeur, dramaturge et \u00e9crivain br\u00e9silien. Il fait partie des artistes ayant amen\u00e9 un renouveau majeur dans la musique br\u00e9silienne, aux c\u00f4t\u00e9s notamment de Caetano Veloso et de Gilberto Gil. \u00c0 la fin des ann\u00e9es 1960, ils sont parmi les initiateurs du genre appel\u00e9 M\u00fasica Popular Brasileira (MPB), issu de la fusion des styles qui les environnent comme la bossa nova, la samba, le jazz ou le rock 'n' roll tout en \u00e9tant le support d'une expression contestataire face au pouvoir d\u00e9tenu par les militaires."@fr,
        "\u00c8 uno dei pi\u00f9 noti autori e interpreti della bossanova, insieme con Vinicius de Moraes, Jo\u00e3o Gilberto e Tom Jobim, e della MPB, la Musica Popular Brasileira."@it,
        "\u0428\u0438\u043a\u0443 \u0411\u0443\u0430\u0440\u043a\u0438 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Chico Buarque, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 Francisco Buarque de Hollanda, 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1944, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b7\u30b3\u30fb\u30d6\u30a2\u30eb\u30ad\uff08Chico Buarque\u3001\u672c\u540d\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d6\u30a2\u30eb\u30ad\u30fb\u30c2\u30fb\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0 - Francisco Buarque de Hollanda\u3000\u30b7\u30b3\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u306e\u7565\u79f0\u30011944\u5e74 6\u670819\u65e5 - , \u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102377585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chico_Buarque>,
        <http://viaf.org/viaf/102377585>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a5d1cc7-627e-48ea-aba3-fdd20d782c33>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93185f2d-6181-4b12-95a5-fe41a812303e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chico_Buarque_no_BRAVO.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chico_Buarque.
doremus_artist:6c7c0a19-92a0-3870-b64b-724aee47fd7b
    owl:sameAs viaf:36925056;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36925056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99aad35f-1400-4193-84cf-be5aea960dc9>.
doremus_artist:6d148f65-2e3b-3f33-bbf7-90012d2d8e2c
owl:sameAs viaf:80073953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80073953>.
doremus_artist:6d3ca87e-5f9c-3135-9b5b-7c5de6c782ad
owl:sameAs viaf:24792566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24792566>.
doremus_artist:6d98c1fc-d51f-329c-b550-733b709454f6
    dbp:birthPlace dbr:Pisa;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Afro Poli (22 December 1902, Pisa \u2013 22 February 1988, Rome) was an Italian operatic baritone, particularly associated with the Italian repertory."@en,
        "Afro Poli (22 de diciembre de 1902 \u2013 22 de febrero de 1988) fue un bar\u00edtono, cantante de \u00f3pera, de nacionalidad italiana, con un repertorio musical especialmente centrado en compositores de su pa\u00eds."@es,
        "Afro Poli est un baryton et un acteur italien n\u00e9 \u00e0 Pise le 22 d\u00e9cembre 1902 et mort \u00e0 Rome le 22 f\u00e9vrier 1988."@fr,
        "\u30a2\u30d5\u30ed\u30fb\u30dd\u30fc\u30ea\uff08Afro Poli, 1902\u5e7412\u670822\u65e5 - 1988\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69118140;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Afro_Poli>,
        <http://viaf.org/viaf/69118140>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Afro_Poli.
doremus_artist:6df38617-5bea-3006-9bf6-4fcf6815fc1d
    dbp:birthPlace dbr:Novosibirsk;
    rdfs:comment
        "Anna Tsygankova (Russian: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0426\u044b\u0433\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0430; born 1979) is a Russian ballet dancer. After terms with the Bolshoi and the Hungarian National Ballet, she joined the Dutch National Ballet in 2008 where she is a principal dancer."@en,
        "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0426\u044b\u0433\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 1979) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430. \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432 (Dutch National Ballet[\u0447\u0442\u043e?]). \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0438\u043c. \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u0413\u0440\u0435\u0439\u0441 (\u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e). \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0435\u043c\u0438 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0435 \u0438 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b. \u0421 2007 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c \u041c\u044d\u0442\u044c\u044e \u0413\u043e\u043b\u0434\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0432 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u043b\u0430-\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u0438\u043b\u043e \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0443 \u00abDance Europe\u00bb \u0432\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0432 \u0442\u043e\u043f-100 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u0430 (2012)."@ru;
    owl:sameAs viaf:135433143;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Tsygankova>,
        <http://viaf.org/viaf/135433143>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Tsygankova.
doremus_artist:6ebc0896-6eee-3c6c-a3f1-785f7627a9e0
owl:sameAs viaf:55731569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55731569>.
doremus_artist:6ecb5b95-f900-3f9c-b431-54d63437fca7
owl:sameAs viaf:163173826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163173826>.
doremus_artist:6efaedbc-b01f-3a13-8695-826859a818a9
    rdfs:comment
        "Christian Biegalski, n\u00e9 en 1949 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 mars 2007 est un sc\u00e9nariste et universitaire fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51890287;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Biegalski>,
        <http://viaf.org/viaf/51890287>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Biegalski.
doremus_artist:6f623117-2de7-3153-97ff-639eb2470dc2
owl:sameAs viaf:111923638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111923638>.
doremus_artist:6f7ae032-d648-37d2-b92b-14577dd3c2a5
owl:sameAs viaf:7669342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7669342>.
doremus_artist:70d02c1e-1be5-3810-9f12-5950663fd956
owl:sameAs viaf:54342154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54342154>.
doremus_artist:7181939a-5ef1-39da-9e29-ce45aa6c8739
    owl:sameAs viaf:32188057;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719193>,
        <http://viaf.org/viaf/32188057>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d991c793-5478-4518-8950-cb24582e5dea>.
doremus_artist:7242ca4c-5648-35e7-a682-b3508131569c
owl:sameAs viaf:37165678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37165678>.
doremus_artist:72455c69-cadd-3d07-ba38-6aa205893f62
    rdfs:comment
        "7\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u89e3\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u307e\u3060\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306e\u8a13\u7df4\u671f\u9593\u306b\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306e\u30f4\u30a3\u30bf\u30fc\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30b9\u306b\u5165\u9580\u3057\u305f\u30021981\u5e74\u3088\u308a17\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u51fa\u5834\u3057\u3066\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u30011987\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u8cde\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u4e16\u754c\u306e\u5c11\u6570\u7cbe\u92ed\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021989\u5e74\u306b\u3001\u307e\u3060\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6559\u80b2\u5b9f\u7fd2\u751f\u3060\u3063\u305f\u6642\u306b\u3001\u30b6\u30fc\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3078\u306e\u52e4\u52d9\u3092\u547d\u305c\u3089\u308c\u3001\u5f53\u6642\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6700\u5e74\u5c11\u306e\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u30b6\u30fc\u30eb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30b1\u30f3\u306b\u8d74\u4efb\u3057\u305f\u30021996\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u307e\u3067\u306e\u9375\u76e4\u697d\u66f2\u3092\u7db2\u7f85\u3057\u3066\u3044\u308b\u300219\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u306e\u697d\u66f2\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u9332\u97f3\u3082\u6570\u591a\u304f\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3084\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u306e\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u306f\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30012007\u5e74\u306e\u6620\u753b\u300e\u30b9\u30d1\u30a4\u30c0\u30fc\u30de\u30f33\u300f\u306b\u6d41\u308c\u308b\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c2\u756a \u30cf\u77ed\u8abf\u300b\u306f\u3001\u30b0\u30ec\u30e0\u30b6\u30fc\u306e\u9332\u97f3\u304c\u8ee2\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "Bernd Franz Glemser (* 30. Mai 1962 in D\u00fcrbheim, Baden-W\u00fcrttemberg) ist ein deutscher Pianist und Hochschullehrer."@de,
        "Bernd Glemser (born 1962, D\u00fcrbheim) is a German pianist. A student of Vitaly Margulis, in 1989 he became Germany's youngest piano professor at Saarbr\u00fccken's Musikhochschule. He has recorded major pieces by Rachmaninoff, Prokofiev, Schumann, Scriabin, and Tchaikovsky as well as pieces by Liszt, Tausig, Godowsky and Busoni. In 2003 Glemser was decorated with the Bundesverdienstkreuz. His recording of Rachmaninoff's Piano Concerto No. 2 was featured in the 2007 film Spider-Man 3."@en,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0434 \u0413\u043b\u0435\u043c\u0437\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Bernd Glemser; \u0440\u043e\u0434. 1962, \u0414\u044e\u0440\u0431\u0445\u0430\u0439\u043c, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0412\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0433\u0443\u043b\u0438\u0441\u0430. \u0412 1989 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0413\u043b\u0435\u043c\u0437\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0430\u0430\u0440\u0431\u0440\u044e\u043a\u0435\u043d\u0430. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0421. \u0412. \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0413\u043b\u0435\u043c\u0437\u0435\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0421\u044d\u043c\u043e\u043c \u0420\u0435\u0439\u043c\u0438 \u0432 \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a-\u043f\u0430\u0443\u043a 3: \u0412\u0440\u0430\u0433 \u0432 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:10040731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernd_Glemser>,
        <http://viaf.org/viaf/10040731>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f654b0b-b1a7-4834-bed4-fd4883774611>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernd_Glemser.
doremus_artist:725b2958-248a-35ad-9301-a67f3d9e10ed
    rdfs:comment
        "Miqu\u00e8u Montanaro est un auteur-compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1955 \u00e0 Hy\u00e8res dans le Var."@fr;
    owl:sameAs viaf:10039947;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Miqu\u00e8u_Montanaro>,
        <http://viaf.org/viaf/10039947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28d589d8-a2a0-4241-a28e-8e15f0302240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Miquèu_Montanaro.
doremus_artist:73b30280-e81a-3923-b049-4e129cdccf2b
owl:sameAs viaf:56594013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56594013>.
doremus_artist:73cb1f7f-8fbe-337b-9845-8bfeb36c788c
owl:sameAs viaf:37195658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37195658>.
doremus_artist:73e04e2e-988d-3c56-8a11-5350894583d4
owl:sameAs viaf:17416444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17416444>.
doremus_artist:73fad6e3-a278-3494-9d59-58247ed94637
    dbp:birthPlace res:Belfort;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rald Genty est un chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 23 avril 1974 \u00e0 Belfort en France.\u2191 \u00ab G\u00e9rald Genty \u00bb, sur Bocal Mazik"@fr;
    owl:sameAs viaf:47037496;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rald_Genty>,
        <http://viaf.org/viaf/47037496>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b9ec277-eece-473a-ae58-0c4a8d7f259c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérald_Genty.
doremus_artist:742200fb-80fe-382f-991d-9c1b5a744949
owl:sameAs viaf:71584043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71584043>.
doremus_artist:742e2d8b-b889-3e02-95e1-57e02ca3937a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Toledo,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        """Jacinto Guerrero (16 August 1895 Ajofr\u00edn, Toledo, Spain \u2013 15 September 1951 Madrid, Spain), was a prolific composer of zarzuelas and revues, as well as some orchestral compositions. Amongst his best-known works are: 
*  La monter\u00eda (The Hunt, 1923) 
*  Los gavilanes (The Sparrowhawks, 1924) 
*  El hu\u00e9sped del sevillano (The Guest at the Sevillano Inn, 1926) 
*  La rosa del azafr\u00e1n (The Saffron Rose, 1930)"""@en,
        "Jacinto Guerrero Torres (Ajofr\u00edn, 16 de agosto de 1895 - Madrid, 15 de septiembre de 1951) fue un m\u00fasico espa\u00f1ol y compositor de zarzuelas del siglo XX."@es,
        "Jacinto Guerrero y Torre (Ajofr\u00edn, Toledo, 16 augustus 1895 - Madrid, 15 september 1951) was een Spaans componist."@nl,
        "Jacinto Guerrero y Torres (* 16. August 1895 in Ajofr\u00edn; \u2020 15. September 1951 in Madrid) war ein spanischer Komponist. Guerrero spielte als Kind Fanfare in der st\u00e4dtischen Kapelle von Ajofr\u00edn, die von seinem Vater geleitet wurde. 1904 trat er in den Knabenchor der Kathedrale von Toledo ein, dessen Dirigent der katalanische Musiker Lluis Ferr\u00e9 war. Von 1914 bis 1917 studierte er am Konservatorium von Madrid bei Conrado del Campo und Benito Garc\u00eda de la Parra. 1915 trat er als Zweiter Violinist in das Orchester des Real Tetro Apolo ein, dessen Leiter er sp\u00e4ter wurde."@de;
    owl:sameAs viaf:46946577;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacinto_Guerrero>,
        <http://viaf.org/viaf/46946577>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacinto_Guerrero.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacinto_Guerrero.
doremus_artist:744abe1f-daed-3a2c-a251-59717a8d488a
owl:sameAs viaf:75028230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75028230>.
doremus_artist:745aa8e8-9f80-34d0-8bb0-8c954dd9ab41
owl:sameAs viaf:101470995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101470995>.
doremus_artist:7480278f-4e50-31e0-acad-009f7663fc4f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Poruba_(Ostrava)>;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Ilja Hurn\u00edk (* 25. November 1922 in Poruba; \u2020 7. September 2013) war ein tschechischer Komponist und Pianist."@de,
        "Ilja Hurn\u00edk (25 November 1922 \u2013 7 September 2013) was a contemporary Czech composer and essayist. Hurnik was born in Poruba, now part of Ostrava. He entered the Prague Conservatory, then went on to the Prague Academy of Arts, where he studied with Ilona \u0160t\u011bp\u00e1nov\u00e1-Kurzov\u00e1, daughter of Vil\u00e9m Kurz. His 1952 Sonata da camera, for flute, oboe, cello and harpsichord, has been recorded on Cedille Records. He is father of Luk\u00e1\u0161 Hurn\u00edk, brother-in-law of Petr Eben and uncle of Marek Eben. Ilja Hurn\u00edk died in Prague on 7 September 2013 at the age of 90."@en,
        "Ilja Hurn\u00edk (25 de noviembre de 1922 - 7 de septiembre de 2013) fue un compositor contempor\u00e1neo y ensayista checo. Hurnik naci\u00f3 en Poruba, ahora parte de Ostrava. Entr\u00f3 en el Conservatorio de Praga, luego pas\u00f3 a la Academia de Artes de Praga, donde estudi\u00f3 con Ilona \u0160t\u011bp\u00e1nov\u00e1-Kurzova, hija de Vil\u00e9m Kurz. Su sonata da camera de 1953 , para flauta, oboe, violonchelo y clavec\u00edn, se grab\u00f3 en Cedille Records. \u00c9l es padre de Luk\u00e1\u0161 Hurn\u00edk, hermano-en-ley de Petr Eben y t\u00edo de Marek Eben."@es,
        "Ilja Hurn\u00edk (25 novembre 1922 - 7 septembre 2013) est un compositeur et essayiste tch\u00e8que contemporain."@fr,
        "Ilja Hurn\u00edk (ur. 25 listopada 1922 w Porubie, zm. 7 wrze\u015bnia 2013 w Pradze) \u2013 czeski kompozytor i pianista."@pl;
    owl:sameAs viaf:100955603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilja_Hurn\u00edk>,
        <http://viaf.org/viaf/100955603>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ilja_Hurník.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilja_Hurník.
doremus_artist:74b25c2e-28f1-334d-b6a7-d798c8f2c20a
    owl:sameAs viaf:49349760;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49349760>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Humbourg.
doremus_artist:74e99bab-c4e0-37ff-8ab2-77ce11b514f4
owl:sameAs viaf:27262698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27262698>.
doremus_artist:76472739-6123-365b-887c-819ce5a580e6
    dbp:birthPlace dbr:Teuchern;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Heinichen.Johann David Heinichen Johann David Heinichen (n\u00e9 \u00e0 Krauschwitz le 17 avril 1683 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Dresde le 16 juillet 1729), est un compositeur et th\u00e9oricien allemand de musique baroque. Il est l'auteur du cercle des quintes utilis\u00e9 actuellement, la premi\u00e8re version connue de cet outil logique ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 par le compositeur et th\u00e9oricien musical ukrainien Nikolay Diletsky dans son trait\u00e9 musical \u00ab Idea grammatikii musikiyskoy \u00bb, publi\u00e9 \u00e0 Moscou en 1679."@fr,
        "Johann David Heinichen (* 17. Apriljul./ 27. April 1683greg. in Kr\u00f6ssuln; \u2020 16. Juli 1729 in Dresden) war ein deutscher Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Johann David Heinichen (17 April 1683 \u2013 16 July 1729) was a German Baroque composer and music theorist who brought the musical genius of Venice to the court of Augustus the Strong in Dresden. Heinichen's music lingered in obscurity for a long time."@en,
        "Johann David Heinichen (17 de abril de 1683 - 16 de julho de 1729) foi um compositor barroco alem\u00e3o e te\u00f3rico, que trouxe o g\u00eanio musical de Veneza para o tribunal de Augusto dos Fortes em Dresden."@pt,
        "Johann David Heinichen (17 kwietnia 1683 - 16 lipca 1729) - niemiecki kompozytor p\u00f3\u017anego baroku. Dzia\u0142a\u0142 w Wenecji, a potem na dworze Augusta II Mocnego. Podobnie jak jego bliski przyjaciel Johann Sebastian Bach by\u0142 przez d\u0142ugi czas zapomniany. Heinichen dosta\u0142 si\u0119 w roku 1702 na studia prawnicze w Lipsku i w roku 1705/1706 by\u0142 ju\u017c prawnikiem (Kuhnau, Graupner i Georg Philipp Telemann te\u017c byli prawnikami). Heinichen praktykowa\u0142 w Weissenfels do roku 1709. Skomponowa\u0142 wiele mszy, kantat, arii (w tym najbardziej znana Io vorrei saper d'amore z oko\u0142o 1720) i Magnificat."@pl,
        "Johann David Heinichen (Kr\u00f6ssuln bij Weissenfels, 17 april 1683 - Dresden, 16 juli 1729 was een componist en muziektheoreticus. Heinichen was de zoon van een Duitse dominee. Hij toonde al vroeg muzikale begaafdheid en werd op twaalfjarige leeftijd leerling van de componist Johann Kuhnau. Van 1702 tot 1706 studeerde hij in Leipzig rechten waarna hij in Weissenfels advocaat werd. Naast zijn juridische activiteiten onderhield hij veel contacten met andere componisten en hij componeerde enkele opera's voor het operahuis in Leipzig. Heinichen vertrok in 1710 naar Veneti\u00eb, het toenmalige centrum van de opera. Hier ontmoette hij componisten als Antonio Lotti en Antonio Vivaldi. In 1717 werd hij kapelmeester aan het hof van Dresden, waar hij de rest van zijn leven zou verblijven. Onder de handen v"@nl,
        "Johann David Heinichen (Kr\u00f6ssuln, 17 de abril de 1683 - \u2020Dresde, 16 de julio de 1729) fue un compositor alem\u00e1n del Barroco y te\u00f3rico de la m\u00fasica, que realiz\u00f3 estudios en Venecia y fue contratado en la corte de Augusto II de Polonia en Dresde. Aunque sus composiciones son de gran calidad, originales, r\u00edtmicamente exuberantes e imaginativas, ha sido poco conocido durante mucho tiempo, resurgiendo en las \u00faltimas d\u00e9cadas."@es,
        "Risiedette in Italia dal 1710 al 1716, per lo pi\u00f9 a Venezia. Fu Kapellmeister della corte di Sassonia."@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0438\u0445\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Johann David Heinichen; 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1683 \u2014 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1729) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30cf\u30f3\u30fb\u30c0\u30fc\u30d5\u30a3\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30cb\u30d2\u30a7\u30f3\uff08Johann David Heinichen, 1683\u5e744\u670817\u65e5 - 1729\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u7559\u5b66\u306e\u5f8c\u3001\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c81\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u3002\u30cf\u30a4\u30cb\u30d2\u30a7\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u72ec\u5275\u7684\u3067\u3001\u60f3\u50cf\u529b\u8c4a\u304b\u306a\u306f\u3061\u304d\u308c\u3093\u3070\u304b\u308a\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u611f\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u3042\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u3069\u3046\u3057\u305f\u3082\u306e\u304b\u9577\u3089\u304f\u7121\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37102049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_David_Heinichen>,
        <http://viaf.org/viaf/37102049>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba1e98d6-a65a-470e-afa1-c36fcf6a62bb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_David_Heinichen.
doremus_artist:76e97dc3-9c7e-3fda-b98f-66c11735e4f5
owl:sameAs viaf:49380517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49380517>.
doremus_artist:7700468b-4790-3a81-a990-915090766e8a
    owl:sameAs viaf:116719159;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116719159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b05ac5c-9bea-4cfa-8378-2c509c974409>.
doremus_artist:77295c47-0e08-3809-995a-5cbdff1d608e
owl:sameAs viaf:171264436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171264436>.
doremus_artist:772c948a-addd-3820-8867-f51909947d88
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Raphael Homer "Ray" Bryant (December 24, 1931 \u2013 June 2, 2011) was an American jazz pianist and composer."""@en,
        "Raphael Homer Bryant, mais conhecido como Ray Bryant (24 de dezembro de 1931 - 2 de junho de 2011), foi um pianista de jazz dos EUA e j\u00e1 lan\u00e7ou \u00e1lbuns pela Epic Records."@pt,
        """Raphael Hommer "Ray" Bryant (Filadelfia, Pensilvania, 24 de diciembre de 1931 - 2 de junio de 2011) fue un pianista estadounidense de jazz. Es hermano del contrabajista Tommy Bryant y t\u00edo de Robin Eubanks."""@es,
        "Raphael \u201eRay\u201c Bryant (* 24. Dezember 1931 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 2. Juni 2011 in New York City) war ein US-amerikanischer Pianist des Modern Jazz."@de,
        "Ray Bryant (Raphael Homer Bryant), n\u00e9 \u00e0 Philadelphie le 24 d\u00e9cembre 1931 et mort \u00e0 New York le 2 juin 2011, est un pianiste de jazz am\u00e9ricain . Il est le fr\u00e8re de Tommy Bryant, contrebassiste de jazz et de Len Bryant, chanteur et batteur."@fr,
        "Ray Bryant, w\u0142a\u015bc. Raphael Homer Bryant (ur. 24 grudnia 1931 w Filadelfii, zm. 2 czerwca 2011 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy i kompozytor."@pl,
        "\u30ec\u30a4\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30c8\uff08Ray Bryant, 1931\u5e7412\u670824\u65e5 - 2011\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd \u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u672c\u540d\u306f\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30db\u30fc\u30de\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30c8\uff08Raphael Homer Bryant\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119766558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Bryant>,
        <http://viaf.org/viaf/119766558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7feee525-a8ff-4a59-85f6-2b5190ea3e38>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Bryant.
doremus_artist:77e8d277-8073-3419-910a-f9009bcaaed8
owl:sameAs viaf:32209307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32209307>.
doremus_artist:780e5d82-2637-3cda-9a9b-68776583551a
owl:sameAs viaf:12856656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12856656>.
doremus_artist:783ec0d8-24a6-37ca-a1e0-19e8a29138f4
    owl:sameAs viaf:46958107;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46958107>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6aa09148-02d6-4a54-9b1b-de27eb3da947>.
doremus_artist:784c4dae-9dee-39a4-8b45-9035cdacfb7e
owl:sameAs viaf:143719898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/143719898>.
doremus_artist:78758dda-b6cc-367b-a77d-0ffd6d9b867e
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Gregorio Garc\u00eda Segura (* 13. Februar 1929 in Cartagena, Region Murcia; \u2020 12. Dezember 2003 in Madrid) war ein spanischer Filmkomponist. Garc\u00eda Segura entstammte einer Familie von Musikern und begann 1949 in Madrid das Studium. Er arbeitete dann zun\u00e4chst als Pianist und Liederkomponist und erreichte mit seinen Kompositionen Un compromiso (gesungen von Antonio Mach\u00edn) und Un telegrama ersten Erfolg, als letzteres, von Monna Bell interpretiert, beim ersten Festival de Benidorm gewann. Anschlie\u00dfend erhielt Garc\u00eda Segura viele Auftr\u00e4ge f\u00fcr weitere Lieder und Theatermusiken. Seinen ersten Filmscore schrieb er 1959 f\u00fcr Carmen de la ronda."@de,
        "Gregorio Garc\u00eda Segura (1929\u20132003) was a Spanish composer of film scores."@en,
        "Gregorio Garc\u00eda Segura (Cartagena, 13 de febrero de 1929 - Madrid, 5 de diciembre de 2003) fue un compositor espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:74733172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregorio_Garc\u00eda_Segura>,
        <http://viaf.org/viaf/74733172>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregorio_García_Segura.
doremus_artist:78c03766-ec80-3c72-b62c-5b2f56876d57
owl:sameAs viaf:170757263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170757263>.
doremus_artist:78ff2ea1-53cf-326d-8902-ebd4c7e3a2cb
    dbp:birthPlace dbr:Piacenza;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Loreto,_Marche>;
    rdfs:comment
        "Fu nominato nel 1724 maestro di cappella del duca di Parma. Dopo la rappresentazione della sua opera intitolata Ipermestra, nel 1724, continu\u00f2 gli studi con Alessandro Scarlatti nella citt\u00e0 di Napoli e divenne uno dei compositori pi\u00f9 popolari della sua epoca.Fra il 1724 e il 1740 compose 19 opere e per molti anni lavor\u00f2 alla corte imperiale viennese. La sua opera pi\u00f9 celebre \u00e8 Cesare in Egitto, presentata nel 1735. Nel 1738 divenne maestro di cappella della Santa Casa di Loreto. Le sue composizioni comprendono opere liriche e musica sacra; concerti con continuo e 8 salmi per tenori e basso."@it,
        "Geminiano Giacomelli (auch Jacomelli; * 28. Mai 1692 in Colorno; \u2020 25. Januar 1740 in Loreto) war ein italienischer Opernkomponist und Gesangslehrer."@de,
        "Geminiano Giacomelli (ook wel Jacomelli) (Piacenza, 28 mei 1692 - Loreto, 25 januari 1740) was een Italiaanse barokcomponist."@nl,
        "Geminiano Giacomelli (sometimes Jacomelli) (May 28, 1692 \u2013 January 25, 1740) was an Italian composer."@en,
        "Geminiano Giacomelli Geminiano Giacomelli (ou Jacomelli) (n\u00e9 \u00e0 Piacenza le 28 mai 1692 et mort \u00e0 Loreto le 25 janvier 1740) est un compositeur italien de musique baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:100192224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geminiano_Giacomelli>,
        <http://viaf.org/viaf/100192224>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4cd785f-2415-4276-8062-92bd9e553c7c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geminiano_Giacomelli.
doremus_artist:7938cf62-2631-3929-8390-acd473789c3e
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Krist\u00f3f Bar\u00e1ti (born 1979) is a Hungarian classical violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:2679796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krist\u00f3f_Bar\u00e1ti>,
        <http://viaf.org/viaf/2679796>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kristóf_Baráti.
doremus_artist:79ec28d9-d697-37f6-ae8c-a50c8caef6ca
    rdfs:comment
        "Bruno Boterf est un t\u00e9nor fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de la musique ancienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:61734319;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Boterf>,
        <http://viaf.org/viaf/61734319>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f906a40-3aaf-4552-bcdf-2875985f003e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Boterf.
doremus_artist:7a0817b7-485d-35fa-bc4f-31d8aa162a69
    owl:sameAs viaf:14147575;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14147575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b2e5196-b36e-446e-a139-882c219bc979>.
doremus_artist:7a9278b0-8a23-3114-bc6e-1f7e33941c9e
owl:sameAs viaf:12493516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12493516>.
doremus_artist:7b42aca7-783d-3902-9957-7730c62ee25f
owl:sameAs viaf:76516477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76516477>.
doremus_artist:7bc967e3-f1d4-3361-a996-d8793b2dbd60
    rdfs:comment
        """Robert Moran (* 8. Januar 1937 in Denver, Colorado) ist ein US-amerikanischer Komponist. Nachdem Moran bei Hans Apostel in Wien und anschlie\u00dfend bei Luciano Berio und Darius Milhaud studiert hatte, trat er Mitte der 1960er Jahre als Mitbegr\u00fcnder des "San Francisco New Music Ensemble" am San Francisco Conservatory of Music in Erscheinung. Bald darauf zog er als festangestellter Komponist auf Einladung der deutschen Bundesregierung nach West-Berlin. 1977 kehrte er in die USA zur\u00fcck, wo er derzeit in Philadelphia lebt."""@de,
        "Robert Moran (Denver, Colorado, 8 de enero de 1937) es un compositor estadounidense de \u00f3pera y ballet, as\u00ed como de numerosas obras orquestales, vocales y de c\u00e1mara."@es,
        "Robert Moran (born January 8, 1937) is an American composer of operas and ballets as well as numerous orchestral, vocal, chamber and dance works."@en,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e2\u30e9\u30f3\uff08Robert Moran, 1937\u5e741\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306e\u4ed6\u306b\u3001\u591a\u6570\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u4f5c\u54c1\u3001\u58f0\u697d\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u305d\u308c\u306b\u30c0\u30f3\u30b9\u4f5c\u54c1\u3092\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118470073;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Moran>,
        <http://viaf.org/viaf/118470073>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Moran.
doremus_artist:7c909448-d9c8-3ae4-8ea3-aa77bf5f398d
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "Eric Andersen (* 14. Februar 1943 in Pittsburgh) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songschreiber."@de,
        "Eric Andersen (Pittsburgh, Pennsylvania, Estados Unidos, 14 de febrero de 1943) es un cantante y compositor estadounidense residente en los Pa\u00edses Bajos que ha compuesto canciones grabadas por Johnny Cash, Bob Dylan, Judy Collins, Linda Ronstadt, Grateful Dead y otros. En la d\u00e9cada de 1980 se traslad\u00f3 a Noruega y comenz\u00f3 a tocar con Jonas Fjeld. Junto con Rick Danko, miembro de The Band, form\u00f3 el tr\u00edo Danko/Fjeld/Andersen, que public\u00f3 un par de discos entre 1991 y 1994."@es,
        "Eric Andersen (born February 14, 1943) is an American folk music singer-songwriter, who has written songs recorded by Johnny Cash, Bob Dylan, Judy Collins, Linda Ronstadt, the Grateful Dead and many others. Early in his career, in the 1960s, he was part of the Greenwich Village folk scene. After two decades and sixteen albums of solo performance he became a member of the group Danko/Fjeld/Andersen. Since the late 1990s, he has resumed his solo career. Andersen is still recording and performing live in Europe, Japan and North America."@en,
        """\u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 importanti cantautori folk americani degli anni '60, ispiratore di quella corrente "intimista" che tanta diffusione avr\u00e0 nel decennio successivo."""@it;
    owl:sameAs viaf:37125009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Andersen>,
        <http://viaf.org/viaf/37125009>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69268541-0d69-4e0b-a121-2697bc8fff1b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric_wiki_2ps.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Andersen.
doremus_artist:7d249230-f158-30e8-9957-a4e589b0725c
owl:sameAs viaf:170360278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170360278>.
doremus_artist:7d3a9490-6d1d-3a43-8a5c-3bace525e55f
    rdfs:comment
        "Suzushi Hanayagi (\u82b1\u67f3 \u5bff\u3005\u7d2b Hanayagi Suzushi), (August 15, 1928 \u2013 October 1, 2010), was a Japanese dancer and choreographer. Born in Osaka, Japan, she found her way in the international art world through her Japanese classical dance theater forms and experimental performance art forms. For over fifty years she actively performed, taught and choreographed in classic Japanese dance forms and contemporary collaborative multimedia performance works. She appeared in Japan, the United States and Europe as a choreographer. She collaborated on many of famed director and designer Robert Wilson\u2019s most revered works created during the years 1984 through 1999."@en;
    owl:sameAs viaf:120167678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzushi_Hanayagi>,
        <http://viaf.org/viaf/120167678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzushi_Hanayagi.
doremus_artist:7dc3aeea-9dcd-398d-9522-0aca3ce94b33
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Mario Venzago (* 1. Juli 1948 in Z\u00fcrich) ist ein Schweizer Pianist und Dirigent."@de,
        "Mario Venzago (Zurich, Suiza, 1 de julio de 1948) es un pianista y director de orquesta suizo. Comenz\u00f3 sus estudios de piano a la edad de cinco a\u00f1os. Estudi\u00f3 en el conservatorio y la universidad de Z\u00farich. M\u00e1s tarde estudi\u00f3 direcci\u00f3n con Hans Swarowski en Viena. Venzago y su esposa Marianne tienen un hijo, Gabriel."@es,
        "Mario Venzago (born 1948) is a Swiss conductor. His piano studies began at age five. He studied at the conservatory and the university in Zurich. He later studied conducting with Hans Swarowsky in Vienna. As of 2011 Mario Venzago is the principal conductor of the Bern Symphony Orchestra. Venzago and his wife Marianne have two sons, Mario and Gabriel."@en,
        "Mario Venzago est un pianiste et chef d'orchestre suisse n\u00e9 le 1er juillet 1948 \u00e0 Zurich."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u0412\u0435\u043d\u0446\u0430\u0433\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Mario Venzago; \u0440\u043e\u0434. 1948, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0443 \u042d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0428\u043c\u0438\u0434\u0430 \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435 \u0438 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435. \u0412 1978\u20141986 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0412\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0442\u0443\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438 (\u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u044f \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0443 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430) \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d\u0435. \u0412 1986\u20141989 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0435\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1989\u20141992 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0432 1991\u20141994 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0413\u0440\u0430\u0446\u0435. \u0412 1997\u20142003 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1998\u20142001 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0431\u0430\u0441\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0413\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0412\u0430\u0440\u0433\u043e\u0439), \u0430 \u0432 2002\u20142003 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b"@ru,
        "\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a1\u30fc\u30b4\uff08Mario Venzago, 1948\u5e747\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\uff15\u6b73\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5f3e\u304d\u3001\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3068\u5927\u5b66\u3067\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u3089\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u304c\u3001\u3057\u3070\u3089\u304f\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u653e\u9001\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021978\u5e74\u304b\u3089\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u5e02\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u30011986\u5e74\u304b\u30891989\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30a4\u30c7\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u5ba4\u5185\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021991\u5e74\u304b\u30891994\u5e74\u307e\u3067\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u53ca\u3073\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30011997\u5e74\u304b\u30892003\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30011999\u5e74\u304b\u30892002\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30b9\u30af\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30012000\u5e74\u304b\u30892003\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u590f\u5b63\u97f3\u697d\u796d\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u30012002\u5e74\u304b\u30892009\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f2004\u5e74\u304b\u30892007\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29722143;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Venzago>,
        <http://viaf.org/viaf/29722143>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Venzago.
doremus_artist:7e38382e-675e-3fb5-b2ff-e259c3781541
owl:sameAs viaf:228414709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228414709>.
doremus_artist:7e445d99-ac7e-3e20-9274-4026e9379be5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Orange,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Chad Shelton (born 1971, Orange, Texas) is an American operatic tenor. Particularly associated with the Houston Grand Opera (HGO), Shelton has excelled in performances of contemporary American operas and in the works of Wolfgang Amadeus Mozart and Giuseppe Verdi. He has appeared in numerous world premieres with the HGO including Laurie in Mark Adamo's Little Women (1998), Nico in Adamo's Lysistrata (2005), and Ulises in Daniel Cat\u00e1n's Salsipuedes: a Tale of Love, War and Anchovies (2004) among others. He also sang the role of Brigadier General Edward Alexander in the world premiere of Philip Glass's Appomattox at the San Francisco Opera (2007)."@en;
    owl:sameAs viaf:233333969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chad_Shelton>,
        <http://viaf.org/viaf/233333969>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chad_Shelton.
doremus_artist:7e7119db-00fc-34e9-810e-b848d1261b40
owl:sameAs viaf:11625325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11625325>.
doremus_artist:7fa3a04a-64c6-3c0f-b61f-2eeee6e469a0
owl:sameAs viaf:47924177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47924177>.
doremus_artist:80f5b9fb-c89a-35d5-a285-cf1684f5a64d
    rdfs:comment
        """Anni Rossi is an American singer, violist and keyboardist from Minnesota. She graduated from the Perpich Center for Arts Education in Golden Valley. She is notable for her unique style of playing the viola and singing, often at the same time, although her solo records also incorporate elements of electronic music. Heavy Meadow was initially self released through the iTunes download store in 2010, and was later physically released in May 2011 via UK label 3 Syllables. On March 5, 2011, MTV Hive posted a streaming link to Anni Rossi performing Rihanna's "Rude Boy"."""@en;
    owl:sameAs viaf:69266746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anni_Rossi>,
        <http://viaf.org/viaf/69266746>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1c7e462-7d08-430f-8255-dd2afec63f36>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Anni_rossi_MCA.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anni_Rossi.
doremus_artist:8107efa9-223f-3f10-87ea-2e4674aaaae3
owl:sameAs viaf:24868167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868167>.
doremus_artist:8139d2ea-e18e-3e1e-b97c-15f41e7baec9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Divo,_Ivory_Coast>;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (mai 2010). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Paco S\u00e9ryFichier:Paco Sery 2009-2.JPG Paco Sery en 2009"@fr,
        "Paco Sery (born 1 May 1956 in C\u00f4te d'Ivoire) is a world music and jazz fusion drummer. He has played with Joe Zawinul and Eddy Louiss. He also has his own band, releasing his first solo album, Voyages, in 2000."@en,
        "Paco S\u00e9ry (* 1. Mai 1956 in Divo, C\u00f4te d\u2019Ivoire) ist ein ivorischer Jazz- und Fusion-Schlagzeuger. Er ist Mitbegr\u00fcnder der franz\u00f6sischen Fusionband Sixun und Leader der Paco S\u00e9ry Group."@de;
    owl:sameAs viaf:208096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paco_Sery>,
        <http://viaf.org/viaf/208096>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44b6d30c-5a46-4f3b-b9ef-49edef66e1e3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paco_Sery.
doremus_artist:821f1dd5-3139-3a98-9fa8-84176680cd9c
    dbp:birthPlace dbr:Miltenberg;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Fu maestro di cappella alla corte del re di Svezia Gustavo III e direttore della Kungliga Musikaliska Akademien, l'Accademia Reale Svedese della Musica."@it,
        """Joseph Martin Kraus (20 June 1756 \u2013 15 December 1792), was a composer in the classical era who was born in Miltenberg am Main, Germany. He moved to Sweden at age 21, and died at the age of 36 in Stockholm. He has been referred to as "the Swedish Mozart", and had a life span which was very similar to that of Mozart."""@en,
        "Joseph Martin Kraus (Miltenberg am Main, 20 juni 1756 - Stockholm, 15 december 1792) was een Duitse componist en hofkapelmeester van Gustaaf III in Stockholm, ook wel de 'Zweedse Mozart' genoemd."@nl,
        "Joseph Martin Kraus (Miltenberg, Alemania, 20 de junio de 1756 - Estocolmo, Suecia, 15 de diciembre de 1792), fue un compositor alem\u00e1n de m\u00fasica cl\u00e1sica. Se mud\u00f3 a Suecia a los 21 a\u00f1os de edad y muri\u00f3 a los 36 a\u00f1os debido a la tuberculosis. Tuvo una gira por diversos pa\u00edses europeos, para demostrar su talento en la composici\u00f3n musical. Despu\u00e9s decidi\u00f3 regresar a Suecia, en donde sigui\u00f3 componiendo, hasta que en 1792 sufri\u00f3 de tuberculosis falleciendo el 15 de diciembre de ese a\u00f1o."@es,
        """Joseph Martin Kraus (ur. 20 czerwca 1756 w Miltenbergu, zm. 15 grudnia 1792 w Sztokholmie) \u2013 szwedzki kompozytor epoki klasycyzmu, zwany "szwedzkim Mozartem", zar\u00f3wno ze wzgl\u0119du na podobie\u0144stwo muzyki obu kompozytor\u00f3w, jak i na same daty urodzin i \u015bmierci ich obu. Kraus studiowa\u0142 na uniwersytecie w niemieckim mie\u015bcie Erfurt. Tam du\u017cy wp\u0142yw wywar\u0142 na niego literacki styl Sturm und Drang. jego idolem zosta\u0142 zw\u0142aszcza poeta Friedrich Gottlieb Klopstock. Wp\u0142ywy literatury s\u0105 w muzyce Krausa bardzo wyra\u017ane."""@pl,
        "Joseph Martin Kraus est un compositeur et chef d'orchestre allemand n\u00e9 \u00e0 Miltenberg am Main, petite ville bavaroise, le dimanche 20 juin 1756 et mort \u00e0 Stockholm, o\u00f9 il fit l'essentiel de sa courte carri\u00e8re, le samedi 15 d\u00e9cembre 1792. Kraus fut \u00e9clips\u00e9 par son exact contemporain, l'illustre Wolfgang Amadeus Mozart."@fr,
        "Joseph Martin Kraus, der Odenw\u00e4lder Mozart, (* 20. Juni 1756 in Miltenberg; \u2020 15. Dezember 1792 in Stockholm) war ein deutsch-schwedischer Komponist der klassischen Periode, Kapellmeister am Hof des schwedischen K\u00f6nigs Gustav III. und Direktor der K\u00f6niglich Schwedischen Musikakademie."@de,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Joseph Martin Kraus; 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1756 \u2014 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1792) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u00ab\u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u043e\u043c\u00bb \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0432 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435. \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9(Joseph Martin Kraus, 1756\u5e746\u670820\u65e5 \u30df\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af - 1792\u5e7412\u670815\u65e5 \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u300d\u3068\u3044\u3046\u7570\u540d\u3092\u6301\u3064\u3002\u4f5c\u54c1\u306f\u4e00\u822c\u7684\u306bVB \u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30dc\u30fc\u30a2\u756a\u53f7\u3067\u6574\u7406\u3055\u308c\u308b\u3002 \u8fd1\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u306b\u3088\u308b\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u306a\u3069\u306eCD\u304c\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u540d\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u9a6c\u4e01\u00b7\u514b\u52b3\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJoseph Martin Kraus\uff0c1756\u5e746\u670820\u65e5\uff0d1792\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u88d4\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u7f8e\u56e0\u8328\u548c\u57c3\u5c14\u798f\u7279\u7b49\u5730\u5b66\u4e60\uff0c1777\u5e74\u5e94\u745e\u5178\u56fd\u738b\u53e4\u65af\u5854\u592b\u4e09\u4e16\u4e4b\u9080\u5230\u745e\u5178\u5bab\u5ef7\u5de5\u4f5c\u3002\u540e\u66fe\u5728\u6b27\u6d32\u5404\u5730\u6e38\u5386\u5e76\u7ed3\u8bc6\u683c\u9c81\u514b\uff0c\u6d77\u987f\uff0c\u83ab\u624e\u7279\u7b49\u4eba\u3002\u514b\u52b3\u65af\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u745e\u5178\u7684\u83ab\u624e\u7279\u201d\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u6709\u4e0e\u83ab\u624e\u7279\u8fd1\u4f3c\u4e4b\u5904\uff0c\u4f46\u611f\u60c5\u8272\u5f69\u66f4\u4e3a\u4e30\u5bcc\uff0c\u7ec7\u4f53\u8f83\u4e3a\u4e30\u6ee1\u5145\u5b9e\u3002\u8fd1\u5e74\u6765\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u6b63\u5f97\u5230\u5e7f\u6cdb\u7684\u590d\u5174\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34643635;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Martin_Kraus>,
        <http://viaf.org/viaf/34643635>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5af39af1-d187-4bf8-8da8-ae841f853ffe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Joseph_Martin_Kraus_(1775).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Martin_Kraus.
doremus_artist:82e1ea63-937a-3d05-8b61-4d32ce7afa53
owl:sameAs viaf:85866715; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85866715>.
doremus_artist:82fc64a4-3e82-3c0f-a5cf-952e3810e787
owl:sameAs viaf:17997920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17997920>.
doremus_artist:837bc6b8-59ec-36dd-9242-16ec6b16c4dc
owl:sameAs viaf:74058233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74058233>.
doremus_artist:841f2bec-06f6-3afc-93e3-0a5d6b813b2d
owl:sameAs viaf:29723612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723612>.
doremus_artist:848e068d-d099-3f24-bd8b-a8f5b3382dcf
    rdfs:comment
        "Guy Klucevsek (* 26. Februar 1947 in New Kensington, Pennsylvania) ist ein amerikanischer Akkordeonist und Komponist. Der souver\u00e4n improvisierende, aber auch schwierige Partituren vom Blatt spielende Musiker gab der Modern Creative Music wichtige Impulse und f\u00fchrte vielf\u00e4ltige Traditionen von der Polka, der Country- und Balkanmusik in Richtung Avantgarde weiter."@de,
        "Guy Klucevsek (26 februari 1947) is een Amerikaans accordeonist en componist. Klucevsek is een van de weinige accordeonspelers die actief zijn in de jazzwereld en in de vrije improvisatie. Hij werd meermaals bekroond voor zijn werk. Hij bracht 21 albums uit en nam op of trad op met onder andere trompettist Dave Douglas, John Zorn, Bill Frisell en Laurie Anderson Hij is ook een van de stichtende leden van de internationale groep Accordion Tribe met Maria Kalaniemi, Bratko Bibic, Lars Hollmer en Otto Lechner."@nl,
        "Guy Klucevsek (born February 26, 1947) is an American-born accordionist and composer. Klucevsek is one of relatively few accordion players active in new music, jazz and free improvisation. Klucevsek was born in New York City, and raised outside of Pittsburgh, Pennsylvania. He has released 20+ albums as a leader or co-leader, and has recorded or performed with Dave Douglas, John Zorn, Bill Frisell, Laurie Anderson and others. He is also a founding member of the international group Accordion Tribe. In 2010 Klucevsek won a United States Artists Fellow award."@en,
        "Guy Klucevsek (ur. 26 lutego 1947 w New Kensington) \u2013 ameryka\u0144ski akordeonista i kompozytor, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w muzyce awangardowej i jazzie oraz klezmer. W latach 80. XX wieku lider formacji Ain\u2019t Nothin\u2019 But A Polka Band. Jako jeden z nielicznych instrumentalist\u00f3w wykorzystuje akordeon w muzyce improwizowanej. Wraz z r\u00f3\u017cnymi muzykami nagra\u0142 dotychczas szesna\u015bcie album\u00f3w. Wsp\u00f3\u0142pracuje m.in. z Billem Frisellem, Johnem Zornem i Fredem Frithem."@pl;
    owl:sameAs viaf:100986411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Klucevsek>,
        <http://viaf.org/viaf/100986411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe8e8efc-f72b-4c2e-bbd3-58c25785d00f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Klucevsek.
doremus_artist:85d5ba9b-4ce0-3121-881f-714f45474b0f
    rdfs:comment
        "Violet Gordon-Woodhouse (23 April 1872 \u2013 9 January 1948) was an acclaimed British harpsichordist and clavichordist, highly influential in bringing both instruments back into fashion. She was the first person to record the harpsichord, and the first to broadcast harpsichord music."@en,
        "Violet Gordon-Woodhouse (ur. 23 kwietnia 1872 jako Violet Kate Eglinton Gwynne, zm. w styczniu 1948) \u2013 uznana brytyjska klawesynistka oraz klawikordzistka, maj\u0105ca du\u017cy wp\u0142yw na przywr\u00f3cenie popularno\u015bci obu instrument\u00f3w muzycznych."@pl,
        "Violet Kate Eglinton Gordon-Woodhouse n\u00e9e Gwynne (23 avril 1872- 9 janvier 1948) fut une c\u00e9l\u00e8bre claveciniste et clavicordiste, tr\u00e8s active dans la red\u00e9couverte des deux anciens instruments \u00e0 clavier. Pianiste de formation, elle acquit la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 par ses interpr\u00e9tations au clavecin et au clavicorde, connus en 1910 \u00e0 l'occasion de sa rencontre avec Arnold Dolmetsch. Elle \u00e9tait proche amie d'artistes importants de l'\u00e9poque tels, entre autres, que Ethel Smyth, Siegfried Sassoon, Poldowski (Lady Dean Paul) et George Bernard Shaw."@fr;
    owl:sameAs viaf:211772;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Violet_Gordon-Woodhouse>,
        <http://viaf.org/viaf/211772>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Violet_Gordon-Woodhouse.
doremus_artist:85e02eb1-43be-3296-88b4-fe620ee17d5d
owl:sameAs viaf:13065854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13065854>.
doremus_artist:86351755-2677-353a-b81e-1b3b124e653f
owl:sameAs viaf:85571511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85571511>.
doremus_artist:87012e0b-f136-3ed9-bd29-1416e4f7e2a3
    owl:sameAs viaf:51880692;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880692>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a79ec868-21db-44b9-b7f9-3fa7e9e76379>.
doremus_artist:87097c0d-852d-3117-bec3-3aabd13bfe5f
    rdfs:comment
        "Catherine King is an English mezzo-soprano, best known for her performances and recordings of mediaeval, renaissance and baroque music and also very active in performing classical oratorio, opera and contemporary music. She is the only female member of Gothic Voices and has made over 30 recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:88701422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_King_(mezzo-soprano)>,
        <http://viaf.org/viaf/88701422>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Catherine_King_(mezzo-soprano)>.
doremus_artist:87171f4a-558c-30fc-a4f5-81aba64741f8
owl:sameAs viaf:48991962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48991962>.
doremus_artist:8731befe-211f-39f5-9cfb-043149441bda
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Petit (* 20. August 1937 in Faverolles) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent, Cembalist und Komponist. Er z\u00e4hlt zu den wichtigsten Pers\u00f6nlichkeiten der zeitgen\u00f6ssischen franz\u00f6sischen Musikszene. Sein \u0152uvre umfasst \u00fcber 400 Kompositionen aller Gattungen und seine Diskografie \u00fcber 50 Tontr\u00e4ger."@de,
        "Jean-Louis Petit (born 20 August 1937) is a French composer, conductor and organist. He studied composition with Georges Moineau and organ with Ars\u00e8ne Muzerelle at the Conservatoire de Reims before he studied under Simone Pl\u00e9-Caussade and Olivier Messiaen at the Conservatoire de Paris. He joined courses in conducting with Leon Barzin at the Schola Cantorum, Franco Ferrara in Venice, Igor Markevitch in Madrid, Monaco und Santiago, Chile and Pierre Boulez in Basel."@en,
        "Jean-Louis Petit est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 en 1937. Il a \u00e9t\u00e9 notamment l'\u00e9l\u00e8ve d'Olivier Messiaen \u00e0 Paris pour la composition et l'\u00e9criture musicale et de Pierre Boulez et Igor Markevitch pour la direction d'orchestre. Parmi les 423 \u0153uvres inscrites \u00e0 son catalogue, on compte des symphonies, de la musique de chambre des oratorios et sept op\u00e9ras."@fr;
    owl:sameAs viaf:54334452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Petit>,
        <http://viaf.org/viaf/54334452>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Petit.
doremus_artist:874f688a-c432-3f2c-8356-a1e1a3929417
owl:sameAs viaf:173384596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173384596>.
doremus_artist:879f0690-844f-3ada-ae86-91a7a4eeb34f
    dbp:birthPlace dbr:Royal_Tunbridge_Wells;
    dbp:deathPlace dbr:Royal_Tunbridge_Wells;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Douglas.Roy Douglas Richard Roy Douglas, mieux connu sous le nom de Roy Douglas, n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1907 \u00e0 Tunbridge Wells dans le Kent, et mort le 23 mars 2015 dans la m\u00eame ville, est un compositeur, pianiste et arrangeur britannique. Il a travaill\u00e9 comme assistant musical aupr\u00e8s de Ralph Vaughan Williams, William Walton et Richard Addinsell. Il a effectu\u00e9 les orchestrations des \u0153uvres telles que Les Sylphides (bas\u00e9e sur l'\u0153uvre pour piano de Chopin) et le Concerto de Varsovie d'Addinsell."@fr,
        "Richard Roy Douglas (12 December 1907 \u2013 23 March 2015), better known as Roy Douglas, was a British composer, pianist and arranger. He worked as musical assistant to Ralph Vaughan Williams, William Walton, and Richard Addinsell, made well-known orchestrations of works such as Les Sylphides (based on piano pieces by Chopin) and Addinsell's Warsaw Concerto, and wrote a quantity of original music."@en,
        "\uff08\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\uff09\u30ed\u30a4\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\uff08(Richard) Roy Douglas, 1907\u5e7412\u670812\u65e5 - 2015\u5e743\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3084\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30f3\u3001\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30c7\u30a3\u30f3\u30bb\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u697d\u66f2\u3092\u57fa\u306b\u3057\u305f\u7d44\u66f2\u300c\u30ec\u30fb\u30b7\u30eb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9\u300d\u3084\u30a2\u30c7\u30a3\u30f3\u30bb\u30eb\u306e\u300c\u30ef\u30eb\u30bd\u30fc\u30fb\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u300d\u3068\u3044\u3063\u305f\u4f5c\u54c1\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u7de8\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u591a\u6570\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114283483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Douglas>,
        <http://viaf.org/viaf/114283483>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Douglas.
doremus_artist:880136e9-1f76-32a8-a025-65eb1d8f16e4
    dbp:birthPlace dbr:British_Mandate_for_Palestine;
    dbp:deathPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        """Yafa Yarkoni (24 de diciembre de 1925 - 1 de enero de 2012) fue una cantante israel\u00ed, conocida como la "Cantante de Guerra", debido a sus frecuentes apariciones enfrente de las Fuerzas de Defensa de Israel, especialmente durante las guerras de Israel. Era de una familia jud\u00eda caucasiana."""@es,
        """Yafa Yarkoni (Hebreeuws: \u05d9\u05e4\u05d4 \u05d9\u05e8\u05e7\u05d5\u05e0\u05d9), ook wel Yaffah Yarqoni (Giv'at Rambam, 24 december 1925 - Tel Aviv, 1 januari 2012) was een Isra\u00eblische zangeres, die bekendstaat als de "War Singer", vanwege haar veelvuldige optredens voor soldaten van het Isra\u00eblische defensieleger (IDF), vooral tijdens de Isra\u00eblische Onafhankelijkheidsoorlog. Ze komt uit een Joods gezin."""@nl,
        "Yafa Yarkoni (Hebrew: \u05d9\u05e4\u05d4 \u05d9\u05e8\u05e7\u05d5\u05e0\u05d9\u200e\u200e, also Yaffa Yarqoni, (24 December 1925 \u2013 1 January 2012) was an Israeli singer, winner of the Israel Prize in 1998 for Hebrew song. She was dubbed Israel's \u201csongstress of the wars\u201d due to her frequent performances for Israel Defense Forces soldiers, especially in wartime. She was from a Mountain Jewish family."@en,
        "Yafa Yarkoni (hebr\u00e4isch \u05d9\u05e4\u05d4 \u05d9\u05e8\u05e7\u05d5\u05e0\u05d9; geb. 24. Dezember 1925 in Giv\u2019at Rambam; gest. 1. Januar 2012 in Tel Aviv, auch Yaffa Yarkoni bzw. Yarqoni) war eine international bekannte israelische S\u00e4ngerin. 1998 gewann sie den Israel-Preis."@de,
        "Yafa Yarkoni, de son nom de naissance Yafa Abramov, n\u00e9e le 24 d\u00e9cembre 1925 en \u00e0 Tel Aviv, en Palestine et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 1er janvier 2012 \u00e0 Tel Aviv, est une chanteuse isra\u00e9lienne."@fr,
        "\u042f\u0301\u0444\u0430 \u042f\u0440\u043a\u043e\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d9\u05e4\u05d4 \u05d9\u05e8\u05e7\u05d5\u05e0\u05d9\u200e\u200f\u200e\u200e; \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u042f\u0444\u0444\u0430 \u042f\u0440\u043a\u043e\u043d\u0438, \u0440\u043e\u0434. \u042f\u0444\u0430 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432; 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1925, \u0413\u0438\u0432\u0430\u0442\u0430\u0438\u043c \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2012, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f 1998 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:29744893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yafa_Yarkoni>,
        <http://viaf.org/viaf/29744893>;
    foaf:depiction <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/..jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yafa_Yarkoni.
doremus_artist:888f36e0-e0b6-3fe3-97e4-a9bdbc6aaeae
owl:sameAs viaf:51901518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51901518>.
doremus_artist:88a1f92e-dd57-3f32-8ef3-86d713abfc47
owl:sameAs viaf:69177529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69177529>.
doremus_artist:89e7f5b6-df05-329b-bf4f-2f9055d9cabf
owl:sameAs viaf:266290932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266290932>.
doremus_artist:8a3a9646-948b-3884-b595-ef480cff9d6a
owl:sameAs viaf:103223034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103223034>.
doremus_artist:8a507224-ec64-3e8f-a114-5e9a0fdaebca
owl:sameAs viaf:34024396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34024396>.
doremus_artist:8ac3fa76-3b88-3911-bf0f-edb6d0091692
owl:sameAs viaf:59394605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59394605>.
doremus_artist:8c3d5d38-a382-3050-aed6-25a51e05bd05
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0644\u064a\u0648\u0633\u0631 (Frank Loesser) \u0623\u0648 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0644\u064a\u0648\u0633\u0631 (29 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1910 - 28 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1969 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "Francis (Frank) Henry Loesser (New York City, 29 juni 1910 \u2013 aldaar, 28 juli 1969) was een Amerikaans componist en songwriter. Hij won zowel voor de muziek als voor de teksten van de shows Guys and Dolls en How To Succeed In Business Without Really Trying de Tony Award, maar ook een gedeeltelijke Pulitzerprijs voor drama voor de laatstgenoemde show. Verschillende van zijn liederen voor films waren genomineerd voor de Academy Award als beste lied en met zijn lied Baby, It's Cold Outside won hij ook een keer deze prestigieuze trofee."@nl,
        "Frank Henry Loesser (* 29. Juni 1910 in New York City, New York; \u2020 28. Juli 1969 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Komponist und Liedtexter."@de,
        """Frank Henry Loesser (/\u02c8l\u025bs\u0259r/; June 29, 1910 \u2013 July 28, 1969) was an American songwriter who wrote the lyrics and music to the Broadway hits Guys and Dolls and How To Succeed In Business Without Really Trying, among others. He won separate Tony Awards for the music and lyrics in both shows, as well as sharing the Pulitzer Prize for Drama for the latter. He also wrote numerous songs for films and Tin Pan Alley, many of which have become standards, and was nominated for five Academy Awards for best song, winning once, for "Baby, It's Cold Outside"."""@en,
        "Frank Henry Loesser (Nueva York, 29 de junio, 1910 - ib\u00edd., 28 de julio, 1969) fue un libretista, compositor y letrista estadounidense. En 1936 se traslad\u00f3 a Hollywood, donde trabaj\u00f3 con Hoagy Carmichael, Burton Lane, Jule Styne y Jimmy McHugh. Tras \u00abHeart and Soul\u00bb con Carmichael, llegaron sus famosas canciones en tiempos de guerra: \u00abPraise the Lord and Pass the Ammunition\u00bb y \u00abWhat Do You Do in the Infantry?\u00bb; mientras que entre sus \u00e9xitos de posguerra se encuentran \u00ab(I'd Like to Get You on a) Slow Boat to China\u00bb y \u00abBaby It's Cold Outside\u00bb, esta \u00faltima ganadora de un premio de la Academia en 1949."@es,
        "Frank Henry Loesser (ur. 29 czerwca 1910 w Nowym Jorku, zm. 28 lipca 1969 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, autor tekst\u00f3w, librecista i wydawca. W 1931 roku napisa\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 piosenk\u0119 \u201eIn Love with a Memory of You\u201d. W 1937 roku przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Hollywood, gdzie zacz\u0105\u0142 pisa\u0107 teksty piosenek do film\u00f3w. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z takimi kompozytorami jak: Jule Styne, Hoagy Carmichael. Najpopularniejsze piosenki: \u201eTwo Sleepy People\u201d (1938), \u201eOn a Slow Boat to China\u201d (1948), \u201eBaby It's Cold Outside\u201d (1949) \u2013 Oscar, \u201e\u201dI\u2019ve Never Been in Love Before\u201d (1950), \u201eI Believe in You\u201d (1961)."@pl,
        "Frank Loesser est un compositeur, sc\u00e9nariste et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 29 juin 1910 \u00e0 New York, New York (\u00c9tats-Unis), mort le 28 juillet 1969 \u00e0 New York (New York)."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30c3\u30b5\u30fc\uff08Frank Henry Loesser [\u02c8l\u025bs\u0259r]; 1910\u5e746\u670829\u65e5 - 1969\u5e747\u670828\u65e5)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002 \u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u4f5c\u3067\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u4f5c\u306e\u300e\u30ac\u30a4\u30ba&\u30c9\u30fc\u30eb\u30ba\u300f\u3068\u300e\u30cf\u30a6\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30fb\u30b5\u30af\u30b7\u30fc\u30c9\u300f\uff08\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3082\u53d7\u8cde\uff09\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u3092\u3057\u305f\u3002 \u6620\u753b\u3084\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306a\u3069\u306b\u7121\u6570\u306e\u66f2\u3092\u66f8\u304d\u3001\u591a\u304f\u304c\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u3068\u306a\u308a\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u6700\u512a\u79c0\u4e3b\u984c\u6b4c\u8cde\u306b5\u56de\u5165\u9078\u3001\u300e\u5916\u306f\u5bd2\u3044\u3088\u300f\u30671\u56de\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39567135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Loesser>,
        <http://viaf.org/viaf/39567135>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a0688ca-72c2-46d6-a3b9-b297e7dad6dc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Loesser.
doremus_artist:8c689781-c74b-35ba-88d9-648191f8e244
    owl:sameAs viaf:61758341;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61758341>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef523bb9-5c47-41db-b0e8-3b206554ab90>.
doremus_artist:8ccc18d7-3799-369f-ab7d-0b954a5ea9fb
owl:sameAs viaf:201143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201143>.
doremus_artist:8cd3b6db-ec60-30be-97a6-e665ddfe4b7a
owl:sameAs viaf:231682628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231682628>.
doremus_artist:8d80a73f-4078-359f-808f-a742e4276ec1
owl:sameAs viaf:48995724; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48995724>.
doremus_artist:8d80eccf-919b-3e98-b484-3c2b88971af5
owl:sameAs viaf:232812994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232812994>.
doremus_artist:8e896e4f-fa3b-3971-a524-37cef8341a1f
    owl:sameAs viaf:102398473;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398473>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wacaw_of_Szamotuy.
doremus_artist:8ea3cb6f-f85a-38cc-994b-c691ea7f57c1
owl:sameAs viaf:63189666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63189666>.
doremus_artist:8ecd6f51-34b8-35a9-8071-84acb68107e0
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Charles Fox est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 30 octobre 1940 \u00e0 New York, New York (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Charles Ira Fox (* 30. Oktober 1940 in der Bronx, New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist und Songwriter, der neben seiner jahrelangen Erfahrung als Komponist vor allem durch seinen Song Killing Me Softly with His Song weltweite Bekanntheit erlangte."@de,
        "Charles Ira Fox (Nova Iorque, Nova Iorque, 30 de outubro de 1940) \u00e9 um compositor estadunidense de cinema e televis\u00e3o."@pt,
        """Charles Ira Fox (born October 30, 1940) is an American composer for film and television. His most heard compositions are probably the "love themes" (the sunshine pop musical backgrounds which accompanied every episode of the 1970s ABC-TV show Love, American Style), and the dramatic theme music to ABC's Wide World of Sports and the original Monday Night Football, as well as his (and Norman Gimbel's) Grammy winning hit song "Killing Me Softly With His Song"."""@en,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0410\u0439\u0440\u0430 \u0424\u043e\u043a\u0441 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940 \u0433\u043e\u0434\u0430)- \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e- \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:85824735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Fox_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/85824735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d74e306c-14fe-4816-a821-b2ec554f9edb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Fox_(composer)>.
doremus_artist:8ef58224-9d9c-3a36-ab10-387027bca2c3
owl:sameAs viaf:27378826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27378826>.
doremus_artist:8f180939-5c36-3a06-a286-bc18534c724a
    dbp:birthPlace dbr:Las_Palmas;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Juan Hidalgo. Juan Hidalgo Codorniu, n\u00e9 \u00e0 Las Palmas de Gran Canaria en 1927, est un compositeur avant-gardiste espagnol."@fr,
        "Juan Hidalgo Codorniu (Las Palmas de Gran Canaria, Espa\u00f1a, 1927 - ) es un compositor vanguardista espa\u00f1ol."@es,
        "Juan Hidalgo Codorniu (Las Palmas, Canary Islands, 1927) is a Spanish contemporary composer."@en;
    owl:sameAs viaf:76599331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Hidalgo_Codorniu>,
        <http://viaf.org/viaf/76599331>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Hidalgo_Codorniu.
doremus_artist:8f4bb5b1-1367-3b8e-bc68-a9c0c1dbf544
owl:sameAs viaf:37104651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37104651>.
doremus_artist:8f8958a1-0d30-3c91-898d-43898466f5f0
owl:sameAs viaf:28290023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28290023>.
doremus_artist:903795a6-e0c7-35d7-a8d5-9b8cd66ccd73
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexander Gorsky (August 6, 1871 \u2013 1924), a Russian ballet choreographer and a contemporary of Marius Petipa, is known for restaging Petipa\u2019s classical ballets such as Swan Lake, Don Quixote, and The Nutcracker. Gorsky \u201csought greater naturalism, realism, and characterization\u201d  in ballet. He valued acting skills over bravura technique ( a showy display of skills such as many turns or high jumps.) His interpretations of ballets were often controversial and he often used artists outside the dance world to create sets and costumes."@en,
        "Alexandre Alexe\u00efevitch Gorski, n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1871 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg et mort le 20 octobre 1924 \u00e0 Moscou, est un ma\u00eetre de ballet russe qui fut nomm\u00e9 artiste honoraire des th\u00e9\u00e2tres imp\u00e9riaux en 1915."@fr,
        "Avvi\u00f2 la carriera di ballerino al teatro Mariinskij, ove fu probabilmente il pi\u00f9 importante solista dell'epoca. Divenuto docente di notazione della danza, nel 1902 mise in scena una versione arditamente rivisitata del Don Chisciotte di Marius Petipa. Acquisita notevole fama, rivisit\u00f2 nel 1905 La figlia del faraone, nel 1908 Raymonda, nel 1911 Giselle e nel 1919 Lo schiaccianoci di Petipa. Fu inoltre fertile autore di coreografie originali; tra queste Sten'ka Razin (1918), sul celebre cosacco, e la Danza di Salom\u00e8 del 1921."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0301\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1871, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1924, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432 (1915)."@ru;
    owl:sameAs viaf:5227324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Alexeyevich_Gorsky>,
        <http://viaf.org/viaf/5227324>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gorsky_Aleksandr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Alexeyevich_Gorsky.
doremus_artist:90491ae2-f73f-3540-a7ca-b5a4d35d28d0
    owl:sameAs viaf:296212250;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296212250>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c23c70f7-e6cb-44ec-996e-8d4ef170af0c>.
doremus_artist:90f13520-f314-3db5-86ba-420dcac3d2ea
owl:sameAs viaf:34647137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34647137>.
doremus_artist:91fc5c1c-b908-31d4-adb8-80cab2901d6b
    owl:sameAs viaf:69171867;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232902694>,
        <http://viaf.org/viaf/69171867>.
doremus_artist:9213d083-0a8b-33f9-9719-1c14ff098300
    dbp:birthPlace dbr:Pinerolo;
    dbp:deathPlace dbr:Cincinnati;
    rdfs:comment
        "Italo Tajo (25 de abril de 1915 \u2013 28 de marzo de 1993) fue un cantante de opera de nacionalidad italiana. Con voz de bajo, su repertorio inclu\u00eda habitualmente obras de Wolfgang Amadeus Mozart y de Gioachino Rossini."@es,
        "Italo Tajo (April 25, 1915 \u2013 March 28, 1993) was an Italian operatic bass, particularly associated with Mozart and Rossini roles. Tajo was born in Pinerolo, Piedmont, and studied violin and voice at the Music Conservatory of Turin with Nilde Stichi-Bertozzi. He made his stage debut in 1935, as Fafner (Das Rheingold), under Fritz Busch. At Busch's invitation, he followed him to Glyndebourne, where he became a member of the chorus, also appearing in comprimario roles. He died in Cincinnati, Ohio, at the age of 77."@en,
        "Italo Tajo, n\u00e9 \u00e0 Pinerolo le 25 avril 1915 et mort \u00e0 Cincinnati le 28 mars 1993, est une basse italienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:10643753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Italo_Tajo>,
        <http://viaf.org/viaf/10643753>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d267208-6e6f-451c-bfff-6140baa4b1f1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Italo_Tajo.
doremus_artist:92353fbc-51b0-3956-9190-ea102324f18a
    dbp:birthPlace dbr:Lessines;
    rdfs:comment
        "Jean Claude Drouot (born 17 December 1938) is a Belgian actor whose career has lasted over a half-century. At the age of twenty-five, he gained widespread fame in the French-speaking world as a result of portraying the title role in the popular television adventure series, Thierry la Fronde."@en,
        "Jean-Claude Drouot (* 17. Dezember 1938) ist ein belgischer Schauspieler. Am \u201eJungen Theater\u201c in Br\u00fcssel ausgebildet, wurde Drouot in Paris Sch\u00fcler bei Charles Dullin. Seit 1962 spielt er in Frankreich Theater. Von 1963 bis 1966 spielte er die Titelrolle in den 52 Folgen der TV-Serie Thierry la Fronde. Sein erster Kinoerfolg 1965 ist die Hauptrolle in Das Gl\u00fcck von Agn\u00e8s Varda. Von 1985 bis 1990 ist er Leiter des Th\u00e9\u00e2tre national de Belgique in Br\u00fcssel."@de,
        "Jean-Claude Drouot est un acteur belge n\u00e9 \u00e0 Lessines le 17 d\u00e9cembre 1938."@fr;
    owl:sameAs viaf:226409264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Drouot>,
        <http://viaf.org/viaf/226409264>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Drouot.
doremus_artist:924b8bc2-24e7-3f33-adf9-455763d3ae55
owl:sameAs viaf:69181490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69181490>.
doremus_artist:92749ae6-22ed-372f-bf36-60620d7dd84a
    dbp:birthPlace re:Q9005;
    dbp:deathPlace re:Q9005;
    rdfs:comment
        "Joseph-Hector Fiocco (* 20. Januar 1703 in Br\u00fcssel; \u2020 22. Juni 1741 ebenda) war ein Violinist und Komponist aus den habsburgischen Niederlanden."@de,
        "Joseph-Hector Fiocco (20 January 1703 \u2013 21 June 1741), born in Brussels, was a Belgian composer and violinist of the late Baroque period. His father, the Italian composer Pietro Antonio Fiocco, and one his older brothers (he had no fewer than 15 siblings, including the composer and choirmaster Jean-Joseph) were responsible for his musical education. Joseph-Hector also learned Greek and Latin well enough to be able to become a schoolteacher in both those subjects."@en,
        "Joseph-Hector Fiocco (20 de enero de 1703- 21 de junio de 1741), fue un compositor y violinista flamenco, nacido y fallecido en Bruselas."@es,
        "Joseph-Hector Fiocco (Brussel, 20 januari 1703 \u2013 aldaar, 21 juni 1741) was een Vlaams componist en violist, gespecialiseerd in barokmuziek. Verder was hij professor in Grieks en Latijn. Fiocco was het achtste kind van in totaal vijftien kinderen van de Italiaanse componist Pietro Antonio Fiocco. Fiocco werkte als musicus in de kathedraal van Antwerpen. In 1737 keerde hij terug naar Brussel, waar hij ging werken in de Kathedraal van Sint-Michiel en Sint-Goedele. Fiocco stierf onverwacht op 38-jarige leeftijd."@nl,
        "Joseph-Hector Fiocco est un musicien et compositeur bruxellois, n\u00e9 et mort \u00e0 Bruxelles (20 janvier 1703 - 22 juin 1741)'."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0413\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0424\u0438\u043e\u043a\u043a\u043e (20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1703, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1741) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e-\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0424\u0438\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 1682 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u0437 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b; \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442\u0446\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043b\u0430\u0442\u044b\u043d\u0438. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0435, \u0432 1737 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u0441\u0432. \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0438 \u0413\u0443\u0434\u0443\u043b\u044b. \u0421\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 38 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff1d\u30a8\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30aa\u30c3\u30b3\uff08Joseph-Hector Fiocco\u30011703\u5e741\u670820\u65e5 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb - 1741\u5e74 6\u670822\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u524d\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3084\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u697d\u6d3e\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u305f\u4e00\u9023\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u306b\u3068\u3069\u307e\u308b\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u3067\u30011682\u5e74\u3088\u308a\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u9818\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u306e\u9996\u5e9c\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d5\u30a3\u30aa\u30c3\u30b3\u3002\u7236\u89aa\u3068\u5144\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u5927\u8056\u5802\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021737\u5e74\u306b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u91cc\u5e30\u308a\u3057\u3001\u8056\u30ae\u30e5\u30c7\u30e5\u30eb\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u304b\u30894\u5e74\u5f8c\u306b\u592d\u901d\u3057\u305f\u3002 \u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30d5\u30a3\u30aa\u30c3\u30b3\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc18\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u697d\u66f2\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u306e\u69d8\u5f0f\u3092\u7d50\u3073\u3064\u3051\u3001\u65e9\u304f\u3082\u30ae\u30e3\u30e9\u30f3\u30c8\u69d8\u5f0f\u306e\u8981\u7d20\u3092\u53d6\u308a\u8fbc\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u3044\u308f\u3086\u308b\u4e07\u80fd\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u8e8d\u306e\u508d\u3089\u3001\u8a9e\u5b66\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u53e4\u5178\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u8a9e\u3084\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3082\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u4e0a\u3055\u3089\u306b\u3001\u5f26\u697d\u5668\u88fd\u9020\u306b\u3082\u52e4\u3057\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2656029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph-Hector_Fiocco>,
        <http://viaf.org/viaf/2656029>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph-Hector_Fiocco.
doremus_artist:94a5cf34-33a6-352b-aad3-bf72ec163560
    rdfs:comment
        "Anton van Rooy (1 January 1870 \u2013 28 November 1932) was a Dutch bass-baritone. He had a voice of enormous proportions and is most remembered for his association with the music dramas of Richard Wagner, especially the Ring Cycle, The Mastersingers of Nuremberg and Parsifal. After leaving the Metropolitan Opera, van Rooy became the leading Wagnerian baritone of the Frankfurt Opera; but by this juncture his voice had deteriorated prematurely due to vigorous over-use and his willingness to sing roles with a higher range than was ideal for his sonorous instrument."@en;
    owl:sameAs viaf:3226684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_van_Rooy>,
        <http://viaf.org/viaf/3226684>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_van_Rooy_as_The_Wanderer_in_Siegfried_1906_-_Aimé_Dupont.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_van_Rooy.
doremus_artist:9532a7b6-3e9c-3bc6-9ffb-bd27c6124952
owl:sameAs viaf:2729971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2729971>.
doremus_artist:95379d40-a087-3625-b490-3881088a14af
owl:sameAs viaf:59310427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59310427>.
doremus_artist:95e8f991-1756-344d-b753-ab71cb0dffb2
owl:sameAs viaf:59288724; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59288724>.
doremus_artist:9616d971-af28-3ec0-bc4a-cdc117cee055
    dbp:birthPlace dbr:Netherlands;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Paul van Kempen (* 16. Mai 1893 in Zoeterwoude, S\u00fcdholland; \u2020 8. Dezember 1955 in Amsterdam) war ein niederl\u00e4ndisch-deutscher Dirigent. Kempen studierte am Amsterdamer Konservatorium von 1910 bis 1913, Komposition und Dirigieren bei Julius R\u00f6ntgen und Bernard Zweers, Violine bei Louis Zimmerman. Ab 1913 spielte er mit nur 20 Jahren zweite Geige im Concertgebouw-Orchester unter Willem Mengelberg, ein Jahr sp\u00e4ter erste Geige. 1916 wandte er sich aufgrund seines Zugeh\u00f6rigkeitsgef\u00fchls zur deutschen Kultur deutschen Orchestern zu und war u.a. Konzertmeister in Posen, Bad Nauheim und Dortmund. 1932 nahm er die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft an. Nach zwei Jahren als Musikdirektor in Oberhausen war er von 1934 bis 1942 Chefdirigent der Dresdner Philharmonie. Das Orchester entwickelte sich unter seine"@de,
        "Paul van Kempen (16 May 1893 \u2013 8 December 1955) was a Dutch conductor."@en,
        "Paul van Kempen (n\u00e9 le 16 mai 1893 \u00e0 Zoeterwoude - mort le 8 d\u00e9cembre 1955 \u00e0 Amsterdam) est un chef d'orchestre n\u00e9erlandais. Van Kempen a \u00e9tudi\u00e9 au conservatoire d\u2019Amsterdam de 1910 \u00e0 1913, dont la composition et la direction d'orchestre avec Julius R\u00f6ntgen et Bernard Zweers, ainsi que le violon avec Louis Zimmerman. En 1913, il est devenu second violon au Orchestre royal du Concertgebouw, et l'ann\u00e9e suivante, est pass\u00e9 au pupitre des premiers violons. Apr\u00e8s 1916, il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re en Allemagne, et est devenu premier violon solo dans des orchestres \u00e0 Pozna\u0144, Bad Nauheim et \u00e0 l'Orchestre philharmonique de Dortmund."@fr,
        "Paulus van Kempen (Zoeterwoude, 16 mei 1893 - Amsterdam, 8 december 1955) was een Nederlandse violist en dirigent."@nl,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30b1\u30f3\u30da\u30f3\uff08Paul van Kempen, 1893\u5e745\u670816\u65e5 - 1955\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54335112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_van_Kempen>,
        <http://viaf.org/viaf/54335112>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b393889-c76d-47df-add1-c4ab007f5e6e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_van_Kempen.
doremus_artist:96493d56-0002-3c96-a177-05f62ebadb27
    dbp:birthPlace dbr:Monte_Carlo;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alain Vanzo (* 2. April 1928 in Monte Carlo; \u2020 27. Januar 2002 bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Komponist."@de,
        "Alain Vanzo (April 2, 1928 \u2013 January 27, 2002) was a French opera singer and composer, one of few French tenors of international standing in the postwar era. He, along with such singers as Henri Legay and the Canadian L\u00e9opold Simoneau, represented a traditional French lyric style during a period when larger Italian and German vocal styles had become popular."@en,
        "Alain Vanzo est un t\u00e9nor fran\u00e7ais n\u00e9 le 2 avril 1928 \u00e0 Monaco et mort le 27 janvier 2002 \u00e0 Gournay-sur-Marne."@fr;
    owl:sameAs viaf:116582125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Vanzo>,
        <http://viaf.org/viaf/116582125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Vanzo.
doremus_artist:96541ce2-38d1-33d4-85a2-1519c00eb2bf
owl:sameAs viaf:30978359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30978359>.
doremus_artist:967f2386-112e-3294-9834-6694f44b3ac3
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Espinasse, n\u00e9 le 2 octobre 1961, est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:42032319;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Espinasse>,
        <http://viaf.org/viaf/42032319>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Espinasse.
doremus_artist:96a909b3-a8a2-35f8-943e-5062f11307a9
    rdfs:comment
        "Dr Arthur Wills OBE (born 1926) is a musician, composer, and professor. He was Director of Music at Ely Cathedral from 1958 to 1990, and also held a Professorship at the Royal Academy of Music in London from 1964 until 1992. He has toured extensively as a recitalist in Europe, North America, Australia, New Zealand, and Hong Kong, and has broadcast, appeared on TV and made many recordings, both as a soloist and with the Ely Choir."@en,
        "\u00c8 stato Direttore Musicale della Cattedrale di Ely dal 1958 al 1990, ed ha anche tenuto una cattedra alla Royal Academy of Music a Londra dal 1964 al 1992. Ha effettuato molte tourn\u00e9e come solista in Europa, Nord America, Australia, Nuova Zelanda ed Hong Kong, ed ha effettuato registrazioni alla radio, alla televisione ed ha inciso molti dischi, sia come solista che con il Coro di Ely."@it;
    owl:sameAs viaf:100987766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Wills_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/100987766>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Arthur_Wills_(musician)>.
doremus_artist:96cb4dfe-5d39-3e60-a0fe-9eb70f25c4cb
    dbp:birthPlace dbr:Weimar;
    dbp:deathPlace dbr:Königsberg;
    rdfs:comment
        "Johann Sebastiani (* 30. September 1622 bei Weimar; \u2020 1683 in K\u00f6nigsberg) war ein Komponist von Kirchenmusik, B\u00fchnenwerken sowie geistlichen und weltlichen Ges\u00e4ngen. Laut Georg Christoph Pisanski hielt sich Sebastiani zu Studienzwecken in Italien auf. Ab sp\u00e4testens 1653 \u2013 m\u00f6glicherweise schon fr\u00fcher \u2013 lebte er in K\u00f6nigsberg, wo er 1661 zum kurf\u00fcrstlich-brandenburgischen Kapellmeister bestallt wurde."@de,
        "Johann Sebastiani (30 September 1622 \u2013 1683) was a German baroque composer. Sebastiani was born in Weimar. He became Kantor at K\u00f6nigsberg cathedral in 1661, and court Kapellmeister from 1663 to 1679. He died in K\u00f6nigsberg. His works include sacred and occasional pieces and songs; the most famous is hisSt Matthew Passion (before 1663, performed again 1672). He is the first composer who introduce chorale into oratorio passion. Within the St Matthew Passion, Sebastiani includes eight different chorale melodies and introduces thirteen chorale verses. This work is a development from the style of Heinrich Sch\u00fctz which includes recitatives and arias but avoids a dramatic operatic idiom, and marks an intermediate position between Sch\u00fctz and Bach such as those of Johann Theile and Johann Valentin M"@en,
        "Johann Sebastiani est un compositeur allemand de musique baroque n\u00e9 \u00e0 Weimar le 30 septembre 1622 et mort \u00e0 K\u00f6nigsberg en 1683."@fr;
    owl:sameAs viaf:77223297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Sebastiani>,
        <http://viaf.org/viaf/77223297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Sebastiani.
doremus_artist:97054529-3576-3a35-8bc2-bc635ae42146
owl:sameAs viaf:75978399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75978399>.
doremus_artist:9781614a-c9c6-3b98-8757-e57cd726452c
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Frances Faye (November 4, 1912 \u2013 November 8, 1991) was a United States cabaret and show tune singer and pianist. She was born to a working-class Jewish family in Brooklyn, New York City. She was a second cousin of actor Danny Kaye."@en;
    owl:sameAs viaf:61756258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frances_Faye>,
        <http://viaf.org/viaf/61756258>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c332db1-f698-4aa2-94d5-f8ea26f95405>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frances_Faye.
doremus_artist:9781d9ac-a231-36ab-bd7c-fe4a92bd85ed
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nanterre,_France>;
    rdfs:comment
        "Ginette Garcin (* 4. Januar 1928 in Marseille; \u2020 10. Juni 2010 in Nanterre) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Ginette Garcin (4 January 1928 \u2013 10 June 2010) was a French actress of stage, film and television."@en,
        "Ginette Garcin (4 de janeiro de 1928 - 10 de junho de 2010) foi um atriz de teatro, cinema e televis\u00e3o francesa."@pt,
        "Ginette Garcin est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 4 janvier 1928 \u00e0 Marseille et morte le 10 juin 2010 (\u00e0 82 ans) \u00e0 Nanterre (Hauts-de-Seine)."@fr;
    owl:sameAs viaf:22327274;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ginette_Garcin>,
        <http://viaf.org/viaf/22327274>,
        <https://musicbrainz.org/artist/122e12aa-514d-451d-ae17-81d524a4def5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ginette_Garcin.
doremus_artist:985bc76d-75de-3adc-a042-c5068e97631e
    dbp:birthPlace dbr:Tashkent;
    rdfs:comment
        "Eldar Nebolsin (born 1974) is an Uzbek-born classical pianist."@en,
        "Eldar Nebolsin (nacido en 1974) es un pianista cl\u00e1sico uzbeco."@es,
        "Eldar Nebolsin est un pianiste international n\u00e9 \u00e0 Tachkent, en RSS d'Ouzb\u00e9kistan (Union sovi\u00e9tique), le 24 d\u00e9cembre 1974. Form\u00e9 notamment par Dimitri Bashkirow \u00e0 Madrid, \u00e0 l'\u00c9cole sup\u00e9rieure de musique Reine-Sophie, il a \u00e9t\u00e9 laur\u00e9at de plusieurs comp\u00e9titions, en particulier le concours international de Santander, et premier prix du Concours Sviatoslav Richter en 2005. Il a effectu\u00e9 des enregistrements produits par de grands labels et m\u00e8ne une carri\u00e8re internationalede concertiste."@fr,
        "\u042d\u043b\u044c\u0434\u0430\u0440 \u041d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1974 \u0433\u043e\u0434; \u0422\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442, \u0423\u0437\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0443\u0437\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30c0\u30eb\u30fb\u30cd\u30dc\u30eb\u30b7\u30f3\uff08Eldar Nebolsin (\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u042d\u043b\u044c\u0434\u0430\u0440 \u041d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d), 1974\u5e7412\u670824\u65e5 \u30bf\u30b7\u30e5\u30b1\u30f3\u30c8 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30ba\u30d9\u30ad\u30b9\u30bf\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u7956\u56fd\u3067\u65e9\u304f\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u738b\u5983\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u3066\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30b7\u30ad\u30fc\u30ed\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u7b2c11\u56de\u30b5\u30f3\u30bf\u30f3\u30c7\u30fc\u30eb\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u5236\u8987\u3057\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u306b\u5165\u308b\u30022005\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b9\u30f4\u30e3\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u30fb\u30ea\u30d2\u30c6\u30eb\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002 \u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u3001\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30fc\u3084\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30c6\u30df\u30eb\u30ab\u30fc\u30ce\u30d5\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30e9\u30c3\u30c8\u30ad\u30f3\u3001\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30b7\u30e5\u30b1\u30ca\u30fc\u30b8\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30af\u3001\u30e4\u30b3\u30d5\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30c4\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30b9\u30bf\u30fc\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30fb\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\u3089\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e0b\u3067\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3084\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30df\u30cd\u30bd\u30bf\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30dc\u30eb\u30c1\u30e2\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b1\u30eb\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u30fb\u30ab\u30d4\u30c8\u30fc\u30eb\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u30fb\u30b0\u30eb\u30d9\u30f3\u30ad\u30a2\u30f3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a8\u30db\u30d0\u306e\u8a3c\u4eba\u306e\u4fe1\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76507523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eldar_Nebolsin>,
        <http://viaf.org/viaf/76507523>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eldar_Nebolsin.
doremus_artist:986e6368-ced8-30f4-8166-b824ee03b8bb
owl:sameAs viaf:7577776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577776>.
doremus_artist:9894cdaf-ae17-3050-8c50-36ea87516ce1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chattanooga,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Dale Clevenger (* 2. Juli 1940 in Chattanooga) ist ein US-amerikanischer Hornist. Clevenger wurde in Chattanooga geboren und studierte am Carnegie Institute of Technology. Seine ersten Engagements hatte Clevenger als Solohornist im American Symphony Orchestra unter Leopold Stokowski. Anschlie\u00dfend war er Solohornist des Kansas City Philharmonic. Von 1966 bis 2013 war Clevenger Solo-Hornist im Chicago Symphony Orchestra. Mit dem Chicago Symphony Orchestra, dem New York Philharmonic Orchestra, dem Pittsburgh Symphony Orchestra und anderen Orchestern spielte er zahlreiche Aufnahmen ein."@de,
        "Dale Clevenger (born 1940 in Chattanooga, Tennessee) was the Principal Horn of the Chicago Symphony Orchestra from 1966 until his retirement in June, 2013. Before joining the CSO, he was a member of Leopold Stokowski's American Symphony Orchestra and the Symphony of the Air directed by Alfred Wallenstein. He was also principal horn of the Kansas City Philharmonic."@en,
        "\u0414\u0435\u0439\u043b \u041a\u043b\u0435\u0301\u0432\u0435\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dale Clevenger, 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1940, \u0427\u0430\u0442\u0442\u0430\u043d\u0443\u0433\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0447\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0420\u0443\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:7573517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dale_Clevenger>,
        <http://viaf.org/viaf/7573517>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b87b2013-ecb5-4d15-94b6-715c56a9b0ff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dale_Clevenger.
doremus_artist:991bfbf5-6730-35c9-b751-8168a298efa1
    dbp:birthPlace dbr:Jaipur;
    rdfs:comment
        "Vishwa Mohan Bhatt (* 1952 in Jaipur, Rajasthan) ist ein indischer Gitarrist und Interpret der nordindischen klassischen Musik."@de,
        "Vishwa Mohan Bhatt also known as V. M. Bhatt (born 27 July 1950) is Grammy-winning Hindustani classical music instrumentalist who plays the Mohan Veena (slide guitar)."@en,
        "Vishwa Mohan Bhatt n\u00e9 en juillet 1952 \u00e0 Jaipur en Rajasthan (Inde), est un musicien indien inventeur de la mohan v\u00een\u00e2, une guitare hawaiienne adapt\u00e9e \u00e0 la musique indienne hindoustanie. Disciple de Ravi Shankar, c'est par hasard qu'il trouve une guitare espagnole \u00e0 laquelle il ajoute des cordes sympathiques et des cordes de bourdon, tout en y jouant avec des mezrabs (onglets) et un tube de m\u00e9tal, comme pour la guitare slide ou la guitare hawa\u00efenne."@fr,
        "V\u30fbM\u30fb\u30d0\u30c3\u30c8\uff08Vishwa Mohan Bhatt\u30011950\u5e747\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u30b9\u30e9\u30a4\u30c9\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30cf\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30ca\u3092\u767a\u660e\u3057\u305f\u3002\u30d2\u30f3\u30c9\u30a5\u30b9\u30bf\u30fc\u30cb\u30fc\u97f3\u697d\u3092\u6f14\u594f\u3057\u30011994\u5e74\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u30d0\u30c3\u30c8\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u3001\u30e9\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eA Meeting by the River\u300f\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30bf\u30b8\u30fb\u30de\u30cf\u30fc\u30eb\u3084\u30d9\u30e9\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u3068\u3044\u3063\u305f\u897f\u6d0b\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30022004\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30af\u30e9\u30d7\u30c8\u30f3\u304c\u4e3b\u50ac\u3057\u305f\u30af\u30ed\u30b9\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 1998\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30ae\u30fc\u30c8\u30fb\u30ca\u30fc\u30bf\u30af\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u30012002\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30c9\u30de\u30fb\u30b7\u30e5\u30ea\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3057\u305f \u3002 \u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30f3\u30af\u30b9\u306f\u3001\u30e2\u30cf\u30fc\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30ca\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u30de\u30f3\u30af\u30b9\u306f\u30d0\u30c3\u30c8\u3068\u606f\u5b50\u306e\u30b5\u30ea\u30eb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c8\u306e\u4e0b\u30675\u5e74\u9593\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30ab\u30a6\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30af\u30ed\u30a6\u30ba\u306e\u30de\u30c3\u30c8\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u306f\u30d0\u30c3\u30c8\u306e\u53cb\u4eba\u3067\u3001\u30e2\u30cf\u30fc\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30ca\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u30ed\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30f3\u30bd\u30f3\u3082\u30e2\u30cf\u30fc\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30ca\u3092\u30d0\u30c3\u30c8\u304b\u3089\u5b66\u3093\u3060\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35608241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vishwa_Mohan_Bhatt>,
        <http://viaf.org/viaf/35608241>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vishwa_Mohan_Bhatt_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vishwa_Mohan_Bhatt.
doremus_artist:99415beb-3595-3a4a-8c8c-eba89313d7d7
owl:sameAs viaf:122270683; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122270683>.
doremus_artist:9ab978cb-c466-3718-a77c-594b698e18cb
owl:sameAs viaf:14966412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14966412>.
doremus_artist:9b3fe605-2d71-39f3-882e-a2d392538ea9
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Jeremy Sams (born 12 January 1957, in London, England) is a British theatre director, writer, translator, orchestrator, musical director, film composer, and lyricist."@en;
    owl:sameAs viaf:67256156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeremy_Sams>,
        <http://viaf.org/viaf/67256156>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e26a81c6-9769-4859-b240-cf04aa213d58>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeremy_Sams.
doremus_artist:9ba6f9b1-5f70-398b-a36f-dc1a2a3b3608
owl:sameAs viaf:12496770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12496770>.
doremus_artist:9c753ec3-5e29-34d5-9f8d-216762aeb237
owl:sameAs viaf:46830162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46830162>.
doremus_artist:9c849e45-3e0f-3b10-8dd1-3749c30911e3
owl:sameAs viaf:51896982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51896982>.
doremus_artist:9cabf4ac-17ec-3799-bc89-99879c328750
owl:sameAs viaf:260888518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260888518>.
doremus_artist:9f032beb-7a3c-3d3c-bbc6-8c0262d0ad33
owl:sameAs viaf:85142752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85142752>.
doremus_artist:9f87e106-6f09-33f4-bdbe-9f7ffef0f7f9
    dbp:birthPlace res:Angoulême;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Sylvestre, est un guitariste et compositeur de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 juin 1953 \u00e0 Angoul\u00eame (Charente) et mort \u00e0 Paris le 27 ao\u00fbt 2014.\u2191 Mort du guitariste Fr\u00e9d\u00e9ric Sylvestre"@fr;
    owl:sameAs viaf:59296273;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Sylvestre>,
        <http://viaf.org/viaf/59296273>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sylvestrefrederic-praderes1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frédéric_Sylvestre.
doremus_artist:9fb51185-648d-33fe-bb22-d3dcc6a5916b
    dbp:birthPlace dbr:San_Sebastián;
    dbp:deathPlace dbr:San_Sebastián;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Maria Usandizaga Soraluce (San Sebasti\u00e1n, 31 maart 1887 \u2013 San Sebasti\u00e1n, 6 oktober 1915) was een Spaanse pianist en componist."@nl,
        "Jos\u00e9 Mar\u00eda Usandizaga (1887\u20131915) was a Spanish Basque composer. A native of San Sebasti\u00e1n, Usandizaga began his musical studies in his hometown before moving to the Schola Cantorum in Paris. There, he was a composition pupil of Vincent d'Indy, and he took piano lessons from Gabriel Grovlez. From 1906 he was back in Spain, where he won success with his works for the stage and a number of other pieces. Usandizaga succumbed to tuberculosis in 1915."@en,
        "Jos\u00e9 Mar\u00eda Usandizaga (San Sebasti\u00e1n, 31 de marzo de 1887 - \u00eddem, 5 de octubre de 1915) fue un compositor y pianista espa\u00f1ol. Su estilo recoge, junto con la influencia de la escuela rom\u00e1ntica francesa, rasgos del verismo italiano y el sustrato de las canciones populares. Es considerado, junto con Jes\u00fas Guridi, el padre de la \u00f3pera vasca."@es,
        "Jos\u00e9 Mar\u00eda Usandizaga (n\u00e9 le 31 mai 1887, \u00e0 Saint-S\u00e9bastien \u2013 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 octobre 1915, idem ) est un compositeur espagnol. Son style recueille l'influence de l'\u00e9cole romantique fran\u00e7aise et des \u00e9chos du v\u00e9risme italien, tout en ayant comme substrat celui des chansons populaires. Il est consid\u00e9r\u00e9, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Jes\u00fas Guridi, comme le p\u00e8re de l'op\u00e9ra basque."@fr,
        "\u90f7\u91cc\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u306b\u9032\u3093\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30b0\u30ed\u30f4\u30ec\u30fc\u30ba\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021906\u5e74\u3088\u308a\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u623b\u308a\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u821e\u53f0\u4f5c\u54c1\u3084\u6570\u3005\u306e\u8cde\u54c1\u306b\u3088\u3063\u3066\u6210\u529f\u3092\u304a\u3055\u3081\u308b\u30021915\u5e74\u306b\u7d50\u6838\u306b\u3088\u308a\u843d\u547d\u3002 \u30a6\u30b5\u30f3\u30c7\u30a3\u30b5\u30fc\u30ac\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f\u30d0\u30b9\u30af\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u57fa\u3065\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u3046\u3061\u5ba4\u5185\u697d\u3068\u72c2\u8a69\u66f2\u304c\u6570\u66f2\u3042\u308a\u3001\u6c11\u4fd7\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u5c71\u306e\u9ad8\u307f\u306b Mendi Mendiyan \u300b\u3068\u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9\u300a\u767d\u9ce5 Las golondrinas \u300b\u3082\u3042\u308b\u30023\u4f5c\u76ee\u306e\u6b4c\u5287\u3068\u306a\u308b\u306f\u305a\u3060\u3063\u305f\u6292\u60c5\u5287\u300a\u708e La llama \u300b\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u306e\u592d\u901d\u306b\u3088\u308a\u672a\u5b8c\u306e\u307e\u307e\u6b8b\u3055\u308c\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u5144\u5f1f\u306b\u3088\u3063\u3066\u88dc\u7b46\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27247007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Mar\u00eda_Usandizaga>,
        <http://viaf.org/viaf/27247007>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/José_María_Usandizaga.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_María_Usandizaga.
doremus_artist:9fccb23a-d5f5-34fe-8ebc-8e536852e19c
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Larry Morey est un compositeur, parolier et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain. Il est principalement connu pour son travail au sein de studios Disney."@fr,
        """Lawrence L. "Larry" Morey (Los \u00c1ngeles, California, 26 de marzo de 1905 - Santa B\u00e1rbara, California, 8 de mayo de 1971) fue un letrista y guionista estadounidense. El co-escribi\u00f3 algunas de las canciones m\u00e1s exitosas para las pel\u00edculas de Disney de los a\u00f1os 1930 y 1940, incluyendo \u00abHeigh-Ho\u00bb \u00abSomeday My Prince Will Come\u00bb, y \u00abWhistle While You Work\u00bb; tambi\u00e9n fue el responsable de la adaptaci\u00f3n del libro de Felix Salten, Bambi, una vida en el bosque, para la pel\u00edcula de Disney del a\u00f1o 1942, que lleva el mismo nombre, Bambi."""@es,
        """Lawrence L. "Larry" Morey (March 26, 1905 \u2013 May 8, 1971) was an American lyricist and screenwriter. He co-wrote some of the most successful songs in Disney movies of the 1930s and 1940s, including "Heigh-Ho", "Some Day My Prince Will Come", and "Whistle While You Work"; and was also responsible for adapting Felix Salten's book Bambi, A Life in the Woods into the 1942 Disney film, Bambi."""@en,
        "Lawrence L. \u201eLarry\u201c Morey (* 26. M\u00e4rz 1905 in Los Angeles; \u2020 8. Mai 1971 in Santa Barbara County) war ein US-amerikanischer Autor. Er ist vor allem f\u00fcr seine Liedtexte f\u00fcr heute klassische Disney-Trickfilme bekannt. Zweimal war er als Liedtexter f\u00fcr den Oscar nominiert."@de;
    owl:sameAs viaf:117657252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Morey>,
        <http://viaf.org/viaf/117657252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99e1e676-31a5-4c0f-8e36-05553532f9fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Morey.
doremus_artist:a0274733-ac06-3d53-ab17-2725a1e49752
owl:sameAs viaf:81891352; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81891352>.
doremus_artist:a037d103-3510-3c12-a9d2-6c4cebc40a12
    owl:sameAs viaf:90736522;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90736522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7cb7e4c-6b7d-4303-aa8f-6e5d3eca4240>.
doremus_artist:a03a6798-5bcb-3fa3-82e1-464a86f26cd9
owl:sameAs viaf:12494623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12494623>.
doremus_artist:a0b4bcee-9047-3147-8caa-2a7ad57ea3e8
    rdfs:comment
        "Alexander Tsymbalyuk (ukrainisch \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0426\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u044e\u043a/Olexander Zymbaljuk; * 1976 in Odessa, Ukrainische SSR) ist ein ukrainischer Operns\u00e4nger (Bass). Er singt seit 2001 an der Hamburgischen Staatsoper."@de,
        "Alexander Tsymbalyuk is a Ukrainian bass-baritone opera singer, a member of the Hamburg State Opera. He made his debut with The Royal Opera for the 2013/14 season, singing the Commendatore in Don Giovanni."@en;
    owl:sameAs viaf:165434639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Tsymbalyuk>,
        <http://viaf.org/viaf/165434639>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Tsymbalyuk.
doremus_artist:a0c9e12d-2b40-308e-83fa-dec37bb0cb08
owl:sameAs viaf:85862218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85862218>.
doremus_artist:a144fc82-be12-3f6d-a4ba-e6a687801596
owl:sameAs viaf:78783281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78783281>.
doremus_artist:a18c60dd-06d6-33b3-bedc-ccb52c398ff2
owl:sameAs viaf:32253180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32253180>.
doremus_artist:a280e0b2-98ed-3e2f-8f30-be6793137d7f
owl:sameAs viaf:88566601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566601>.
doremus_artist:a4562cd0-d998-3e1a-b4cf-efc4d481cbd6
owl:sameAs viaf:62719603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62719603>.
doremus_artist:a4ce7d04-c8de-383d-bdcd-894a12c188c7
    dbp:birthPlace dbr:Second_Polish_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:Second_Polish_Republic;
    rdfs:comment
        "Ha al suo attivo la maggior parte delle colonne sonore degli ultimi film di Roman Polanski tra cui La morte e la fanciulla, La nona porta e Il pianista. Ha scritto anche le musiche per il film di Francis Ford Coppola Dracula di Bram Stoker e quello di Krzysztof Zanussi Persona non grata. Kilar ha anche composto la colonna sonora del film di Jane Campion Ritratto di signora del 1996, con Nicole Kidman; e per Sami swoi, film polacco del 1967."@it,
        "Wojciech Artur Kilar (* 17. Juli 1932 in Lw\u00f3w, Polen, heute Ukraine; \u2020 29. Dezember 2013 in Katowice, Polen) war ein polnischer Pianist und Komponist Neuer Musik sowie von Filmmusik. Er geh\u00f6rte zu den prominentesten Pers\u00f6nlichkeiten der europ\u00e4ischen Musikszene seiner Zeit."@de,
        "Wojciech Artur Kilar (Polish: [\u02c8v\u0254jt\u0361\u0255ex \u02c8kilar]; 17 July 1932 \u2013 29 December 2013) was a Polish classical and film music composer. His film scores have won many honors including the best score award for the music to Ziemia obiecana / The Promised Land in 1975, followed by the Prix Louis Delluc in 1980 for the music to Le Roi et l'Oiseau / The King and the Mockingbird, and an award at the Cork International Film Festival for the music to From A Far Country (1981) about the life of Pope John Paul II."@en,
        "Wojciech Artur Kilar (ur. 17 lipca 1932 we Lwowie, zm. 29 grudnia 2013 w Katowicach) \u2013 polski pianista, kompozytor muzyki powa\u017cnej i filmowej; odznaczony Orderem Or\u0142a Bia\u0142ego (2012)."@pl,
        "Wojciech Kilar (17 de julio de 1932 en Le\u00f3polis, Polonia (actualmente Ucrania) - 29 de diciembre de 2013 en Katowice) fue un compositor polaco de m\u00fasica cl\u00e1sica y de cine."@es,
        "Wojciech Kilar (Lw\u00f3w, 17 juli 1932 \u2013 Katowice, 29 december 2013) was een internationaal succesvol Pools componist. Hij behoorde met Krzysztof Penderecki en Henryk Mikolaj G\u00f3recki tot de Poolse avant-garde (Vintage \u201933) van de jaren zestig. Hij combineerde composities van klassieke muziek met het schrijven van filmmuziek voor onder andere Roman Pola\u0144ski, Krysztof Zanussi, Andrzej Wajda en Jane Campion, maar ook andere Hollywood-regisseurs."@nl,
        "Wojciech Kilar (Pron\u00fancia polonesa: [\u02c8v\u0254jt\u0361\u0255ex kilar], pronunciado foneticamente como voy-tci\u00e9ch ki-lar; 17 de julho de 1932 \u2014 29 de dezembro de 2013) foi um compositor polon\u00eas cl\u00e1ssico e de trilhas sonoras para filmes."@pt,
        "Wojciech Kilar est un compositeur polonais de musique de films et de musique classique, n\u00e9 le 17 juillet 1932 \u00e0 Lw\u00f3w alors en Pologne (depuis 1945 en Ukraine, en ukr. Lviv) et mort le 29 d\u00e9cembre 2013 \u00e0 Katowice. Son travail pour Le Pianiste lui vaut en 2002 le C\u00e9sar de la meilleure musique \u00e9crite pour un film."@fr,
        "\u0412\u043e\u0301\u0439\u0446\u0435\u0445 \u041a\u0438\u0301\u043b\u044f\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Wojciech Kilar; 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1932, \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2013, \u041a\u0430\u0442\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c."@ru,
        "\u30f4\u30a9\u30a4\u30c1\u30a7\u30d5\u30fb\u30ad\u30e9\u30fc\u30eb\uff08Wojciech Kilar\u30011932\u5e747\u670817\u65e5 - 2013\u5e7412\u670829\u65e5 \uff09 \u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u30fb\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ad\u30e9\u30eb\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6c83\u4f0a\u5207\u8d6b\u00b7\u57fa\u62c9\u5c14\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aWojciech Kilar\uff0c1932\u5e747\u670817\u65e5\uff0d2013\u5e7412\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u548c\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17412230;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wojciech_Kilar>,
        <http://viaf.org/viaf/17412230>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8c021ad-6397-4990-b3b7-23d027c5931a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wojciech_Kilar_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wojciech_Kilar.
doremus_artist:a55b56c4-b247-3efe-91a5-e2cd7da35f2e
owl:sameAs viaf:167855961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167855961>.
doremus_artist:a63946e1-8a8b-30bf-83fd-81d2b43bebd4
    owl:sameAs viaf:27356348;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27356348>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e76ee0b-0b59-4fc3-980d-2f14f1ed15d1>.
doremus_artist:a6d4120c-3922-3b4f-8d1b-aa7e7475c4dc
    dbp:birthPlace dbr:Civita_Castellana;
    dbp:deathPlace dbr:Civita_Castellana;
    rdfs:comment
        "Virgilio Mazzocchi (* 22. Juli 1597 in Civit\u00e0 Castellana; \u2020 3. Oktober 1646 ebenda) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Virgilio Mazzocchi (22 July 1597 bapt. \u2013 3 October 1646) was an Italian baroque composer."@en,
        "Virgilio Mazzocchi (Civita Castellana, 22 de julio de 1597 bautizado \u2013 3 de octubre de 1646) fue un compositor barroco italiano. A Mazzocchi se le relaciona con la m\u00fasica para las capillas reales."@es,
        "Virgilio Mazzocchi, n\u00e9 le 22 juillet 1597 \u00e0 Civita Castellana o\u00f9 il est mort le 3 octobre 1646, est un compositeur baroque italien, auteur de motets, de madrigaux, d'op\u00e9ras et d'oratorios."@fr;
    owl:sameAs viaf:22336755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Virgilio_Mazzocchi>,
        <http://viaf.org/viaf/22336755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5d9abc8-841b-494f-85f0-27f1d474e1b4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Virgilio_Mazzocchi.
doremus_artist:a752a33c-3c73-36f9-8134-c3b7228baa41
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Rolf Liebermann (* 14. September 1910 in Z\u00fcrich; \u2020 2. Januar 1999 in Paris) war ein Schweizer Komponist und Intendant."@de,
        "Rolf Liebermann (14 September 1910 \u2013 2 January 1999), was a Swiss composer and music administrator. He served as the Artistic Director of the Hamburg State Opera from 1959-1973 and again from 1985-1988. He was also Artistic Director of the Paris Opera from 1973-1980."@en,
        "Rolf Liebermann (Z\u00farich, 14 de septiembre de 1910-Par\u00eds, 2 de enero de 1999) fue un compositor, director de orquesta, director de escena y productor musical suizo."@es,
        "Rolf Liebermann (ur. 14 wrze\u015bnia 1910 w Zurychu, zm. 2 stycznia 1999 w Pary\u017cu) \u2013 kompozytor szwajcarski oraz dyrektor instytucji muzycznych."@pl,
        "Rolf Liebermann est un musicien suisse, n\u00e9 \u00e0 Zurich le 14 septembre 1910 et mort \u00e0 Paris le 2 janvier 1999. Il a \u00e9t\u00e9 compositeur, chef d'orchestre, metteur en sc\u00e8ne et producteur."@fr,
        "\u0420\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Rolf Liebermann; 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1910, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445 \u2014 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1999, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ed\u30eb\u30d5\u30fb\u30ea\u30fc\u30d0\u30fc\u30de\u30f3\uff08Rolf Liebermann, 1910\u5e749\u670814\u65e5 - 1999\u5e741\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3001\u8efd\u97f3\u697d\u3068\u7570\u306a\u308b\u7a2e\u985e\u306e\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3067\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u3001\u5341\u4e8c\u97f3\u97f3\u697d\u306a\u3069\u69d8\u3005\u306a\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u304c\u7d44\u307f\u5408\u308f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u51fa\u8eab\u30021930\u5e74\u4ee3\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30d8\u30f3\u3001\u5f8c\u306b\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b2\u30eb\u306b\u4f5c\u66f2\u3068\u6307\u63ee\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1959\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30af\u30b7\u30b7\u30e5\u30c8\u30d5\u30fb\u30da\u30f3\u30c7\u30ec\u30c4\u30ad\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30c4\u30a7\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30e1\u30ce\u30c3\u30c6\u30a3\u3092\u542b\u308024\u306e\u65b0\u4f5c\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011973\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u30011980\u5e74\u4ee3\u306b\u518d\u3073\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u623b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116482934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Liebermann>,
        <http://viaf.org/viaf/116482934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53832b43-e9c4-4503-99e5-110ffa77f9dc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rolf_Liebermann_par_Claude_Truong-Ngoc_1980.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolf_Liebermann.
doremus_artist:a76bcab8-4b84-3240-8e93-0a0504428a42
owl:sameAs viaf:61869070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61869070>.
doremus_artist:a78bc6e6-7cd4-36f7-a803-52aebcb8bc65
    rdfs:comment
        "Peter Rasmussen Hallock (November 19, 1924 \u2013 April 27, 2014) was an American organist, choirmaster and liturgist. He was the founding director of the Compline Choir at St. Mark's Cathedral, Seattle, where he served from 1951 to 1991 as organist and choirmaster. He conducted the Compline Choir and its predecessor chant study group from 1956 to 2009. Hallock pursued organ studies at the University of Washington, and also studied at the Royal School of Church Music. In 1986, with Carl Crosier, he founded Ionian Arts, a music publishing business."@en;
    owl:sameAs viaf:21257981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Hallock>,
        <http://viaf.org/viaf/21257981>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Hallock.
doremus_artist:a799d839-28b9-3701-b392-4b89fd5b9f91
owl:sameAs viaf:75047330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75047330>.
doremus_artist:a7d0d181-247f-3964-b2f3-04eecc63bec1
    owl:sameAs viaf:51954171;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51954171>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Heinrich_Domnich.
doremus_artist:a83369fc-1e1a-371f-a437-67e230fd0075
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (indiquez la date de pose gr\u00e2ce au param\u00e8tre date). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?)."@fr,
        "Ferenc de Vecsey inizia i propri studi sotto la guida del padre, Lajos Vecsey, per proseguire, dall'et\u00e0 di 8 anni, nella classe di Jen\u0151 Hubay. Allievo di Joseph Joachim a Berlino, debutt\u00f2 nel 1903, a soli 10 anni. Violinista dotato di tecnica e temperamento straordinari, \u00e8 ricordato per essere il dedicatario finale del Concerto per Violino op.47 di Jean Sibelius. Negli anni 1910-1920' si afferm\u00f2 come uno dei massimi violinisti presenti sulla scena europea, effettuando tourn\u00e9e in duo anche con B\u00e9la Bart\u00f3k."@it,
        "Franz von Vecsey (* 23. M\u00e4rz 1893 in Budapest; \u2020 5. April 1935 in Rom) war ein ungarischer Geiger und Komponist."@de,
        """Franz von Vecsey (Hungarian: Vecsey Ferenc, 23 March 1893 \u2013 5 April 1935) was a Hungarian violinist and composer, who became a well-known virtuoso in Europe through the early 20th century. He was born in Budapest and began his violin studies with his father, Lajos Vecsey, and at the age of eight he entered the studio of Jen\u0151 Hubay. Two years later, aged ten, he played for Joseph Joachim in Berlin (making his d\u00e9but at "Beethoven Halle" on 17 May 1903) and subsequently became known as a stellar child prodigy virtuoso."""@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0444\u043e\u043d \u0412\u0435\u0447\u0435\u0439, \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446 \u0412\u0435\u0447\u0435\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Franz von Vecsey, \u0432\u0435\u043d\u0433. Vecsey Ferenc; 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1893, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1935, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0430 \u043c\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u0415\u043d\u0451 \u0425\u0443\u0431\u0430\u0438 \u2014 \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1899 \u0433. \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e, \u0432 1903 \u0433. \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0434\u0430\u043b 15 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0443 \u0418\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c\u0443, \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0443 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u042e\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30c1\u30a7\u30a4\uff08\u82f1\u8a9e: Franz von Vecsey (\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Vecsey Ferenc \u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u30fb\u30f4\u30a7\u30c1\u30a7\u30a4), 1893\u5e743\u670823\u65e5 - 1935\u5e744\u67085\u65e5 \uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4eba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u59d3\u306e\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u306f\u3001\u30f4\u30a7\u30c1\u30a7\u30fc\u3001\u30f4\u30a7\u30c3\u30c1\u30fc\u3001\u30f4\u30a7\u30c3\u30b7\u30fc\u306a\u3069\u306e\u4f8b\u3082\u3042\u308b\u3002 \u7236\u30f4\u30a7\u30c1\u30a7\u30fc\u30fb\u30e9\u30e8\u30b7\u30e5\u306e\u624b\u89e3\u304d\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u30018\u6b73\u3067\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306b\u3066\u30a4\u30a7\u30cd\u30fc\u30fb\u30d5\u30d0\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u30022\u5e74\u5f8c\u306b\u306f10\u6b73\u3067\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u306b\u5165\u9580\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u71e6\u7136\u305f\u308b\u795e\u7ae5\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u99b3\u305b\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1910\u5e74\u4ee3\u30681920\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5c48\u6307\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3001\u4e00\u6642\u306f\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u3092\u4f34\u594f\u8005\u306b\u3057\u3066\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u304b\u3089\u306f\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u30cb\u77ed\u8abf\u300b\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u3082\u624b\u61f8\u3051\u3001\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3092\u8981\u3059\u308b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u7528\u306e\u6570\u3005\u306e\u30b5\u30ed\u30f3\u5c0f\u54c1\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002 \u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u3001\u983b\u7e41\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3078\u306e\u5026\u6020\u611f\u304b\u3089\u3001\u6d3b\u52d5\u304c\u3084\u3084\u6ede\u308a\u304c\u3061\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3078\u306e\u8ee2\u5411\u3092\u671b\u3093\u3067\u306f\u3044\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u679c\u305f\u305b\u306c\u307e\u307e42\u6b73\u3067\u6025\u6b7b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_von_Vecsey>,
        <http://viaf.org/viaf/76502876>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vecsey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_von_Vecsey.
doremus_artist:aa27b929-4994-3672-8975-4fe0f4ef175c
owl:sameAs viaf:14966505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14966505>.
doremus_artist:aa8aa9ff-f52a-3b24-878f-862303c6fc9e
    rdfs:comment
        "Louis Velle, n\u00e9 le 29 mai 1926 \u00e0 Paris, est un acteur fran\u00e7ais. Il est mari\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9crivain, r\u00e9alisatrice et actrice Fr\u00e9d\u00e9rique H\u00e9brard dont il a eu trois enfants Catherine, Nicolas et Fran\u00e7ois."@fr;
    owl:sameAs viaf:76471032;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Velle>,
        <http://viaf.org/viaf/76471032>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Velle.
doremus_artist:aa8be847-ed7b-3f3b-803a-4cff6d0ec6e6
owl:sameAs viaf:12500959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12500959>.
doremus_artist:aa96fc69-f928-38dd-b89a-6e10c53f85d0
owl:sameAs viaf:54356133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356133>.
doremus_artist:aaf483d9-a868-3d0e-9179-c7bf0b37d960
owl:sameAs viaf:7706701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7706701>.
doremus_artist:aca221ff-c6d5-35ca-9d49-d63c3e08dd63
owl:sameAs viaf:59288730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59288730>.
doremus_artist:ad024d64-e887-345a-86fe-f33fbf770ec5
    dbp:birthPlace dbr:Bari;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Pomponio Nenna (Bari, bautizado el 13 de junio de 1556 - Roma, 25 de julio de 1608) fue un compositor napolitano italiano del Renacimiento. Se le recuerda principalmente por sus madrigales \u2015que fueron influenciados por Carlo Gesualdo\u2015 y por sus motetes sagrados policorales, publicados p\u00f3stumamente como Sacrae hebdomadae responsoria en 1622."@es,
        "Pomponio Nenna (baptis\u00e9 le 13 juin 1556, mort le 25 juillet 1608) est un compositeur napolitain de la Renaissance. Il est principalement connu pour ses madrigaux, largement influenc\u00e9s par ceux de Carlo Gesualdo, et pour ses motets publi\u00e9s \u00e0 titre posthume comme les Sacrae Hebdomadae Responsoria en 1622."@fr,
        "Pomponio Nenna (baptized 13 June 1556 \u2013 25 July 1608) was a Neapolitan Italian composer of the Renaissance. He is mainly remembered for his madrigals, which were influenced by Gesualdo, and for his polychoral sacred motets, posthumously published as Sacrae Hebdomadae Responsoria in 1622."@en;
    owl:sameAs viaf:202273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pomponio_Nenna>,
        <http://viaf.org/viaf/202273>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pomponio_Nenna.
doremus_artist:ad2eb36e-11bf-3cf4-9b77-5abc999cd4fe
owl:sameAs viaf:66727448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66727448>.
doremus_artist:ae2b915c-1e06-3da6-aeb5-c4f06ff75118
    rdfs:comment
        "Oliver Widmer (born 24 March 1965) is a Swiss operatic bass-baritone whose international career has encompassed lieder, opera, and oratorio. In 1998 he created the role of J\u00e4ger in Heinz Holliger's opera Schneewittchen."@en;
    owl:sameAs viaf:29729393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oliver_Widmer>,
        <http://viaf.org/viaf/29729393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oliver_Widmer.
doremus_artist:ae861e28-b225-3468-ac0f-1f3dc0e985e4
owl:sameAs viaf:17451578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17451578>.
doremus_artist:afcf5fc2-9351-3f7d-95bc-32250b6bf54c
owl:sameAs viaf:12516150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516150>.
doremus_artist:afd3ea1b-1bd7-3255-9729-4c7f80f77e56
owl:sameAs viaf:71649582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71649582>.
doremus_artist:b04359d6-b824-3ea7-9cd9-c3fc712bcede
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Luis Jos\u00e9 \u00ab P\u00e9pito \u00bb Mat\u00e9o est un conteur et com\u00e9dien fran\u00e7ais. Il est l'un des artistes-conteurs du mouvement du renouveau du conte en France et en Occident.Il a \u00e9galement une activit\u00e9 \u00e9ditoriale assez soutenue.\u2191 http://www.spectacles.fr/artiste/pepito-mateo"@fr;
    owl:sameAs viaf:29219016;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/P\u00e9pito_Mat\u00e9o>,
        <http://viaf.org/viaf/29219016>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PepitoMateoColloqueArtsDuRecit2010.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pépito_Matéo.
doremus_artist:b092896d-306a-3bb1-a68b-7be85024a57a
owl:sameAs viaf:70194359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70194359>.
doremus_artist:b0c0e6b3-00b7-33e1-b653-96050b8661eb
    owl:sameAs viaf:10039640;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039640>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c7cb6ff2-e636-4992-8fb2-af038ced6bb7>.
doremus_artist:b121bf34-5867-3e28-bc81-c4c60bc25e3c
owl:sameAs viaf:39688323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39688323>.
doremus_artist:b13f713c-e5d7-3fc2-a470-ed26f67a843f
owl:sameAs viaf:46953754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46953754>.
doremus_artist:b2198a1b-0d98-3401-878a-8fdfd6cd6b47
owl:sameAs viaf:19935780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19935780>.
doremus_artist:b361a686-540a-3be2-8f52-fe6e1ca091a0
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "\u00c0lex Oll\u00e9 (Barcelona, 1960) es uno de los seis directores art\u00edsticos de La Fura dels Baus, una de las compa\u00f1\u00edas de teatro m\u00e1s innovadoras y prestigiosas del panorama esc\u00e9nico internacional, fundada en 1979 y cuya caracter\u00edstica desde sus inicios es la b\u00fasqueda de un lenguaje propio, en el cual la participaci\u00f3n del p\u00fablico es clave en el desarrollo del espect\u00e1culo. De la primera \u00e9poca destacan Accions (1984), Suz/O/Suz (1985), Tier Mon (1988), Noun (1990) y MTM (1994), que reafirmaron a La Fura dels Baus como compa\u00f1\u00eda de culto para muchos sectores de la cr\u00edtica y el p\u00fablico."@es,
        "\u00c0lex Oll\u00e9 (Catalan pronunciation: [\u02c8a\u026b\u0259ks u\u02c8\u028ee]) (Barcelona, 1960) is one of the six artistic directors of La Fura dels Baus, one of the most innovative and prestigious theatre companies on the international scene, which was founded in 1979 and has been characterised from the start by the search for its own language in which public participation is key for developing the show. Prominent works from its early period include Accions (1984), Suz/O/Suz (1985), Tier Mon (1988), Noun (1990) and MTM (1994), which established La Fura dels Baus as a top company among both critics and the public."@en;
    owl:sameAs viaf:74135661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c0lex_Oll\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/74135661>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Àlex_Ollé.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Àlex_Ollé.
doremus_artist:b46fcb19-acda-310b-b68d-199dbd200405
owl:sameAs viaf:223776794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223776794>.
doremus_artist:b47d0f0c-97e3-35da-acbf-605ef8a5867a
    dbp:birthPlace dbr:Schiedam;
    rdfs:comment
        "Henk de Vlieger (Schiedam, 1953) is een Nederlands slagwerker, componist en arrangeur."@nl,
        "Henk de Vlieger (born 1953 in Schiedam) is a Dutch percussionist, composer and arranger. Since 1984 he has been a permanent member of the Netherlands Radio Philharmonic Orchestra as percussionist. In May 2011 he was appointed artistic advisor to the orchestra."@en,
        "\u0425\u0435\u043d\u043a \u0434\u0435 \u0412\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Henk de Vlieger; \u0440\u043e\u0434. 1953, \u0421\u0445\u0438\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1976) \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0448\u0451\u043b \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u041a\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0434\u0435 \u0412\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0422\u0435\u043e \u041b\u0443\u0432\u0435\u043d\u0434\u0438. \u0421 1984 \u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0432 1987\u20142001 \u0433\u0433. \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445. \u0412 2000 \u0433. \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u00ab\u0421\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Handbook for the orchestral percussion section), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 2000 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0437\u0430\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:2668889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henk_de_Vlieger>,
        <http://viaf.org/viaf/2668889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henk_de_Vlieger.
doremus_artist:b48272f9-5b69-3801-b18c-43428d3c2b7a
    dbp:birthPlace dbr:Rimini;
    rdfs:comment
        "Enrico Pace (Rimini, 1967) is een Italiaans pianist. Pace studeerde piano bij Franco Scala en hield zich daarnaast bezig met orkestdirectie en compositie. In 1987 won hij de eerste prijs in Stresa tijdens het internationale Yamaha-concours en in 1989 won hij het Tweede Internationaal Franz Liszt Pianoconcours (Wibi Soerjadi eindigde dat jaar als derde). Sindsdien heeft Enrico Pace opgetreden in vele steden in Europa en maakte hij een tournee door Australi\u00eb waar hij optrad met de symfonieorkesten van Sydney en Melbourne. Ook werkte hij met het Nationaal Philharmonisch Orkest van Warschau en het Noord Nederlands Orkest. Hij vormt een duo met de violist Frank Zimmermann."@nl,
        "Enrico Pace (born 1967) is an Italian pianist of international renown."@en,
        "Enrico Pace (n\u00e9 en 1967 \u00e0 Rimini) est un pianiste italien de renomm\u00e9e internationale. Il m\u00e8ne aussi une activit\u00e9 de chef d'orchestre et de compositeur."@fr,
        "\u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u041f\u0430\u0447\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Enrico Pace; \u0440\u043e\u0434. 1967, \u0420\u0438\u043c\u0438\u043d\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u0432 \u041f\u0435\u0437\u0430\u0440\u043e \u0438 \u0424\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432 \u0418\u043c\u043e\u043b\u0435, \u0432 \u043e\u0431\u043e\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041f\u0430\u0447\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:119787293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Pace>,
        <http://viaf.org/viaf/119787293>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enrico_Pace.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Pace.
doremus_artist:b659d57d-108d-3539-9c00-b4436e067609
owl:sameAs viaf:12514531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12514531>.
doremus_artist:b65d174e-09b8-3cbe-9e0d-4addb2bc010a
    rdfs:comment
        "Charles Cluny, n\u00e9 le 18 juin 1882 \u00e0 Alger et mort en 1962, est un homme de lettres, chansonnier, revuiste et parolier fran\u00e7ais.\u2191 Date de mort, source : SACEM."@fr;
    owl:sameAs viaf:165582010;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Cluny>,
        <http://viaf.org/viaf/165582010>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Cluny.
doremus_artist:b6e51197-f30d-3e12-9a5c-6b7c705fe64a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Richard Allen Harvey (* 25. September 1953 in London, England) ist ein britischer Komponist und Musiker."@de,
        "Richard Harvey (Londen, 25 september 1953) is een Brits componist en muzikant."@nl,
        "Richard Harvey (born 25 September 1953) is a BAFTA Award\u2013winning English musician and composer. Originally of the mediaevalist progressive rock group Gryphon, he is best known now for his film and television soundtracks. He is also known for his guitar concerto Concerto Antico, which was composed for the guitarist John Williams and the London Symphony Orchestra. Harvey is sometimes confused with fellow British composer/musician Richard Hartley because of their similar last names."@en,
        "Richard Harvey (n\u00e9 le 25 septembre 1953 \u00e0 Londres) est un compositeur de musiques de films."@fr;
    owl:sameAs viaf:54335385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Harvey>,
        <http://viaf.org/viaf/54335385>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e0ab79fd-05d4-4e03-a9d4-389f3d309713>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Harvey_20070116.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Harvey.
doremus_artist:b8884a79-c018-3ac6-87ba-eb463130016f
    dbp:birthPlace re:Q1312715;
    dbp:deathPlace dbr:Gotha;
    rdfs:comment
        "Gottfried Heinrich St\u00f6lzel (* 13. Januarjul./ 23. Januar 1690greg. in Gr\u00fcnst\u00e4dtel; \u2020 27. November 1749 in Gotha) war ein deutscher Kapellmeister, Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Gottfried Heinrich St\u00f6lzel (13 January 1690 in Gr\u00fcnst\u00e4dtel \u2013 27 November 1749 in Gotha) was a prolific German baroque composer. St\u00f6lzel was an accomplished German stylist who wrote a good many of the poetic texts for his vocal works."@en,
        "Gottfried Heinrich St\u00f6lzel (13 de enero de 1690, Schwarzenberg, Alemania \u2013 27 de noviembre de 1749, Gotha, Alemania) fue un compositor alem\u00e1n del Barroco tard\u00edo."@es,
        "Gottfried Heinrich St\u00f6lzel (Gr\u00fcnst\u00e4dtel (nu: Schwarzenberg/Erzgeb.), district Aue-Schwarzenberg, 13 januari 1690 \u2013 Gotha, 27 november 1749) was een Duits componist, kapelmeester en muziektheoreticus."@nl,
        "Gottfried Heinrich St\u00f6lzel (ur. 23 stycznia 1690 w Gr\u00fcnst\u00e4dtel, dzi\u015b dzielnica miasta Schwarzenberg - zm. 27 listopada 1749 w Gocie) - niemiecki kompozytor i teoretyk muzyki. nauk\u0119 muzyki rozpocz\u0105\u0142 u swojego ojca, Heinricha, kt\u00f3ry by\u0142 organist\u0105. Od roku 1707 studiowa\u0142 w teologi\u0119 w Lipsku, a jednocze\u015bnie uczy\u0142 si\u0119 kompozycji u lipskiego kompozytora, Melchiora Hoffmanna. Wyjecha\u0142 tak\u017ce do W\u0142och, aby kszta\u0142ci\u0107 si\u0119 muzycznie. W latach 1710 - 1712 dzia\u0142a\u0142 jako kompozytor i nauczyciel muzyki we Wroc\u0142awiu, gdzie wystawi\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 oper\u0119 pt. Narcissus. W kolejnych latach przebywa\u0142 i dzia\u0142a\u0142 muzycznie w Halle, wyjecha\u0142 ponownie do W\u0142och, gdzie nawi\u0105za\u0142 kontakty ze znanymi kompozytorami, jak Antonio Vivaldi, Giovanni Battista Bononcini i Francesco Gasparini. W 1715 dzia\u0142a\u0142 w Pradze, nast\u0119pnie n"@pl,
        "Gottfried Heinrich St\u00f6lzel est un ma\u00eetre de chapelle, compositeur et th\u00e9oricien de la musique allemand, n\u00e9 \u00e0 Gr\u00fcnst\u00e4dtel le 13 janvier 1690 et mort \u00e0 Gotha le 27 novembre 1749."@fr,
        "\u0413\u043e\u0442\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0428\u0442\u0451\u043b\u044c\u0446\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Gottfried Heinrich St\u00f6lzel; 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1690, \u0428\u0432\u0430\u0440\u0446\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1749, \u0413\u043e\u0442\u0430) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30c6\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\uff08Gottfried Heinrich St\u00f6lzel, 1690\u5e741\u670813\u65e5 - 1749\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10112575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottfried_Heinrich_St\u00f6lzel>,
        <http://viaf.org/viaf/10112575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/38ed646d-8a2f-44b3-b69a-3904db4ba37b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stölzel_birthday_serenata_for_magdalena_augusta.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gottfried_Heinrich_Stölzel.
doremus_artist:b903fa4d-400f-3227-af3b-2d700a4ce1af
    owl:sameAs viaf:90757222;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90757222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/adb8cc10-18ae-4bac-b9d4-249a32eaab4f>.
doremus_artist:b9824b7d-76a5-3680-aaab-460e16ea0ad5
    rdfs:comment
        "Marc Petitjean n\u00e9 en 1951 \u00e0 Paris est un photographe et cin\u00e9aste fran\u00e7ais. Il est \u00e9galement sc\u00e9nographe et enseigne la vid\u00e9o \u00e0 l'\u00c9cole des Arts d\u00e9coratifs de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:32136177;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Petitjean>,
        <http://viaf.org/viaf/32136177>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Petitjean.
doremus_artist:b9e858f1-fc47-3de3-822a-f996bee0367b
    rdfs:comment
        "Sibiri Samak\u00e9, n\u00e9 vers 1975 (?), est un griot d'origine malienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:39588316;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sibiri_Samak\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/39588316>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sibiri_Samaké.
doremus_artist:bb2826e6-b082-3c6e-a0b7-749cf5a1420e
    rdfs:comment
        "Marcelo Jaime Nisinman (Buenos Aires, 21 December 1970) is an Argentinian bandoneon player, composer and arranger."@en,
        "Marcelo Jaime Nisinman (Buenos Aires, 21 de diciembre de 1970) es un compositor y bandoneonista argentino, muy solicitado a nivel mundial, tanto como solista como para formar parte de orquestas, como por ejemplo la Orquesta de Filadelfia (bajo direcci\u00f3n de Charles Dutoit) o la Orquesta Filarm\u00f3nica de Belgrado."@es;
    owl:sameAs viaf:9514509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcelo_Nisinman>,
        <http://viaf.org/viaf/9514509>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcelo-Nisinman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcelo_Nisinman.
doremus_artist:bb84c6e4-acd9-3239-9ad7-91d7840e1bf0
owl:sameAs viaf:119537246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119537246>.
doremus_artist:bbcab748-aff2-3e34-a72c-138b11d22619
owl:sameAs viaf:21901171; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21901171>.
doremus_artist:bd1e1257-07c3-3478-a8a1-f98c8366915f
owl:sameAs viaf:54414153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54414153>.
doremus_artist:bd1f42ac-03f7-3e03-aaf6-f0c1b97a71bb
owl:sameAs viaf:2725464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2725464>.
doremus_artist:be57575e-6c26-3b2b-ba74-954640ff46e0
    owl:sameAs viaf:67910810;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67910810>,
        <https://musicbrainz.org/artist/082ae17e-71d2-472f-a917-9f7ac8a100f0>.
doremus_artist:bf0e2fd2-9cb8-3788-bfb9-364e197fc7e4
    owl:sameAs viaf:17488110;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488110>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed6e8c96-9a2b-4472-96f6-952d9c370b45>.
doremus_artist:c04d014b-ee46-3fd0-974c-8c13b063c9c9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sacramento,_California>;
    dbp:deathPlace dbr:San_Antonio;
    rdfs:comment
        "Janis Martin (* 16. August 1939 in Sacramento, Kalifornien; \u2020 14. Dezember 2014 in San Antonio, Texas) war eine amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran, Sopran)."@de,
        "Janis Martin (16 de agosto de 1939, Sacramento, California\u2013 13 de diciembre de 2014, San Antonio, Texas) fue una soprano dram\u00e1tica estadounidense especializada en Richard Wagner."@es,
        "Janis Martin (August 16, 1939 \u2013 December 13, 2014) was an American opera singer who sang leading roles first as a mezzo-soprano and later as a soprano in opera houses throughout Europe and the United States. She was particularly known for her performances in the operas of Richard Wagner and sang at the Bayreuth Festival from 1968 to 1997."@en,
        "Janis Martin n\u00e9e \u00e0 Sacramento (Californie) le 16 ao\u00fbt 1939, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 San Antonio (Texas) le 13 d\u00e9cembre 2014 est une chanteuse d'op\u00e9ra am\u00e9ricaine qui chanta des premiers r\u00f4les d'abord comme mezzo-soprano, et plus tard comme soprano dans des op\u00e9ras \u00e0 travers l'Europe et les \u00c9tats-Unis. Elle a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement connue pour ses r\u00f4les dans les op\u00e9ras de Richard Wagner, et a chant\u00e9 au Festival de Bayreuth de 1968 \u00e0 1997."@fr;
    owl:sameAs viaf:199730;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janis_Martin_(soprano)>,
        <http://viaf.org/viaf/199730>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Janis_Martin_(soprano)>.
doremus_artist:c0912ba5-ebf0-3d71-8ba7-f485ac752736
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Fabienne Thibeault (16 Jun 1952 Montreal, Quebec) is a Canadian singer. She is particularly known for her role in Starmania. Thibeault has released numerous albums over her career. She has been the recipient of two F\u00e9lix Awards."@en,
        "Fabienne Thibeault (n\u00e9e le 17 juin 1952 \u00e0 Montr\u00e9al) est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9coise et fran\u00e7aise. Elle est notamment connue pour son r\u00f4le dans Starmania et pour la promotion du terroir fran\u00e7ais (notamment pour la vache vosgienne et les vins de Givry en Bourgogne). Officier du M\u00e9rite agricole en 2006, elle est faite Chevalier de la L\u00e9gion d'honneur en 2010."@fr;
    owl:sameAs viaf:7475532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabienne_Thibeault>,
        <http://viaf.org/viaf/7475532>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b6fe9d9b-d740-4ad1-83fb-f74e4c5cd6fb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fabienne_Thibeault.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabienne_Thibeault.
doremus_artist:c1c90a03-912c-3323-a6a7-6277068626a8
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Werner Klemperer (* 22. M\u00e4rz 1920 in K\u00f6ln; \u2020 6. Dezember 2000 in New York) war ein deutsch-amerikanischer Schauspieler und Musiker."@de,
        "Werner Klemperer (22 de marzo de 1920 \u2013 6 de diciembre de 2000) fue un actor estadounidense de origen alem\u00e1n, conocido principalmente por su papel de Coronel Klink en la sitcom de la CBS Hogan's Heroes."@es,
        """Werner Klemperer (22 de mar\u00e7o de 1920, em Col\u00f3nia, Alemanha - 6 de dezembro de 2000, em Nova York, EUA) foi um ator alem\u00e3o. Ele ficou bastante conhecido com a com\u00e9dia seriada para TV chamada "Hogan's Heroes", ou no Brasil como "Guerra, Sombra e \u00c1gua Fresca", produzida pelos EUA entre 1965 e 1971 em 168 epis\u00f3dios, na qual ele encarna um medroso comandante alem\u00e3o de um campo de prisioneiros da Segunda Guerra Mundial, como o Coronel Wilhelm Klink."""@pt,
        "Werner Klemperer (Keulen, 22 maart 1920 \u2013 New York City, 6 december 2000) was een Duits-Amerikaans televisie- en theateracteur."@nl,
        "Werner Klemperer (March 22, 1920 \u2013 December 6, 2000) was a German-American stage, film, and television actor and singer/musician. Born in Cologne, North Rhine-Westphalia, Germany, Klemperer and his family fled Germany in 1935. After serving in the United States Army during World War II, he began his professional acting career on the Broadway stage in 1947. Klemperer appeared in several films and numerous guest starring roles during the 1950s and 1960s. In 1965, he won the role of Colonel Wilhelm Klink on the CBS television sitcom Hogan's Heroes. The series aired for six seasons with Klemperer receiving a Primetime Emmy Award for Outstanding Supporting Actor in a Comedy Series nomination for each year, winning the award in 1968 and 1969."@en,
        "Werner Klemperer (ur. 22 marca 1920, zm. 6 grudnia 2000) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy i telewizyjny."@pl,
        "Werner Klemperer est un acteur am\u00e9ricain d'origine allemande n\u00e9 le 22 mars 1920 \u00e0 Cologne (Allemagne) et mort le 6 d\u00e9cembre 2000 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis). Il est principalement connu pour son r\u00f4le du Colonel Klink dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Papa Schultz."@fr;
    owl:sameAs viaf:39587059;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_Klemperer>,
        <http://viaf.org/viaf/39587059>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WernerKlemperer975_headcrop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Werner_Klemperer.
doremus_artist:c210dfd2-1ab7-3794-a46b-bcc3f670b23f
owl:sameAs viaf:69222070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69222070>.
doremus_artist:c3e6fc06-d1c6-38ee-b5f6-e75996c66608
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Greenwich,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Thomas (Hardie) Chalmers, n\u00e9 le 20 octobre 1884 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 juin 1966 \u00e0 Greenwich (Connecticut), est un chanteur d'op\u00e9ra (premi\u00e8re carri\u00e8re), puis acteur, producteur et r\u00e9alisateur (seconde carri\u00e8re) am\u00e9ricain."@fr,
        "Thomas Hardie Chalmers (20 October 1884 - 11 June 1966) was an American opera singer, actor, and filmmaker."@en;
    owl:sameAs viaf:14974198;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Hardie_Chalmers>,
        <http://viaf.org/viaf/14974198>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chalmers_4101085078_816b9c5926_o.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Hardie_Chalmers.
doremus_artist:c4439f6c-0b11-3f4d-b8f1-f67cb5ceb01e
owl:sameAs viaf:31893642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31893642>.
doremus_artist:c48de71b-b600-3984-93b5-0c5859e18763
owl:sameAs viaf:64197873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64197873>.
doremus_artist:c49bd86d-edde-3652-87f0-1417b021677e
    rdfs:comment
        "Martin Isepp (Martin Johannes Sebastian Isepp) (30 de septiembre de 1930, Viena, Austria - 25 de diciembre de 2011, Londres, Inglaterra) fue un pianista acompa\u00f1ante y pedagogo austriaco-britanico. Su madre era la cantante Helene Hammerschlag, profesora de canto y maestra de Janet Baker y Heather Harper y su padre, el pintor y restaurador Sebastian Isepp (1884-1954). Nacido en Viena, su madre era jud\u00eda y la familia emigr\u00f3 a Londres con el advenimiento de los nazis al poderSe educ\u00f3 en Oxford y en el Royal College of Music debutando en la English Opera Tour.Su carrera comenz\u00f3 en 1957 en el Festival de Glyndebourne donde seria una de sus figuras indispensables hasta 1993."@es,
        "Martin Johannes Sebastian Isepp (30 September 1930 \u2013 25 December 2011) was an Austrian\u2010born British pianist, harpsichordist, conductor and teacher. He had an international career, and worked with leading singers for several decades. Among those with whom he performed were Janet Baker, Hugues Cu\u00e9nod, Hans Hotter and Elisabeth Schwarzkopf. For more than forty years he was associated with Glyndebourne Festival Opera, and he held posts in opera houses and music academies in Britain, continental Europe and North America."@en;
    owl:sameAs viaf:44496312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Isepp>,
        <http://viaf.org/viaf/44496312>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Isepp.
doremus_artist:c4acf742-2448-373c-8731-509a5309321a
owl:sameAs viaf:7581867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7581867>.
doremus_artist:c4de4535-ca1d-3d51-8d85-cd90ab746de3
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Marc Herrand (de son vrai nom Marc Holtz) est un musicien fran\u00e7ais, cofondateur et premier directeur musical des Compagnons de la Chanson. Dans son ouvrage autobiographique La route enchant\u00e9e, il explique ainsi son d\u00e9part du groupe : \u00ab Je vivais d\u00e9j\u00e0 sur une autre plan\u00e8te et j\u2019\u00e9tais d\u00e9j\u00e0 en train d\u2019\u00e9crire des orchestrations pour une future s\u00e9ance de disque avec Yvette Giraud \u00bb, Yvette dont il partage l\u2019existence depuis un demi-si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:56877807;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Herrand>,
        <http://viaf.org/viaf/56877807>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Herrand.
doremus_artist:c52f7f6e-8a56-3f74-b58b-f1a312a952a9
owl:sameAs viaf:17487878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17487878>.
doremus_artist:c55510f4-d460-34ab-9650-6ffcbfec324d
owl:sameAs viaf:46952022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46952022>.
doremus_artist:c5591ef4-6d3e-3cdc-9f47-136b70c56dba
owl:sameAs viaf:41696838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41696838>.
doremus_artist:c5bbcdfa-1c56-3ebf-b87c-674a40bea476
owl:sameAs viaf:10168377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10168377>.
doremus_artist:c62afb6f-6709-383b-bf44-0601f88da4b2
    dbp:birthPlace dbr:Gower_Peninsula;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0645\u0628 \u062c\u0646\u0643\u0646\u0632\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 17 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 \u0639\u0627\u0645 1944\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0648\u0645\u064f\u0644\u062d\u0646 \u0648\u064a\u0644\u0632\u064a. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0643\u0627\u0631\u0644 \u062c\u064a\u0646\u0643\u0646\u0632 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0648\u064a\u0644\u063225\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (avril 2014). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Sir Karl Jenkins Sir Karl William Jenkins, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1944 sur la p\u00e9ninsule de Gower, est un compositeur et musicien gallois."@fr,
        "Figlio di un organista e direttore di coro fu istruito dal padre ed entr\u00f2 nella National Youth Orchestra of Wales come oboista. Studi\u00f2 musica e dopo il diploma frequent\u00f2 la Royal Academy of Music dove conobbe il compositore Alun Hoddinott. Entr\u00f2 nel gruppo di Graham Collier per poi fondare i Nucleus con i quali ottenne il primo premio al Montreux Jazz Festival del 1970. Per i primi anni della sua carriera musicale era conosciuto come sassofonista jazz e jazz rock."@it,
        "Karl Jenkins (Penclawdd, Wales, 17 februari 1944) is een Welsh componist en een voormalig lid van de jazz-/rockformatie Soft Machine. Hij bespeelt onder andere saxofoon, hobo en piano."@nl,
        "Karl Jenkins, CBE (Penclawdd, Gower, Gales, 17 de febrero de 1944) es un compositor y m\u00fasico brit\u00e1nico."@es,
        "Karl William Jenkins, CBE (17 de fevereiro de 1944) \u00e9 um m\u00fasico gal\u00eas mais conhecido por seus trabalhos Adiemus e Palladio. Este \u00faltimo utilizado em uma campanha publicit\u00e1ria da De Beers nos Estados Unidos, posteriormente utilizado tamb\u00e9m em uma campanha publicit\u00e1ria por uma joalheria brasileira. Foi membro do grupo de rock Soft Machine e foi homenageado pela rainha da Inglaterra em 2005 pela atua\u00e7\u00e3o no meio musical."@pt,
        "Karl William Pamp Jenkins (ur. 17 lutego 1944 w Penclawdd) \u2013 brytyjski (walijski) muzyk i kompozytor."@pl,
        "Sir Karl William Pamp Jenkins CBE (* 17. Februar 1944 in Penclawdd, Wales) ist ein walisischer Keyboarder, Oboist, Saxophonist und Komponist.Seit 1975 ist er mit der walisischen Musikerin Carol Barratt verheiratet, die auch die Texte zu einigen seiner Werke verfasste. Karl Jenkins wurde durch seine Mitgliedschaft in den Gruppen Soft Machine und Adiemus bekannt."@de,
        """Sir Karl William Pamp Jenkins, CBE (born 17 February 1944) is a Welsh musician and composer known for "Adiemus", The Armed Man and his Requiem."""@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041f\u0430\u043c\u043f \u0414\u0436\u0435\u0301\u043d\u043a\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Karl William Pamp Jenkins) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0432\u0430\u043b\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u041f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30b9\uff08Karl Jenkins, 1944\u5e742\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u7cfb\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3001\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ab\u30fc\u30c7\u30a3\u30d5\u5927\u5b66\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u5352\u696d\u3002OBE(\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u4f4d)\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u58eb\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u8a55\u8b70\u54e1\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u6e96\u4f1a\u54e1\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u4fee\u58eb\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5b66\u9662\u8a55\u8b70\u54e1\u3001\u30c8\u30ea\u30cb\u30c6\u30a3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u30fb\u30ab\u30fc\u30de\u30fc\u30bc\u30f3\u8a55\u8b70\u54e1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85434414;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Jenkins>,
        <http://viaf.org/viaf/85434414>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f88db93-5914-4754-82ee-7d889bbc573e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Jenkins.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Jenkins.
doremus_artist:c664c2d6-16f9-33a7-9014-9b40248b576c
owl:sameAs viaf:63667152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63667152>.
doremus_artist:c7496487-5076-3ff3-8dc8-da3bf7411354
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Jose Iturbi (ur. 28 listopada 1895, zm. 28 czerwca 1980) \u2013 hiszpa\u0144ski dyrygent i pianista."@pl,
        "Jos\u00e9 Iturbi (* 28. November 1895 in Valencia, Spanien; \u2020 28. Juni 1980 in Los Angeles, Kalifornien) war ein spanischer Dirigent, Pianist und Cembalist. Auch als Musikp\u00e4dagoge und Schauspieler machte er von sich reden."@de,
        "Jos\u00e9 Iturbi (Jos\u00e9 Iturbi B\u00e1guena: Valencia, 28 de noviembre de 1895 \u2013 Los \u00c1ngeles, 28 de junio de 1980). Pianista, compositor y director de orquesta espa\u00f1ol."@es,
        "Jos\u00e9 Iturbi B\u00e1guena (28 November 1895 \u2013 28 June 1980) was a Spanish conductor, pianist and harpsichordist. He appeared in several Hollywood films of the 1940s, notably playing himself in the musicals, Thousands Cheer (1943), Anchors Aweigh (1945), and Three Daring Daughters (1948), his only leading role."@en,
        "Jos\u00e9 Iturbi B\u00e1guena (n\u00e9 le 28 novembre 1895 \u00e0 Valence (Espagne) et mort le 28 juin 1980 \u00e0 Los Angeles), est un pianiste, un compositeur et un chef d'orchestre espagnol."@fr;
    owl:sameAs viaf:56874873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Iturbi>,
        <http://viaf.org/viaf/56874873>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6d540ad5-fce6-413b-84df-c66cfc15c1de>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseiturbi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Iturbi.
doremus_artist:c812484b-ac48-3b23-902e-9c0dee504bf3
owl:sameAs viaf:14385189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14385189>.
doremus_artist:c8689320-c782-321a-9fda-5349a7d2313c
owl:sameAs viaf:20094925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20094925>.
doremus_artist:c9087af0-add6-3ec3-a73b-a1bbf6398add
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine-\u00c9douard Batiste (* 28. M\u00e4rz 1820 in Paris; \u2020 9. November 1876 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "\u00c9douard Batiste was a French composer and organist born in Paris on 28 March 1820, and studied at the Imperial Conservatoire as a teenager, winning prizes in solf\u00e8ge, harmony and accompaniment, counterpoint and fugue, and organ. In 1840, he won the Prix de Rome together with Fran\u00e7ois Bazin."@en,
        "\u00c9douard Batiste, n\u00e9 le 28 mars 1820 et mort le 9 novembre 1876 \u00e0 Paris, est un organiste, professeur et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\uff08\u00c9douard Batiste 1820\u5e743\u670828\u65e5 - 1876\u5e7411\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32261877;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Batiste>,
        <http://viaf.org/viaf/32261877>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édouard_Batiste.
doremus_artist:c91bec75-a938-3898-a235-0c1f632bde53
owl:sameAs viaf:37139182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37139182>.
doremus_artist:c93c6fb6-4ec4-3743-a7b2-b685d8365ba2
owl:sameAs viaf:39673291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39673291>.
doremus_artist:cb4f31fb-5702-350e-b169-7076a4db23e5
owl:sameAs viaf:34699539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34699539>.
doremus_artist:ccada602-b79d-3539-90cd-7c51526240e7
owl:sameAs viaf:43472063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43472063>.
doremus_artist:ccf64cfc-bc69-30d1-87d0-58c1273d7627
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Boschi (* 11. August 1917 in Lausanne; \u2020 9. Juli 1990 in Strassburg) war eine Schweizer-franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "H\u00e9l\u00e8ne Boschi (Italian pronunciation: [\u02c8boski]) (1917\u20131990) was a Franco-Swiss pianist, born in Lausanne. She studied with Yvonne Lef\u00e9bure and Alfred Cortot at the Ecole normale de musique in Paris. Throughout her life she led a dual career as a teacher and as a performer. From 1960 to 1965, H\u00e9l\u00e8ne Boschi taught at the Ecole Normale de Musique de Paris. She led thereafter for twenty years (1965-1985) one of the top classes in piano at the Conservatory of Strasbourg. She also gave during 15 years masterclasses in Weimar."@en,
        "H\u00e9l\u00e8ne Boschi (Lausana, 11 de agosto de 1917 \u2013 Estrasburgo, 9 de julio de 1990) fue una profesora y pianista franco, suiza. Estudi\u00f3 piano con Yvonne Lefebure y Alfred Cortot en Escuela Normal de M\u00fasica de Par\u00eds. A lo largo de su vida que llevaba una doble carrera como profesor y como concertista."@es,
        "H\u00e9l\u00e8ne Boschi (prononciation italienne: \u02c8boski) n\u00e9e \u00e0 Lausanne le 11 ao\u00fbt 1917 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Strasbourg le 9 juillet 1990, est une pianiste franco-suisse."@fr,
        "\u042d\u043b\u0435\u043d \u0411\u043e\u0448\u0438 (\u0444\u0440. H\u00e9l\u00e8ne Boschi; 1917, \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430 \u2014 1990, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0418\u0432\u043e\u043d\u043d\u044b \u041b\u0435\u0444\u0435\u0431\u044e\u0440, \u0431\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0442\u043e. \u0412 1950\u20141965 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0432 1965\u20141985 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0451 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041f\u0451\u0442\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0448\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439)."@ru,
        "\u30a8\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30dc\u30b9\u30ad\uff08H\u00e9l\u00e8ne Boschi, 1917\u5e7411\u67088\u65e5 - 1990\u5e747\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30eb\u30d5\u30a7\u30d3\u30e5\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3068\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u3092\u4e26\u884c\u3057\u30011952\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30bd\u30ec\u30fc\u30eb\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021955\u5e74\u304b\u30891965\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u55b6\u653e\u9001\u306e\u5c02\u5c5e\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3002\u73fe\u4ee3\u4f5c\u54c1\u3078\u306e\u9020\u8a63\u3082\u6df1\u304f\u3001\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30c0\u30c3\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u306e\u300a\u30a2\u30f3\u30ca\u30ea\u30d9\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u5e33\u300b\u3084\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30ea\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c\uff14\u756a\u306a\u3069\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\uff06\u30af\u30e9\u30e9\u306e\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u592b\u59bb\u306e\u4f5c\u54c1\u89e3\u91c8\u306b\u3082\u4e00\u5bb6\u8a00\u3092\u6301\u3061\u3001\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u304a\u3088\u3073\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u307b\u304b\u30011976\u5e74\u306b\u30c4\u30f4\u30a3\u30c3\u30ab\u30a6\u5e02\u304b\u3089\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u8cde\u3092\u8d08\u3089\u308c\u308b\u306a\u3069\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011960\u5e74\u304b\u3089\u6bcd\u6821\u306e\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u3048\u30011965\u5e74\u304b\u30891985\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u79fb\u3063\u3066\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u9593\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u7b49\u3067\u3082\u983b\u7e41\u306b\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u958b\u8b1b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u306f\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30b8\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19868217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Boschi>,
        <http://viaf.org/viaf/19868217>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hélène_Boschi.
doremus_artist:cdc22d17-2aa2-39e1-8cf1-be4ec164dd4c
    dbp:birthPlace dbr:Montfort-sur-Meu;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Matho (* 16. M\u00e4rz 1663 in Montfort-sur-Meu; \u2020 16. M\u00e4rz 1743 in Versailles) war ein franz\u00f6sischer Komponist und S\u00e4nger der Barockzeit. Sein urspr\u00fcnglicher Name war M. F. H. Thomassin Matho, bereits als Kind erregte er Aufmerksamkeit wegen der Qualit\u00e4t seines Gesangs und wurde an den Hof von Versailles gesandt. hier begann er seine Laufbahn als Hofmusiker. 1720 wurde er \u201eMaitre de musique du roi\u201c und war somit f\u00fcr die musikalische Ausbildung des Infanten, dem sp\u00e4teren Ludwig XV. verantwortlich. Fran\u00e7ois Couperin und Jean-Joseph Mouret geh\u00f6rten ebenfalls zu seinen Sch\u00fclern."@de,
        "Jean-Baptiste Matho (16 March 1663 \u2013 16 March 1743) was a French composer of the Baroque era. Born in Montfort-sur-Meu near Rennes, his name was originally M. F. H. Thomassin. As a child, Matho attracted attention for the quality of his singing voice and he was sent to Versailles where he began a career as one of the king's musicians. In 1720, he became Master of the King's Music and was charged with the musical education of the young Louis XV alongside Fran\u00e7ois Couperin and Jean-Joseph Mouret. He wrote several works for the stage, including the trag\u00e9die en musique Arion (1714) as well as ballets and other divertissements."@en,
        "Jean-Baptiste Matho (Montfort-sur-Meu, 6 mars 1663 - Versailles, 16 mars 1743) \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e8re baroque. Il \u00e9tait un compositeur tr\u00e8s remarqu\u00e9 \u00e0 la cour de Louis XV. Son \u0153uvre se rapproche de celle de Michel-Richard de Lalande."@fr;
    owl:sameAs viaf:63311973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Matho>,
        <http://viaf.org/viaf/63311973>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2673b9da-21e6-4472-9b04-6ccb1912e4c4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Matho.
doremus_artist:ce7c3097-880f-35d7-aaff-4b0d7274bab9
owl:sameAs viaf:18310394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18310394>.
doremus_artist:ce94ae5e-0ab0-3826-9ebd-9c8208a72078
owl:sameAs viaf:39560753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39560753>.
doremus_artist:cf450e4e-66d0-31e4-9c11-2068d19a2c0b
    rdfs:comment
        "Anthony Halstead (born 1945 in Manchester, England) is a leading figure in the period-instruments movement. First known as a virtuoso on the natural horn, he has gradually moved into the role of conductor and has directed the Academy of Ancient Music, the Orchestra of the Age of Enlightenment, and most notably Hanover Band."@en,
        "\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30cf\u30eb\u30b9\u30c6\u30c3\u30c9\uff08Anthony George Halstead, 1945\u5e746\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30c1\u30a7\u30b6\u30e0\u30ba\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u7d4c\u3066\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30db\u30eb\u30f3\u3092\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30b9\u30c8\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30d4\u30c3\u30c8\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30a2\u30a4\u30bd\u30fb\u30a8\u30ea\u30f3\u30bd\u30f3\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u30ed\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30ed\u30b9\u30c8\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5927\u5b66\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d9\u30a4\u30ab\u30fc\u3001\u30db\u30ec\u30fc\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u3001\u30de\u30a4\u30ed\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30e0\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u30db\u30eb\u30f3\u3092\u7fd2\u3044\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u30eb\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30de\u30c3\u30b1\u30e9\u30b9\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084BBC\u30b9\u30b3\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3092\u6e21\u308a\u6b69\u304d\u3001\u30a8\u30f3\u30b7\u30a7\u30f3\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30cf\u30ce\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3068\u3082\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011976\u5e74\u306b\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u30fb\u30e9\u30c3\u30c1\u30a7\u30f3\u30b9\u306e\u300a\u30ef\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30b5\u30e0\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u30cf\u30ce\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90621161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Halstead>,
        <http://viaf.org/viaf/90621161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Halstead.
doremus_artist:cffdc377-c7f4-3a6b-8665-6148911e9c0f
owl:sameAs viaf:76565750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76565750>.
doremus_artist:d0296cff-41e9-3ccc-a324-e12b7fcb3a9f
owl:sameAs viaf:64270524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64270524>.
doremus_artist:d106f590-8c7c-3866-8814-dcc59c45ae01
owl:sameAs viaf:17434850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17434850>.
doremus_artist:d117f129-7889-3750-bd2d-8f7cc74dbdfc
    dbp:birthPlace dbr:Jerez_de_la_Frontera;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Maria de Los Dolores Flores Ruiz (Jerez de la Frontera, Espanha, 21 de Janeiro de 1923 - Madrid, 16 de Maio de 1995), foi actriz, bailarina de flamenco e cantora espanhola, conhecida por Lola Flores, La Faraona (a fara\u00f3na). Nascida em 21 de janeiro de 1923, em San Miguel, prov\u00edncia de C\u00e1diz, em Jerez de la Frontera, Lola Flores (ou La Faraona, como era conhecida no meio art\u00edstico) foi uma das figuras mais queridas da Espanha no s\u00e9culo XX, famosa cantora folcl\u00f3rica, bailarina e atriz. A sua m\u00e3e tinha ascend\u00eancia cigana por parte do pai."@pt,
        """Mar\u00eda Dolores "Lola" Flores Ruiz (21 January 1923 \u2013 16 May 1995) was a Spanish singer, dancer, actress."""@en,
        "Mar\u00eda Dolores Flores Ruiz (* 21. Januar 1923 in Jerez de la Frontera; \u2020 16. Mai 1995 in Madrid), bekannt unter dem K\u00fcnstlernamen Lola Flores, war eine popul\u00e4re spanische S\u00e4ngerin, Flamenco-T\u00e4nzerin und Schauspielerin. Sie wurde auch La Faraona (die Pharaonin) genannt."@de,
        """Mar\u00eda Dolores Flores Ruiz, alias Lola Flores ook wel La Faraona (Jerez de la Frontera, C\u00e1diz, 21 januari 1923 - Madrid, 16 mei 1995) was een Spaanse zangeres, flamenco-danseres en filmactrice. Flores werd vooral bekend door haar vertolking van Andalusische folkloristische liedjes. Ze maakte al op 16-jarige leeftijd haar toneeldebuut. Tussen 1939 en 1987 speelde ze ook in een aantal films, vaak in de rol van "zigeunerin". In 1958 huwde zij met Antonio Gonz\u00e1lez el Pesca\u00edlla, een gitarist. Zij kregen drie kinderen:"""@nl,
        "Mar\u00eda Dolores Flores Ruiz, alias Lola Flores, fut une chanteuse, danseuse et actrice espagnole n\u00e9e le 21 janvier 1923 \u00e0 Jerez de la Frontera (Cadix), et morte le 16 mai 1995 d'un cancer du sein dans sa r\u00e9sidence de El Lerele. Elle \u00e9tait mieux connue sous le surnom de La Faraona et commen\u00e7a sa carri\u00e8re en se produisant avec le chanteur de flamenco Manolo Caracol avec qui elle a travaill\u00e9 jusqu'en 1951. On se souvient d'elle interpr\u00e9tant des r\u00f4les de gitanes \u00e0 temp\u00e9rament fort."@fr,
        """Mar\u00eda Dolores Flores Ruiz, m\u00e1s conocida por el nombre de Lola Flores y art\u00edsticamente apodada "La Faraona"(Jerez de la Frontera, C\u00e1diz, 21 de enero de 1923 - La Moraleja, Alcobendas, Madrid, 16 de mayo de 1995), fue una cantante de copla y flamenco, bailaora, actriz y presentadora de televisi\u00f3n espa\u00f1ola de gran \u00e9xito y popularidad en Espa\u00f1a y Am\u00e9rica, durante la segunda mitad del siglo XX."""@es,
        "\u041b\u043e\u0301\u043b\u0430 \u0424\u043b\u043e\u0301\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Lola Flores; 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1923 \u2014 16 \u043c\u0430\u044f 1995) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u0644\u0648\u0644\u0627 \u0641\u0644\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 21 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1923 \u0641\u064a \u0634\u0631\u064a\u0634 - \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629 16 \u0645\u0627\u064a\u0648 1995 \u0641\u064a \u0645\u062f\u0631\u064a\u062f\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1939."@ar,
        "\u30ed\u30e9\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30ec\u30b9\uff08Lola Flores\u3001\u672c\u540d\u3001Mar\u00eda de los Dolores Flores Ruiz\u30011923\u5e741\u670821\u65e5 - 1995\u5e745\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d8\u30ec\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30d5\u30ed\u30f3\u30c6\u30fc\u30e9\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u4ff3\u512a\u3002\u30ed\u30de\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u3002"@ja,
        "\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u591a\u6d1b\u96f7\u65af\u00b7\u7f57\u62c9\u00b7\u5f17\u6d1b\u96f7\u65af\u00b7\u9c81\u4f0a\u65af\uff081923\u5e741\u670821\u65e5\uff0d1995\u5e745\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u897f\u73ed\u7259\u5b89\u8fbe\u5362\u897f\u4e9a\u81ea\u6cbb\u533a\u52a0\u7684\u65af\u7701\u8d6b\u96f7\u65af-\u5fb7\u62c9\u5f17\u9f99\u7279\u62c9\u5e02\uff0c\u4e00\u540d\u897f\u73ed\u7259\u8457\u540d\u6b4c\u624b\u3001\u821e\u8e48\u5bb6\u548c\u5973\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24795432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lola_Flores>,
        <http://viaf.org/viaf/24795432>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9abb900-fba0-4e1b-ae09-a7ea8f72551b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Estatua_Lola_Flores_Jerez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lola_Flores.
doremus_artist:d14b09ff-5173-32a6-989f-022bb9bfd6ef
owl:sameAs viaf:41403365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41403365>.
doremus_artist:d1c89b44-e0f8-3ff4-b932-e006c6ce9e41
    dbp:birthPlace dbr:Croatia;
    rdfs:comment
        "Diana Haller (* 11. November 1986 in Rijeka) ist eine kroatische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        """Diana Haller (born 11 November 1986) is a Croatian mezzo-soprano and active in opera, oratorio, and recital. She was named "Nachwuchss\u00e4ngerin des Jahres 2013" (Young singer of the year 2013) by the magazine Opernwelt. Haller was born in Rijeka (Croatia), in a family of Croatian and Italian background. She grew up in an artistic family being a great-granddaughter of the pianist Emilia Haller, granddaughter of the painter Antun Haller, and nephew of the musicians Roberto Haller and his wife Ingrid Haller."""@en;
    owl:sameAs viaf:171311353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diana_Haller>,
        <http://viaf.org/viaf/171311353>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diana_Haller.
doremus_artist:d1d3fc4c-6ed4-33e0-b351-3cb42ff5269c
    owl:sameAs viaf:12067368;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12067368>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87863e30-143a-44b1-89d3-a60601044aaf>.
doremus_artist:d485154f-5ed0-3f28-aedc-b02806fbc173
owl:sameAs viaf:41436094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41436094>.
doremus_artist:d4aca34b-49e6-3814-b848-a6d87fc1f2bd
    owl:sameAs viaf:61758387;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61758387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0c68306-1c2c-46fb-a862-59b0348c9e95>.
doremus_artist:d520e2fe-2671-3d7e-afaf-e4ed78f011e3
owl:sameAs viaf:101010982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101010982>.
doremus_artist:d617f78c-f2de-3da0-a7af-72ac0cbd6086
owl:sameAs viaf:77229673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77229673>.
doremus_artist:d61e24b6-2a08-3468-98c9-d454e797c85c
    rdfs:comment
        """Charles James Craig (3 December 1919 \u2013 23 January 1997) was an English operatic tenor. He received early encouragement from Sir Thomas Beecham, and sang in his 1952 recording of A Mass of Life by Frederick Delius. He was known as one of "the most Italianate of English operatic tenors". From 1957 to 1980 he performed leading tenor roles at London's Royal Opera House and English National Opera. One of his most famous roles was Verdi's Otello, which he sang in Chicago, Vienna, Berlin, Naples, Munich, Venice, Salzburg, Turin, Lisbon, D\u00fcsseldorf."""@en;
    owl:sameAs viaf:47921266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Craig_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/47921266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aafb9577-e6dc-497e-96fa-853f36b04a84>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Craig_(tenor)>.
doremus_artist:d6839774-fdef-3130-886a-a0a97575a0ef
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Stanislas Neuhaus Stanislas Genrikhovich Neuhaus est un pianiste sovi\u00e9tique n\u00e9 le 21 mars 1927 \u00e0 Moscou et mort le 24 janvier 1980. N\u00e9 \u00e0 Moscou, Stanislas Neuhaus est le deuxi\u00e8me fils du pianiste et professeur russe Heinrich Neuhaus. Il \u00e9tudia le piano avec son p\u00e8re de 1953 \u00e0 1957 et \u00e9tait l'un de ses trois assistants, avec Lev Naumov et Yevgeny Malinin. Il mourut en 1980 pr\u00e8s de Moscou, \u00e0 Peredelrkino."@fr,
        "Stanislav Genrikhovich Neuhaus (Russian: \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437) (March 21, 1927 \u2013 January 24, 1980) was a Soviet-Russian classical pianist. Neuhaus was born in Moscow, the second son of the Russian pianist and professor at the Moscow Conservatory, Heinrich Neuhaus. He studied piano with his father from 1953 to 1957 and was one of his father's three assistants (next to Lev Naumov and Yevgeny Malinin). Neuhaus' son, Stanislav Bunin went on to become a famous pianist as well. The International Stanislav Neuhaus Piano Competition is named in his honor. Brigitte Engerer (1952-2012) was one of his students."@en,
        "Stanislaw Genrichowitsch Neuhaus (russisch \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437; * 21. M\u00e4rz 1927 in Moskau; \u2020 24. Januar 1980 ebenda) war ein russischer Pianist. Neuhaus war der zweite Sohn des deutschst\u00e4mmigen russischen Pianisten und Professors am Moskauer Konservatorium Heinrich Neuhaus. Er studierte in dessen Klavierklasse bis 1953 und war ab 1957 einer seiner drei Assistenten (neben Lew Naumow und Jewgeni Malinin). Einige Studenten seines Vaters studierten nach dessen Tod 1964 bei Stanislaw Neuhaus weiter, so Radu Lupu. 1977 wurde er Professor am Moskauer Konservatorium. Neuhaus starb unerwartet 1980 im Alter von nur 52 Jahren."@de,
        "\u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0301\u0443\u0437 (21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1980, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30b2\u30f3\u30ea\u30db\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Stanislav Genrikhovich Neuhaus\u30011927\u5e743\u670821\u65e5 - 1980\u5e741\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4ee5\u4e0bS\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u3068\u8a18\u3059\u3002\u7236\u306f\u540c\u3058\u304f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u306e\u30b2\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\uff08\u4ee5\u4e0bG\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5f8c\u5e74\u8eab\u5185\u304c\u6b21\u3005\u306b\u6b7b\u53bb\u3002\u672c\u4eba\u3082\u6669\u5e74\u306f\u30d1\u30b9\u30c6\u30eb\u30ca\u30fc\u30af\u5bb6\u3067\u904e\u3054\u3057\u300152\u6b73\u3067\u6b7b\u53bb\u3002\u539f\u56e0\u306f\u4e0d\u660e\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u611b\u79f0\u300c\u30b9\u30bf\u30fc\u30b7\u30af\u300d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37113871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanislav_Neuhaus>,
        <http://viaf.org/viaf/37113871>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanislav_Neuhaus.
doremus_artist:d73a75b9-7e4c-32f9-a231-5bd8a652e546
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (f\u00e9vrier 2011). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?).  Pour les articles homonymes, voir Bangalter."@fr,
        """Daniel Vangarde, born Daniel Bangalter in 1947, is a French songwriter and producer. He co-wrote and originally produced a number of hit records in the 1970s, including "Aie a Mwana", "D.I.S.C.O." (recorded by Ottawan), and "Cuba" (The Gibson Brothers)."""@en,
        "Daniel Vangarde, nacido como Daniel Bangalter en 1947, es un compositor y productor franc\u00e9s, padre del compositor Thomas Bangalter de Daft Punk."@es,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\uff08Daniel Vangarde\u3001\u672c\u540d\uff1a\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30f3\u30ac\u30eb\u30c6\u30eb (Daniel Bangalter)\u30011947\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u306f\u3001\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u30c7\u30e5\u30aa\u3001\u30c0\u30d5\u30c8\u30fb\u30d1\u30f3\u30af\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30c8\u30fc\u30de\u30fb\u30d0\u30f3\u30ac\u30eb\u30c6\u30eb (Thomas Bangalter) \u306e\u7236\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c0\u30d5\u30c8\u30fb\u30d1\u30f3\u30af\u306e\u6d3b\u52d5\u521d\u671f\u306b\u306f\u3001\u3075\u305f\u308a\u3092\u624b\u52a9\u3051\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5354002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Vangarde>,
        <http://viaf.org/viaf/5354002>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4336cf66-e41c-4230-ac69-8978c3fb4a8b>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6d4ed88c-6536-4487-9d6c-015cdae426c5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Vangarde.
doremus_artist:d7e4cf46-4eff-3d2f-8332-16156801cdc4
    owl:sameAs viaf:1780264;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101827363>,
        <http://viaf.org/viaf/1780264>.
doremus_artist:d9ba07a8-d7ed-3507-b22e-98be34dd8d1c
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Albert Harris (13 February 1916 \u2013 14 February 2005) worked most of his life in Hollywood as an orchestrator, arranger and composer for several of the big Film Studios and for such pop icons as Barbra Streisand, Roberta Flack and Cher. \"Music Service Incorporated\" (MSI) was formed by Mr. Harris and two colleagues (one of whom was Nelson Riddle) and was responsible for the music for four TV Shows: \"Mary Tyler Moore \u2014 Dick Van Dyke Show,\" \"Ray Bolger Show,\" \"Danny Thomas Show,\" and \"Andy Griffith Show.\""@en;
    owl:sameAs viaf:75485229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Harris_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/75485229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Albert_Harris_(composer)>.
doremus_artist:da4dfbec-f00a-368f-ab5f-69ebd1707451
owl:sameAs viaf:7666556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7666556>.
doremus_artist:da7aa9a4-c734-3d7f-bb89-7f5d069e0fed
owl:sameAs viaf:37127778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37127778>.
doremus_artist:daceb911-abb1-3ddc-b408-2885c1680025
owl:sameAs viaf:71590276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590276>.
doremus_artist:dbaca3dd-7fcd-3879-8406-61514516a50c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Solesmes,_Nord>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Alexandre Nicolas Ch\u00e9ri Delsarte (11 de noviembre de 1811 \u2013 20 de julio de 1871) fue un m\u00fasico y profesor franc\u00e9s. Aunque tuvo cierto \u00e9xito como compositor, es principalmente reconocido como profesor de canto y declamaci\u00f3n. Desarroll\u00f3 un estilo interpretativo basado en conectar la experiencia emocional del actor con una serie de gestos que observ\u00f3 en las relaciones humanas."@es,
        "Fran\u00e7ois Alexandre Nicolas Ch\u00e9ri Delsarte (19 November 1811 \u2013 20 July 1871) was a French musician and teacher. Though he achieved some success as a composer, he is chiefly known as a teacher in singing and declamation. He went on to develop an acting style that attempted to connect the inner emotional experience of the actor with a systematized set of gestures and movements based upon his own observations of human interaction. This \u201cDelsarte method\u201d became so popular that it was taught throughout the world, particularly in America, by many teachers who did not fully understand or communicate the emotional connections behind the gestures, and as a result the method devolved into melodramatic posing, the kind in response to which Konstantin Stanislavski would later develop his inner psycholo"@en,
        """Fran\u00e7ois Delsarte (Solesmes, 19 de novembro de 1811 - paris, 20 de julho de 1871) ainda \u00e9 considerado uma lenda na Fran\u00e7a e no teatro. Reconhecido te\u00f3rico do gesto, desenvolveu uma teoria sobre a express\u00e3o humana intitulada "Est\u00e9tica aplicada". Homem do teatro, foi cantor, orador e fil\u00f3sofo. Reuniu em seu est\u00fadio na cidade de Paris importantes nomes da \u00e9poca entre os meios art\u00edstico, religioso e pol\u00edtico. Foi atrav\u00e9s de suas ideias, que algo mais concreto come\u00e7ou a se deselvover para a gin\u00e1stica r\u00edtmica. Atrav\u00e9s da observa\u00e7\u00e3o do homem e seu cotidiano - fosse em um hospital, fosse na rua - utilizou do cientificismo para criar uma s\u00e9rie de leis e princ\u00edpios, que ordenariam, com racionalidade, a express\u00e3o corporal como uma cria\u00e7\u00e3o divina. Como consequ\u00eancia de seu trabalho, influenciou uma ger"""@pt,
        "Fran\u00e7ois-Alexandre-Nicolas-Ch\u00e9ri Delsarte (* 11. November 1811 in Solesmes; \u2020 20. Juli 1871 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Sprecherzieher, Bewegungsp\u00e4dagoge und Begr\u00fcnder des Delsarte-Systems."@de,
        "Fran\u00e7ois-Alexandre-Nicolas-Ch\u00e9ri Delsarte est un chanteur, p\u00e9dagogue et th\u00e9oricien du mouvement fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Solesmes le 19 novembre 1811 et mort \u00e0 Paris le 20 juillet 1871. Ses enseignements ont jou\u00e9 un r\u00f4le important dans l'\u00e9mergence de la danse moderne, particuli\u00e8rement aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u00c8 conosciuto in particolare per l'attivit\u00e0 di insegnante di canto, recitazione e oratoria. Allievo del Conservatoire de Paris, ha cantato come tenore, all'Op\u00e9ra-Comique. \u00c8 stato inoltre compositore e scrittore di romanzi. Ide\u00f2 uno stile di recitazione che intendeva collegare le emozioni espresse in scena da attori e cantanti a un preciso codice di gesti, movimenti ed espressioni che egli aveva messo a punto a partire dalle proprie osservazioni dell'interazione sociale fra le persone."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0414\u0435\u043b\u044c\u0441\u0430\u0440\u0442 (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Alexandre Nicolas Ch\u00e9ri Delsarte; 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1811 \u2014 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1871, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430"@ru;
    owl:sameAs viaf:32060421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Delsarte>,
        <http://viaf.org/viaf/32060421>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Delsarte_1864.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Delsarte.
doremus_artist:dccfdcc5-b83d-3365-a235-e24a593ac8f9
    dbp:birthPlace dbr:Kayes_Region;
    rdfs:comment
        "Kandia Kouyat\u00e9 (* 1958 in Kita, West Mali) ist eine malische Jelimuso (S\u00e4ngerin, weiblicher Griot)."@de,
        "Kandia Kouyat\u00e9 (Kita, 1959) \u2015tambi\u00e9n conocida como Kandja Kouyat\u00e9\u2015 es una yelimusa \u2015una griot (poeta y narrador bardo) femenina\u2015 y ejecutante de kora de Mal\u00ed. Se ha ganado el prestigioso t\u00edtulo de ngara (griot supremo). A veces es llamada La Dangereuse (\u2018la peligrosa\u2019) y La Grande Vedette Malienne (\u2018la gran personalidad de Mal\u00ed\u2019). La manera densa, emocional e hipn\u00f3tica del canto de Kouyat\u00e9 y su talento l\u00edrico han obtenido un enorme \u00e9xito en Mal\u00ed, aunque la cantante se ha mantenido relativamente poco conocida fuera de \u00c1frica, debido a la disponibilidad muy limitada de sus grabaciones."@es,
        "Kandia Kouyat\u00e9 (also known as Kandja Kouyat\u00e9, born in 1959 in Kita, Mali) is a Malian jelimuso (a female griot) and kora player; she has earned the prestigious title of ngara, and is sometimes called La dangereuse and La grande vedette malienne. Kouyat\u00e9's dense, emotional, hypnotic manner of singing and her lyrical talents have earned huge acclaim in Mali, though she remained relatively little known outside Africa, due to extremely limited availability of her recordings. Her home town of Kita is known for love songs, which form a large part of Kouyat\u00e9's repertoire. She also sings praise songs."@en,
        "Kandia Kouyat\u00e9, n\u00e9e en 1959 \u00e0 Kita, au Mali, est une jalimusoo malienne  (une griotte) et une joueuse de kora. Elle fait partie des ngara, titres donn\u00e9s aux grands chanteurs, et est quelquefois appel\u00e9e La dangereuse."@fr;
    owl:sameAs viaf:69128498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kandia_Kouyat\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/69128498>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kandia_Kouyaté.
doremus_artist:dd56c537-bd85-35ff-aa70-cee884dc7ab2
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Crema,_Lombardy>;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Gazzaniga (* 5. Oktober 1743 in Verona; \u2020 1. Februar 1818 in Crema) war ein italienischer Opernkomponist."@de,
        "Giuseppe Gazzaniga (5 de outubro de 1743 - 1 de fevereiro de 1818) foi um compositor italiano. Ele comp\u00f4s mais de 50 \u00f3peras, a que fez mais sucesso foi a \u00f3pera Don Giovanni (1787). Nasceu em Verona, ele ficou interessado em ser sacerdote, mas estudou m\u00fasica em Veneza e em N\u00e1poles (onde ele foi um aluno de Niccol\u00f2 Piccinni). Ele mais tarde se tornou diretor musical da Catedral Crema, permanecendo l\u00e1 at\u00e9 sua morte."@pt,
        "Giuseppe Gazzaniga (October 5, 1743 \u2013 February 1, 1818) was a member of the Neapolitan school of opera composers. He composed fifty-one operas and is considered to be one of the last Italian opera buffa composers."@en,
        "Giuseppe Gazzaniga (Verona, 5 de octubre de 1743 - Crema, 1 de febrero de 1818) fue un compositor de \u00f3pera italiano. Fue miembro de la escuela napolitana de compositores de \u00f3pera. Compuso m\u00fasica religiosa y un total de 51 \u00f3peras. Se le considera uno de los \u00faltimos compositores de \u00f3pera buffa italiana. Su \u00f3pera m\u00e1s conocida es Don Giovanni Tenorio, versi\u00f3n que ocho meses m\u00e1s tarde Da Ponte fusil\u00f3 y ampli\u00f3 para Mozart. La versi\u00f3n de Gazzaniga inist\u00eda mucho m\u00e1s en los aspectos m\u00e1s c\u00f3micos."@es,
        "Giuseppe Gazzaniga (Verona, 5 oktober 1743 \u2013 Crema, 1 februari 1818) was een Italiaans componist. Hij was een leerling van Nicola Porpora eerst in Veneti\u00eb, later ook in Napels (waar hij tevens studeerde bij Niccol\u00f2 Piccinni).Hij maakte zijn debuut als operacomponist in 1768, met het intermezzo Il Barone di Trocchia, dat de premi\u00e8re zag in het Teatro Nuovo te Napels.Dit was het begin van een lange reeks composities voor het operatheater, die hem zouden bezighouden tot de eerste jaren van de 19e eeuw, qua genre componeerde hij zowel opera buffa, als opera seria.Na perioden buiten Itali\u00eb, aan de hoven van Wenen, M\u00fcnchen en Dresden, gewerkt te hebben, vestigde hij zich uiteindelijk in Urbino, waar hij een rustige goed betaalde positie als kapelmeester van de kathedraal van Urbino aanvaardde.In"@nl,
        "Giuseppe Gazzaniga est un compositeur italien n\u00e9 le 5 octobre 1743 \u00e0 V\u00e9rone et mort le 1er f\u00e9vrier 1818 \u00e0 Crema. Membre de l'\u00c9cole napolitaine, il compose cinquante-et-un op\u00e9ras et est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des derniers compositeurs italiens d'opera buffa."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0413\u0430\u0446\u0446\u0430\u043d\u0438\u0433\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Gazzaniga; 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1743 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1818 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u0440\u0435\u043c\u0430, \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30ac\u30c3\u30b6\u30cb\u30fc\u30ac\u307e\u305f\u306f\u30ac\u30c3\u30c4\u30a1\u30cb\u30fc\u30ac\uff08Giuseppe Gazzaniga, 1743\u5e7410\u67085\u65e5 - 1818\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d9\u30eb\u30bf\u30fc\u30c6\u30a3\u306e\u53f0\u672c\u306b\u3088\u308b\u6b4c\u5287\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u300b\uff081787\u5e74\uff09\u306e\u6210\u529f\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u3002 \u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u51fa\u8eab\u3002\u5f53\u521d\u306f\u8056\u8077\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u304c\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u30f3\u30cb\u306b\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3076\u3002\u5f8c\u306b\u30af\u30ec\u30de\u5927\u8056\u5802\u306e\u6559\u4f1a\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u4e00\u751f\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002 \u30ac\u30c3\u30b6\u30cb\u30fc\u30ac\u306e\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u300b\u306f\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u304c\u30c0\u30fb\u30dd\u30f3\u30c6\u306e\u53f0\u672c\u3067\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u969b\u306b\u53c2\u8003\u306b\u3057\u305f\uff08\u3042\u308b\u3044\u306f\u30c0\u30fb\u30dd\u30f3\u30c6\u304c\u53f0\u672c\u3092\u4f5c\u6210\u3059\u308b\u969b\u306b\u3001\u30d9\u30eb\u30bf\u30fc\u30c6\u30a3\u306e\u53f0\u672c\u3092\u53c2\u8003\u306b\u3057\u305f\uff09\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34646758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Gazzaniga>,
        <http://viaf.org/viaf/34646758>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2db3e39a-b571-4261-834c-62e599328535>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Gazzaniga.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Gazzaniga.
doremus_artist:de25e2fa-cad3-360e-bed6-52e7c684e2b1
    dbp:birthPlace dbr:Guildford;
    rdfs:comment
        "Kate Westbrook (* 18. September 1939 in Guildford, England als Kate Barnard) ist eine britische Jazzmusikerin (Gesang, Tenorhorn, Fl\u00f6te) und Malerin."@de,
        "Kate Westbrook is an artist following the professions of painter and musician. Her musical work centres on her career as a vocalist, predominantly with the bands of her husband, British composer and bandleader Mike Westbrook. She also works extensively as librettist and doubles as instrumentalist (tenor horn and piccolo)."@en;
    owl:sameAs viaf:32187240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kate_Westbrook_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/32187240>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kate_Westbrook.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Kate_Westbrook_(musician)>.
doremus_artist:deece965-157c-31af-9ffa-541d69cb1e80
owl:sameAs viaf:33789956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33789956>.
doremus_artist:df697e2c-79c9-372a-bcff-b5814db2aa91
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brooklin,_Maine>;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Finkel (homonymie).Fyvush FinkelFichier:Fyvush Finkel.jpg Fyvush Finkel en 1994. Philip Finkel dit Fyvush Finkel, n\u00e9 le 9 octobre 1922 \u00e0 Brooklyn (New York) et mort le 14 ao\u00fbt 2016 \u00e0 Manhattan (New York), est un acteur am\u00e9ricain."@fr,
        """Philip "Fyvush" Finkel (Brooklyn, 9 de outubro de 1922 \u2013 14 de agosto de 2016) foi um ator estadunidense conhecido como estrela de teatro i\u00eddiche e por seu papel como advogado Douglas Wambaugh na s\u00e9rie de televis\u00e3o Picket Fences, no qual ele ganhou um Emmy em 1994. Tamb\u00e9m \u00e9 conhecido por sua interpreta\u00e7\u00e3o de Harvey Lipschultz, um extravagante professor da Hist\u00f3ria dos Estados Unidos, na s\u00e9rie de TV Boston Public. Sepultado no Montefiore Cemetery."""@pt,
        """Philip "Fyvush" Finkel (Yiddish: \u05e4\u05bf\u05f2\u05b7\u05d5\u05d5\u05d9\u05e9 \u05e4\u05bf\u05d9\u05e0\u05e7\u05e2\u05dc\u200e; October 9, 1922 \u2013 August 14, 2016) was an American actor known as a star of Yiddish theater and for his role as lawyer Douglas Wambaugh on the television series Picket Fences, for which he earned an Emmy Award for Outstanding Supporting Actor in a Drama Series in 1994. He is also known for his portrayal of Harvey Lipschultz, a crotchety history teacher, on the television series Boston Public."""@en,
        "Philip (Fyvush) Finkel (New York, 9 oktober 1922 \u2013 aldaar, 14 augustus 2016 was een Amerikaans acteur. Hij won in 1994 een Primetime Emmy Award voor zijn bijrol als Douglas Wambaugh in de dramaserie Picket Fences. Voor diezelfde rol werd hij een jaar eerder ook al genomineerd voor een Primetime Emmy Award en volgde in 1995 een nominatie voor een Golden Globe. Hij werd begraven op het Montefiore Cemetery in Springfield Gardens (Queens)."@nl,
        "Philip (Fyvush) Finkel (ur. 9 pa\u017adziernika 1922 w Nowym Jorku, zm. 14 sierpnia 2016 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski aktor pochodzenia \u017cydowskiego. Szerokiej publiczno\u015bci znany g\u0142\u00f3wnie z r\u00f3l w popularnych serialach telewizyjnych. W Gdzie diabe\u0142 m\u00f3wi dobranoc i Boston Public stworzy\u0142 charakterystyczne postacie prawnika Douglasa Wambaugha i nauczyciela historii Harveya Lipschultza. Jego ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Trudi Lieberman trwa\u0142o 61 lat (od 1947 do jej \u015bmierci w 2008). Finkel mia\u0142 dw\u00f3ch syn\u00f3w. Imi\u0119 aktora Fyvush znaczy po prostu Philip, tyle, \u017ce jest pisane w j\u0119zyku jidysz."@pl,
        "Philip Finkel, conocido como Fyvush Finkel (Nueva York, 9 de octubre de 1922 - Nueva York, 14 de agosto de 2016), fue un actor estadounidense. La fama le lleg\u00f3 por su rol del abogado Douglas Wambaugh en la serie de televisi\u00f3n Picket Fences, por el cual obtuvo un premio Emmy en 1994. Se hizo conocido tambi\u00e9n por Harvey Lipshultz, un caprichoso profesor de historia de Estados Unidos, en la serie de televisi\u00f3n de FOX, Boston Public. Adem\u00e1s, realiz\u00f3 apariciones de invitado en Hollywood Squares, Los Simpson y Chicago Hope."@es,
        "Philip \u201eFyvush\u201c Finkel (* 9. Oktober 1922 in Brooklyn, New York, New York; \u2020 14. August 2016 in Manhattan, New York) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "\u0424\u0430\u0301\u0439\u0432\u0443\u0448 \u00ab\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u00bb \u0424\u0438\u0301\u043d\u043a\u0435\u043b\u044c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Fyvush \u00abPhilip\u00bb Finkel, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0424\u0430\u0439\u0432\u0438\u0448 \u0424\u0438\u043d\u043a\u0435\u043b\u044c \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b. Fyvish Finkel, \u0438\u0434\u0438\u0448 \u200f\u05e4\u05bf\u05f2\u05b7\u05d5\u05d5\u05d9\u05e9 \u05e4\u05bf\u05d9\u05e0\u05e7\u05e2\u05dc\u200f\u200e; 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430, 2016, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0438\u0434\u0438\u0448\u0435, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 Obie."@ru,
        "\u0641\u064a\u0641\u0634 \u0641\u064a\u0646\u0643\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Fyvush Finkel) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1922 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0648\u0643\u0644\u064a\u0646 - 14 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1931. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a."@ar;
    owl:sameAs viaf:161205617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fyvush_Finkel>,
        <http://viaf.org/viaf/161205617>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5dc8a88-8e65-49c8-8306-14abe9f6524c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fyvush_Finkel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fyvush_Finkel.
doremus_artist:dfb116e7-1727-3fd8-8b35-d0a3d1e1553a
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jeanne Marie Madeleine Demessieux (Montpellier, 13 februari 1921 - Parijs, 11 november 1968) was een Franse organiste, pianiste, componiste en pedagoge. Zij was een van de weinige vrouwelijke organisten die zeer bekend was omwille van haar virtuositeit. In 1933, op twaalfjarige leeftijd, was ze al organist-titularis in de kerk Saint-Esprit (12e arrondissement). Deze positie heeft ze 29 jaar vervuld. Van 1936-1939 en van 1941-1946 studeerde ze bij Marcel Dupr\u00e9, die haar terecht prees als zijn beste leerling ooit. In 1946 gaf ze haar eerste concert in de Salle Pleyel in Parijs. Dit was de start van een internationale carri\u00e8re als organiste (meer dan 700 concerten in Europa en de Verenigde Staten). Demessieux had een goed geheugen. Ze kende 2500 werken, inclusief de complete orgelwerken van B"@nl,
        "Jeanne Marie Madeleine Demessieux, n\u00e9e \u00e0 Montpellier le 13 f\u00e9vrier 1921 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Paris le 11 novembre 1968, est une organiste, pianiste, improvisatrice et compositrice fran\u00e7aise. Elle est l'une des premi\u00e8res femmes organiste de profession.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]"@fr,
        "Jeanne Marie-Madeleine Demessieux (* 13. Februar 1921 in Montpellier; \u2020 11. November 1968 in Paris) war eine franz\u00f6sische Komponistin, Pianistin, Organistin und Musikp\u00e4dagogin."@de,
        "Jeanne Marie-Madeleine Demessieux (13 February 1921\u201311 November 1968), was a French organist, pianist, composer, and pedagogue."@en,
        "Jeanne Marie-Madeleine Demessieux (13 de febrero de 1921, Montpellier, sur de Francia \u2013 11 de noviembre de 1968, Par\u00eds) fue una organista, pianista, compositora y pedagoga francesa. Ten\u00eda una gran memoria musical puesto que lleg\u00f3 a memorizar cerca de 2500 obras para \u00f3rgano de varios int\u00e9rpretes. Dio setecientos conciertos por todo el mundo, sobre todo en Europa y Estados Unidos, en donde deslumbr\u00f3 a la cr\u00edtica por la interpretaci\u00f3n de sus composiciones que requieren un conjunto de pedal prodigioso, sin ning\u00fan parecido a otras obras para \u00f3rgano, adem\u00e1s de su notable facilidad en improvisaci\u00f3n. Los cr\u00edticos la estimaban como una de las m\u00e1s prodigiosas organistas del momento."@es,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30cc\uff08\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\uff09\u30fb\u30c9\u30a5\u30e1\u30c3\u30b7\u30e5\u30fc\u307e\u305f\u306f\u30c9\u30a5\u30e1\u30b7\u30e5\u3001\u30c9\u30a5\u30e1\u30b7\u30e5\u30fc\u3001\u30c9\u30e1\u30c3\u30b7\u30e5\u30fc\uff08Jeanne Marie-Madeleine Demessieux, 1921\u5e742\u670813\u65e5 \u2013 1968\u5e7411\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59271551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Demessieux>,
        <http://viaf.org/viaf/59271551>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanne_Demessieux.
doremus_artist:e0e82858-940e-3e60-a523-219108828cb7
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Philippe Quinault (* 3. Juni 1635 in Paris; \u2020 26. November 1688) war ein franz\u00f6sischer Dichter, der sowohl f\u00fcr das Sprech- als auch f\u00fcr das Musiktheater Textb\u00fccher verfasste und insbesondere als Librettist und Assistent von Jean-Baptiste Lully bekannt wurde. Gemeinsam mit diesem verhalf er der franz\u00f6sischen Oper im Wettbewerb mit dem italienischen Stil zum Durchbruch."@de,
        "Philippe Quinault (French: [kino]; 3 June 1635 \u2013 26 November 1688), French dramatist and librettist, was born in Paris."@en,
        "Philippe Quinault (Parijs, 3 juni 1635 - aldaar, 26 november 1688) was een Frans toneelschrijver en librettist. Hij schreef de libretti voor de trag\u00e9die lyrique-opera's van Jean-Baptiste Lully, de componist waarmee hij jarenlang samenwerkte."@nl,
        "Philippe Quinault (Paris, 3 de junho de 1635 \u2013 26 de novembro de 1688) foi um dramaturgo e libretista da Fran\u00e7a. Foi protegido de Fran\u00e7ois Tristan l'Hermite e apresentou sua primeira pe\u00e7a em 1653. Obteve sucesso e outras se seguiram. Em 1670 foi eleito para a Academia Francesa, quando j\u00e1 havia escrito cerca de dezesseis obras, entre com\u00e9dias, trag\u00e9dias e formas h\u00edbridas. Mas s\u00e3o suas com\u00e9dias que lhe trouxeram o reconhecimento da posteridade. Tamb\u00e9m trabalhou como libretista para Lully com grande sucesso, estabelecendo-o como um mestre da trag\u00e9dia l\u00edrica, e seus libretos possuem uma qualidade que os tornam pass\u00edveis de boa leitura mesmo sem a m\u00fasica."@pt,
        "Philippe Quinault (Par\u00eds, 3 de junio de 1635 - 26 de noviembre de 1688), fue un poeta franc\u00e9s, dedicado tanto al teatro hablado como cantado y especialmente conocido como libretista y asistente de Jean-Baptiste Lully. Junto al compositor, contribuy\u00f3 a la causa de la \u00f3pera francesa en su rivalidad con el estilo italiano. Cre\u00f3 con Lully el estilo de tragedia llamada trag\u00e9die lyrique, y en 1673 escribe el libreto de la primera \u00f3pera en el estilo, Cadmus et Hermione. Posteriormente Christoph Willibald Gluck se basar\u00eda en este estilo para componer sus obras."@es,
        "Philippe Quinault, n\u00e9 le 3 juin 1635 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 26 novembre 1688, est un po\u00e8te, auteur dramatique et librettiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u0301\u043f\u043f \u041a\u0438\u043d\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Philippe Quinault, 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1635, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1688, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442; \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0422\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041e\u0442\u0448\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u0432\u0435\u043b \u0435\u0433\u043e \u0432 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0439, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u00ab\u0411\u0443\u0440\u0433\u0443\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb; \u0441 1655 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0434\u0435 \u0413\u0438\u0437\u0430; \u0432 1670 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442 \u041b\u044e\u043b\u043b\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0410\u0440\u043c\u0438\u0434\u0430\u00bb (1686), \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432 1777 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u041a. \u0412. \u0413\u043b\u044e\u043a. \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u00ab\u0412\u0435\u043a\u0435 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XIV\u00bb (1751) \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442 \u041a\u0438\u043d\u043e \u0432 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0440\u044f\u0434 \u0441 \u041f. \u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u0435\u043c, \u0416. \u0420\u0430\u0441\u0438\u043d\u043e\u043c, \u041d. \u0411\u0443\u0430\u043b\u043e, \u041c\u043e\u043b\u044c\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u041b\u0430\u0444\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u043e\u043c."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30ad\u30ce\u30fc\uff08Philippe Quinault\u30011635\u5e746\u67083\u65e5 - 1688\u5e7411\u670826\u65e5\uff09\u306f17\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u300217\u4e16\u7d00\u306b\u8a95\u751f\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u591a\u5927\u306a\u8ca2\u732e\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61556388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Quinault>,
        <http://viaf.org/viaf/61556388>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Quinault.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Quinault.
doremus_artist:e1b79bf5-c2d1-3195-9b1f-9e6a10a062cc
owl:sameAs viaf:80114311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80114311>.
doremus_artist:e1f496f2-305b-3923-be70-e62e72f2ba04
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "James Karen (* 28. November 1923 in Wilkes-Barre, Pennsylvania, Vereinigte Staaten; als Jacob Karnofsky) ist ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        """James Karen (born Jacob Karnofsky; November 28, 1923) is an American character actor of Broadway, film and television. Karen is best remembered for his roles in Poltergeist, The Return of the Living Dead, Invaders from Mars, and in The Pursuit of Happyness. Karen is also known for his recurring television role as Eliot Randolph in Eight is Enough. He also appeared in commercials for Pathmark which earned his nickname "Mr. Pathmark". He was nominated for a Saturn Award for his role in The Return of the Living Dead in 1985."""@en,
        "James Karen est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 28 novembre 1923 \u00e0 Wilkes-Barre (Pennsylvanie). Il est connu \u00e0 la fois par ses interpr\u00e9tations sur les planches, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision (Huit, \u00e7a suffit !, Les Craquantes,\u2026) et au cin\u00e9ma (Le Syndrome chinois, Wall Street, \u00c0 la recherche du bonheur,\u2026)."@fr,
        "James Karen, seud\u00f3nimo de James Karnofsky (Wilkes-Barre, Pensilvania, 28 de noviembre 1923), es un actor de cine, teatro, televisi\u00f3n, voz y actor de radio estadounidense. Es conocido por su papel de Martin Frohm en The Pursuit of Happyness. Estuvo casado con Susan Reed, con quien tuvo un hijo, desde 1958 hasta que se divorciaron en 1967. Luego se cas\u00f3 con Alba Francesca en 1986."@es,
        "James Karen, w\u0142a\u015bc. James Karnofsky (ur. 28 listopada 1923 w Wilkes-Barre) \u2013 ameryka\u0144ski aktor charakterystyczny wyst\u0119puj\u0105cy zar\u00f3wno w filmie, telewizji jak i na scenach Broadwayu. Jest synem \u017cydowskich emigrant\u00f3w z Rosji. W 1986 by\u0142 nominowany do nagrody Saturna za rol\u0119 w horrorze komediowym Powr\u00f3t \u017cywych trup\u00f3w (1985). Ponad dekad\u0119 p\u00f3\u017aniej, w 1998 przyznano mu t\u0119 nagrod\u0119 za ca\u0142okszta\u0142t osi\u0105gni\u0119\u0107 aktorskich. W latach 1958\u20131967 by\u0142 m\u0119\u017cem piosenkarki folkowej Susan Reed. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo zako\u0144czy\u0142o si\u0119 rozwodem. Od 1986 jego drug\u0105 \u017con\u0105 jest Alba Francesca. Aktor ma jedno dziecko z pierwszego zwi\u0105zku."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043d (\u0440\u043e\u0434. 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1923) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30ab\u30ec\u30f3\uff08James Karen, 1923\u5e7411\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66407405;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Karen>,
        <http://viaf.org/viaf/66407405>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Karen_(14974515894_89b5229d48_n)_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Karen.
doremus_artist:e236c99f-006b-3926-838c-7f7ab491f429
owl:sameAs viaf:101036080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101036080>.
doremus_artist:e307726d-b73e-3cda-aff2-ac34c0bee842
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Morteza Mahjubi (1900 \u2013 21 March 1965) was an Iranian pianist and composer. He was a piano soloist for the Golha radio programme."@en;
    owl:sameAs viaf:101030782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Morteza_Mahjubi>,
        <http://viaf.org/viaf/101030782>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Morteza_Mahjoubi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Morteza_Mahjubi.
doremus_artist:e3178a72-6914-36d1-9484-81aeb7e8e8cc
owl:sameAs viaf:52119467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52119467>.
doremus_artist:e33a5e75-ad67-395b-875a-f43412fc0898
owl:sameAs viaf:221732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221732>.
doremus_artist:e4bee150-b296-39ea-a7e3-83b3d54e4143
owl:sameAs viaf:247567987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247567987>.
doremus_artist:e4f5834a-e58f-3f60-a512-c39a06587106
owl:sameAs viaf:27191246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27191246>.
doremus_artist:e5e970d4-af58-3b1d-ab8a-9cf824e947e0
owl:sameAs viaf:265391255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265391255>.
doremus_artist:e79f2720-e4b7-3dac-bb79-b09af124e1bb
owl:sameAs viaf:14499494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14499494>.
doremus_artist:e7da0954-8536-3a77-b8e0-2bf91dee13c6
    rdfs:comment
        "Joseph-Denis Doche dit Doche p\u00e8re (Paris, 22 ao\u00fbt 1766 \u2013 Soissons, 20 juillet 1825) est un ma\u00eetre de chapelle, chef d'orchestre et compositeur de musique fran\u00e7ais.Il a eu un fils : Alexandre Pierre Joseph Doche dit Doche fils (Paris, 1799 \u2013 Saint-P\u00e9tersbourg, 1849), \u00e9galement chef d'orchestre et compositeur.Joseph-Denis Doche a publi\u00e9 en 1822 La musette du vaudeville, un recueil comprenant 428 airs de sa composition \u00e9crits pour le vaudeville."@fr;
    owl:sameAs viaf:39641398;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph-Denis_Doche>,
        <http://viaf.org/viaf/39641398>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph-Denis_Doche.
doremus_artist:e88c8338-ac5b-3918-b235-fba98124a660
owl:sameAs viaf:66658585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66658585>.
doremus_artist:e94229db-1ee5-3c30-afc6-47f0b092c5c5
owl:sameAs viaf:69117819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69117819>.
doremus_artist:e94879cd-1731-39fe-92b8-1fe50f8ae8f7
    dbp:birthPlace dbr:Ukrainian_Soviet_Socialist_Republic;
    rdfs:comment
        "Alexander Gavrylyuk (J\u00e1rkov, URSS, 1984) es un distinguido pianista ucraniano."@es,
        "Alexander Gavrylyuk (born 1984 in Kharkiv) is a USSR-born Australian pianist."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u044e\u0301\u043a (\u0440\u043e\u0434. 1984, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u044e\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0412 2000 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0432 \u0425\u0430\u043c\u0430\u043c\u0430\u0446\u0443 , \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e ( \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f ) \u0412 \u0432 2005 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c. \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430 (\u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c) [3] \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u044e\u043a \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435, \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0412\u0438\u0433\u043c\u043e\u0440-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0435 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u041c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0444\u0435\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435,\u0422\u043e\u043d\u0445\u0430\u043b\u043b\u0435, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445 \u0438 Konzerthaus Berlin. \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b 1999 - \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437 \u0438 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c \u0412.\u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446\u0430 ( \u041a\u0438\u0435\u0432 ) \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0421\u0421\u044b\u043b\u043a\u0438"@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30ac\u30f4\u30ea\u30ea\u30e5\u30af\uff08Alexander Gavrylyuk, 1984\u5e748\u6708 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u82d7\u5b57\u306f\u30ac\u30d6\u30ea\u30ea\u30e5\u30af\u3068\u3082\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30cf\u30eb\u30ad\u30a6\u5dde\u30cf\u30eb\u30ad\u30a6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u4e21\u89aa\u306f\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u97f3\u697d\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001\u59b9\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3088\u3046\u3060\u30027\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u308f\u305a\u304b12\u6b73\u3067\u30bb\u30cb\u30ac\u30c3\u30ea\u30a2\u5e02\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff09\u306e\u512a\u52dd\u8005\u3068\u306a\u308b\u300214\u6b73\u306e\u9803\uff081998\u5e74\uff09\u3001\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u305f\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30de\u30ab\u30ed\u30d5\u3001\u4ed64\u4eba\u306e\u751f\u5f92\u3068\u5171\u306b\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u3078\u79fb\u308a\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u5968\u5b66\u751f\u3068\u306a\u308b\u3002\u7fcc\u5e74\u3001\u30db\u30ed\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u8a18\u5ff5\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\uff08\u30ad\u30a8\u30d5\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\uff09\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u51fa\u5834\u3057\u3001\u305d\u308c\u305e\u308c\u7b2c1\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b2000\u5e7411\u6708\u306b\u306f\u3001\u65e5\u672c\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u3001\u7b2c4\u56de\u6d5c\u677e\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u3082\u7b2c1\u4f4d\u306b\u8f1d\u304d\u3001\u305d\u306e\u969b\u3001\u5be9\u67fb\u59d4\u54e1\u9577\u306e\u4e2d\u6751\u7d18\u5b50\u306f\u300c20\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u6700\u9ad8\u306e16\u6b73\u300d\u3068\u307e\u3067\u8a55\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30012001\u5e74\u65e5\u672c\u53ca\u3073\u30a2\u30b8\u30a2\u5404\u56fd\u3078\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u3053\u306e\u65e5\u672c\u3067\u306e\u30e9\u30a4\u30d6\u9332\u97f3\u304c\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30ba\u30e0\u3001\u30e0\u30fc\u30f3\u30e9\u30a4\u30c8\u3068\u3044\u3046CD\u3067\u767a\u58f2\u3055\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u30012005\u5e744\u6708\u306b\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3001\u91d1\u8cde\u3001\u30d9\u30b9\u30c8\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3078\u306f\u8fd1\u5e74\u6bce\u5e74\u306e\u3088\u3046\u306b\u6765\u65e5\u3057\u3001\u4ed6\u5404\u56fd\u3067\u3082\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71167978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Gavrylyuk>,
        <http://viaf.org/viaf/71167978>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Gavrylyuk.
doremus_artist:e951fbad-bcfa-30f0-b699-68f51dea3e81
    rdfs:comment
        "Jacques Bonnadier est un journaliste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Marseille le 1er ao\u00fbt 1938.\u2191 http://www.massalire.fr/biographie/bonnadier_jacques_bio.htm\u2191 http://www.livre-paca.org/arlpaca/ric_web_structures/acteurs/detail/65/num:3"@fr;
    owl:sameAs viaf:56606244;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Bonnadier>,
        <http://viaf.org/viaf/56606244>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Bonnadier.
doremus_artist:e9a17a06-64da-3b6d-ab6a-5db3e7e11b67
owl:sameAs viaf:61738075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738075>.
doremus_artist:ea03e62d-7934-36eb-b0e2-367e2060b90e
    rdfs:comment
        "Franz Carl Bornschein (February 10, 1879 \u2013 June 8, 1948) was an American composer, teacher, and music critic. Born in Baltimore, Maryland, he studied at the Peabody Conservatory of Music, later becoming a professor there. He also served for a time as the music critic of the Baltimore Evening Sun. His wife, Hazel Knox, was a singer who taught at Peabody. Much of Bornschein's output is orchestral, including a number of suites as well as a violin concerto; he also wrote a good deal of chamber music, some songs, and some works for choir which won a handful of prizes. In larger forms, he wrote cantatas, oratorios, and operettas."@en;
    owl:sameAs viaf:47022007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Bornschein>,
        <http://viaf.org/viaf/47022007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Bornschein.
doremus_artist:ea4ef7f8-cac3-33b3-ac55-9a797d08a75a
    owl:sameAs n0:b6e77577-9887-478f-8a91-91f589b2f03e;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/b6e77577-9887-478f-8a91-91f589b2f03e>.
doremus_artist:ea67e0e0-aa82-3a29-80d2-04c1d89b1d60
owl:sameAs viaf:46930306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46930306>.
doremus_artist:ead1a9b5-c1f4-34bf-b6fa-79ea9c367e78
owl:sameAs viaf:35635627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35635627>.
doremus_artist:eb86b3f2-ad8b-3952-8a71-150c632dea75
owl:sameAs viaf:59996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59996>.
doremus_artist:ebb0bfae-27eb-30a3-b6f5-3bfafee32bf0
    dbp:birthPlace dbr:Usingen;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """August Emil Daniel Ferdinand Wilhelmj (German pronunciation: [v\u026al\u02c8h\u025blmi]; 21 September 1845 in Usingen \u2013 22 January 1908 in London) was a German violinist and teacher. Wilhelmj was considered a child prodigy. When Henriette Sontag heard him in 1852, when he was seven, she said "You will be the German Paganini". In 1861, Franz Liszt heard him and sent him to Ferdinand David with a letter containing the words "Let me present you the future Paganini!". His teachers included: Ferdinand David, for the violin, Moritz Hauptmann, for music theory and composition, and Joachim Raff for composition."""@en,
        "August Wilhelmj (* 21. September 1845 in Usingen; \u2020 22. Januar 1908 in London) war ein deutscher Violinist. Wilhelmj war der Sohn des Weingutbesitzers August Wilhelm Wilhelmj (1813\u20131910) und dessen Ehefrau Charlotte Friederieke Emilie Petry. Nach erstem Unterricht in Wiesbaden studierte er auf Empfehlung von Franz Liszt bei Ferdinand David am Leipziger Konservatorium, sowie bei Moritz Hauptmann und Ernst Friedrich Richter. Ab 1864 studierte er Komposition bei Joachim Raff in Wiesbaden. Erste Konzertreisen f\u00fchrten ihn 1865 in die Schweiz und die Niederlande, 1866 nach London.Am 29. Mai 1866 heiratete er Sophie von Liphart, die er im Hause des Gewandhaus-Konzertmeisters Ferdinand David in Leipzig kennengelernt hatte. In den folgenden zehn Jahren gab er Konzerte in allen europ\u00e4ischen Metropol"@de,
        "August Wilhelmj (1845 - 1908) foi um violinista alem\u00e3o que se tornou famoso pelo seu arranjo para violino e piano do segundo movimento da Su\u00edte n\u00ba 3 para orquestra, de Bach, arranjo conhecido como \u00c1ria na Corda G (Sol) ou \u00c1ria da 4\u00aa Corda."@pt,
        "Fece un arrangiamento per violino dal secondo movimento della Suite per orchestra n. 3 di Johann Sebastian Bach, noto anche come Aria sulla quarta corda. Wilhelmj trasport\u00f2 il brano dalla tonalit\u00e0 di Re maggiore a Do maggiore: cos\u00ec facendo fu in grado di eseguirlo tutto sulla quarta corda del violino, il Sol."@it,
        "\u0410\u0301\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u0301\u043b\u044c\u043c\u0438 (\u043d\u0435\u043c. August Wilhelmj; 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1845, \u0423\u0437\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u0413\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u044e\u0437 \u2014 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1908, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30df\uff08August Wilhelmj, 1845\u5e749\u670821\u65e5 \u30a6\u30fc\u30ba\u30a3\u30f3\u30b2\u30f3 - 1908\u5e741\u670822\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30df\u3001\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30df\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u4f5c\u66f2\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\u7b2c3\u756a\u30cb\u9577\u8abf BWV1068\u306e\u7b2c2\u697d\u7ae0\u300c\u30a2\u30ea\u30a2\uff08\u30a8\u30fc\u30eb\uff09\u300d\u3092\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002\uff08\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u300cG\u7dda\u4e0a\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u300d\u3068\u3044\u3046\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\uff09 \u5f1f\u5b50\u306e\u4e2d\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ca\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49418571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_Wilhelmj>,
        <http://viaf.org/viaf/49418571>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/August_Wilhelmj.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_Wilhelmj.
doremus_artist:ec1b2b1d-4f78-38f0-b5e2-797cca208774
owl:sameAs viaf:119964699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119964699>.
doremus_artist:ec5eb171-ad97-3570-bd12-bb97e6af608a
owl:sameAs viaf:34646665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34646665>.
doremus_artist:ec9f0435-4d1a-3a2e-9345-a7391a30d3cb
    rdfs:comment
        "Otto Dresel (December 20, 1826 \u2013 July 26, 1890) was an American pianist, music teacher and composer of German birth."@en,
        "\u041e\u0442\u0442\u043e \u0414\u0440\u0435\u0437\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Otto Dresel; 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1826, \u0413\u0430\u0439\u0437\u0435\u043d\u0445\u0430\u0439\u043c \u2014 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1890, \u0411\u0435\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u044b\u043d \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u043d\u043e\u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0446\u0430. \u0412 1843\u20141844 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0435 \u0443 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0438 \u043f\u043e \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0425\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u043d\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u043e\u043c \u0443 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0413\u0430\u0443\u043f\u0442\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449\u0435\u0439 \u043f\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0431\u044b\u043b \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0414\u0440\u0435\u0437\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u0434\u0440\u0443\u0436\u0431\u0443. \u041a 1846 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0435\u043b\u044f \u2014 \u0428\u0435\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041a 1848 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u044b \u0434\u0432\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0440\u0435\u0437\u0435\u043b\u044f \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0440\u0438\u043e \u043b\u044f \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442 \u0444\u0430 \u043c\u0430\u0436\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:35202714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Dresel>,
        <http://viaf.org/viaf/35202714>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Houghton_Mus.D8163K_op.5_-_Vier_Klavierstücke,_title_page.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Dresel.
doremus_artist:ede3bc60-4064-3dcb-ada2-aa41ce88baf7
    dbp:birthPlace dbr:Namur;
    dbp:deathPlace dbr:Villers-sur-Mer;
    rdfs:comment
        "Dieudonn\u00e9-F\u00e9lix Godefroid (* 24. Juli 1818 in Namur; \u2020 12. Juli 1897 in Villers-sur-Mer bei Lisieux) war ein belgischer Harfenist und Komponist."@de,
        """Dieudonn\u00e9-F\u00e9lix Godefroid (24 July 1818 - 12 July 1897) was a Belgian harpist, who composed for his instrument and for the piano. F\u00e9lix Godefroid was born at Namur, where his father failed in a theatre venture and moved the family to Boulogne-sur-Mer, where he opened a music school. In 1832 F\u00e9lix entered the Conservatoire de Paris to follow study harp with Fran\u00e7ois Joseph Naderman and Th\u00e9odore Labarre. Impressed with the pedal harp perfected by S\u00e9bastien \u00c9rard, Godefroid elected to pursue a concert career. From 1839, he began a brilliant solo tour through Europe and the Levant. In 1847, F\u00e9lix Godefroid settled in Paris and finally made his debut there. Called the "Paganini of the harp" he became a great virtuoso, giving concerts throughout Europe."""@en,
        "Dieudonn\u00e9-F\u00e9lix Godefroid, n\u00e9 \u00e0 Namur le 24 juillet 1818 et mort \u00e0 Villers-sur-Mer le 12 juillet 1897, est un harpiste et compositeur belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:34722122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/F\u00e9lix_Godefroid>,
        <http://viaf.org/viaf/34722122>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Félix_Godefroid_by_Marie-Alexandre_Alophe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Félix_Godefroid.
doremus_artist:f0b8cdf1-b0ca-3e7c-9daa-93a169be3212
    owl:sameAs viaf:61811804;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811804>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a5bf110-12a8-428a-b6a6-3da39903990a>.
doremus_artist:f18b092d-7e01-3d47-af09-3c9d94872150
owl:sameAs viaf:273256000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/273256000>.
doremus_artist:f23439ff-bebf-3c82-9574-f0fb89e4e2ad
    owl:sameAs n0:bf1795c0-3140-4ae3-994e-2465098a8364;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/bf1795c0-3140-4ae3-994e-2465098a8364>.
doremus_artist:f41f4abb-0fc2-34a0-8ec5-3416df6510ee
owl:sameAs viaf:49415594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49415594>.
doremus_artist:f42d3e07-b763-3ee9-8bd0-7fa2f42c1e8d
owl:sameAs viaf:122028510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122028510>.
doremus_artist:f51757c5-0eec-3457-8cfe-7b01eca7e529
    rdfs:comment
        "Gy\u00f6rgy Cziffra Jr. (Hungarian pronunciation: [\u02c8\u025f\u00f8r\u025f \u02c8t\u0361sifra]; 1943-1981) was a Hungarian conductor. His father was the famous pianist Georges Cziffra who had served in the Hungarian forces during World War II, and was arrested for political reasons by communist authorities after World War II. In 1956 the family fled Hungary, settling in France. He trained as a pianist, but decided to turn to conducting. He and his father worked together on several recordings and live performances."@en;
    owl:sameAs viaf:46759390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Cziffra_Jr.>,
        <http://viaf.org/viaf/46759390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/György_Cziffra,_Jr.>.
doremus_artist:f5799fac-873c-3ce7-b03f-9f830efeb134
owl:sameAs viaf:163925555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163925555>.
doremus_artist:f7b30cef-c5aa-3946-befd-f5c6be194a81
owl:sameAs viaf:5243111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5243111>.
doremus_artist:f7f037dd-121a-39b1-bb54-5eb856388412
    dbp:birthPlace dbr:Kiel;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Judith Malina (* 4. Juni 1926 in Kiel; \u2020 10. April 2015 in Englewood, New Jersey) war eine amerikanische Theater- und Filmschauspielerin, Autorin und Regisseurin deutscher Herkunft. Sie war eine \u00fcberzeugte pazifistische Anarchistin und gr\u00fcndete 1947 zusammen mit Julian Beck das Living Theatre."@de,
        """Judith Malina (4 de junho de 1926 - 10 de abril de 2015) foi uma atriz de teatro e cinema, escritora e diretora estadunidense, uma das fundadoras do The Living Theatre. Cinema 
*  1954 - O Goldberg (TV series)...1 epis\u00f3dio 
*  1958 - Narciso ...Jody Malin (Narradora) 
*  1963 - A Rainha de Sab\u00e1 Meets the Atom Man 
*  1963 - Flaming Creatures 
*  1968 - Visa de censura 
*  1968 - Emerg\u00eancia (filme) 
*  1968 - Doce (filme) 
*  1969 - Amore e rabbia 
*  1969 - Wheel of Ashes  
*  1975 - Um Dia de C\u00e3o ...M\u00e3e  
*  1983 - Signals Through the Flames (documentary) 
*  1986 - No Picnic 
*  1987 - A Era do R\u00e1dio ...Sra. Waldbaum 
*  1987 - Miami Vice (s\u00e9rie de TV) ...Sunrise Hotel Clerk (Epis\u00f3dio:O Selvagem)  
*  1987 - China Girl ...Sra. Monte 
*  1989 - Histoires d'Am\u00e9rique 
*  1989 - The Equalize"""@pt,
        "Judith Malina (June 4, 1926 \u2013 April 10, 2015) was a German-born American theater and film actress, writer and director. With her husband, Julian Beck, Malina co-founded The Living Theatre, a radical political theatre troupe that rose to prominence in New York City and Paris during the 1950s and 60s."@en,
        "Judith Malina (Kiel, Alemania, 4 de junio de 1926-Englewood, 10 de abril de 2015) fue una actriz, productora y directora estadounidense."@es,
        "Judith Malina (ur. 4 czerwca 1926 w Kilonii, zm. 10 kwietnia 2015 w Englewood) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka filmowa i teatralna, pisarka i re\u017cyser, wraz z Julianem Beckiem za\u0142o\u017cycielka The Living Theatre, archiwistka jego dokona\u0144, autorka dziennik\u00f3w, t\u0142umacze\u0144, esej\u00f3w, poetka, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielka (wraz z Ir\u0105 Cohenem) Akashic Records \u2013 wytw\u00f3rni muzycznej, kt\u00f3rej celem jest ocalanie od zapomnienia i utrwalanie \u015bwi\u0119tych tekst\u00f3w, aktywistka antywojenna."@pl,
        "Judith Malina, n\u00e9e le 4 juin 1926 \u00e0 Kiel, en Allemagne, et morte le 10 avril 2015 \u00e0 Englewood dans le New Jersey, est une \u00e9crivaine am\u00e9ricaine, auteure de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre d'inspiration anarchiste, metteur en sc\u00e8ne, actrice de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma, directrice de compagnie th\u00e9\u00e2trale, et la fondatrice avec Julian Beck du Living Theatre en 1947."@fr,
        "\u00c8 stata una dei fondatori della compagnia teatrale sperimentale Living Theatre."@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u0434\u0438\u0442 \u041c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Judith Malina; 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1926 \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2015) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30c7\u30a3\u30b9\u30fb\u30de\u30ea\u30ca\uff08Judith Malina\u30011926\u5e746\u67084\u65e5 - 2015\u5e744\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ad\u30fc\u30eb\u751f\u307e\u308c\u306e\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110381571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_Malina>,
        <http://viaf.org/viaf/110381571>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27f1011f-12c4-40c7-87b4-f24833e78c6d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Melina.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judith_Malina.
doremus_artist:f825d89f-98a4-321e-9f7f-c120e75f7fad
owl:sameAs viaf:10045862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045862>.
doremus_artist:f8b65490-db03-3dd3-a9b8-d5e3b2b26201
    rdfs:comment
        "Barry Banks (born in Stoke-on-Trent) is an English lyric tenor who, after a long association with The Metropolitan Opera and English National Opera, has achieved acclaim as one of finest interpreters of the Italian bel canto repertoire."@en;
    owl:sameAs viaf:70105659;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Banks_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/70105659>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Barry_Banks_(tenor)>.
doremus_artist:f992c338-0144-345e-a81c-d56aafc64659
owl:sameAs viaf:26837611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26837611>.
doremus_artist:fa63e39d-ed9e-3b0b-add8-c32be06ca71f
    dbp:birthPlace dbr:Barranquilla;
    rdfs:comment
        "(This name uses Spanish naming customs: the first or paternal family name is Mebarak and the second or maternal family name is Ripoll.) Shakira Isabel Mebarak Ripoll (pronounced: [\u0283a\u02c8ki\u027ea isa\u02c8\u03b2el me\u03b2a\u02c8\u027eak ri\u02c8pol]; English /\u0283\u0259\u02c8k\u026a\u0259r\u0259/; born February 2, 1977) is a Colombian singer, songwriter, dancer, and record producer. Born and raised in Barranquilla, she began performing in school, demonstrating Latin American, Arabic, and rock and roll influences and belly dancing abilities. Shakira released her first studio albums, Magia and Peligro, in the early 1990s, failing to attain commercial success; however, she rose to prominence in Latin America with her major-label debut, Pies Descalzos (1996), and her fourth album, D\u00f3nde Est\u00e1n los Ladrones? (1998)."@en,
        "Annoverata tra i principali esponenti del pop latino, ha debuttato nel mercato discografico latinoamericano nel 1996, dominandone la scena per oltre un decennio. Nel 2001 ha conseguito successo mondiale con l'album Laundry Service, che ha venduto pi\u00f9 di 20 milioni di copie piazzandosi tra i 100 album pi\u00f9 venduti di sempre."@it,
        "Shakira (* 2. Februar 1977 in Barranquilla, Kolumbien als Shakira Isabel Mebarak Ripoll) ist eine kolumbianische Pop-Rock-S\u00e4ngerin und Songwriterin. Zu Beginn ihrer Karriere sang sie auf Spanisch und hatte damit in Lateinamerika und Spanien Erfolg. Ihr erstes englischsprachiges Album Laundry Service machte sie 2002 zu einem globalen Popstar. Weltweit hat sie laut dem Veranstaltungsunternehmen Eventim mehr als 75 Millionen Singles und Alben zusammen verkauft."@de,
        "Shakira Isabel Mebarak Ripoll (Barranquilla, 2 de fevereiro de 1977), mais conhecida simplesmente como Shakira, \u00e9 uma cantora, compositora, dan\u00e7arina e instrumentista colombiana, al\u00e9m de atuar regularmente como dan\u00e7arina, core\u00f3grafa, arranjadora, produtora, designer de moda, empres\u00e1ria, atriz, apresentadora de televis\u00e3o, e modelo. Shakira \u00e9 tamb\u00e9m filantropa e embaixadora da Boa Vontade da UNICEF colombiana. Al\u00e9m disso, Shakira \u00e9 o nome da marca de perfumes da artista, em colabora\u00e7\u00e3o com a companhia de moda e perfumes espanhola Puig."@pt,
        "Shakira Isabel Mebarak Ripoll (Barranquilla, 2 februari 1977) is een Colombiaanse zangeres. Na de sterrenstatus in Latijns-Amerika te hebben bereikt, brak ze wereldwijd door in 2001 met het nummer Whenever, wherever."@nl,
        "Shakira Isabel Mebarak Ripoll (Barranquilla,Colombia 2 de febrero de 1977), conocida como Shakira, es una cantautora, productora discogr\u00e1fica, bailarina, modelo, dise\u00f1adora de moda, empresaria, actriz, embajadora de buena voluntad de la UNICEF y fil\u00e1ntropa colombiana. Debut\u00f3 en el mercado discogr\u00e1fico hispanoamericano en 1996 con el \u00e1lbum Pies descalzos colaborando con Luis Fernando Ochoa en la composici\u00f3n y producci\u00f3n de los once temas incluidos, en los que se destacan \u00abEstoy aqu\u00ed\u00bb, \u00ab\u00bfD\u00f3nde est\u00e1s coraz\u00f3n?\u00bb y \u00abAntolog\u00eda\u00bb."@es,
        "Shakira Isabel Mebarak Ripoll dite Shakira, n\u00e9e le 2 f\u00e9vrier 1977 \u00e0 Barranquilla, est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te colombienne. Apr\u00e8s avoir \u00e9merg\u00e9 sur la sc\u00e8ne latino-am\u00e9ricaine en se produisant dans les ann\u00e9es 1990, elle conna\u00eet un succ\u00e8s international d\u00e8s 2002 gr\u00e2ce au titre Whenever, Wherever et l'album Laundry Service. C\u00e9l\u00e8bre pour ses chansons m\u00e9langeant pop latino et musique du monde, elle est \u00e9galement renomm\u00e9e pour ses talents de danseuse (danse orientale, merengue, tango)."@fr,
        "Shakira, w\u0142a\u015bciwie Shakira Isabel Mebarak Ripoll (ur. 2 lutego 1977 w Barranquilli) \u2013 kolumbijska piosenkarka popowa, autorka tekst\u00f3w, muzyk, producent muzyczny, tancerka i filantrop, ambasador dobrej woli UNICEF."@pl,
        "\u0428\u0430\u043a\u0438\u0301\u0440\u0430 \u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u0301\u043b\u044c \u041c\u0435\u0431\u0430\u0301\u0440\u0430\u043a \u0420\u0438\u043f\u043e\u0301\u043b\u043b (\u0438\u0441\u043f. Shakira Isabel Mebarak Ripoll; \u0440\u043e\u0434. 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1977, \u0411\u0430\u0440\u0440\u0430\u043d\u043a\u0438\u043b\u044c\u044f), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043c\u043e\u043d\u043e\u043d\u0438\u043c\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0428\u0430\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0438\u043b\u0438 Shakira, \u2014 \u043a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430\u044f \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043a \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 2000-\u0445 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u043e\u043c, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u044b\u043d\u043a\u0430\u0445. \u0418\u043c\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435 \u0441 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0634\u0627\u0643\u0650\u0631\u0629\u200e \u0161\u0101kira) \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u00ab\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f\u00bb, \u0430 \u043d\u0430 \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438 \u2014 \u00ab\u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430\u00bb. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438 \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430 \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0430\u043d\u043a\u0438\u043b\u044c\u0435. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0435\u0449\u0451 \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0442\u0430\u043d\u0446\u0443 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u0430. \u0428\u0430\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b Magia \u0438 Peligro \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1990-\u0445, \u043d\u043e \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440"@ru,
        "\u0634\u0627\u0643\u064a\u0631\u0627 \u0625\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u0644 \u0645\u0628\u0627\u0631\u0643 \u0631\u064a\u0628\u0648\u0644 (2 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1977 -) \u0641\u064a \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627 \u0628\u0631\u0646\u0643\u0648\u064a\u0644\u0627 \u0647\u064a \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0628\u0648\u0628 (Pop) \u0648\u0631\u0648\u0643 (Rock) \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a."@ar,
        """\u30b7\u30e3\u30ad\u30fc\u30e9\u30fb\u30a4\u30b5\u30d9\u30eb\u30fb\u30e1\u30d0\u30e9\u30af\u30fb\u30ea\u30c3\u30dd\u30fc\u30eb\uff08Shakira Isabel Mebarak Ripoll\u30011977\u5e742\u67082\u65e5\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u30dd\u30c3\u30d7\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u4e00\u822c\u7684\u306b\u306f\u30b7\u30e3\u30ad\u30fc\u30e9\u3068\u3044\u3046\u547c\u3073\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 "Whenever, Wherever"\u3001"Underneath Your Clothes"\u3001"La tortura"\u3001"Hips Don't Lie"\u306a\u3069\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3084\u3001\u523a\u6fc0\u7684\u306a\u8e0a\u308a\u65b9\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        "\u590f\u5947\u62c9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aShakira\uff0c\u767c\u97f3\uff1a[\u0283a\u02c8ki\u027ea isa\u02c8\u03b2el me\u03b2a\u02c8\u027eak ri\u02c8pol]\uff0c\u82f1\u8bed\u82f1\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a/\u0283\u0259\u02c8k\u026a\u0259r\u0259/\uff0c1977\u5e742\u67082\u65e5\uff0d)\u5168\u540d\u590f\u5947\u62c9\u00b7\u4f0a\u8428\u8d1d\u5c14\u00b7\u7f8e\u5df4\u62c9\u514b\u00b7\u91cc\u6ce2\u723e\uff08Shakira Isabel Mebarak Ripoll\uff09\u662f\u51fa\u751f\u65bc\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u7684\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u64c5\u9577\u5275\u4f5c\u548c\u6f14\u5531\u62c9\u4e01\u98a8\u683c\u6b4c\u66f2\uff0c\u5728\u5168\u7403\u5404\u5730\u64c1\u6709\u6975\u9ad8\u77e5\u540d\u5ea6\u3002\u5979\u66fe\u7372\u5f972\u6b21\u683c\u840a\u7f8e\u734e\u4e368\u6b21\u62c9\u4e01\u683c\u83b1\u7f8e\u734e\uff08\u70ba\u7372\u5f97\u6700\u591a\u62c9\u4e01\u683c\u83b1\u7f8e\u734e\u7684\u5973\u6b4c\u624b\uff09\u4e367\u5ea7\u544a\u793a\u724c\u97f3\u6a02\u734e\u4e3628\u5ea7\u62c9\u4e01\u544a\u793a\u724c\u97f3\u6a02\u734e\u53ca5\u5ea7MTV\u97f3\u6a02\u9304\u5f71\u5e36\u5927\u734e\uff0c\u4e26\u5728\u597d\u840a\u5862\u661f\u5149\u5927\u9053\u4e0a\u7559\u4e0b\u5c6c\u65bc\u81ea\u5df1\u7684\u4e00\u9846\u661f\u661f\uff0c\u5c08\u8f2f\u5728\u7f8e\u570b\u92b7\u552e\u8d85\u904e1000\u842c\u5f35\uff0c\u800c\u5728\u5168\u7403\u7684\u55ae\u66f2\u53ca\u5c08\u8f2f\u7e3d\u92b7\u552e\u91cf\u5408\u5171\u8d85\u904e1\u5104\u5f35 (\u5c08\u8f2f\u92b7\u91cf7000\u842c\u5f35) \uff0c\u70ba\u62c9\u4e01\u88d4 / \u5357\u7f8e\u6d32\u6700\u9ad8\u92b7\u91cf\u6b4c\u624b\u4e36\u5168\u7403\u6700\u9ad8\u92b7\u91cf\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\u3002 \u590f\u5947\u62c9\u64c1\u67093\u500b\u5065\u529b\u58eb\u4e16\u754c\u7d00\u9304\uff0c\u7576\u4e2d\u5305\u62ec\u6210\u70ba\u9996\u4f4d\u65bc\u793e\u4ea4\u7db2\u7ad9Facebook\u64c1\u6709\u904e\u5104\u7c89\u7d72\u7684\u7528\u6236\uff0c\u53e6\u4e00\u500b\u7d00\u9304\u5c31\u70ba\u5176\u5c08\u8f2f\u300aFijaci\u00f3n Oral\u300b\u65bc2005\u5e74\u4e00\u661f\u671f\u5167\u6210\u70ba\u7f8e\u570b\u53f2\u4e0a\u92b7\u91cf\u6700\u597d\u7684\u897f\u73ed\u7259\u5c08\u8f2f\uff0c\u7b2c\u4e09\u500b\u7d00\u9304\u70ba\u5176\u6b4c\u66f2\u300aLa Tortura\u300b\u5927\u8ce3\u6210\u53f2\u4e0a\u92b7\u91cf\u6700\u597d\u7684\u897f\u73ed\u7259\u8a9e\u55ae\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39572566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shakira>,
        <http://viaf.org/viaf/39572566>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shakira_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shakira.
doremus_artist:fad471be-fcd8-3f2b-a40b-039440749781
owl:sameAs viaf:305422207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305422207>.
doremus_artist:fae7254a-4a78-3534-8182-2eafab9ccb15
    dbp:birthPlace dbr:Korneuburg;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Nico Dostal (Korneuburg, Baja Austria, 27 de noviembre de 1895 - Salzburgo, 27 de octubre de 1981) fue un compositor austriaco, sobrino del tambi\u00e9n compositor Hermann Dostal. Es conocido principalmente por su m\u00fasica cinematogr\u00e1fica y operetas, aunque compuso tambi\u00e9n m\u00fasica sacra. Su nombre completo era Nikolaus Josef Michael Dostal."@es,
        "Nico Dostal (full name: Nikolaus Josef Michael Dostal) (27 November 1895\u201327 October 1981) was an Austrian operetta and film music composer."@en,
        "Nico Dostal, w\u0142a\u015bc. Nicholas Joseph Michael Dostal (ur. 27 listopada 1895 w Korneuburgu, zm. 27 pa\u017adziernika 1981 w Salzburgu) \u2013 austriacki kompozytor czeskiego pochodzenia, g\u0142\u00f3wnie tw\u00f3rca popularnych operetek nurtu operetki wiede\u0144skiej. Poza tym komponowa\u0142 muzyk\u0119 filmow\u0105, musicale oraz utwory rozrywkowo-taneczne."@pl,
        "Nico Dostal; eigentlich Nikolaus Josef Michael Dostal (* 27. November 1895 in Korneuburg, Nieder\u00f6sterreich; \u2020 27. Oktober 1981 in Salzburg) war ein \u00f6sterreichischer Operetten- und Filmkomponist."@de,
        "Nikolaus Josef Michael Dostal, connu sous le nom de Nico Dostal, n\u00e9 \u00e0 Korneubourg le 27 novembre 1895 \u2013 mort \u00e0 Salzbourg le 27 octobre 1981, est un compositeur autrichien d'op\u00e9rettes et de musique de film."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u0301 \u0414\u043e\u0301\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0414\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c, \u043d\u0435\u043c. Nikolaus Josef Michael Dostal, 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1895\u201427 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1981) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:24790115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nico_Dostal>,
        <http://viaf.org/viaf/24790115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c906fb2-4e54-4d7e-9023-49d312e82ae2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nico_Dostal.
doremus_artist:fb048efd-58e8-3d80-9ca1-58f75bc70ded
    owl:sameAs viaf:74053789;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74053789>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jnis_Cimze.
doremus_artist:fb539fcf-2a6a-3b8b-864e-5b465ab164e4
owl:sameAs viaf:46948668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948668>.
doremus_artist:fb7a57d0-612d-369a-9cd9-a097c9a8b790
    owl:sameAs viaf:12517535;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12517535>,
        <http://viaf.org/viaf/8145542345196640639>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8b2238c-ed8a-4ac4-8868-55be2a7dc6ab>.
doremus_artist:fb7bc2f0-3818-359d-b6f6-1eeec0c3c59a
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        "Danielle de Niese (* 11. April 1979 in Melbourne, Australien) ist eine australische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie deb\u00fctierte 1999 im Alter von nur 19 Jahren an der New Yorker Metropolitan Opera. De Niese ist mittlerweile ein Star der Opernwelt. Bekannt wurde sie vor allem mit Partien aus Barock-Opern, so z. B. von Georg Friedrich H\u00e4ndel und Jean-Philippe Rameau. De Niese lebt in den USA."@de,
        "Danielle de Niese (11 de abril 1979) \u00e9 uma soprano l\u00edrica.Ap\u00f3s o sucesso na Austr\u00e1lia, mudou-se para os Estados Unidos onde desenvolveu uma carreira oper\u00e1tica. A partir de 2005, chamou a aten\u00e7\u00e3o do grande p\u00fablico com suas performances como Cle\u00f3patra, em Giulio Cesare de Haendel."@pt,
        "Danielle de Niese (Melbourne, Australia, 11 de abril 1979) es una soprano estadounidense nacida en Australia, de padres emigrados de Sri Lanka, con ascendencia cingalesa y neerlandesa."@es,
        """Danielle de Niese (Melbourne, Australi\u00eb, 11 april 1979), "Danni" voor intimi, is een sopraan die in het Verenigd Koninkrijk woont. Zij is van gemengd Nederlands-Schotse en Sri Lankaanse afkomst."""@nl,
        "Danielle de Niese (born 11 April 1979) is an Australian-American lyric soprano. After success as a young child in singing competitions in Australia, she moved to the United States where she developed an operatic career. From 2005 she came to widespread public attention with her performances as Cleopatra in Giulio Cesare at Glyndebourne, England."@en,
        "Danielle de NieseFichier:Danielle de Niese.jpg Danielle de Niese, n\u00e9e le 11 avril 1979 \u00e0 Melbourne en Australie, est une chanteuse soprano et actrice. Depuis fin 2009, date de son mariage avec Gus Christie, directeur du Festival de Glyndebourne, elle r\u00e9side en Angleterre."@fr,
        "\u041f\u043e\u0442\u043e\u043c\u043e\u043a \u0431\u044e\u0440\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432 \u2014 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0448\u0440\u0438-\u043b\u0430\u043d\u043a\u0438\u0439\u0446\u0435\u0432 \u043e\u0442 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0441 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0446\u0430\u043c\u0438, \u0435\u0451 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0438\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0435\u0445\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044e \u0438\u0437 \u0428\u0440\u0438-\u041b\u0430\u043d\u043a\u0438. \u0412 1988 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b \u0412\u0440\u0435\u043c\u044f \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0412 1990 \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441. \u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 (\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435\u043c) \u0432 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u044b Colburn School \u043f\u0440\u0438 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u0435\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412 15 \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0435 \u0414\u0435\u0442\u0438 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0432 16 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u042d\u043c\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:12567013;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Danielle_de_Niese>,
        <http://viaf.org/viaf/12567013>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d92e90f-2081-4736-bdd2-5fa7a415573e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Danielle_de_Niese.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Danielle_de_Niese.
doremus_artist:fb8d2d4a-6798-3c33-9714-4071567c2133
owl:sameAs viaf:55899314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55899314>.
doremus_artist:fbd00cc1-7ac0-3f42-a578-1fc5e772024f
owl:sameAs viaf:80239376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80239376>.
doremus_artist:fc8c54d7-0d96-3e30-8101-97f8b24a96b7
owl:sameAs viaf:61737587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61737587>.
doremus_artist:fcac88ed-3e52-3e5c-8336-713572c43460
    owl:sameAs viaf:53926459;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53926459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c8a97e8-a3e4-4bca-804a-19b42b1b344b>.
doremus_artist:fcef0cf7-08d3-337b-9cc4-c74668886dc2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Corsicana,_Texas>;
    rdfs:comment
        """Albert C. "Buck" Griffin (February 23, 1923 \u2013 February 14, 2009) was an American country musician and songwriter. He was a popular performer live and on radio, though he never scored a hit on record, and was compared to Hank Williams and Conway Twitty. In 1956, Griffin contracted with the Dallas radio show Big D Jamboree, and MGM Records picked up his previous Lin Records releases for national distribution. Though MGM released 45s from Griffin into the early 1960s, he never scored a hit; later releases on Holiday Inn Records fared no better."""@en,
        "Albert C. \u201eBuck\u201c Griffin (* 23. Februar 1923 in Corsicana, Texas; \u2020 14. Februar 2009 in Sayre, Oklahoma) war ein US-amerikanischer Country- und Rockabilly-Musiker, der seine Karriere in den 1950er Jahren startete."@de;
    owl:sameAs viaf:2744986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buck_Griffin>,
        <http://viaf.org/viaf/2744986>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Buck_Griffin.
doremus_artist:fe62572c-4624-3f2b-9b43-645ea0d32dd9
owl:sameAs viaf:44509899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44509899>.
doremus_artist:fe98bed5-e7c5-3212-9924-e0a25ff8c74a
owl:sameAs viaf:69141133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69141133>.
doremus_artist:ffff838c-6fac-39ee-95d7-2f6d77dad4fc
    rdfs:comment
        "Suzanne Berchut, dite Suzanne Balguerie, n\u00e9e au Havre le 29 juin 1888 et morte \u00e0 Saint-Martin-d'H\u00e8res le 17 f\u00e9vrier 1973, est une cantatrice fran\u00e7aise. Admir\u00e9e par Faur\u00e9, Dukas, Poulenc, Messiaen, elle fut l'une des grandes sopranos de l'entre-deux-guerres."@fr;
    owl:sameAs viaf:230833481;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Suzanne_Balguerie>,
        <http://viaf.org/viaf/230833481>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Suzanne_Balguerie_1925.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Suzanne_Balguerie.
