@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:0000829c-a547-3bb4-afb4-c8e58e61be3e
    rdfs:comment
        "Georges Klein, n\u00e9 le 13 novembre 1921 \u00e0 Pfaffenhoffen en Alsace, et mort \u00e0 Haguenau en 2001 est un sp\u00e9cialiste des arts et traditions populaires alsaciens qui fut Conservateur du Mus\u00e9e alsacien de Strasbourg de 1969 \u00e0 1985."@fr;
    owl:sameAs viaf:12960;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Klein_(arts_populaires)>,
        <http://viaf.org/viaf/12960>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Klein_(arts_populaires)>.
doremus_artist:0017c380-5973-3082-8b79-1c409ae660ab
    rdfs:comment
        "G\u00e1bor Lehotka, n\u00e9 le 20 juillet 1938 \u00e0 V\u00e1c (Hongrie), mort le 29 d\u00e9cembre 2009 (\u00e0 71 ans), est un organiste hongrois."@fr;
    owl:sameAs viaf:61732360;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e1bor_Lehotka>,
        <http://viaf.org/viaf/61732360>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gábor_Lehotka.
doremus_artist:00f55a3e-2ffc-3954-a0c3-c2bcd28eaade
owl:sameAs viaf:10958793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10958793>.
doremus_artist:011003dd-dac4-38ea-b57a-4a2a4ff976bc
    rdfs:comment
        "Philippe Caillard, n\u00e9 en 1924 \u00e0 Paris, est un chef de ch\u0153ur, professeur d'enseignement musical, Conseiller Technique et P\u00e9dagogique aupr\u00e8s du Minist\u00e8re de la Jeunesse.Il a enregistr\u00e9 une trentaine de disques en exclusivit\u00e9 pour Erato dont quinze ont obtenu un grand prix du disque.Il s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'enseignement de la direction de ch\u0153ur et la p\u00e9dagogie, et a fond\u00e9 un ensemble vocal qui porte son nom, sp\u00e9cialis\u00e9 \u00e0 l'origine dans les \u0153uvres de la Renaissance, mais dont le r\u00e9pertoire s'est agrandi au fil des ans. "@fr;
    owl:sameAs viaf:22329991;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Caillard>,
        <http://viaf.org/viaf/22329991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Caillard.
doremus_artist:012e0daa-0e8c-33be-96de-dc9ac93fa0f1
    dbp:birthPlace res:Q9005;
    rdfs:comment
        "Claude Lombard (* 1945 in Br\u00fcssel) ist eine belgische S\u00e4ngerin und Teilnehmerin am Eurovision Song Contest 1968. Claude Lombard studierte an der INSAS, einer Hochschule f\u00fcr Film- und Theaterwissenschaften in Br\u00fcssel. Sie lernte auch Klavier und Gitarre und \u00fcbte sich im Komponieren."@de,
        "Claude Lombard (Bruselas, 1945), es una cantante belga, conocida por su participaci\u00f3n en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1968."@es,
        "Claude Lombard (Brussel 1945), is een Belgische zangeres die haar land vertegenwoordigde op het Eurovisiesongfestival 1968."@nl,
        "Claude Lombard (born 1945 in Brussels) is a Belgian singer, best known internationally for her participation in the 1968 Eurovision Song Contest."@en,
        "Claude Lombard est une chanteuse, paroli\u00e8re et directrice artistique de doublage belge n\u00e9e \u00e0 Bruxelles. Elle est principalement connue en France pour avoir interpr\u00e9t\u00e9 de nombreux g\u00e9n\u00e9riques de s\u00e9ries d'animation dont la plupart ont \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9es sur La Cinq."@fr;
    owl:sameAs viaf:69118592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Lombard>,
        <http://viaf.org/viaf/69118592>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0caf224-eadf-4fb9-bfc1-a206132fcf6c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Lombard.
doremus_artist:015f0154-1ce4-3b2f-b3c9-465ace79ef2d
    rdfs:comment
        "C\u00e9lim\u00e8ne Daudet est une pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Aix-en-Provence en 1977."@fr;
    owl:sameAs viaf:183184414;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/C\u00e9lim\u00e8ne_Daudet>,
        <http://viaf.org/viaf/183184414>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Célimène_Daudet.
doremus_artist:01943943-be78-3048-8f5e-56b2d60f98f0
owl:sameAs viaf:22341489; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22341489>.
doremus_artist:01f66fbf-287b-3155-aeac-1cfc022c773c
    dbp:birthPlace res:Q9005;
    dbp:deathPlace dbr:Fiesole;
    rdfs:comment
        "Suzanne Danco (* 22. Januar 1911 in Br\u00fcssel; \u2020 10. August 2000 in Fiesole) war eine belgische Operns\u00e4ngerin (Sopran und Mezzosopran)."@de,
        "Suzanne Danco (22 January 1911 \u2013 10 August 2000), was a Belgian soprano whose career encompassed the opera stages of Europe from Mozart to 20th century roles, recitals, recordings of opera and songs, and later teaching."@en,
        "Suzanne Danco (22 de enero de 1911, Bruselas, B\u00e9lgica - 10 de agosto de 2000, Fiesole, Italia) fue una soprano y mezzosoprano belga especializada en repertorio franc\u00e9s, Mozart y contempor\u00e1neo."@es,
        "Suzanne Danco, n\u00e9e \u00e0 Bruxelles le 22 janvier 1911, morte \u00e0 Fiesole en Toscane le 10 ao\u00fbt 2000, est une soprano belge, particuli\u00e8rement associ\u00e9e aux op\u00e9ras de Mozart et au r\u00e9pertoire fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74037202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Danco>,
        <http://viaf.org/viaf/74037202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d27ec95-dabe-43a5-9623-a62cc7cab1f0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Suzanne_Danco.
doremus_artist:0391a8ac-7aaf-3def-b451-4f9f247b2b36
    owl:sameAs n0:449c7223-7ab1-4b33-aba5-6da9dac3497c;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/449c7223-7ab1-4b33-aba5-6da9dac3497c>.
doremus_artist:03d20623-851b-3202-8133-3659cfaa1668
owl:sameAs viaf:17414776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414776>.
doremus_artist:04426262-2f52-320a-9102-ef91705bc76d
owl:sameAs viaf:159847385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159847385>.
doremus_artist:05065ef2-496c-397e-8563-3591ffda86cd
owl:sameAs viaf:226685008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226685008>.
doremus_artist:050cf48b-c696-3c35-8873-f7416e8d3223
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Julius Schulhoff (* 2. August 1825 in Prag; \u2020 13. M\u00e4rz 1899 in Berlin) war ein \u00f6sterreichischer Pianist und Komponist."@de,
        "Julius Schulhoff (Julius \u0160ulhov) (August 22, 1825 \u2013 March 15, 1898) was a Bohemian pianist and composer of Jewish birth. As a composer, he was best known for his virtuosic salon pieces for solo piano, which included a grand sonata in F minor, twelve \u00e9tudes, and various caprices, impromptus, waltzes, and mazurkas."@en,
        "\u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0428\u0443\u043b\u044c\u0433\u043e\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Julius Schulhoff, \u0447\u0435\u0448. \u0160ulhov; 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1825, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1898, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:22341381;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Schulhoff>,
        <http://viaf.org/viaf/22341381>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julius_Schulhoff.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julius_Schulhoff.
doremus_artist:05468319-7967-3de2-afc9-dadf4110b9e5
owl:sameAs viaf:44566316; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44566316>.
doremus_artist:0710e610-90a4-3a84-82a1-e52192e11e14
    owl:sameAs viaf:105139098;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105139098>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9ab6c8c-2611-4d6f-a771-eea89aa1e95c>.
doremus_artist:0782d396-8436-3981-9dc8-f0830965fbe8
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Henri-Claude Fantapi\u00e9 (* 9. September 1938 in Nizza) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent. Fantapi\u00e9 studierte in Nizza bei Eug\u00e8ne Gosselin und Ren\u00e9 Saorgin, in Monte Carlo bei Marc-C\u00e9sar Scotto, Marcel Gonzal\u00e8s und Lucien Marzo und von 1958 bis 1962 in Paris Komposition bei Henri Dutilleux, Kontrapunkt bei Jacques Chailley und Orchesterleitung bei Eug\u00e8ne Bigot und Igor Markevitch. Von 1959 bis 1963 leitete er das Kammerorchester von Monaco. 1964 gr\u00fcndete er Les Solistes de Paris, ein Kammerorchester, mit dem er mehr als sechshundert Konzerte in Europa und Afrika gab und zahlreiche Rundfunkaufnahmen einspielte. Seit 1982 widmete er sich zunehmend der Orchesterp\u00e4dagogik, u.a. leitete er das Orchester der Europ\u00e4ischen Union der Musikschulen und die Jeune Philharmonie de Seine-Saint-Denis. Neben Wer"@de,
        "Henri-Claude Fantapi\u00e9 (born 1938 in Nice, France) is a French conductor and composer. He was a pupil of Marc-Cesar Scotto, Eug\u00e8ne Bigot, Igor Markevitch for conducting, and Henri Dutilleux for composition."@en,
        "Henri-Claude Fantapi\u00e9 est un chef d\u2019orchestre, p\u00e9dagogue, compositeur et musicologue fran\u00e7ais, n\u00e9 le 9 septembre 1938 \u00e0 Nice."@fr;
    owl:sameAs viaf:16121458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri-Claude_Fantapi\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/16121458>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri-Claude_Fantapié.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri-Claude_Fantapié.
doremus_artist:07df84d8-20ff-3255-a168-ba28bcb880c1
owl:sameAs viaf:249707064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249707064>.
doremus_artist:08407caa-ed69-3b23-8555-303a2bcd43d9
owl:sameAs viaf:145968122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/145968122>.
doremus_artist:08b83b52-f558-3fe8-81dd-0ede20047c12
owl:sameAs viaf:273719993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/273719993>.
doremus_artist:0920a238-4865-3031-8441-ea409554823c
    owl:sameAs viaf:44560996;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44560996>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab896066-f501-4bbb-8f92-d1c0e16fe4fb>.
doremus_artist:0a062b85-e653-38a9-b49a-6c83d2f552b0
    dbp:birthPlace dbr:Kentucky;
    rdfs:comment
        "Buell Kazee (* 29. August 1900 in Burton Fork, Kentucky; \u2020 31. August 1976) war ein US-amerikanischer Folk-S\u00e4nger und 5-String-Banjo-Spieler. Er gilt als einer der erfolgreichsten Interpreten der Oldtime Music w\u00e4hrend der 1920er Jahre und konnte in den 1960er Jahren w\u00e4hrend des Folk-Revivals ein erfolgreiches Comeback starten."@de,
        "Buell Kazee (August 29, 1900 - August 31, 1976) was an American country and folk singer. He is considered one of the most successful folk musicians of the 1920s and experienced a career comeback during the American folk music revival of the 1960s due in part to his inclusion on the Anthology of American Folk Music."@en;
    owl:sameAs viaf:76510868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buell_Kazee>,
        <http://viaf.org/viaf/76510868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b472532-06dd-428e-8049-3bf73b119c5e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Buell_Kazee.
doremus_artist:0a07b67b-8f33-36dd-9e20-e19c07c93d9b
    rdfs:comment
        "Cl\u00e9ment Loret, n\u00e9 \u00e0 Dendermonde (Termonde) en Belgique le 10 octobre 1833, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Colombes, pr\u00e8s de Paris, le 14 f\u00e9vrier 1909, est un organiste, professeur, et compositeur d\u2019origine belge, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:29733004;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Cl\u00e9ment_Loret>,
        <http://viaf.org/viaf/29733004>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clément_Loret.
doremus_artist:0aa37b43-edc5-3da4-9503-944f7e8592d5
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Janine Micheau (17 April 1914 - 18 October 1976) was a French singer, one of the leading lyric sopranos of her era in France. Janine (or Jeanine) Micheau was born in Toulouse, and studied voice at the Paris Conservatoire. She made her professional debut at the Op\u00e9ra-Comique on 16 November 1933, as la Plieuse in Louise, following this with Loys in Juif polonais by Camille Erlanger, the neighbour in Ang\u00e9lique by Jacques Ibert and small roles in Lakm\u00e9 (Miss Rose) and Mireille (Andreloun)."@en,
        "Janine Micheau (Toulouse, 17 avril 1914 - Paris, 18 octobre 1976) est une cantatrice fran\u00e7aise, l'une des plus \u00e9minentes sopranos de sa g\u00e9n\u00e9ration, particuli\u00e8rement associ\u00e9e au r\u00e9pertoire lyrique-colorature."@fr,
        "Janine Micheau (Toulouse, 17 de abril de 1914 - Par\u00eds, 18 de octubre de 1976) fue una soprano l\u00edrico-coloratura francesa. Asociada al repertorio de coloratura ejemplifica las cantantes g\u00e1licas canarios como Mado Robin, Mady Mespl\u00e9 y Natalie Dessay. Particip\u00f3 en varios registros fonogr\u00e1ficos, por ejemplo Manon de Massenet y como Micaela en Carmen con Victoria de los \u00c1ngeles. Cant\u00f3 en La Scala, Covent Garden, Lyric Opera of Chicago y el Metropolitan Opera entre otras casa l\u00edricas. Ense\u00f1\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds entre 1960 y 1975. Se retir\u00f3 en 1968 en Ruan y muri\u00f3 en Par\u00eds a los 62 a\u00f1os."@es,
        "Janine Micheau, auch Jeanine Micheau, (* 17. April 1914 in Toulouse; \u2020 18. Oktober 1976 in Paris) war eine franz\u00f6sische lyrische Sopranistin und Koloratursopranistin. Sie sang vor allem im franz\u00f6sischen Fach und an der Pariser Oper und der Komischen Oper in Paris. Ihr Abschiedskonzert an der Op\u00e9ra Comique war 1960, sie trat aber noch einmal im Mai 1968 in Rouen auf (als Pamina aus der Die Zauberfl\u00f6te). Ab 1961 lehrte sie Gesang am Konservatorium in Paris und am Mozarteum in Salzburg."@de,
        "\u30b8\u30e3\u30cb\u30fc\u30cc\u30fb\u30df\u30b7\u30e7\u30fc\uff08Janine Micheau, 1914\u5e744\u670817\u65e5 \u2013 1976\u5e7410\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24787991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janine_Micheau>,
        <http://viaf.org/viaf/24787991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Janine_Micheau.
doremus_artist:0c1b1e64-1ce7-386d-ab37-17e73684380c
owl:sameAs viaf:7643158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7643158>.
doremus_artist:0e67ee71-cfc9-399b-898d-cc6f4807636e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "8\u6b73\u3067\u30cf\u30fc\u30d7\u3092\u30a2\u30f3\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30eb\u30cb\u30a8\u306b\u5e2b\u4e8b\u300211\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u307f\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30c3\u30bb\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u300113\u6b73\u3067\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308b\u300217\u6b73\u3067\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30e0\u30eb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u6700\u521d\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3067\u306f\u3001\u5927\u3044\u306b\u79f0\u8cdb\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u305f\u30021913\u5e74\u306b\u306f\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021922\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30011924\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30d4\u30a8\u30eb\u30cd\u3001\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u3001\u30c0\u30e0\u30ed\u30c3\u30b7\u30e5\u3001\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u3001\u30bb\u30eb\u3001\u30e9\u30a4\u30ca\u30fc\u3001\u30b4\u30eb\u30b7\u30e5\u30de\u30f3\u3089\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306e\u3082\u3068\u3067\u3001\u5404\u56fd\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 1921\u5e74\u304b\u30891926\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u590f\u671f\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u3067\u30cf\u30fc\u30d7\u79d1\u306e\u4e3b\u4efb\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021926\u5e74\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u30011938\u5e74\u306b\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u30cf\u30fc\u30d7\u79d1\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u306b\u9078\u3070\u308c\u3001\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f1956\u5e74\u304b\u30891967\u5e74\u307e\u3067\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u3082\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 1975\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "Marcel Georges Lucien Grandjany (* 3. September 1891 in Paris; \u2020 24. Februar 1975 in New York) war ein franz\u00f6sischer Harfenist, Lehrer, Komponist und Dichter."@de,
        "Marcel Georges Lucien Grandjany (gran-zhah-NEE) (3 September 1891 \u2013 24 February 1975) was a French-born American harpist and composer."@en,
        "Marcel Georges Lucien Grandjany (ur. 3 wrze\u015bnia 1891 w Pary\u017cu, zm. 24 lutego 1975 w Nowym Jorku) \u2013 francusko-ameryka\u0144ski harfista, kompozytor i pedagog gry na harfie."@pl,
        "Marcel Grandjany, de son nom complet, Marcel Georges Lucien Grandjany, est un harpiste et compositeur franco-am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Paris le 3 septembre 1891; mort \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis) le 24 f\u00e9vrier 1975. N\u00e9 fran\u00e7ais, il devint citoyen am\u00e9ricain en 1945."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u0416\u043e\u0440\u0436 \u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d \u0413\u0440\u0430\u043d\u0436\u0430\u043d\u0438 (\u0444\u0440. Marcel Georges Lucien Grandjany; 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1891, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1975, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0437\u0438\u043d\u044b, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0447\u0435\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d \u0435\u0451 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439, \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0440\u0438\u0435\u0442\u0442\u043e\u0439 \u0420\u0435\u043d\u044c\u0435. \u0421 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0420\u0435\u043d\u044c\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430. \u0412 17 \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0438 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0441 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u0430\u043c\u0443\u0440\u0451. \u0412 1913 \u0433. \u0434\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0441 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u043c \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u0435\u043c. \u0412 1922 \u0433. \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0435 \u0420\u0443\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442 \u2014 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b, \u0430\u0440\u0444\u044b \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u043e; \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440 \u0420\u0443\u0441\u0441"@ru;
    owl:sameAs viaf:14958330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Grandjany>,
        <http://viaf.org/viaf/14958330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ec8fd813-2493-4050-9a26-805cbde1208b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Grandjany.
doremus_artist:0e991be9-2a00-32fd-afca-d34957115e04
owl:sameAs viaf:79166727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79166727>.
doremus_artist:0f5a3b1f-36c6-3015-ba2f-0c44015ff3c9
    dbp:birthPlace re:Marcinelle;
    dbp:deathPlace re:Mont-sur-Marchienne;
    rdfs:comment
        "Paul Louka, de son vrai nom Vital-Paul Delporte, n\u00e9 \u00e0 Marcinelle en 17 ao\u00fbt 1936, mort \u00e0 Mont-sur-Marchienne le 23 juillet 2011, est un auteur, compositeur, interpr\u00e8te, com\u00e9dien, \u00e9crivain, peintre, et saltimbanque belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:18701812;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Louka>,
        <http://viaf.org/viaf/18701812>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Louka.
doremus_artist:0fee357d-65bd-310c-9f26-a0d8cf8e94d8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Chartres;
    rdfs:comment
        "Gilles Jullien (* um 1653 in Paris; \u2020 14. September 1703 in Chartres) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist des Barock."@de,
        "Gilles Jullien (c. 1651/1653 \u2013 14 September 1703) was a French Baroque composer and organist. He is credited with bringing the style of French organ music then current in Paris to Chartres. Almost nothing is known about Jullien's life or training. His burial certificate indicates he was 50 or slightly younger when he died, so he must have been born between 1651 and 1653. It is assumed that he became organist of the Chartres Cathedral on 6 December 1667. The date is questionable, but the fact that Jullien was appointed organist of the cathedral while still very young is indisputable. He occupied this position until his death in Chartres in 1703. He was succeeded at the cathedral by his eldest son, Jean-Fran\u00e7ois Jullien."@en,
        "Gilles Jullien, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1650 ou 1653, mort \u00e0 Chartres le 14 septembre 1703, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:2656525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilles_Jullien>,
        <http://viaf.org/viaf/2656525>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_Chartres_17th-c-engraving.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilles_Jullien.
doremus_artist:0ff2c69e-5bd8-3c00-9a7b-1b3620f5c9dd
    dbp:birthPlace re:Paris;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Antoine Ponchard (n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1787 \u00e0 Paris, mort le 6 juin 1866 \u00e0 Paris) est un chanteur d'op\u00e9ra (t\u00e9nor) et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais.Il d\u00e9buta en 1812 dans l'op\u00e9ra L'Ami de la maison de Gr\u00e9try. En 1825 il chanta le r\u00f4le principal \u2212 George Brown \u2212 lors de la premi\u00e8re de La Dame blanche de Bo\u00efeldieu."@fr;
    owl:sameAs viaf:32260685;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Ponchard>,
        <http://viaf.org/viaf/32260685>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis-Antoine-Éléonore_Ponchard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Ponchard.
doremus_artist:105bb1e7-a957-3749-b8da-5e45ef5bee7d
    rdfs:comment
        "Charles Noblet (1715-1769) est un claveciniste fran\u00e7ais, \u00ab musicien du roy en son accad\u00e9mie royale de musique \u00bb. Cit\u00e9, (pour le comparer avec Felice Bambini, qui n'avait que 9 ou 10 ans) par Jean-Jacques Rousseau dans sa Lettre sur la musique fran\u00e7aise.Il eut comme \u00e9l\u00e8ve, pour la composition, Guillaume Lasceux.Il a publi\u00e9 en 1757 \u00e0 Paris un recueil de Nouvelles suites de pi\u00e8ces de clavecin et trois sonates, avec accompagnement de violon."@fr;
    owl:sameAs viaf:12570054;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Noblet>,
        <http://viaf.org/viaf/12570054>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Noblet.
doremus_artist:10827edf-06dd-3175-bc21-a7da0cfc9b4a
owl:sameAs viaf:24787595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24787595>.
doremus_artist:1193c89a-6f5d-37d1-a8d9-4308d77bd1e0
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Didier Bezace (born 10 February 1946) is a French actor."@en,
        "Didier Bezace, n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1946 \u00e0 Paris, est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:54231036;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Didier_Bezace>,
        <http://viaf.org/viaf/54231036>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Didier_Bezace.
doremus_artist:123402e4-d12f-380b-8b07-4169b7f5b3af
    dbp:birthPlace dbr:Noisy-le-Sec;
    dbp:deathPlace dbr:Börnsen;
    rdfs:comment
        "Philipp Jarnach (* 26 de julio de 1892 - \u2020 17 de diciembre de 1982) compositor de origen espa\u00f1ol. Naci\u00f3 en Noisy Le Sec, cerca de Par\u00eds, hijo de un escultor catal\u00e1n y de su esposa flamenca. Estudi\u00f3 piano en el Conservatorio de Par\u00eds con \u00c9douard Risler y armon\u00eda con Albert Lavignac. Sus primeras obras fueron publicadas a partir de 1912 por la conocida editorial francesa Durant & Fils y el joven compositor fue promovido por Ravel y Debussy. Philipp Jarnach falleci\u00f3 el 17 de diciembre de 1982 a los 90 a\u00f1os en B\u00f6rnsen, cerca de Hamburgo."@es,
        "Philipp Jarnach (* 26. Juli 1892 in Noisy-le-Sec; \u2020 17. Dezember 1982 in B\u00f6rnsen) war ein deutscher Komponist und Musiklehrer. In den 1920er Jahren galt er neben Hindemith als f\u00fchrender Vertreter der damals modernen deutschen Musik. Als \u201eErbteil seiner romanischen Herkunft\u201c bewies er \u201esichere Formkraft in einer selbstst\u00e4ndigen Fortsetzung\u201c der von seinem Lehrer und Freund Busoni erstrebten \u201eKlassizit\u00e4t\u201c. Da er bald selbst unterrichtete und diese Aufgabe sehr ernst nahm, blieb sein Werk, vorwiegend Instrumentalmusik, eher schmal. Teile der Kritik beklagten schon um 1950, der Komponist Jarnach drohe zu unrecht \u201evergessen\u201c zu werden. Zu Jarnachs Sch\u00fclern z\u00e4hlten Kurt Weill und Wilhelm Maler, die in gegens\u00e4tzlichen weltanschaulichen Lagern standen."@de,
        "Philipp Jarnach (26 July 1892 \u2013 17 December 1982) was a composer of modern music. Jarnach was born in Noisy-le-Sec, France, the son of a Spanish sculptor and a Flemish mother. Until 1914 he lived in Paris, where he studied piano under \u00c9douard Risler and harmony under Albert Lavignac at the Conservatoire de Paris. During the First World War he was a student of Ferruccio Busoni in Z\u00fcrich. He later completed the opera Doktor Faust which Busoni had left unfinished on his death in 1924."@en,
        "Philipp Jarnach est un pianiste et compositeur allemand, d'origine espagnole, n\u00e9 \u00e0 Noisy-le-Sec le 26 juillet 1892 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 B\u00f6rnsen, pr\u00e8s de Hambourg, le 17 d\u00e9cembre 1982."@fr,
        "\u00c8 il figlio di uno scultore spagnolo e di una madre fiamminga. Fino al 1914 ha vissuto a Parigi, dove ha studiato pianoforte con \u00c9douard Risler e armonia sotto la guida di Albert Lavignac al Conservatorio di Parigi. Durante la prima guerra mondiale \u00e8 stato un allievo di Ferruccio Busoni a Zurigo. Lui stesso completer\u00e0 l'opera incompiuta di Busoni Doktor Faust. Nel 1920 Jarnach lavor\u00f2 a Berlino come pianista, direttore di orchestra e compositore. Nel 1927 divenne insegnante di composizione alla Colonia Music Academy. Ha fondato, nell'anno 1949 la Accademia Musicale amburghese."@it,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u042f\u0440\u043d\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Philipp Jarnach; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1892, \u041d\u0443\u0430\u0437\u0438-\u043b\u0435-\u0421\u0435\u043a \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1982, \u0411\u0451\u0440\u043d\u0437\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 (\u0443 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0420\u0438\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 (\u0443 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u041b\u0430\u0432\u0438\u043d\u044c\u044f\u043a\u0430), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435 \u0443 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0443\u0447\u0447\u043e \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438 (\u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u042f\u0440\u043d\u0430\u0445 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u043d\u0435\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438 \u00ab\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0424\u0430\u0443\u0441\u0442\u00bb). \u0412 1920-\u0435 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421 1927 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432 1950 \u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c (\u0434\u043e 1959 \u0433.) \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u042f\u0440\u043d\u0430\u0445\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u2014 \u041a\u0443\u0440\u0442 \u0412\u0430\u0439\u043b\u044c, \u0411\u0435\u0440\u043d\u0434 \u0410\u043b\u043e\u0438\u0441 \u0426\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d, \u041d\u0438\u043a\u043e\u0441 \u0421\u043a\u0430\u043b\u043a\u043e\u0442\u0430\u0441, \u041e\u0442\u0442\u043e \u041b\u044e\u043d\u0438\u043d\u0433, \u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440-\u0426\u044e\u0440\u0438\u0445 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:276152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philipp_Jarnach>,
        <http://viaf.org/viaf/276152>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philipp_Jarnach.
doremus_artist:13148ea1-e212-3083-b7a1-8d95e4131f5e
owl:sameAs viaf:69195798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69195798>.
doremus_artist:13224b9d-480f-361b-be70-1123e0a7ffcd
owl:sameAs viaf:51957699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51957699>.
doremus_artist:133d229b-c9d8-30b2-b4dd-a35af2da1fe2
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Imola;
    rdfs:comment
        "Ebe Stignani (* 11. Juli 1903 in Neapel; \u2020 5. Oktober 1974 in Imola) war eine italienische Operns\u00e4ngerin mit den Stimmlagen Mezzosopran und Alt."@de,
        "Ebe Stignani (10 July 1903 [or 1904] \u2013 5 October 1974) was an Italian opera singer, who was pre-eminent in the dramatic mezzo-soprano roles of the Italian repertoire during a stage career of more than thirty years."@en,
        "Ebe Stignani (N\u00e1poles, 10 de Julho de 1903 (ou 1904) \u2014 5 de Outubro de 1974) foi uma mezzo-soprano italiana, famosa em repert\u00f3rios italianos em uma carreira de trinta anos."@pt,
        "Ebe Stignani (N\u00e1poles, 10 de julio de 1903 - Imola, 5 de octubre de 1974), considerada la m\u00e1xima mezzosoprano de su \u00e9poca en Italia, su carrera se extendi\u00f3 por m\u00e1s de tres d\u00e9cadas. Se retir\u00f3 en 1958 para dar paso a la generaci\u00f3n de Giulietta Simionato y Fedora Barbieri."@es,
        "Ebe Stignani (n\u00e9e le 10 juillet 1903 \u00e0 Naples et morte le 5 octobre 1974 (\u00e0 71 ans) \u00e0 Imola) est une mezzo-soprano italienne, l'une des plus \u00e9minentes mezzos de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr;
    owl:sameAs viaf:27253292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ebe_Stignani>,
        <http://viaf.org/viaf/27253292>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ebe_Stignani.
doremus_artist:1383216b-4daa-31b6-8003-a6a3b1c1dc55
    dbp:birthPlace dbr:Kärdla;
    rdfs:comment
        "Dopo aver seguito gli studi alla Tallinn Academy of Music e dopo aver studiato con Lepo Sumera, nel 1984 diviene bandleader di un gruppo rock, In Spe, che diventer\u00e0 nel giro di pochi anni uno dei pi\u00f9 famosi in Estonia. Con l'avvento della Perestrojka, si trasferisce presto all'estero, dove comincia a lavorare per la Helsingin kaupunginorkesteri (l'orchestra filarmonica di Helsinki), per il quartetto Hilliard Ensemble e per la City of Birmingham Symphony Orchestra. In Estonia \u00e8 stato premiato 2 volte, nel 1991 e nel 1996 con il Premio culturale d'Estonia."@it,
        "Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr (* 16. Oktober 1959 in K\u00e4rdla, Insel Hiiumaa, Estnische SSR) ist ein estnischer Komponist."@de,
        "Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr (K\u00e4rdla, 16 oktober 1959) is een Estisch componist. T\u00fc\u00fcr begon met muziek toen hij dwarsfluit en slagwerk ging studeren aan de Muziekschool van Tallinn (1976-1980). Daaropvolgend studeerde hij compositie bij Jaan R\u00e4\u00e4ts aan de Muziekacademie van Tallinn (1980-1984), maar ook had hij priv\u00e9lessen van Lepo Sumera. In Darmstadt leerde hij zichzelf elektronische muziek. Tegelijkertijd zong hij in zijn eigen band In Spe, die plaatselijke bekendheid verkreeg. Van 1989 tot 1992 gaf hij zelf les aan de Muziekacademie."@nl,
        "Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr (born 16 October 1959) is an Estonian composer. T\u00fc\u00fcr (Estonian pronunciation: [ty\u02d0r]) was born in K\u00e4rdla on the Estonian island of Hiiumaa. He studied flute and percussion at the Tallinn Music School from 1976 to 1980 and composition with Jaan R\u00e4\u00e4ts at the Tallinn Academy of Music and privately with Lepo Sumera from 1980 to 1984. From 1979 to 1984 he headed the rock group In Spe, which quickly became one of the most popular in Estonia."@en,
        """Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr (ur.16 pa\u017adziernika 1959 w K\u00e4rdla) - esto\u0144ski kompozytor. Ucze\u0144 Jaana R\u00e4\u00e4tsa i Lepo Sumery w zakresie kompozycji. W latach 1979\u20131984 cz\u0142onek zespo\u0142u rockowego In Spe. Wa\u017cniejsze dzie\u0142a: 
*  Dona nobis pacem (1982) 
*  II Symfonia (1987) na wielk\u0105 orkiestr\u0119 symfoniczn\u0105 i ta\u015bm\u0119 
*  Insula deserta (1989) na orkiestr\u0119 smyczkow\u0105 
*  cykl Show (1993) na orkiestr\u0119 smyczkow\u0105 (ka\u017cda cz\u0119\u015b\u0107 mo\u017ce by\u0107 wykonywana i nagrywana oddzielnie): 
*  Action 
*  Passion 
*  Illusion 
*  Requiem (1994) na ch\u00f3r mieszany, fortepian, tr\u00f3jk\u0105t i orkiestr\u0119 smyczkow\u0105 
*  Koncert wiolonczelowy (1996) 
*  Symbiosis (1996) na skrzypce i wiolonczel\u0119 
*  Lighthouse na orkiestr\u0119 smyczkow\u0105 
*  III Symfonia (1997) 
*  Koncert skrzypcowy (1998) 
*  Exodus (1999) na wielk\u0105 orkiestr\u0119 symfoniczn\u0105 
*  Illuminatio, Kon"""@pl,
        "Erkki-Sven T\u00fc\u00fcrFichier:Tyyr2012.jpg Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr en 2012 dans l'\u00e9glise de P\u00fchalepa Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr est un compositeur estonien, n\u00e9 \u00e0 K\u00e4rdla, sur l'\u00eele estonienne de Hiiumaa, le 16 octobre 1959."@fr,
        "\u042d\u0301\u0440\u043a\u043a\u0438-\u0421\u0432\u0435\u043d \u0422\u044e\u0301\u044e\u0440 (\u044d\u0441\u0442. Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1959, \u041a\u044f\u0440\u0434\u043b\u0430, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0425\u0438\u0439\u0443\u043c\u0430\u0430) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30ad\uff1d\u30b9\u30f4\u30a7\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\uff08Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr\u30011959\u5e7410\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a8\u30eb\u30c3\u30ad\uff1d\u30ba\u30f4\u30a7\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u3001\u30a8\u30eb\u30ad\uff1d\u30b9\u30f4\u30a7\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49414896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erkki-Sven_T\u00fc\u00fcr>,
        <http://viaf.org/viaf/49414896>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bdaf8bf5-8b4a-49a8-9091-50cd7ab23e72>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tyyr2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Erkki-Sven_Tüür.
doremus_artist:15102e8b-096e-3c39-a275-a068e77bfafb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gloucester_City,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Mineola,_New_York>;
    rdfs:comment
        "James Barton (1 de noviembre de 1890 \u2013 19 de febrero de 1962) fue un actor de vodevil, teatro, cine y televisi\u00f3n de nacionalidad estadounidense."@es,
        "James Edward Barton (November 1, 1890 \u2013 February 19, 1962) was an American vaudevillian, stage performer, and a character actor in films and on television."@en;
    owl:sameAs viaf:59273391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Barton_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/59273391>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_barton_1962.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Barton_(actor)>.
doremus_artist:154db5c8-d4b0-34cf-bab5-91f71e988628
owl:sameAs viaf:261653704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261653704>.
doremus_artist:15ac16ed-9a85-3cdb-8459-d236a9ebc322
owl:sameAs viaf:228384467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228384467>.
doremus_artist:16dd7390-670d-30c0-9685-9ac7eb471dda
    owl:sameAs viaf:76504063;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76504063>,
        <https://musicbrainz.org/artist/01453e58-8202-4990-b41a-b74c73a7d961>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Protschka.
doremus_artist:1985198d-074c-37f0-86b2-2ee6571b762f
    rdfs:comment
        "Neil Chotem (9 September 1920, Saskatoon - 21 February 2008, Greenfield Park, Quebec) was a Canadian composer, arranger, conductor, pianist, and music educator. His compositional style is eclectic but conservative, and often incorporates elements of jazz and popular music. He composed a considerable body of works for television and radio and also wrote music for a number of leading Canadian performers like Maureen Forrester, Paul Pich\u00e9, and Michel Rivard. For the progressive rock band Harmonium he wrote much of the music for their critically acclaimed album L'Heptade (1976). In 1968 he, Paul de Margerie, and Marcel L\u00e9v\u00eaque were awarded a Montreal Festival du disque prize for 3=12, an LP for which the three men all worked together as conductors and arrangers. He received another prize from "@en,
        """Neil Chotem \u00e9tait un pianiste, compositeur, arrangeur et chef d'orchestre. Il est n\u00e9 le 9 septembre 1920 \u00e0 Saskatoon, en Saskatchewan, de parents russes et il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Greenfield Park le 21 f\u00e9vrier 2008. Il a v\u00e9cu une grande partie de sa vie \u00e0 Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec Il fut une figure majeure de l'album "L'Heptade" du groupe qu\u00e9becois Harmonium. En plus de former un orchestre de jazz, Il a travaill\u00e9 au cours de sa carri\u00e8re avec de nombreux artistes: Ren\u00e9e Claude, Lucille Dumont, Monique Leyrac, Paul Pich\u00e9, Michel Rivard, Marie-Claire S\u00e9guin, le groupe Harmonium, etc."""@fr;
    owl:sameAs viaf:61730350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neil_Chotem>,
        <http://viaf.org/viaf/61730350>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5dfb48c8-770b-4f10-baf6-9bd45ab5ad46>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Neil_Chotem.
doremus_artist:19ba5372-63a1-3f67-8a0b-9987f483c512
owl:sameAs viaf:15967431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15967431>.
doremus_artist:19f34bb2-e566-33a6-b9ec-c0da049e9d74
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Muskogee,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        "Barney Kessel (* 17. Oktober 1923 in Muskogee, Oklahoma; \u2020 6. Mai 2004 in San Diego, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Gitarrist."@de,
        """Barney Kessel (17 de octubre de 1923 \u2013 6 de mayo de 2004) fue un guitarrista de jazz estadounidense nacido en Muskogee (Oklahoma), Estados Unidos. Fue miembro de muchos grupos importantes de jazz as\u00ed como una "primera opci\u00f3n" en sesiones de estudios de grabaci\u00f3n, pel\u00edculas y grabaciones para la televisi\u00f3n. Kessel fue miembro del grupo de m\u00fasicos de session conocido como The Wrecking Crew."""@es,
        "Barney Kessel (Muskogee (Oklahoma), 17 oktober 1923 - San Diego (Californi\u00eb), 6 mei 2004) was een Amerikaans jazzgitarist."@nl,
        "Barney Kessel (Muskogee, Oklahoma, 17 de outubro de 1923 \u2014 6 de maio de 2004) foi um guitarrista de jazz norte-americano. Aos dezesseis anos come\u00e7ou a tocar guitarra influenciado pelo estilo de Charlie Christian, seu grande \u00eddolo. Aos dezenove anos mudou-se para Los Angeles onde rapidamente se estabeleceu entre os grandes m\u00fasicos da cidade. Em 1973 formou com os guitarristas Herb Ellis e Charlie Byrd o grupo Great Guitars.Em 1983 fez seu debut em Nova Iorque como l\u00edder."@pt,
        """Barney Kessel (October 17, 1923 \u2013 May 6, 2004) was an American jazz guitarist born in Muskogee, Oklahoma. Noted in particular for his knowledge of chords and inversions and chord-based melodies, he was a member of many prominent jazz groups as well as a "first call" guitarist for studio, film, and television recording sessions. Kessel was a member of the group of session musicians informally known as the Wrecking Crew."""@en,
        """Barney Kessel (ur. 17 pa\u017adziernika 1923 w Muskogee, zm. 6 maja 2004 w San Diego) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta jazzowy. W ci\u0105gu swojej kariery muzycznej wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z wieloma znakomito\u015bciami jazzu, m.in. Charliem Parkerem, Artiem Shawem, Billie Holiday, Bennym Goodmanem i Artem Tatumem. Razem z Herbem Ellisem i Charliem Byrdem za\u0142o\u017cy\u0142 w latach 70. zesp\u00f3\u0142 Great Guitars. By\u0142 cz\u0142onkiem The Wrecking Crew. Mi\u0119dzy 1947 a 1960 wygrywa\u0142 konkursy na najlepszego gitarzyst\u0119 organizowane przez takie magazyny jak "Playboy", "Esquire" czy "Down Beat". Mi\u0119dzy 1961 a 1973 Gibson produkowa\u0142 specjalny model gitar nazwany: Gibson Barney Kessel."""@pl,
        "Barney Kessel est un guitariste de jazz am\u00e9ricain, n\u00e9 le 17 octobre 1923 \u00e0 Muskogee (Oklahoma) et mort le 6 mai 2004 \u00e0 San Diego (Californie)."@fr,
        "Cominci\u00f2 a suonare professionalmente da ragazzo con gruppi di musica da ballo per unirsi poi ad formazioni musicali pi\u00f9 importanti, come quella diretta da Chico Marx. Rapidamente si posizion\u00f2 come musicista chiave nella chitarra jazz post Charlie Christian. Nel 1944 partecip\u00f2 al film del sassofonista Lester Young Jammin' the Blues e nel 1947 registr\u00f2 con i Charlie Parker's New Stars le session di Relaxin' at Camarillo per la Dial Records. Kessel mor\u00ec di tumore al cervello a San Diego in California. La sua salute era andata peggiorando dopo un ictus nel 1992."@it,
        "\u0411\u0430\u0440\u043d\u0438 \u041a\u0435\u0441\u0441\u0435\u043b (17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1923 \u2014 6 \u043c\u0430\u044f 2004) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0411\u044b\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0430\u0445 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044f\u043c\u0438."@ru,
        "\u30d0\u30fc\u30cb\u30fc\u30fb\u30b1\u30c3\u30bb\u30eb\uff08Barney Kessel\u30011923\u5e7410\u670817\u65e5 - 2004\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barney_Kessel>,
        <http://viaf.org/viaf/51875741>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf347470-d1d1-48b4-bda1-8171418ef5a7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barney_Kessel_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Barney_Kessel.
doremus_artist:1a3dda47-79eb-3b7a-a510-a684b3ae6398
    owl:sameAs viaf:19867137;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867137>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dae79976-8ee3-494b-b233-d22fd14d6f2d>.
doremus_artist:1b5229ec-4ea3-3d99-a28b-c41e80696a8b
owl:sameAs viaf:56903812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56903812>.
doremus_artist:1f662660-90ab-3f1f-bce7-8c0fe82e9326
owl:sameAs viaf:51953826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51953826>.
doremus_artist:1fa3e187-fb54-34ab-92bb-5b44786c1622
    owl:sameAs viaf:93534665;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93534665>,
        <https://musicbrainz.org/artist/943079c1-30dc-404e-bce4-4e6d1da5cc0e>.
doremus_artist:20d3b1ae-9e76-3917-841a-68f6617aa791
    dbp:birthPlace dbr:Cheb;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Guilford,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Rudolf Serkin (* 28. M\u00e4rz 1903 in Eger; \u2020 8. Mai 1991 in Guilford, Vermont) war ein amerikanischer Pianist \u00f6sterreichischer Herkunft."@de,
        "Rudolf Serkin (28 March 1903 \u2013 8 May 1991) was a Bohemian-born pianist. He is widely regarded as one of the greatest Beethoven interpreters of the 20th century."@en,
        "Rudolf Serkin (28 de Mar\u00e7o de 1903 - 8 de Maio de 1991) foi um pianista, concertista, e professor. Rudolf Serkin nasceu em Eger, Bohemia, Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro (atual Rep\u00fablica Checa). Como desde cedo demonstrou muito talento, ele foi mandado para Viena aos nove anos, onde ele estudou piano com Richard Robert e composi\u00e7\u00e3o com Joseph Marx, fazendo sua estr\u00e9ia p\u00fablica com a Filarm\u00f4nica de Viena aos doze anos de idade. De 1918 at\u00e9 1920 ela estudou composi\u00e7\u00e3o com Arnold Schoenberg e participou ativamente da sociedade criada por Schoenberg para apresenta\u00e7oes privadas de m\u00fasica. Ele come\u00e7ou sua carreira em concertos em 1920, vivendo em Berlim com o violinista alem\u00e3o Adolf Busch e sua fam\u00edlia, que inclu\u00eda a filha do casal de tr\u00eas anos de idade, Irene, com quem Serkin casou-se quinze anos mais ta"@pt,
        "Rudolf Serkin (Eger, 28 maart 1903 - Guildfort, 8 mei 1991) was een Amerikaans pianist. Serkin werd geboren in Bohemen als vijfde kind in een gezin van acht kinderen. Hij studeerde piano in Wenen bij Richard Robert, en compositie bij Joseph Marx en Arnold Sch\u00f6nberg. Hij trouwde met de dochter van de violist Adolf Busch en werd diens vaste begeleider. In 1939 emigreerde hij naar de Verenigde Staten en werd daar docent aan het Curtis Institute te Philadelphia en in 1968 directeur van deze instelling. Serkin was ook actief als componist, en componeerde onder meer een strijkkwartet."@nl,
        "Rudolf Serkin (Eger, Bohemia, hoy en la Rep\u00fablica Checa, 28 de marzo de 1903 - Guildford, Vermont, Estados Unidos, 8 de mayo de 1991) fue un pianista austriaco nacionalizado estadounidense."@es,
        "Rudolf Serkin (ur. 28 marca 1903 w Cheb, zm. 8 maja 1991 w Guilford, w stanie Vermont) \u2013 ameryka\u0144ski pianista."@pl,
        "Rudolf SerkinFichier:Rudolf Serkin 1962c.jpg Rudolf Serkin en 1962 Rudolf Serkin est un pianiste autrichien, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Eger en Boh\u00eame (aujourd'hui Cheb en R\u00e9publique tch\u00e8que) le 28 mars 1903, mort \u00e0 Guilford dans le Vermont (\u00c9tats-Unis) le 8 mai 1991."@fr,
        "\u0420\u0443\u0301\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0421\u0451\u0440\u043a\u0438\u043d, \u0420\u0443\u0434\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444 \u0421\u0435\u0301\u0440\u043a\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rudolf Serkin; 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1903, \u042d\u0433\u0435\u0440, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0425\u0435\u0431, \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f) \u2014 8 \u043c\u0430\u044f 1991, \u0413\u0438\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0415\u0433\u043e \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0446\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438."@ru,
        """\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\uff08Rudolf Serkin, 1903\u5e743\u670828\u65e5 - 1991\u5e745\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u30fb\u30d8\u30d7\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u540d\u306f"Rudolph"\u3068\u7db4\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 20\u4e16\u7d00\u306e\u5927\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u540d\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3067\u82e5\u304f\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u6570\u3005\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306e\u6b63\u5f53\u306a\u7d99\u627f\u8005\u3068\u76ee\u3055\u308c\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306a\u3069\u306e\u89e3\u91c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u304c\u5e7c\u5c11\u3067\u3042\u3063\u305f\u3053\u308d\u3001\u826f\u304d\u53cb\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a6\u30eb\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3055\u305b\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u306f\u3001\u7279\u306b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u6f14\u594f\u306e\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u9332\u97f3\u306b\u306f\u614e\u91cd\u3067\u3001\u30b3\u30ed\u30e0\u30d3\u30a2\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304b\u3089\u306e\u5e0c\u671b\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u7d50\u5c40\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u5168\u66f2\u306e\u9332\u97f3\u3092\u5b8c\u6210\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306b\u306f\u30c6\u30e9\u30fc\u30af\u3067\u5c0f\u6fa4\u5f81\u723e\u3068\u306e\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u3067\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30d0\u30c9\u3068\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u9332\u97f3\u3002\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u306e\u53e4\u3044\u9332\u97f3\u306e\u591a\u304f\u306f\u5ec3\u76e4\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u751f\u8a95100\u5e74\u306e2003\u5e74\u306b\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30b7\u30ab\u30eb\u304b\u3089\u76f8\u5f53\u6570\u304c\u5fa9\u523b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u7b49\u304b\u3089\u30e9\u30a4\u30d6\u9332\u97f3\u304c\u6642\u6298\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u306a\u304b\u3067\u3082\u7279\u306b\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30af\u30fc\u30d9\u30ea\u30c3\u30af\u3068\u306e\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u5168\u96c6\u306f\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002"""@ja,
        "\u9c81\u9053\u592b\u00b7\u585e\u5c14\u91d1Rudolf Serkin\uff081903\u5e743\u670828\u65e5\uff0d1991\u5e745\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5e0c\u7c73\u4e9e\u88d4\uff08\u7576\u6642\u7a31\u5967\u5308\u5e1d\u570b\uff0c\u4eca\u7a31\u6377\u514b\uff09\u7f8e\u7c4d\u94a2\u7434\u5bb6\u3002 \u5e7c\u5e74\u4e8e\u5965\u5730\u5229\u5b78\u7fd2\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c17\u6b72\u958b\u59cb\u6f14\u594f\u5bb6\u751f\u6daf\uff0c\u7d50\u8b58\u5fb7\u570b\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u963f\u9053\u592b\u2027\u5e03\u8a31\uff0c\u52a0\u5165\u5e03\u8a31\u56db\u91cd\u594f\u5718\u6f14\u51fa\uff0c\u4e26\u8207\u5e03\u8a31\u4e00\u5bb6\u4eba\u5171\u540c\u751f\u6d3b\u30021935\u5e74\u5a36\u5e03\u8a31\u7684\u5973\u5152Irene\u70ba\u59bb\u30021939\u5e74\u8d77\u8207\u5e03\u8a31\u4e00\u5bb6\u4eba\u70ba\u907f\u7d0d\u7cb9\u79fb\u5c45\u7f8e\u56fd\u3002\u66fe\u64d4\u4efb\u8331\u8389\u4e9e\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u9662\u9577\u591a\u5e74\uff0c\u662f\u6700\u4f18\u79c0\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\uff08\u7279\u522b\u662f\u83ab\u624e\u7279\uff0c\u8d1d\u591a\u82ac\uff0c\u8212\u4f2f\u7279\u548c\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7684\u4f5c\u54c1\uff09\u7684\u6f14\u7ece\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14959597;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Serkin>,
        <http://viaf.org/viaf/14959597>,
        <https://musicbrainz.org/artist/005da96d-67fb-4723-ad78-b0571b6ce076>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rudolf_Serkin_1962c.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rudolf_Serkin.
doremus_artist:212aa19e-c7b5-3e9e-86ac-ffb3797452d4
owl:sameAs viaf:14965804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965804>.
doremus_artist:213ed8a8-7887-3c5f-bd51-1f475aa3135b
owl:sameAs viaf:12502951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12502951>.
doremus_artist:21596f29-eed1-39fc-84dd-c8c72abe856b
owl:sameAs viaf:69194821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69194821>.
doremus_artist:2225bf75-4cbb-33bb-b8cc-a43aa5e58821
owl:sameAs viaf:59410278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59410278>.
doremus_artist:22a9b495-6fec-38a7-a2ff-1c6013529980
owl:sameAs viaf:117239183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117239183>.
doremus_artist:23504619-70a5-3f4d-9266-c7e312c8eb8f
    owl:sameAs viaf:22334076;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22334076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe83e568-e7f1-4f2e-a097-3a8a37069e14>.
doremus_artist:23baa529-2cb2-3f7d-ab56-ea1ad492b1f8
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Figlio del pianista Rudolf Serkin e nipote del violinista Adolf Busch, sua madre Irene Busch, \u00e8 stata anch'essa una violinista nel Busch Quartet. Peter \u00e8 entrato all'et\u00e0 di undici anni al Curtis Institute of Music, dove tra gli altri aveva insegnato suo padre. Peter ha collaborato con molti musicisti e con complessi di fama ed inoltre \u00e8 stato uno dei membri fondatori del TASHI. Ha inciso musica classica per diverse etichette discografiche. Vive nel Massachusetts con la moglie Regina ed i loro cinque figli. Nel 1968 partecipa al Festival dei Due Mondi di Spoleto con l'artista Rudi Stern."@it,
        "Peter Adolf Serkin (New York, 24 juillet 1947) est un pianiste am\u00e9ricain."@fr,
        "Peter Adolf Serkin (born July 24, 1947) is an American pianist."@en,
        "Peter Serkin (* 24. Juli 1947 in New York City) ist ein US-amerikanischer Pianist europ\u00e4ischer Abstammung. Er ist Sohn des Pianisten Rudolf Serkin und Enkel des Violinisten Adolf Busch."@de,
        "Peter Serkin (Nueva York, 24 de julio de 1947) es un pianista estadounidense."@es,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\uff08Peter Adolf Serkin, 1947\u5e747\u670824\u65e5-\uff09\u306f\u7c73\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85870487;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Serkin>,
        <http://viaf.org/viaf/85870487>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab23df5e-6dcf-4e6c-b125-1091ee50046a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Serkin.
doremus_artist:2484541f-cee3-3460-a0e0-48be8033d033
    dbp:birthPlace dbr:Bar-le-Duc;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Eug\u00e8ne Onfroy de Br\u00e9ville (* 21. Februar 1861 in Bar-le-Duc; \u2020 23. September 1949 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Der Sohn eines Juristen absolvierte in Vorbereitung auf den diplomatischen Dienst ein Jurastudium, entschied sich dann aber f\u00fcr eine musikalische Laufbahn. Er studierte am Conservatoire de Paris bei Th\u00e9odore Dubois und erhielt 1883\u201384 mehrere Preise der Soci\u00e9t\u00e9 internationale des organistes et ma\u00eetres de chapelle f\u00fcr kirchenmusikalische Werke. Zur gleichen Zeit entstanden seine ersten Lieder."@de,
        "Pierre Onfroy de Br\u00e9ville (21 February 1861 \u2013 24 September 1949) was a French composer."@en,
        "Pierre Onfroy de Br\u00e9ville (Bar-le-Duc, 21 februari 1861 \u2013 Parijs, 24 september 1949) was een Franse componist."@nl,
        "Pierre Onfroy de Br\u00e9ville est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Bar-le-Duc le 21 f\u00e9vrier 1861 et mort \u00e0 Paris le 24 septembre 1949."@fr;
    owl:sameAs viaf:69114975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_de_Br\u00e9ville>,
        <http://viaf.org/viaf/69114975>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a95a5cb-9c99-4024-ae0c-ad06af36b7e5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/0Pierre_de_Bréville-Jacques_Thibaud.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_de_Bréville.
doremus_artist:2559ab87-05e5-3247-ad7f-d811420e97e4
owl:sameAs viaf:27356136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27356136>.
doremus_artist:25a5c297-9833-346b-8d93-634bc71b2ff9
    owl:sameAs viaf:10111945;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10111945>,
        <http://viaf.org/viaf/240145542800496642203>.
doremus_artist:25bb163f-7140-3f63-a00e-9951772ec2d8
    dbp:birthPlace dbr:Lutsk;
    rdfs:comment
        "-- Svetlana Zakharova (Lutsk, 10 de junho de 1979) \u00e9 uma bailarina da Ucr\u00e2nia, a mais influente do Bolshoi Ballet (companhia de dan\u00e7a associada ao Teatro Bolshoi, em Moscou) e uma das mais bem pagas do mundo. Zakharova costumava trabalhar para o Mariinsky Ballet, companhia associada ao teatro de mesmo nome em S\u00e3o Petersburgo, mas por causa de certo descontentamento, mudou-se para o Bolshoi, para o qual j\u00e1 estava trabalhando h\u00e1 algum tempo. Tamb\u00e9m costuma trabalhar para outras companhias de bal\u00e9 ao redor do mundo."@pt,
        "Svetlana Iourievna Zakharova [svjet'lan\u0251 'jurj\u0259vn\u0251 z\u0251'xar\u0254v\u0251] (en russe : \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430), n\u00e9e le 10 juin 1979 \u00e0 Loutsk en Ukraine, est une ballerine russe. Elle est Prima Ballerina du Ballet du Bolcho\u00ef et de la Scala di Milan. Svetlana Zakharova est consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des plus grandes danseuses classiques."@fr,
        "Svetlana Zacharova (Russisch: \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430; Loetsk, 10 juni 1979) is een prima ballerina bij het Bolsjojballet en het Teatro alla Scala."@nl,
        "Svetlana Zakharova (Russian: \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430, born June 10, 1979) is a prima ballerina with the Bolshoi Ballet and an \u00e9toile of the La Scala Theatre Ballet."@en,
        "Svetlana Zakharova es una bailarina de ballet cl\u00e1sico rusa. Naci\u00f3 en Lutsk, Ucrania, el d\u00eda 10 de junio de 1979.A los seis a\u00f1os de edad, su madre la inscribi\u00f3 a una escuela de danzas folkl\u00f3ricas en una escuela local. A los 10 a\u00f1os de edad, Svetlana audicion\u00f3 y fue aceptada en la Escuela Coreogr\u00e1fica de Kiev. S\u00f3lo cuatro meses despu\u00e9s, su padre fue asignado en el ej\u00e9rcito de Alemania del Este, y la oblig\u00f3 a dejar la escuela. Seis meses despu\u00e9s, su familia volvi\u00f3 a Ucrania y Svetlana audicion\u00f3 de nuevo, fue readmitida e inmediatamente se uni\u00f3 al segundo curso, dirigido por la maestra Valeria Sul\u00e9guina."@es,
        "Swetlana Jurjewna Sacharowa (russisch \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430, meist Svetlana Zakharova transkribiert; * 10. Juni 1979 in Luzk) ist eine russische Ballettt\u00e4nzerin. Sie gilt neben Sylvie Guillem und Diana Wischnjowa als eine der bekanntesten und h\u00f6chstbezahlten T\u00e4nzerinnen der Gegenwart."@de,
        """Swiet\u0142ana Zacharowa, ros. \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430 (ur. 10 czerwca 1979 w \u0141ucku) - rosyjska tancerka, primabalerina Teatru Bolszoj. W wieku 6 lat ucz\u0119szcza\u0142a do lokalnego studia tanecznego w kt\u00f3rym uczy\u0142a si\u0119 ta\u0144ca ludowego.W wieku 10 lat zapisa\u0142a si\u0119 do Szko\u0142y Baletowej w Kijowie, gdzie jej profesorem by\u0142a Valeria Sulegina.Zata\u0144czy\u0142a tu m.in. 
*  Ksi\u0119\u017cniczk\u0119 Floryn\u0119 ze "\u015api\u0105cej kr\u00f3lewny", 
*  wariacj\u0119 z baletu Czajkowskiego: "Pas de deux". Podczas nauki w Rosyjskiej Akademii Baletu im. Agrippiny Waganowej Zacharowa ta\u0144czy\u0142a na scenie Teatru Maryjskiego: Wyst\u0119puje go\u015bcinnie w : Repertuar:"""@pl,
        "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u0301\u043d\u0430 \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1979, \u041b\u0443\u0446\u043a, \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 1996\u20142003 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 (\u0441 2003) \u0438 \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430 (\u0441 2008). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2008), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424 (2006). \u0427\u043b\u0435\u043d \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u00ab\u0415\u0434\u0438\u043d\u0430\u044f \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f\u00bb \u0441 2007 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0414\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0443\u043c\u044b \u0420\u0424 IV \u0438 V \u0441\u043e\u0437\u044b\u0432\u043e\u0432.\u0421\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0438\u043d\u0430."@ru,
        "\u30b9\u30f4\u30a7\u30c8\u30e9\u30fc\u30ca\u30fb\u30e6\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30ca\u30fb\u30b6\u30cf\u30fc\u30ed\u30ef\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Svetlana Yuryevna Zakharova\u30011979\u5e746\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30022006\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u56fd\u5bb6\u8cde\u3092\u30012008\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u307b\u304b\u3001\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u30d7\u30ea\u30f3\u30b7\u30d1\u30eb\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u592b\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30f4\u30a1\u30c7\u30a3\u30e0\u30fb\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ec\u30fc\u30d4\u30f3\u3002"@ja,
        "\u65af\u97cb\u7279\u862d\u5a1c\u00b7\u624e\u54c8\u8afe\u5a03\uff08Svetlana Zakharova\uff0c1979\u5e746\u670819\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u70cf\u514b\u862d\u9996\u5e2d\u82ad\u857e\u821e\u8005\u3002\u65af\u97cb\u7279\u862d\u5a1c\u51fa\u751f\u5728\u70cf\u514b\u862d\uff0c\u516d\u6b72\u5b78\u7fd2\u6c11\u65cf\u821e\u8e48\uff0c\u8868\u6f14\u98a8\u683c\u7372\u597d\u8a55\uff0c\u662f\u8457\u540d\u7684\u6ce2\u5c14\u91c7\u5287\u9662\u548c\u65af\u5361\u62c9\u5287\u9662\uff08La Scala Theatre Ballet\uff09\u9996\u5e2d\u821e\u8e48\u6f14\u54e1\u3002\u5979\u57282014\u7d22\u5951\u51ac\u5965\u4f1a\u5f00\u5e55\u5f0f\u7684\u82ad\u857e\u821e\u5267\u300a\u6218\u4e89\u4e0e\u548c\u5e73\u300b\u7247\u6bb5\u4e2d\u9970\u6f14\u4e86\u7b2c\u4e00\u6b21\u53c2\u52a0\u821e\u4f1a\u7684\u5a1c\u5854\u838e\u00b7\u7f57\u65af\u6258\u5a03\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:222870492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Svetlana_Zakharova_(dancer)>,
        <http://viaf.org/viaf/222870492>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Svetlana_Zakharova_in_Moscow_06-2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Svetlana_Zakharova_(dancer)>.
doremus_artist:25ee3eb3-132b-3f62-bdd8-7248587f3f34
owl:sameAs viaf:115943060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115943060>.
doremus_artist:26a46a94-e58e-3197-9db9-0734f2d4e99c
owl:sameAs viaf:14962650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14962650>.
doremus_artist:2720f5d3-e72f-3a3c-b9e4-c1afd471191f
owl:sameAs viaf:74051256; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74051256>.
doremus_artist:281bd653-e51f-3f6c-8f00-914e694ede3c
owl:sameAs viaf:76501936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76501936>.
doremus_artist:283431ba-b8d5-3653-8581-b91ec6bfcb81
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alain Decaux (* 23. Juli 1925 in Lille, Frankreich; \u2020 27. M\u00e4rz 2016 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Historiker und Rundfunkmoderator. Besonders f\u00fcr die zahlreichen Fernseh- und Radiosendungen zum Thema Geschichte arbeitete er eng mit seinem Kollegen Andr\u00e9 Castelot, aber auch mit Jean Tulard und Marcel Jullian zusammen."@de,
        "Alain Decaux (23 July 1925 \u2212 27 March 2016) was a French historian by profession. He was elected to the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise on 15 February 1979."@en,
        "Alain Decaux (23 de julio de 1925-27 de marzo de 2016) fue un historiador franc\u00e9s nacido en Lille. Fue miembro de la Academia Francesa a la que fue electo en 1979, ocupando la silla n\u00famero 9."@es,
        "Alain Decaux (Rijsel, 23 juli 1925 \u2013 Parijs, 27 maart 2016) was een Frans historicus en politicus. Hij was tevens lange tijd een bekende verschijning op de Franse radio en televisie. Alain Decaux schreef tientallen geschiedenisboeken, waarvan er enkele specifiek op kinderen zijn gericht. Hij presenteerde daarnaast samen met collega-historici zoals Andr\u00e9 Castelot, Jean-Fran\u00e7ois Chiappe, Marcel Jullian en Jean Tulard diverse populaire programma's over allerhande geschiedkundige onderwerpen. Sinds 1979 was hij lid van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@nl,
        "Alain Decaux, n\u00e9 le 23 juillet 1925 \u00e0 Lille et mort le 27 mars 2016 \u00e0 Paris, est un \u00e9crivain, biographe, homme de t\u00e9l\u00e9vision et de radio et acad\u00e9micien fran\u00e7ais. Il a occup\u00e9 le devant de la sc\u00e8ne m\u00e9diatique pendant pr\u00e8s d'un demi-si\u00e8cle avec ses \u00e9missions de vulgarisation historique et ses nombreuses publications."@fr;
    owl:sameAs viaf:54146485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Decaux>,
        <http://viaf.org/viaf/54146485>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Decaux_2011.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Decaux.
doremus_artist:28ec23fe-5942-31a1-995e-9739520a1149
    dbp:birthPlace dbr:Ostramondra;
    dbp:deathPlace dbr:Merseburg;
    rdfs:comment
        "Georg Friedrich Kauffmann (14 February 1679 \u2013 24 March 1735) was a Baroque composer and organist from southern Germany who composed primarily sacred works for the organ and voice."@en,
        "Georg(e) Friedrich Kauffmann (* 14. Februarjul./ 24. Februar 1679greg. in Ostramondra; \u2020 27. Februar 1735 in Merseburg) war deutscher Organist und Komponist des Barock."@de;
    owl:sameAs viaf:37102286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Friedrich_Kauffmann>,
        <http://viaf.org/viaf/37102286>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georg_Friedrich_Kauffmann.
doremus_artist:2a879a62-6ae6-3248-a1db-999af53a7e44
owl:sameAs viaf:24785806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24785806>.
doremus_artist:2c0a13cd-aff7-3755-8862-6e5e76c41da3
    dbp:birthPlace dbr:Deventer;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Jan Pieterszoon (auch: Pieters, Pietersz) Sweelinck (* im April 1562 in Deventer; \u2020 16. Oktober 1621 in Amsterdam) war ein niederl\u00e4ndischer Organist und Komponist. Als Virtuose und P\u00e4dagoge war er international gesch\u00e4tzt und \u00fcbte ma\u00dfgeblichen Einfluss auf die Norddeutsche Orgelschule aus."@de,
        "Jan Pieterszoon Sweelinck (/\u02c8j\u0251\u02d0n \u02c8pi\u02d0t\u0259rso\u028an \u02c8swe\u026al\u026a\u014bk/; April or May, 1562 in Deventer \u2013 16 October 1621 in Amsterdam) was a Dutch composer, organist, and pedagogue whose work straddled the end of the Renaissance and beginning of the Baroque eras. He was among the first major keyboard composers of Europe, and his work as a teacher helped establish the north German organ tradition."@en,
        "Jan Pieterszoon Sweelinck (Deventer, Abril ou Maio de 1562 \u2013 16 de Outubro de 1621) foi um compositor, organista e pedagogo neerland\u00eas. Foi um compositor holand\u00eas, organista e pedagogo cujo trabalho remonta ao final da renascen\u00e7a e in\u00edcio da era barroca. Foi um dos primeiros compositores de teclado mais importantes da Europa, e o seu trabalho como professor ajudou a criar a tradi\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os do norte da Alemanha. Ao lado um dos dois retratos sobreviventes de Sweelinck, de 1606, atribu\u00eddo a Gerrit Pietersz Sweelink, irm\u00e3o do compositor."@pt,
        "Jan Pieterszoon Sweelinck (Deventer, abril o mayo de 1562 - Amsterdam, 16 de octubre de 1621) fue un compositor, organista y docente de los Pa\u00edses Bajos. Su obra se extiende entre el fin del Renacimiento y el Barroco temprano. Es uno de los primeros grandes compositores de obras para teclado europeos, y su obra como docente ayud\u00f3 a cimentar la tradici\u00f3n organ\u00edstica del Norte de Alemania."@es,
        "Jan Pieterszoon Sweelinck (n\u00e9 en mai 1562 \u00e0 Deventer et mort le 16 octobre 1621 \u00e0 Amsterdam) est un organiste, professeur et compositeur n\u00e9erlandais dont les \u0153uvres se situent \u00e0 la jonction des p\u00e9riodes \u00ab Renaissance \u00bb et \u00ab Baroque \u00bb de la musique."@fr,
        "Jan Pieterszoon Sweelinck (ook Swelingh, Swelinck e.a.) (Deventer, [?] mei 1562 - Amsterdam, 16 oktober 1621) was een Nederlands componist, organist, klavecinist, muziekpedagoog, muziekorganisator en ensembleleider. Hij geldt als de belangrijkste (Noord)Nederlandse componist van de Vroegmoderne Tijd, in de overgang van renaissance- naar barokmuziek."@nl,
        "Jan Pieterszoon Sweelinck (ur. w kwietniu 1562 w Deventer, zm. 16 pa\u017adziernika 1621 w Amsterdamie) \u2013 holenderski organista, kompozytor i pedagog. Skomponowa\u0142 liczne wariacje, toccaty, fantazje oraz madryga\u0142y, psalmy, motety. Napisa\u0142 ponad 250 utwor\u00f3w wokalnych oraz utwory na instrumenty klawiszowe tj.: wirgina\u0142, klawicymba\u0142, organy. By\u0142 ostatnim wielkim mistrzem franko-flamandzkiej szko\u0142y polifonii wokalnej, a zarazem tw\u00f3rc\u0105 prze\u0142omu renesansu i baroku. Jest nazywany \"Orfeuszem z Amsterdamu\""@pl,
        "\u0421\u0432\u0435\u0301\u043b\u0438\u043d\u043a (Sweelinck, Sweeling, Sweelingh) \u042f\u043d \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441\u0437\u043e\u043d (\u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c \u0438\u043b\u0438 \u043c\u0430\u0439 1562, \u0414\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440 \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1621, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30d4\u30fc\u30c6\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u30fb\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30ea\u30f3\u30af\uff08Jan Pieterszoon Sweelinck, 1562\u5e744\u6708 - 1621\u5e7410\u670816\u65e5 \u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u672b\u671f\u304b\u3089\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6700\u521d\u671f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u80b2\u6210\u306b\u5bc4\u4e0e\u3057\u305f\u3002\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d5\u30ec\u30b9\u30b3\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u5339\u6575\u3059\u308b\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b9\u30f4\u30a7\u30fc\u30ea\u30f3\u30af\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u5f7c\u306e\u8096\u50cf\u306f1970\u5e74\u4ee3\u306e\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e25\u30ae\u30eb\u30c0\u30fc\u7d19\u5e63\u306b\u63cf\u304b\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u626c\u00b7\u76ae\u6cf0\u5c14\u7d22\u6069\u00b7\u65af\u97e6\u6797\u514b\uff08\u8377\u862d\u8a9e\uff1aJan Pieterszoon Sweelinck, 1562\u5e74\uff0d1621\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u5730\u9053\u7684\u8377\u5170\u4eba\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u963f\u59c6\u65af\u7279\u4e39\uff0c\u5728\u963f\u59c6\u65af\u7279\u4e39\u6210\u4e3a\u57ce\u5e02\u6559\u5802\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u6700\u540e\u53bb\u4e16\u4e8e\u963f\u59c6\u65af\u7279\u4e39\u3002\u8377\u5170\u4eba\u89c6\u4ed6\u4e3a\u6c11\u65cf\u7684\u9a84\u50b2\uff0c\u4ed6\u7684\u96d5\u50cf\u548c\u5df4\u8d6b\uff0c\u8d1d\u591a\u82ac\u5e76\u7acb\u5728\u963f\u59c6\u65af\u7279\u4e39\u7687\u5bb6\u7ba1\u5f26\u4e50\u5385\u7684\u95e8\u53e3\u3002\u65af\u97e6\u6797\u514b\u4f7f\u5f97\u7ba1\u98ce\u7434\u6446\u8131\u52a0\u5c14\u6587\u5b97\u50c5\u53ea\u65bc\u7d66\u6709\u97f5\u8bd7\u7bc7\u4f34\u594f\u7684\u5730\u4f4d\uff0c\u6210\u4e3a\u4e86\u6781\u5177\u8868\u73b0\u529b\u7684\u4e50\u5668\u3002\u65af\u97e6\u6797\u514b\u4e3a\u7ba1\u98ce\u7434\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u6280\u5de7\u6027\u7684\u6258\u5361\u5854\uff0c\u81ea\u7531\u7684\u5e7b\u60f3\u66f2\uff0c\u4ed6\u7684\u91cd\u8981\u6210\u5c31\u4e4b\u4e00\u662f\u4e3a\u7ba1\u98ce\u7434\u5f15\u5165\u4e86\u590d\u8c03\u7684\u5229\u5207\u5361\u5c14\uff0c\u8fd9\u662f\u4e00\u79cd\u58f0\u90e8\u76f8\u4e92\u6a21\u4eff\u7684\u66f2\u5f0f\uff0c\u5199\u6cd5\u53ef\u4ee5\u8bf4\u662f\u8d4b\u683c\u7684\u521d\u7ea7\u5f62\u5f0f\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u8fd8\u5199\u4e86\u5f88\u591a\u5723\u548f\u4e3b\u9898\u7684\u53d8\u594f\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89618631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Pieterszoon_Sweelinck>,
        <http://viaf.org/viaf/89618631>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b6a6520c-31e3-43d0-bc68-d0c5016bf28f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SB_6391-Jan_Pietersz._Sweelinck_(1562-1621).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jan_Pieterszoon_Sweelinck.
doremus_artist:2c754fdd-7081-356a-9bbc-460378ce80d7
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Joaqu\u00edn Clerch (born 1965 in Havana, Cuba) is a classical guitarist and composer. He was a close friend and prot\u00e9g\u00e9 of Cuban guitarist and composer Leo Brouwer. Clerch's composition Yemaya won first prize in both the 1987 National Cuban Composition Competition and the 1987 Toronto International Guitar Competition. He currently resides in D\u00fcsseldorf, Germany where he is a Professor of Guitar at the Robert-Schumann-Hochschule D\u00fcsseldorf (Robert Schumann University D\u00fcsseldorf)."@en,
        "Joaqu\u00edn Clerch (n\u00e9 en 1965 \u00e0 La Havane) est un compositeur cubain \u00e9crivant essentiellement pour guitare. Clerch \u00e9tudia \u00e0 la Havane puis \u00e0 Salzbourg. En 1999 il devient professeur de guitare au conservatoire Robert Schumann de D\u00fcsseldorf. Outre ses compositions, il a enregistr\u00e9 un disque. Plusieurs de ses pi\u00e8ces sont disponibles chez Naxos."@fr,
        "Joaqu\u00edn Clerch D\u00edaz (* 8. August 1965 in Havanna) ist ein kubanischer klassischer Gitarrist. Clerch studierte bis 1989 in Havanna Musik, Gitarre und Komposition bei Leopoldo N\u00fa\u00f1ez, Marta Cuervo, Jos\u00e9 Antonio Rodr\u00edguez, Rey Guerra und Carlos Fari\u00f1as. Parallel besuchte er Meisterklassen bei Isaac Nicola, Leo Brouwer und Costas Cotsiolis. Mit einem Stipendium setzte er sein Studium am Mozarteum in Salzburg fort, wo er Gitarre bei Eliot Fisk und alte Musik bei Anthony Spiri und Nikolaus Harnoncourt studierte. 1993 wurde er Assistent von Fisk am Mozarteum und erhielt einen Lehrauftrag an der Musikhochschule M\u00fcnchen. 1999 wurde er Professor f\u00fcr Gitarre an der Robert-Schumann-Hochschule D\u00fcsseldorf. Daneben gab er in mehreren europ\u00e4ischen L\u00e4ndern Meisterkurse."@de;
    owl:sameAs viaf:44535252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00edn_Clerch>,
        <http://viaf.org/viaf/44535252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c9374bd-2e86-4739-9f4c-b672a9b2b1ce>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joaquín_Clerch.
doremus_artist:2cdccf37-a9d7-3860-bd8e-698def80d827
owl:sameAs viaf:34020829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34020829>.
doremus_artist:2d47b5ee-2870-3e3a-ae8b-9c85cab601bf
    dbp:birthPlace dbr:St_Albans;
    rdfs:comment
        "Rod Argent (* 14. Juni 1945 in St Albans als Rodney Terence Argent) ist ein britischer Musiker, Gr\u00fcndungsmitglied der Musikgruppen The Zombies und Argent."@de,
        """Rod ArgentFichier:Rod Argent.jpg Rod Argent en ao\u00fbt 2005 Rod Argent (n\u00e9 le 14 juin 1945 \u00e0 St Albans) est un musicien de rock britannique. En 1959, il fonde The Zombies avec Paul Atkinson, Hugh Grundy (tous deux ses condisciples au lyc\u00e9e), Colin Blunstone et Chris White. Tout d'abord chanteur, il passe rapidement derri\u00e8re les claviers, Blunstone le rempla\u00e7ant au chant. Il est, avec White, le principal auteur du groupe, \u00e9crivant notamment ses trois plus gros succ\u00e8s : She's Not There, Tell Her No et Time of the Season. 
* Portail du rock Portail du rock"""@fr,
        "Rodney Terence Argent (St Albans, 14 juni 1945) is een Brits popmusicus. Hij was medeoprichter van de bands The Zombies en Argent."@nl,
        "Rodney Terence Argent (born 14 June 1945) is an English musician, singer, songwriter, composer, and record producer. In a career spanning more than 50 years, Argent came to prominence in the mid 1960s as the founder and keyboardist of the English rock band The Zombies, and went on to form the band Argent after the first break-up of the Zombies. Argent is one of the main composers of the Zombies' music and made major lyrical contributions to the band's songs. As the band's keyboardist he used a variety of instruments, including the Mellotron, the harpsichord, and the organ."@en,
        "\u00c8 il fondatore dei gruppi rock The Zombies, attivo negli anni '60 e poi dal 1991, e Argent, attivo dal 1968 al 1976 e ricomposto nel 2010. Ha all'attivo anche due album da solista."@it;
    owl:sameAs viaf:77741113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rod_Argent>,
        <http://viaf.org/viaf/77741113>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a477e067-629a-41bc-9878-21a6fb559a57>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rod_Argent.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rod_Argent.
doremus_artist:2e4fd787-5386-36bd-890f-ce7e033a5157
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        """Kjell B\u00e6kkelund (6 May 1930 \u2013 13 May 2004) was a Norwegian classical pianist, born in Oslo. He was known as a child prodigy. B\u00e6kkelund made his debut with the Oslo Philharmonic Orchestra at the age of eight. His final years of study took place at Stockholm, with Professor Boon, and at Vienna, with Professor Seidlhofer. In 1953 B\u00e6kkelund won first prize in the first Scandinavian Musicians' Festival held at Trondheim; and in London the same year, he was awarded the Harriet Cohen Medal as "the finest pianist of the year"."""@en,
        "\u0425\u044c\u0435\u043b\u043b\u044c \u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d \u0411\u0435\u0301\u043a\u043a\u0435\u043b\u0443\u043d\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Kjell Martin B\u00e6kkelund; 6 \u043c\u0430\u044f 1930, \u041e\u0441\u043b\u043e, \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f \u2014 13 \u043c\u0430\u044f 2004, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:116942025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kjell_B\u00e6kkelund>,
        <http://viaf.org/viaf/116942025>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kjell_Bækkelund.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kjell_Bækkelund.
doremus_artist:2ee332eb-7ca3-36e1-9c65-1231cdc54515
    dbp:birthPlace dbr:Beirut;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Phoenix,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Paul Coze (1903\u20131974) was a French-American anthropologist, artist, and writer, most notable as a French authority on Native Americans, and for his public art in the 1960s. Born in Beirut of a French engineer father and a mother with lineage from Serbian royalty, Coze grew acquainted with riding and roping as a young man. On his return to France, as a teenager he became co-founder of Scouts de France, the first French Scout program. Coze was the first French Wood Badger and a Chevalier de France, and served as editor of the Scout magazine."@en,
        "Paul Coze , n\u00e9 le 29 juillet 1903 \u00e0 Beyrouth (Liban) et mort le 2 d\u00e9cembre 1974 \u00e0 Phoenix (\u00c9tats-Unis) est un peintre, illustrateur, ethnologue et \u00e9crivain fran\u00e7ais, qui participa \u00e0 la fondation des Scouts de France."@fr;
    owl:sameAs viaf:44399960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Coze>,
        <http://viaf.org/viaf/44399960>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Coze_(1936).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Coze.
doremus_artist:2ef892c7-b13f-3fad-ac04-4cfb88a8c3d5
    rdfs:comment
        "Udo Reinemann est un baryton allemand, n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1942 \u00e0 Labbeck et mort le 14 juillet 2013 (\u00e0 70 ans) \u00e0 Monthodon.\u2191 \u00ab Mort du baryton Udo Reinemann \u00bb"@fr;
    owl:sameAs viaf:37103246;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Udo_Reinemann>,
        <http://viaf.org/viaf/37103246>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Udo_Reinemann.
doremus_artist:2f045c37-d4f2-3e62-9869-f0753bbe2d7b
owl:sameAs viaf:61844674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61844674>.
doremus_artist:2f0d4bcf-8a2d-373c-a2e1-3f7fa075c8e3
owl:sameAs viaf:33174740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33174740>.
doremus_artist:2f208180-92f0-3266-aa4e-23a885e12253
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sedan,_Ardennes>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Bazelaire (* 4. M\u00e4rz 1886 in Sedan; \u2020 11. Dezember 1958 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violoncellist."@de,
        "Paul Bazelaire (4 March 1886 \u2013 11 December 1958) was a French cellist and composer. Bazelaire was born in Sedan, Ardennes. He studied under Jules Delsart. He won many prizes for literature and poetry in France and Belgium."@en,
        "Paul Bazelaire (4 de mar\u00e7o de 1886 \u2013 11 de dezembro de 1958), foi um violoncelista franc\u00eas. Ele ganhou muitos pr\u00eamios de literatura e de poesia na Fran\u00e7a e na B\u00e9lgica."@pt,
        "Paul Bazelaire est un violoncelliste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Sedan (Ardennes) le 4 mars 1886, et mort \u00e0 Paris le 11 d\u00e9cembre 1958."@fr,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30ba\u30ec\u30fc\u30eb\uff08\u4ecf: Paul Bazelaire, 1886\u5e743\u67084\u65e5 - 1958\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b9\u30c0\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u97f3\u697d\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u6bcd\u89aa\u3084\u7956\u6bcd\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u7b49\u3092\u7fd2\u3046\u3082\u30017\u6b73\u304b\u3089\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u59cb\u3081\u300110\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u30fb\u305d\u3053\u3067\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30eb\u30cc\u30f4\u30fc\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3001\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30b5\u30fc\u30eb\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021897\u5e74\u306b\u306f\u5730\u5143\u30b9\u30c0\u30f3\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u79d1\u3067\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u7372\u5f97\u30021903\u5e74\u306b\u306f\u548c\u58f0\u6cd5\u30011905\u5e74\u306b\u306f\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3084\u4f5c\u66f2\u7406\u8ad6\u3067\u3082\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u5352\u696d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3084\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u306b\u3082\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u51fa\u304b\u3051\u305f\u3002 1918\u5e74\u304b\u3089\u6bcd\u6821\u306e\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u79d1\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u3001\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30d5\u30e9\u30b7\u30e7\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30eb\u30cb\u30a8\u3001\u30ed\u30b8\u30a7\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u3084\u30da\u30c9\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30b9\u30c8\u30fc\u30e9\u7b49\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49325612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Bazelaire>,
        <http://viaf.org/viaf/49325612>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Bazelaire.
doremus_artist:2faf05da-8076-3106-afee-f5dd5d916a8b
    dbp:birthPlace dbr:Mosul;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Mounir Bachir (en arabe : \u0645\u0646\u064a\u0631 \u0628\u0634\u064a\u0631) ou Munir Bashir (1930 \u2013 1997) \u00e9tait un joueur de oud irakien, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands joueurs de tous les temps."@fr,
        "Munir Baschir (arabisch \u0645\u0646\u064a\u0631 \u0628\u0634\u064a\u0631, DMG Mun\u012br Ba\u0161\u012br, aram\u00e4isch  \u0721\u0718\u0722\u071d\u072a \u0712\u072b\u071d\u072a) \u2013 gebr\u00e4uchlich sind auch andere Transkriptionen \u2013 (* 1930 in Mosul, Irak; \u2020 28. September 1997 in Budapest, Ungarn) war ein irakischer Musiker und im Besonderen ein stilbildender Virtuose auf der orientalischen Kurzhalslaute, dem Oud. Er war einer der ersten arabischen Instrumentalmusiker, die auch in Europa und Amerika bekannt wurden. Seine Musik zeichnet sich vor allem durch einen neuartigen Improvisationsstil aus, der neben orientalischen Formen auch Baschirs Studium europ\u00e4ischer und indischer Tonkunst widerspiegelt."@de,
        "Munir Bashir o Munir Bachir (en \u00e1rabe: \u0645\u0646\u064a\u0631 \u0628\u0634\u064a\u0631 ) (Mosul, Irak, 1930 - Budapest, Hungr\u00eda, 28 de septiembre de 1997) fue un m\u00fasico iraqu\u00ed, music\u00f3logo e instrumentista de oud. Fue uno de los m\u00fasicos \u00e1rabes m\u00e1s famosos en todo Oriente Medio durante el siglo XX, y es considerado como el maestro indiscutido del sistema \u00e1rabe maqamat. Fue uno de los primeros instrumentistas de Oriente Medio que lleg\u00f3 a ser conocido en Europa y Am\u00e9rica."@es,
        "Munir Bashir, the King of Oud (Arabic: \u0645\u0646\u064a\u0631 \u0628\u0634\u064a\u0631\u200e\u200e, Syriac: \u0721\u0718\u0722\u071d\u072a \u0712\u072b\u071d\u072a\u200e) (1930 \u2013 September 28, 1997) was an Iraqi Assyrian musician and one of the most famous musicians in the Middle East during the 20th century and was considered to be the supreme master of the Arab maqamat scale system."@en,
        "\u041c\u0443\u043d\u0438\u0440 \u0411\u0430\u0448\u0438\u0440 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0645\u0646\u064a\u0631 \u0628\u0634\u064a\u0631\u200e) (\u0440. 1930(?), \u041c\u043e\u0441\u0443\u043b, \u0418\u0440\u0430\u043a \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1997, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0440\u0430\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0443\u0434\u0435. \u0411\u0430\u0448\u0438\u0440 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0447\u044c\u0451 \u0438\u043c\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u043e \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435. \u0415\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u043b \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c\u0438, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u0430\u0448\u0438\u0440\u0430 \u0441 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439."@ru,
        "\u0645\u0646\u064a\u0631 \u0628\u0634\u064a\u0631 (1928 - 28 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644\u060c 1997) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0639\u0631\u0627\u0642\u064a \u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0648\u062f\u060c \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar;
    owl:sameAs viaf:116751655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Munir_Bashir>,
        <http://viaf.org/viaf/116751655>,
        <https://musicbrainz.org/artist/842267e2-bffd-40df-a28f-46a27cd3ee18>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MBashir.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Munir_Bashir.
doremus_artist:2fc791ac-9972-3a27-9b49-e29ac7010050
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bentleyville,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)\u0631\u0627\u064a \u0623\u0646\u062a\u0648\u0646\u064a (20 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1922 \u0641\u064a \u0628\u0646\u0633\u064a\u0644\u0641\u0627\u0646\u064a\u0627) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0631\u0627\u064a \u0623\u0646\u062a\u0648\u0646\u064a \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0635\u063a\u064a\u0631\u0627 \u0645\u0639 \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0644\u064a\u0641\u0644\u0627\u0646\u062f \u0641\u064a \u0623\u0648\u0647\u0627\u064a\u0648\u060c \u0623\u064a\u0646 \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0645\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0642. \u0639\u0645\u0644 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1940 \u06481941 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u063a\u0644\u064a\u0646 \u0645\u064a\u0644\u0631 \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u064a\u062e\u062f\u0645 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0623\u0633\u0633 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0646\u062a\u0647\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0641\u0631\u0642\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0633\u0645\u0627\u0647\u0627 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0631\u0627\u064a \u0623\u0646\u062a\u0648\u0646\u064a. 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."@ar,
        "Ray Anthony (Raymond Antonini) est un trompettiste et chef d'orchestre de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Bentleyville (Ohio) le 20 janvier 1922."@fr,
        "Ray Anthony (born January 20, 1922) is an American bandleader, trumpeter, songwriter and actor. He is currently the last surviving member of the Glenn Miller Orchestra."@en,
        "Ray Anthony (b\u00fcrgerlicher Name Raymond Antonini; * 20. Januar 1922 in Bentleyville, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Bandleader, Trompeter, Liedermacher und Schauspieler."@de,
        "Ray Anthony, w\u0142a\u015bc. Raymond Antonini (ur. 20 stycznia 1922 w Bentleyville) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz, bandlider, kompozytor i aktor."@pl,
        "Raymond Antonini mais conhecido como Ray Anthony (Bentleyville, 20 de janeiro de 1922) \u00e9 um trompetista, compositor e ator norte-americano de ascend\u00eancia italiana ."@pt,
        "Raymond Antonini m\u00e1s conocido como Ray Anthony (Bentleyville, 20 de enero de 1922) es un trompetista, compositor y actor estadounidense de ascendencia italiana."@es,
        "Raymond Antonini, artiestennaam Ray Anthony, (Bentleyville, 20 januari 1922) is een Amerikaanse jazztrompettist, bigbandleider, componist, arrangeur en acteur."@nl,
        "\u0420\u0435\u0439 \u042d\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ray Anthony, 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1922) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 1940-\u0445 \u2014 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0422\u0440\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0436\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0413\u043b\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430. \u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 2 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0413\u043b\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0414\u0436\u0438\u043c\u043c\u0438 \u0414\u043e\u0440\u0441\u0438, \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c \u0432 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 (\u0431\u0438\u0433-\u0431\u044d\u043d\u0434). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u00ab\u041e\u0431\u043b\u0430\u0432\u0430\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u0435\u044f \u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438: \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0413\u0430\u043d\u043d\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (8 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 Billboard Hot 100 \u0432 1959 \u0433\u043e\u0434\u0443), \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u00abThe Bunny Hop\u00bb \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u00abDancing in the Dark\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:61730867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Anthony>,
        <http://viaf.org/viaf/61730867>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ae30e31-a4ff-4ef0-bbaf-7066817adf38>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray_Anthony,_New_York,_N.Y.,_ca._Aug._1947_(William_P._Gottlieb_00121).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ray_Anthony.
doremus_artist:2ff3ac0d-e393-3a3c-a6bf-682a569a7756
    dbp:birthPlace dbr:Ivrea;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Francesco Molino (also known as Fran\u00e7ois Molino) (4 June 1775 \u2013 1847) was an Italian guitarist, violinist, and composer."@en,
        "Francesco Molino (auch Fran\u00e7ois Molino, * 4. Juni 1774 in Ivrea; \u2020 1847 in Paris) war ein italienischer Gitarrist und Komponist der Fr\u00fchromantik."@de,
        "Francesco Molino, tambi\u00e9n conocido como Fran\u00e7ois Molino (Florencia; 4 de junio de 1768 - 1847), fue un compositor y guitarrista italiano."@es,
        "Nato in una famiglia di musicisti, cominci\u00f2 molto presto a suonare l'oboe e il violino nel Teatro Regio di Torino. La sua carriera come chitarrista cominci\u00f2 a Parigi nel 1819 come concertista e insegnante didattico. Sono arrivate a noi delle rappresentazioni grafiche satiriche, di Charles de Marescot, di veri e propri schieramenti di carullisti (sostenitori della scuola di Ferdinando Carulli) e molinisti (sostenitori di Molino). L'impostazione strumentale di Molino differiva effettivamente su alcuni punti (ad esempio nel rifiuto di usare il pollice sinistro nella diteggiatura) rispetto a quella che Carulli, giunto a Parigi da pi\u00f9 tempo, aveva diffuso presso gli ambienti della capitale francese; ci\u00f2 tuttavia non gli imped\u00ec di conquistarsi una sua relativa fama, oltre che come esecutore, anc"@it;
    owl:sameAs viaf:12492202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Molino>,
        <http://viaf.org/viaf/12492202>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francesco_Molino.
doremus_artist:314b22bc-9386-3320-9373-bb1ff883ac04
    dbp:birthPlace dbr:Gmunden;
    rdfs:comment
        "Heinrich Schiff (* 18. November 1951 in Gmunden) ist ein \u00f6sterreichischer Cellist und Dirigent."@de,
        "Heinrich Schiff (Gmunden, 18 de noviembre de 1951) es un violonchelista y director de orquesta austriaco. Estudi\u00f3 violonchelo con Tobias K\u00fchne y Andr\u00e9 Navarra, e hizo su debut en solitario en Viena y Londres en 1971. Debut\u00f3 como director de orquesta en 1986. Schiff fue Director Art\u00edstico de la Northern Sinfonia entre 1990 y 1996, y grab\u00f3 con ella para el sello NMC. Fue tambi\u00e9n director principal de la Copenhagen Philharmonic Orchestra, en Copenhague, entre 1996 y 2000, y de la Orchester Musikkollegium Winterthur suiza. Uno de sus disc\u00edpulos es Rudi Spring."@es,
        "Heinrich Schiff (born 18 November 1951, in Gmunden, Austria) is an Austrian cellist and conductor. He studied cello with Tobias K\u00fchne and Andr\u00e9 Navarra and made his solo debut in Vienna and London in 1971. He studied conducting with Hans Swarovsky, and made his conducting debut in 1986. Schiff was Artistic Director of the Northern Sinfonia from 1990 to 1996, and recorded with them for the NMC label. He also held chief conductorships with the Copenhagen Philharmonic Orchestra in Copenhagen, Denmark(1996\u20132000), and the Orchester Musikkollegium Winterthur."@en,
        "Heinrich Schiff (ur. 18 listopada 1951 w Gmunden) \u2013 austriacki wiolonczelista i dyrygent. W latach 1990\u20131996 by\u0142 dyrektorem artystycznym Northern Sinfonia, p\u00f3\u017aniej prowadzi\u0142 Copenhagen Philharmonic Orchestra oraz Orchester Musikkollegium Winterthur, a w 2004 roku obj\u0105\u0142 prowadzenie Vienna Chamber Orchestra."@pl,
        "Heinrich Schiff est un violoncelliste et chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 le 18 novembre 1951 \u00e0 Gmunden."@fr,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0428\u0438\u0444\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Heinrich Schiff; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u0413\u043c\u0443\u043d\u0434\u0435\u043d, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0432 10 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0443 \u0422\u043e\u0431\u0438\u0430\u0441\u0430 \u041a\u044e\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u0430. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0441 1973 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30d5\uff08Heinrich Schiff\u30011951\u5e7411\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30b0\u30e0\u30f3\u30c7\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u7cfb\u306e\u6b63\u7d71\u6d3e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u5e2d\u592b \uff08Heinrich Schiff\uff0c1951\u5e7411\u670818\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u8457\u540d\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u5e2d\u592b\u7ecf\u5e38\u53d7\u4e16\u754c\u8457\u540d\u4e50\u56e2\u4e4b\u9080\uff0c\u4f5c\u4e3a\u5927\u63d0\u7434\u72ec\u594f\u8005\u53c2\u4e0e\u6f14\u51fa\u3002\u4ed6\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u4e00\u540d\u5177\u6709\u56fd\u9645\u58f0\u671b\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u3002   \u9019\u662f\u4e00\u4e2a\u8207\u97f3\u4e50\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7f16\u8f91\u6216\u4fee\u8ba2\u6269\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46947586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Schiff>,
        <http://viaf.org/viaf/46947586>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Heinrich_Schiff.
doremus_artist:3155812b-5dc9-36dc-a749-4d2db97d34b3
owl:sameAs viaf:79683425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79683425>.
doremus_artist:31cc18aa-9145-3a3e-85b2-253979205a0e
owl:sameAs viaf:121598021; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121598021>.
doremus_artist:31e75cc3-530e-3f0e-81d0-de6d25ba5c1d
    owl:sameAs viaf:100248684;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100248684>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fccb8fe5-e326-493b-8e1c-d10c6cf4573c>.
doremus_artist:32551c5e-e6b5-3f45-9cab-e94b02068bda
owl:sameAs viaf:12537042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12537042>.
doremus_artist:3354335c-6c52-39aa-8325-730f2940934a
    owl:sameAs viaf:91221798;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91221798>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06faf630-fe98-4013-a77f-006ba83c3cd1>.
doremus_artist:34c9a96d-c70e-3f41-ac65-181f1fadeb1e
owl:sameAs viaf:7190502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7190502>.
doremus_artist:34ef249e-d4d5-3664-bbe5-ced4a4a47307
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Penticton,_British_Columbia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Alexis Smith (* 8. Juni 1921 in Penticton, British Columbia als Gladys Smith; \u2020 9. Juni 1993 in Los Angeles, Kalifornien) war eine kanadische-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Alexis Smith (8 de junio de 1921 \u2013 9 de junio de 1993) fue una actriz canadiense."@es,
        "Alexis Smith (Penticton, Col\u00fambia Brit\u00e2nica, 8 de junho de 1921 - Los Angeles, Calif\u00f3rnia, 9 de junho de 1993) foi uma atriz canadense de cinema e teatro que fez carreira em Hollywood."@pt,
        "Alexis Smith, geboren als Gladys Smith (Penticton (Canada), 8 juni 1921 - Los Angeles (California), 9 juni 1993), was een Amerikaans actrice. Ze werd geboren in Penticton (Canada) en had dezelfde echte naam als Mary Pickford. Ze kreeg een contract bij Warner Brothers en werd een ster in de jaren 40. In de jaren 70 ging ze naar Broadway en stierf in 1993 aan kanker."@nl,
        "Alexis SmithFichier:Eiganotomo-2-1951-page26.jpg Alexis Smith en 1951 Alexis Smith est une actrice canadienne, n\u00e9e le 8 juin 1921 \u00e0 Penticton (Canada), morte le 9 juin 1993 \u00e0 Los Angeles (Californie). Elle joua beaucoup avec Errol Flynn.Elle fut mari\u00e9e \u00e0 Craig Stevens de 1952 a 1993."@fr,
        "Margaret Alexis Smith (June 8, 1921 \u2013 June 9, 1993), known professionally as Alexis Smith, was a Canadian-born stage, film, and television actress and singer. She appeared in several major Hollywood movies in the 1940s and had a notable career on Broadway in the 1970s, winning a Tony Award in 1972."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441 \u0421\u043c\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alexis Smith; 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1921 \u2014 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1993) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:74043624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexis_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/74043624>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eiganotomo-2-1951-page26.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexis_Smith.
doremus_artist:3659ca3a-6cc3-37b1-a91a-817ac3df51a6
    dbp:birthPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        "Mich\u00e8le Bokanowski (9 ao\u00fbt 1943, Cannes, France) est une compositrice de musique \u00e9lectroacoustique r\u00e9sidant \u00e0 Paris, France. D'une famille de musiciens (professionnels du c\u00f4t\u00e9 de sa m\u00e8re, amateurs du c\u00f4t\u00e9 paternel), elle lit \u00e0 22 ans \u00c0 la recherche d'une musique concr\u00e8te de Pierre Schaeffer et d\u00e9cide d'\u00e9tudier la composition. Apr\u00e8s une formation classique en harmonie, elle rencontre Michel Puig, \u00e9l\u00e8ve de Ren\u00e9 Leibowitz, qui lui enseigne l'\u00e9criture et l'analyse d'apr\u00e8s le Trait\u00e9 de Sch\u00f6nberg. En septembre 1970 elle entame un stage de deux ans au Service de la Recherche de l'ORTF sous la direction de Pierre Schaeffer. Parall\u00e8lement elle participe \u00e0 un groupe de recherche sur la synth\u00e8se du son, \u00e9tudie l'informatique musicale \u00e0 la Facult\u00e9 de Vincennes et la musique \u00e9lectronique avec \u00c9liane Ra"@fr,
        "Mich\u00e8le Bokanowski (born 9 August 1943) is a French composer. She was born in Cannes, and was educated in traditional music. She continued her studies in composition in Paris with Michel Puig and in electronic music in 1970 at the Service de la recherche de l\u2019ORTF (ORTF) directed by Pierre Schaeffer. She also studied computer music at the Facult\u00e9 de Vincennes and electronic music with Eliane Radigue."@en;
    owl:sameAs viaf:268505097;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mich\u00e8le_Bokanowski>,
        <http://viaf.org/viaf/268505097>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michèle_Bokanowski.
doremus_artist:379f65ff-ebee-32cb-aebe-c741686bc98c
owl:sameAs viaf:101585994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101585994>.
doremus_artist:37fb721b-2d53-3e7c-834f-f8a083fd6731
owl:sameAs viaf:29568249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29568249>.
doremus_artist:38bfe459-2b81-37ed-9621-cfec24d3b5b8
    dbp:birthPlace dbr:Montevideo;
    rdfs:comment
        "Eduardo Fern\u00e1ndez (* 28. August 1952 in La Paz) ist ein uruguayischer Gitarrist."@de,
        "Eduardo Fern\u00e1ndez (1952) is a Uruguayan classical guitarist, teacher and arranger-composer. Fern\u00e1ndez debuted in New York in 1977. He won the Premio Andr\u00e9s Segovia in 1975. His textbook has been published in English as Technique, Mechanism, Learning (2001)."@en,
        """Inizia a studiare la chitarra a 7 anni con Raul Sanchez, un allievo di Andr\u00e9s Segovia. Completa gli studi con Abel Carlevaro e Guido Santorsola. Il primo premio all'Uruguayan Guitar Society Competition nel 1971 e al Concorso Internazionale "Segovia" di Palma de Mallorca (Spagna) nel 1975 spianano la strada per il suo debutto a New York nel 1977 e sei anni dopo a Londra (Wigmore Hall), dove firma un importante contratto discografico. Da allora si \u00e8 esibito in Europa, America Latina, Giappone, Corea del Sud, Hong Kong, Taiwan e Cina, pubblicando numerosi dischi sia come solista che con orchestra. Tiene regolarmente master class a San Paulo, Buenos Aires e nelle pi\u00f9 importanti citt\u00e0 del mondo. Si occupa anche di studi musicologici; nel 2003 ha pubblicato un libro di approfondimenti sulla musi"""@it;
    owl:sameAs viaf:116615708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Fern\u00e1ndez_(guitarist)>,
        <http://viaf.org/viaf/116615708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Eduardo_Fernández_(guitarist)>.
doremus_artist:38d9e335-1176-3004-961a-1525425ceb68
    owl:sameAs viaf:79168374;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79168374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Václav_Kalík.
doremus_artist:38fa3f5d-3d1c-362f-8f50-07860d07889c
owl:sameAs viaf:272659169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/272659169>.
doremus_artist:39448d36-e943-3eaa-88ca-d7fa39f24ecd
owl:sameAs viaf:42136595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42136595>.
doremus_artist:39a7265c-594a-3d11-b067-2e6710e0d866
owl:sameAs viaf:66665151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66665151>.
doremus_artist:3a144d54-185d-3db9-8201-76f2194f1df9
owl:sameAs viaf:147333233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/147333233>.
doremus_artist:3a31674b-470e-31c3-b70e-177d689b1db6
owl:sameAs viaf:42037629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42037629>.
doremus_artist:3bec8c84-7aef-3fb7-98e5-c37e5364d13b
owl:sameAs viaf:71659182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71659182>.
doremus_artist:3c488337-043a-341b-878e-6cfacc76c2a3
owl:sameAs viaf:120027760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120027760>.
doremus_artist:3c68b751-c5eb-30c3-9d84-313bd0f98934
owl:sameAs viaf:102337180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102337180>.
doremus_artist:3c7be143-87dc-37aa-93a7-b6279c221015
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hattiesburg,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Famoso per varie apparizioni in incisioni di Frank Zappa, James Brown, Miles Davis e Steve Winwood, oltre che per essere stato membro della Blues Brothers Band, e dell'Orchestra della CBS, Malone inizia la carriera suonando nei club come trombettista mentre ancora frequenta l'universit\u00e0; Rispondendo ad una richiesta di Warren Covington, leader dell'orchestra di Tommy Dorsey, entra nel giro dei professionisti mentre continua comunque la carriera universitaria, che lo porta alla laurea. Nel maggio 2009 suona a Roma con la nota tribute band romana dei Blues Brothers, i Blues Preachers."@it,
        """Thomas "Tom" Malone (born June 16, 1947) is an American jazz musician, arranger and producer. As his nickname implies, he specializes on the trombone, but also plays trumpet, tuba, tenor sax, baritone sax, flutes, piccolo and other instruments. He is famous for being a member of The Blues Brothers band, Saturday Night Live Band (served as leader of the band from 1981 to 1985), and a member of the CBS Orchestra, the house band for the Late Show with David Letterman."""@en,
        "Tom Malone (Hattiesburg, 16 czerwca 1947 r.) - puzonista i artysta jazzowy w USA. Znany g\u0142\u00f3wnie z cz\u0142onkostwa w Blues Brothers Band oraz w orkiestrze CBS. Wyst\u0105pi\u0142 te\u017c w nagraniach Franka Zappy, Jamesa Browna, Milesa Davisa i Steve'a Winwooda. Malone rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 karier\u0119 jako tr\u0119bacz graj\u0105c w klubach jazzowych. Po wyst\u0119pach w Saturday Night Live sta\u0142 si\u0119 cz\u0142onkiem Blues Brothers Band, a w 1980 by\u0142 jednym z czo\u0142owych bohater\u00f3w filmu The Blues Brothers z Johnem Belushi i Danem Aykroydem. W 1993 Malone do\u0142\u0105czy\u0142 do CBS Orchestra, w kt\u00f3rej gra\u0142 na puzonie, tr\u0105bce, saksofonie i flecie."@pl,
        """Tom Malone (Hattiesburg, 16 de junho de 1947) \u00e9 um m\u00fasico de jazz americano, especializado no trombone, mas que tamb\u00e9m toca trompete, tuba, sax tenor, sax bar\u00edtono, flautas, piccolo e outros instrumentos. Ele formou-se na North Texas State University (que passou a ser Universidade de North Texas), juntamente com o colega Lou Marini. Uma participa\u00e7\u00e3o no in\u00edcio dos anos 1970 a partir do "Saturday Night Live" (SNL) se mostrou altamente frut\u00edfera para Malone, que organizou a mostra a partir de 1975 a 1985. Sua atua\u00e7\u00e3o e desempenho podem ser encontrados em todas as grava\u00e7\u00f5es dos Blues Brothers."""@pt,
        """Tom Malone, alias "Bones" Malone, n\u00e9 le 16 juin 1947 \u00e0 Hattiesburg dans le Mississippi) est un musicien am\u00e9ricain de jazz se sp\u00e9cialisant dans le trombone. Il est c\u00e9l\u00e8bre pour \u00eatre un membre de The Blues Brothers et un membre du CBS Orchestra. En 1992, Malone a tourn\u00e9 avec Willy DeVille. On peut l'entendre sur l'album Willy DeVille Live. Malone a rejoint l'orchestre de CBS le 1er novembre 1993, et joue du trombone, de la trompette, le trombone bas, du sax tenor, du sax baryton, de la flute, du piccolo, et la fluted alto."""@fr,
        "Tom Malone, alias Bones, es un multiinstrumentista norteamericano de jazz, nacido el 16 de junio de 1947, en Hattiesburg, Mississipi. Su instrumento principal es el tromb\u00f3n, pero toca adem\u00e1s la trompeta, el saxof\u00f3n (especialmente el bar\u00edtono) y hasta trece instrumentos diferentes."@es,
        "Tom \u201eBones\u201c Malone (* 16. Juni 1947 in Honolulu) ist ein amerikanischer Musiker (Posaune, auch Trompete, Tuba, Saxophone, Fl\u00f6ten, Synthesizer; Arrangement) des Modern Jazz, der auch als Musikproduzent t\u00e4tig war. Er geh\u00f6rte zur Blues Brothers Band und ist vor allem als Studiomusiker (auch im Pop- und Klassikbereich) hervorgetreten."@de;
    owl:sameAs viaf:91222874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Malone_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/91222874>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59798d85-df1b-4cc5-91f8-f266eadb9ccb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Tom_Malone_(musician)>.
doremus_artist:3ca4b126-f7fa-37a7-9630-710b2772e92f
owl:sameAs viaf:69119216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69119216>.
doremus_artist:3cbfaecd-cdc5-3cc1-aa36-c961dffac0ee
owl:sameAs viaf:90711102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90711102>.
doremus_artist:3cccd0b0-d936-3ee2-bb02-3331d071e5a7
    dbp:birthPlace dbr:Imola;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        """Tullia Magrini (15 April 1950 \u2013 24 July 2005) was an Italian anthropologist, Associate Professor of Anthropology of Music at the University of Bologna, Italy. Margini did fieldwork in Italy, Greece, Bali and Madagascar. She served as Secretary General of the Societ\u00e0 Italiana di Etnomusicologia (1982\u201386) and Chairperson of the ICTM Italian Committee (from 1986). She was founder in 1992 and chair since then of the ICTM Study Group, "Anthropology of Music in Mediterranean Cultures". In 1994 she founded the Web bulletin, "Italian Ethnomusicology," transformed in 1996 into the multimedia Web journal Music and Anthropology."""@en;
    owl:sameAs viaf:59244774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tullia_Magrini>,
        <http://viaf.org/viaf/59244774>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tullia_magrini.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tullia_Magrini.
doremus_artist:3d1d029e-1d90-3f75-9e7d-897ad04e41e6
    rdfs:comment
        "William Remsen Strickland (January 25, 1914 \u2013 November 17, 1991) was an American conductor and organist."@en,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0421\u0442\u0440\u0438\u043a\u043b\u0435\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Strickland; 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1914, \u0414\u0435\u0444\u0430\u0439\u0435\u043d\u0441, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e \u2014 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1991, \u0423\u044d\u0441\u0442\u043f\u043e\u0440\u0442, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0445\u043e\u0440\u0435, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445. \u0412 1966 \u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0414\u0438\u0442\u0441\u043e\u043d\u0430, \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430\u043c \u0421\u0428\u0410 \u0437\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ec\u30e0\u30bb\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\uff08William Remsen Strickland, 1924\u5e741\u670825\u65e5 - 1991\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c7\u30d5\u30a1\u30a4\u30a2\u30f3\u30b9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u79fb\u308a\u4f4f\u307f\u300110\u6b73\u304b\u3089\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b6\u30fb\u30c7\u30a3\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\u5927\u8056\u5802\u306e\u5408\u5531\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3063\u305f\u300210\u4ee3\u306e\u9803\u306f\u30d6\u30ed\u30f3\u30af\u30d3\u30eb\u306e\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u4f1a\u3084\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u306e\u30ab\u30eb\u30d0\u30ea\u30fc\u516c\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021946\u5e74\u306b\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u30661951\u5e74\u307e\u3067\u5275\u7acb\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3068\u3069\u307e\u308a\u30011950\u5e74\u4ee3\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u5354\u4f1a\u306e\u6307\u63ee\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u30021955\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u7dad\u6301\u306e\u305f\u3081\u306e\u52df\u91d1\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u884c\u3044\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u5354\u4f1a\u306e\u5275\u7acb60\u5468\u5e74\u8a18\u5ff5\u30ac\u30e9\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u958b\u3044\u305f\u3002 \u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30dd\u30fc\u30c8\u306b\u3066\u80ba\u764c\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116074200;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Strickland_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/116074200>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Strickland_(conductor)>.
doremus_artist:3d7baae2-96f3-38de-95a9-643efb931ab6
owl:sameAs viaf:258633586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/258633586>.
doremus_artist:3e587441-5002-30fb-8ec4-ab1e3cf62123
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Constantine,_Algeria>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Dal 1913, quando decise di dedicare la sua tesi di laurea alla vita e all'opera di Antonio Vivaldi, i suoi lavori permisero la riscoperta di numerosi compositori barocchi. Fu uno dei membri fondatori dell'Acad\u00e9mie Charles-Cros."@it,
        "Marc Pincherle (* 13. Juni 1888 in Constantine; \u2020 20. Juni 1974 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Musikwissenschaftler und Violinist."@de,
        "Marc Pincherle (Constantine, 13 de junho de 1888 \u2013 Paris, 20 de junho de 1974) foi um music\u00f3logo, historiador e cr\u00edtico musical franc\u00eas. Nascido na col\u00f4nia francesa da Arg\u00e9lia, era filho de um oficial de carreira e m\u00fasico amador, e do pai herdou o interesse pela m\u00fasica. Foi aluno de Romain Rolland e Andr\u00e9 Pirro, e graduou-se na Sorbonne em 1913 com uma tese sobre Vivaldi. A partir de ent\u00e3o dedicaria seus esfor\u00e7os para o estudo da m\u00fasica italiana e francesa dos s\u00e9culos XVII e XVIII. Foi cr\u00edtico musical das publica\u00e7\u00f5es Progr\u00e8s de Lyon e Nouvelles litt\u00e9raires, presidente da Sociedade Francesa de Musicologia entre 1948 e 1956, primeiro presidente da Academia Charles-Cros, e secret\u00e1rio-geral do Festival de Aix-en-Provence de 1950 a 1963. Editou muitas partituras originais e deixou v\u00e1rios estudo"@pt,
        "Marc Pincherle was born in Constantine on June 13, 1888 and died in Paris on June 20, 1974. A French musicologist, music critic and violinist, he was the pupil of Louis Laloy, Andr\u00e9 Pirro and Romain Rolland, among others. Pincherle was one of the founding members of the Acad\u00e9mie Charles-Cros."@en,
        "Marc Pincherle, n\u00e9 \u00e0 Constantine le 13 juin 1888 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 20 juin 1974, est un musicologue, critique musical et collectionneur fran\u00e7ais, \u00e9l\u00e8ve entre autres de Louis Laloy, Andr\u00e9 Pirro et Romain Rolland. \u00c0 partir de 1913, moment de sa d\u00e9cision de consacrer sa th\u00e8se de doctorat \u00e0 la vie et l'\u0153uvre d'Antonio Vivaldi, ses travaux permirent la red\u00e9couverte de nombreux compositeurs baroques. Il fut l'un des membres fondateurs de l'Acad\u00e9mie Charles-Cros."@fr;
    owl:sameAs viaf:7475005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Pincherle>,
        <http://viaf.org/viaf/7475005>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Pincherle.
doremus_artist:3ea2f70f-7a26-35e1-90aa-2d9fbb82954a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Aubrey Brain (12 July 1893 \u2013 21 September 1955) was a British horn player and teacher. He was the father of Dennis Brain."@en,
        "\u041e\u0301\u0431\u0440\u0438 \u0425\u0430\u0301\u0440\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0411\u0440\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Aubrey Harold Brain; 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1893, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0414\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0435\u0439\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:219892;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aubrey_Brain>,
        <http://viaf.org/viaf/219892>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brain-raoux.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Aubrey_Brain.
doremus_artist:3edd15eb-387f-3ca6-82a9-2cf7ebaaf092
owl:sameAs viaf:205301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205301>.
doremus_artist:406108aa-58cd-3d6e-8742-8c863f9fa886
owl:sameAs viaf:42136008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42136008>.
doremus_artist:409ca373-ffde-3572-9148-4c109136596a
owl:sameAs viaf:181971774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/181971774>.
doremus_artist:40a5ea8f-aebc-37e1-bf90-234e9bd79159
    dbp:birthPlace dbr:Radeberg;
    rdfs:comment
        "Roland Kluttig (* 1968 in Radeberg) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        """Roland Kluttig (born 1968 in Radeberg) is a German conductor. From 1986 to 1991 he studied conducting at the Hochschule f\u00fcr Musik "Carl Maria von Weber" in Dresden. He attended master classes with Sylvain Cambreling, Peter E\u00f6tv\u00f6s and John Eliot Gardiner. From 1992 to 1999 he was conductor of the Kammerensemble Neue Musik Berlin. From 2000 to 2004 he served as music director and assistant to Lothar Zagrosek at the Stuttgart State Opera. He was guest conductor at the Berlin Radio Symphony Orchestra, the MDR Symphony Orchestra, the Southwest German Radio Symphony Orchestra, the Stuttgart Radio Symphony Orchestra, the Bavarian Radio Symphony Orchestra, German Symphony Orchestra, Berlin, the Konzerthausorchester Berlin and the Dresden Philharmonic, as well as in Seoul, The Hague, Bordeaux, Vien"""@en;
    owl:sameAs viaf:64216790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Kluttig>,
        <http://viaf.org/viaf/64216790>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Kluttig.
doremus_artist:40affc52-710f-3a03-aa3b-641647f6dc45
    dbp:birthPlace dbr:Sarnia;
    rdfs:comment
        "Raymond Murray SCHAFER (Sarnia, 18 de julio de 1933) es un compositor, escritor, educador, pedagogo musical y ambientalista canadiense, reconocido por su \u00abProyecto del Paisaje Musical del Mundo\u00bb, preocupaciones por la ecolog\u00eda ac\u00fastica, y su libro The Tuning of the World (de 1977)."@es,
        "Raymond Murray Schafer (* 18. Juli 1933 in Sarnia, Ontario) ist ein kanadischer Komponist, Klangforscher und Autor."@de,
        "Raymond Murray Schafer (ur. 18 lipca 1933) \u2013 kanadyjski kompozytor, badacz pejza\u017cu d\u017awi\u0119kowego, i pedagog muzyczny. Na prze\u0142omie lat 60. i 70. rozpocz\u0105\u0142 World Soundscape Project (Przedsi\u0119wzi\u0119cie Pejza\u017cu D\u017awi\u0119kowego \u015awiata) na Simon Fraser University, w Burnaby, obok Vancouver. W 1977 r. roku opublikowa\u0142 ksi\u0105\u017ck\u0119 The Tuning of the World, nowatorsk\u0105 pozycj\u0119 z zakresu ekologii d\u017awi\u0119ku. Jest autorem monumentalnego cyklu Patria, z\u0142o\u017conego z utwor\u00f3w wykonywanych w \u015brodowisku naturalnym."@pl,
        "Raymond Murray Schafer est un compositeur, \u00e9cologiste, th\u00e9oricien et p\u00e9dagogue canadien, n\u00e9 \u00e0 Sarnia en Ontario en 1933.Cofondateur du \u00ab projet mondial d'environnement sonore \u00bb (auquel il participe toujours) \u00e0 l'universit\u00e9 Simon-Fraser, Schafer publie en 1977 Le Paysage sonore (originellement publi\u00e9 en anglais sous le titre The tuning of the world). Cet ouvrage, qui se veut en quelque sorte la synth\u00e8se de ses recherches en mati\u00e8re d'\u00e9cologie sonore, lui vaut rapidement une reconnaissance internationale. Il serait le premier \u00e0 avoir d\u00e9velopp\u00e9 le concept de \u00ab paysage sonore \u00bb, en anglais soundscape."@fr,
        "Raymond Murray Schafer \u00e8 particolarmente noto sia per il World Soundscape Project, da lui ideato negli anni Sessanta per promuovere una nuova ecologia del suono, sensibile ai crescenti problemi dell'inquinamento acustico, sia per il testo The Tuning of the World (1977), tradotto in Italiano con il titolo Il paesaggio sonoro."@it,
        "Raymond Murray Schafer, CC (born 18 July 1933) is a Canadian composer, writer, music educator and environmentalist perhaps best known for his World Soundscape Project, concern for acoustic ecology, and his book The Tuning of the World (1977). He was notably the first recipient of the Jules L\u00e9ger Prize in 1978."@en,
        "\u0420\u044d\u0301\u0439\u043c\u043e\u043d\u0434 \u041c\u044e\u0301\u0440\u0440\u0435\u0439 \u0428\u0435\u0301\u0439\u0444\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Raymond Murray Schafer; 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1933 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0430\u0440\u043d\u0438\u044f, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435 (1976), \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b (2013), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30ec\u30fc\u30e2\u30f3\u30c9\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\uff08Raymond Murray Schafer, 1933\u5e747\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30b9\u30b1\u30fc\u30d7\u306e\u63d0\u5531\u8005\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30b5\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u8ca1\u56e3\u306e\u59d4\u5631\u6642\u306b\u300c\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u300d\u3068\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u547c\u3073\u65b9\u304c\u6700\u3082\u5e83\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30aa\u30f3\u30bf\u30ea\u30aa\u5dde\u306e\u30b5\u30fc\u30cb\u30a2\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u3001\u5f8c\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u3082\u5b66\u3076\u30021964\u5e74\u304b\u3089\u30d6\u30ea\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u306e\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u30d5\u30ec\u30fc\u30b6\u30fc\u5927\u5b66\u3067\u6559\u3048\u308b\u3002\u6559\u80b2\u7684\u306a\u8457\u66f8\u3082\u591a\u6570\u3067\u3001\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u5927\u7de8\u6210\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u300c\u30ce\u30fc\u30b9\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u300d\uff081973\u5e74\uff09\u3084\u3001\u5168\u66f2\u30672\u6642\u9593\u304b\u304b\u308b\u300c\u30eb\u30b9\u30c8\u30ed\u300d\u4e09\u90e8\u4f5c\uff081971\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u30c6\u30fc\u30d7\u306a\u3069\u306e\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u3068\u7d44\u307f\u5408\u308f\u305b\u3066\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f1983\u5e74\u306e\u300c\u6771\u897f\u306e\u5730\u5e73\u306e\u97f3\u697d\u796d\u300d\u3067\u6b66\u6e80\u5fb9\u304c\u7d39\u4ecb\u3057\u3001\u4e00\u8e8d\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u305f\u30022005\u5e74\u306b\u300c\u30d1\u30c8\u30ea\u30a2\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u4e00\u9023\u306e\u97f3\u697d\u5287\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u3001\u300c\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u300d\u304b\u3089\u300c\u300e\u6307\u8f2a\u300f\u3084\u300e\u5149\u300f\u3068\u4e26\u3076\u5de8\u5927\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5091\u4f5c\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30b7\u30a7\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u4f5c\u54c1\u306fUniversal Edition\u3001Arcana Editions\u306a\u3069\u304b\u3089\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:78771967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R._Murray_Schafer>,
        <http://viaf.org/viaf/78771967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0bb54dd-e57f-422a-8cd0-534f933c8b43>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/R._Murray_Schafer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/R._Murray_Schafer>.
doremus_artist:40d77b7a-46d1-3a83-8639-7c8b1a369cc2
owl:sameAs viaf:119768693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119768693>.
doremus_artist:41126109-1229-3215-b60e-4e322d905824
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bruno Coulais (* 13. Januar 1954 in Paris, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Filmkomponist."@de,
        "Bruno Coulais (13 de enero de 1954) es un compositor franc\u00e9s, conocido por sus bandas sonoras para el cine. Coulais naci\u00f3 en Par\u00eds."@es,
        "Bruno Coulais (born 13 January 1954) is a French composer, most widely known for his music on film soundtracks. He is also being declared the Danny Elfman of France due to his scores have a chorus singing light in his scores."@en,
        "Bruno Coulais (nascido em 13 de Janeiro de 1954) \u00e9 um compositor franc\u00eas, mais conhecido por criar trilhas sonoras de filmes. Ele recentemente comp\u00f4s m\u00fasicas para o filme O Segredo de Kells, lan\u00e7ado em 12 de Mar\u00e7o de 2010. Um grande sucesso foi Coraline (de 2009), onde ele comp\u00f4s todas as m\u00fasicas."@pt,
        "Bruno Coulais (ur. 13 stycznia 1954 w Pary\u017cu) \u2212 francuski kompozytor, znany z tworzenia muzyki filmowej."@pl,
        "Bruno Coulais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 13 janvier 1954, est un compositeur fran\u00e7ais, surtout connu pour ses musiques de films. Il suit une formation musicale classique de violon et piano."@fr,
        "\u0411\u0440\u044e\u043d\u043e\u0301 \u041a\u0443\u043b\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Bruno Coulais; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1954) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u041a\u0443\u043b\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435; \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0412\u0430\u043d\u0434\u0435\u0438, \u0430 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u0438\u0440\u0430\u043a\u0441\u043a\u0430\u044f \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u043a\u0430."@ru,
        "\u0628\u0631\u0648\u0646\u0648 \u0643\u0648\u0644\u0627\u064a\u0633 (13 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1954 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar;
    owl:sameAs viaf:85794024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Coulais>,
        <http://viaf.org/viaf/85794024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5a0743b-de76-4311-9a11-c49c8733aed1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruno_Coulais_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Coulais.
doremus_artist:4139144b-86fc-38a6-a66f-c86be5adc3f7
    dbp:birthPlace re:Paris;
    dbp:deathPlace re:Provins;
    rdfs:comment
        "Michel Boulnois est un organiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 31 octobre 1907, mort \u00e0 Provins le 30 novembre 2008."@fr;
    owl:sameAs viaf:117094445;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Boulnois>,
        <http://viaf.org/viaf/117094445>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Boulnois.
doremus_artist:43302bb1-7435-382e-a6b5-3ad1bd7be2ec
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Glendive,_Montana>;
    rdfs:comment
        "Kamran N. Ince (born May 6, 1960) is a Turkish-American composer. Ince in Turkish spelling is written \u0130nce."@en,
        "\u30ab\u30e0\u30e9\u30f3\u30fb\u30a4\u30f3\u30b9\uff08\u672c\u540d\uff1a\u30ad\u30e3\u30fc\u30e0\u30e9\u30f3\u30fb\u30a4\u30f3\u30b8\u30a7 Kamran \u0130nce, 1960\u5e74 - \uff09\u306f\u30c8\u30eb\u30b3\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30eb\u5de5\u79d1\u5927\u5b66\uff08en:Istanbul Technical University\uff09\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u6559\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u300e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c2\u756a Fall of Constantinople\u300f\u3001\u300e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c3\u756a \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5305\u56f2\u300f\uff081994\u5e74 - 1995\u5e74\uff09\u3001\u300e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c4\u756a \u30b5\u30eb\u30c7\u30a3\u30b9\u300f\uff081999\u5e74 - 2000\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30c9\u30e1\u30b9\u300f\uff081993\u5e74\uff09\u3001\u300e\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306eArches\u300f\u3001\u300e\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306eRemembering Lycia\u300f\u3001\u300e\u30d4\u30a2\u30ce\u56db\u91cd\u594f\u306e\u305f\u3081\u306eFantasie of a Sudden Turtle\u300f\u3001\u300e\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306eTracing\u300f\u3001\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306eLines\u300f\u3001\u300e\u30a2\u30eb\u30c8\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u3001\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306eKa\u00e7! \u300f\u3001\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306eK\u00f6\u00e7ek\u00e7e\u300f\u3001\u300eIN WHITE\u300f\u3001\u300eWaves of Talya\u300f\u3001\u300eHammer Music\u300f\u3001\u300eCross Scintillations\u300f\u3001\u300eNight Passage\u300f\u3001\u300e\u5ba4\u5185\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306eFest\u300f\u3001\u300e2\u53f0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306eSheherazade Alive\u300f\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u7248\u300eMKG Variations\u300f\u3068\u3044\u3063\u305f\u66f2\u304c\u3053\u308c\u307e\u3067CD\u5316\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118928924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kamran_Ince>,
        <http://viaf.org/viaf/118928924>,
        <https://musicbrainz.org/artist/197be4c0-3725-4a41-9172-1020edd2f5b0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kamran_Ince,_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kamran_Ince.
doremus_artist:4346ddae-8906-3d5c-a731-f5880c5a3b8a
    rdfs:comment
        "Pilar Jurado (n\u00e9e en 1968 \u00e0 Madrid) est une chanteuse lyrique (soprano) et compositrice espagnole.En 2011, son op\u00e9ra, La p\u00e1gina en blanco, a \u00e9t\u00e9 le premier ouvrage lyrique compos\u00e9 par une femme cr\u00e9\u00e9 au Teatro Real.Portail de la musique classique Portail de la musique classique Portail de l\u2019op\u00e9ra Portail de l\u2019op\u00e9ra"@fr;
    owl:sameAs viaf:86460118;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pilar_Jurado>,
        <http://viaf.org/viaf/86460118>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pilar_Jurado.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pilar_Jurado.
doremus_artist:437539f2-0cca-3dd9-b79c-b2cde342a4f3
    dbp:birthPlace dbr:Givet;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Port-Marly;
    rdfs:comment
        "Jeanne-Marie Darr\u00e9 (* 30. Juli 1905 in Givet, Frankreich; \u2020 26. Januar 1999 in Le Port-Marly)war eine franz\u00f6sische Pianistin. Sie war besonders bekannt f\u00fcr ihre eleganten Interpretationen der Solowerke von Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Franz Liszt und Camille Saint-Sa\u00ebns. Ihr wurden verschiedenste Auszeichnungen zuteil, darunter der Ordre des Arts et des Lettres und die Aufnahme in die L\u00e9gion d'honneur."@de,
        "Jeanne-Marie Darr\u00e9 (30 July 1905 \u2013 26 January 1999) was a French classical pianist. She was known for her lyrical and elegant interpretations of the solo works of Chopin and Liszt, and of the Saint-Sa\u00ebns Concertos. She was awarded the L\u00e9gion d'honneur and made a Chevalier des Arts et Lettres."@en,
        "Jeanne-Marie Darr\u00e9, n\u00e9e le 30 juillet 1905 \u00e0 Givet (Ardennes) et morte le 26 janvier 1999 \u00e0 Port-Marly (Yvelines), est une pianiste classique fran\u00e7aise, connue surtout pour ses interpr\u00e9tations lyriques et \u00e9l\u00e9gantes des \u0153uvres solo de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, de Franz Liszt, et des concertos de Camille Saint-Sa\u00ebns. Elle a re\u00e7u la L\u00e9gion d'honneur et est Chevalier des Arts et des Lettres."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0414\u0430\u0440\u0440\u0435 (\u0444\u0440. Jeanne-Marie Darr\u00e9; 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1905, \u0416\u0438\u0432\u0435, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0410\u0440\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1999, \u041f\u043e\u0440-\u041c\u0430\u0440\u043b\u0438, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1919), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0418\u0437\u0438\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 14-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0432 16 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0432 21 \u0433\u043e\u0434 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b\u0430 (\u0441 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u0430\u043c\u0443\u0440\u0451 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u041f\u043e\u043b\u044f \u041f\u0430\u0440\u0435) \u0432\u0441\u0435 \u043f\u044f\u0442\u044c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044f \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0437\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440 (\u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0414\u0430\u0440\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u043b\u0430 \u044d\u0442\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0443 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0438 \u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0438\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438-\u043f\u043e\u0447\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435\u043c \u00ab\u043c\u0430\u0434\u0430\u043c \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u00bb). \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0432 \u0421\u0428\u0410 \u043b\u0438\u0448\u044c \u0432 1962 \u0433. (\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0432 \u041a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0433\u0438-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0435 \u0441 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041c\u044e\u043d\u0448\u0430)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30cc\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30eb\u30ec\uff08Jeanne-Marie Darr\u00e9, 1905\u5e74 \u30b8\u30f4\u30a7 \u2013 1999\u5e741\u670826\u65e5 \u30eb\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\uff1d\u30de\u30eb\u30ea\u30fc\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3084\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u66f2\u3084\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u306e\u5354\u594f\u66f2\u306e\u3001\u53d9\u60c5\u7684\u3067\u512a\u96c5\u306a\u89e3\u91c8\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u30ec\u30b8\u30aa\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30eb\u52f2\u7ae0\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u82b8\u8853\u6587\u5316\u52f2\u7ae0\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71660563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanne-Marie_Darr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/71660563>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jeanne-Marie_Darre_1971_dedicated_photo_from_first_of_her_two_acclaimed_Southern_Africa_tours.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jeanne-Marie_Darré.
doremus_artist:43a00a03-a48c-370d-8a5d-e21dd08046d8
    dbp:birthPlace dbr:Salé;
    rdfs:comment
        "Ahmed Essyad (born 1939, Sal\u00e9) is a Moroccan composer of classical music. Born in Sal\u00e9, he studied at the conservatory of Rabat. He moved to France in 1962, where he continued studies with Max Deutsch. Essyad has composed several operas, including L'eau for Radio France."@en,
        "Ahmed Essyad, n\u00e9 en 1939 \u00e0 Sal\u00e9, est un compositeur marocain."@fr;
    owl:sameAs viaf:118877216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ahmed_Essyad>,
        <http://viaf.org/viaf/118877216>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ahmed_Essyad.
doremus_artist:441452de-c3c4-32ef-b465-463cc8a5b4ff
    rdfs:comment
        "Kent Tritle (born August 26, 1960) is a choral conductor and organist in New York City, United States. He is the current director of the professional chorus Musica Sacra and of the Oratorio Society of New York, and director of cathedral music and organist at the Cathedral of Saint John the Divine. He is a concert organist, including organist of the New York Philharmonic and the American Symphony Orchestra. He has been Director of Choral Activities at the Manhattan School of Music, and on the graduate faculty of the Juilliard School."@en;
    owl:sameAs viaf:41422122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kent_Tritle>,
        <http://viaf.org/viaf/41422122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kent_Tritle.
doremus_artist:443c675f-4780-3893-9ff6-6efbab612df2
owl:sameAs viaf:61102285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61102285>.
doremus_artist:44c91490-69d3-3a7a-82b6-36993decb8b0
owl:sameAs viaf:12503546; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503546>.
doremus_artist:45259213-1dfb-3461-858b-18fb47931528
owl:sameAs viaf:37180041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180041>.
doremus_artist:4532d889-398c-3023-8e45-d29d75f46425
owl:sameAs viaf:22344842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22344842>.
doremus_artist:458ef80c-a972-36e6-b89f-aa1a3ba5b3c0
owl:sameAs viaf:85766332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85766332>.
doremus_artist:459a00c5-a4fc-3b3f-aca2-7c8d64edc79a
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0628\u064a\u0631\u064a (8 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1929 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 - 27 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2000) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0637\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0633 \u0628\u0627\u0631\u064a\u062a\u0648\u0646 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0641\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0628\u064a\u0631\u064a 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u062725\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Walter Berry (* 8. April 1929 in Wien; \u2020 27. Oktober 2000 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Walter Berry (8 April 1929 \u2013 27 October 2000) was an Austrian lyric bass-baritone who enjoyed a prominent career in opera. Walter Berry was born in Vienna. He studied voice at the Vienna Music Academy and made his stage debut with the Vienna State Opera in 1947. He became a permanent member of the company in 1950, remaining with that ensemble for his entire career, although he undertook frequent guest appearances elsewhere in Europe and in the UK. He married the leading mezzo-soprano Christa Ludwig in 1957; they divorced in 1970. He died in 2000, aged 71, in Vienna."@en,
        "Walter Berry (8 de Abril de 1929 - 27 de Outubro de 2000) foi um baixo-bar\u00edtono austr\u00edaco. Ele estudou canto na Academia de M\u00fasica de Viena e fez sua estr\u00e9ia profissional na \u00d3pera Estatal de Viena no ano de 1947. Ele tornou-se um membro regular da companhia em 1950, e permaneceu com a companhia at\u00e9 sua aposentadoria, com apari\u00e7\u00f5es, como convidado, regulares pela Europa. Ele casou-se com Christa Ludwig em 1957, casamento que terminou em div\u00f3rcio em 1970."@pt,
        "Walter Berry (Viena, 8 de abril de 1929-Viena, 27 de octubre de 2000) fue un Bajo-bar\u00edtono austriaco."@es,
        "Walter Berry (Wenen, 8 april 1929 - aldaar, 27 oktober 2000) was een Oostenrijks zanger (bas-bariton)."@nl,
        "Walter Berry, n\u00e9 le 8 avril 1929 \u00e0 Vienne o\u00f9 il est mort le 27 octobre 2000, est un baryton-basse autrichien."@fr,
        "\u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0435\u0440\u0440\u0438 (8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1929 \u2014 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2000) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0445\u043e\u0440\u0435. \u0421 1946 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0443 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0432 1949 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0432 1950 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0432\u0441\u044e \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u0445\u043e\u0442\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b. \u0421 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f\u0445, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 1955 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e \u0432 \u00ab\u0412\u043e\u0446\u0446\u0435\u043a\u0435\u00bb."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d9\u30ea\u30fc\uff08Walter Berry, 1929\u5e744\u67088\u65e5 - 2000\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100252479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Berry_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/100252479>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Walter_Berry_(bass-baritone)>.
doremus_artist:45cae47c-40f0-3131-a5e0-965dd236c613
owl:sameAs viaf:59271925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59271925>.
doremus_artist:45d0b1d4-7e5f-37bb-ad9e-7cc4e65c6a5a
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Francesco Foggia (* 1604 in Rom; \u2020 8. Januar 1688 ebenda) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Francesco Foggia (Rome, baptis\u00e9 le 17 novembre 1603 \u2013 Rome, 8 janvier 1688) est un compositeur italien de l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "Francesco Foggia (baptized 17 November 1603 \u2013 8 January 1688) was an Italian composer of the Baroque."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0424\u043e\u0434\u0436\u0430 (Francesco Foggia; \u0420\u0438\u043c, \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1603 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0420\u0438\u043c, 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1688 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433; \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:67681078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Foggia>,
        <http://viaf.org/viaf/67681078>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Foggia_by_James_Caldwall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francesco_Foggia.
doremus_artist:45e4bae8-1e62-36fa-af23-bcee5e6256aa
owl:sameAs viaf:116832192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116832192>.
doremus_artist:469f4640-1233-30d5-9bf3-cb8338adcff1
owl:sameAs viaf:73070179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73070179>.
doremus_artist:46cbe1ce-8b11-3625-b999-6e8825caf44d
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Ham_(Somme)>;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Joseph Vad\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Ham le 17 janvier 1719 ou 1720 et mort \u00e0 Paris le 4 juillet 1757, est un chansonnier et dramaturge fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24624943;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Joseph_Vad\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/24624943>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-JosephVade.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Joseph_Vadé.
doremus_artist:47090cfb-ef0a-3cfd-9cc5-584526b0bf9e
owl:sameAs viaf:60763246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60763246>.
doremus_artist:47c42951-5ebb-33bf-996a-1d3f11aceec4
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Dianne Reeves (* 23. Oktober 1956 in Detroit, Michigan) ist eine US-amerikanische Jazzs\u00e4ngerin und Songautorin. Sie lebt in Denver, Colorado."@de,
        """Dianne Reeves (23 oktober 1956, Detroit) is een Amerikaanse jazzzangeres. Ze wordt beschouwd als een van de belangrijkste jazzzangeressen van dit moment. Ze woont in Denver, Colorado.Van 1983 tot 1986 trad ze op met Harry Belafonte. In 1989 had ze samen met Lou Rawls een hitje met Fine brown frame. Ze won 4 Grammy Awards voor de Best Jazz Vocal Performance met haar albums: 
* 2001 In the Moment 
* 2002 The Calling 
* 2003 A Little Moonlight 
* 2006 Good Night, And Good Luck (Soundtrack)"""@nl,
        "Dianne Reeves (Detroit, 23 de Outubro de 1956) \u00e9 uma cantora de jazz norte-americana. Foi descoberta pelo trompetista Clark Terry em 1976, quando a viu cantar numa banda da Universidade do Colorado, onde estudava. Despontou nos anos 80 e em pouco tempo conquistou uma grande reputa\u00e7\u00e3o como cantora de jazz nos Estados Unidos. \u00c9 considerada a herdeira direta das divas do jazz Sarah Vaughan e Ella Fitzgerald. Fez turn\u00eas com Sergio Mendes (1981) e Harry Belafonte (1984) e inicou sua carreira solo em 1982."@pt,
        "Dianne Reeves (Detroit, October 23, 1956) is a Grammy-winning jazz singer. Commentator Scott Yanow said of her, \"A logical successor to Dinah Washington and Carmen McRae (although even she cannot reach the impossible heights of Ella and Sarah Vaughan), Reeves is a superior interpreter of lyrics and a skilled scat singer.\""@en,
        "Dianne Reeves (ur. 23 pa\u017adziernika 1956 w Detroit) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka jazzowa. Wraz z Dee Dee Bridgewater, Dian\u0105 Krall i Cassandr\u0105 Wilson uwa\u017cana jest za jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych postaci w\u015br\u00f3d wokalistek jazzowych."@pl,
        "Dianne Reeves, nacida el 23 de octubre de 1956 en la ciudad de Detroit, en el estado de M\u00edchigan, Estados Unidos, est\u00e1 considerada como una de las m\u00e1s importantes cantantes femeninas de jazz de nuestro tiempo. Es prima del desaparecido pianista George Duke."@es,
        "Dianne Reeves, n\u00e9e le 23 octobre 1956 \u00e0 D\u00e9troit (Michigan), est une chanteuse de jazz am\u00e9ricaine connue autant pour ses prestations sur sc\u00e8ne que pour ses albums. Avec Dee Dee Bridgewater, Diana Krall et Cassandra Wilson, elle est consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des plus importantes chanteuses de jazz de notre temps. Elle vit aujourd'hui \u00e0 Denver (Colorado)."@fr,
        "Insieme con le sue pari Dee Dee Bridgewater, Diana Krall e Cassandra Wilson \u00e8 considerata una delle pi\u00f9 importanti interpreti femminili di jazz del nostro tempo.Vive a Denver, Colorado."@it,
        "\u30c0\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30ea\u30fc\u30f4\u30b9\uff08Dianne Reeves, 1956\u5e7410\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u3002\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3088\u308a\u30e9\u30a4\u30d6\u3067\u306e\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u30a6\u30a9\u30fc\u30bf\u30fc\u3001\u30c0\u30a4\u30a2\u30ca\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30eb\u3001\u30ab\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u73fe\u4ee3\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u5973\u6027\u30b8\u30e3\u30ba\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85440283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dianne_Reeves>,
        <http://viaf.org/viaf/85440283>,
        <https://musicbrainz.org/artist/069c1f30-fd2a-4342-924a-cca7c605807f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dianne_Reeves_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dianne_Reeves.
doremus_artist:48171845-db45-33d6-9a73-362611ed535e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Irvington,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Joe Morello (Springfield, 17 de julho de 1928 \u2014 Nova Jersey, 12 de mar\u00e7o de 2011) foi um baterista de jazz americano, mais conhecido por sua participa\u00e7\u00e3o no The Dave Brubeck Quartet. Ele \u00e9 frequentemente referenciado por tocar em compassos incomuns."@pt,
        """Joe Morello (Springfield, Massachusetts, 17 de julio de 1928 \u2013 12 de marzo de 2011) fue un bater\u00eda de jazz, que alcanz\u00f3 reconocimiento principalmente por su participaci\u00f3n a lo largo de m\u00e1s de doce a\u00f1os en la banda The Dave Brubeck Quartet. En ella es reconocido por tocar su instrumento en compases irregulares en diversas piezas, como las famosas "Take Five" (comp\u00e1s de 5/4) y "Blue Rondo \u00e0 la Turk" (comp\u00e1s de 9/8), ambas del disco Time Out, como tambi\u00e9n por sus solos de bater\u00eda."""@es,
        "Joe Morello (Springfield, Massachusetts, 17 juli 1928 - New Jersey, 12 maart 2011) was een Amerikaans jazzdrummer die wereldwijd tot een van de beste gerekend wordt, voornamelijk vanwege zijn periode als drummer van het Dave Brubeck Quartet, van 1956 tot 1967. Bij deze jazzformatie kreeg hij faam als drummer van technisch moeilijkere stukken, met minder gangbare maatsoorten, zoals de 5/4 en 9/8 maatsoort. In 1988 werd Morello door Modern Drummer Magazine opgenomen tot de Hall of Fame. Van Downbeat magazine kreeg hij vijf jaar achter elkaar de prijs voor beste drummer."@nl,
        "Joseph A. \u201eJoe\u201c Morello (* 17. Juli 1928 in Springfield, Massachusetts; \u2020 12. M\u00e4rz 2011 in New Jersey) war ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger."@de,
        """Joseph Albert "Joe" Morello (July 17, 1928 \u2013 March 12, 2011) was a jazz drummer best known for his 12\u00bd-year stint with The Dave Brubeck Quartet. He was frequently noted for playing in the unusual time signatures employed by that group in such pieces as "Take Five" and "Blue Rondo \u00e0 la Turk". Popular for its work on college campuses during the 1950s, Brubeck\u2019s group reached new heights with Morello. In June 1959, Morello participated in a recording session with the quartet \u2014 completed by the alto saxophonist Paul Desmond and the bassist Eugene Wright \u2014 that yielded \u201cKathy\u2019s Waltz\u201d and \u201cThree to Get Ready,\u201d both of which intermingled 3/4 and 4/4 time signatures."""@en,
        "Joseph Morello, connu sous le nom de Joe Morello, n\u00e9 le 17 juillet 1928 \u00e0 Springfield (Massachusetts), et mort le 12 mars 2011 \u00e0 Irvington (New Jersey), est un batteur de jazz et professeur de musique am\u00e9ricain, notamment connu pour avoir jou\u00e9 pendant pr\u00e8s de 10 ans dans le Dave Brubeck Quartet. Figure incontournable de l'histoire de la batterie dans le jazz, il fut en particulier remarqu\u00e9 pour son jeu dans des morceaux \u00e0 la m\u00e9trique originale, comme Take Five et Blue Rondo \u00e0 la Turk."@fr;
    owl:sameAs viaf:5118446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Morello>,
        <http://viaf.org/viaf/5118446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9a1fe8c-340a-46c4-87c4-22a3e53a555c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Davebrubeckquartet1967a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joe_Morello.
doremus_artist:4860a720-05f4-3cfb-b150-62f226b4dc70
    owl:sameAs viaf:46952584;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46952584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf7df5d5-e35a-40bf-bc6b-ee5a392804eb>.
doremus_artist:492dd67e-276a-3b44-9f20-969586d50801
owl:sameAs viaf:74044276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74044276>.
doremus_artist:495dea16-501b-3bde-aa48-9e7b81a18f8d
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Pape (* 4. September 1964 in Dresden) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Ren\u00e9 Pape (born 4 September 1964) is a German operatic bass."@en,
        "Ren\u00e9 Pape (nacido el 4 de septiembre de 1964 en Dresde, Alemania) es un cantante de \u00f3pera, con registro vocal de bajo. Est\u00e1 considerado uno de los m\u00e1s completos exponentes del registro actualmente, en la tradici\u00f3n de los bajos y bajo-bar\u00edtono alemanes como fueron Hans Hotter, Gottlob Frick o Ludwig Weber y sus antecesores coterr\u00e1neos Kurt B\u00f6hme y Theo Adam."@es,
        """Ren\u00e9 Pape (ur. 4 wrze\u015bnia 1964 w Dre\u017anie) \u2013 niemiecki bas. Pape odbywa\u0142 swoj\u0105 edukacj\u0119 muzyczn\u0105 w drezde\u0144skim ch\u00f3rze oraz w Wy\u017cszej Szkole Muzycznej im. Karola Marii von Webera w Dre\u017anie. W 1988 zadebiutowa\u0142 w berli\u0144skiej Staatsoper Unter den Linden, a w 1995 sta\u0142 si\u0119 rozpoznawalny dzi\u0119ki udzia\u0142owi w przedstawieniu "Czarodziejskiego fletu" Mozarta w partii Sarastra pod dyrekcja Sir Georga Soltiego."""@pl,
        "Ren\u00e9 PapeFichier:Chor\u00e9gies d'Orange 2008 Roberto Alagna et Ren\u00e9 Pape.jpg Roberto Alagna et Ren\u00e9 Pape dans Faust aux Chor\u00e9gies d'Orange 2008 Ren\u00e9 Pape est un chanteur d'op\u00e9ra (basse) allemand n\u00e9 le 4 septembre 1964 \u00e0 Dresde (ex RDA).Ses parents ayant divorc\u00e9 quand il avait 2 ans, il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 par sa grand-m\u00e8re, qui l'a amen\u00e9 \u00e0 la musique ; de nos jours, il vit \u00e0 Berlin"@fr,
        "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041f\u0430\u043f\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Ren\u00e9 Pape; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d, \u0413\u0414\u0420) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u00ab\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430\u00bb, \u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0431 \u00ab\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0431\u0430\u0441\u043e\u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:19873348;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Pape>,
        <http://viaf.org/viaf/19873348>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e7f9054-dab7-45da-8da9-1f2e47a0abc1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rene_Pape.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Pape.
doremus_artist:49d6baeb-2780-383d-9d0f-6398a133141c
owl:sameAs viaf:168677178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168677178>.
doremus_artist:4a3cf709-2e5e-39f0-b295-99b3b0956c21
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "L\u00e1szl\u00f3 Somogyi (* 25. Juni 1907 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 20. Mai 1988 in Genf, Schweiz) war ein ungarischer Dirigent."@de,
        "L\u00e1szl\u00f3 Somogyi (25 June 1907, Budapest, Hungary \u2013 20 May 1988, Geneva, Switzerland) was a Hungarian conductor."@en,
        "L\u00e1szl\u00f3 Somogyi n\u00e9 le 25 juin 1907 \u00e0 Budapest \u2013 mort le 20 mai 1988 \u00e0 Gen\u00e8ve (Suisse) est un chef d'orchestre hongrois."@fr,
        "\u041b\u0430\u0301\u0441\u043b\u043e \u0428\u043e\u0301\u043c\u043e\u0434\u044c\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Somogyi L\u00e1szl\u00f3; 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1907, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 20 \u043c\u0430\u044f 1988, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0435 \u0443 \u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0434\u0430\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 1935 \u0433. \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435 \u0443 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0445\u0435\u043d\u0430. \u0412 1945\u20141952 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c (\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e, \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f, \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u043c \u0424\u0440\u0438\u0447\u0430\u0438). \u0412 1952 \u0433. \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e (\u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043a\u0430\u043a \u042f\u043d\u043e\u0448 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0447\u0438\u043a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u0432\u043e \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 1956 \u0433. \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0443, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0421\u0428\u0410, \u0432 1964\u20141968 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0420\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30e7\u30e2\u30ae\u30fc\u30fb\u30e9\u30fc\u30b9\u30ed\u30fc\uff08Somogyi L\u00e1szl\u00f3, 1907\u5e746\u670825\u65e5 - 1988\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3001\u30f4\u30a7\u30a4\u30cd\u30eb\u3068\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021935\u5e74\u306b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u884c\u304d\u3001\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30d8\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30021943\u5e74\u304b\u3089\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u95a2\u308f\u308a\u30011945\u5e74\u306b\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u56fd\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u5ea7\u3092\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30ea\u30c3\u30c1\u30e3\u30a4\u3068\u5171\u306b\u52d9\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011950\u5e74\u306b\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u52d5\u4e71\u306e\u969b\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u30011964\u5e74\u304b\u30891968\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30fb \u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u3067\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100253354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e1szl\u00f3_Somogyi>,
        <http://viaf.org/viaf/100253354>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fe92413-8e9f-4de7-828b-dd33c69f875b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:László_Somogyi.
doremus_artist:4ac4c83d-ba60-3dc4-a24a-1c36163e6ee5
owl:sameAs viaf:70963372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70963372>.
doremus_artist:4ac687f5-e606-3896-926a-47b29b10556d
owl:sameAs viaf:5123856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5123856>.
doremus_artist:4c1e7190-70a2-3c0a-bbc6-973f53310fce
owl:sameAs viaf:39577210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39577210>.
doremus_artist:4c95f7cd-b0e7-3095-a128-5d35416c8054
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Lionel Daunais (Montr\u00e9al, 31 d\u00e9cembre 1901 - 18 juillet 1982) \u00e9tait un chanteur, baryton d'op\u00e9ra, compositeur, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne qu\u00e9b\u00e9cois. N\u00e9 dans une famille modeste, il s'int\u00e9resse tr\u00e8s t\u00f4t au chant, qu'il \u00e9tudie sous la direction de la soprano C\u00e9line Marier (1871-1940) et, plus tard (\u00e0 partir de 1930), \u00e0 l'harmonie et \u00e0 la composition, aupr\u00e8s du pianiste et compositeur, harmonisateur d'\u0153uvres folkloriques, Oscar O'Brien (1892-1958)."@fr,
        "No\u00ebl Ferdinand Lionel Daunais, OC (December 31, 1901 \u2013 July 18, 1982) was a French Canadian baritone and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:39577129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lionel_Daunais>,
        <http://viaf.org/viaf/39577129>,
        <https://musicbrainz.org/artist/859ce403-5546-47fe-a0fd-82cfade5e62e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lionel_Daunais.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lionel_Daunais.
doremus_artist:4d23927e-3f13-3fe2-8e01-897c30d32ad6
owl:sameAs viaf:24811521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811521>.
doremus_artist:4d3ddc86-0a0c-33d7-b182-5a3ccb3afdfb
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pau (homonymie) et Pujol.Joan Pau PujolJuan PujolFichier:Defaut.svg Joan Pau Pujol, Juan Pujol en castillan, (baptis\u00e9 le 18 juin 1570 et mort le 17 mai 1626) est un compositeur et organiste espagnol d'origine catalane de la fin de la Renaissance et le d\u00e9but du Baroque. Bien qu'il soit plus connu pour sa musique sacr\u00e9e, il a \u00e9crit \u00e9galement de la musique populaire profane."@fr,
        "Joan Pau Pujol (Catalan pronunciation: [\u0292u\u02c8am \u02c8paw pu\u02c8\u0292\u0254\u026b]) (baptized 18 June 1570 \u2013 17 May 1626) was a Catalan and Spanish composer and organist of the late Renaissance and early Baroque. While best known for his sacred music, he also wrote popular secular music."@en,
        "Juan Pujol (Joan Pau Pujol) fue un compositor y organista espa\u00f1ol de finales del Renacimiento y principios del Barroco. Joan Pau Pujol fue bautizado el 26 de junio de 1570. Se estima su nacimiento alrededor de esta fecha. Hijo de sastre, Monserrat-Benet Pujol y su madre se llamaba Rafaela. Joan Pau fue el mayor de ocho hermanos nacidos de dos matrimonio de su padre, tres hijos del primero y cinco del segundo.A pesar de ser m\u00e1s conocido por la m\u00fasica sagrada, tambi\u00e9n escribi\u00f3 m\u00fasica popular secular."@es,
        "Pujol \u00e8 nato nel 1573 nei pressi di Barcellona. Della sua vita si sa che \u00e8 stato il maestro di cappella prima della Cattedrale di Tarragona, poi dal 1595 al 1612 pass\u00f2 alla Nuestra Se\u00f1ora de Pilar a Saragozza, infine si trasfer\u00ec nella sua citt\u00e0 natale come maestro di cappella della Cattedrale di Barcellona, fino alla sua morte nel 1626."@it,
        "\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30d1\u30a6\u30fb\u30d7\u30b8\u30e7\u30eb\uff08\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\uff1aJoan Pau Pujol, 1570\u5e746\u670818\u65e5\u53d7\u6d17 - 1626\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4e00\u822c\u7684\u306b\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30d7\u30db\u30eb\u3068\u3044\u3046\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u540d\uff08Juan Pujol\uff09\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u304b\u3089\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u5b97\u6559\u66f2\u304c\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306f\u73cd\u3057\u304f\u3001\u4e16\u4fd7\u6b4c\u66f2\u3067\u3082\u4eba\u6c17\u3092\u53d6\u3063\u305f\u3002 1593\u5e74\u306b\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u5927\u8056\u5802\u306e\u697d\u9577\u306e\u8f14\u4f50\u3092\u52d9\u3081\u308b\u304c\u3001\u6570\u30f6\u6708\u3053\u306e\u4efb\u52d9\u306b\u5c31\u3044\u305f\u3060\u3051\u3067\u30bf\u30e9\u30b4\u30ca\u5927\u8056\u5802\u306e\u6559\u4f1a\u697d\u9577\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u30011595\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30e9\u30b4\u30b5\u306e\u30d4\u30e9\u30fc\u30eb\u8056\u6bcd\u6559\u4f1a\uff08Nuestra Se\u00f1ora de Pilar\uff09\u306e\u697d\u9577\u3068\u306a\u3063\u306617\u5e74\u9593\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u30b5\u30e9\u30b4\u30b5\u6ede\u5728\u4e2d\u306e1600\u5e74\u306b\u8056\u8077\u8005\u3068\u306a\u308b\u30021612\u5e74\u306b\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u306b\u623b\u3063\u3066\u5927\u8056\u5802\u306e\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3001\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u305d\u306e\u5ea7\u306b\u5750\u3063\u305f\u3002\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u306e\u6b86\u3069\u306f\u3001\u3053\u306e\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u6642\u4ee3\u306b\u9061\u308b\u3002\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u5efa\u9020\u306e\u9867\u554f\u3082\u52e4\u3081\u3001\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u69d8\u3005\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u5efa\u9020\u306b\u624b\u3092\u8cb8\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u306b\u3066\u4ed6\u754c\u3002 \u30d7\u30b8\u30e7\u30eb\u306e\u96c7\u7528\u6761\u4ef6\u306f\u3001\u660e\u3089\u304b\u306b\u6bce\u5e74\u305f\u304f\u3055\u3093\u306e\u5178\u793c\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u308a\u51fa\u3059\u3053\u3068\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d7\u30b8\u30e7\u30eb\u306f\u5f53\u6642\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306f\u73cd\u3057\u304f\u3001\u305d\u306e\u5927\u534a\u304c\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d7\u30b8\u30e7\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6b86\u3069\u306f\u3001\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u3092\u5b9a\u65cb\u5f8b\u3068\u3057\u305f\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u5b88\u8b77\u8056\u4eba\u30b2\u30aa\u30eb\u30ae\u30a6\u30b9\u306b\u6367\u3052\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15036735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Pau_Pujol>,
        <http://viaf.org/viaf/15036735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joan_Pau_Pujol.
doremus_artist:4d444e01-4315-3a85-afc4-89514bbb8c4a
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Filianoti ha debuttato nel 1998 nel Dom S\u00e9bastien di Donizetti diretto da Daniele Gatti a Bergamo. Nel 2007 canta nel Concerto di Capodanno di Venezia con D\u012bm\u012btra Theodosiou e Roberto Frontali."@it,
        "Giuseppe Filianoti (born 11 January 1974) is an Italian lyric tenor from Reggio Calabria."@en,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0424\u0438\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Filianoti, \u0440\u043e\u0434. 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1974 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0435\u0434\u0436\u043e-\u0434\u0438-\u041a\u0430\u043b\u0430\u0431\u0440\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:119463261;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Filianoti>,
        <http://viaf.org/viaf/119463261>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Filianoti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppe_Filianoti.
doremus_artist:4d77c370-0350-30f7-ae6e-dd8372e9d963
    dbp:birthPlace dbr:Palma_Campania;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Alessandro Speranza (1728 - 17 November 1797) was an Italian composer. His opera I due Figaro was very popular during his lifetime and enjoyed revivals in Italy after his death well into the 19th century; including at La Scala in 1840 with Raffaele Scalese in the title role."@en,
        "Proveniente da un famiglia borghese, studi\u00f2 presso il Conservatorio di Santa Maria di Loreto di Napoli, diventando cos\u00ec allievo di Francesco Durante. Dopo aver terminato gli studi, Speranza decise di intraprendere la carriera ecclesiastica e quindi di diventare sacerdote. Oltre all'attivit\u00e0 pedagogistica, prest\u00f2 servizio come maestro di cappella per varie chiese napoletane."@it;
    owl:sameAs viaf:15037127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Speranza>,
        <http://viaf.org/viaf/15037127>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alessandro_Speranza.
doremus_artist:4df0e545-6dae-3f05-8d98-7ef28d89f89d
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Santa_Margherita_Ligure;
    rdfs:comment
        """Giovanni D'Anzi (1 January 1906 \u2013 15 April 1974) was an Italian songwriter. D'Anzi was born in Milan. In 1935 he wrote music and lyrics of "O mia bela Madonina" ("My beautiful little Madonna"), a song dedicated to his hometown which soon became very popular and a sort of unofficial city anthem. Most of their songs were in Milanese dialect, and described ironically characters of the past in Milan, for example "La gagarella del Biffi Scala" (the spoiled daughter of Mr Biffi Scala) and "El Tumiami de Luret" (the braggart from Loreto)"""@en;
    owl:sameAs viaf:261474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_D'Anzi>,
        <http://viaf.org/viaf/261474>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Giovanni_D'Anzi>.
doremus_artist:4e567273-14a1-3cf4-8005-2a97574a77c3
owl:sameAs viaf:114780548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114780548>.
doremus_artist:4f5bb6d0-8b33-3a07-9c77-f649c7cae6ec
    dbp:birthPlace dbr:Miami;
    rdfs:comment
        "Ellen Taafe Zwillich (Miami, Florida, 30 april 1939) is een Amerikaans componiste en muziekpedagoog."@nl,
        "Ellen Taaffe Zwilich (* 30. April 1939 in Miami, Florida) ist eine US-amerikanische Violinistin und Komponistin. Sie erhielt 1983 als erste Frau den Pulitzer-Preis in Musik."@de,
        "Ellen Taaffe Zwilich (Miami, 30 de abril de 1939) es una compositora y violinista estadounidense, la primera mujer en ganar el Premio Pulitzer de m\u00fasica(1983). Su obra fue atonal en principio para volverse posmodernista y neoromantica."@es,
        """Ellen Taaffe Zwilich (born April 30, 1939, in Miami, Florida) is an American composer, the first female composer to win the Pulitzer Prize for Music. Her early works are marked by atonal exploration, but by the late 1980s she had shifted to a post-modernist, neo-romantic style. She has been called "one of America\u2019s most frequently played and genuinely popular living composers." She was a 1994 inductee into the Florida Artists Hall of Fame."""@en,
        "Ellen Taaffe Zwilich (n\u00e9e le 30 avril 1939 \u00e0 Miami, en Floride) est une compositrice am\u00e9ricaine, et la premi\u00e8re femme \u00e0 gagner le prix Pulitzer de musique."@fr,
        "\u30a8\u30ec\u30f3\u30fb\u30bf\u30fc\u30d5\u30a3\u30fb\u30c4\u30a6\u30a3\u30ea\u30c3\u30d2\uff08Ellen Taaffe Zwilich, 1939\u5e744\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u30de\u30a4\u30a2\u30df\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u521d\u3081\u3066\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u7121\u8abf\u6027\u304c\u9855\u8457\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u30011980\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u306f\u30dd\u30b9\u30c8\u30e2\u30c0\u30f3\u304b\u3064\u65b0\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u5f7c\u5973\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u308b\u306b\u81f3\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u300c\u4f5c\u54c1\u304c\u983b\u7e41\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3001\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u3001\u5b58\u547d\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ba\u30a6\u30a3\u30ea\u30c3\u30af\u3001\u30c4\u30a6\u30a3\u30ea\u30c3\u30c1\u3001\u30c4\u30f4\u30a3\u30ea\u30d2\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117562178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ellen_Taaffe_Zwilich>,
        <http://viaf.org/viaf/117562178>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0265d7f1-a51b-4573-a7ce-28363ad89394>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ellen_Taaffe_Zwilich.
doremus_artist:4ffdf282-a15c-3c4f-8525-67d54893cf2c
owl:sameAs viaf:79200180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79200180>.
doremus_artist:518e0167-c928-3702-851c-3ccb389aa331
    dbp:birthPlace re:Schaerbeek;
    rdfs:comment
        "Jacques Duvall, de son vrai nom \u00c9ric Verwilghen, est un chanteur et parolier belge n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1952 \u00e0 Schaerbeek. Il est \u00e9galement connu sous les pseudonymes de Hagen Dierks ou de Inger Asten."@fr;
    owl:sameAs viaf:59348514;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Duvall>,
        <http://viaf.org/viaf/59348514>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_duvall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Duvall.
doremus_artist:53970229-c006-38dc-88e9-3dd703a6ecba
owl:sameAs viaf:51894720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51894720>.
doremus_artist:5408de70-49a2-319c-a0b4-3fe31ae4606c
owl:sameAs viaf:9016538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9016538>.
doremus_artist:54cf5615-f9ab-36c8-bd4d-44bbae61613a
owl:sameAs viaf:5141282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141282>.
doremus_artist:54ecba1f-951a-310e-95f7-0a2fb92df832
    rdfs:comment
        "Bourbon Gautier (n\u00e9 Pierre M. Gauthier en 1954) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9cois. Il est le premier Qu\u00e9b\u00e9cois \u00e0 participer au gala des Country Music Awards (en)[r\u00e9f. insuffisante].Reconnu tout d'abord pour ses talents de batteur, il a, au cours des ann\u00e9es, jou\u00e9 avec plusieurs groupes tels Les Platters, Man\u00e8ge, et Les Fabuleux \u00c9l\u00e9gants, form\u00e9s de lui-m\u00eame, William Dunker, Patrick Norman et Jeff Smallwood."@fr;
    owl:sameAs viaf:10100272;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bourbon_Gautier>,
        <http://viaf.org/viaf/10100272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bourbon_Gautier.
doremus_artist:554ca9ac-269a-3ca0-a0a0-2f01737e0396
owl:sameAs viaf:60579044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60579044>.
doremus_artist:5562e14c-45ef-3506-b44d-f6447681e87d
    owl:sameAs viaf:19684285;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19684285>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b506e4f-ad02-476a-9df1-ff8724bd7dc4>.
doremus_artist:55896aaa-e609-332a-8bad-548e978a60bd
owl:sameAs viaf:56894753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56894753>.
doremus_artist:558fe7aa-8a5d-3d74-812b-bdfb4fedbb81
owl:sameAs viaf:76383773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76383773>.
doremus_artist:55f4a4c1-e363-3974-a973-8b38bbbdc63d
owl:sameAs viaf:28369142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28369142>.
doremus_artist:5603e801-7eb4-3175-8a5e-763914b78610
owl:sameAs viaf:29744167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744167>.
doremus_artist:56c9b543-6a1f-3c62-9f06-81b1da77b9a4
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Ha vinto il Lola al miglior film nel 1968 con Il tatuaggio e nel 1971 con Trotta."@it,
        "Johannes Schaaf (* 7. April 1933 in Stuttgart) ist ein deutscher Regisseur und Schauspieler."@de,
        "Johannes Schaaf (born 7 April 1933 in Stuttgart) is a German film, theatre and opera director and actor. Several of his films have been internationally recognized. His focus shifted to opera in the 1980s and he has worked at many of the leading international opera houses within Europe, as well as, by special invitation, some renowned opera houses in the United States and the eastern hemisphere."@en,
        "Johannes Schaaf (n\u00e9 le 7 avril 1933) est un r\u00e9alisateur allemand. Son film Trotta a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pour la Palme d'or au Festival de Cannes 1972."@fr;
    owl:sameAs viaf:33155784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Schaaf>,
        <http://viaf.org/viaf/33155784>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johannes_Schaaf.
doremus_artist:5867997a-71ee-3b0c-ae40-16a41bc0c419
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Kurt Schwertsik (* 25. Juni 1935 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        """Kurt Schwertsik (born 25 June 1935, Vienna) is an Austrian contemporary composer. He is famous for creating the \u201cThird Viennese School\u201d and spreading contemporary classical music. A pupil of Joseph Marx and Karl Schiske at the Academy of Music in Vienna, he later studied with Karlheinz Stockhausen in Cologne and Darmstadt. In 1958 he founded the ensemble "die reihe" with fellow composer and conductor Friedrich Cerha (famous for finishing the opera Lulu, by Alban Berg) and later, in 1968, the ensemble "MOB art & tone ART" with Otto Matth\u00e4us Zykan and Heinz Karl Gruber. He served as hornist of the Vienna Symphony Orchestra (from 1968) while teaching Composition at the Konservatorium Wien (from 1979). Between 1989 and 2004 he was Professor of Composition at the Vienna Musikhochschule (Academy"""@en,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u0428\u0432\u0435\u0440\u0442\u0437\u0438\u043a (\u043d\u0435\u043c. Kurt Schwertsik, \u0440\u043e\u0434. 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1935 \u0433. \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:118366393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Schwertsik>,
        <http://viaf.org/viaf/118366393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kurt_Schwertsik.
doremus_artist:59a7fa3f-4e66-3da0-b6fb-a35c3f930ec4
owl:sameAs viaf:102819460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102819460>.
doremus_artist:59b4ba6a-b3f3-3e30-8481-e9ba2abe786f
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Mariangela Vacatello (born January 22, 1982) is an Italian pianist from Naples."@en;
    owl:sameAs viaf:10980237;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariangela_Vacatello>,
        <http://viaf.org/viaf/10980237>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mariangela_Vacatello.
doremus_artist:5a43bf39-7fb4-3fff-b26a-fc260ee5938c
owl:sameAs viaf:86295351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86295351>.
doremus_artist:5a7c1cc9-691d-3855-a1a0-b5d895478e15
owl:sameAs viaf:29578878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29578878>.
doremus_artist:5b105819-1813-3baa-a6f7-8b18ab073e7e
owl:sameAs viaf:246028976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/246028976>.
doremus_artist:5d13444b-69ea-38fa-95c1-29ec3e960e9d
owl:sameAs viaf:161736565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161736565>.
doremus_artist:5d2f42fc-7ba9-35ec-a7fa-9c813eb619e4
    dbp:birthPlace dbr:Addis_Ababa;
    rdfs:comment
        "Mahmoud Ahmed (8 de maio de 1941) ( Am\u00e1rico : \u1218\u1200\u1219\u12f5 \u12a0\u1205\u1218\u12f5) \u00e9 um cantor et\u00edope, descendente de Gurages. Nascido em Adis Abeba, Mahmoud engraxou sapatos naquela cidade antes de se tornar um trabalhador manual no Clube do Arizona, onde ele cantou pela primeira vez profissionalmente no in\u00edcio dos anos 1960. Ele cantou para o Corpo Imperial Guard Band at\u00e9 1974, e gravou com outras bandas para as gravadoras Amha e Kaifa na d\u00e9cada de 1970. Ahmed abriu sua pr\u00f3pria loja de m\u00fasica em Addis Abeba durante os anos 1980, enquanto continuou sua carreira de cantora. Em 2007, ele ganhou um BBC World Music Award."@pt,
        "Mahmoud Ahmed (born May 18, 1941) (Amharic: \u1218\u1200\u1219\u12f5 \u12a0\u1205\u1218\u12f5) is an Ethiopian singer of Gurage ancestry. He gained great popularity in Ethiopia in the 1970s and among the Ethiopian diaspora in the 1980s before rising to international fame with African music fans in Europe and the Americas."@en,
        "Mahmoud Ahmed (en amharique : \u121b\u1215\u1219\u12f5 \u12a3\u1215\u1218\u12f5), n\u00e9 le 8 mai 1941 \u00e0 Addis-Abeba, est un chanteur \u00e9thiopien devenu l'un des chefs de file de l'\u00e9thio-jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:5129727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mahmoud_Ahmed>,
        <http://viaf.org/viaf/5129727>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0aba82ae-573d-40c2-9efe-4cd5a09a2c10>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mahmoudahmedfeature.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mahmoud_Ahmed.
doremus_artist:5d8b4eb9-0d89-302a-8a24-b66c8b705229
owl:sameAs viaf:16947343; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16947343>.
doremus_artist:5dc75a67-7470-3c2b-9703-a804e3a881d5
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Félix-Lauragais;
    dbp:deathPlace dbr:Céret;
    rdfs:comment
        "D\u00e9odat de S\u00e9verac (Saint-F\u00e9lix-Lauragais (Haute-Garonne, 20 de julio de 1872 - C\u00e9ret (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, 24 de marzo de 1921), fue un compositor franc\u00e9s."@es,
        "D\u00e9odat de S\u00e9verac (pronounced: [deoda d\u0259 sev\u0259\u0281ak]) (Saint-F\u00e9lix-de-Caraman, Haute-Garonne, 20 July 1872 \u2013 C\u00e9ret, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, Roussillon, 24 March 1921) was a French composer."@en,
        "Joseph-Marie D\u00e9odat de S\u00e9verac (* 20. Juli 1872 in Saint-F\u00e9lix-Lauragais, Haute-Garonne; \u2020 24. M\u00e4rz 1921 in C\u00e9ret, Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Marie Joseph Alexandre D\u00e9odat de S\u00e9verac, baron de Beauville (Saint-F\u00e9lix-Lauragais, (toen: Saint-F\u00e9lix-Caraman), Haute-Garonne 20 juli 1872 \u2013 C\u00e9ret, 24 maart 1921) was een Frans componist. Hij schreef twee opera's en werken voor onder andere piano, koor en orgel. De S\u00e9verac was een tijdgenoot van Debussy en Ravel, maar zijn stijl herinnert ook aan die van Chabrier, Moessorgski en Bizet."@nl,
        "Marie Joseph Alexandre D\u00e9odat de S\u00e9verac, baron de Beauville (ur. 20 sierpnia 1872 w Saint-F\u00e9lix-Lauragais, zm. 24 marca 1921 w C\u00e9ret) \u2013 francuski kompozytor."@pl,
        "Marie-Joseph-Alexandre D\u00e9odat de S\u00e9verac, n\u00e9 \u00e0 Saint-F\u00e9lix-Lauragais (Haute-Garonne) le 20 juillet 1872 et mort \u00e0 C\u00e9ret (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales) le 24 mars 1921, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0414\u0435\u043e\u0434\u0430 \u0434\u0435 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0430\u043a (\u0444\u0440. D\u00e9odat de S\u00e9verac, 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1872 \u2014 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1921) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30de\u30ea\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff1d\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c7\u30aa\u30c0\u30fb\u30c9\u30fb\u30bb\u30f4\u30e9\u30c3\u30af\uff08Marie-Joseph-Alexandre D\u00e9odat de S\u00e9verac, 1872\u5e747\u670820\u65e5 \u30aa\u30fc\u30c8\uff1d\u30ac\u30ed\u30f3\u30cc\u770c\u30b5\u30f3\uff1d\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\uff1d\u30c9\uff1d\u30ab\u30e9\u30de\u30f3 \u2013 1921\u5e743\u670824\u65e5 \u30d4\u30ec\u30cd\u30fc\uff1d\u30aa\u30ea\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u770c\u30bb\u30ec\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u90f7\u91cc\u30e9\u30f3\u30b0\u30c9\u30c3\u30af\u306e\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d\u306b\u6df1\u304f\u6839\u4ed8\u3044\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u5275\u4f5c\u3057\u3001\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u304b\u3089\u300c\u826f\u3044\u9999\u308a\u306e\u3059\u308b\u97f3\u697d\u300d\u300c\u571f\u306e\u85ab\u308a\u306e\u3059\u308b\u7d20\u6575\u306a\u97f3\u697d\u300d\u3068\u597d\u610f\u7684\u306b\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b-\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u5fb7\u5965\u8fbe\u00b7\u5fb7\u00b7\u585e\u5f17\u62c9\u514b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJoseph-Marie D\u00e9odat de S\u00e9verac\uff0c1872\u5e747\u670820\u65e5\uff0d1921\u5e743\u670824\u65e5\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5357\u90e8\u6717\u683c\u591a\u514b\u5730\u533a\u7684\u4e00\u4e2a\u5c0f\u9547\uff0c\u5230\u5723\u4e50\u5b66\u6821\u5e08\u4ece\u4e39\u7b2c\u5b66\u4e60\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u7ed3\u8bc6\u4e86\u963f\u5c14\u8d1d\u5c3c\u5179\uff0c\u6210\u4e3a\u4ed6\u7684\u52a9\u624b\uff0c\u5e76\u5728\u4ed6\u6b7b\u540e\u7eed\u5199\u4e86\u4ed6\u7684\u4e00\u4e9b\u672a\u5b8c\u6210\u4f5c\u54c1\u3002\u665a\u5e74\u5c45\u4f4f\u5728\u6cd5\u56fd\u548c\u897f\u73ed\u7259\u8fb9\u5883\u5730\u533a\u3002\u585e\u5f17\u62c9\u514b\u7684\u97f3\u4e50\u4f53\u73b0\u4e86\u666e\u7f57\u65fa\u65af\u548c\u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u6c11\u95f4\u6587\u5316\u7684\u6df1\u523b\u5f71\u54cd\uff0c\u4f5c\u54c1\u4e2d\u5927\u91cf\u91c7\u7528\u6c11\u95f4\u5143\u7d20\uff0c\u5e76\u7ed3\u5408\u8fd0\u7528\u5370\u8c61\u6d3e\u7684\u5199\u4f5c\u624b\u6cd5\uff0c\u97f3\u4e50\u4e30\u5bcc\u591a\u5f69\uff0c\u5f15\u4eba\u5165\u80dc\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24588276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/D\u00e9odat_de_S\u00e9verac>,
        <http://viaf.org/viaf/24588276>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Déodat_de_Séverac.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Déodat_de_Séverac.
doremus_artist:5de4573c-ebe5-3588-ba16-91365878855c
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Michael Jarrell (* 8. Oktober 1958 in Genf) ist ein Schweizer Komponist."@de,
        "Michael Jarrell (Ginebra , 8 de octubre de 1958), es un compositor suizo."@es,
        "Michael Jarrell (born 8 October 1958) is a Swiss composer. Born in Geneva, he studied at the Conservatoire there, and later with Klaus Huber in Freiburg. His works span many genres. In 1982, he won first prizes for composition and went on to win many more, including the Acanthes Prize in 1983, the Beethovenpreis awarded by Bonn in 1986, the Marescotti Prize (1986), both the Gaudeamus International Composers Award and the Henriette Reni\u00e9 prizes in 1988, and the Siemens-F\u00f6rderpreis (1990). From 1986 to 1988, he was resident at the Cit\u00e9 des Arts in Paris, taking part in the computer music course at IRCAM. His next residency was at the Villa M\u00e9dici (1988\u201389), home of the French Academy in Rome, followed by membership of the Istituto Svizzero di Roma in 1989-90, after which he became composer-i"@en,
        "Michael Jarrell (n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 8 octobre 1958) est un compositeur suisse."@fr,
        "\u041c\u0438\u043a\u0430\u044d\u043b\u044c \u0416\u0430\u0440\u0440\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Michael Jarrell; \u0440\u043e\u0434. 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1958, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30df\u30ab\u30a8\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30ec\u30eb\uff08Michael Jarrell\u30011958\u5e7410\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116187439;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Jarrell>,
        <http://viaf.org/viaf/116187439>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73b91864-dee4-4df7-b2c3-edc7ff866454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michael_Jarrell.
doremus_artist:5e104294-f8a7-3b0e-a693-43309eb19ef3
owl:sameAs viaf:24866892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24866892>.
doremus_artist:5e17cc9d-6557-3f7e-9f8e-00c72eed3f38
    rdfs:comment
        "Jeanine Collard est une cantatrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 8 juillet 1923 \u00e0 Charleville (Ardennes).Cette mezzo-soprano a \u00e9t\u00e9 membre de la troupe de l'Op\u00e9ra de Paris et de l'Op\u00e9ra-Comique, et professeur de chant \u00e0 l'Institut national des jeunes aveugles de 1956 \u00e0 1971.Elle d\u00e9bute le 29 d\u00e9cembre 1951 \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique dans Werther de Jules Massenet (r\u00f4le de Katchen)."@fr;
    owl:sameAs viaf:100315584;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jeanine_Collard>,
        <http://viaf.org/viaf/100315584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f6dd8b77-9ddf-499c-8633-00dfda73c8bb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanine_Collard.
doremus_artist:5e5c5d88-05e1-30b8-9859-a9bea0365bde
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Natalia Igorevna Bessmertnova (Russian: \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0432\u0430; 19 July 1941 \u2013 19 February 2008) was a Soviet prima ballerina of the Bolshoi Ballet and a People's Artist of the USSR (1976)."@en,
        "Natalia Igorevna Bessmertnova (en russe : \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0432\u0430), n\u00e9e le 19 juillet 1941 \u00e0 Moscou et morte le 19 f\u00e9vrier 2008 \u00e0 Moscou, est une danseuse \u00e9toile sovi\u00e9tique l\u00e9gendaire du ballet du Bolcho\u00ef."@fr,
        "Natalia \u00cdgorevna Bessm\u00e9rtnova (En ruso: \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0432\u0430; Mosc\u00fa, 19 de julio de 1941 \u2014 Mosc\u00fa, 19 de febrero de 2008) fue una legendaria primera bailarina (prima ballerina) de ballet del Teatro Bolsh\u00f3i de Mosc\u00fa."@es,
        "Natalija Igoriewna Biessmiertnowa (ur. 19 lipca 1941 w Moskwie, zm. 19 lutego 2008 tam\u017ce) \u2013 rosyjska primabalerina."@pl,
        "Natalja Igorewna Bessmertnowa (russisch \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0432\u0430, wiss. Transliteration Natal'ja Igorevna Bessmertnova; * 19. Juli 1941 in Moskau; \u2020 19. Februar 2008 ebenda) war eine sowjetische Primaballerina am Bolschoi-Theater."@de,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u0301\u043b\u0438\u044f \u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0301\u0440\u0442\u043d\u043e\u0432\u0430 (1941, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 2008, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u2014\u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1976). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (1986), \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1977) \u0438 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0441\u043e\u043c\u043e\u043b\u0430 (1972)."@ru,
        "\u30ca\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d9\u30b9\u30e1\u30eb\u30c8\u30ce\u30ef\uff08\u9732\uff1a\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0432\u0430\u3001\u82f1\uff1aNatalia Igorevna Bessmertnova\u30011941\u5e747\u670819\u65e5 - 2008\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u6307\u5c0e\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u30d7\u30ea\u30de\u30fb\u30d0\u30ec\u30ea\u30fc\u30ca\u3068\u3057\u306630\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30c8\u30c3\u30d7\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u308a\u3001\u65e7\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u30bd\u9023\u90a6\u6700\u9ad8\u4f1a\u8b70\u4ee3\u8b70\u54e1\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002\u79c0\u3067\u305f\u6280\u8853\u3068\u97f3\u697d\u6027\u3001\u8c4a\u304b\u306a\u8868\u73fe\u529b\u3092\u517c\u306d\u5099\u3048\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u8af8\u4f5c\u54c1\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u592b\u3067\u3042\u308b\u632f\u4ed8\u5bb6\u30e6\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30b0\u30ea\u30b4\u30ed\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u591a\u304f\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u91cd\u8981\u306a\u5f79\u67c4\u3092\u52d9\u3081\u305f\u4ed6\u3001\u300e\u30b8\u30bc\u30eb\u300f\u3001\u300e\u30b7\u30e7\u30d4\u30cb\u30a2\u30fc\u30ca\u300f\u306a\u3069\u306e\u53d9\u60c5\u7684\u306a\u5f79\u67c4\u306b\u3082\u512a\u308c\u305f\u8868\u73fe\u3068\u89e3\u91c8\u3092\u793a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114503045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natalia_Bessmertnova>,
        <http://viaf.org/viaf/114503045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Natalia_Bessmertnova.
doremus_artist:5e81e5fd-21f3-3652-a65b-ab11c62f3ef5
    owl:sameAs viaf:95225897;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95225897>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a986cf31-ca83-448e-a0d9-dd5e7ba0f847>.
doremus_artist:5e843fb1-3da6-30ea-9ce1-98fac70be534
    dbp:birthPlace dbr:Varese;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Giuseppina Grassini est une chanteuse d'op\u00e9ra italienne, n\u00e9e \u00e0 Var\u00e8se le 18 avril 1773 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Milan le 3 janvier 1850. C'\u00e9tait une femme d'une grande beaut\u00e9 au temp\u00e9rament de trag\u00e9dienne \u00e0 la voix de contralto au timbre velout\u00e9 et profond."@fr,
        "Giuseppina Maria Camilla (also Josephina) Grassini (April 18, 1773 in Varese, Italy \u2013 January 3, 1850 in Milan) was a noted Italian contralto, and a singing teacher. She was also a lover (at different times) of both Napoleon and the Duke of Wellington."@en,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0438\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0430\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 (8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1773, \u0412\u0430\u0440\u0435\u0441\u0435, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1850, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e), \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:10112974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppina_Grassini>,
        <http://viaf.org/viaf/10112974>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppina_Grassini_by_Louise_Élisabeth_Vigée_Le_Brun_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppina_Grassini.
doremus_artist:5edc918a-66f1-34c3-98dd-e996ce8aeaca
owl:sameAs viaf:45945460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45945460>.
doremus_artist:5f8a46e9-92a8-3808-bb2b-ac35cb2fdad3
owl:sameAs viaf:26619405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26619405>.
doremus_artist:603fd2bf-8325-37d0-8268-c378a9766c96
    dbp:birthPlace dbr:Pativilca;
    rdfs:comment
        """Alejandro "Alex" Neciosup Acu\u00f1a (ur. 12 grudnia 1944 w Pativilca w Peru) \u2013 peruwia\u0144ski perkusista. Acu\u00f1a wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi wykonawcami jak Elvis Presley, Diana Ross, Weather Report, Paul McCartney, S\u00e9rgio Mendes, Roy Orbison, Koinoni, U2, Ella Fitzgerald, Chick Corea, Lee Ritneour, Yellowjackets, Prez Prado, Pl\u00e1cido Domingo, Wayne Shorter, Joni Mitchell, Whitney Houston, Joe Zawinul, Lalo Schifrin, Vanessa Rubin, Salif Ke\u00efta, Matthew Garrison, Gary Poulson, Bobby Malach, Mike Mossmann, David Benoit, Bobby Enriquez, Don Grusin, Julio Iglesias, The Imperials, Phil Keaggy, Jeff Linsky, Marantha Singer, Mijares, John Patitucci, Opeth, Pimpinela, Raphael, Jennifer Robin, Thom Rotella, Sanbdro czy Sadao Watanabe."""@pl,
        "Alejandro Neciosup Acu\u00f1a (* 12. Dezember 1944 in Pativilca, Peru), kurz Alex Acu\u00f1a, ist ein peruanischer Schlagzeuger und Perkussionist."@de,
        """Alejandro Neciosup Acu\u00f1a (Distrito de Pativilca, Per\u00fa, 12 de diciembre de 1944), conocido como \u00c1lex Acu\u00f1a, es un m\u00fasico autodidacta peruano. Nacido en Pativilca, Per\u00fa, a la edad de 4 a\u00f1os empez\u00f3 a tocar la bater\u00eda y la percusi\u00f3n. A los 10 a\u00f1os de edad, comenz\u00f3 a tocar con la orquesta de su padre y hermanos "Tropical Boys de los Hermanos Neciosup". Con 16 a\u00f1os, lleg\u00f3 a ser uno de los m\u00fasicos peruanos m\u00e1s solicitados como instrumentista de sesi\u00f3n para diversos programas de televisi\u00f3n, teatro, pel\u00edculas y grabaciones de discos. Tambi\u00e9n particip\u00f3 como m\u00fasico de conciertos en vivo, llegando a ser un artista de alto nivel."""@es,
        "Alejandro Neciosup Acu\u00f1a aka Alex Acu\u00f1a (born December 12, 1944) is a Peruvian drummer and percussionist, in the Afro-Cuban jazz style."@en,
        "Alejandro Neciosup Acu\u00f1a, dit Alex Acu\u00f1a, est un batteur et percussionniste p\u00e9ruvien, n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Pativilca."@fr,
        "Alex Acu\u00f1a geboren als Alejandro Neciosup Acu\u00f1a (Pativilca (Peru), 12 december 1944) is een Amerikaans drummer en percussionist. Hij verwierf onder andere bekendheid als drummer bij de jazzrock-formatie Weather Report. Acu\u00f1a was de vervanger van Airto Moreira, die overstapte naar een andere band."@nl,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30a2\u30af\u30fc\u30cb\u30e3\uff08Alex Acu\u00f1a\uff09\u3001\u672c\u540d\u30a2\u30ec\u30cf\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30cd\u30b7\u30aa\u30b9\u30fc\u30d7\u30fb\u30a2\u30af\u30fc\u30cb\u30e3\uff08Alejandro Neciosup Acu\u00f1a, 1944\u5e7412\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u30da\u30eb\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3067\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:25659232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alex_Acu\u00f1a>,
        <http://viaf.org/viaf/25659232>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cf16c75-571c-4bbc-853f-4f9022dcbe10>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fermatta_Master_Class_Series_Alex_Acuña.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alex_Acuña.
doremus_artist:60ee3cec-5c30-3224-b089-0524b1ce966d
owl:sameAs viaf:25705927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25705927>.
doremus_artist:60ff599a-f03d-3be5-86e2-44ad827dcc03
    dbp:birthPlace dbr:Arles;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Joseph Patrat (ou Patras) est un acteur et dramaturge fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Arles le 7 mai 1733 et mort \u00e0 Paris le 4 juin 1801. Fils d'un machiniste de th\u00e9\u00e2tre, il commence sa carri\u00e8re \u00e0 Berlin en 1755 puis joue dans les Pays-Bas autrichiens de 1756 \u00e0 1763, notamment \u00e0 Bruxelles dans la troupe du Th\u00e9\u00e2tre de la Monnaie. Il joue ensuite \u00e0 Marseille et Gen\u00e8ve, o\u00f9 il commence \u00e0 composer des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre."@fr,
        "Joseph Patrat or Patras (7 May 1733, Arles - 4 June 1801, Paris) was a French actor and plawright. The son of a theatre grip, he began his stage career in Berlin in 1755 and then acted in the Austrian Netherlands from 1756 to 1763, notably in Brussels in the company of the Th\u00e9\u00e2tre de la Monnaie. He then acted in Marseille and Geneva, where he also began to write plays."@en;
    owl:sameAs viaf:69040385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Patrat>,
        <http://viaf.org/viaf/69040385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Patrat.
doremus_artist:613c0fdb-c240-3e0e-a737-a9bbe3fa0ad8
    dbp:birthPlace dbr:Bukovina;
    dbp:deathPlace res:Q1668058;
    rdfs:comment
        "Joseph Schmidt (* 4. M\u00e4rz 1904 in Dawideny, \u00f6sterreichisches Kronland Bukowina; \u2020 16. November 1942 im Internierungslager Girenbad oberhalb von Hinwil, Kanton Z\u00fcrich, Schweiz) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (lyrischer Tenor). Um 1930 geh\u00f6rte er zu den bekanntesten S\u00e4ngern in Deutschland. Nachdem er 1933 als Jude aus Deutschland fliehen musste, gelangte er schlie\u00dflich in die Schweiz, wo er in einem Lager erkrankte und mangels Hilfeleistungen starb."@de,
        "Joseph Schmidt (4 de mar\u00e7o de 1904 \u2013 16 de novembro de 1942) foi um tenor romeno, facilidade no suporte do registro agudo de uma m\u00fasica f\u00e1cil e intuitiva. Tamb\u00e9m foi ator."@pt,
        "Joseph Schmidt (Davideny, Imperio Austroh\u00fangaro, 4 de marzo de 1904- Hinwil, Suiza, 16 de noviembre de 1942) fue un tenor austro-rumano, de gran facilidad en el registro agudo poseedor de un canto intuitivo y f\u00e1cil. Hijo de jud\u00edos ortodoxos, desde muy joven cantaba en coros y pudo desarrollar su talento para el canto. Quiso hacer carrera musical y su madre lo apoy\u00f3 desde el principio, pero no as\u00ed su padre. Durante la I Guerra Mundial se mud\u00f3 a Czernowitz, y a la edad de 20 a\u00f1os tuvo su primera oportunidad en un concierto. Fue sepultado en el cementerio de Friesenberg, cerca de Z\u00farich."@es,
        "Joseph Schmidt (Davydivka, 4 maart 1904 - Girenbad, 16 november 1942) was een Oostenrijks-Hongaarse tenorzanger en filmacteur. Hij werd geboren in het dorpje Davydivka onder de rook van Czernowitz in het hertogdom Boekovina, dat deel uitmaakte van Oostenrijk-Hongarije (thans Oekra\u00efne). Hij stierf als gevolg van zijn behandeling in een interneringskamp te Girenbad, Zwitserland. Hij was het derde kind van Joodse ouders en had twee oudere zusters."@nl,
        "Joseph Schmidt (March 4, 1904 \u2013 November 16, 1942) was an Austro-Hungarian and Romanian Jewish tenor and actor. He was born in Davideny (Ukrainian: Davydivka) village in the Storozhynets district of the Bukovina province of Austria-Hungary, which became part of Romania after World War I and is now part of Ukraine."@en,
        "Joseph Schmidt (ur. 4 marca 1904 w Dawidenach na Bukowinie, zm. 16 listopada 1942 w obozie Girenbad w Szwajcarii) - niemiecko-\u017cydowski \u015bpiewak, tenor, kantor. Urodzi\u0142 si\u0119 w zasymilowanej rodzinie \u017cydowskiej w Bukowinie (ojciec m\u00f3wi\u0142 p\u0142ynnie po niemiecku). Ju\u017c jako dziecko wykazywa\u0142 szczeg\u00f3lne talenty muzyczne - \u015bpiewa\u0142 jako kantor w ch\u0142opi\u0119cym ch\u00f3rze czerniowieckiej synagogi. Zosta\u0142 pochowany na Cmentarzu \u017bydowskim w Dolnym Friesenbergu w Zurychu, na jego nagrobku znajduje si\u0119 inskrypcja \"Ein Stern f\u00e4llt - Josef Schmidt, Kammers\u00e4nger, 1904-1942\""@pl,
        "Joseph Schmidt, n\u00e9 le 4 mars 1904 \u00e0 Davideni dans la commune de \u021aibucani en Bucovine du nord et mort en Suisse le 16 novembre 1942 \u00e0 Girenbad (sv), est un t\u00e9nor lyrique autrichien et roumain."@fr,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\uff08Joseph Schmidt, 1904\u5e743\u67084\u65e5 - 1942\u5e7411\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u30fb\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u3002\u30bf\u30a6\u30d0\u30fc\u3001\u30e4\u30fc\u30e9\u30a4\u3001\u30ad\u30fc\u30d7\u30e9\u3068\u5171\u306b\u6226\u524d\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u306b\u65bc\u3051\u308b\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3068\u97f3\u697d\u6620\u753b\u306e\u9ec4\u91d1\u6642\u4ee3\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30b9\u30bf\u30fc\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u72a0\u7272\u3068\u306a\u308a\u60b2\u5287\u306e\u592d\u6298\u3092\u9042\u3052\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69121588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Schmidt>,
        <http://viaf.org/viaf/69121588>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Schmidt_(timbre_allemand).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Schmidt.
doremus_artist:613fe9c3-a8dc-3e67-ab1c-d4d0ec8a330e
    dbp:birthPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Andy Emler est un pianiste, organiste, improvisateur, chef d'orchestre et compositeur de jazz, n\u00e9 le 12 mars 1958 \u00e0 Paris. Il est le fondateur du MegaOctet, un big band de jazz \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable, qui offre un cadre propice aux musiciens improvisateurs issus \u00e0 la fois du classique, du jazz et du rock."@fr;
    owl:sameAs viaf:119090774;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andy_Emler>,
        <http://viaf.org/viaf/119090774>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13fc1eca-1909-49bc-9d19-0ec499ff8580>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andy_Emler.
doremus_artist:62574a58-96fc-394b-8cc9-4342e93519d9
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Paris,_France>;
    rdfs:comment
        "Aschraf al-Sadat Mortezaie (* 1924 in Teheran; \u2020 13. Oktober 2010 in Paris; persisch \u0627\u0634\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0627\u062a \u0645\u0631\u062a\u0636\u0627\u06cc\u06cc), K\u00fcnstlername Marzieh (\u0645\u0631\u0636\u06cc\u0647) war eine S\u00e4ngerin persischer traditioneller Musik."@de,
        "Ashraf o-Sadat Mortezaie (1924 \u2013 13 October 2010), known professionally as Marzieh, was a Tehran-born singer of Persian traditional music."@en,
        "Marzieh (1924 \u2014 13 de outubro de 2010) foi uma cantora iraniana, int\u00e9prete de m\u00fasica folcl\u00f3rica persa. Nascida em Teer\u00e3, \u00e9 considerada uma das figuras mais proeminentes da sociedade art\u00edstica do Ir\u00e3. Ap\u00f3s a Revolu\u00e7\u00e3o Isl\u00e2mica, em 1979, ela n\u00e3o se apresentou mais em seu pa\u00eds, tendo o deixado nos anos 90, devido \u00e0 repress\u00e3o pol\u00edtica."@pt,
        "Marzieh, de son vrai nom, Achraf Al-Sadat Morteza\u00ef, est une chanteuse iranienne n\u00e9e en 1924 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, exil\u00e9e en France depuis 1994 o\u00f9 elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Paris le 13 octobre 2010. Interpr\u00e8te de musique folklorique persane, et de musique moderne d'Iran, elle avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre en Iran avant l'arriv\u00e9e des mollahs. R\u00e9sistante, elle soutenait les Moudjahidins du peuple.Elle a \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9e le 18 octobre 2010 au cimeti\u00e8re d'Auvers-sur-Oise, pr\u00e8s de Paris."@fr,
        "Marzieh, ook Marziyeh, in het Perzisch: \u0645\u0631\u0636\u06cc\u0647, eigenlijk: Ashrafossadat Mortezai (Teheran, 1924 \u2013 Parijs, 13 oktober 2010), was een Perzisch zangeres. Marzieh begon haar carri\u00e8re in de jaren veertig bij Radio Teheran. Haar beroemdste liedjes zijn Meykadeh (Taveerne), Bidad-e Zamaan en Mina-ye Shekasteh (Gebroken Glas).De meeste werken van Marzieh zijn gecomponeerd door Parviz Yahaghi, Ali Tajvidi en Homayoun Khorram."@nl;
    owl:sameAs viaf:284292768;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marzieh_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/284292768>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/مرضیه.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Marzieh_(singer)>.
doremus_artist:6280a55c-2c3b-37fb-a491-d6cf576f17ae
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    dbp:deathPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Nicola Moscona (September 23, 1907 - September 17, 1975) was a Greek-born operatic bass. Born in Athens, he made his stage debut in Il barbiere di Siviglia at the Greek National Opera in 1931, and went on to sing leading basso cantante roles both in Europe (including the Teatro alla Scala) and the United States."@en;
    owl:sameAs viaf:34645243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Moscona>,
        <http://viaf.org/viaf/34645243>,
        <https://musicbrainz.org/artist/648e615f-a748-4c25-a520-3d476f2e8e60>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicola_Moscona.
doremus_artist:62c8ce07-4b1f-34f6-a707-9670d3048ca4
owl:sameAs viaf:5194241; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5194241>.
doremus_artist:6349d05d-37d3-3173-9aae-6f0ec667e039
owl:sameAs viaf:59295860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59295860>.
doremus_artist:6360b59f-4e6c-3b72-95c0-0849d3b683bd
    owl:sameAs viaf:254641624;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254641624>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin-Joseph_Steens.
doremus_artist:64450e9a-b46a-3eff-aff3-0fbe29660927
owl:sameAs viaf:37722713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37722713>.
doremus_artist:6524c642-755a-3343-ba3d-b272aea48b90
owl:sameAs viaf:265674460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265674460>.
doremus_artist:663bd1f2-b1ee-35b3-b05c-e2d659751c8d
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Edo de Waart (Amsterdam, 1 de junio de 1941) es un director de orquesta holandes, actualmente director musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Milwaukee, director titular de la Royal Flemish Philharmonic, and miembro de la orquesta de c\u00e1mara de St. Paul. De Waart estudi\u00f3 oboe piano y direcci\u00f3n de orquesta en el conservatorio Sweelinck de donde se gradu\u00f3 en 1962. Al siguiente a\u00f1o fue designado oboe principal del Orquesta Real del Concertgebouw."@es,
        "Edo de Waart (Amsterdam, 1 juni 1941) is een Nederlandse orkestdirigent. De Waart studeerde hobo bij Haakon Stotijn en Cees van der Kraan en piano aan het Sweelinck Conservatorium in Amsterdam. In 1963 werd hij als hobo\u00efst aangesteld bij het Concertgebouworkest. In 1964, op de leeftijd van 23 jaar, won De Waart in New York het Dimitri Mitropoulos dirigentenconcours. Daarna mocht hij een jaar werken als assistent-dirigent voor Leonard Bernstein, die het New York Philharmonic Orchestra leidde."@nl,
        "Edo de Waart (born 1 June 1941, Amsterdam) is a Dutch conductor. He is music director of the Milwaukee Symphony Orchestra, chief conductor of the Royal Flemish Philharmonic, an Artistic Partner with the St. Paul Chamber Orchestra, and music director of the New Zealand Symphony Orchestra. De Waart studied oboe, piano and conducting at the Sweelinck Conservatory, graduating in 1962. The following year, he was appointed associate principal oboe of the Royal Concertgebouw Orchestra."@en,
        "Edo de Waart AO (* 1. Juni 1941 in Amsterdam) ist ein niederl\u00e4ndischer Dirigent."@de,
        "Edo de Waart est un chef d'orchestre n\u00e9erlandais, n\u00e9 le 1er juin 1941 \u00e0 Amsterdam aux Pays-Bas."@fr,
        "Edo de Waart \u00e9 um maestro neerland\u00eas (Amesterd\u00e3o, 1 de junho de 1941). Estudou obo\u00e9, piano e dire\u00e7\u00e3o de orquestra no Conservat\u00f3rio Sweelinck em Amesterd\u00e3o, onde se graduou em 1962. No ano seguinte entrou como obo\u00edsta na Orquestra Real do Concertgebouw de Amesterd\u00e3o. Em 1964, aos 23 anos, venceu o concurso de dire\u00e7\u00e3o Dimitri Mitropoulos de Nova Iorque que lhe permitiu tornar-se assistente de Leonard Bernstein na Orquestra Filarm\u00f3nica de Nova Iorque. No regresso aos Pa\u00edses Baixos, foi nomeado assistente de Bernard Haitink no Concertgebouw de Amesterd\u00e3o."@pt,
        "\u00c8 direttore della Orchestra Filarmonica di Hong Kong e della Santa Fe Opera. \u00c8 anche direttore musicale dell'Orchestra Sinfonica di Milwaukee. Nel 1962 si diploma al Conservatorio di Amsterdam, l'anno seguente suona l'oboe nell'Orchestra reale del Concertgebouw e nel 1964 diventa assistente di Leonard Bernstein alla New York Philharmonic per un anno.Al suo ritorno nei Paesi Bassi diventa assistente di Bernard Haitink all'Orchestra reale del Concertgebouw. Vive a Middleton, nel Wisconsin."@it,
        "\u30a8\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c8\uff08Edo de Waart, 1941\u5e746\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u827e\u5ea6\u00b7\u8fea\u83ef\u7279\uff08Edo de Waart\uff0c1941\u5e746\u67081\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u8377\u862d\u8fd1\u4ee3\u6700\u5353\u8d8a\u7684\u6307\u63ee\u5bb6\u3002\u4ed6\u4ee5\u6307\u63ee\u6a02\u5718\u53ca\u6b4c\u5287\u7bc0\u76ee\u4eab\u8ca0\u76db\u540d\uff0c\u4e26\u5c07\u90e8\u5206\u4e8c\u6d41\u6a02\u5718\u8f49\u8b8a\u70ba\u4e00\u6d41\u7684\u6a02\u5718\uff0c\u56e0\u800c\u88ab\u51a0\u4ee5\u300c\u6a02\u5718\u5efa\u9020\u8005\u300d\u4e4b\u7f8e\u8b7d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85682676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edo_de_Waart>,
        <http://viaf.org/viaf/85682676>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94320f83-8c79-4a39-8fd6-b16eccd93d9f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edo_de_Waart_in_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edo_de_Waart.
doremus_artist:664fe897-501a-364d-b663-ab265d9e3f9e
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Ivan Ievstafievitch Khandochkine (russe : \u0418\u0432\u0430\u043d \u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0444\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u043d\u0434\u043e\u0448\u043a\u0438\u043d ; ukrainien : \u0406\u0432\u0430\u043d \u041e\u0441\u0442\u0430\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u043d\u0434\u043e\u0448\u043a\u043e) (1747 \u2013 29 ou 30 mars 1804) est un violoniste et compositeur de l'Empire russe, d'origine ukrainienne. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs violonistes russes du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        """Ivan Yevstafyevich Khandoshkin (Russian: \u0418\u0432\u0430\u043d \u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0444\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u043d\u0434\u043e\u0448\u043a\u0438\u043d, Ukrainian: \u0406\u0432\u0430\u043d \u041e\u0441\u0442\u0430\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u043d\u0434\u043e\u0448\u043a\u043e) (1747 \u2013 29 or 30 March 1804) was a Russian Empire violinist and composer of Ukrainian Cossack origin. He has been described as "the finest Russian violinist of the eighteenth century"."""@en,
        "Iwan Jewstafjewitsch Chandoschkin (russisch \u0418\u0432\u0430\u043d \u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0444\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u043d\u0434\u043e\u0448\u043a\u0438\u043d; * 1747; \u2020 18. M\u00e4rzjul./ 30. M\u00e4rz 1804greg. in Sankt Petersburg) war ein russischer Komponist. Chandoschkin wurde 1747 vermutlich in St. Petersburg als Leibeigener geboren. Ab 1765 war er Mitglied des Hoforchesters, wo er bald zum Konzertmeister aufstieg. 1785 wurde er aus der Leibeigenschaft entlassen."@de,
        """\u00c8 stato definito come il "migliore violinista russo del XVIII secolo."""@it,
        "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0444\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u043d\u0434\u043e\u0448\u043a\u0438\u043d (1747\u20141804) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u041f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u30b3\u30b5\u30c3\u30af\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u624d\u80fd\u3092\u898b\u305b\u3001\u30c6\u30a3\u30c8\u30fb\u30dd\u30eb\u30bf\uff08Tito Porta\uff09\u3084\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30c0\u30c3\u30ed\u30ea\u30aa\uff08Domenico dall'Oglio\uff09\u3001\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30da\u30fc\u30ea\uff08Pietro Peri\uff09\u3089\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u85ab\u9676\u3068\u611f\u5316\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021765\u5e74\u3088\u308a\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u54e1\u3068\u306a\u308a\u3001\u3084\u304c\u3066\u697d\u9577\u306b\u6607\u9032\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u304a\u3044\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021785\u5e74\u306b\u8fb2\u5974\u306e\u8eab\u5206\u304b\u3089\u89e3\u653e\u3055\u308c\u3001\u30b0\u30ea\u30b4\u30ea\u30fc\u30fb\u30dd\u30c1\u30e7\u30e0\u30ad\u30f3\u3068\u5171\u306b\u30a4\u30a7\u30ab\u30c1\u30a7\u30ea\u30ce\u30b9\u30e9\u30d5\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u52aa\u529b\u306f\u7834\u7dbb\u3057\u30011789\u5e74\u306b\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u623b\u308a\u3001\u540c\u5730\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u5b9f\u751f\u6d3b\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u5927\u534a\u304c\u4e0d\u660e\u306e\u307e\u307e\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u6b7b\u5f8c\u306b\u8aa4\u3063\u3066\u30cf\u30f3\u30c9\u30b7\u30ad\u30f3\u4f5c\u3068\u3057\u3066\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u591a\u3044\u3002\u4f8b\u3068\u3057\u3066\u306f\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30b4\u30eb\u30c8\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u3088\u308b\u3068\u3055\u308c\u308b\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24867896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Khandoshkin>,
        <http://viaf.org/viaf/24867896>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ivan_Khandoshkin.
doremus_artist:669f32ec-66e8-3b34-83a8-2598c0478e69
owl:sameAs viaf:56903311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56903311>.
doremus_artist:672a20a9-c99a-3179-97ac-d88db148f372
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Michael Laucke (born 29 January 1947) is a Canadian classical, new flamenco, and flamenco guitarist and composer, and a music industry businessman. Starting at the age of thirteen, Laucke gave professional snooker demonstrations and his winnings allowed him to take trips from Montreal to New York City to study the classical guitar with Rolando Vald\u00e9s-Blain. Still active in a career spanning five decades, Laucke began performing in 1965, recording the first of 16 albums in 1969, and has toured in 25 countries. In 1971, he performed his first of many concerts at the National Gallery of Art in Washington, D.C. His first concert in New York, where he also first met Senator Claiborne Pell, took place in 1972."@en,
        "Michael Laucke, n\u00e9 le 29 janvier 1947, est un guitariste classique et flamenco canadien. Compositeur et homme d'affaires de l'industrie de la musique, sa carri\u00e8re internationale s\u2019\u00e9tend sur 50 ans avec une moyenne de 150 concerts par saison, dans les grandes salles de concert de 25 pays. Selon la Gazette de Montr\u00e9al, Michael Laucke a re\u00e7u pleine reconnaissance des gouvernements f\u00e9d\u00e9ral et provinciaux du Canada ; ils consid\u00e9raient que \u00ab plus que quiconque, il a contribu\u00e9 \u00e0 l\u2019essor de la guitare dans notre pays \u00bb. En 1971, apr\u00e8s le premier de nombreux concerts qu\u2019il a donn\u00e9s \u00e0 la National Gallery of Art, le Washington Post a publi\u00e9 que Michael Laucke affiche \u00ab la plus haute forme de virtuosit\u00e9 \u00bb. En 1982, il a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 par Andr\u00e9s Segovia pour jouer pour le r\u00e9seau PBS au Metropolitan M"@fr;
    owl:sameAs viaf:48218677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Laucke>,
        <http://viaf.org/viaf/48218677>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guitarist_Michael_Laucke_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michael_Laucke.
doremus_artist:673fc816-d818-3009-9c7c-70f099b52652
    rdfs:comment
        "Daniel Sans (* 1975) ist ein deutscher S\u00e4nger der Stimmlage Tenor."@de,
        "Daniel Sans (born 1975) is a German tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:60279190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Sans>,
        <http://viaf.org/viaf/60279190>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Sans.
doremus_artist:6800e2a6-7532-3238-9312-aec075ef4268
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Franz Marszalek (* 2. August 1900 in Breslau (Schlesien); \u2020 28. Oktober 1975 in K\u00f6ln) war ein deutscher Dirigent und Komponist."@de,
        "Franz Marszalek (born August 2, 1900 in then Breslau, Schlesien, Germany, now Wroc\u0142aw, Silesia, Polen; died October 28, 1975 in Cologne, Germany) was a German conductor and composer, who was a leading figure in operetta. He began his studies in Wroc\u0142aw, and moved to Berlin in 1933. He conducted the Cologne Radio Orchestra from 1949 to 1965, with an emphasis on operetta music. He was a longtime friend of the operetta composer Eduard K\u00fcnneke, whose music he championed in concerts and in recordings with the Cologne Radio Orchestra and the Cologne Radio Symphony Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:67226605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Marszalek>,
        <http://viaf.org/viaf/67226605>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f3758c0-399f-4568-af36-886ccbcd2a78>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franz_Marszalek.
doremus_artist:689969ab-29e2-398d-9654-1ca719fc1e9f
    rdfs:comment
        "Alain P\u00e2ris, n\u00e9 le 22 novembre 1947 \u00e0 Paris, est un chef d'orchestre et musicographe fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:71420678;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_P\u00e2ris>,
        <http://viaf.org/viaf/71420678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Pâris.
doremus_artist:69f712e0-fc48-3288-8fdd-c2be14e4b05e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Moulins,_Allier>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Faure (* 15. Januar 1830 in Moulins; \u2020 9. November 1914 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger Bass, Gesangsp\u00e4dagoge und Komponist von Liedern."@de,
        "Jean-Baptiste Faure (French: [\u0292\u00e3.ba'tist fo\u0281]) (15 January 1830 \u2013 9 November 1914) was a celebrated French operatic baritone and an art collector of great significance. He also composed a number of classical songs."@en,
        "Jean-Baptiste Faure est un baryton fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Moulins (Allier) le 15 janvier 1830 et mort \u00e0 Paris le 9 novembre 1914. Ce chanteur d'op\u00e9ra, l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres du XIXe si\u00e8cle, fut \u00e9galement un collectionneur essentiel de l'Impressionnisme et associ\u00e9 du marchand de tableaux Paul Durand-Ruel (1831-1922)."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0424\u043e\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Baptiste Faure; 15 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1830, \u041c\u0443\u043b\u0435\u043d \u2014 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1914, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u042d. \u041c\u0430\u043d\u0435 (\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430 67 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:46946260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Faure>,
        <http://viaf.org/viaf/46946260>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb25d3e9-fdba-4f12-adab-56a2ecea6a06>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Baptiste_Faure.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Faure.
doremus_artist:6b0ed838-3831-3f3b-92c2-b476f94e71ef
    rdfs:comment
        "Chagdud Tulku (Tibetan: \u0f63\u0f95\u0f42\u0f66\u0f0b\u0f58\u0f51\u0f74\u0f51\u0f0b, Wylie: lcags mdud, 1930\u20132002) was a teacher of the Nyingma school of Vajrayana Tibetan Buddhism. He was known and respected in the West for his teachings, his melodic chanting voice, his artistry as a sculptor and painter, and his skill as a physician. He acted as a spiritual guide for thousands of students worldwide. He was the sixteenth t\u00fclku of the Chagdud line. Chagdud Gonpa centers practice Tibetan Buddhism, primarily in the Nyingma tradition of Padmasambhava."@en,
        "Chagdud Tulku Rinpoche (Tromtar, Tibete, 12 de agosto 1930 \u2014 Tr\u00eas Coroas, 17 de novembro de 2002) foi um lama da escola Nyingma de Budismo Vajrayana tibetano, reconhecido como o d\u00e9cimo-sexto renascimento do abade do mosteiro de Chagdud, o Chagdud Gonpa, no Tibete e, possivelmente, um terton, isto \u00e9, um descobridor de tesouros da pr\u00e1tica budista. Em 1995, Chagdud Tulku Rinpoche estabeleceu-se no Brasil, construindo um centro de budismo tibetano no munic\u00edpio de Tr\u00eas Coroas, denominado Chagdud Khadro Ling, al\u00e9m de fundar outros centros e grupos de pr\u00e1tica no pa\u00eds."@pt,
        "Chagdud Tulku Rinpoch\u00e9 (tib\u00e9tain : \u0f63\u0f95\u0f42\u0f66\u0f0b\u0f58\u0f51\u0f74\u0f51\u0f0b; Wylie : Lcags-mdud) (1930-2002) \u00e9tait un enseignant renomm\u00e9 de l'\u00e9cole Nyingma, une branche du Vajrayana du bouddhisme tib\u00e9tain. Il \u00e9tait connu et respect\u00e9 en occident pour ses enseignements, sa voix m\u00e9lodique, son art comme sculpteur et peintre, et sa comp\u00e9tence comme m\u00e9decin. Il fut un guide spirituel pour des milliers d'\u00e9tudiants dans le monde."@fr;
    owl:sameAs viaf:37719809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chagdud_Tulku_Rinpoche>,
        <http://viaf.org/viaf/37719809>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chagdud_tulku_rinpoche.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Chagdud_Tulku_Rinpoche.
doremus_artist:6b59cd9c-e88d-3e7c-851a-4378a0652fce
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Heinrich Proch (* 22. Juli 1809 in Wien; \u2020 18. Dezember 1878 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Heinrich Proch (22 July 1809, Vienna \u2013 18 December 1878, Vienna) was an Austrian composer. Proch studied jurisprudence and completed his training as a violinist in Vienna. From 1834 to 1867, he was a member of the Vienna Hofkapelle. He was also Kapellmeister at the Theater in der Josefstadt between 1837 and 1840, after which he became First Kapellmeister at the Theater am K\u00e4rntnertor, the predecessor of the Vienna State Opera. Besides his conducting duties, Proch also worked as a singing teacher. His daughter, Louise Proch, became a well-known singer and actor."@en,
        "Heinrich Proch (B\u00f6hmisch-Leipa, nu: \u010cesk\u00e1 L\u00edpa, 22 juli 1809 \u2013 Wenen, 18 december 1878) was een Boheems componist, muziekpedagoog, dirigent en violist."@nl,
        "Heinrich ProchFichier:Heinrich Proch.jpg Heinrich Proch vers 1840 Heinrich Proch est un compositeur, musicien et professeur autrichien, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 22 juillet 1809 et mort dans la m\u00eame ville le 18 d\u00e9cembre 1879."@fr;
    owl:sameAs viaf:51876408;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Proch>,
        <http://viaf.org/viaf/51876408>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad94ac48-8e70-4ff4-b9b2-62bbd7561b05>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heinrich_Proch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Heinrich_Proch.
doremus_artist:6b90e9e5-d2ff-393a-8a1d-6a8ccbbaefe8
    dbp:birthPlace dbr:Petrozavodsk;
    rdfs:comment
        "Nina Rautio (born 21 September 1957) is a Russian operatic soprano. Her son Jan Karl Rautio (1980) - pianist, conductor, composer."@en,
        "\u041d\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0301\u0443\u0442\u0438\u043e (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430\u043e\u043f\u0435\u0440\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:49371187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nina_Rautio>,
        <http://viaf.org/viaf/49371187>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nina_Rautio.
doremus_artist:6bceb4bb-4267-3c41-b7e0-d209637d2ba9
owl:sameAs viaf:17409026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17409026>.
doremus_artist:6cdab877-28af-3107-b1dc-e1aaf7fb1f00
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Ventsislav Yankoff, n\u00e9 \u00e0 Sofia le 24 mars 1926, est un pianiste bulgare. Ventsislav Yankoff est n\u00e9 \u00e0 Sofia (Bulgarie) de parents musiciens. Il fit ses premi\u00e8res \u00e9tudes musicales au Conservatoire de cette ville, puis, sous la direction de Karl-Adolph Martienssen, au Conservatoire de Berlin o\u00f9 il acquit les plus hauts dipl\u00f4mes. Par la suite, il se perfectionna en travaillant l\u2019interpr\u00e9tation des grands ma\u00eetres classiques aupr\u00e8s de Wilhelm Kempff, c\u00e9l\u00e8bre pianiste dont il conserve la tradition en incluant toujours dans ses r\u00e9citals une sonate de Beethoven. Il suivit \u00e9galement les \u00ab Meistercours \u00bb que le l\u00e9gendaire Edwin Fischer fit \u00e0 Lucerne. En 1946, il s\u2019\u00e9tablit \u00e0 Paris pour travailler avec Marguerite Long qui venait de fonder, en marge du Conservatoire, une grande \u00e9cole de perfectionnement"@fr,
        "Ventsislav Yankov (Bulgarian: \u0412\u0435\u043d\u0446\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u042f\u043d\u043a\u043e\u0432) (born 24 March 1926) is a Bulgarian pianist and pedagogue. He was born in Sofia. Trained in Berlin, he settled in France in 1946; three years later he won ex-aequo with Aldo Ciccolini the III Concours Marguerite Long-Jacques Thibaud's Grand Prize. An intercontinental concert career ensued. Yankov is a professor emeritus at the Conservatoire of Paris, where he held a professorship (1977\u20131991). As of 2005, he was still active as a concert pianist in France."@en,
        "\u0412\u0435\u043d\u0446\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u042f\u043d\u043a\u043e\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0412\u0435\u043d\u0446\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u042f\u043d\u043a\u043e\u0432, \u0444\u0440. Ventsislav Yankoff; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1926 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:64194249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ventsislav_Yankov>,
        <http://viaf.org/viaf/64194249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ventsislav_Yankov.
doremus_artist:6cddcd3f-0181-358b-9348-3f1d880dd9ba
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Herv\u00e9.Antoine Herv\u00e9 Antoine Herv\u00e9, n\u00e9 le 20 janvier 1959 \u00e0 Paris, est un compositeur, pianiste et clavi\u00e9riste de jazz fran\u00e7ais. Herv\u00e9 \u00e9tudie au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris le piano avec Pierre Sancan, l'orchestration avec Marius Constant et la composition avec Daniel-Lesur, Henri Challan, Jean-Claude Raynaud et Claude Ballif. En 1985, il obtient le prix Django-Reinhardt de l'Acad\u00e9mie du Jazz, et de 1987 \u00e0 1989 il dirige l'Orchestre national de jazz (ONJ). \u00c0 l'occasion d'une tourn\u00e9e avec l'Orchestre lors d'un concert, il rencontre Gil Evans et Quincy Jones."@fr,
        "Antoine Herv\u00e9 (* 20. Januar 1959 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Pianist."@de,
        "Antoine Herv\u00e9 (born 20 January 1959 in Paris) is a French composer and pianist. Herv\u00e9 studied composition at the Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique. Between 1987 and 1989 he was director of the French National Jazz Orchestra. He has played with Dee Dee Bridgewater, Chet Baker, Randy Brecker, Cab Calloway, Louis Sclavis, Martial Solal, Michel Portal, Carla Bley, Didier Lockwood and Daniel Humair. Next to musicals, soundtracks for movies and dance shows Herv\u00e9 has composed a concert for trumpet and a piece for drums and orkest. During 1997 Herv\u00e9 and Markus Stockhausen founded a quintet."@en;
    owl:sameAs viaf:42027510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Herv\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/42027510>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Hervé.
doremus_artist:6cf3d2d5-2ba6-3db1-8447-9764a8335486
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Adolphe Charles Adam  (Paris, 1803 \u2014 1856) foi um compositor franc\u00eas. Estudou e trabalhou em Paris, no Conservat\u00f3rio desta cidade, de 1829 a 1852. Estreou in\u00fameras \u00f3peras c\u00f3micas, de que Le Postillon de Longjumeau (1836), Le Tor\u00e9ador e Si j' \u00e9tais r\u00f3i (1852) s\u00e3o exemplos. Comp\u00f4s tamb\u00e9m m\u00fasica sacra e bal\u00e9s, sendo o mais famoso Giselle."@pt,
        "Adolphe Charles Adam (Aussprache: [a'd\u0251\u0303] oder wegen els\u00e4ssischer Herkunft auch [a'dam]) (* 24. Juli 1803 in Paris; \u2020 3. Mai 1856 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Opern- und Ballettkomponist. Zu seinen Werken z\u00e4hlt auch der Narrhallamarsch."@de,
        """Adolphe Charles Adam (French: [adolf ad\u0251\u0303]; 24 July 1803 \u2013 3 May 1856) was a French composer and music critic. A prolific composer of operas and ballets, he is best known today for his ballets Giselle (1841) and Le corsaire (1856, his last work), his operas Le postillon de Lonjumeau (1836), Le tor\u00e9ador (1849) and Si j'\u00e9tais roi (1852) and his Christmas carol Minuit, chr\u00e9tiens! (1844), later set to different English lyrics and widely sung as "O Holy Night" (1847). Adam was a noted teacher, who taught Delibes and other influential composers."""@en,
        "Adolphe Charles Adam (Parijs, 24 juli 1803 \u2013 aldaar, 3 mei 1856) was een Frans componist, muziekpedagoog en recensent."@nl,
        "Adolphe Charles Adam (conocido como Adolphe Adam), (Par\u00eds, 24 de julio de 1803 - Par\u00eds, 3 de mayo de 1856), fue un compositor franc\u00e9s."@es,
        "Adolphe Charles Adam (ur. 24 lipca 1803 w Pary\u017cu, zm. 3 maja 1856 tam\u017ce) \u2013 francuski kompozytor oper i balet\u00f3w, krytyk muzyczny. Jest najlepiej znany dzi\u0119ki swoim dzie\u0142om \u2013 baletom: Giselle (1841) i Le Corsaire (1856) oraz operom: Le postillon de Lonjumeau (1836), Le tor\u00e9ador (1849) oraz Si j'\u00e9tais roi (1852). Skomponowa\u0142 tak\u017ce muzyk\u0119 do kol\u0119dy Cantique de No\u00ebl (O Holy Night) (1847). By\u0142 cenionym nauczycielem, w\u015br\u00f3d jego uczni\u00f3w znajdowa\u0142 si\u0119 m.in. L\u00e9o Delibes."@pl,
        "Adolphe-Charles Adam est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 juillet 1803 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 3 mai 1856."@fr,
        "Autore prolifico di composizioni per l'opera e il balletto, \u00e8 famoso per i balletti Giselle (1844) e Le Corsaire (1856), le opere Le postillon de Lonjumeau (1836) e Les Tor\u00e9adors (nota anche con il titolo di Le tor\u00e9ador ou L'accord parfait (1849), nonch\u00e9 la canzone di Natale Minuit chr\u00e9tiens (1847)."@it,
        "\u0410\u0434\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444-\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0410\u0434\u0430\u0301\u043d, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0410\u0434\u0430\u0301\u043c (\u0444\u0440. Adolphe Charles Adam [adolf \u0283arl ad\u0251\u0303]; 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1803, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 3 \u043c\u0430\u044f 1856, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432 \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00abO, \u0421\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f \u043d\u043e\u0447\u044c\u00bb. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u041b\u0443\u0438 \u0410\u0434\u0430\u043d\u0430. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0441 1844 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u0623\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0643\u0627\u0631\u0644\u064a\u0633 \u0622\u062f\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Adolphe Charles Adam) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a (24 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1803 - 3 \u0645\u0627\u064a\u0648 1856 ) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0628\u0631\u0632 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0628\u0631\u0632 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u062c\u064a\u0632\u064a\u0644 (1844) \u0648\u0644\u064a \u0643\u0648\u0631\u0633\u0627\u064a\u0631(1856 \u0627\u062e\u0631 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647) \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0644\u064a \u0628\u0648\u0633\u062a\u064a\u0648\u0646 \u062f\u064a \u0644\u0648\u0646\u062c\u064a\u0645\u0648 (1836) \u0648\u0644\u064a \u062a\u0631\u064a\u062f\u0648\u0631 (1849)."@ar,
        "\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a2\u30c0\u30f3\u307e\u305f\u306f\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\uff1d\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30a2\u30c0\u30f3\uff08Adolphe-Charles Adam, 1803\u5e747\u670824\u65e5 - 1856\u5e745\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u963f\u9053\u592b\u00b7\u590f\u5c14\u00b7\u4e9a\u5f53\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAdolphe Charles Adam\uff0c1803\u5e747\u670824\u65e5\uff0d1856\u5e745\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12370239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolphe_Adam>,
        <http://viaf.org/viaf/12370239>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ece590a3-ae0e-4311-bcf3-ee07cfb7b4f0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adolphe_Adam_1850_-_Charles_Vogt_-_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adolphe_Adam.
doremus_artist:6d6f1023-52ec-31f1-9779-f2a95f4d23b9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Braine-l'Alleud>;
    rdfs:comment
        "Johannes Tinctoris (Braine l\u2032Alleud, c. 1435 \u2013 Nivelles, 1511) fue un compositor y te\u00f3rico de la m\u00fasica flamenco del Renacimiento. Tambi\u00e9n fue conocido como cl\u00e9rigo, poeta, matem\u00e1tico y abogado; incluso como pintor consumado."@es,
        "Johannes Tinctoris (Jehan le Taintenier) (* um 1435 in Braine-l\u2019Alleud bei Nivelles (Brabant); \u2020 vor dem 12. Oktober 1511 in Nivelles oder in Italien) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, Musiktheoretiker, S\u00e4nger und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Johannes Tinctoris (Nijvel, circa 1435 \u2014 circa 1511) was een Zuid-Nederlands componist en muziektheoreticus. Tinctoris is een belangrijke figuur voor de polyfone muziektheorie, al zijn zijn composities relatief onbekend en is zijn leven obscuur. Hij was de zoon van een waarnemend burgemeester in Eigenbrakel. Uit zijn geschriften en uitstekende beheersing van het Latijn blijkt dat hij een goede opleiding genoot. In 1459 en 1460 werkte hij in Kamerijk in de kathedraal, en waarschijnlijk ook in Nijvel. Daarnaast werd hij precentor en koormeester in de kathedraal van Orl\u00e9ans in 1463. Hij doceerde rechten aan de universiteit aldaar. Zo'n tien jaar later trok hij naar Napels, om in dienst van het huishouden van Ferdinand II van Arag\u00f3n te werken, waar hij kapelmeester en muziekleraar werd. Verder"@nl,
        "Johannes Tinctoris (c. 1435 \u2013 1511) foi um music\u00f3logo, poeta, advogado, matem\u00e1tico e compositor flamengo, um dos mais influentes te\u00f3ricos musicais do seu tempo. Estudou em Orleans e pode ter sido mestre de coro em Chartres. Em 1472 foi para N\u00e1poles e passou o resto de sua vida na It\u00e1lia. Escreveu v\u00e1rias obras te\u00f3ricas sobre m\u00fasica, e embora n\u00e3o fosse um autor original, sintetizou com brilho as pr\u00e1ticas musicais de seu tempo. Poucas composi\u00e7\u00f5es suas sobrevivem, entre missas, motetos e can\u00e7\u00f5es, mas as que se conhece mostram uma polifonia fluente, complexa e fazendo uso de tessituras incomuns."@pt,
        "Johannes Tinctoris (c. 1435 \u2013 1511) was a Renaissance composer and music theorist from the Low Countries. He is known to have studied in Orl\u00e9ans, and to have been master of the choir there; he also may have been director of choirboys at Chartres. Because he was paid through the office of petites vicars at Cambrai Cathedral for four months in 1460, it has been speculated that he studied with Dufay, who spent the last part of his life there; certainly Tinctoris must at least have known the elder Burgundian there. Tinctoris went to Naples about 1472 and spent most of the rest of his life in Italy."@en,
        "Johannes Tinctoris (ur. ok. 1435 w Nivelles, zm. 1511) \u2013 flamandzki kompozytor i teoretyk muzyki epoki renesansu. Studiowa\u0142 oraz prowadzi\u0142 ch\u00f3r w Orleanie, zapewne tak\u017ce w katedrze w Chartres. Poniewa\u017c otrzymywa\u0142 wynagrodzenie wikariusza w katedrze w Cambrai przez cztery miesi\u0105ce w 1460 roku, w okresie \u015bwietno\u015bci szko\u0142y burgundzkiej, przypuszcza si\u0119, \u017ce uczy\u0142 si\u0119 u Guillaume Dufaya, kt\u00f3rego musia\u0142 tam pozna\u0107. Tinctoris ok. 1472 roku przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Neapolu."@pl,
        """Johannes Tinctoris, Jean Teinturier ou Jean de Vaerwere (n\u00e9 vers 1435 \u00e0 Nivelles', d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1511') est un compositeur, musicien et th\u00e9oricien de la musique braban\u00e7on de l'\u00c9cole franco-flamande. Auteur du premier dictionnaire de termes musicaux, son \u0153uvre la plus c\u00e9l\u00e8bre en tant que compositeur est une messe qui d\u00e9veloppe le motif musical d'une chanson souvent utilis\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque dans des compositions polyphoniques : L'Homme arm\u00e9 (la Missa "Cunctorum plasmator summus")."""@fr,
        "\u0418\u043e\u0430\u043d\u043d \u0422\u0438\u043d\u043a\u0442\u043e\u0301\u0440\u0438\u0441 (\u043b\u0430\u0442. Johannes Tinctoris; \u043e\u043a. 1435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041d\u0438\u0432\u0435\u043b\u044f \u2014 1511, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u043e \u0424\u043b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u043e\u043c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0422\u0438\u043d\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432\u0441\u0435 \u0434\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0435 \u0434\u043e \u043d\u0430\u0441 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u044b."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30c6\u30a3\u30f3\u30af\u30c8\u30fc\u30ea\u30b9\uff08Johannes Tinctoris, 1435\u5e74\u3054\u308d - 1511\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3060\u304c\u3001\u3080\u3057\u308d\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u306b\u5b66\u3073\u3001\u540c\u5730\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3002\u30b7\u30e3\u30eb\u30c8\u30eb\u3067\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u30021460\u5e74\u306b4\u30f5\u6708\u9593\u30ab\u30f3\u30d6\u30ec\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306b\u96c7\u308f\u308c\u305f\u305f\u3081\u306b\u3001\u6700\u6669\u5e74\u306e\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3068\u63a8\u6e2c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5c11\u306a\u304f\u3068\u3082\u3001\u9577\u8001\u4e16\u4ee3\u306e\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u697d\u6d3e\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3044\u305f\u306b\u9055\u3044\u306a\u3044\u30021472\u5e74\u306b\u30ca\u30dd\u30ea\u306b\u884c\u304d\u3001\u4f59\u751f\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u3092\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002 \u30c6\u30a3\u30f3\u30af\u30c8\u30fc\u30ea\u30b9\u306f\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u8ad6\u3092\u51fa\u7248\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3068\u308a\u305f\u3066\u3066\u72ec\u5275\u7684\u3068\u3044\u3046\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u30dc\u30a8\u30c6\u30a3\u30a6\u30b9\u3084\u30bb\u30d3\u30fc\u30ea\u30e3\u306e\u30a4\u30b7\u30c9\u30eb\u30b9\u3089\u304b\u3089\u306e\u501f\u7528\u3082\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u4f7f\u308f\u308c\u305f\u3001\u6280\u6cd5\u4e0a\u306e\u5b9f\u8df5\u4f8b\u3084\u624b\u9806\u306b\u3064\u3044\u3066\u3001\u975e\u5e38\u306b\u8a73\u3057\u3044\u8a18\u9332\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c6\u30a3\u30f3\u30af\u30c8\u30fc\u30ea\u30b9\u306f\u6700\u521d\u306e\u97f3\u697d\u4e8b\u5178\uff08\u300e Diffinitorium musices\u300f\uff09\u306e\u57f7\u7b46\u8005\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u307b\u304b\u306b\u6559\u4f1a\u65cb\u6cd5\u8ad6\u3084\u30d7\u30ed\u30dd\u30e9\u30c4\u30a3\u30aa\u8ad6\u3001\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u304b\u3089\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u307e\u3067\u306e\u58f0\u90e8\u66f8\u6cd5\u3084\u548c\u58f0\u6cd5\u306e\u5909\u9077\u3092\u8ffd\u3063\u305f\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u8ad6\u306a\u3069\u306e\u8457\u4f5c\u304c\u3042\u308b\u3002\u5f53\u6642\u30c6\u30a3\u30f3\u30af\u30c8\u30fc\u30ea\u30b9\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u307e\u305f\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u975e\u5e38\u306b\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u3042\u308b\u5b58\u5728\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30c6\u30a3\u30f3\u30af\u30c8\u30fc\u30ea\u30b9\u306f\u8056\u8077\u8005\u3084\u8a69\u4eba\u30fb\u6570\u5b66\u8005\u30fb\u6cd5\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u753b\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u79c0\u3067\u3066\u3044\u305f\u3068\u3059\u308b\u8a18\u9332\u3082\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u5185\u65af\u00b7\u5ef7\u514b\u6258\u91cc\u65af\uff08\u8377\u862d\u8a9e\uff1aJohannes Tinctoris\uff0c1435\u5e74\uff0d1511\u5e74\uff09\uff0c\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u5f17\u83b1\u8292\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002\u7f16\u64b0\u4e86\u6b27\u6d32\u5386\u53f2\u4e0a\u6700\u65e9\u7684\u97f3\u4e50\u8f9e\u5178\uff0c\u4ed6\u7684\u300a\u5bf9\u4f4d\u827a\u672f\u300b\u8bba\u8ff0\u4e86\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u3002\u5176\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u6709\u300a\u6b66\u58eb\u5f25\u6492\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:160543829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Tinctoris>,
        <http://viaf.org/viaf/100214007>,
        <http://viaf.org/viaf/160543829>,
        <http://viaf.org/viaf/293017771>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tinctoris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johannes_Tinctoris.
doremus_artist:6ddccd06-9b3e-38f9-a9f5-2b01faa74953
    rdfs:comment
        "Soungalo Coulibaly (1955-2004) \u00e9tait un ma\u00eetre des percussions malien."@fr,
        "Soungalo Coulibaly (1955\u20132004) was a Malian master drummer. Coulibaly was brought up in the purest Bambara tradition. His father was head of the village of B\u00e9l\u00e9ko (about a hundred kilometres from S\u00e9gou, in the Baninko region, southern Mali) like most traditional drummers, he gained his first musical experience at a very early age by accompanying work in the fields and playing at village celebrations on the bara and the sabani. He left B\u00e9l\u00e9ko for Fana, then for C\u00f4te d'Ivoire, and taught himself to play the djembe, seizing every opportunity to accompany the djembefola he met at celebrations, and adopting their music. When he moved to Bouak\u00e9, C\u00f4te d'Ivoire, in the mid-1970s, he immediately earned a name for himself through his remarkable musicality and his ability to adapt to all sorts of dif"@en;
    owl:sameAs viaf:54346240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Soungalo_Coulibaly>,
        <http://viaf.org/viaf/54346240>,
        <https://musicbrainz.org/artist/279f6964-1c92-4227-a00f-b6f35fad6e7d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Soungalo_Coulibaly.
doremus_artist:6f1fb58d-83d7-338d-9f1d-e5d3a2655c6f
    owl:sameAs viaf:53947656;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53947656>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6701af32-a13c-4ef7-9808-83f2898ed0d2>.
doremus_artist:70d2bde0-359e-3534-88c7-0aeeaaeeda2d
owl:sameAs viaf:56936797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56936797>.
doremus_artist:7212742d-de13-393d-9be1-c5b8fae5a329
    dbp:birthPlace dbr:Darmstadt;
    rdfs:comment
        "Claudia Schubert is a German mezzo-soprano concert singer. Born in Darmstadt, Schubert studied voice at the Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst Frankfurt with Elsa Cavelti from 1986 to 1992. She has collaborated and recorded with conductors including Frieder Bernius, Ton Koopman and John Eliot Gardiner."@en;
    owl:sameAs viaf:119317383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudia_Schubert>,
        <http://viaf.org/viaf/119317383>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claudia_Schubert.
doremus_artist:7272c228-7396-3590-a845-b7d6b67e21c1
    rdfs:comment
        "Miguel Matamoros, n\u00e9 le 8 mai 1894 \u00e0 Santiago de Cuba et mort le 15 avril 1971 dans la m\u00eame ville, est un musicien, compositeur, et chanteur cubain, cr\u00e9ateur du Trio Matamoros.D\u00e8s son enfance Matamoros joue de l'harmonica et de la guitare."@fr;
    owl:sameAs viaf:17419256;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Miguel_Matamoros>,
        <http://viaf.org/viaf/17419256>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TrioMat72.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miguel_Matamoros.
doremus_artist:728b0ea9-08af-3c8f-a25c-f1945a82a70d
owl:sameAs viaf:265939485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265939485>.
doremus_artist:72b79821-af75-3eff-abed-e5481f3a0af1
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Quentin, le jeune, n\u00e9 avant 1690 \u00e0 Paris, mort vers 1742 \u00e0 Paris, est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e9poque baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:12571789;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Quentin>,
        <http://viaf.org/viaf/12571789>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Quentin.
doremus_artist:72f64bd9-ea45-3e34-a5cf-a3e71f5ca601
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Louis Adolphe Coerne (* 27. Februar 1879 in Newark, New Jersey; \u2020 11. September 1922 in Boston, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Komponist. Nachdem er bereits als Kind in Stuttgart und Paris Unterricht hatte, studierte Coerne an der Harvard University bei John Knowles Paine. 1890 nahm er Violinunterricht bei Franz Kneisel und war dann an der K\u00f6niglichen Akademie in M\u00fcnchen Kompositionssch\u00fcler von Joseph Rheinberger. Er wirkte als Kapellmeister in Buffalo (New York), Columbus (Oregon), Northampton (Massachusetts), Boston und Madison (Wisconsin) und schlie\u00dflich als Musiklehrer in New London (Connecticut)."@de,
        "Louis Adolphe Coerne (February 27, 1870 \u2013 September 11, 1922) was an American composer and music educator."@en;
    owl:sameAs viaf:59840326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Coerne>,
        <http://viaf.org/viaf/59840326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Coerne.
doremus_artist:73e8cd80-f974-35bb-9f6f-8e0d30bd0065
owl:sameAs viaf:270575392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/270575392>.
doremus_artist:74561042-cbfb-3b51-a292-56e5096277cd
    rdfs:comment
        "Marc Perrone est un accord\u00e9oniste d\u2019origine italienne, jouant principalement de l\u2019accord\u00e9on diatonique. N\u00e9 en 1951 \u00e0 Villejuif, il a appris l\u2019accord\u00e9on en autodidacte."@fr;
    owl:sameAs viaf:71579014;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Perrone>,
        <http://viaf.org/viaf/71579014>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c751614-47f2-40a0-939a-a296f68dc69e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Perrone.
doremus_artist:76149271-27dd-3dd1-9fd8-3234ad0c90f0
    dbp:birthPlace dbr:Kigali;
    rdfs:comment
        "C\u00e9cile Kayirebwa (born 22 October 1946) is a Rwandan singer. She brought her family up in Belgium, but she has toured and published albums. She is known for singing about Rwanda. She sued Rwandan radio stations in 2013 for failing to pay her royalties."@en;
    owl:sameAs viaf:100989570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9cile_Kayirebwa>,
        <http://viaf.org/viaf/100989570>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f6b69f9-6d6c-4508-8099-5cf39b442168>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cécile_Kayirebwa.
doremus_artist:767c2345-cf09-3f34-9d36-2bc55dd5c168
owl:sameAs viaf:5118217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5118217>.
doremus_artist:76a7c6b8-c6e1-344b-9184-08c5589a30cf
    dbp:birthPlace dbr:Hampshire;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (indiquez la date de pose gr\u00e2ce au param\u00e8tre date). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Ken RussellFichier:Ken Russell 2008.jpg Ken Russell en 2008."@fr,
        """Henry Kenneth "Ken" Alfred Russell (ur. 3 lipca 1927 w Southampton, zm. 27 listopada 2011 w Londynie) \u2212 brytyjski re\u017cyser filmowy."""@pl,
        """Henry Kenneth Alfred "Ken" Russell (3 July 1927 \u2013 27 November 2011) was an English film director, known for his pioneering work in television and film and for his flamboyant and controversial style. He attracted criticism for being obsessed with sexuality and the church. His films in the main were liberal adaptations of existing texts, or biographies, notably of composers of the Romantic era. Russell began directing for the BBC, where he made creative adaptations of composers' lives which were unusual for the time. He also directed many feature films independently and for studios."""@en,
        "Henry Kenneth Alfred Russell (3 de julio de 1927, Hampshire, Inglaterra - \u2020 27 de noviembre de 2011, Hampshire, Inglaterra), m\u00e1s conocido como Ken Russell, fue un director de cine brit\u00e1nico, conocido por sus pel\u00edculas sobre famosos compositores y su pol\u00e9mico, extravagante y pionero trabajo en pel\u00edculas."@es,
        "Henry Kenneth Alfred Russell, mais conhecido como Ken Russel, (Southampton, 3 de julho de 1927 - Londres, 27 de novembro de 2011) foi um controverso cineasta e roteirista brit\u00e2nico, particularmente famoso por seus filmes sobre compositores de m\u00fasica erudita."@pt,
        "Henry Kenneth Alfred \u201eKen\u201c Russell (* 3. Juli 1927 in Southampton, England; \u2020 27. November 2011 in London) war ein britischer Filmregisseur, -produzent, Drehbuchautor und Schauspieler."@de,
        "Ken Russell (Southampton, 3 juli 1927 \u2013 27 november 2011) was een Brits filmregisseur. De films van Russell werden gekenmerkt door de belangrijke rol die kunst, seks en geloof speelden. Russell studeerde voor fotograaf. Zijn werk als fotograaf en enkele amateurfilms bezorgden hem werk bij de British Broadcasting Corporation (BBC). Hij maakte er enkele korte kunstdocumentaires. Zijn eerste langspeelfilm, de komedie French Dressing, dateert van 1964. Omdat dit debuut een flop was keerde Russell terug naar de televisiewereld waar hij opnieuw kunstdocumentaires en ook films over kunstenaars maakte (Claude Debussy, Isadora Duncan, Dante Rossetti, Frederick Delius, Richard Strauss, ...)."@nl,
        "\u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438 \u041a\u0435\u0301\u043d\u043d\u0435\u0442 \u0410\u0301\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0420\u0430\u0301\u0441\u0441\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Henry Kenneth Alfred Russell) \u0438\u043b\u0438 \u041a\u0435\u0301\u043d \u0420\u0430\u0301\u0441\u0441\u0435\u043b\u043b (Ken Russell; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1927 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0430\u0443\u0442\u0433\u0435\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0430\u0440\u0445\u043e\u043c \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u00bb \u0438 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0424\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u0420\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u043b\u0430 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30b1\u30f3\u30fb\u30e9\u30c3\u30bb\u30eb\uff08Henry Kenneth Alfred Russell, 1927\u5e747\u67083\u65e5 - 2011\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u904e\u6fc0\u306a\u4f5c\u98a8\u3068\u30a8\u30ad\u30bb\u30f3\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306a\u8a00\u52d5\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u305d\u306e\u30bb\u30af\u30b7\u30e3\u30eb\u306a\u6f14\u51fa\u3067\u6559\u4f1a\u3092\u306f\u3058\u3081\u591a\u65b9\u9762\u304b\u3089\u6279\u5224\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021974\u5e74\u306e\u300e\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u300f\u306b\u4ee3\u8868\u3055\u308c\u308b\u4f1d\u8a18\u6620\u753b\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u30021969\u5e74\u306e\u300e\u604b\u3059\u308b\u5973\u305f\u3061\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u76e3\u7763\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3002\u305d\u306e\u307b\u304b\u300e\u30c7\u30d3\u30eb\u30ba\u300f(1971\u5e74)\u3001\u300e\u30c8\u30df\u30fc\u300f(1975\u5e74) \u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u00b7\u80af\u5c3c\u00b7\u827e\u4f5b\u745e\u00b7\u7f85\u7d20\uff08\u82f1\u8bed\uff1aHenry Kenneth Alfred Russell\uff0c1927\u5e747\u67083\u65e5\uff0d2011\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u5c0f\u540d\u80af\u00b7\u7f85\u7d20\uff08Ken Russell\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u82f1\u683c\u862d\u5357\u5b89\u666e\u6566\uff0c\u8457\u540d\u96fb\u8996\u8207\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u4ee5\u524d\u885b\u4e14\u5bcc\u722d\u8b70\u6027\u7684\u98a8\u683c\u8457\u7a31\u3002\u5176\u57f7\u5c0e\u7684\u96fb\u5f71\u300a\u6200\u611b\u4e2d\u7684\u5973\u4eba\u300b\uff08Women in Love\uff09\uff0c\u66fe\u7372\u91d1\u7403\u734e\u8207\u5967\u65af\u5361\u734e\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85079952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ken_Russell>,
        <http://viaf.org/viaf/85079952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ken_Russell.
doremus_artist:7755ec8e-ccc2-3967-a93f-9956df5c3fc0
owl:sameAs viaf:232331243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232331243>.
doremus_artist:77d21d18-3fa9-3331-8ff3-60fea72d3928
    dbp:birthPlace dbr:Vevey;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        """\u00c9ric Gaudibert (21 December 1936 \u2013 28 June 2012) was a Swiss composer. Gaudibert was born in Vevey. He studied piano and composition at the Conservatory of Lausanne, particularly with Denise Bidal and Hans Haug, and later in Paris in the \u00c9cole Normale de Musique with Alfred Cortot, Henri Dutilleux and Nadia Boulanger. He worked notably in the French "avant-garde" in 1972\u20131974 in the Maison de la Culture of Orl\u00e9ans. He lived in Confignon, Switzerland, where he died aged 75."""@en,
        "\u00c9ric Gaudibert, n\u00e9 \u00e0 Vevey le 21 d\u00e9cembre 1936, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 juin 2012 est un compositeur suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:12491376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Gaudibert>,
        <http://viaf.org/viaf/12491376>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Gaudibert.
doremus_artist:7824eb7f-18a2-3426-8e17-9da1614b831b
    owl:sameAs viaf:88931547;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/236513304>,
        <http://viaf.org/viaf/88931547>.
doremus_artist:79d43232-d22d-3d00-a2a3-a16499a24e06
owl:sameAs viaf:51883544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51883544>.
doremus_artist:7a315ac0-e1fd-3bb8-9dc2-cfb48703c403
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        """Irene Aebi (born July 27, 1939 in Zurich, Switzerland) is a Swiss singer, violinist and cellist. She is noted for her work with jazz saxophonist Steve Lacy, her husband, from the 1960s to his death in 2004. Initially a classically trained instrumentalist, she only began to sing at Lacy's request. In a review of a 1999 concert, critic Frank Rubolino describes Aebi as possessing a "brusque, forceful style of singing"."""@en,
        "Ir\u00e8ne Aebi (* 27. Juli 1939 in Z\u00fcrich) ist eine Schweizer Cellistin, Violinistin und S\u00e4ngerin im Bereich des Free Jazz. Im Alter von 6 Jahren deb\u00fctierte Aebi als Pianistin, bald auch als Violinistin mit dem Orchester des Konservatoriums von Genf. Am Ende des Jahres 1960 traf sie in Rom Steve Lacy, der ihr Lebensgef\u00e4hrte wurde. Nach Tourneen durch S\u00fcdamerika liess sich das Paar in Paris nieder. Aebi arbeitete mit Lacy auch musikalisch in unterschiedlichen Formationen mehr als 40 Jahre lang zusammen und konzentrierte sich h\u00e4ufig auf das Violoncello, (auf dem sie Autodidaktin ist). Zum gemeinsamen Spiel steuerte sie auch Vokalpartien bei, bei denen sie auf Texte unterschiedlicher Autoren, von Laozi \u00fcber Osip Mandelstam und Blaise Cendrars bis Guillaume Apollinaire zur\u00fcckgriff. In einigen Form"@de,
        "Ir\u00e8ne Aebi (Z\u00fcrich, 27 juli 1939) is een Zwitserse celliste, violiste en zangeres in de free jazz. Aebi debuteerde op haar zesde als pianiste, later was ze violiste in het orkest van het conservatorium van Gent. Eind jaren zestig ontmoette ze in Rome Steve Lacy, met wie ze later zou huwen. Met Lacy werkte ze meer dan veertig jaar samen in allerlei projecten, ze speelde viool en cello op zijn albums en zong teksten van uiteenlopende auteurs, van Laozi en Osip Mandelstam tot en met Guillaume Apollinaire. Ook maakte ze platen met haar eigen groepen, waaronder een trio met Lacy en Frederic Rzewski. Verder is ze te horen op opnames van onder meer Mal Waldron."@nl,
        "Ir\u00e8ne Aebi est une violoncelliste, violoniste et vocaliste suisse, n\u00e9e \u00e0 Zurich le 27 juillet 1939."@fr;
    owl:sameAs viaf:2658282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irene_Aebi>,
        <http://viaf.org/viaf/2658282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Irene_Aebi.
doremus_artist:7a7512a1-ba1b-3fe0-bcab-26bc58852efa
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Castellani.Renato Castellani Renato Castellani est un sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma italien, n\u00e9 le 4 septembre 1913 \u00e0 Finale Ligure (Ligurie) et mort le 28 d\u00e9cembre 1985 \u00e0 Rome."@fr,
        "Renato Castellani (* 4. September 1913 in Varigotti, Finale Ligure; \u2020 28. Dezember 1985 in Rom) war als italienischer Filmregisseur und Drehbuchautor ein bedeutender Vertreter des italienischen Neorealismus."@de,
        "Renato Castellani (4 September 1913 in Finale Ligure, Liguria - 28 December 1985 in Rome) was an Italian film director and screenwriter."@en,
        "Renato Castellani (Finale Ligure, 4 september 1913 \u2013 Rome, 28 december 1985) was een Italiaans filmregisseur en scenarioschrijver. Renato Castellani bracht zijn jeugd door in Argentini\u00eb. In 1925 keerde hij terug naar zijn geboorteland om in Milaan architectuur te studeren. Vanaf 1936 werkte hij in de Italiaanse filmindustrie. Hij debuteerde als regisseur in 1941 met de film Un colpo di pistola. Zijn eerste films worden gerekend tot het Italiaans neorealisme. Met zijn film Due soldi di speranza (1952) won hij de Grote Prijs op het Filmfestival van Cannes. Zijn latere werk bevatte minder neorealistische kenmerken."@nl,
        "Renato Castellani (Finale Ligure, Liguria, 4 de septiembre de 1913 - Roma, 28 de diciembre de 1985) fue un director de cine italiano, uno de los representantes m\u00e1s significativos del Neorrealismo."@es,
        "Renato Castellani (Varigotti, Finale Ligure, 4 de setembro de 1913 \u2014 Roma, 28 de dezembro de 1985) foi um cineasta e roteirista italiano, representante do movimento cinematogr\u00e1fico neorrealista."@pt,
        "Renato Castellani (ur. 4 wrze\u015bnia 1913 w Finale Ligure; zm. 28 grudnia 1985 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski re\u017cyser i scenarzysta filmowy, pionier neorealistycznej komedii."@pl,
        "\u0420\u0435\u043d\u0430\u0301\u0442\u043e \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Renato Castellani; 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1913, \u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435-\u041b\u0438\u0433\u0443\u0440\u0435, \u041b\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1985, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30c8\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30e9\u30fc\u30cb\uff08Renato Castellani, 1913\u5e749\u67084\u65e5 - 1985\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u4e3b\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u30011952\u5e74\u306e\u6620\u753b\u300e2\u30da\u30f3\u30b9\u306e\u5e0c\u671b\u300f\u30841954\u5e74\u306e\u6620\u753b\u300e\u30ed\u30df\u30aa\u3068\u30b8\u30e5\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u300f\u306a\u3069\u3067\u3001\u300e2\u30da\u30f3\u30b9\u306e\u5e0c\u671b\u300f\u306f\u7b2c5\u56de\u30ab\u30f3\u30cc\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u9ad8\u8cde\u306e\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u3001\u307e\u305f\u300e\u30ed\u30df\u30aa\u3068\u30b8\u30e5\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u300f\u306f\u7b2c15\u56de\u30f4\u30a7\u30cd\u30c1\u30a2\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u9ad8\u8cde\u306e\u91d1\u7345\u5b50\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112744336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renato_Castellani>,
        <http://viaf.org/viaf/112744336>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renato_Castellani_72.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Renato_Castellani.
doremus_artist:7abe9d85-f673-36f5-a482-efdf882e0e25
owl:sameAs viaf:9006201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9006201>.
doremus_artist:7c548220-35bb-38c8-ac21-f182b261f9e0
owl:sameAs viaf:5144342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5144342>.
doremus_artist:7cf7b889-ed6f-3169-b253-55e6b81d5c01
owl:sameAs viaf:263397565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263397565>.
doremus_artist:7cfc3086-b661-33a1-bfdf-345cfb09905d
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Lugano;
    rdfs:comment
        "Arturo Benedetti Michelangeli (* 5. Januar 1920 in Brescia; \u2020 12. Juni 1995 in Lugano) war ein italienischer Pianist."@de,
        "Arturo Benedetti Michelangeli (5 de enero de 1920 - 12 de junio de 1995) fue un pianista italiano. Es considerado como uno de los grandes virtuosos del piano del siglo XX. Tambi\u00e9n se le considera el pianista italiano m\u00e1s importante despu\u00e9s de Ferruccio Busoni."@es,
        "Arturo Benedetti Michelangeli (5 janvier 1920 \u00e0 Brescia, Italie - 12 juin 1995 \u00e0 Lugano) est un pianiste italien. Il est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme le pianiste italien le plus important du XXe si\u00e8cle avec Ferruccio Busoni. \u00ab \u00catre pianiste et musicien n'est pas une profession. C'est une philosophie, un style de vie qui ne peut se fonder ni sur les bonnes intentions ni sur le talent naturel. Il faut avoir avant tout un esprit de sacrifice inimaginable. \u00bb \u2014 Arturo Benedetti Michelangeli"@fr,
        """Arturo Benedetti Michelangeli (Brescia, 5 januari 1920 \u2013 Lugano, 12 juni 1995) was een Italiaans klassiek pianist. Michelangeli werd geboren in Brescia. Op driejarige leeftijd begon hij met muzieklessen, aanvankelijk speelde hij viool, maar al snel ging hij over op de piano. Op zijn tiende werd hij toegelaten tot het Conservatorio "Giuseppe Verdi" van Milaan. Op aandringen van zijn vader studeerde hij korte tijd medicijnen. Zijn professionele carri\u00e8re ving aan met zijn deelname aan de internationale Ysa\u00ffewedstrijd (de latere Koningin Elisabethwedstrijd), waar hij op de zevende plaats eindigde. Een jaar later vergaarde hij zijn eerste roem op het internationale festival van Gen\u00e8ve waar hij werd uitgeroepen tot "een nieuwe Liszt" door de pianist Alfred Cortot, die deel uitmaakte van de jury."""@nl,
        "Arturo Benedetti Michelangeli (Br\u00e9scia, 5 de Janeiro de 1920 - Lugano, 12 de junho de 1995) foi um pianista italiano. \u00c9 tido, em conjunto com Ferruccio Busoni, como um dos grandes pianistas italianos do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Arturo Benedetti Michelangeli (Italian: [ar\u02c8tu\u02d0ro bene\u02c8detti mike\u02c8land\u0292eli]; 5 January 1920 \u2013 12 June 1995) was an Italian classical pianist. He is considered one of the greatest pianists of the twentieth century."@en,
        "Arturo Benedetti Michelangeli (ur. 5 stycznia 1920 w Brescii, W\u0142ochy, zm. 12 czerwca 1995 w Lugano, Szwajcaria) \u2013 w\u0142oski pianista, uwa\u017cany za jedn\u0105 z najwi\u0119kszych osobowo\u015bci pianistycznych XX wieku."@pl,
        "\u00c8 uno dei pi\u00f9 grandi interpreti del pianoforte del XX secolo, al pari di altri celebrati pianisti quali Richter e Horowitz. Per via dell'unicit\u00e0 del suo tocco, delle iridescenze timbriche e della sua raffinatezza interpretativa, \u00e8 da molti considerato il pi\u00f9 importante pianista italiano accanto a Ferruccio Busoni."@it,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0301\u0440\u043e \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u0301\u0442\u0442\u0438 \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u0301\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Arturo Benedetti Michelangeli; 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1920 \u2014 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1995) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0435. \u0421\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u043a \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0434\u0430\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e \u043d\u0451\u043c \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u043b\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043e \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435-\u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435: \u043e \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0438 \u0443\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434. \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0430\u0443\u0440\u0438\u0446\u0438\u043e \u041f\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c6\u30a3\u30fb\u30df\u30b1\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\uff08Arturo Benedetti Michelangeli, 1920\u5e741\u67085\u65e5 \u2013 1995\u5e746\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5358\u306b\u30df\u30b1\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\uff08\u672c\u9805\u3067\u3082\u4ee5\u4e0b\u3053\u308c\u3092\u7528\u3044\u308b\uff09\u3001\u672c\u6765\u306f\u300c\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c6\u30a3\u30fb\u30df\u30b1\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u300d\u304c\u59d3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113530084;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arturo_Benedetti_Michelangeli>,
        <http://viaf.org/viaf/113530084>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arturo_Benedetti_Michelangeli_1960cr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arturo_Benedetti_Michelangeli.
doremus_artist:7d613428-5437-3082-8434-ede322909024
owl:sameAs viaf:169989055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169989055>.
doremus_artist:7e0c9b10-d38d-3d26-9ea3-b3f6a8cb295a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lannoy,_Nord>;
    rdfs:comment
        "Jean Piat (born 23 September 1924) is a French actor and writer."@en,
        "Jean Piat, n\u00e9 le 23 septembre 1924 \u00e0 Lannoy dans le Nord, est un acteur et \u00e9crivain fran\u00e7ais. Soci\u00e9taire honoraire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, il est notamment connu pour son interpr\u00e9tation de Robert d'Artois dans l'adaptation des Rois maudits de Maurice Druon \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, mais aussi pour sa voix puissante que l'on reconnait imm\u00e9diatement."@fr;
    owl:sameAs viaf:43129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Piat>,
        <http://viaf.org/viaf/43129>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e03cb38-a7f9-40a8-b33d-ae0c6487fd0b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Piat.
doremus_artist:7fa3b50f-a3cb-3c45-9af1-af65eed823ec
owl:sameAs viaf:27264532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27264532>.
doremus_artist:7ff0b0d6-d358-3787-843b-97fa067119e1
    dbp:birthPlace dbr:Skien;
    rdfs:comment
        "Iver Kleive (* 25. Mai 1949 in Skien) ist ein norwegischer Organist, Pianist und Komponist. Kleive legte 1972 das Kantorenexamen am Konservatorium von Oslo ab und studierte von 1973 bis 1976 Orgel an der Staatlichen Hochschule f\u00fcr Musik M\u00fcnchen. Er wirkte dann als Organist an verschiedenen Kirchen, seit 1987 an der Helgerud Kirke in B\u00e6rum. Nachdem Kleive bereits w\u00e4hrend seines Studiums als S\u00e4nger des M\u00fcnchener Bach-Chores unter Karl Richter Erfahrungen mit der Chormusik gesammelt hatte, gr\u00fcndete er 1988 den Oslo Bach-kor, den er seither leitet."@de,
        "Iver Kleive (born 25 May 1949 in Skien, Norway) is a Norwegian composer and organist. He is known for his composing style which is a fusion of traditional church music with other musical idioms such as blues, jazz, and Norwegian folk music. He has appeared in nearly 200 recordings as a studio musician, composer and arranger."@en,
        "Iver Kleive (nacido en 1949) es un compositor y organista noruego. Es conocido por su estilo de composici\u00f3n, fusi\u00f3n del estilo tradicional sacro con otros tipos de m\u00fasica, como pueden ser el jazz, blues o el folklore tradicional noruego. Ha aparecido en m\u00e1s de 200 grabaciones como m\u00fasico de estudio, compositor y arreglista."@es;
    owl:sameAs viaf:22372975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iver_Kleive>,
        <http://viaf.org/viaf/22372975>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8bea8a7-c3c5-4ea7-a06a-ed6d333a6ca7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nobel_Peace_Prize_Concert_2008_Iver_Kleive2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Iver_Kleive.
doremus_artist:809688bd-3000-3090-974b-c9dc20780733
owl:sameAs viaf:10032408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10032408>.
doremus_artist:84e6d214-627d-304b-9f8b-a6397f809eeb
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Robert Carsen (* 23. Juni 1954 in Toronto) ist ein kanadischer (Opern-)Regisseur."@de,
        "Robert Carsen (born 23 June 1954) is a Canadian opera director. He was born in Toronto and is the son of philanthropist Walter Carsen."@en,
        "Robert Carsen (n\u00e9 le 23 juin 1954 \u00e0 Toronto, Canada) est un metteur en sc\u00e8ne."@fr,
        "Robert Carsen es un director canadiense de \u00f3pera nacido en Toronto en 1955 e hijo del fil\u00e1ntropo Walter Carsen. Estudi\u00f3 en el Old Vic Theatre y fue cinco a\u00f1os aprendiz en el Festival de Glyndebourne. Comenz\u00f3 en el Grand Theatre de Ginebra en 1987. Se destac\u00f3 como dise\u00f1ador en el Ballet de Canad\u00e1 y luego su puesta en escena de El anillo del nibelungo de Richard Wagner en Colonia, Siegfried de Wagner en el Gran Teatro del Liceo,de Barcelona Eugene Onegin en el Metropolitan Opera, Il Trovatore en Bregenz, Capriccio de Richard Strauss, Alcina de Handel y Rusalka en la \u00d3pera de la Bastilla con Ren\u00e9e Fleming, La Traviata en La Fenice, Mefistofele en la \u00d3pera de San Francisco y Der Rosenkavalier en el Festival de Salzburgo."@es,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u0430\u0440\u0441\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Carsen, \u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1954 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:43961796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Carsen>,
        <http://viaf.org/viaf/43961796>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Carsen.
doremus_artist:852e3bb8-39d9-3c8e-b21a-bdec8f7e7436
owl:sameAs viaf:61256581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61256581>.
doremus_artist:85383cfd-1f93-3286-957b-310af40cd6e0
owl:sameAs viaf:7627667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7627667>.
doremus_artist:857f3a9e-a86f-33cf-9a31-e7827075cea3
owl:sameAs viaf:71608181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71608181>.
doremus_artist:861bee1c-0d0d-312d-bed8-a2ae58a70523
    rdfs:comment
        "20 \u0639\u0646 \u0625\u0646 \u0643\u0646\u062a \u062a\u0628\u062d\u062b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062e\u062f\u064a\u0648\u064a\u060c \u0641\u0627\u0646\u0638\u0631 \u0627\u0644\u062e\u062f\u064a\u0648\u064a \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642. \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0634\u0627 \u0647\u0648 \u0631\u0627\u0626\u062f \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0631\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0628\u062f\u0639\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u062a\u0631\u0643\u0648\u0627 \u0625\u0631\u062b\u0627 \u063a\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u064a. \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0633\u0627\u0647\u0645\u0648\u0627 \u0645\u0633\u0627\u0647\u0645\u0629 \u0641\u0639\u0627\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0647\u0636\u0629 \u0623\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0631\u0643 \u0648\u0631\u0627\u0621\u0647 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0647\u0645\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0648\u062a\u062e\u0631\u062c\u062a \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f\u064a\u0647 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0646\u062c\u0645 \u0644\u0627\u0645\u0639 \u0645\u0646 \u0646\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629."@ar,
        """Toufic El Bacha (in Arabic \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0634\u0627) also written as Toufiq/Tawfiq el Basha/Al Basha (b. in Beirut, Lebanon 1924 - died Lebanon 2005) Lebanese renowned composer and musician. El Basha studied playing the cello at the Conservatory of the American University of Beirut and continued later his studies under professor Bertrand Robillard. In 1949, he joined as Music Department of Jerusalem Calling Arabic Service in Ramallah known as Al Quds Radio. In 1951 until 1953, he was appointed head of "Middle East Ballet" (in Arabic \u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637) and as composer and conductor of the Ballet's orchestra. The company preented its shows in Egypt, Lebanon, Syria, Iraq and India. In 1953, he joined as head of Musical Production at Radio Levant (also known as Near East Radio and in Arabic \u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627"""@en;
    owl:sameAs viaf:252110242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toufic_El_Bacha>,
        <http://viaf.org/viaf/252110242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Toufic_El_Bacha.
doremus_artist:8696c7cd-3a14-3702-bc70-a8286ba71854
owl:sameAs viaf:162281761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162281761>.
doremus_artist:86d738cd-3d92-3257-8c31-2e530625916e
    dbp:birthPlace dbr:Tennessee;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        """Era soprannominata "L'usignolo del Tennessee". I film da lei interpretati hanno contribuito a rendere pi\u00f9 popolare la lirica, ponendola all'attenzione di un pubblico pi\u00f9 vasto."""@it,
        """Grace Moore (December 5, 1898 \u2013 January 26, 1947) was an American operatic soprano and actress in musical theatre and film. She was nicknamed the "Tennessee Nightingale." Her films helped to popularize opera by bringing it to a larger audience."""@en,
        "Grace MooreFichier:Grace Moore.jpg Grace Moore est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 5 d\u00e9cembre 1898 \u00e0 Slabtown (Tennessee) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 26 janvier 1947 dans un accident d'avion \u00e0 l'a\u00e9roport de Copenhague (Danemark), dans lequel le prince Gustave-Adolphe de Su\u00e8de \u00e9tait tu\u00e9 aussi."@fr,
        "Mary Willie Grace Moore (* 5. Dezember 1898 in Slabtown, Tennessee; \u2020 26. Januar 1947 auf dem Flughafen Kopenhagen-Kastrup auf Seeland, D\u00e4nemark) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Schauspielerin der 1930er Jahre."@de,
        "Mary Willie Grace Moore (Slabtown, 5 december 1898 - Kastrup, 26 januari 1947) was een Amerikaans operazangeres en actrice."@nl,
        "Mary Willie Grace Moore (Tennessee, 5 de diciembre de 1898 - Copenhague, Dinamarca, 26 de enero de 1947), soprano y actriz de cine estadounidense."@es,
        "Mary Willie Grace Moore (ur. 5 grudnia 1898 w Slabtown, zm. 26 stycznia 1947 w Kopenhadze) \u2212 ameryka\u0144ska aktorka i \u015bpiewaczka operowa nominowana do Oscara za rol\u0119 w filmie Noc mi\u0142o\u015bci. Zgin\u0119\u0142a w katastrofie lotniczej samolotu DC-3 na lotnisku w Kopenhadze."@pl,
        "\u0413\u0440\u0435\u0439\u0441 \u041c\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Grace Moore, 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1898 \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1947) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30b0\u30ec\u30fc\u30b9\u30fb\u30e0\u30fc\u30a2\uff08Grace Moore\u3001\u672c\u540d\uff1aMary Willie Grace Moore\u30011898\u5e7412\u67085\u65e5 - 1947\u5e741\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u30b3\u30c3\u30af\u90e1\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a6\u30a9\u30fc\u30c9\uff1d\u30d9\u30eb\u30e2\u30f3\u30c8\u5927\u5b66\u3092\u4e2d\u9000\u3057\u305f\u306e\u30611920\u5e74\u306b\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7559\u5b66\u3092\u7d4c\u30661928\u5e742\u6708\u300e\u30e9\u30fb\u30dc\u30a8\u30fc\u30e0\u300f\u30df\u30df\u5f79\u3067\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u540c\u5e749\u6708\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u3067\u3082\u30df\u30df\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u51fa\u6f14\u306e\u508d\u3089\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u6620\u753b7\u4f5c\u306b\u3082\u4e3b\u6f14\u3057\u305f\u30021947\u5e74\u3001\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u7a7a\u6e2f\u3067\u306e\u822a\u7a7a\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120739900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grace_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/120739900>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gracemoore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Grace_Moore.
doremus_artist:86d75216-19a4-3635-aac5-a8a49899bda6
    rdfs:comment
        "Izumi Tateno (\u8218\u91ce \u6cc9, Izumi Tateno?), n\u00e9 le 10 novembre 1936 \u00e0 Tokyo, est un pianiste japonais.Tateno \u00e9tudie au T\u014dky\u014d Geijutsu Daigaku et est aujourd'hui professeur \u00e0 l'Acad\u00e9mie Sibelius d'Helsinki. Suite \u00e0 une maladie, il a d\u00fb cesser son activit\u00e9 pendant trois ans et ne joue plus que de la main gauche depuis 2004. Tateno a remport\u00e9 de nombreux prix et distinctions."@fr;
    owl:sameAs viaf:56799934;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Izumi_Tateno>,
        <http://viaf.org/viaf/56799934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ceffb88-456a-4fdc-b6f5-3550262bb9a8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Izumi_Tateno.
doremus_artist:8704c666-c5c8-3eda-810a-247dff324100
owl:sameAs viaf:141269833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/141269833>.
doremus_artist:8a75ec2e-f903-3b51-8831-73d15da961c8
owl:sameAs viaf:69217275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69217275>.
doremus_artist:8a7deecb-09c7-386c-a1d1-3971db8938b2
owl:sameAs viaf:115055080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115055080>.
doremus_artist:8c028bd4-8ed5-3c45-a962-55b0d8aa6b51
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    rdfs:comment
        "Jean-Georges Noverre (* 29. April 1727 in Paris; \u2020 19. Oktober 1810 in Saint-Germain-en-Laye) war ein franz\u00f6sischer T\u00e4nzer und Choreograf. Er geh\u00f6rt mit Gasparo Angiolini zu den bedeutendsten T\u00e4nzern und Choreografen des 18. Jahrhunderts. Noverre k\u00e4mpfte im Geist der b\u00fcrgerlichen Aufkl\u00e4rung gegen die Erstarrung und Prachtentfaltung des h\u00f6fischen Ballets, gegen Reifr\u00f6cke und Per\u00fccken, f\u00fcr Nat\u00fcrlichkeit und Humanismus im Tanz und f\u00fcr das dramatische Handlungsballet (zum Beispiel in Ballet d'action). Er war Lehrer bedeutender Ballettmeister, wie etwa von Charles LePicq (* 1744 oder 1749; \u2020 1806). Noverre wirkte unter anderem 1744 bis 1747 in Berlin, von 1747 bis 1750 in Stra\u00dfburg, von 1760 bis 1767 in Stuttgart und arbeitete von 1767 bis 1774 in Wien unter anderem mit Christoph Willibald Gluc"@de,
        "Jean-Georges Noverre (29 April 1727 \u2013 19 October 1810) was a French dancer and balletmaster, and is generally considered the creator of ballet d'action, a precursor of the narrative ballets of the 19th century. His birthday is now observed as International Dance Day."@en,
        "Jean-Georges Noverre (29 de abril de 1727 - 19 de outubro de 1810), bailarino e professor de bal\u00e9 franc\u00eas. Se destaca na historia da dan\u00e7a por ter escrito um conjunto de cartas sobre o bal\u00e9 da sua \u00e9poca. O nome dessa obra te\u00f3rica sobre dan\u00e7a se chama \u201cLetters sur la Danse\u201d. A primeira vers\u00e3o foi editada em 1760 em Stuttgart e Lyon; depois a edi\u00e7\u00e3o inglesa de 1783 e, quase meio s\u00e9culo mais tarde, as de 1804 e 1807, de S\u00e3o Petersburgo e Paris. Em todas estas Noverre manteve-se fiel as quinze cartas da primeira edi\u00e7\u00e3o. Nas novas edi\u00e7\u00f5es agregou algumas sobre m\u00fasica e duas cartas a Voltaire, cujo tema principal era um ator chamado David Garrick junto com um ensaio sobre a dan\u00e7a na antiguidade, um texto sobre a arquitetura de uma sala de op\u00e9ra e libretos onde discute a dan\u00e7a em a\u00e7\u00e3o."@pt,
        """Jean-Georges Noverre (29 de abril de 1727 \u2013 19 de octubre de 1810), bailar\u00edn franc\u00e9s y profesor de ballet. Est\u00e1 considerado como el creador del ballet moderno. El d\u00eda de su nacimiento, el 29 de abril, se celebra el d\u00eda Internacional de la Danza. Noverre fue amigo de Voltaire, Federico II el Grande y David Garrick (quien llam\u00f3 a Noverre "el Shakespeare de la danza"). Sus m\u00e1s c\u00e9lebres ballets son: La Toilette de V\u00e9nus, La mort d\u2019Ajax, Le Jugement de Par\u00eds, Jason y M\u00e9d\u00e9e, Les Horaces, Les Petits riens, etc. Es el gran te\u00f3rico del ballet de acci\u00f3n."""@es,
        "Jean-Georges Noverre (Paris, 29 avril 1727 - Saint-Germain-en-Laye, 19 octobre 1810) est un danseur et ma\u00eetre de ballet fran\u00e7ais. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le cr\u00e9ateur du ballet moderne. Le jour de sa naissance, le 29 avril, est devenu la Journ\u00e9e internationale de la danse ."@fr,
        """Jean-Georges Noverre (ur. 30 marca 1727, zm. 19 listopada 1810) - francuski tancerz i choreograf, solista scen Europy. Reformator sztuki baletowej (program reformy zawar\u0142 w Lettres sur la dance et sur les ballets). Ochrzczony zosta\u0142 29 kwietnia 1727 r. Jego rodzice pochodzili ze Szwajcarcii, z Lozanny. Ojciec s\u0142u\u017cy\u0142 w armii kr\u00f3la Szewcji Karola XII. Niekt\u00f3rzy historycy, w ich liczbie Andrzej Lewinson, kwestionuj\u0105 szwajcarskie pochodzenie Noverre'a ale pewne dane zdaj\u0105 si\u0119 przemawia\u0107 za autentyczno\u015bci\u0105 tego faktu: po pierwsze znajdujemy wzmianki o tym w listach cz\u0142onk\u00f3w jego rodziny, a po drugie wiemy, \u017ce cz\u0119sto wrogowie Noverre'a w Pary\u017cu u\u017cywali jako broni przeciw niemu argumenty obco\u015bci nazywaj\u0105c go "l'entranger"."""@pl,
        "\u00c8 considerato il creatore del balletto moderno. Il giorno della sua nascita, il 29 aprile, \u00e8 diventato la giornata mondiale della danza. David Garrick, attore britannico, lo soprannomin\u00f2 lo Shakespeare della danza. Nessuno dei 150 balletti da lui coreografati \u00e8 arrivato fino a noi."@it,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0416\u043e\u0440\u0436 \u041d\u043e\u0432\u0435\u0301\u0440\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Georges Noverre; 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1727, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1810, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u0435, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430. \u0414\u0435\u043d\u044c \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f \u043f\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u042e\u041d\u0415\u0421\u041a\u041e \u0441 1982 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30ce\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\uff08Jean-Georges Noverre, 1727\u5e744\u670829\u65e5 - 1810\u5e7410\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u821e\u8e0a\u5bb6\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u300219\u4e16\u7d00\u306e\u7269\u8a9e\u30d0\u30ec\u30a8\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30c0\u30af\u30b7\u30aa\u30f3\u5275\u9020\u306e\u5148\u99c6\u8005\u306b\u4f4d\u7f6e\u3065\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100018849;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Georges_Noverre>,
        <http://viaf.org/viaf/100018849>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Georges_Noverre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Georges_Noverre.
doremus_artist:8c6743bd-024b-37d7-acaf-341ce5b0f13a
owl:sameAs viaf:39567470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567470>.
doremus_artist:8ccda42f-4108-32b9-b581-a1e261741f44
owl:sameAs viaf:46992988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46992988>.
doremus_artist:8cd7d976-9c79-3f8e-b345-effa2d1e5970
owl:sameAs viaf:21519911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21519911>.
doremus_artist:8cf2d9ca-ab3a-3dee-bcb6-8dabb27cfa40
    rdfs:comment
        "Erik Norby (January 6, 1936 \u2013 January 16, 2007) was a Danish composer."@en;
    owl:sameAs viaf:59349558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Norby>,
        <http://viaf.org/viaf/59349558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d879c1e8-2998-445a-a16d-827202a850e3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Erik_Norby.
doremus_artist:8d489802-cff1-356a-b26b-b95a4b13d914
    owl:sameAs viaf:109253372;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/109253372>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eta_Harich-Schneider.
doremus_artist:8e509211-bd78-31c4-a632-59f9883f4588
    dbp:birthPlace dbr:Seattle;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Terry Fox (* 3. Mai 1943 in Seattle, Washington; \u2020 14. Oktober 2008 in K\u00f6ln) war ein US-amerikanischer Aktionsk\u00fcnstler, Maler und Bildhauer."@de,
        "Terry Fox (1943 \u2013 October 14, 2008) was an American video, conceptual, sound, and performance artist."@en;
    owl:sameAs viaf:96117538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_Fox_(artist)>,
        <http://viaf.org/viaf/96117538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Terry_Fox_(artist)>.
doremus_artist:8f73c1e1-3083-3eb0-9284-840f30a6fd89
owl:sameAs viaf:42941174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42941174>.
doremus_artist:8fb7fa0d-3e26-3910-9800-45f29deb6820
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Ruxandra Donose (* 2. September 1964 in Bukarest) ist eine rum\u00e4nische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Ruxandra Donose (born in Bucharest) is a Romanian operatic mezzo-soprano. Donose studied singing and piano at the Conservatorul Ciprian Porumbescu in Bucharest. She won in 1990 the second prize at the ARD contest in Munich. After this, she had her first engagement abroad, in Basel. In 1992 she became a member of the Vienna State Opera. From there, she developed a fast-paced international career, as an opera singer (Covent Garden, Op\u00e9ra Bastille, Metropolitan Opera, Salzburg Festival etc.) and also as an interpreter for Lied and oratorio."@en,
        "Ruxandra Donose (n\u00e9e \u00e0 Bucarest le 2 septembre 1964) est une mezzo-soprano roumaine. Ruxandra Donose a \u00e9tudi\u00e9 le chant et le piano \u00e0 l'universit\u00e9 nationale de musique de Bucarest. Apr\u00e8s avoir remport\u00e9 en 1990 le second prix du concours ARD de Munich, elle obtient son premier engagement \u00e0 l'\u00e9tranger, \u00e0 B\u00e2le. En 1992, elle devient membre de l'op\u00e9ra d'\u00c9tat de Vienne. \u00c0 partir de ce moment, sa carri\u00e8re internationale progresse rapidement en tant que chanteuse d'op\u00e9ra (\u00e0 Covent Garden, \u00e0 l'Op\u00e9ra Bastille, au Metropolitan Opera, au festival de Salzbourg, etc.), ainsi que comme interpr\u00e8te de lieder et d'oratorio."@fr;
    owl:sameAs viaf:115660606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruxandra_Donose>,
        <http://viaf.org/viaf/115660606>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ruxandra_Donose.
doremus_artist:8ffc1835-fd86-335c-9c22-dd70c0b21fa2
owl:sameAs viaf:24488353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24488353>.
doremus_artist:9029a4bb-01c3-3048-be1b-2c877f14fcb8
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Lisa Otto (* 14. November 1919 in Dresden; \u2020 18. September 2013 in Berlin) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie war in ihrer aktiven Zeit eine der bekanntesten Soubretten."@de,
        "Lisa Otto (14 November 1919 \u2013 18 September 2013) was a German operatic soprano, particularly associated with soubrette and light coloratura roles. Born in Dresden, she studied there at the Musikhochschule with Susanne Steinmetz-Pr\u00e9e. She made her debut in Beuthen, as Sophie in Der Rosenkavalier, in 1941, where she remained until 1944. She then sang in Nuremberg (1944\u201345), Dresden (1945\u201351), and joined the Berlin State Opera in 1951, where she was to remain until 1985."@en;
    owl:sameAs viaf:19866478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Otto>,
        <http://viaf.org/viaf/19866478>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lisa_Otto.
doremus_artist:907ab4c2-79d0-3a86-a096-0b47ddbf95c6
    dbp:birthPlace dbr:Filipstad;
    dbp:deathPlace dbr:Stocksund;
    rdfs:comment
        "Edvin Kallstenius (* 29. August 1881 in Filipstad; \u2020 22. November 1967 in Stockholm) war ein schwedischer Komponist. Kallstenius absolvierte ein naturwissenschaftliches Studium, bevor er von 1904 bis 1907 Sch\u00fcler von Stephan Krehl in Leipzig war. Er war Musikkritiker und von 1928 bis 1946 Musikarchivar des Rundfunks in Stockholm. Daneben war er Mitglied des Vorstandes des schwedischen Komponistenverbandes von 1933 bis 1961 und der Urheberrechtsgesellschaft von 1932 bis 1957."@de,
        "Edvin Kallstenius (Filipstad, 29 augustus 1881 \u2013 Danderyd, 22 november 1967) was een Zweeds componist, arrangeur, bibliothecaris en muziekcriticus."@nl,
        "Edvin Kallstenius (born in Filipstad 29 August 1881, died Stocksund, Stockholm 22 November 1967) was a Swedish composer and librarian.He arranged the traditional folk tune used as the de facto national anthem of Sweden, Du gamla, Du fria."@en,
        "\u30a8\u30c9\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30b9\u30c6\u30cb\u30a6\u30b9\uff08Edvin Kallstenius, *1881\u5e748\u670829\u65e5 \u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u30bf\u30fc\u30c9 - \u20201967\u5e7411\u670822\u65e5 \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u305f\u5f8c\u30011904\u5e74\u304b\u30891907\u5e74\u307e\u3067\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u9580\u3002\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3092\u3064\u3068\u3081\u306a\u304c\u3089\u30011928\u5e74\u304b\u30891946\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u653e\u9001\u5c40\u306e\u97f3\u697d\u8cc7\u6599\u4fc2\u3092\u62c5\u5f53\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u30011933\u5e74\u304b\u30891961\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5354\u4f1a\u306e\u30011932\u5e74\u304b\u30891957\u5e74\u307e\u3067\u8457\u4f5c\u6a29\u5354\u4f1a\u306e\u57f7\u884c\u59d4\u54e1\u3092\u3064\u3068\u3081\u305f\u3002 \u7d0430\u66f2\u306e\u653e\u9001\u5287\u306e\u305f\u3081\u306e\u4ed8\u968f\u97f3\u697d\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u54045\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u591a\u6570\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u8907\u6570\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3084\u5408\u5531\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30ab\u30eb\u30b9\u30c6\u30cb\u30a6\u30b9\u306f\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u3092\u5d07\u62dd\u3057\u3001\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f1d\u7d71\u306e\u4e2d\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34020770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edvin_Kallstenius>,
        <http://viaf.org/viaf/34020770>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edvin_Kallstenius.
doremus_artist:913f3f29-e436-35ab-8879-832320093b51
    owl:sameAs viaf:34648839;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34648839>,
        <http://viaf.org/viaf/48114564>.
doremus_artist:9194715a-100d-3c5d-9599-7b08516191a4
    rdfs:comment
        "Ad\u00eeb Al-D\u00e2yikh, n\u00e9 en 1938 \u00e0 Alep en Syrie, est un chanteur traditionnel syrien.Il est le fils de Cheikh Mohammed, grand ma\u00eetre des munshids de la Al Tawba d'Alep et a lui-m\u00eame re\u00e7u la formation de r\u00e9citant et de chanteur. Il est profond\u00e9ment ancr\u00e9 dans la tradition mystique du soufisme.Il conna\u00eet le succ\u00e8s d\u00e8s les ann\u00e9es 1960, avec sa voix haut perch\u00e9e interpr\u00e9tant des ghazals \u00e0 double sens (profane et mystique).Il a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019Ensemble Al-Kind\u00ee."@fr;
    owl:sameAs viaf:49415750;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ad\u00eeb_Al-D\u00e2yikh>,
        <http://viaf.org/viaf/49415750>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adîb_Al-Dâyikh.
doremus_artist:91e1ed38-e17a-3033-b7e7-b6282bfb94d0
    dbp:birthPlace re:Salon-de-Provence;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste-Sauveur Gavaudan est un chanteur (t\u00e9nor) fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Salon-de-Provence le 8 ao\u00fbt 1772 et mort \u00e0 Paris le 10 mai 1840). Issu d'une famille d'artistes, il est le fr\u00e8re d'Anne-Marie-Jeanne Gavaudan (dite Gavaudan a\u00een\u00e9e), d'Ad\u00e9la\u00efde Gavaudan (dite Gavaudan cadette) et d'\u00c9milie Gavaudan, toutes trois cantatrices."@fr;
    owl:sameAs viaf:29799687;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste-Sauveur_Gavaudan>,
        <http://viaf.org/viaf/29799687>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gavaudan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste-Sauveur_Gavaudan.
doremus_artist:91ed10cb-abdb-3218-9cf9-abdaa5032d3a
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Corigliano (Nueva York; 16 de febrero de 1938) es un compositor estadounidense de m\u00fasica culta."@es,
        "John Corigliano (born 16 February 1938 in New York City, United States) is an American composer of classical music. His scores, now numbering over one hundred, have won him the Pulitzer Prize, five Grammy Awards, Grawemeyer Award for Music Composition, and an Oscar. He is a distinguished professor of music at Lehman College and the Graduate Center of the City University of New York and on the composition faculty at the Juilliard School."@en,
        "John Corigliano (ur. 16 lutego 1938 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor pochodzenia w\u0142oskiego, znany nauczyciel muzyki powa\u017cnej, wyr\u00f3\u017cniony wieloma nagrodami."@pl,
        "John Corigliano, n\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 1938 \u00e0 New York, est un compositeur am\u00e9ricain. Il est \u00e9galement reconnu pour ses compositions de musiques de film, dont Le Violon rouge pour lequel il a re\u00e7u l'Oscar de la meilleure musique de film en 1999."@fr,
        "John Paul Corigliano (* 16. Februar 1938 in New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u043e\u0440\u0438\u043b\u044c\u044f\u0301\u043d\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Corigliano, \u0440\u043e\u0434. 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1938, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\uff08John Corigliano, 1938\u5e742\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u309223\u5e74\u9593\u52d9\u3081\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u6bcd\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5c02\u653b\u3057\u3001\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30eb\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0\u3001\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fc\u30cb\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30ec\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3059\u308b\u524d\u306f\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u300c\u30e4\u30f3\u30b0\u30fb\u30d4\u30fc\u30d7\u30eb\u30ba\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u300d\u306e\u52a9\u76e3\u7763\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ef\u30c3\u30c4\u306a\u3069\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u306a\u3069\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30b3\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u30023\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\uff08\u305d\u308c\u305e\u308c\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3001\u5f26\u697d\u5408\u594f\u3001\u5439\u594f\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\uff09\u3001\u5354\u594f\u66f2\uff08\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\uff09\u3002 1991\u5e74\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u3067\u30b0\u30ed\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30012001\u5e74\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c2\u756a\uff08\u5f26\u697d\u5408\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\uff09\u3067\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 1996\u5e74\u3001\u30b3\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u306e\u540d\u524d\u306b\u3061\u306a\u3093\u3067\u3001\u30b3\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u304c\u7d50\u6210\u3055\u308c\u305f\u3002 2004\u5e74\u300c\u5439\u594f\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c3\u756a\u300d\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30b3\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u306f\u30b2\u30a4\u3092\u30ab\u30df\u30f3\u30b0\u30a2\u30a6\u30c8\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30a2\u30c0\u30e2\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u79d1\u91cc\u5229\u4e9a\u8bfa\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Corigliano\uff0c1938\u5e742\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u88d4\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u73fe\u70ba\u7d10\u7d04\u5e02\u7acb\u5927\u5b78\u96f7\u66fc\u5206\u6821\u97f3\u6a02\u7cfb\u7684\u5353\u8d8a\u6559\u6388\u3002\u51fa\u8eab\u65bc\u97f3\u6a02\u5bb6\u5ead\uff0c\u7236\u89aa\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u79d1\u91cc\u5229\u4e9a\u8bfa\u66fe\u5728\u7d10\u7d04\u611b\u6a02\u64d4\u4efb\u9996\u5e2d\u905423\u5e74\uff1b\u6bcd\u89aa\u5247\u662f\u4e00\u4f4d\u92fc\u7434\u5bb6\u53ca\u5c08\u696d\u4f34\u594f\u3002\u4ed6\u7562\u696d\u65bc\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u5927\u5b78\u53ca\u66fc\u514b\u9813\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff0c\u4e26\u5728\u4f2f\u6069\u65af\u5766\u64d4\u4efb\u7d10\u7d04\u611b\u6a02\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u671f\u9593\uff0c\u4ed6\u66fe\u5354\u52a9\u6a02\u5718\u6240\u8209\u8fa6\u7684\u300c\u5e74\u9752\u4eba\u97f3\u6a02\u6703\uff08Young People's Concerts\uff09\u300d\u4e2d\u64d4\u4efb\u88fd\u4f5c\u4eba\u3002 \u79d1\u91cc\u5229\u4e9a\u8bfa\u73fe\u6642\u6240\u5275\u4f5c\u7684\u6a02\u66f2\u8d85\u904e\u4e00\u767e\u9996\uff0c\u5176\u4e2d\u4ee5\u4ea4\u97ff\u4f5c\u54c1\u8f03\u70ba\u8457\u540d\u3002\u4ed6\u7684\u6210\u540d\u4f5c\u662f\u5275\u4f5c\u65bc1980\u81f383\u5e74\uff0c\u66ab\u6642\u552f\u4e00\u7684\u6b4c\u5287\u300a\u51e1\u723e\u8d5b\u7684\u5e7d\u9748\u300b\uff0c\u662f\u70ba\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662100\u5468\u5e74\u800c\u4f5c\u7684\u59d4\u7d04\u4f5c\u54c1\uff0c\u53e6\u5916\uff0c1991\u5e74\u5b8c\u6210\u7684\u300a\u7b2c1\u865f\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\uff0c\u984c\u88c1\u5247\u53d6\u81ea\u7576\u6642\u624d\u958b\u59cb\u53d7\u91cd\u8996\u611b\u6ecb\u75c5\uff0c\u7576\u4e2d\u7684\u56db\u500b\u6a02\u7ae0\uff0c\u5206\u5225\u7d00\u5ff5\u4ed6\u7684\u56db\u4f4d\u56e0\u53d7\u611b\u6ecb\u75c5\u611f\u67d3\u800c\u96e2\u4e16\u7684\u97f3\u6a02\u5bb6\u670b\u53cb\uff0c\u800c\u672c\u66f2\u4ea6\u70ba\u4ed6\u8d0f\u5f97\u300c\u845b\u6d1b\u9ea5\u723e\u4f5c\u66f2\u5927\u734e\u300d(Grawemeyer Award)\u30022001\u5e74\uff0c\u4ed6\u518d\u6191\u70ba\u7d43\u6a02\u5718\u800c\u4f5c\u7684\u300a\u7b2c2\u865f\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u8d0f\u5f97\u300c\u666e\u7acb\u8332\u97f3\u6a02\u734e\u300d\uff08Pulitzer Prize for Music\uff09\u3002\u800c\u65bc2003\u5e74\u70ba\u5973\u9ad8\u97f3\u53ca\u6a02\u5718\u800c\u5beb\u6210\u7684\u806f\u7bc7\u6b4c\u96c6\u300a\u9234\u9f13\u5148\u751f\u300b\uff08Mr. Tambourine Man\uff09\u4ee4\u4ed6\u65bc6\u5e74\u5f8c\u9996\u5ea6\u7372\u5f97\u300c\u683c\u6797\u7f8e\u734e\u300d\u3002 \u6574\u9ad4\u800c\u8a00\uff0c\u79d1\u91cc\u5229\u4e9a\u8bfa\u7684\u97f3\u6a02\u98ce\u683c\u72ec\u7279\uff0c\u4e0d\u843d\u7aa0\u81fc\uff0c\u5145\u6ee1\u73b0\u4ee3\u6027\u7684\u540c\u65f6\u4e5f\u6709\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u611f\u4eba\u529b\u91cf\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u5f53\u4ee3\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u7684\u65d7\u624b\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85921164;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Corigliano>,
        <http://viaf.org/viaf/85921164>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ead4efb5-f8d3-44d1-8a3f-a1cf24a0ccc9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_Corigliano.
doremus_artist:9223de6b-6981-3148-bd4d-b85a4bf10d6d
owl:sameAs viaf:18484609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18484609>.
doremus_artist:926e17ad-2b92-391a-826d-24dd90892ac5
    rdfs:comment
        "Michael Endres (* 1961 in Sonthofen, Landkreis Oberallg\u00e4u) ist ein deutscher Pianist. Er studierte bei Klaus Schilde und Karl-Hermann Mrongovius in M\u00fcnchen, bei Peter Feuchtwanger in London und bei Jacob Lateiner an der Juilliard School, New York, wo er ein Master Degree erhielt. Sein besonderer Schwerpunkt gilt den Kompositionen von Mozart, Schubert, Schumann und Ravel. Er widmet sich aber auch intensiv Werken unbekannterer und wenig gespielter Komponisten wie Leopold Godowsky, Gabriel Faur\u00e9, Sir Arnold Bax und Eduard Tubin."@de,
        "Michael Endres (Sonthofen, 1961) est un pianiste allemand."@fr,
        "Michael Endres (born 1961) is a German pianist. He was professor for piano from 1993 to 2004 at the Hochschule fuer Musik in Cologne, until 2009 at the Hochschule Hanns Eisler in Berlin\u2014since autumn 2009 at the University of Canterbury in Christchurch, New Zealand until February 2014 and from March 2014 at the Barratt Due Institute of Music in Oslo, Norway."@en;
    owl:sameAs viaf:10047348;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Endres>,
        <http://viaf.org/viaf/10047348>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michael_Endres.
doremus_artist:92c15c71-37f6-33df-80b0-00480b6f36ff
owl:sameAs viaf:119990031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119990031>.
doremus_artist:92f1d5fc-66d2-3ca8-85ab-5a18d1b3c699
owl:sameAs viaf:7627614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7627614>.
doremus_artist:932a9919-3e1a-3002-8fdd-a0fcf009a1fa
owl:sameAs viaf:86478108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86478108>.
doremus_artist:93bfe253-7ec7-3527-9396-dc295a9e8433
owl:sameAs viaf:22335303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22335303>.
doremus_artist:93d0a6ba-340c-3d96-9ab8-5c151b98fe81
owl:sameAs viaf:168988284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168988284>.
doremus_artist:93d880cd-be7f-3f0d-aba1-6d5743a04aaf
owl:sameAs viaf:30298577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30298577>.
doremus_artist:94915715-b3f6-37bc-87ac-cbda9e5adbca
    dbp:birthPlace dbr:Toshka;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2008) \u062d\u0645\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 [1929-2006] \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0645\u0637\u0631\u0628 \u0646\u0648\u0628\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u0648\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0642\u062f \u0628\u0631\u0639 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u062d\u062a\u0649 \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0644\u0647 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0623\u0633\u0641 \u0644\u0645 \u062a\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0631 \u0628\u0644\u062f\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0641\u0642\u0644\u064a\u0644 \u062c\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u064a\u0639\u0631\u0641\u0648\u0646 \u062d\u0645\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u062d\u0645\u0632\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0633\u0645 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c."@ar,
        "Hamza El Din (* 10. Juli 1929 in Toshka nahe Wadi Halfa; \u2020 22. Mai 2006 in Berkeley/Kalifornien) war ein \u00e4gyptischer Oud- und Tar-Spieler und S\u00e4nger. Hamza El Din wuchs in Ober\u00e4gypten an der Grenze zum Sudan im Dorf Toshta auf, wo er unter dem Eindruck traditioneller nubischer Musik stand. Er studierte an der K\u00f6nig-Fouad-Universit\u00e4t in Kairo und am Musikinstitut des Ibrahim Shafiq. Am K\u00f6nig-Fouad-Institut f\u00fcr mittel\u00f6stliche Musik erlernte er das Oud-Spiel, danach studierte er westliche Musik an der Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rom."@de,
        "Hamza El Din (10 de julio de 1929 \u2013 22 de mayo de 2006) fue un compositor de Nubia, int\u00e9rprete de la\u00fad \u00e1rabe, tar, y adem\u00e1s cantante."@es,
        "Hamza El Din (July 10, 1929 \u2013 May 22, 2006) was a Nubian Egyptian composer, oud player, tar player, and vocalist."@en,
        "Hamza El Din (ur. 10 lipca 1929 w Toszka, zm. 22 maja 2006 w Berkeley) \u2013 nubijski muzyk i kompozytor. Gra\u0142 na oudzie i b\u0119bnie tar."@pl,
        "Originaire de Nubie en \u00c9gypte, Hamza El Din (10 juillet 1929 - 22 mai 2006) fut joueur de oud et chanteur. N\u00e9 dans le village de Toshka, pr\u00e8s de Wadi Halfa, il est consid\u00e9r\u00e9 par certains comme le p\u00e8re de la musique nubienne contemporaine. Ayant re\u00e7u \u00e0 l'origine une formation d'ing\u00e9nieur \u00e9lectricien \u00e0 l'Universit\u00e9 du Caire, il changea de direction et \u00e9tudia la musique. Comme une majorit\u00e9 de la Nubie \u00e9gyptienne, son village natal fut inond\u00e9 pour la construction du haut barrage d'Assouan dans les ann\u00e9es 1960, suscitant chez lui la vocation de pr\u00e9server et de promouvoir sa culture. Avant la construction du barrage, il se livra \u00e0 un v\u00e9ritable travail de collecte du patrimoine oral nubien afin que ce dernier ne disparaisse pas lors de la dispersion des diff\u00e9rents villages. \u00c0 la m\u00eame \u00e9poque, ses "@fr;
    owl:sameAs viaf:22334421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hamza_El_Din>,
        <http://viaf.org/viaf/22334421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc4612dc-001e-49f9-b96d-5cbf04f3dd2b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hamza_El_Din.
doremus_artist:94f75f76-ce4b-37c3-90ed-3338aed962eb
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Martin-de-Coux;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Louis-Jacques Milon est un danseur et ma\u00eetre de ballet fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Notre-Dame-de-Gravenchon (Seine-Inf\u00e9rieure) le 18 avril 1766 et mort \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 25 novembre 1849. Apr\u00e8s quelques ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 l'Acad\u00e9mie royale de musique de Paris comme premier danseur, il devient ma\u00eetre de ballet \u00e0 l'Ambigu-Comique, o\u00f9 il remporte beaucoup de succ\u00e8s sur les Boulevards. Appel\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra comme ma\u00eetre de ballet, il y cr\u00e9era de nombreuses \u0153uvres entre 1790 et 1826, qui seront, pour la plupart, reprises sur les principales sc\u00e8nes d'Europe."@fr,
        "Louis-Jacques-Jess\u00e9 Milon (* 1766; \u2020 25. November 1845 in Neuilly-sur-Seine) war T\u00e4nzer, Choreograf und Pantomime. Milon war Premier Danseur an der Acad\u00e9mie royale de musique in Paris. Danach wurde er ein \u00e4u\u00dferst erfolgreicher Ballettmeister am Th\u00e9\u00e2tre de l\u2019Ambigu-Comique am Boulevard du Temple. Sp\u00e4ter wurde er an der Seite von Pierre Gardel Ballettmeister an der Pariser Oper, wo er von 1790 bis 1826 zahlreiche Ballette schuf, die an den wichtigsten B\u00fchnen Europas aufgef\u00fchrt wurden. Neben seiner T\u00e4tigkeit als Choreograf war er auch einer der letzten gro\u00dfen Lehrer f\u00fcr die Pantomime als Ballettversion der Commedia dell\u2019arte."@de,
        "Louis-Jacques-Jess\u00e9 Milon (18 April 1766 - 26 November 1849) was a French ballet dancer, choreographer, and ballet master."@en,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u041c\u0438\u043b\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Louis-Jacques-Jess\u00e9 Milon; 1766 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1845, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:64271478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Milon>,
        <http://viaf.org/viaf/64271478>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Milon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Milon.
doremus_artist:95312d6a-0c15-3f07-a0f6-bd97ceee4cb2
    owl:sameAs viaf:100226284;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100226284>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd941ba5-703b-44ec-8f56-1028cb0e30b3>.
doremus_artist:95f8c58a-f5ac-3644-b13e-137603502c90
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Otto MallingFichier:Otto Malling.gif Otto Valdemar Malling (n\u00e9 le 1er juin 1848 \u00e0 Copenhague \u2013 mort le 5 octobre 1915 dans la m\u00eame ville) est un compositeur et organiste danois."@fr,
        "Otto Valdemar Malling (* 1. Juni 1848 in Kopenhagen; \u2020 5. Oktober 1915 ebenda) war ein d\u00e4nischer Organist und Komponist."@de,
        "Otto Valdemar Malling (1 June 1848 \u2013 5 October 1915) was a Danish composer, from 1900 the cathedral organist in Copenhagen and from 1889 professor, then from 1899 Director of the Royal Danish Academy of Music, Copenhagen. He taught musical theory to Knud\u00e5ge Riisager in 1915. He was also a music editor, creating piano reductions and vocal scores of works by Johan Peter Emilius Hartmann, Niels Wilhelm Gade and Christian Julius Hansen for the publisher Samfundet til udgivelse af dansk Musik."@en,
        "\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30de\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Otto Valdemar Malling, 1848\u5e746\u67081\u65e5 \u2013 1915\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u4eba\u3067\u6700\u521d\u306b\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u306e\u6559\u5247\u672c\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002 \u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cb\u30eb\u30b9\u30fb\u30b2\u30fc\u30bc\u3068J\u30fbP\u30fbE\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5f8c\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3068\u58f0\u697d\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u305f\u304c\u3001\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5e7b\u60f3\u66f2\u30d8\u9577\u8abf\u300b\u4f5c\u54c120\u3001\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u98a8\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u30a4\u9577\u8abf\u300b\u4f5c\u54c136\uff081889\u5e74\uff09\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u98a8\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u30cf\u77ed\u8abf\u300b\u4f5c\u54c143\uff081890\u5e74\uff09\u304c\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u3089\u306f\u3081\u3063\u305f\u306b\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u306a\u3044\u3057\u9332\u97f3\u3055\u308c\u306a\u3044\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u5927\u4f5c\u306b\u3001\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u30cb\u77ed\u8abf\u300b\u4f5c\u54c117\uff081887\u5e74\u4ee5\u524d\u306b\u51fa\u7248\uff09\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300a\u8056\u306a\u308b\u571f\u5730\uff08Det hellige Land\uff09\u300b\u4f5c\u54c146\u3001\u300a\u5f26\u697d\u516b\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u4f5c\u54c150\uff081907\u5e74\u3082\u3057\u304f\u306f\u305d\u308c\u4ee5\u524d\u306b\u51fa\u7248\uff09\u304c\u3042\u308b\u3002 \u697d\u8b5c\u306e\u6821\u8a02\u8005\u3082\u52d9\u3081\u3001\u697d\u8b5c\u51fa\u7248\u793e Samfundet til udgivelse af dansk Musik \u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u30cf\u30fc\u30c8\u30de\u30f3\u3084\u30b2\u30fc\u30bc\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30cf\u30f3\u30bb\u30f3\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b9\u30b3\u30a2\u3084\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30a2\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27829431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Malling>,
        <http://viaf.org/viaf/27829431>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otto_Malling.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Otto_Malling.
doremus_artist:9615ecfc-8686-3ba2-8131-e9387b0f4686
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Ouvrard est un musicologue, professeur, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tours et chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais.Il fonde l'Ensemble Jacques Moderne en 1973 et le Centre de musique ancienne \u00e0 Tours en 1991."@fr;
    owl:sameAs viaf:9857342;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Ouvrard>,
        <http://viaf.org/viaf/9857342>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Ouvrard.
doremus_artist:968081a9-e116-3865-b46c-f362320897df
owl:sameAs viaf:79169037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169037>.
doremus_artist:97128a3c-1721-3951-be32-8393524d1e63
    dbp:birthPlace re:Le_Havre;
    rdfs:comment
        "Dominique Paturel est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 3 avril 1931 au Havre.Il est \u00e9galement un des grands noms du doublage en France, ayant notamment pr\u00eat\u00e9 sa voix \u00e0 Terence Hill, Michael Caine, George Peppard (Hannibal Smith dans L'Agence tous risques), Robert Wagner et Larry Hagman (J. R. dans Dallas)."@fr;
    owl:sameAs viaf:10034237;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Paturel>,
        <http://viaf.org/viaf/10034237>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Paturel.
doremus_artist:9777e4de-3bf7-3f70-b6f3-1de7815df79e
    dbp:birthPlace dbr:Indore;
    dbp:deathPlace dbr:Calcutta;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Khan (homonymie) et Amir Khan. Ustad Amir Khan (15 ao\u00fbt 1912 \u2013 13 f\u00e9vrier 1974) fut l'un des grands chanteurs classiques de la musique hindoustanie de l\u2019Inde du Nord."@fr,
        "Ustad Amir Khan (Hindi: \u0905\u092e\u0940\u0930 \u0916\u093c\u093e\u0928, Urdu: \u0627\u0645\u06cc\u0631 \u0627\u0642\u0628\u0627\u0644 \u062e\u0627\u0646, pronunciado [\u0259mi \u02d0 r xa \u02d0 n]; Indore, 15 de agosto de 1912 - Calcuta, 13 de febrero de 1974) fue un popular cantante cl\u00e1sico de la India. Se le consideraba una de las figuras m\u00e1s influyentes en la m\u00fasica cl\u00e1sica indost\u00e1nica, y fundador de la Gharana Indore."@es,
        "Ustad Amir Khan (Hindi: \u0905\u092e\u0940\u0930 \u0916\u093c\u093e\u0928, pronounced [\u0259\u02c8mi\u02d0r \u02c8xa\u02d0n]); August 15, 1912 \u2013 February 13, 1974) was a well-known Indian classical vocalist. He is considered one of the most influential figures in Hindustani classical music, and the founder of the Indore Gharana."@en;
    owl:sameAs viaf:70609047;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amir_Khan_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/70609047>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Amir_Khan_(singer)>.
doremus_artist:98ac7adb-268c-3e34-8cfc-925c73dbd67c
owl:sameAs viaf:27252617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27252617>.
doremus_artist:98f628c2-1ffd-384e-83d5-2c706d009f09
owl:sameAs viaf:14964148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14964148>.
doremus_artist:997b4885-81ce-33d5-b8b0-9a532123f741
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Ethel Hobday, n\u00e9e Sharpe (28 November 1872, Dublin \u2013 10 July 1947, Tankerton) was an Irish pianist, who became famous in chamber-music recitals especially in England, and was married to the violist Alfred Charles Hobday. Ethel Sharpe was a pupil at the Royal Irish Academy of Music. She then went on to study at the Royal College of Music in London, under Franklin Taylor. She gave her first recital in the Prince's Hall, London in November 1891. She received the silver medal of the Musicians' Company. In 1894 she gave a recital in Vienna, but reappeared in London in 1895."@en,
        "\u042d\u0442\u0435\u043b\u044c \u0425\u043e\u0431\u0434\u0435\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ethel Hobday, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0428\u0430\u0440\u043f, \u0430\u043d\u0433\u043b. Sharpe; 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1872, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d \u2014 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1947, \u0422\u0430\u043d\u043a\u0435\u0440\u0442\u043e\u043d, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0412\u0438\u0442\u0441\u0442\u0430\u0431\u043b\u0430) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0416\u0435\u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0425\u043e\u0431\u0434\u0435\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:78125768;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ethel_Hobday>,
        <http://viaf.org/viaf/78125768>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ethel_Hobday.
doremus_artist:9989aebc-a369-3141-b414-2fbf432339dc
owl:sameAs viaf:56821694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56821694>.
doremus_artist:9a24c737-5000-3076-81f5-7649747c9fba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lincoln,_England>;
    dbp:deathPlace dbr:Tintagel;
    rdfs:comment
        "Gilbert Vinter (4 May 1909 \u2013 10 October 1969) was an English conductor and composer, most celebrated for his compositions for brass bands. Vinter was born in Lincoln. As a youth, he was a chorister at Lincoln Cathedral, and eventually became Head Chorister there. He later became a bassoonist. In 1930, he joined the BBC Military Band, where he did much of his early conducting. It was during that time that he also began to compose. During World War II, Vinter played in The Central Band of the RAF and later led several other RAF bands. He was the first principal conductor of the BBC Concert Orchestra, from 1952 to 1953."@en,
        "Gilbert Vinter (Lincoln, Lincolnshire, 4 mei 1909 \u2013 Tintagel, graafschap Cornwall, 10 oktober 1969) was een Brits componist, muziekpedagoog, dirigent en fagottist."@nl;
    owl:sameAs viaf:19867401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Vinter>,
        <http://viaf.org/viaf/19867401>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20defd90-524c-490d-868b-78269ec11c70>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilbert_Vinter.
doremus_artist:9a40a449-e098-383e-854b-3c53c5069a0b
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Compositor y director nacido en Buenos Aires el 1 de octubre de 1963. Vive actualmente en Madrid, Espa\u00f1a."@es,
        "Fabi\u00e1n Panisello (* 1. Oktober 1963 in Buenos Aires, Argentinien) ist ein argentinischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Fabi\u00e1n Panisello (born 11 October 1963) is an Argentine composer, conductor and educator."@en;
    owl:sameAs viaf:29291556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabi\u00e1n_Panisello>,
        <http://viaf.org/viaf/29291556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fabián_Panisello.
doremus_artist:9a6657ae-fefe-3566-a9ca-c669c64ede4f
owl:sameAs viaf:69130566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69130566>.
doremus_artist:9aa87c70-d73e-3de5-b053-5ef69f0d73aa
    dbp:birthPlace dbr:Bernkastel-Kues;
    dbp:deathPlace dbr:Bad_Orb;
    rdfs:comment
        "Hermann Schroeder (* 26. M\u00e4rz 1904 in Bernkastel; \u2020 7. Oktober 1984 in Bad Orb) war ein deutscher Komponist und katholischer Kirchenmusiker."@de,
        "Hermann Schroeder (26 March 1904 \u2013 7 October 1984) was a German composer and a Catholic church musician."@en;
    owl:sameAs viaf:113816858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Schroeder>,
        <http://viaf.org/viaf/113816858>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hermann_Schroeder.
doremus_artist:9ac9d9eb-7213-30b7-be3e-2e3bbee6b3c5
owl:sameAs viaf:42102266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42102266>.
doremus_artist:9b8d5330-abd1-3ac5-835e-b68159ba76b8
owl:sameAs viaf:44496331; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44496331>.
doremus_artist:9bd80ccb-faf8-36a5-9dc4-fc26261ef2e9
owl:sameAs viaf:279525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279525>.
doremus_artist:9bdb8652-f25d-3e42-bdd8-e5af92156414
owl:sameAs viaf:7647119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7647119>.
doremus_artist:9c25be61-afba-3cdc-a2ec-959e9d9f293b
owl:sameAs viaf:59295595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59295595>.
doremus_artist:9cb7b242-69c4-3f0f-8e07-7c549fb30dfd
    owl:sameAs viaf:34654423;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100257025>,
        <http://viaf.org/viaf/34654423>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11216ad6-0be5-40e7-817a-5b871900d638>.
doremus_artist:9d821547-9394-3072-a59a-23503e38c730
owl:sameAs viaf:66083276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66083276>.
doremus_artist:9dc8f88c-6f02-3b8f-87b5-4a288be3ae7d
    rdfs:comment
        """Regis Ghezelbash (born in 1951 in Tehran) is a Paris-based documentary creator, a feature film animator and live action director and producer. He is a graduate of University of Grenoble, and its school of Audio Visual Communication Science. In 2002, he received the order of "Chevalier des Arts et Lettres" from the French government for his cultural contributions."""@en;
    owl:sameAs viaf:61804204;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Regis_Ghezelbash>,
        <http://viaf.org/viaf/61804204>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Regis_Ghezelbash.
doremus_artist:9ea5185a-74fd-3832-a1f1-5f9cb92d4fd0
owl:sameAs viaf:17783298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17783298>.
doremus_artist:9ec76d8e-ed6f-37b8-b119-c7cad057f800
owl:sameAs viaf:220059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220059>.
doremus_artist:9ed415a0-de21-3fb5-9d5a-aaebf6595590
owl:sameAs viaf:46760455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46760455>.
doremus_artist:9ff717f4-bb0d-3254-9e2e-189d5bcbd8cc
    dbp:birthPlace dbr:Aït_Mahmoud;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (mai 2011). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Malika DomraneFichier:Malika Domrane (chanteuse kabyle-Alg\u00e9rie).jpg Malika Domrane"@fr,
        "Comincia a cantare giovanissima, nel coro del liceo Fatma n\u2019Soumeur di Tizi Ouzou, che vince, nel 1969, una medaglia d'oro al Festival panafricano di Algeri. Diplomata infermiera, comincia a lavorare in ospedale, ma ben presto decide di darsi professionalmente alla canzone, con un atto di sfida alle consuetudini della famiglia e del villaggio. Dal 1994 \u00e8 costretta a vivere in Francia con la sua famiglia, a causa delle minacce ricevute dai terroristi islamici."@it,
        "Malika Domrane (born 12 March 1956, in Tizi Hibel) is an Algerian singer, originally from Kabylie. She began to sing at a very young age in high school choir in Tizi Ouzou. In 1969 she won a gold medal at an Algerian festival. After graduating as Nurse, she began to work in hospital, but soon decided to dedicate herself professionally to singing, in defiance of the customs of her family and village."@en;
    owl:sameAs viaf:34667167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malika_Domrane>,
        <http://viaf.org/viaf/34667167>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Malika_Domrane_(chanteuse_kabyle-Algérie).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Malika_Domrane.
doremus_artist:a23e3e67-f34a-37fe-924a-8b18e81bd113
owl:sameAs viaf:22404673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22404673>.
doremus_artist:a24f8665-0ac6-3457-a9fd-124ad68b0970
    rdfs:comment
        "Shai Wosner (* 1976) ist ein israelischer Pianist."@de,
        "Shai Wosner (Hebrew: \u05e9\u05d9 \u05d5\u05d5\u05d6\u05e0\u05e8\u200e\u200e) is a pianist. He was born in Israel in 1976 and is now living in the United States. He studied piano with Emanuel Krasovsky in Tel-Aviv. From an early age he also studied composition, as well as music theory and improvisation with Andre Hajdu. At the age of 21 he moved to New York, to study with Emanuel Ax at the Juilliard School. In 2007 he was named a BBC Radio 3 New Generation Artist and has recorded extensively for the BBC's Radio 3 Network and appeared with the BBC Symphony, BBC Philharmonic, BBC Scottish Symphony and BBC National Orchestra of Wales."@en;
    owl:sameAs viaf:65864170;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shai_Wosner>,
        <http://viaf.org/viaf/65864170>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Shai_Wosner.
doremus_artist:a26005e7-ceae-3b16-a515-b2b5e0abff0c
owl:sameAs viaf:53768904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53768904>.
doremus_artist:a3c2c79b-2093-3f4f-8d9a-5e529e5083e8
    dbp:birthPlace dbr:Erfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Erfurt;
    rdfs:comment
        "Fu uno degli ultimi allievi di Johann Sebastian Bach."@it,
        "Johann Christian Kittel (* 1732 und getauft am 18. Februar 1732 in Erfurt; \u2020 17. April 1809 ebenda) war ein deutscher Organist und Komponist."@de,
        "Johann Christian Kittel (18 February 1732 \u2013 17 April 1809) was a German organist, composer, and teacher. He was one of the last students of Johann Sebastian Bach. His students included Michael Gotthard Fischer, Karl Gottlieb Umbreit, Johann Wilhelm H\u00e4ssler and Christian Heinrich Rinck. See: List of music students by teacher: K to M#Johann Christian Kittel."@en,
        "Johann Christian Kittel (Erfurt, 18 f\u00e9vrier 1732 \u2013 Erfurt, 17 avril 1809) est un organiste, compositeur et professeur allemand. Il est l'un des derniers \u00e9l\u00e8ves de Jean-S\u00e9bastien Bach et l'exact contemporain de Joseph Haydn."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d (\u0438\u043b\u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d) \u041a\u0438\u0301\u0442\u0442\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Johann Christian Kittel; 1732\u20141809) \u2014 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430. \u0412 1751\u20141756 \u0433\u0433. \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u041b\u0430\u043d\u0433\u0435\u043d\u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435.\u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u044b, \u043f\u0440\u0435\u043b\u044e\u0434\u0438\u0438, \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438. \u0415\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00abDer angehende praktische Organist\u00bb (\u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442, 1801\u20141808). \u041d\u043e\u0442\u044b \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u044b . \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 - \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0413\u0435\u0441\u0441\u043b\u0435\u0440, - \u0441\u044b\u043d \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:37182385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Christian_Kittel>,
        <http://viaf.org/viaf/37182385>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d920b92f-e7c9-49ed-a74a-9e52748cf622>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Christian_Kittel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Christian_Kittel.
doremus_artist:a3d4bd9f-3d05-3a4a-b5b7-2b05875a6090
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Elk_City,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        """James Layne "Jimmy" Webb (Elk City, 15 de agosto de 1946) \u00e9 um compositor e cantor estadunidense. Suas can\u00e7\u00f5es t\u00eam sido gravadas por artistas contempor\u00e2neos mais populares The Fifth Dimension, The Supremes, Richard Harris, Johnny Maestro & the Brooklyn Bridge, Frank Sinatra, Thelma Houston, The Temptations, Barbra Streisand, Art Garfunkel, Joe Cocker, Judy Collins, Donna Summer, Linda Ronstadt, America, Amy Grant, John Denver, Michael Feinstein, Rosemary Clooney, R.E.M. e Carly Simon. Webb \u00e9 o \u00fanico artista a ter recebido Grammy Award de m\u00fasica, letras e orquestra\u00e7\u00e3o."""@pt,
        """James Layne "Jimmy" Webb (nacido el 15 de agosto de 1946) es un cantautor estadounidense, compositor y cantante. Ha escrito numerosos cl\u00e1sicos que alcanzaron ventas de platino incluyendo "Up, Up and Away (song)|Up, Up and Away", "By the Time I Get to Phoenix", "Wichita Lineman", "Galveston", "The Worst That Could Happen", "All I Know", y "MacArthur Park". Sus canciones han sido interpretadas por muchos artistas contempor\u00e1neos incluyendo The 5th Dimension, Glen Campbell, The Supremes, Richard Harris, Johnny Maestro, Frank Sinatra, Thelma Houston, The Temptations, Barbra Streisand, Art Garfunkel, Joe Cocker, Judy Collins, Donna Summer, Linda Ronstadt, America, Amy Grant, John Denver, Johnny Cash, James Taylor, Billy Joel, Tom Jones, Michael Feinstein, Rosemary Clooney, R.E.M., y Carly Simon."""@es,
        """Jimmy Layne Webb (born August 15, 1946) is an American songwriter, composer, and singer. He has written numerous platinum-selling songs, including "Up, Up and Away", "By the Time I Get to Phoenix", "Wichita Lineman", "Galveston", "The Worst That Could Happen", "All I Know", and "MacArthur Park". He has had successful collaborations with Glen Campbell, Michael Feinstein, The 5th Dimension, Art Garfunkel, and Richard Harris. In addition, his compositions have been performed by many popular contemporary artists, including America, Johnny Cash, Rosemary Clooney, Joe Cocker, Judy Collins, John Denver, Amy Grant, Isaac Hayes, Thelma Houston, Billy Joel, Tom Jones, Johnny Maestro & the Brooklyn Bridge, Rod McKuen, Linda Ronstadt, R.E.M., Carly Simon, Nina Simone, Frank Sinatra, Barbra Streisand, """@en,
        "Jimmy Webb (* 15. August 1946 in Elk City, Oklahoma) ist ein US-amerikanischer Songwriter und Komponist. Webb, der Burt Bacharach als sein Vorbild betrachtet und wie dieser dem Bereich der gehobenen Unterhaltungsmusik zugerechnet werden kann, begann Mitte der 1960er-Jahre Lieder zu schreiben. Sein erster Erfolg war By the Time I Get to Phoenix, allerdings nicht mit der urspr\u00fcnglichen Aufnahme von Johnny Rivers, sondern in der bald darauf ver\u00f6ffentlichten Fassung von Glen Campbell. In den sp\u00e4ten 1960er- und fr\u00fchen 1970er-Jahren gl\u00fcckten ihm weitere Top-Ten-Hits, dazu geh\u00f6ren Up up and Away (The Fifth Dimension), Wichita Lineman (Glen Campbell) oder All I Know (Art Garfunkel). Seine bemerkenswerteste Komposition ist vielleicht der mit \u00fcber sieben Minuten f\u00fcr eine Single ungew\u00f6hnlich lange Ti"@de,
        "Layne Jimmy Webb, n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1946 \u00e0 Elk City en Oklahoma (\u00c9tats-Unis), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain qui a \u00e9crit des chansons parmi les plus populaires de sa g\u00e9n\u00e9ration : By The Time I Get \u00e0 Phoenix , Wichita Lineman, Up, Up and Away, Galveston ou MacArthur Park ont \u00e9t\u00e9 encens\u00e9es par la critique et beaucoup de ses chansons ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es par les plus grands interpr\u00e8tes, dont Frank Sinatra, Elvis Presley, Bob Dylan, The Supremes, Linda Ronstadt, Joe Cocker, Art Garfunkel, etc. Il est le seul artiste \u00e0 avoir re\u00e7u un Grammy Awards pour la musique, les paroles et l'orchestration."@fr,
        """\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30a6\u30a7\u30c3\u30d6\uff08\u672c\u540d\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30ec\u30a4\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30c3\u30d6\u3001James Layne "Jimmy" Webb\u30001946\u5e748\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u6b4c\u624b\u3002 1986\u5e74\u306b\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3002\u653e\u9001\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\uff08BMI\uff09\u306b\u3088\u308b\u3068\u5f7c\u306e\u300c\u604b\u306f\u30d5\u30a7\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\uff08By the Time I Get to Phoenix\uff09\u300d\u306f1940\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u306e\u653e\u9001\u983b\u5ea6\u304c\u4e16\u754c3\u4f4d\u3002 \u4f5c\u66f2\u30fb\u4f5c\u8a5e\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u4e09\u3064\u306e\u90e8\u9580\u3067\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u552f\u4e00\u306e\u4eba\u7269\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:33636158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Webb>,
        <http://viaf.org/viaf/33636158>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04e296d1-ab98-46e9-ba88-a42b5024e518>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy-Webb-Live-2003-08.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jimmy_Webb.
doremus_artist:a4563d67-d77d-33ed-8602-9023d5f030da
    owl:sameAs viaf:309909590;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309909590>,
        <http://viaf.org/viaf/74147901>.
doremus_artist:a5ab5449-4b67-3e74-8b34-1c900a9417e0
    owl:sameAs n0:469d3d25-4556-4f3c-9ed1-1141ae9c1021;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/469d3d25-4556-4f3c-9ed1-1141ae9c1021>.
doremus_artist:a5f34929-2f8e-3ee6-b471-2f14cf844a61
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Dore Schary (eigentlich: Isadore Schary; * 31. August 1905 in Newark, New Jersey; \u2020 7. Juli 1980 in New York City) war ein amerikanischer Schriftsteller, Drehbuchautor und Filmproduzent. Von 1951 bis 1956 war er Studiochef des Hollywood-Filmproduktionsunternehmens Metro-Goldwyn-Mayer (MGM)."@de,
        "Dore Schary (ur. 31 sierpnia 1905, zm. 7 lipca 1980) \u2013 ameryka\u0144ski scenarzysta i producent filmowy."@pl,
        "Dore Schary est un producteur, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1905 \u00e0 Newark, New Jersey (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 7 juillet 1980 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        """Isadore "Dore" Schary (31 de agosto de 1905 \u2013 7 de julio de 1980) fue un dramaturgo, guionista y productor cinematogr\u00e1fico de nacionalidad estadounidense, que lleg\u00f3 a ser jefe de producci\u00f3n de MGM y, finalmente, presidente del estudio."""@es,
        """Isadore "Dore" Schary (August 31, 1905 \u2013 July 7, 1980) was an American motion picture director, writer, and producer, and playwright who became head of production at Metro-Goldwyn-Mayer and eventually president of the studio."""@en;
    owl:sameAs viaf:57711131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dore_Schary>,
        <http://viaf.org/viaf/57711131>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dore_Schary.
doremus_artist:a66598cd-7cc3-3a5f-9404-02160dd6a7a7
owl:sameAs viaf:80059484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80059484>.
doremus_artist:a6ad9187-9307-3489-a9a3-5e6e93223a9a
    rdfs:comment
        "Kazuo Fukushima (\u798f\u5cf6 \u548c\u592b, Kazuo Fukushima?), Fukushima Kazuo; n\u00e9 le 11 avril 1930 \u00e0 Tokyo est un compositeur japonais.Fukushima commence comme autodidacte. En 1953, il rejoint le groupe exp\u00e9rimental \u00ab Jikken K\u014db\u014d \u00bb fond\u00e9 par Toru Takemitsu et Joji Yuasa. En 1961, il participe aux cours d'\u00e9t\u00e9 de musique moderne de Darmstadt, r\u00e9side \u00e0 Cambridge en 1961/1962 et retourne ensuite au Japon. En 1964, il est nomm\u00e9 professeur \u00e0 l'\u00e9cole de musique Ueno-Gakuen \u00e0 Tokyo."@fr;
    owl:sameAs viaf:76500066;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Kazuo_Fukushima>,
        <http://viaf.org/viaf/76500066>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kazuo_Fukushima.
doremus_artist:a7f7d66b-4fb3-37c1-a46f-20a4a397d933
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Clinton Joseph Houston (June 24, 1946, in New Orleans \u2013 June 7, 2000) was an American jazz double-bassist. Houston played with George Cables and Lenny White in the house band at Slug's, a club in New York City, then played with Nina Simone (1969), Roy Haynes (1969\u201370), Sonny Greenwich and Don Thompson (1970), Roy Ayers (1971\u201373), Charles Tolliver (1973\u201375), Stan Getz (1975\u201377), and Woody Shaw (1977\u201379). In 1978 he began collaborating with Joanne Brackeen, working with her through 1986; he also played with Pepper Adams (1983), Slide Hampton (1981), Frank Foster (1984\u201386), and Roland Hanna (1986)."@en,
        "Clinton Joseph \u201eClint\u201c Houston (* 24. Juni 1946 in New Orleans, Louisiana; \u2020 6. Juni 2000 in New York) war ein amerikanischer Bassist und Komponist des Modern Jazz."@de;
    owl:sameAs viaf:49408370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clint_Houston>,
        <http://viaf.org/viaf/49408370>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e087c9b5-5f01-4c73-a5b9-5c1e107dc5bd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Clint_Houston.
doremus_artist:a94055a0-a5b5-367e-a216-5b919f0c9684
owl:sameAs viaf:36143191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36143191>.
doremus_artist:ab0659ad-6b2b-399a-8582-ad2b40270b2c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Aur\u00e9lie Dupont (15 de enero de 1973 en Par\u00eds) es una bailarina de ballet francesa que act\u00faa con el Ballet de la \u00d3pera de Par\u00eds como \u00e9toile. Su hermana menor, Benjamine, tambi\u00e9n es bailarina. Comenz\u00f3 su carrera en la danza a los diez a\u00f1os cuando ingres\u00f3 a la Escuela del Ballet de la \u00d3pera de Par\u00eds (L\u2019Ecole de Danse de l\u2019Op\u00e9ra de Paris) despu\u00e9s de abandonar su deseo de ser pianista. Se uni\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda en 1989, y se convirti\u00f3 en una de las premiers danseurs en diciembre de 1996. Dupont fue nominada a etoile en 1998 despu\u00e9s de su interpretaci\u00f3n como Kitri en la producci\u00f3n de Rudolf Nur\u00e9yev de Don Quijote."@es,
        "Aur\u00e9lie Dupont (born 15 January 1973 in Paris) is a French ballet dancer who performs with the Paris Opera Ballet as an \u00c9toile. She began her career in dance in 1983 when she entered the Paris Opera Ballet School (L\u2019\u00c9cole de danse de l\u2019Op\u00e9ra de Paris). She joined the company at age sixteen in 1987, and became a premi\u00e8re danseuse in December 1996. Dupont was promoted to star dancer (\u00c9toile) in 1998 after her performance as Kitri in Paris Opera Ballet's revival of Nureyev's production of Don Quixote. She has also starred in Paris Opera Ballet's revival of Nureyev's version of The Sleeping Beauty."@en,
        """Aur\u00e9lie Dupont ['\u0254\u0280eli dy'p\u0254\u0303] (* 15. Januar 1973 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Ballettt\u00e4nzerin. Sie ist \u00c9toile des Balletts der Op\u00e9ra National de Paris. Am 18. Mai 2015 gibt sie in Paris ihre Abschiedsvorstellung Abweichend von urspr\u00fcnglichen Pl\u00e4nen, sie danach zum \u201eMa\u00eetre de ballet\u201c des Balletts der Op\u00e9ra National de Paris zu machen, wird Sie nach dem R\u00fccktritt Benjamin Millepieds ab August 2016 die Compagnie als "Directrice de la danse" leiten."""@de,
        "Aur\u00e9lie Dupont, n\u00e9e le 15 janvier 1973 \u00e0 Paris, est une danseuse fran\u00e7aise. Elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9toile du ballet de l\u2019Op\u00e9ra national de Paris. Apr\u00e8s ses adieux \u00e0 la sc\u00e8ne en tant que danseuse \u00e9toile, le 18 mai 2015, Aur\u00e9lie Dupont devient ma\u00eetre de ballet de l'Op\u00e9ra de Paris. Le 4 f\u00e9vrier 2016, elle est nomm\u00e9e directrice du Ballet de l'Op\u00e9ra national de Paris."@fr,
        "\u30aa\u30fc\u30ec\u30ea\u30fc\u30fb\u30c7\u30e5\u30dd\u30f3 \uff08Aur\u00e9lie Dupont ,1973\u5e741\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:1769020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aur\u00e9lie_Dupont>,
        <http://viaf.org/viaf/1769020>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Aurélie_Dupont.
doremus_artist:ab40831c-b5d1-3ef2-9980-a8fce195bdd3
owl:sameAs viaf:49483934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49483934>.
doremus_artist:ac3518ce-70f6-345c-97dd-fbc65417382d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marcel Bitsch (* 29. Dezember 1921 in Paris; \u2020 21. September 2011 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Bitsch studierte ab 1939 am Conservatoire de Paris bei Jean Gallon Harmonielehre, bei No\u00ebl Gallon Kontrapunkt und bei Paul-Marie Masson Musikwissenschaft. 1945 gewann er den Prix de Rome. Seit 1956 war er Professor f\u00fcr Kontrapunkt am Conservatoire. Er komponierte eine komische Oper, ein Ballett, sinfonische und kammermusikalische Werke sowie zahlreiche Instrumentalst\u00fccke f\u00fcr die Musikwettbewerbe am Conservatoire. Daneben publizierte er auch mehrere musikwissenschaftliche Schriften."@de,
        "Marcel Bitsch (29 december 1921 - 21 september 2011) is een Franse componist. Bitsch studeerde vanaf 1939 in het conservatorium te Parijs harmonieleer bij Jean Gallon, contrapunt bij No\u00ebl Gallon en muziekwetenschappen bij Paul-Marie Masson. Al in 1945 won hij zijn eerste prijs in Rome. Vanaf 1956 was hij professor contrapunt in het conservatorium. Hij componeerde een komische opera, een ballet, symfonische werken en werken voor kamermuziekorkest en verschillende stukken voor de studenten muziekwetenschappen. Hij publiceerde ook verschillende wetenschappelijke artikelen.Zijn notenleerlessen worden zeer vaak gebruikt in conservatoria, waaronder het Leuvense Lemmensinstituut."@nl,
        "Marcel Bitsch (December 29, 1921, Toulouse \u2013 September 21, 2011, Paris) was a French composer, teacher and analyst. He studied at the Conservatoire de Paris and also was professor of counterpoint there. In his latter years he concentrated on teaching and analysing the music of (mostly) J. S. Bach, producing analytic scores whose page layout was designed to convey the music's structural features."@en,
        "Marcel BitschFichier:Defaut.svg \u0152uvres principales Suite fran\u00e7aise Cahiers d'\u00e9tudes pour la fl\u00fbteLa Farce du Contrebandier (1946)Quatre variations sur un th\u00e8me de D. Scarlatti (1950)Les plaisirs de Sully (2001) Marcel Bitsch est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 29 d\u00e9cembre 1921 et mort le 21 septembre 2011,"@fr,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30d3\u30c3\u30c1\u30e5\uff08\u4ecf:Marcel Bitsch 1921\u5e7412\u670829\u65e5 - 2011\u5e749\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:108618689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Bitsch>,
        <http://viaf.org/viaf/108618689>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92bafb22-4d1e-41a4-8b76-fe85a3b40d00>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Bitsch.
doremus_artist:acb1234b-7942-36fd-aafe-4e98937834d7
owl:sameAs viaf:42051854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42051854>.
doremus_artist:ad658f8e-092d-3968-98c8-ef1f90fc476c
owl:sameAs viaf:46969715; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46969715>.
doremus_artist:ade460a3-0e8e-3e3e-9128-fc419b9e04bf
    dbp:birthPlace dbr:Vladikavkaz;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Pavel Gerasimovich Lisitsian (Russian: \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0413\u0435\u0440\u0430\u0441\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0438\u0430\u043d, Armenian: \u054a\u0561\u057e\u0565\u056c (\u054a\u0578\u0572\u0578\u057d) \u0533\u0565\u0580\u0561\u057d\u056b\u0574\u056b \u053c\u056b\u057d\u056b\u0581\u0575\u0561\u0576) (November 6, 1911 \u2013 July 6, 2004) was a Soviet baritone opera singer who performed in the Bolshoi Opera, Moscow from 1940 until his retirement from stage in 1966."@en,
        "Pawel Gerassimowitsch Lisizian (russisch \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0413\u0435\u0440\u0430\u0441\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0438\u0430\u043d; * 6. November 1911 in Wladikawkas; \u2020 6. Juli 2004 in Moskau) war ein russisch-armenischer Bariton. Er galt international als bedeutendster sowjetischer Opern- und Lieds\u00e4nger dieser Stimmlage seiner Generation. Lisizians Stimme zeichnete sich durch eine besonders kraftvolle Emission und ein sehr reines, metallisches Timbre, wie bei einer Trompete, aus. Auch waren seine Wortbetonung und Artikulation sehr genau. 1988 wurde er in der DDR mit dem Orden Stern der V\u00f6lkerfreundschaft in Gold ausgezeichnet."@de,
        "P\u00e1vel Guer\u00e1simovich Lisitsi\u00e1n (en ruso, \u041f\u0430\u0301\u0432\u0435\u043b \u0413\u0435\u0440\u0430\u0301\u0441\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0438\u0430\u0301\u043d, nacido Pogos Karapetovich, \u041f\u043e\u0433\u043e\u0441 \u041a\u0430\u0440\u0430\u043f\u0435\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447; 6 de noviembre de 1911 - 6 de julio de 2004) fue un famoso bar\u00edtono ruso de destacad\u00edsima actuaci\u00f3n en el Teatro Bolsh\u00f3i de Mosc\u00fa entre 1940 y 1966. Junto al rumano Nicolae Herlea y el estoniano Georg Ots represent\u00f3 lo mejor de la generaci\u00f3n baritonal en Europa del Este. De solista en el Teatro Maly de Leningrado, pas\u00f3 al Bolsh\u00f3i moscovita donde permaneci\u00f3 hasta su retiro en 1966. Entre 1967 y 1973 ense\u00f1\u00f3 en el Conservatorio Yenevan."@es,
        "\u041f\u0430\u0301\u0432\u0435\u043b \u0413\u0435\u0440\u0430\u0301\u0441\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0438\u0430\u0301\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u054a\u0561\u057e\u0565\u056c \u0533\u0565\u0580\u0561\u057d\u056b\u0574\u056b \u053c\u056b\u057d\u056b\u0581\u0575\u0561\u0576; 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1911, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 2004, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1956)."@ru;
    owl:sameAs viaf:32806752;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pavel_Lisitsian>,
        <http://viaf.org/viaf/32806752>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Могила_народного_артиста_СССР_Павла_Лисициана.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pavel_Lisitsian.
doremus_artist:ae541b6c-f2f7-3dc8-b139-c903d2990a0a
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Gervase Alan de Peyer (* 11. April 1926 in London) ist ein britischer Klarinettist und Dirigent."@de,
        "Gervase Alan de Peyer (born 11 April 1926) is an English clarinetist and conductor."@en,
        "Gervase de Peyer est un clarinettiste britannique n\u00e9 \u00e0 Londres le 11 avril 1926. \u00c9l\u00e8ve de Frederick Thurston au Royal College of Music et de Louis Cahuzac au Conservatoire de Paris, il est premier clarinettiste de l'Orchestre symphonique de Londres de 1955 \u00e0 1971. En 1952, il est cofondateur du Melos Ensemble of London et en assure toujours actuellement la direction. Il enseigne depuis 1959 \u00e0 la Royal Academy of Music."@fr,
        "\u0416\u0435\u0440\u0432\u0430\u0437 \u0410\u043b\u0430\u043d \u0434\u0435 \u041f\u0435\u0439\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gervase Alan de Peyer; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1926, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u042d\u0442\u0435\u043b\u044c \u0411\u0430\u0440\u0442\u043b\u0435\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u0443 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0422\u0451\u0440\u0441\u0442\u043e\u043d\u0430. \u041f\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 18-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432\u043e \u0444\u043b\u043e\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0438 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u043d\u0451\u043c \u0434\u043e \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0438 \u043f\u043e \u0435\u0433\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041b\u0443\u0438 \u041a\u0430\u044e\u0437\u0430\u043a\u0430. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0438\u0437 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0434\u0435 \u041f\u0435\u0439\u0435\u0440 \u0432 1950 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u00ab\u041c\u0435\u043b\u043e\u0441\u00bb (\u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0434\u043e 1974 \u0433.), \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f\u00bb. \u0412 1956\u20141972 \u0433\u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0421 1959 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1969 \u0433. \u0434\u0435 \u041f\u0435\u0439\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442"@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ba\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30c9\u30a5\u30fb\u30da\u30a4\u30a8\uff08Gervase Alan de Peyer, 1926\u5e744\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85501111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gervase_de_Peyer>,
        <http://viaf.org/viaf/85501111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gervase_de_Peyer.
doremus_artist:aef0f735-70c8-3375-a802-7ae6c85f9024
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Georges-de-Didonne;
    rdfs:comment
        "Jean Vieuille Jean Vieuille (14 f\u00e9vrier 1902, Paris \u2014 6 avril 1967, Saint Georges de Didonne) est un baryton-basse fran\u00e7ais d'op\u00e9ra."@fr,
        "Jean Vieuille was a French bass-baritone singer (born Paris, 14 February 1902, died Saint-Georges-de-Didonne, 6 April 1967) who enjoyed a long stage career mainly centred at the Paris Op\u00e9ra-Comique."@en;
    owl:sameAs viaf:59272795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Vieuille>,
        <http://viaf.org/viaf/59272795>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Vieuille.
doremus_artist:aef9fd56-a9cd-36f5-9023-6b8452f73b19
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Gatteo;
    rdfs:comment
        "Lina Pagliughi (* 27. Mai 1907 in Brooklyn; \u2020 2. Oktober 1980 in Gatteo) war eine US-amerikanisch-italienische Operns\u00e4ngerin, zu ihrer Zeit einer der f\u00fchrenden lyrischen Koloratursopranistinnen."@de,
        """Lina Pagliughi (27 de Maio de 1907 \u2014 2 de Outubro de 1980) foi uma soprano de \u00f3pera italo-americaca, uma das maiores soprano l\u00edrico-coloratura da sua gera\u00e7\u00e3o. Pagliughi nasceu em Brooklyn, Nova Iorque, filha de pais italianos, e come\u00e7ou a cantar logo na inf\u00e2ncia. A lend\u00e1ria soprano Luisa Tetrazzini ficou impressionada pelo potencial da crian\u00e7a e encorajou-a a enveredar por uma carreira oper\u00e1tica. Aos quinze anos, Pagliughi, com a sua fam\u00edlia regressou a It\u00e1lia para prosseguir os seus estudos de canto com Manilo Bavagnoli em Mil\u00e3o. Fez a sua estreia em 1927, no Teatro Communale di Milano, como "Gilda" em Rigoletto."""@pt,
        "Lina Pagliughi (May 27, 1907 - October 2, 1980) was an Italian-American opera singer. Based in Italy for the majority of her career, she made a number of recordings and established herself as one of the world's finest lyric coloratura sopranos of the 1930s and 1940s."@en,
        "Lina Pagliughi est une soprano italo-am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 27 mai 1907 \u00e0 Brooklyn et morte le 2 octobre 1980 \u00e0 Gatteo a Mare. Sa carri\u00e8re est particuli\u00e8rement associ\u00e9e au r\u00e9pertoire de \u00ab soprano l\u00e9ger \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:46947314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lina_Pagliughi>,
        <http://viaf.org/viaf/46947314>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lina_Pagliughi.
doremus_artist:af2f525f-6328-336e-be65-2c9f289f6754
    rdfs:comment
        "Sir William David Southgate (born 4 August 1941) is a New Zealand conductor and composer. He was the first New Zealand-based artist to be knighted (as a Knight Bachelor, in 1994)."@en,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b5\u30a6\u30b9\u30b2\u30fc\u30c8\uff08Sir William David Southgate\uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5260879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Southgate>,
        <http://viaf.org/viaf/5260879>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:William_Southgate.
doremus_artist:af3359e1-5d0a-3def-90c4-ec04ec68c03a
owl:sameAs viaf:165641141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165641141>.
doremus_artist:afad9a6d-11b8-3f14-8d71-267c75109de5
owl:sameAs viaf:13934169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13934169>.
doremus_artist:afb13142-19ac-3276-8f3d-0311a85fc9a3
owl:sameAs viaf:86338769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86338769>.
doremus_artist:afb83ccc-4c29-3b9f-9ab5-93ab7a3b0c66
    dbp:deathPlace dbr:Cambo-les-Bains;
    rdfs:comment
        "Sebasti\u00e1n Dur\u00f3n (* 19. April 1660 in Brihuega, Provinz Guadalajara; \u2020 3. August 1716 in Cambo-les-Bains, Basses-Pyr\u00e9n\u00e9es) war ein spanischer Organist und Komponist."@de,
        "Sebasti\u00e1n Dur\u00f3n (Brihuega, Espagne, 19 avril 1660 - Cambo-les-Bains, France, 3 ao\u00fbt 1716) est un compositeur et organiste espagnol de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Sebasti\u00e1n Dur\u00f3n (Brihuega, Guadalajara, bautizado el 19 de abril de 1660 - Cambo-les-Bains, Francia, 3 de agosto de 1716) fue un famoso compositor y organista espa\u00f1ol. Junto a Antonio de Literes es el mejor autor de m\u00fasica esc\u00e9nica de su \u00e9poca."@es,
        "Sebasti\u00e1n Dur\u00f3n (christened on 19 April, in Brihuega, Guadalajara, Spain 1660 \u2013 3 August 1716 in Cambeau-les-Bains, France)  was a Spanish composer."@en;
    owl:sameAs viaf:54332272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00e1n_Dur\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/54332272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24de04d4-ae42-441b-9153-b7a7aed2392c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sebastián_Durón.
doremus_artist:b007abcb-d6e3-30dc-80e5-33b843aa2468
    owl:sameAs viaf:5143189;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143189>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a56a5178-4d13-418b-bc82-fc2bd6388119>.
doremus_artist:b05f7419-061a-378b-abb1-44daec4c4e3a
owl:sameAs viaf:34650044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34650044>.
doremus_artist:b13791b3-d446-37cb-9d17-63105406a236
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    dbp:deathPlace dbr:Parma;
    rdfs:comment
        "Nacque a Parma nel 1542 e studi\u00f2 a Roma ove rivel\u00f2 presto ottime qualit\u00e0 di liutista e compositore. Fu poi richiamato a Parma alla corte del duca Ranuccio I Farnese, che, amante della musica, lo insigni del titolo di liutista di corte e insegnante dei paggi dal 1\u00ba ottobre 1594, cariche che mantenne fino alla morte. Tra le sue opere, si ricordano danze per liuto, come le Gagliarde, raccolte in vari manoscritti conservati nella Biblioteca di Stato di Berlino e nella Biblioteca Reale di Bruxelles. La sua musica \u00e8 stata ripresa da Ottorino Respighi in una sua famosa Suite (No.3)."@it,
        "Santino Garsi (Parma, 22 de Fevereiro de 1542  \u2014 Parma, 17 de Janeiro de 1604) foi m\u00fasico, alaudista e compositor italiano. Viveu durante longo tempo na Corte dos Farnese de Roma de 1594 at\u00e9 sua morte. Dentre suas obras destacam-se dan\u00e7as feitas para ala\u00fade, como as duas Galhardas (le Gagliarde), conservadas em v\u00e1rios manuscritos da Biblioteca do Estado de Berlin e na Biblioteca Real de Bruxelas. Seu filho Ascanio Garsi (* 12 de mar\u00e7o 1595) e seu neto Donino Garsi (\u2020 30 de mar\u00e7o 1630) tamb\u00e9m foram m\u00fasicos. Foi mestre de Andrea Falconieri (1585-1656)."@pt,
        "Santino Garsi da Parma (February 22, 1542 \u2013 January 17, 1604) was an Italian lutenist and composer of the late Renaissance. His music was used as a basis for part of the Ancient Airs and Dances Suite No. 3 by Ottorino Respighi."@en;
    owl:sameAs viaf:71587340;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Santino_Garsi_da_Parma>,
        <http://viaf.org/viaf/71587340>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99232ba3-73ad-41a5-aa40-cac080979e91>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Santino_Garsi_da_Parma.
doremus_artist:b19c1101-2962-36d7-b2b9-5aeb4ae84071
owl:sameAs viaf:103244624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103244624>.
doremus_artist:b2929fb2-bac5-36ce-8437-f1f086a67c05
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fairfield,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Wallingford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Francesco (Franco) Ventriglia (October 20, 1922 \u2013 November 28, 2012) was an opera singer who sang bass in every major European opera house during the 1950s, 60s, and 70s. He returned to the U.S. in 1978, where he continued to perform at venues including Carnegie Hall, and traveled to perform in southeast Asia, until his retirement in 2001 at age 79."@en,
        "Franco Ventriglia (* 20. Oktober 1922 in Fairfield, Connecticut; \u2020 28. November 2012 in Wallingford, Connecticut) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bass."@de,
        "Franco Ventriglia (20 de octubre de 1922 - 28 de noviembre de 2012) fue un cantante de \u00f3pera que cant\u00f3 el bajo en todos los grandes de la \u00f3pera europea durante los 1950s, 60s, y 70s. Regres\u00f3 a los EE.UU. en 1978, donde continu\u00f3 actuando en lugares como el Carnegie Hall, y viaj\u00f3 para presentarse en el sudeste asi\u00e1tico, hasta su retiro en 2001 a los 79 a\u00f1os."@es;
    owl:sameAs viaf:54338259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Ventriglia>,
        <http://viaf.org/viaf/54338259>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franco_and_Jean_Ventriglia.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franco_Ventriglia.
doremus_artist:b3712540-9a2e-3163-8a15-564131dcf02d
owl:sameAs viaf:56803616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803616>.
doremus_artist:b39e64c9-b721-3a05-abd0-40ffb24d89cd
owl:sameAs viaf:56863690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56863690>.
doremus_artist:b3b555a4-90e8-3827-92ee-e53d4060b338
owl:sameAs viaf:4904329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4904329>.
doremus_artist:b3c3cda9-bfea-31e7-af8a-5015fb40b049
    rdfs:comment
        "Kobie van Rensburg (* 23. Mai 1969 in Johannesburg) ist ein s\u00fcdafrikanischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Opernregisseur."@de,
        "Kobie van Rensburg (born on 23 May 1969 in Johannesburg) is a South African tenor and opera director."@en;
    owl:sameAs viaf:79915750;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kobie_van_Rensburg>,
        <http://viaf.org/viaf/79915750>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kobie_van_Rensburg.
doremus_artist:b3d6e899-b94e-3f32-bdb4-dcfeae8d0eca
    dbp:birthPlace re:Vicence;
    dbp:deathPlace re:Lisbonne;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Scolari (cit\u00e9 \u00e9galement sous Jos\u00e9 Solari dans les sources portugaises), n\u00e9 vers 1720 \u00e0 Vicence et mort vers 1770-1780, vraisemblablement \u00e0 Lisbonne) est un compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:7744276;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giuseppe_Scolari>,
        <http://viaf.org/viaf/7744276>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Scolari.
doremus_artist:b3fcfe94-6ee5-3630-aa97-7774a17d2959
owl:sameAs viaf:34648771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34648771>.
doremus_artist:b4213ebf-4fe1-3230-9e3e-b8967b6ea34a
owl:sameAs viaf:54463286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54463286>.
doremus_artist:b4555c9d-49f7-3f69-b538-ffee3c503685
owl:sameAs viaf:107600375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107600375>.
doremus_artist:b4ddee17-0d94-37e5-a78f-0d3e2db0e952
owl:sameAs viaf:81411803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81411803>.
doremus_artist:b5a500cf-2b30-3921-8c18-64564629c852
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Hanni El Khatib (* in San Francisco) ist ein US-amerikanischer Singer-Songwriter."@de,
        "Hanni El Khatib is a San Francisco-born singer-songwriter and multi-instrumentalist currently based in Los Angeles."@en,
        "Hanni El Khatib \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0431\u043b\u044e\u0437-\u0440\u043e\u043a \u0441 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0430\u0440\u0430\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430."@ru,
        "Hanni El Khatib, appel\u00e9 encore HEK, est un musicien am\u00e9ricain n\u00e9 en 1981, chanteur-compositeur-interpr\u00e8te de rock bas\u00e9 \u00e0 Los Angeles."@fr;
    owl:sameAs viaf:186946434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hanni_El_Khatib>,
        <http://viaf.org/viaf/186946434>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/13-06-09_RaR_Hanni_El_Khatib_09.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hanni_El_Khatib.
doremus_artist:b5f86297-686f-3481-8f50-da5bec7ab09f
owl:sameAs viaf:78594267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78594267>.
doremus_artist:b63a9fe1-9818-3518-9e64-d7c37b1c9f6e
owl:sameAs viaf:22336148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22336148>.
doremus_artist:b686ceaa-9319-3323-9e91-6843021146ab
owl:sameAs viaf:38944472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38944472>.
doremus_artist:b6f08711-39cc-3769-94e7-98950d7ac195
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Vilde Frang Bj\u00e6rke (* 19. August 1986 in Oslo, Norwegen) ist eine norwegische Geigerin."@de,
        "Vilde Frang Bj\u00e6rke (Oslo, 19 augustus 1986), bekend als Vilde Frang, is een Noorse violiste. Zij is een kleindochter van de componist Finn Arnestad."@nl,
        "Vilde Frang Bj\u00e6rke (born 19 August 1986), is a Norwegian classical violinist."@en,
        "Vilde Frang est une violoniste norv\u00e9gienne, n\u00e9e le 19 ao\u00fbt 1986 \u00e0 Oslo en Norv\u00e8ge."@fr,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0434\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0433 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Vilde Frang, 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1986, \u041e\u0441\u043b\u043e) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30c7\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b0 (Vilde Frang\u30011986\u5e748\u670819\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39196510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vilde_Frang>,
        <http://viaf.org/viaf/39196510>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vilde_Frang.
doremus_artist:b76d4d92-ea68-3703-a6a0-7a0cd19a05c7
    dbp:birthPlace dbr:New_York;
    rdfs:comment
        "Natalie Anne Merchant (* 26. Oktober 1963 in Jamestown, New York) ist eine amerikanische Singer-Songwriterin."@de,
        "Natalie Anne Merchant (Jamestown, New York, 26 oktober 1963) is een Amerikaanse zangeres. Merchant begon in 1981 bij de band 10,000 Maniacs, waar ze de oorspronkelijke leadzangeres verving. Deze band, vernoemd naar de horrorfilm Two Thousand Maniacs, ontwikkelde zich, evenals 'grote broer' R.E.M., tot een maatschappelijk betrokken college rockband. Deze betrokkenheid bij maatschappelijke organisaties (zoals Amnesty International) loopt als een rode draad door de carri\u00e8re van Merchant."@nl,
        "Natalie Anne Merchant (born October 26, 1963) is an American singer-songwriter and musician. She joined the American alternative/folk rock band 10,000 Maniacs in 1981 and left it to begin her solo career in 1993. She has since released several albums."@en,
        """Natalie Anne Merchant (n. 26 de octubre de 1963 en Jamestown, Nueva York, Estados Unidos) es una cantante, instrumentista y compositora norteamericana, de ra\u00edces italianas e irlandesas. Merchant fue la primera voz de la banda 10,000 Maniacs entre 1981 y 1993. Luego emprendi\u00f3 una exitosa carrera como solista. Su primer \u00e1lbum solista Tigerlily (1995) tuvo tres \u00e9xitos en las listas Top 40: "Carnival", "Jealousy", and "Wonder". En 1998 grab\u00f3 Ophelia y al a\u00f1o siguiente Live in Concert."""@es,
        "Natalie Anne Merchant (n\u00e9e le 26 octobre 1963 \u00e0 Jamestown, \u00c9tat de New York, \u00c9tats-Unis) est une chanteuse et musicienne de rock am\u00e9ricaine."@fr,
        "Natalie Anne O'Shea Merchant (Jamestown, 26 de outubro de 1963) \u00e9 cantora estadunidense, ex-integrante da banda de rock alternativo 10,000 Maniacs, com quem permaneceu de 1981 a 1993."@pt,
        "Suona il pianoforte ed \u00e8 autrice e produttrice di quasi tutte le sue canzoni. I suoi lavori toccano tematiche politiche e sociali ed ha attivamente sostenuto associazioni e progetti come Amnesty International e l'American Indian Movement sia con le sue canzoni che prestandosi come testimonial. Il suo cognome paterno \u00e8 di origine siciliana ed originariamente era Mercante, prima di venire anglicizzato in Merchant. Il cognome O'Shea invece proviene dal ramo materno della famiglia, di chiara origine irlandese."@it,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0301 \u042d\u043d\u043d \u041c\u0435\u0301\u0440\u0447\u0430\u043d\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Natalie Anne Merchant; 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1963, \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0442\u0430\u0443\u043d\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:34651830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natalie_Merchant>,
        <http://viaf.org/viaf/34651830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba03daa8-0a45-4432-881f-4de8e0e05305>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NatalieMerchant.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Natalie_Merchant.
doremus_artist:b7cfb984-2944-36b6-93c6-731225534cdc
owl:sameAs viaf:71587081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71587081>.
doremus_artist:b81b916a-c64f-3b25-acb4-5ce818388ccd
owl:sameAs viaf:79876524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79876524>.
doremus_artist:b8b0995f-6c84-327e-8ef4-b36d48256dd0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tula,_Russia>;
    rdfs:comment
        "Maksim Mir\u00f3nov (Tula, 30 de septiembre de 1981) es un tenor ruso, reconocido por sus interpretaciones del repertorio belcantista. Comenz\u00f3 sus estudios en la Escuela Estatal de M\u00fasica Gnessin de Mosc\u00fa bajo la direcci\u00f3n del Profesor D. Vdovin. En 2001 se uni\u00f3 al Teatro de \u00d3pera Helikon de Mosc\u00fa, donde hizo su debut oper\u00edstico con la obra Pierre le Grand de Andr\u00e9 Gr\u00e9try. La proyecci\u00f3n internacional de su carrera se inici\u00f3 en 2003 tras triunfar en la competici\u00f3n de canto Neue Stimmen en Alemania."@es,
        """Maxim Mironov (born in 1981 in Tula), is a Russian tenor, best known for his interpretation of the bel canto repertoire. He began his studies in Moscow Gnessin State Musical College in class of Professor D. Vdovin. In 2001 he joined the Helikon Opera Theatre in Moscow where he made his operatic debut in opera of Andr\u00e9 Gr\u00e9try Pierre le Grand. Mironov's international career was launched by his winning the competition "Neue Stimmen" in Germany in 2003. Mironov made his U.S. debut in 2011 in Los Angeles Opera, California. Since then, he has performed at the Washington National Opera."""@en,
        "Maxim Wjatscheslawowitsch Mironov, russisch \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432 (* 30. September 1981 in Tula, Russland, Sowjetunion) ist ein russischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432 (30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1981, \u0422\u0443\u043b\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430 (2013)."@ru;
    owl:sameAs viaf:2204559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maxim_Mironov>,
        <http://viaf.org/viaf/2204559>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mironov_Maxim_opera.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maxim_Mironov.
doremus_artist:b8cec194-7c7b-3800-bcb9-851bdf7ce347
owl:sameAs viaf:56950052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56950052>.
doremus_artist:b9268760-6a80-366b-bdaa-ab954d68dcec
owl:sameAs viaf:66034089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66034089>.
doremus_artist:b9449850-c5dd-3d73-ba3b-2ea2bdc4bb46
    owl:sameAs viaf:34568152;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34568152>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Casimir_Varon.
doremus_artist:b958b8f1-84d6-3438-85a8-c9df4e5bebc0
owl:sameAs viaf:79201579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79201579>.
doremus_artist:b95c8dda-1877-3e95-ac10-8464060e95c9
owl:sameAs viaf:66660638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66660638>.
doremus_artist:bb57871a-518f-3f8e-aef9-6d4102d445be
    rdfs:comment
        "Jean Binet, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 17 octobre 1893 et mort \u00e0 Tr\u00e9lex le 24 f\u00e9vrier 1960, est un compositeur et musicien vaudois."@fr;
    owl:sameAs viaf:49407345;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Binet>,
        <http://viaf.org/viaf/49407345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Binet.
doremus_artist:bdc45524-661d-32be-8fe5-2e9939f09dd0
    rdfs:comment
        "D\u00e9nes Kov\u00e1cs, n\u00e9 le 18 avril 1930 \u00e0 V\u00e1c et mort le 11 f\u00e9vrier 2005 \u00e0 Budapest, est un violoniste hongrois."@fr;
    owl:sameAs viaf:116968679;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/D\u00e9nes_Kov\u00e1cs>,
        <http://viaf.org/viaf/116968679>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dénes_Kovács.
doremus_artist:bdcd6d2f-a803-3b6e-84eb-522fa9cb4c6e
owl:sameAs viaf:79172497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172497>.
doremus_artist:be1d7585-7242-37cc-9acd-24c55a9a5dd9
    dbp:birthPlace dbr:Kiel;
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Karl Ristenpart (* 26. Januar 1900 in Kiel; \u2020 24. Dezember 1967 in Lissabon) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Karl Ristenpart (January 26, 1900 \u2013 December 24, 1967) was a German conductor. Born in Kiel, Germany, he studied at the Stern Conservatory in Berlin and in Vienna. He was heavily involved in creating three orchestras in his lifetime, most notably the Chamber Orchestra of the Saar. With this group he created one of the earliest recorded collections of Bach's orchestral music. These recordings were made originally between 1954 and 1967 as Les Discophiles Fran\u00e7ais, Erato and Club Fran\u00e7ais du Disque releases in France and appeared then under license with various American labels (notably Nonesuch) on both LP and cassette."@en,
        "Karl Ristenpart (n\u00e9 le 26 janvier 1900 \u00e0 Kiel, et mort le 24 d\u00e9cembre 1967 \u00e0 Lisbonne) est un chef d\u2019orchestre allemand."@fr,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30ea\u30b9\u30c6\u30f3\u30d1\u30eb\u30c8\uff08Karl Ristenpart, 1900\u5e741\u670826\u65e5 - 1967\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Ristenpart>,
        <http://viaf.org/viaf/56797474>,
        <https://musicbrainz.org/artist/222707f8-ead1-4ccd-98d5-d083bbdcd3bc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SB_AlterFriedhofStJohann_KarlRistenpart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Karl_Ristenpart.
doremus_artist:be5ad246-161c-3673-a8b9-2087031fe984
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Taron_(historic_Armenia)>;
    dbp:deathPlace dbr:Persian_Armenia;
    rdfs:comment
        " Pour l\u2019article homonyme, voir Machtots. Mesrop Machtots\u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581Fichier:Mesrop1776t.jpg Illustration de Mesrop Mashtots (manuscrit de 1776). Saint Mesrop (prononc\u00e9 Mesrob en arm\u00e9nien occidental), dit aussi Machtots (en arm\u00e9nien \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581), n\u00e9 en l'an 362 dans le village de Hatsekats (r\u00e9gion de Taron) en Arm\u00e9nie occidentale et mort le 17 f\u00e9vrier 440, est un moine arm\u00e9nien \u00e9galement cr\u00e9ateur en 405 de l'alphabet arm\u00e9nien."@fr,
        "De Heilige Mesrop Masjtots (Armeens: \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581 Mesr\u00f3p Ma\u0161t\u00f3c\u2019) (Hatsik, in het historische kanton Taron, 361 of 362 - Echmiatsin 17 februari 440) was een Armeens monnik, theoloog en lingu\u00efst. In 405 ontwierp hij het Armeens alfabet, dat de basis werd voor beide in Armeni\u00eb gesproken talen (Oost-Armeens en West-Armeens). Mesrops alfabet vormde een cruciale stap in de versterking van de Armeens-Apostolische Kerk, de regering van het Koninkrijk Armeni\u00eb en de verbondenheid tussen Armeni\u00ebrs in het Koninkrijk en die in het Byzantijnse- en Perzische Rijk."@nl,
        "Fu l'inventore dell'alfabeto armeno, segnando cos\u00ec una tappa fondamentale della storia del popolo armeno e della Chiesa Armena, con l'unificazione delle stirpi di origini armene a quel tempo divise tra il Regno di Armenia, l'Impero Bizantino e l'Impero Persiano."@it,
        "Mesrop Maschtoz  anh\u00f6ren?/i (armenisch \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581, wissenschaftliche Transliteration Mesrop Ma\u0161toc'; * etwa 360 in Hatsik, Provinz Taron Armenien; \u2020 17. Februar 440 in Etschmiadsin) war ein armenischer Heiliger und Entwickler des Armenischen Alphabets. Auf westarmenisch wird er Mesrob Maschdods genannt."@de,
        "Mesrop Mashtots  (Armenian: \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581; 362 \u2013 February 17, 440) was an early medieval Armenian linguist, theologian, statesman and hymnologist. He is best known for having invented the Armenian alphabet c.\u2009405 AD, which was a fundamental step in strengthening Armenian national identity. He was also, according to a number of scholars and contemporaneous Armenian sources, the creator of the Caucasian Albanian and Georgian alphabets."@en,
        """Mesrop Masztoc, wymowa orm. \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581 (ur. w 359, zm. 17 lutego 440) \u2013 ormia\u0144ski duchowny i uczony. Tw\u00f3rca alfabetu ormia\u0144skiego, kt\u00f3ry stworzy\u0142 w latach 392-406. Pierwszy nauczyciel j\u0119zyka ormia\u0144skiego. Stworzy\u0142 r\u00f3wnie\u017c alfabet Albanii Kaukaskiej. Przypisuje mu si\u0119 tak\u017ce udzia\u0142 w stworzeniu alfabetu gruzi\u0144skiego, ale jest to sprawa wywo\u0142uj\u0105ca spory mi\u0119dzy historykami. Imi\u0119 i nazwisko Masztoca wyst\u0119puj\u0105 w r\u00f3\u017cnych transliteracjach, w tym zgodnie z wymow\u0105 zachodnioormia\u0144sk\u0105 jako "Mesrob Maszdoc"."""@pl,
        "San Mesrop Masht\u00f3ts (362 - 17 de febrero de 440) fue un monje, te\u00f3logo y ling\u00fcista armenio. Es conocido por haber inventado el alfabeto armenio, que fue un paso fundamental para el fortalecimiento de la Iglesia Apost\u00f3lica Armenia, el gobierno del Reino de Armenia, y la uni\u00f3n entre hablantes del idioma armenio del Reino de Armenia, del Imperio bizantino, y del Imperio persa."@es,
        "S\u00e3o Mesrob Machtots (primeiro nome tamb\u00e9m grafado Mesrop, sobrenome Mashtots ou Mashdodz; em arm\u00eanio: \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581; Taron, 360 \u2014 17 de fevereiro de 440) foi um monge, te\u00f3logo, hin\u00f3grafo e linguista arm\u00eanio. Foi tamb\u00e9m um cortes\u00e3o e militar que se tornou sacerdote itinerante, impulsionado pela obsess\u00e3o de suas ideias. \u00c9 reverenciado como santo e educador, criador dos alfabetos arm\u00eanio, udi e georgiano."@pt,
        "\u041c\u0435\u0441\u0440\u043e\u0301\u043f \u041c\u0430\u0448\u0442\u043e\u0301\u0446 (\u0430\u0440\u043c. \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 361/362, \u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0410\u0446\u0435\u043a\u0430\u0446 (\u0425\u0430\u0446\u0438\u043a), \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u043e\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u0412\u0430\u043d \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 440, \u0412\u0430\u0433\u0430\u0440\u0448\u0430\u043f\u0430\u0442) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439-\u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u0438, \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0410\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0438 \u0410\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u044f \u041c\u0430\u0448\u0442\u043e\u0446\u0430 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0434\u043b\u044f \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u0645\u064a\u0633\u0631\u0648\u0628 \u0645\u0627\u0634\u062f\u0648\u062a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a\u0629: \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581) \u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 361 (\u0623\u0648 362) \u0641\u064a \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0637\u0627\u0631\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0631\u0645\u064a\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 440 (\u0623\u0648 439) \u0641\u064a \u0625\u064a\u0634\u0645\u064a\u0627\u062f\u0632\u064a\u0646. \u0647\u0648 \u0631\u0627\u0647\u0628 \u0623\u0631\u0645\u0646\u064a \u0644\u0627\u0647\u0648\u062a\u064a \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u063a\u0648\u064a\u0627\u062a\u060c \u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0643\u0648\u0646\u0647 \u0648\u0627\u0636\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0628\u062c\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a\u0629\u060c \u062d\u064a\u062b \u0642\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u062d\u0643\u0645 \u0641\u0631\u0627\u0645 \u0634\u0627\u0628\u0648\u0647 (392 \u2013 414) \u0628\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 392 \u0648406 \u0645."@ar,
        "\u30e1\u30b9\u30ed\u30d7\u30fb\u30de\u30b7\u30e5\u30c8\u30c4\uff08\u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581/Mesrop Mashtots, 360\u5e74 - 440\u5e742\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u4eba\u3067\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u6587\u5b57\u3092\u8003\u6848\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u529f\u7e3e\u3092\u3082\u3063\u3066\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u6559\u4f1a\u306b\u3088\u308a\u8056\u4eba\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5723\u6885\u65af\u7f57\u5e03(\u4e9a\u7f8e\u5c3c\u4e9a\u8bed: \u0544\u0565\u057d\u0580\u0578\u057a \u0544\u0561\u0577\u057f\u0578\u0581) (361\u6216362-440\u5e74)\uff0c\u4e9a\u7f8e\u5c3c\u4e9a\u795e\u5b66\u5bb6\uff0c\u8bed\u8a00\u5b66\u5bb6\u3002\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u8d21\u732e\u53d1\u660e\u4e86\u4e9a\u7f8e\u5c3c\u4e9a\u5b57\u6bcd\u3002\u4ed6\u9996\u5148\u5c06\u300a\u5723\u7ecf\u300b\u7ffb\u8b6f\u70ba\u4e9a\u7f8e\u5c3c\u4e9a\u8bed\uff0c\u5e76\u7ffb\u8bd1\u4e86\u5176\u4ed6\u7684\u4e00\u4e9b\u795e\u5b66\u8457\u4f5c\u3002\u4ed6\u5efa\u7acb\u4e86\u6570\u6240\u4fee\u9053\u9662\uff0c\u4fc3\u8fdb\u4e86\u57fa\u7763\u6559\u5728\u4e9a\u7f8e\u5c3c\u4e9a\u7684\u4f20\u64ad\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:8191419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mesrop_Mashtots>,
        <http://viaf.org/viaf/8191419>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mesrop_Mashtots_1882_painting.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mesrop_Mashtots.
doremus_artist:be6b1372-fbec-3753-8682-57623d3f77be
owl:sameAs viaf:1097413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1097413>.
doremus_artist:be80e274-8b26-3eb6-831b-a70609283c53
owl:sameAs viaf:220721674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220721674>.
doremus_artist:bfa6201d-03a2-393b-b389-6f7396a106cb
owl:sameAs viaf:12572125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12572125>.
doremus_artist:c0695eda-fd5d-3e79-80d6-97c06b3d26fe
owl:sameAs viaf:12640630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12640630>.
doremus_artist:c07c0d84-8fcf-3601-82e2-a19ab9143f4f
owl:sameAs viaf:42035328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42035328>.
doremus_artist:c0b78bea-db8e-3095-9433-24138c57839c
    dbp:birthPlace dbr:Grudziądz;
    rdfs:comment
        """Stefania Toczyska (n\u00e9e Krzywi\u0144ska), born in Grudzi\u0105dz, Poland, on February 19, 1943, is a Polish mezzo-soprano of international repute. She lived in Toru\u0144, where she attended the Music School ("little conservatory"). There, she married Romuald Toczyski, a music teacher. She moved in 1968 with her family to Gda\u0144sk in order to pursue her higher education. There she studied voice in the Higher Music School (the subsequent Academy of Music) in the class of Barbara Iglikowska, receiving her final diploma (with distinction) in 1973. But even before that, during studies, she was building her career by winning awards in international vocal competitions in Toulouse (1971), Paris (1972) and 's-Hertogenbosch (1973)."""@en,
        "Stefania Toczyska, geborene Stefanie Krzywi\u0144ska (* 19. Februar 1943 in Grudzi\u0105dz) ist eine polnische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Stefania Toczyska, z domu Krzywi\u0144ska (ur. 19 lutego 1943 w Grudzi\u0105dzu) \u2013 polska \u015bpiewaczka (mezzosopran)."@pl;
    owl:sameAs viaf:56804445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefania_Toczyska>,
        <http://viaf.org/viaf/56804445>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stefania_Toczyska.
doremus_artist:c11b1beb-160e-3307-911e-71a6a907a510
owl:sameAs viaf:57692974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57692974>.
doremus_artist:c13e5b0c-2810-3cef-b45d-4039fbed44fd
owl:sameAs viaf:307452531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307452531>.
doremus_artist:c30c83e6-767b-31f0-a321-7e43a8810ed9
owl:sameAs viaf:19059993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19059993>.
doremus_artist:c3236926-33ba-3060-b232-69cf2013234e
    dbp:birthPlace dbr:Besançon;
    dbp:deathPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Claude Goudimel (* um 1500 in Vaison bei Avignon (auch: um 1514 in Besan\u00e7on); \u2020 24. August (auch 28. August) 1572 in Lyon) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Claude Goudimel (Besan\u00e7on, ca. de 1514-1520 - Lion, entre 28 e 31 de agosto de 1572) foi um compositor e editor franc\u00eas. Durante muito tempo se discutiu a respeito de Goudimel ter sido professor de Palestrina. O que se sabe \u00e9 que suas primeiras obras (chanson) foram publicadas em 1549, e que neste momento ele era aluno na Universidade de Paris. Em 1551 come\u00e7ou a trabalhar como revisor para o editor parisiense Nicolas du Chemin, de quem se tornou s\u00f3cio entre 1552-1555. Foram os Salmos que ficaram como a parte mais conhecida da produ\u00e7\u00e3o de Goudimel. Ele os compunha em 3 estilos:"@pt,
        "Claude Goudimel (Vaison bij Avignon, omstreeks 1500 (of Besan\u00e7on, omstreeks 1514) - Lyon, 24 of 28 augustus 1572) was een Frans Renaissance-componist. Goudimel is vooral bekend van zijn successieve edities van de Geneefse psalmen: eenvoudige noot-tegen-noot zettingen; versies in versierd contrapunt: versies in de vorm van motetten. Omdat zijn eenvoudige zettingen zo beroemd en wijdverspreid zijn, heeft hij lange tijd - abusievelijk - te boek gestaan als de componist van de Geneefse psalm-melodie\u00ebn. Zijn sterfdatum valt, veelzeggend, in de nasleep van de Bartholomeusnacht."@nl,
        "Claude Goudimel (c. 1514 to 1520 \u2013 between 28 August and 31 August 1572) was a French composer, music editor and publisher, and music theorist of the Renaissance."@en,
        "Claude Goudimel (ur. ok. 1514 w Besan\u00e7on - zm. 27 sierpnia 1572 w Lyonie, zamordowany) - kompozytor francuski, tworz\u0105cy chansons, motety \u0142aci\u0144skie, msze. Jego najbardziej istotnym dzie\u0142em jest cykl psalm\u00f3w czterog\u0142osowych, kt\u00f3ry sta\u0142 si\u0119 oficjalnym psa\u0142terzem kalwi\u0144skim. W 1619 r. Andrzej H\u00fcnefeld opublikowa\u0142 w Gda\u0144sku hymny Jakuba Gembickiego napisane specjalnie do psalmodii Goudimela. Zosta\u0142y one wydane ponownie dopiero po 395. latach w ramach Stypendium Kulturalnego Miasta Gda\u0144ska w opracowaniu Dawida Junga."@pl,
        "Claude Goudimel, n\u00e9 probablement \u00e0 Besan\u00e7on en Franche-Comt\u00e9 entre 1514 et 1520, et mort \u00e0 Lyon entre le 27 et le 31 ao\u00fbt 1572, est un compositeur et musicologue fran\u00e7ais. Il fut ma\u00eetre de chapelle \u00e0 Besan\u00e7on. Venu \u00e0 Paris vers 1549, il y publia ses deux premi\u00e8res chansons. Gr\u00e2ce \u00e0 l'humaniste Jean II Brinon, il entra en relation avec Ronsard et collabora au suppl\u00e9ment musical des Amours (1552). D\u00e8s 1551, il fut attir\u00e9 par les traductions des psaumes de Cl\u00e9ment Marot et de Th\u00e9odore de B\u00e8ze et entra en relation avec les protestants de France."@fr,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043c\u0435\u0301\u043b\u044c (Goudimel; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1514 \u0438 1520, \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d \u2014 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 28 \u0438 31.08.1572, \u041b\u0438\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30b0\u30c7\u30a3\u30e1\u30eb \uff08Claude Goudimel, 1510\u5e74\u9803 \u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3 - 1572\u5e748\u670827\u65e5 \u30ea\u30e8\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u6d3e\u306b\u6539\u5b97\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b5\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30c6\u30eb\u30df\u306e\u5927\u8650\u6bba\u306e\u72a0\u7272\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1549\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u306b\u3044\u305f\u3053\u3068\u304c\u5206\u304b\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5730\u3067\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u3092\u51fa\u7248\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u30d1\u30ea\u5927\u5b66\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3089\u3057\u3044\u30021557\u5e74\u306b\u30e1\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3066\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u306b\u6539\u5b97\u3057\u3001\u305d\u306e\u5730\u306e\u30e6\u30b0\u30ce\u30fc\u3068\u63a5\u89e6\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u5206\u304b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u5b97\u6559\u6226\u4e89\u306e\u6642\u671f\u306b\u3001\u30e1\u30b9\u5e02\u5f53\u5c40\u306e\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6575\u610f\u304c\u9ad8\u307e\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u540c\u5730\u3092\u96e2\u308c\u3001\u6700\u521d\u306b\u751f\u5730\u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3\u306b\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30ea\u30e8\u30f3\u306b\u79fb\u3063\u305f\u3002 \u30b0\u30c7\u30a3\u30e1\u30eb\u306f\u3001\u30af\u30ec\u30de\u30f3\u30fb\u30de\u30ed\u306e\u97fb\u5f8b\u8a69\u7bc7\u3092\u7528\u3044\u305f\u3001\u300a\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u8a69\u7bc7\u96c6\u300b\u306b\u304a\u3051\u308b\u8a69\u7bc7\u5531\u306e4\u58f0\u4f53\u306e\u7de8\u66f2\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u3053\u306e\u6642\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3068\u306f\u5bfe\u7167\u7684\u306b\u3001\u30b0\u30c7\u30a3\u30e1\u30eb\u306f\u6700\u4e0a\u58f0\u90e8\u306b\u4e3b\u65cb\u5f8b\u3092\u5b9a\u3081\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u624b\u6cd5\u304c\u3053\u3093\u306b\u3061\u306e\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u306b\u304a\u3044\u3066\u4e3b\u6d41\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30b0\u30c7\u30a3\u30e1\u30eb\u306f\u30df\u30b5\u66f2\u3084\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u306a\u3069\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u306b\u6539\u5b97\u3057\u3066\u304b\u3089\u76f8\u5f53\u6570\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\uff08\u3060\u3044\u305f\u30441560\u5e74\u9803\uff09\u3002\u30b0\u30c7\u30a3\u30e1\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306f\u30db\u30e2\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u3092\u57fa\u8abf\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u5185\u58f0\u90e8\u3092\u6d3b\u6c17\u4ed8\u3051\u308b\u305f\u3081\u306b\u30b7\u30f3\u30b3\u30da\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u9762\u767d\u3044\u7528\u6cd5\u3092\u307f\u305b\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90633859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Goudimel>,
        <http://viaf.org/viaf/90633859>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Goudimel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Goudimel.
doremus_artist:c3f87fb5-8cd4-3187-8bd7-54fdde12d907
owl:sameAs viaf:74040565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74040565>.
doremus_artist:c4da5f56-8077-30ec-b3f4-2ae4b81c745d
owl:sameAs viaf:66642923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66642923>.
doremus_artist:c58099e2-503c-3927-a563-4622f9df4014
owl:sameAs viaf:22328950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22328950>.
doremus_artist:c6ce933a-ce5b-3600-b124-cf566bc26fb9
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        """Esponente della New Hollywood, spesso soprannominato "il regista del Male", Friedkin \u00e8 considerato un profondo innovatore del poliziesco e dell'horror."""@it,
        "William Friedkin (* 29. August 1935 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Regisseur, Drehbuchautor und Produzent. Seine gr\u00f6\u00dften Erfolge erlebte er in den fr\u00fchen 1970er Jahren mit French Connection \u2013 Brennpunkt Brooklyn und Der Exorzist."@de,
        "William Friedkin (Chicago, 29 augustus 1935) is een Amerikaans film- en televisieregisseur die wereldberoemd werd met twee speelfilms uit de jaren zeventig, The French Connection (1971) en The Exorcist (1973). De eerste film leverde Friedkin een Oscar voor beste regisseur en beste speelfilm op en staat bekend als een van de beste politiethrillers aller tijden. De tweede film schreef geschiedenis als een van de engste en succesvolste horrorfilms ooit, en staat bekend als de film die het genre in de jaren zeventig nieuw leven inblies."@nl,
        "William Friedkin (Chicago, 29 de agosto de 1935) \u00e9 um premiado cineasta estadunidense. Dirigiu dois grandes filmes da d\u00e9cada de 1970: Opera\u00e7\u00e3o Fran\u00e7a e o cl\u00e1ssico do horror O Exorcista. Tem a sua estrela na Cal\u00e7ada da Fama, no Hollywood Boulevard."@pt,
        "William Friedkin (born August 29, 1935) is an American film director, producer and screenwriter best known for directing The French Connection in 1971 and The Exorcist in 1973; for the former, he won the Academy Award for Best Director. Some of his other films include Sorcerer, Cruising, To Live and Die in L.A., Jade, Rules of Engagement, The Hunted, Bug, and Killer Joe."@en,
        "William Friedkin (n. Chicago, 29 de agosto de 1935) es un director de cine y televisi\u00f3n, productor y guionista estadounidense ganador del premio \u00d3scar por su pel\u00edcula The French Connection (1971). Entre sus pel\u00edculas destacan La noche del esc\u00e1ndalo Minsky's (1968), Los chicos de la banda (1970), The French Connection (1971), El exorcista (1973), Carga maldita (1977), Cruising (1980), Vivir y morir en Los \u00c1ngeles (1985), Jade (1995), Rules of Engagement (2000) y The Hunted (2003)."@es,
        "William Friedkin (ur. 29 sierpnia 1935 w Chicago) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta i producent filmowy. Laureat Oscara."@pl,
        "William Friedkin, n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1935 \u00e0 Chicago (Illinois), est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur de film am\u00e9ricain. Plusieurs de ses films comme L'Exorciste ou French Connection sont consid\u00e9r\u00e9s comme des classiques du cin\u00e9ma am\u00e9ricain. Il a re\u00e7u notamment l'Oscar du meilleur r\u00e9alisateur pour French Connection."@fr,
        """\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0424\u0440\u0438\u0434\u043a\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Friedkin, \u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1935, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u00ab\u0442\u0440\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u00bb. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u00ab\u0418\u0437\u0433\u043e\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0434\u044c\u044f\u0432\u043e\u043b\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u043d\u043e\u0439\u00bb, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441\u043e\u043c \u0424\u043e\u0440\u0434\u043e\u043c \u041a\u043e\u043f\u043f\u043e\u043b\u043e\u0439, \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u043e\u043c \u0427\u0438\u043c\u0438\u043d\u043e \u0438 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0411\u043e\u0433\u0434\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u0435\u043c, \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430". \u00ab\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u043d\u043e\u0439\u00bb \u043f\u0440\u0438\u043d\u0451\u0441 \u0424\u0440\u0438\u0434\u043a\u0438\u043d\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0443. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0424\u0440\u0438\u0434\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0441\u043e\u043f\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0443\u0434\u0430 \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445."""@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ad\u30f3\uff08William Friedkin, 1935\u5e748\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u5f17\u83b1\u5fb7\u91d1\uff08William Friedkin\uff0c1935\u5e748\u670829\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u77e5\u540d\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3001\u5236\u7247\u4eba\u548c\u5267\u4f5c\u5bb6\u3002\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u5176\u6267\u5bfc\u76841971\u5e74\u7684\u8b66\u532a\u7247\u300a\u6cd5\u56fd\u8d29\u6bd2\u7f51\u300b\u548c1973\u5e74\u7684\u6050\u6016\u7247\u300a\u9a71\u9b54\u4eba\u300b\u3002\u5176\u4e2d\u524d\u8005\u4e3a\u4ed6\u8d62\u5f97\u4e86\u7b2c44\u5c4a\u5b66\u9662\u5956\u5bfc\u6f14\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2623145856974022920587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Friedkin>,
        <http://viaf.org/viaf/100235701>,
        <http://viaf.org/viaf/10646228>,
        <http://viaf.org/viaf/2623145856974022920587>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Friedkin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:William_Friedkin.
doremus_artist:c708d1f5-e683-3874-bbc4-2eb4935c3004
owl:sameAs viaf:103525627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103525627>.
doremus_artist:c7b29c53-8e07-31f0-b483-0930bc555416
    owl:sameAs viaf:58486680;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58486680>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd9e927d-2f69-4f49-b2d1-56afef97a397>.
doremus_artist:c7d69364-e4e8-3505-81fa-6f7e3b3996b5
    dbp:birthPlace dbr:Brive-la-Gaillarde;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Amant-Tallende;
    rdfs:comment
        "Marie Blanche Selva (Catalaans: Blanca Selva i Henry) (Brive-la-Gaillarde in Corr\u00e8ze, 29 januari 1884 - Saint-Amant-Tallende, 3 december 1942) was een Franse pianiste, muziekpedagoge, schrijfster en componist van Catalaanse origine. Ze had een aanzienlijke invloed op de methodiek van het piano-onderwijs."@nl,
        "Marie Blanche Selva (Catalan Blanca Selva i Henry, 29 January 1884 \u2013 3 December 1942) was a French pianist, music educator, writer and composer of Catalan origin."@en,
        "Marie Blanche Selva, n\u00e9e le 29 janvier 1884 \u00e0 Brive-la-Gaillarde en Corr\u00e8ze et morte le 3 d\u00e9cembre 1942 \u00e0 Saint-Amant-Tallende dans le Puy-de-D\u00f4me, est une pianiste, p\u00e9dagogue et compositrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:120731497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blanche_Selva>,
        <http://viaf.org/viaf/120731497>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blanche_Selva.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Blanche_Selva.
doremus_artist:c8240281-4dd5-3ac9-89cf-ac7a322174b3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brooklyn,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Greenwich.Eleanor Greenwich Ellie Greenwich (nom de sc\u00e8ne d'Eleanor Louise Greenwich), n\u00e9e le 23 octobre 1940 \u00e0 Brooklyn (New York) et morte dans cette ville, \u00e0 Manhattan, le 26 ao\u00fbt 2009, est une chanteuse, compositrice et productrice am\u00e9ricaine."@fr,
        """Eleanor Louise "Ellie" Greenwich (23 de outubro de 1940 - 26 de agosto de 2009) foi uma cantora de m\u00fasica pop, compositora e produtora musical estadunidense. Ela escreveu ou co-escreveu "Be My Baby", "Christmas (Baby Please Come Home)", "Da Doo Ron Ron", "Leader of the Pack", "Do Wah Diddy Diddy" e "River Deep \u2013 Mountain High", entre outros. Ela descobriu Neil Diamond e fez backing vocals em diversas can\u00e7\u00f5es de sucesso dele. Trabalhou com o produtor musical Phil Spector, e produziu Frank Sinatra, Lesley Gore, Bobby Darin, Nona Hendryx e Cyndi Lauper."""@pt,
        """Eleanor Louise "Ellie" Greenwich (October 23, 1940 \u2013 August 26, 2009) was an American pop music singer, songwriter, and record producer. She wrote or co-wrote "Be My Baby", "Christmas (Baby Please Come Home)", "Da Doo Ron Ron", "Leader of the Pack", "Do Wah Diddy Diddy", and "River Deep \u2013 Mountain High", among others."""@en,
        "Eleanor Louise \u201eEllie\u201c Greenwich (* 23. Oktober 1940 in Brooklyn, New York; \u2020 26. August 2009 in New York, New York) war eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Songwriterin und Musikproduzentin, die insbesondere in der Zusammenarbeit mit ihrem sp\u00e4teren Ehegatten Jeff Barry erfolgreich war. Zu ihren Kompositionen geh\u00f6rten unter anderem \u201eBe my Baby\u201c, \u201eRiver Deep, Mountain High\u201c sowie \u201eDo Wah Diddy Diddy\u201c."@de,
        "Eleanor Louise \u201eEllie\u201d Greenwich (ur. 23 pa\u017adziernika 1940 w Nowym Jorku, zm. 26 sierpnia 2009 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka popowa, kompozytorka i producent muzyczny. Autorka takich piosenek jak \u201eBe My Baby\u201d, \u201eChapel of Love\u201d czy \u201eChristmas (Baby Please Come Home)\u201d. Laureatka 25 z\u0142otych i platynowych p\u0142yt. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z producentem muzycznym Philem Spectorem oraz takimi wykonawcami jak Neil Diamond, Frank Sinatra, Lesley Gore, Bobby Darin, Nona Hendryx i Cyndi Lauper. Greenwich zmar\u0142a 26 sierpnia 2009 roku na atak serca w szpitalu w Nowym Jorku."@pl,
        """\u30a8\u30ea\u30ca\u30fc\u30fb\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30b0\u30ec\u30cb\u30c3\u30c1\uff08Eleanor Louise "Ellie" Greenwich\u30011940\u5e7410\u670823\u65e5 - 2009\u5e748\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002 \u300e\u30d3\u30fc\u30fb\u30de\u30a4\u30fb\u30d9\u30a4\u30d3\u30fc\u300f\u300e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9(\u30d9\u30a4\u30d3\u30fc\u30fb\u30d7\u30ea\u30fc\u30ba\u30fb\u30ab\u30e0\u30fb\u30db\u30fc\u30e0)\u300f\u300e\u30cf\u30a4\u30fb\u30ed\u30f3\u30fb\u30ed\u30f3\u300f\u3001\u300e\u9ed2\u3044\u30d6\u30fc\u30c4\u3067\u3076\u3063\u98db\u3070\u305b\u300f\u300e\u30c9\u30a5\u30fc\u30fb\u30ef\u30fb\u30c7\u30a3\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30c7\u30a3\u30fc\u300f\u300e\u30ea\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30d7\u3001\u30de\u30a6\u30f3\u30c6\u30f3\u30fb\u30cf\u30a4\u300f\u306a\u3069\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:71659605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ellie_Greenwich>,
        <http://viaf.org/viaf/71659605>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c857e19-d9bb-460e-b3ec-2d1ea24c3247>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ellie_Greenwich.
doremus_artist:c916be3e-8bf1-3c6f-8735-e279f2f1f80f
owl:sameAs viaf:139942342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/139942342>.
doremus_artist:ca224ee9-c7fa-3099-ba79-94cd3e57924f
owl:sameAs viaf:44487706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487706>.
doremus_artist:caa049ec-e996-38f2-9f35-f41506b831ab
owl:sameAs viaf:75897999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75897999>.
doremus_artist:caf50290-93c0-349a-8d5a-a9612e47a08e
    owl:sameAs viaf:76499419;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76499419>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2dffa2d9-3b13-420d-b6a7-84ca62763a41>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jií_Antonín_Benda.
doremus_artist:cb080ab7-83fe-369b-aa58-c813fa926642
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wilkes-Barre,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Florence Foster Jenkins (* 19. Juli 1868 in Wilkes-Barre, Pennsylvania; \u2020 26. November 1944 in New York) war eine amerikanische Erbin und S\u00e4ngerin (Sopran). F\u00fcr ihre Gesangsauftritte wurde sie vielmals bel\u00e4chelt, da sie weder Ton noch Rhythmus der ausgew\u00e4hlten Kompositionen traf."@de,
        "Florence Foster Jenkins (1868\u201326 de noviembre de 1944) fue una exc\u00e9ntrica soprano estadounidense que se hizo famosa por su completa falta de habilidad musical."@es,
        "Florence Foster Jenkins (Wilkes-Barre (Pennsylvania), 19 juli 1868 \u2013 aldaar, 26 november 1944) was een Amerikaanse sopraan die bekend werd vanwege haar gebrek aan zangtalent."@nl,
        """Florence Foster Jenkins (Wilkes-Barre, 19 de julho de 1868 \u2014 Nova Iorque, 26 de novembro de 1944), filha de um banqueiro e herdeira rica do patrim\u00f4nio do pai, foi uma cantora norte-americana que tornou-se conhecida na Nova York dos anos 40 do s\u00e9culo passado pelas apresenta\u00e7\u00f5es de canto nas quais n\u00e3o conseguiu acertar uma \u00fanica nota de uma can\u00e7\u00e3o, considerada cinicamente "a diva do grito" pelo p\u00fablico. No Brasil, em 2009 a cantora foi interpretada por Mar\u00edlia Pera no espet\u00e1culo Gloriosa."""@pt,
        "Florence Foster Jenkins, born Narcissa Florence Foster (July 19, 1868 \u2013 November 26, 1944), was an American socialite and amateur soprano who was known and mocked for her flamboyant performance costumes and notably poor singing ability. The historian Stephen Pile ranked her \"the world's worst opera singer\". \"No one, before or since,\" he wrote, \"has succeeded in liberating themselves quite so completely from the shackles of musical notation.\""@en,
        "Florence Foster Jenkins, de domo Foster, primo voto Jenkins (ur. 19 lipca 1868 w Wilkes-Barre, zm. 26 listopada 1944 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska sopranistka-amatorka. Znana jako \u201enajgorsza \u015bpiewaczka \u015bwiata\u201d, kt\u00f3ra pomimo ca\u0142kowitego braku talentu wokalnego cieszy\u0142a si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105, a jej koncerty mia\u0142y zawsze pe\u0142n\u0105 widowni\u0119. Da\u0142a nawet recital w Carnegie Hall 25 pa\u017adziernika 1944. Swoj\u0105 karier\u0119 muzyczn\u0105 finansowa\u0142a ze \u015brodk\u00f3w, jakie dosta\u0142a w spadku po ojcu \u2013 bankierze."@pl,
        "Florence Foster Jenkins, n\u00e9e le 19 juillet 1868 \u00e0 Wilkes-Barre et morte le 26 novembre 1944 \u00e0 New York, est une chanteuse soprano am\u00e9ricaine. Elle est notamment connue et ridiculis\u00e9e pour son manque total de rythme, de hauteur et de ton, sa prononciation aberrante et plus g\u00e9n\u00e9ralement son incapacit\u00e9 \u00e0 chanter correctement. Son histoire a inspir\u00e9 le film Marguerite de Xavier Giannoli en 2015 et a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9e au cin\u00e9ma en 2016 sous le titre Florence Foster Jenkins par Stephen Frears."@fr,
        "\u0424\u043b\u043e\u0301\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0424\u043e\u0301\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0414\u0436\u0435\u0301\u043d\u043a\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Florence Foster Jenkins; 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1868, \u0423\u0438\u043b\u043a\u0441-\u0411\u0430\u0440\u0440\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1944) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0442. \u043d. \u00ab\u0430\u0443\u0442\u0441\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb (outsider music), \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u0443\u0445\u0430, \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0438\u0442\u043c\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e, \u0441\u0430\u043c\u0443 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u043d\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0432\u0437\u043e\u0439\u0434\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 (\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442. \u043d. \u00ab\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0414\u0430\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433\u0430-\u041a\u0440\u044e\u0433\u0435\u0440\u0430\u00bb, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432 \u0438\u043b\u0438 \u0433\u0435\u043d\u0438\u0430\u043b\u0435\u043d, \u0445\u043e\u0442\u044f \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u044d\u0442\u043e \u043d\u0435 \u0442\u0430\u043a)."@ru,
        "\u0641\u0644\u0648\u0631\u0646\u0633 \u0641\u0648\u0633\u062a\u0631 \u062c\u0646\u0643\u064a\u0646\u0632\u060c Florence Foster Jenkins \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 (19 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1868 - 26 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1944)\u060c \u0639\u0627\u0634\u062a \u0622\u062e\u0631 \u0623\u064a\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0634\u063a\u0641\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0628\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0647\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0633\u062e\u0631\u062a \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0634\u0647\u062f \u0644\u0647\u0627 \u0645\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u062f \u0628\u0642\u062f\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621."@ar,
        "\u30d5\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30b8\u30a7\u30f3\u30ad\u30f3\u30b9\uff08Florence Foster Jenkins\u30011868\u5e747\u670819\u65e5 - 1944\u5e7411\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u6b4c\u5531\u80fd\u529b\u304c\u5b8c\u5168\u306b\u6b20\u843d\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f5b\u7f85\u502b\u65af\u00b7\u4f5b\u65af\u7279\u00b7\u73cd\u91d1\u7d72\uff08Florence Foster Jenkins\uff0c1868\u5e747\u670819\u65e5 \u2013 1944\u5e7411\u670826\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u624b\u3002\u73cd\u91d1\u7d72\u4ee5\u5176\u7f3a\u4e4f\u7bc0\u594f\u611f\u3001\u97f3\u6e96\u8207\u6574\u9ad4\u6b4c\u5531\u6280\u5de7\u7684\u6b4c\u8072\u800c\u805e\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12491330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florence_Foster_Jenkins>,
        <http://viaf.org/viaf/12491330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52cef7e5-52d3-4ba1-8311-5f2c61653563>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Florence_Foster_Jenkins.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Florence_Foster_Jenkins.
doremus_artist:cb1a4d81-6365-369f-a8e9-b4f32888d638
owl:sameAs viaf:8605185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8605185>.
doremus_artist:cb997e17-230f-3885-a6b6-bda9cb2d8504
    dbp:birthPlace dbr:Kamianets-Podilskyi;
    rdfs:comment
        "5\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u30019\u6b73\u307e\u3067\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u30a4\u30b0\u30ca\u30c4\u30a3\u30fb\u30e4\u30f3\u30fb\u30d1\u30c7\u30ec\u30d5\u30b9\u30ad\u306e\u6ce8\u76ee\u3092\u6d74\u3073\u3001\u81ea\u5206\u306e\u9580\u4eba\u306b\u306a\u308b\u3088\u3046\u306b\u3068\u62db\u304b\u308c\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u4e21\u89aa\u304c\u3001\u606f\u5b50\u306f\u5e7c\u3059\u304e\u308b\u305f\u3081\u306b\u305d\u308c\u306b\u76f8\u5fdc\u3057\u304f\u306a\u3044\u3068\u5224\u65ad\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u5f53\u521d\u306f\u30ad\u30a8\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u308c\u3067\u30821904\u5e74\u306b\u306a\u308b\u3068\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30db\u30fc\u30ec\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u304c\u7e01\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u59b9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306b\u3088\u308b2\u53f0\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\uff08\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u3068\u306e\u5171\u6f14\uff09\u306b\u59cb\u307e\u308a\u3001\uff08\u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u306b\u3088\u308b\uff09\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u300b\u304c\u7d9a\u3044\u305f\u5f8c\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u5e7b\u60f3\u66f2\u300b\u3067\u7de0\u3081\u62ec\u3089\u308c\u305f\u3002 1929\u5e74\u306b\u6765\u65e5\u3057\u3066\u304b\u308915\u5e74\u9593\u65e5\u672c\u306b\u7559\u307e\u308a\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u306a\u3089\u3073\u306b\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30b7\u30ed\u30bf\u306b\u76f4\u63a5\u5b66\u3093\u3060\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u6c38\u4e95\u9032\u3001\u5712\u7530\u9ad8\u5f18\u3001\u85e4\u7530\u6674\u5b50\u3001\u7530\u4e2d\u5712\u5b50\u3001\u8c4a\u5897\u6607\u3001\u30a2\u30ca\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a7\u30c7\u30eb\u30cb\u30b3\u30d5\u3001\u677e\u8c37\u7a63\u304c\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u3066\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u3001\u5730\u5143\u306e\u653e\u9001\u5c40\u306e\u8981\u671b\u306b\u5fdc\u3048\u3066\u6570\u3005\u306e\u97f3\u6e90\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "Leo Sirota (May 4, 1885 - February 25, 1965) was a Jewish pianist born in Kamianets-Podilskyi, Podolskaya Guberniya, Russian Empire, now Ukraine. Leo Sirota began studying piano at the age of five. By the age of nine he was already giving concerts and came to the attention of Paderewski, who invited the boy to study with him. Sirota's parents, however, felt he was too young, and so he attended the conservatories in Kiev and, later, Saint Petersburg. However, in 1904 he went to Vienna to study with Ferruccio Busoni. Sirota died in 1965. His daughter was Beate Sirota Gordon."@en;
    owl:sameAs viaf:39577748;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Sirota>,
        <http://viaf.org/viaf/39577748>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Leo_Sirota.
doremus_artist:cc55062a-8609-31a5-9c8b-421dcb465b62
    dbp:birthPlace dbr:Cuneo;
    dbp:deathPlace dbr:Cuneo;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bruni. Antonio Bartolomeo Bruni, n\u00e9 le 28 janvier 1757 \u00e0 Coni, Pi\u00e9mont o\u00f9 il est mort le 6 ao\u00fbt 1821, est un violoniste, compositeur et chef d'orchestre italien."@fr,
        "Antonio Bartolomeo Bruni (* 28. Januar 1757 in Cuneo (Pi\u00e9mont); \u2020 6. August 1821 ebenda) war ein italienischer Violinist und Komponist der Klassik. Bruni war ein Sch\u00fcler von Gaetano Pugnani, laut F\u00e9tis m\u00f6glicherweise auch eines gewissen Spezzani. In Paris dirigierte er im Jahr 1780 das Orchester des Concert Spirituel. Er war Mitglied des Orchesters der Italienischen Oper, au\u00dferdem war er Mitherausgeber eines Journal de violon. Neben Giovanni Battista Viotti leitete er ab 1789 das Th\u00e9atre Monsieur. In den Jahren des Terrors nach der Franz\u00f6sischen Revolution war Bruni durch die Revolutionsgarden beauftragt, ein Inventar der enteigneten Musikinstrumente anzufertigen. Nach der Einf\u00fchrung des Premier Empire ernannte Kaiserin Jos\u00e9phine Bruni zu ihrem Ersten Violinisten."@de,
        "Antonio Bartolomeo Bruni (January 28, 1757 \u2013 August 6, 1821) was an Italian violinist, composer and conductor. Bruni was born and died in Cuneo, Italy. During most of his life he resided, played and composed in Paris."@en,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u0411\u0440\u0443\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Bartolomeo Bruni; 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1757 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u0443\u043d\u0435\u043e, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438\u044f \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1821 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru;
    owl:sameAs viaf:12407362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Bartolomeo_Bruni>,
        <http://viaf.org/viaf/12407362>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3af615ff-df52-49f5-81b7-5b28fc59d14c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Bartolomeo_Bruni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonio_Bartolomeo_Bruni.
doremus_artist:cd0d62a6-a198-3e74-9bc0-0e18cd0897dc
owl:sameAs viaf:42031157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031157>.
doremus_artist:cf586eca-5ebb-3c30-8ee0-13bb35c5a08c
    rdfs:comment
        "George Lynn (1915 \u2013 March 16, 1989) was an American composer, conductor, pianist, organist, singer, and music educator. A longtime member of the American Society of Composers, Authors and Publishers, his compositional output encompasses more than 200 orchestral and choral pieces; many of which have been performed by major American symphony orchestras like the Denver Symphony, the American Symphony Orchestra under Leopold Stokowski, and the Philadelphia Orchestra. He taught on the music faculties of several prominent American colleges, notably conducting several university choirs. Throughout his life he was active as a conductor, organist, and pianist for various church and community choirs."@en;
    owl:sameAs viaf:61738132;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Lynn_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/61738132>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Lynn_(composer)>.
doremus_artist:d0a3f823-92de-3145-a725-3e3d173f3938
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Alain Crepin (* 28. Februar 1954 in Mettet) ist ein belgischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Alain Crepin (Mettet in de buurt van Dinant, 28 februari 1954) is een Belgisch componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Alain Crepin (born 28 February 1954) is a Belgian saxophonist, composer, music educator and conductor. Crepin was born in Mettet near Dinant. He began his studies for saxophone, cello and piano at the Music Academy of Dinant. He studied at the Royal Conservatory of Brussels, and studied under Fran\u00e7ois Daneels, Roland Cardon, Yvon Duc\u00e8ne and Jacques Leduc As a composer, he has written numerous works for symphonic bands and orchestras and as a soloist or composer has featured on over 60 albums."@en,
        "Alain Crepin est un musicien belge n\u00e9 \u00e0 Mettet le 28 f\u00e9vrier 1954."@fr,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30d1\u30f3\uff08Alain Crepin, 1954\u5e742\u670828\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30e1\u30c6\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c0\u30cd\u30fc\u30eb\u3001\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30ab\u30eb\u30c9\u30f3\u3001\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30bb\u30fc\u30cc\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30c7\u30e5\u30c3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021975\u5e74\u304b\u30891981\u5e74\u307e\u3067\u5404\u56fd\u3067\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u30011984\u5e74\u3088\u308a\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u8ecd\u697d\u968a\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u30011985\u5e74\u3088\u308a\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u7a7a\u8ecd\u5439\u594f\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002 1981\u5e74\u3088\u308a\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37180820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Cr\u00e9pin>,
        <http://viaf.org/viaf/37180820>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Crépin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Crépin.
doremus_artist:d0dcaae4-28fd-3384-b38a-535b6b63db45
owl:sameAs viaf:60533718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60533718>.
doremus_artist:d12ef36b-33eb-3d22-92e1-1591d274e481
owl:sameAs viaf:121187594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121187594>.
doremus_artist:d16b9ca4-cbbc-3866-a517-1770585cc2f6
owl:sameAs viaf:34721187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34721187>.
doremus_artist:d1a22510-554c-3cd6-bdd3-eb16972121c0
owl:sameAs viaf:74061073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74061073>.
doremus_artist:d1b0d654-1fce-3ae9-86b0-5ea1469955ca
owl:sameAs viaf:80189673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80189673>.
doremus_artist:d25bbb34-b5bb-334f-a357-9fe9b0d1b531
owl:sameAs viaf:32263321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32263321>.
doremus_artist:d2689cf0-7d02-37bb-b430-a41440111bed
    dbp:birthPlace dbr:Minsk;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Boris Emmanou\u00eflovitch Kha\u00efkine (en russe : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u0439\u043a\u0438\u043d), n\u00e9 \u00e0 Minsk, alors Empire russe, le 26 octobre 1904 et mort \u00e0 Moscou le 10 mai 1978, \u00e9tait un chef d'orchestre sovi\u00e9tique. Il \u00e9tait directeur musical du Petit Op\u00e9ra de Leningrad de 1936 \u00e0 1943 avant de devenir chef principal du Th\u00e9\u00e2tre Kirov de 1944 \u00e0 1953. Il devint chef principal invit\u00e9 du Th\u00e9\u00e2tre Bolcho\u00ef en 1954. Kha\u00efkine est surtout connu pour ses deux enregistrements particuli\u00e8rement r\u00e9ussis de La Khovanchtchina de Modeste Moussorgski (1946, avec Leningrad et Mark Reizen ; 1972, avec Moscou et Irina Arkhipova), mais il a \u00e9galement enregistr\u00e9 la plupart des op\u00e9ras et ballets de Tcha\u00efkovski."@fr,
        "Boris Emmanuilovich Khaykin (Russian: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u0439\u043a\u0438\u043d; Belarusian: \u0411\u0430\u0440\u044b\u0441 \u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u0456\u043b\u0430\u0432\u0456\u0447 \u0425\u0430\u0439\u043a\u0456\u043d; 26 October [O.S. 13 October] 1904 \u2013 10 May 1978) was a Russian Jewish conductor who was named a People's Artist of the USSR in 1972."@en,
        "Boris Emmanuilovich Khaykin (em russo: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u0439\u043a\u0438\u043d; 26 de outubro de 1904 - 10 de maio de 1978) foi um maestro russo judeu que foi nomeado Artista do Povo da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica em 1972. Boris nasceu em Minsk, ent\u00e3o parte da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica (e hoje a capital da Bielorr\u00fassia). Ele estudou no Conservat\u00f3rio de Moscou, com Nikolai Malko e Saradzhev Konstantin. Ele foi diretor art\u00edstico da \u00d3pera de Leningrado no per\u00edodo 1936-1943 e maestro principal no Teatro Kirov em 1944 at\u00e9 1953, onde dirigiu a estreia da \u00f3pera Betrothal in a Monastery de Serguei Prokofiev em 3 de novembro de 1946. Ele se mudou para o Teatro Bolshoi, em 1954."@pt,
        "Boris Emmanuilowitsch Chaikin (russisch \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u0439\u043a\u0438\u043d, * 13. Oktoberjul./ 26. Oktober 1904greg. in Minsk, damals Russisches Kaiserreich, heute Wei\u00dfrussland; \u2020 10. Mai 1978 in Moskau) war ein sowjetischer Dirigent. Er ist vor allen Dingen f\u00fcr seine zwei hochgelobten Aufnahmen von Mussorgskis Chowanschtschina bekannt (1946, mit Mark Ossipowitsch Reisen; 1972, mit Irina Konstantinowna Archipowa), galt aber auch als gl\u00e4nzender Exponent der Opern und Ballette Tschaikowskis."@de,
        "Bor\u00eds Emmanuilovich Jaikin (en ruso, \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u0439\u043a\u0438\u043d; Minsk, 13 de octubre de 1904 \u2013 Mosc\u00fa, 10 de mayo de 1978) fue un director de orquesta jud\u00edo ruso nombrado Artista del pueblo de la URSS en 1972."@es,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u0301\u0439\u043a\u0438\u043d (1904\u20141978) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1972). \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0421. \u042d. \u0425\u0430\u0439\u043a\u0438\u043d\u0430."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a8\u30de\u30cc\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30cf\u30a4\u30ad\u30f3\uff08\u9732: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0430\u0439\u043a\u0438\u043d\u3001 Boris Emmanuilovich Khaykin\uff08Khajkin, Chaikin, Khaikin\uff09\u30011904\u5e7410\u670826\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a610\u670813\u65e5\uff09 \u30df\u30f3\u30b9\u30af - 1978\u5e745\u670810\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3002\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081972\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3002\u5f1f\u306f\u7269\u7406\u5b66\u8005\u3001\u96fb\u6ce2\u5929\u6587\u5b66\u8005\u306e\u30bb\u30df\u30e7\u30fc\u30f3\u30fb\u30cf\u30a4\u30ad\u30f3\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66654094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Khaykin>,
        <http://viaf.org/viaf/66654094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5f666b9-f277-4a61-8a10-253482c507cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Boris_Khaykin.
doremus_artist:d2899948-89ef-3c83-83ca-f506245900fc
owl:sameAs viaf:17422483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17422483>.
doremus_artist:d3afb2f8-fbde-322c-a86d-588c5dc598ce
owl:sameAs viaf:32261094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32261094>.
doremus_artist:d3cf27a4-5a32-3875-b80e-34bd977af1e9
    dbp:birthPlace re:Paris;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicole Louvier (n\u00e9e et morte \u00e0 Paris, 23 juin 1933 - 8 mars 2003) est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te, \u00e9crivaine, po\u00e8te et productrice fran\u00e7aise d'\u00e9missions culturelles."@fr;
    owl:sameAs viaf:71603544;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicole_Louvier>,
        <http://viaf.org/viaf/71603544>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicole_Louvier.
doremus_artist:d3e41441-2b61-31f1-90b7-4ff3b27034d7
    owl:sameAs viaf:34666251;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34666251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4198f92c-b6bb-4070-8104-b05a0b1912fc>.
doremus_artist:d44880d0-1e1a-3b98-a9af-9672c2ac38fa
owl:sameAs viaf:13498723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13498723>.
doremus_artist:d44e890b-42f4-349a-a22f-62125180eb13
    rdfs:comment
        "Jacques-Louis Battmann, n\u00e9 \u00e0 Masevaux le 25 ao\u00fbt 1818 et mort \u00e0 Dijon le 7 juillet 1886, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:29796344;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Louis_Battmann>,
        <http://viaf.org/viaf/29796344>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques-Louis_Battmann_1850.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Louis_Battmann.
doremus_artist:d4842de0-03e1-38e3-bed8-8f14ec8ff2b9
    owl:sameAs viaf:61731398;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/281506373>,
        <http://viaf.org/viaf/61731398>,
        <https://musicbrainz.org/artist/885ae336-ef63-465d-a0e7-bdc0a5b788e8>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d74b89d4-ae61-4508-a890-9343c617673a>.
doremus_artist:d4fd41cb-ee03-3c66-a391-66fabf87cc85
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Santo_André;
    rdfs:comment
        """Alfredo Jos\u00e9 da Silva (May 19, 1929 \u2013 March 4, 2010), popularly known as Johnny Alf, was a Brazilian musician, sometimes known as the "Father of Bossa Nova". Alf was born in Vila Isabel, Rio de Janeiro, and began playing piano at age 9. His father died when he was 3 and he was raised by his mother who worked as a maid to raise him. He attended Col\u00e9gio Pedro II, receiving support from his mother's employers. He played in nightclubs in the Copacabana neighborhood of Rio, where he was noticed by later bossa nova pioneers. His first single, "Falseta" was released in 1952, with a debut album following in 1961."""@en,
        "Alfredo Jos\u00e9 da Silva (R\u00edo de Janeiro, 19 de mayo de 1929 \u2014 Santo Andr\u00e9, 4 de marzo de 2010), conocido como Johnny Alf, fue un compositor, cantante y pianista brasile\u00f1o."@es,
        "Johnny Alf (eigentlich Alfredo Jos\u00e9 da Silva, * 19. Mai 1929 in Rio de Janeiro; \u2020 4. M\u00e4rz 2010 in S\u00e3o Paulo) war ein brasilianischer Musiker (Piano, Gesang) des Bossa Nova."@de,
        "Lo stile ritmato del suo pianismo ha influenzato schiere di cantanti e di strumentisti brasiliani. Il critico musicale Ruy Castro ha definito Johnny Alf \u00abil vero padre della bossa nova\u00bb, e in segno di apprezzamento da Jobim ricevette il nomignolo di \u201cGenialf\u201d."@it,
        "N\u00e9 Alfredo Jos\u00e9 da Silva \u00e0 Vila Isabel, pr\u00e8s de Rio de Janeiro, le 19 mai 1929, Johnny Alf est chanteur et pianiste, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des p\u00e8res m\u00e9connus de la bossa nova. Il est mort le 4 mars 2010 dans un h\u00f4pital de Santo Andr\u00e9, en banlieue de S\u00e3o Paulo, au Br\u00e9sil, dans un relatif oubli. La chanteuse Wanda Sa a rappel\u00e9 que Johnny Alf est le pr\u00e9curseur de la Bossa Nova, avant que ce genre musical se soit d\u00e9velopp\u00e9. S'il est reconnu comme une influence majeure par Tom Jobim et Jo\u00e3o Gilberto, il a en revanche rat\u00e9 le coche lorsque la bossa nova a connu un vif succ\u00e8s."@fr,
        "Perdeu o pai, cabo do ex\u00e9rcito, aos tr\u00eas anos de idade. Sua m\u00e3e trabalhava em casa de uma fam\u00edlia na Tijuca e o criou sozinha. Seus estudos de piano come\u00e7aram aos nove anos, com Geni Borges, amiga da fam\u00edlia para a qual sua m\u00e3e trabalhava. O compositor n\u00e3o tinha parentes. Vivia em um asilo em Santo Andr\u00e9. Seu \u00faltimo show foi em agosto de 2009, no Teatro do Sesi, em S\u00e3o Paulo, ao lado da cantora Ala\u00edde Costa. Faleceu aos 80 anos no hospital estadual M\u00e1rio Covas, em Santo Andr\u00e9 (SP), onde, durante tr\u00eas anos, se tratou de um c\u00e2ncer de pr\u00f3stata. Ele vivia em uma casa de repouso na cidade."@pt;
    owl:sameAs viaf:228385764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Alf>,
        <http://viaf.org/viaf/228385764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ae8b421-c988-491f-8ad0-8d0b169e5991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johnny_Alf.
doremus_artist:d64f3400-99c9-3366-93e4-37ae925330ed
    owl:sameAs viaf:19869662;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19869662>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de23e4ed-8e87-4655-b978-9bcd90bcf1fb>.
doremus_artist:d6b92b7b-d937-30f5-9f6c-adbd2fb65ce2
owl:sameAs viaf:39568757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568757>.
doremus_artist:d6f4335e-b1b0-3f67-b87a-75c16cb95547
owl:sameAs viaf:42051136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42051136>.
doremus_artist:d78f9af8-6fd7-38e3-a7b5-5579da5e9c69
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Piacenza_d'Adige>;
    dbp:deathPlace dbr:Langhe;
    rdfs:comment
        "Wladimiro Ganzarolli (January 9, 1932 \u2013 January 13, 2010) was an Italian operatic bass-baritone, particularly associated with Mozart and Rossini roles. Born in Venice, he studied in his native city at the Conservatorio di Musica Benedetto Marcello di Venezia with Iris Adami Corradetti. He made his debut at the Teatro Nuovo in Milan, as Mephisto in Faust, in 1958. The following year, he appeared at the Spoleto Festival in Donizetti's Il duca d'Alba, and at the Piccola Scala in Paisiello's Nina."@en;
    owl:sameAs viaf:34648576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wladimiro_Ganzarolli>,
        <http://viaf.org/viaf/34648576>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wladimiro_Ganzarolli.
doremus_artist:d95ad2b7-0e56-312c-95c5-1ce97d2c417b
    dbp:birthPlace dbr:Poole;
    rdfs:comment
        "Greg Lake (10 de novembro de 1947) \u00e9 um m\u00fasico ingl\u00eas. Foi um membro fundador do King Crimson e do Emerson Lake & Palmer. Algumas das mais belas can\u00e7\u00f5es do ELP s\u00e3o de sua autoria como Lucky Man, The Sage, From the Beginning e Still... You Turn Me On."@pt,
        "Greg Lake (Bournemouth, 10 november 1947) is een Brits rockmusicus. Hij speelt basgitaar en gitaar, hij zingt, schrijft en produceert muziek."@nl,
        "Greg Lake, w\u0142a\u015bc. Gregory Stuart Lake (ur. 10 listopada 1948 w Bournemouth) \u2013 brytyjski basista, gitarzysta, wokalista rockowy, kompozytor i producent znany z wyst\u0119p\u00f3w w progresywnych grupach King Crimson i Emerson, Lake and Palmer oraz kariery solowej."@pl,
        "Greg LakeFichier:LL-Greg4-2.jpg Greg Lake en 2005 Gregory Stuart Lake dit Greg, n\u00e9 le 10 novembre 1947 \u00e0 Poole, dans le comt\u00e9 du Dorset en Angleterre. Il est un bassiste guitariste chanteur, ainsi que auteur-compositeur et producteur britannique. Il est l'un des membres fondateurs des groupes rock progressif King Crimson et Emerson, Lake & Palmer. Il a aussi jou\u00e9 bri\u00e8vement avec le groupe Asia, en rempla\u00e7ant John Wetton, on peut le retrouver sur le DVD Asia in Asia enregistr\u00e9 lors d'un concert au Nippon Budokan Hall le 6 d\u00e9cembre 1983."@fr,
        """Gregory Stuart "Greg" Lake (born 10 November 1947) is an English singer, musician, songwriter and producer. He was a singer and bassist for King Crimson before becoming the bassist, guitarist, singer and lyricist for Emerson, Lake & Palmer. He also recorded as a solo artist, most notably scoring a major hit single in 1975 with "I Believe in Father Christmas"."""@en,
        "Gregory Stuart Lake (10 de noviembre de 1947, Dorset, Inglaterra, Reino Unido) es un bajista brit\u00e1nico de rock, adem\u00e1s de guitarrista, vocalista, compositor y productor, mejor conocido como miembro de King Crimson en su primera \u00e9poca, y fundador de Emerson, Lake & Palmer."@es,
        "Gregory Stuart \u201eGreg\u201c Lake (* 10. November 1947 in Poole, England) ist ein britischer Bassist, Gitarrist, S\u00e4nger, Songwriter und Produzent. Er wurde bekannt als Mitglied der Progressive-Rock-Bands King Crimson und Emerson, Lake and Palmer.Sein wohl bekanntestes selbstgeschriebenes Lied ist die Akustik-Ballade Lucky Man, die er noch w\u00e4hrend seiner Schulzeit schrieb."@de,
        "\u0413\u0440\u0435\u0433 \u041b\u0435\u0439\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Greg Lake, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0440\u0435\u0301\u0433\u043e\u0440\u0438 \u0421\u0442\u044e\u0301\u0430\u0440\u0442 \u041b\u0435\u0439\u043a, \u0430\u043d\u0433\u043b. Gregory Stuart Lake; 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1947, \u041f\u0443\u043b, \u0414\u043e\u0440\u0441\u0435\u0442, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a King Crimson \u0438 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Emerson, Lake and Palmer. \u041b\u0435\u0439\u043a\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u044b \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0438 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f. \u0423 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0440\u0430\u043d\u043e, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 ELP Lucky Man \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0435\u0449\u0451 \u0443\u0447\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435."@ru,
        "\u30b0\u30ec\u30c3\u30b0\u30fb\u30ec\u30a4\u30af\uff08Greg Lake\u30011947\u5e7411\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84964174;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Greg_Lake>,
        <http://viaf.org/viaf/84964174>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dartford-Greg9-4.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Greg_Lake.
doremus_artist:d95c5338-0b57-3a2e-a0e0-8976bb66b009
owl:sameAs viaf:117784684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117784684>.
doremus_artist:d9825027-30eb-3462-a2e9-cae855518795
    rdfs:comment
        "Robert Brubaker (* 1963 in Manheim, Pennsylvania, USA) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Robert Brubaker is an American operatic tenor. Born in Manheim, Pennsylvania, he is an alumnus of the Hartt College of Music. Robert Brubaker began his professional career as a baritone chorister with the New York City Opera. He left there 17 years later as a leading tenor,in La Boh\u00e8me as Rodolfo. Discography On DVD: Chairman Mao in Metropolitan Opera HD Live Production of Nixon In China, conducted by the composer, John Adams available on Nonesuch Golitzin in Khovanshchina at the Gran Teatre del Liceu in Barcelona available on Opus Arte On CD:"@en;
    owl:sameAs viaf:233396614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Brubaker_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/216160629>,
        <http://viaf.org/viaf/233396614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Brubaker_(tenor)>.
doremus_artist:d9bd366c-938b-373f-a058-b92e8e5e283b
owl:sameAs viaf:46331241; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46331241>.
doremus_artist:db15e6ac-2af2-3dd6-bfde-ebb29ee7786a
owl:sameAs viaf:26869779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26869779>.
doremus_artist:db2b3980-85ab-3072-90f8-322915c4c9c9
    dbp:birthPlace dbr:Minas_Gerais;
    rdfs:comment
        "Jo\u00e3o Bosco (* 13. Juli 1946 in Ponte Nova, Minas Gerais, Brasilien), eigentlich Jo\u00e3o Bosco de Freitas Mucci ist ein brasilianischer Komponist, S\u00e4nger und Gitarrist. Er ist sehr erfolgreich im Duo mit dem Texter Aldir Blanc und wurde bekannt als Interpret eigener Lieder."@de,
        "Jo\u00e3o Bosco (w\u0142a\u015bciwie Jo\u00e3o Bosco de Freitas Mucci, ur. 13 lipca 1946 w Ponte Nova) - brazylijski muzyk, piosenkarz, gitarzysta i kompozytor MPB."@pl,
        """Jo\u00e3o Bosco de Freitas Mucci, better known as Jo\u00e3o Bosco (Portuguese pronunciation: [\u02c8\u0292o\u00e3w \u02c8bosku]) is a noted Brazilian singer-songwriter with a distinctive style as a guitarist. In the 1970s he established his reputation in m\u00fasica popular Brasileira (Portuguese: "Brazilian pop music") alongside collaborator lyricist Aldir Blanc. His father was Lebanese."""@en,
        """Jo\u00e3o Bosco de Freitas Mucci, conocido como Jo\u00e3o Bosco (pronunciaci\u00f3n en portugu\u00e9s: [\u02c8\u0292o\u00e3w \u02c8bosku]) es un cantante brasile\u00f1o y compositor con un estilo distintivo como guitarrista. En los 1970s estableci\u00f3 su reputaci\u00f3n en la m\u00fasica popular brasile\u00f1a (portugu\u00e9s: "m\u00fasica de pop brasile\u00f1o") colaborando con el letrista Aldir Blanc. Su padre era liban\u00e9s."""@es,
        "Jo\u00e3o Bosco de Freitas Mucci, mais conhecido como Jo\u00e3o Bosco, (Ponte Nova, 13 de julho de 1946) \u00e9 um cantor, violonista e compositor brasileiro."@pt,
        "\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30dc\u30b9\u30b3\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u30bf\u30b9\u30fb\u30e0\u30c3\u30c1\uff08\u8461: Jo\u00e3o Bosco de Freitas Mucci\u30011946\u5e747\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306eMPB\u6b4c\u624b\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30dc\u30b9\u30b3\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44484424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jo\u00e3o_Bosco>,
        <http://viaf.org/viaf/44484424>,
        <https://musicbrainz.org/artist/150ffd99-a98e-486e-8c84-77d77f03747e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/João-Bosco.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:João_Bosco.
doremus_artist:db702197-3a54-3f86-9394-8d7fea89aaca
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Viadana,_Lombardy>;
    rdfs:comment
        "Lodovico Grossi da Viadana (Viadana, ca.1560 \u2013 Gualtieri, 2 mei 1627) was een Italiaans componist en monnik. Hij was een der eerste componisten van concerterende kerkmuziek. Volgens een 18e-eeuws document nam hij de naam Viadana toen hij bij de franciscanen intrad. Hij was maestro di cappella te Mantua en was later werkzaam in onder meer San Luca, Cremona en Concordia Sagittaria bij Veneti\u00eb en Bologna waar hij als diffinitor aangesteld was. Later moest hij vanwege ruzie met andere kloosterleden Viadana verlaten en vestigde zich eerst in Busseto en later in het klooster van San Andrea in Gualtieri, waar hij tot zijn dood bleef."@nl,
        "Lodovico Grossi da Viadana (auch Lodovico Viadana; * um 1560 in Viadana bei Parma; \u2020 2. Mai 1627 in Gualtieri) war ein italienischer Komponist und Mitglied des Franziskaner-Observanten-Ordens. Seine musikalische Wirkungszeit ist an der Schnittstelle der Renaissance zur Barockzeit."@de,
        "Lodovico Grossi da Viadana (n\u00e9 en 1560 \u00e0 Viadana, dans la province de Mantoue en Lombardie - mort le 2 mai 1627) \u00e9tait un compositeur italien de la fin du XVIe et du d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Lodovico Grossi da Viadana (usually Lodovico Viadana, though his family name was Grossi; c. 1560 \u2013 2 May 1627) was an Italian composer, teacher, and Franciscan friar of the Order of Friars Minor Observants. He was the first significant figure to make use of the newly developed technique of figured bass, one of the musical devices which was to define the end of the Renaissance and beginning of the Baroque eras in music."@en,
        "Lodovico Grossi da Viadana (usualmente Lodovico da Viadana, embora seu nome de fam\u00edlia seja Grossi; c. 1560\u20132 de maio de 1627) foi um compositor italiano, al\u00e9m de professor e frei franciscano da Ordem dos Frades Menores Observantes. Foi a primeira figura significativa a fazer uso da ent\u00e3o rec\u00e9m-desenvolvida t\u00e9cnica do baixo cont\u00ednuo, uma das t\u00e9cnicas de composi\u00e7\u00e3o que definiram o fim da Renascen\u00e7a e o come\u00e7o do Barroco em m\u00fasica."@pt,
        "Lodovico Grossi da Viadana fue un compositor italiano y fraile franciscano que naci\u00f3 en Viadana, un pueblo de la provincia de Mantua, alrededor del a\u00f1o 1560. Destac\u00f3 especialmente como autor de m\u00fasica religiosa y madrigales. Fue uno de los primeros compositores en utilizar la t\u00e9cnica del bajo continuo, elemento que iba a definir el final del Renacimiento y principios del Barroco. Muri\u00f3 en Gualtieri el 2 de mayo de 1627."@es,
        "\u041b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0301\u043a\u043e \u0412\u0438\u0430\u0434\u0430\u0301\u043d\u0430 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u043e \u0413\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438 \u0434\u0430 \u0412\u0438\u0430\u0434\u0430\u043d\u0430; \u0438\u0442\u0430\u043b. Lodovico Grossi da Viadana; \u043e\u043a. 1560, \u0412\u0438\u0430\u0434\u0430\u043d\u0430, \u2014 2 \u043c\u0430\u044f 1627, \u0413\u0443\u0430\u043b\u044c\u0442\u044c\u0435\u0440\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041c\u043e\u043d\u0430\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430. \u0421\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0438\u0430\u0434\u0430\u043d\u044b \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0442\u044b \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30ed\u30c9\u30f4\u30a3\u30b3\u30fb\u30f4\u30a3\u30a2\u30c0\u30fc\u30ca\uff08Lodovico (Grossi da) Viadana, 1560\u5e74\u9803 - 1627\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4f1a\u306e\u6258\u9262\u4fee\u9053\u58eb\u3002\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u6280\u6cd5\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u6570\u5b57\u4ed8\u304d\u30d0\u30b9\u306e\u6163\u7fd2\u3092\u5b9a\u7740\u3055\u305b\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u6ca1\u843d\u3068\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u8208\u9686\u3092\u6c7a\u5b9a\u3065\u3051\u305f\u6700\u521d\u306e\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3002\u672c\u6765\u306e\u82d7\u5b57\u306f\u30b0\u30ed\u30c3\u30b7\uff08Grossi\uff09\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u4f1d\u7d71\u7684\u306b\u51fa\u8eab\u5730\u304c\u59d3\u3067\u3042\u308b\u304b\u306e\u3088\u3046\u306b\u6271\u308f\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14959843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lodovico_Grossi_da_Viadana>,
        <http://viaf.org/viaf/14959843>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abd8e227-68ef-47e6-ad78-457e65c19b43>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lodovico_Grossi_da_Viadana.
doremus_artist:db804d64-7384-36e0-b342-faed7070abec
    rdfs:comment
        "Charles Dalmor\u00e8s (January 1, 1871 \u2013 December 6, 1939) was a French tenor. He enjoyed an international operatic career, singing to public and critical acclaim on both sides of the Atlantic during the first two decades of the 20th century."@en;
    owl:sameAs viaf:3210961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Dalmor\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/3210961>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Dalmorès.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Dalmorès.
doremus_artist:dc22a2d8-a4ea-3466-807f-b3ba7c36c2ed
owl:sameAs viaf:34666953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34666953>.
doremus_artist:dc3330da-d717-357b-98c4-10eb7a4cf018
    rdfs:comment
        "Milton Rosenstock (June 9, 1917, New Haven, Connecticut - April 24, 1992, New York City) was an American conductor, composer, and arranger. Trained at the Juilliard School, he was highly active as a musical director for Broadway musicals from 1942 through 1980; serving in that capacity for 29 productions, including the original productions of Gentlemen Prefer Blondes (1949), Can-Can (1953), Bells Are Ringing (1956), Stop the World \u2013 I Want to Get Off (1962), Oliver! (1963), Funny Girl (1964), and A Funny Thing Happened on the Way to the Forum (1972). He also composed the music for the 1973 revue Nash at Nine and worked as musical supervisor for the 1989 production of Meet Me in St. Louis; the latter of which was his last project on Broadway. In 1948 he won the Tony Award for Best Conductor"@en;
    owl:sameAs viaf:54336607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milton_Rosenstock>,
        <http://viaf.org/viaf/54336607>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad0de950-0a9a-4a8d-9125-f45cc521c7bd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Milton_Rosenstock.
doremus_artist:dc38ab67-73da-301b-8822-6d8fe3333391
    rdfs:comment
        "Werner Jacob, n\u00e9 le 4 mars 1938 \u00e0 Mengersgereuth-H\u00e4mmern (Thuringe) et mort le 23 mai 2006 \u00e0 Nuremberg, est un organiste et compositeur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:49408391;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Werner_Jacob>,
        <http://viaf.org/viaf/49408391>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Werner_Jacob.
doremus_artist:dc46d914-16a1-3eaa-aa1c-d64873090f10
    rdfs:comment
        "Mark Applebaum (born 1967 in Chicago, Illinois) is an American composer and associate professor of music composition and theory at Stanford University. He received his PhD in music composition from the University of California at San Diego where he studied with Brian Ferneyhough, Joji Yuasa, Rand Steiger, and Roger Reynolds. Prior to Stanford, Applebaum taught at UCSD, Mississippi State University, and Carleton College. He has received commissions from Betty Freeman, the Merce Cunningham Dance Company, the Fromm Foundation, the Kronos Quartet, the Paul Dresher Ensemble, Spoleto USA, the Vienna Modern Festival, Antwerp\u2019s Champ D\u2019Action, Festival ADEvantgarde in Munich, Zeitgeist, Manufacture (Tokyo), the St. Lawrence String Quartet, the Jerome Foundation, and the American Composers Forum."@en;
    owl:sameAs viaf:74157420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Applebaum>,
        <http://viaf.org/viaf/74157420>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mark_Applebaum_at_TEDx_Stanford_(7231657568).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mark_Applebaum.
doremus_artist:dfa30d54-9f8a-317b-afa9-567a9985a02d
owl:sameAs viaf:44630094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44630094>.
doremus_artist:e11035dd-68c4-3ad7-8be9-b86dbc2d893a
    dbp:birthPlace dbr:Poland;
    rdfs:comment
        "Krzysztof Urba\u0144ski (* 17. Oktober 1982 in Pabianice, Polen) ist ein polnischer Dirigent."@de,
        "Krzysztof Urba\u0144ski (Pabianice, ciudad de Polonia, 1982) es un director de orquesta. Trabaja con la Orquesta Sinf\u00f3nica de Trondheim desde el comienzo del a\u00f1o 2011, y es tambi\u00e9n director musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Indian\u00e1polis desde diciembre del mismo a\u00f1o."@es,
        "Krzysztof Urba\u0144ski (born 17 October 1982, Pabianice, Poland) is a Polish conductor and composer. Urba\u0144ski studied conducting at the Fryderyk Chopin University of Music in Warsaw, where his teachers included Antoni Wit. In 2007, he won First Prize of the Prague Spring International Conducting Competition, and also graduated from the Chopin Music Academy, Warsaw in the same year. He subsequently served as an assistant conductor to the Warsaw Philharmonic Orchestra, from 2007 to 2009. Urba\u0144ski and his wife Joanna maintain residences in Warsaw and in Indianapolis."@en,
        "\u30af\u30b7\u30b7\u30e5\u30c8\u30d5\u30fb\u30a6\u30eb\u30d0\u30f3\u30b9\u30ad\uff08Krzysztof Urba\u0144ski, 1982\u5e7410\u670817\u65e5- \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:164935190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krzysztof_Urbanski>,
        <http://viaf.org/viaf/164935190>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Krzysztof_Urbanski.
doremus_artist:e1443933-572d-3d1c-894f-e5a704aa3bcc
owl:sameAs viaf:54332530; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54332530>.
doremus_artist:e247fab9-6437-36fd-b5b3-7e8631c8e123
    dbp:birthPlace dbr:Astrakhan;
    dbp:deathPlace dbr:Sochi;
    rdfs:comment
        "Valeria Vladimirovna Barsova (Astrakhan, 13 June 1892 \u2013 Sochi, 13 December 1967) was a Russian operatic soprano, one of the leading lyric-coloratura sopranos of the first half of the 20th century in Russia."@en,
        "Valeria Vladimirovna Barsova (en russe : \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0441\u043e\u0432\u0430), n\u00e9e Vladimirova le 13 juin 1892 \u00e0 Astrakhan (Empire russe) et morte le 13 d\u00e9cembre 1967 \u00e0 Sotchi (Union sovi\u00e9tique), est une chanteuse soprano lyrique colorature russe et sovi\u00e9tique. Elle fut nomm\u00e9e artiste du Peuple d'URSS en 1937 et re\u00e7ut le prix Staline de premi\u00e8re classe en 1941."@fr,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0301\u0440\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0301\u0440\u0441\u043e\u0432\u0430 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0438 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 \u041a\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430; 1892\u20141967) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1941). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1937)."@ru;
    owl:sameAs viaf:54341809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valeria_Barsova>,
        <http://viaf.org/viaf/54341809>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Valeria_Barsova.
doremus_artist:e2be8caa-329f-38ce-a88f-e7ffcdbf5e16
    owl:sameAs viaf:76510016;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76510016>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6ac2c3d-33f6-4b90-96d6-a7cfbb57c19c>.
doremus_artist:e2f1e5c9-bd7a-38bd-bf04-0729c4ea3f0c
owl:sameAs viaf:24791074; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24791074>.
doremus_artist:e31fc254-dcb1-34c4-bba0-0957d1ea63c9
owl:sameAs viaf:27387834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27387834>.
doremus_artist:e3f31c78-febc-3b1c-ba23-ed06cb62884f
owl:sameAs viaf:47025218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025218>.
doremus_artist:e467976e-d9ce-3e57-8692-093e915b69a8
    rdfs:comment
        "Jorge Mester (Ciudad de M\u00e9xico, 10 de abril de 1935) es un director de orquesta y violinista mexicano de ascendencia h\u00fangara."@es,
        "Jorge Mester (born April 10, 1935, Mexico City) is a Mexican conductor of Hungarian ancestry."@en,
        "\u0425\u043e\u0440\u0445\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Jorge Mester; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1935, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0443 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 (\u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0434\u043e\u043b\u0433\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1955 \u0433. \u0441 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0438. \u0412 1967\u20141979 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041b\u0443\u0438\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 70 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 (\u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u043f\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u0430, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041a\u0451\u0445\u043b\u0438\u043d, \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447, \u041f\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0434\u0440.). \u0412 1968 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041d\u0430\u0443\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u0412 1984\u20142004 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041f\u0430\u0441\u0430\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0432 2006 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0443\u0438\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440."@ru,
        "\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30e1\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Jorge Mester\u30011935\u5e744\u670810\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e2\u30ec\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d0\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002 1955\u5e74\u306b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u30011958\u5e74\u306b\u306f\u6bcd\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u30021969\u5e74\u304b\u308910\u5e74\u9593\u306b\u6e21\u3063\u3066\u30eb\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021970\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30b9\u30da\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u30011984\u5e74\u304b\u30892010\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30b5\u30c7\u30ca\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30d1\u30b5\u30c7\u30ca\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u306e\u9593\u30011998\u5e74\u304b\u3089\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u517c\u4efb\u3057\u30012004\u5e74\u304b\u3089\u30cd\u30a4\u30d7\u30eb\u30ba\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022006\u5e74\u304b\u30892013\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30eb\u30a4\u30f4\u30a3\u30eb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u518d\u3073\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74043994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorge_Mester>,
        <http://viaf.org/viaf/74043994>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ea75c9f-7374-4ff4-8775-b3bac751ce36>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jorge_Mester.
doremus_artist:e495ccb2-7db8-3a79-b8fa-cd885599d93c
    rdfs:comment
        "Phillip Joll is a Welsh operatic baritone known for his portrayal of Wotan in Wagner's Der Ring des Nibelungen. Born 14 March 1954 in Merthyr Tydfil, Joll was a pupil at Cyfarthfa High School, before joining the Royal Northern College of Music. He graduated from the National Opera Studio in London. He appears in a wide variety of roles in the German and Italian repertoire in such roles as Simon Boccanegra, Falstaff, Rigoletto, Tonio in Pagliacci, and Wozzeck."@en;
    owl:sameAs viaf:101611000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phillip_Joll>,
        <http://viaf.org/viaf/101611000>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Phillip_Joll.
doremus_artist:e585d316-204e-3c02-9857-8b3d0f080e65
owl:sameAs viaf:231598305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231598305>.
doremus_artist:e5cb572b-33e8-3f2e-a807-4d17653b7d1d
owl:sameAs viaf:19161036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19161036>.
doremus_artist:e769b87d-dc7d-3333-bfc7-92a4695fe02a
owl:sameAs viaf:118770869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118770869>.
doremus_artist:e7878fd6-9f69-3a19-a179-bdd58b88e3ac
    rdfs:comment
        "Cooper \u00e8 noto soprattutto quale interprete di composizioni per tastiera di Bach e Mozart, e come direttore di esecuzioni con strumenti storici di musica del Rinascimento, musica barocca, musica del classicismo e musica romantica."@it,
        "Gary Cooper (n\u00e9 en 1968) est un chef d'orchestre anglais, \u00e9galement clavi\u00e9riste, sp\u00e9cialiste du clavecin et du pianoforte. Il est connu comme interpr\u00e8te de la musique pour clavier de Bach et de Mozart et comme \u00e9tant un chef historiquement inform\u00e9 des interpr\u00e9tations de la musique de la Renaissance, du Baroque et des p\u00e9riodes Classique et Romantique."@fr,
        "Gary Cooper is an English conductor and classical keyboardist who specialises in the harpsichord and fortepiano. He is known as an interpreter of the keyboard music of Bach and Mozart, and as a conductor of historically informed performances of music from the Renaissance, Baroque, Classical and Romantic periods."@en;
    owl:sameAs viaf:107041114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Cooper_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/107041114>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Gary_Cooper_(musician)>.
doremus_artist:e7cd9669-96b1-3fd4-9fd4-dce188a7041c
    rdfs:comment
        "John McCutcheon (born August 14, 1952) is an American folk music singer-songwriter and multi-instrumentalist who has produced 34 albums since the 1970s. He is regarded as a master of the hammered dulcimer, and is also proficient on many other instruments including guitar, banjo, autoharp, mountain dulcimer, fiddle, and jawharp."@en;
    owl:sameAs viaf:3891564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McCutcheon>,
        <http://viaf.org/viaf/122270497>,
        <http://viaf.org/viaf/3891564>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cd4d43c-68bb-4e91-9de8-596470e413ed>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_McCutcheon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_McCutcheon.
doremus_artist:e7d96cdf-afdb-38a7-be69-b1e17bb11372
    rdfs:comment
        "Valery  Arzoumanov (n\u00e9 pr\u00e8s de Vorkouta, R\u00e9publique des Komis, en 1944) est compositeur russe. Il est actuellement professeur d'analyse et de d\u00e9chiffrage honoraire au CRR de Rouen et r\u00e9side \u00e0 Eu, en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:115868824;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Valery_Arzoumanov>,
        <http://viaf.org/viaf/115868824>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valery_Arzoumanov.
doremus_artist:e7e10e41-8e5a-3850-b596-3e13c2f39f2d
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Yu Kosuge (\u5c0f\u83c5 \u512a Kosuge Y\u016b) (born 1983) is a Japanese classical pianist. Kosuge was born in Tokyo, Japan in 1983. At the age of four, she entered Tokyo University of the Arts, having been selected under a programme aimed at providing specialist education to gifted children. At the age of nine, she made her orchestral debut, playing with the Tokyo New City Orchestra."@en,
        "\u5c0f\u83c5 \u512a\uff08\u3053\u3059\u3052 \u3086\u3046\u30011983\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u6771\u4eac\u751f\u307e\u308c\u306e\u5973\u6027\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:48981849;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yu_Kosuge>,
        <http://viaf.org/viaf/48981849>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yu_Kosuge.
doremus_artist:e850b39c-7146-35c5-b4ab-3d7c4544a176
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        """Jannick "Janik" Top is a French bass player and composer, born in Marseille. Top plays the electric bass and the cello. In the 1970s, he was a lead member of the influential zeuhl band Magma, along with Christian Vander and Didier Lockwood. In 1977-1980 he played in the popular electronic project Space."""@en,
        "Jannick Top (Marseille, 4 oktober 1947) is een Frans bassist, componist, arrangeur en producer. Hij volgde op het conservatorium in Nice een klassieke opleiding: piano, cello, orkestdirectie, maar koos nadien voor de moderne muziek. Met de drummer Vincent S\u00e9no richtte hij een groep op waarin hij contrabas speelde. Hij maakte deel uit van Troc en van mei 1973 tot oktober 1974 van Magma onder de naam Wahrgenuhr. Voor Magma componeerde hij De Futura. Hoewel hij maar een relatief korte tijd bij Magma was, is deze periode van grote invloed op hem geweest. Zijn naam blijft verbonden met het verschijnsel Zeuhl. Nadien vormde hij met Christian Vander en Beno\u00eet Widemann de band Fusion. Ook componeerde hij voor deze band."@nl,
        """Jannick TopFichier:Jannick Top.jpg Jannick Top en concert \u00e0 Nice, avec le groupe "Troc", en novembre 2011 Jannick Top est un compositeur, arrangeur, bassiste et violoncelliste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 4 octobre 1947."""@fr,
        "Jannick Yves Top (* 4. Oktober 1947 in Marseille) ist ein franz\u00f6sischer Fusionmusiker (Bass, Cello, Arrangement, Komposition)."@de;
    owl:sameAs viaf:51876761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jannick_Top>,
        <http://viaf.org/viaf/51876761>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d37d0870-f6cc-4f17-8d84-353429665794>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jannick_Top.
doremus_artist:e87cbd72-6869-3ee5-95ae-c966bdd28f17
    rdfs:comment
        "Marie-Elizabeth Cl\u00e9ry (oder Duverge-Cl\u00e9ry), geborene Du Verger oder Du Verge (* 1761; \u2020 nach 1795), war eine franz\u00f6sische Harfenistin und Komponistin."@de,
        "Marie-Elizabeth Cl\u00e9ry (or Mme Duverge-Cl\u00e9ry) n\u00e9e Du Verger or Du Verge (b. 1761, d. after 1795) was a French harpist and composer. She was probably born in Paris and became a harpist in the court of Marie-Antoinette. After her marriage to Jean-Baptiste Cant-Hanet dit Cl\u00e9ry, she published three sonatas for harp accompanied by violin, Trois Sonates pour La Harpe ou Piano-forte avec Accompagnement de Violon (1785)."@en;
    owl:sameAs viaf:68083857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Elizabeth_Cl\u00e9ry>,
        <http://viaf.org/viaf/68083857>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marie-Elizabeth_Cléry.
doremus_artist:e8bd6726-b95b-329c-a5e2-51f3a8da0a08
owl:sameAs viaf:47025772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025772>.
doremus_artist:e8dde05a-c641-36f1-ad80-3c00de22da7f
owl:sameAs viaf:29766875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29766875>.
doremus_artist:e916f612-3abe-3073-9310-09abe7870c07
owl:sameAs viaf:68446062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68446062>.
doremus_artist:e93f3717-6ebb-3471-abba-f14a906d4b19
owl:sameAs viaf:21425502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21425502>.
doremus_artist:e957f16a-90e4-346e-ae98-e226fca56b84
owl:sameAs viaf:2726574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2726574>.
doremus_artist:e9f89474-adf7-3070-a0d6-a6b179ca44f3
owl:sameAs viaf:39599478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39599478>.
doremus_artist:ea5de04b-8171-3eb6-88d6-5c94c6b326f6
owl:sameAs viaf:145970907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/145970907>.
doremus_artist:eac6ba46-334e-3cae-be46-e8f241228f2f
owl:sameAs viaf:49487848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49487848>.
doremus_artist:eae4add1-ac88-353e-ad72-8391e86d1a84
    owl:sameAs viaf:49413342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Mena>,
        <http://viaf.org/viaf/49413342>,
        <https://musicbrainz.org/artist/921ce095-23f2-4f60-b4b2-52ef549aa6ad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gabriel_Mena.
doremus_artist:eaf0c572-c0d2-3f23-be91-1215d00e89e4
    rdfs:comment
        "Le chanoine Henri Carol (18 janvier 1910 \u00e0 Montpellier - 23 septembre 1984 \u00e0 Mont\u00e9limar) est un organiste, improvisateur, chef de ch\u0153ur, compositeur, et professeur d'orgue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:102398603;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Carol>,
        <http://viaf.org/viaf/102398603>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Carol.
doremus_artist:eb16ba62-295a-319c-8f25-ee8b08b56b86
owl:sameAs viaf:79178522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79178522>.
doremus_artist:eb2576d2-8703-39a5-a2f8-aeda33b93525
owl:sameAs viaf:9411487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9411487>.
doremus_artist:eb6faf19-bad5-3345-a881-19b3d5d4fc9c
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Joly Braga Santos (Lisboa, 14 de maio de 1924 \u2014 Lisboa, 18 de julho de 1988) foi um compositor de m\u00fasica erudita e maestro portugu\u00eas. Durante a sua vida, que terminou quando estava no m\u00e1ximo da sua criatividade, escreveu seis sinfonias."@pt,
        "Jos\u00e9 Manuel Joly Braga Santos (* 14. Mai 1924 in Lissabon; \u2020 18. Juli 1988 ebenda) war ein portugiesischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Jos\u00e9 Manuel Joly Braga Santos (Lisboa, 14 de mayo de 1924 - ib\u00eddem, 18 de julio de 1988) fue un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica y director de orquesta portugu\u00e9s. Estudi\u00f3 viol\u00edn y composici\u00f3n en el Conservatorio Nacional de Lisboa, y fue disc\u00edpulo de Lu\u00eds de Freitas Branco, y tras la Segunda Guerra Mundial, estudi\u00f3 direcci\u00f3n de orquesta, fuera de su pa\u00eds con Hermann Scherchen y Antonino Votto, y composici\u00f3n con Virgilio Mortari. Su estilo musical evolucion\u00f3 de una acusada tendencia modal en su juventud a un mayor cromatismo en su madurez. Escribi\u00f3 seis sinfon\u00edas, tres \u00f3peras, m\u00fasica de c\u00e1mara para diversas agrupaciones de instrumentos, m\u00fasica cinematogr\u00e1fica y m\u00fasica coral sobre textos de diversos poetas portugueses y espa\u00f1oles, desde Lu\u00eds de Camoens hasta Garcilaso de la Vega."@es,
        "Jos\u00e9 Manuel Joly Braga Santos, ComSE (Portuguese pronunciation: [\u0292\u0254\u02c8li \u02c8b\u027ea\u0261\u0250 \u02c8s\u0250\u0303tu\u0283]; May 14, 1924 \u2013 July 18, 1988) was a Portuguese composer and conductor, who was born and died in Lisbon. He wrote six symphonies."@en,
        "Jos\u00e9 Manuel Joly Braga Santos, ComSE (n\u00e9 le 14 mai 1924 \u00e0 Lisbonne \u2013 mort le 18 juillet 1988 dans la m\u00eame ville) est un compositeur et chef d'orchestre portugais. Il a \u00e9crit six symphonies."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30ea\u30fb\u30d6\u30e9\u30ac\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\uff08Joly Braga Santos\u30011924\u5e745\u670814\u65e5 - 1988\u5e747\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u51fa\u8eab\u30026\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u521d\u671f\u306e4\u66f2\u306f\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u66f8\u5f0f\u306b\u3088\u3063\u3066\u3044\u308b\u304c\u30011960\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f2\u66f2\u306f\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u66f8\u6cd5\u3092\u96e2\u308c\u3066\u534a\u97f3\u968e\u4e3b\u7fa9\u3068\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u63a1\u7528\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5168\u4f53\u306e\u69d8\u5f0f\u306f\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3088\u308a\u3082\u8fd1\u4ee3\u97f3\u697d\u306b\u91cd\u307f\u3092\u7f6e\u304f\u3002\u4ed6\u306b3\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30684\u3064\u306e\u5354\u594f\u66f2\uff08\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30c1\u30a7\u30ed\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306e\uff09\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117204476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joly_Braga_Santos>,
        <http://viaf.org/viaf/117204476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1b16dd4-f47b-45fb-b795-e96612c11828>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joly_Braga_Santos.
doremus_artist:eb9a1046-f763-3127-9eb4-69021875ba53
    dbp:birthPlace dbr:Austria-Hungary;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0648\u062a\u0648 \u0628\u0631\u064a\u0645\u0646\u063a\u0631 (5 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1905-23 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1986) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "Dotato di uno stile crudo e visionario, Otto Preminger \u00e8 stato uno dei registi pi\u00f9 originali e innovatori del suo tempo."@it,
        "Otto Ludwig Preminger (* 5. Dezember 1905 in Wiznitz, Bukowina, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 23. April 1986 in New York City, USA) war ein \u00f6sterreichisch-amerikanischer Filmregisseur, Filmproduzent, Schauspieler, Theaterregisseur und Theaterdirektor."@de,
        "Otto Ludwig Preminger (English pronunciation: /\u02c8pr\u025bm\u0259nd\u0292\u026ar/, German pronunciation: [\u02c8pre\u02d0mi\u014b\u0250]; 5 December 1905 \u2013 23 April 1986) was an Austrian American theatre and film director. He is known for directing over 35 feature films in a five-decade career after leaving the theatre. He first gained attention for film noir mysteries such as Laura (1944) and Fallen Angel (1945), while in the 1950s and '60s, he directed a number of high-profile adaptations of popular novels and stage works. Several of these later films pushed the boundaries of censorship by dealing with topics which were then taboo in Hollywood, such as drug addiction (The Man with the Golden Arm, 1955), rape (Anatomy of a Murder, 1959) and homosexuality (Advise & Consent, 1962). He was twice nominated for the Academy Award for B"@en,
        "Otto Ludwig Preminger (Wiznitz, 5 december 1905 \u2013 New York, 23 april 1986) was een Oostenrijks-Amerikaans filmregisseur, producer en acteur. Hij werd bekend met gestileerde misdaadfilms zoals Laura (1944) en Fallen Angel (1945) en maakte meer dan 50 lange speelfilms."@nl,
        "Otto Ludwig Preminger (n. Wiznitz; 5 de diciembre de 1905 - f. Nueva York; 23 de abril de 1986) fue un director de cine estadounidense de origen judeo-austr\u00edaco. Es considerado uno de los primeros directores que quebrantaron la censura en los Estados Unidos."@es,
        "Otto Ludwig Preminger est un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain d'origine autrichienne, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1905 \u00e0 Wiznitz (en Autriche-Hongrie, aujourd'hui en Ukraine), et mort le 23 avril 1986 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Otto Preminger (Viena, 5 de dezembro de 1905 \u2014 Nova Iorque, 23 de abril de 1986) foi um produtor e diretor de cinema austr\u00edaco e que atuou nos Estados Unidos."@pt,
        "Otto Preminger (ur. 5 grudnia 1905 w Wy\u017cnicy, zm. 23 kwietnia 1986 w Nowym Jorku) \u2013 austriacki aktor i ameryka\u0144ski re\u017cyser filmowy. Z jego re\u017cyserskiego dorobku do dzi\u015b ceniony jest przede wszystkim film Anatomia morderstwa[potrzebny przypis]. Urodzi\u0142 si\u0119 w Wy\u017cnicy w znanej rodzinie. Jego ojciec by\u0142 cesarsko-kr\u00f3lewskim prokuratorem. Zar\u00f3wno Otto jak i jego brat Ingo studiowali prawo na uniwersytecie w Wiedniu. Kasowe sukcesy odnios\u0142y obrazy Witaj smutku (1958) (na podstawie powie\u015bci Fran\u00e7oise Sagan), Exodus (1960), Czynnik ludzki (1979) (na podstawie powie\u015bci Grahama Greene'a)."@pl,
        "\u041e\u0301\u0442\u0442\u043e \u041b\u044e\u0301\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041f\u0440\u0435\u0301\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440 (\u0438\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Otto Ludwig Preminger; 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1905, \u0412\u0438\u0436\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1986, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 1930-70-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0417\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b, \u043f\u0440\u043e\u0434\u043b\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u043f\u044f\u0442\u044c \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439, \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 40 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u043d\u0443\u0430\u0440 \u00ab\u041b\u043e\u0440\u0430\u00bb (1944), \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0438\u044f \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0443\u0430\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u041f\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u00bb (1945) \u0438 \u00ab\u0422\u0430\u043c, \u0433\u0434\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0440\u043e\u0442\u0443\u0430\u0440\u00bb (1950)."@ru,
        "\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30df\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\uff08Otto Preminger, 1905\u5e7412\u67085\u65e5 - 1986\u5e744\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u751f\u307e\u308c\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3 - 1960\u5e74\u4ee3\u306e\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29539444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Preminger>,
        <http://viaf.org/viaf/29539444>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otto_Preminger_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Otto_Preminger.
doremus_artist:ebbc12c8-c6e1-3e6f-b2ca-0750f7fafc21
    owl:sameAs viaf:59318716;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59318716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/61f15303-34e8-4543-aca3-8283f729b6ef>.
doremus_artist:ebdae778-e51d-3d9a-afc1-a83cd66b0b7c
    dbp:birthPlace dbr:Burnley;
    rdfs:comment
        "Grande interprete shakespeariano, tra i maggiori viventi, \u00e8 noto al grande pubblico soprattutto per il ruolo di Magneto nella saga cinematografica degli X-Men e per quello di Gandalf nelle trilogie cinematografiche de Il Signore degli Anelli e Lo Hobbit dirette da Peter Jackson. Nel 1999 riceve una candidatura all'Oscar al miglior attore protagonista per Demoni e dei e nel 2002 all'Oscar al miglior attore non protagonista per Il Signore degli Anelli - La Compagnia dell'Anello. Ha vinto un Golden Globe, due Tony Awards e tre Drama Desk Awards."@it,
        "Ian McKellen, n\u00e9 le 25 mai 1939 \u00e0 Burnley (Lancashire), est un acteur britannique. Actif tant dans le th\u00e9\u00e2tre classique et contemporain qu'au cin\u00e9ma, il est \u00e9galement connu pour son militantisme en faveur des droits des personnes LGBT. Malgr\u00e9 une carri\u00e8re plut\u00f4t \u00e9clectique, il est surtout connu du grand public pour le r\u00f4le de Gandalf dans les trilogies Le Seigneur des anneaux et Le Hobbit de Peter Jackson, ainsi que pour celui de Magn\u00e9to dans les films X-men. Il est chevalier commandeur dans l'ordre de l'Empire britannique et membre de l'ordre des compagnons d'honneur."@fr,
        "Ian Murray McKellen (ur. 25 maja 1939 w Burnley) \u2013 brytyjski aktor teatralny i filmowy oraz scenarzysta. Obsadzany zar\u00f3wno w rolach szekspirowskich, jak i w filmach akcji. Nominowany do Oskara, kawaler Orderu Imperium Brytyjskiego. Jest homoseksualist\u0105 oraz aktywist\u0105 na rzecz praw LGBT. Znany jest przede wszystkim z roli Gandalfa w W\u0142adcy Pier\u015bcieni i Hobbicie. 29 sierpnia 2012 roku wyst\u0105pi\u0142 w ceremonii otwarcia XIV Letnich Igrzysk Paraolimpijskich w Londynie."@pl,
        "Sir Ian Murray McKellen (Burnley, 25 de mayo de 1939) es un actor brit\u00e1nico de teatro y cine, nominado al \u00d3scar en dos ocasiones y ganador de los premios Globo de Oro y Tony. Su labor ha abarcado g\u00e9neros de Shakespeare y moderno teatro popular a la fantas\u00eda y ciencia ficci\u00f3n. Sus papeles m\u00e1s conocidos han sido en obras de teatro de Shakespeare y en pel\u00edculas de gran \u00e9xito, como las pel\u00edculas de X-Men, El Se\u00f1or de los Anillos, El hobbit y en el pol\u00e9mico fen\u00f3meno mundial El c\u00f3digo Da Vinci."@es,
        "Sir Ian Murray McKellen, CH, CBE (* 25. Mai 1939 in Burnley, Lancashire, England) ist ein britischer Schauspieler. Als erfolgreicher Theaterschauspieler in London und am Broadway wurde er mit sechs Laurence Olivier Awards und einem Tony Award ausgezeichnet. Als Filmdarsteller erreichte er dagegen erst ab den 1990er Jahren gr\u00f6\u00dfere Bekanntheit, unter anderem als Gandalf bei den Trilogien Der Herr der Ringe und Der Hobbit sowie als Magneto in der X-Men-Reihe."@de,
        "Sir Ian Murray McKellen, CH, CBE (Burnley (Noord-Engeland), 25 mei 1939) is een Engels acteur. McKellen is bij het grote publiek vooral bekend van zijn rol als Magneto in de vijf X-Men films, en als tovenaar Gandalf in de trilogie\u00ebn The Lord of the Rings en The Hobbit. Ook speelt hij de rol van Sir Leigh Teabing in de film The Da Vinci Code. In 1991 werd McKellen Sir Ian McKellen, toen hij geridderd werd als erkenning voor zijn bijdrage aan de theaterwereld."@nl,
        "Sir Ian Murray McKellen, CH, CBE (Burnley, Lancashire, 25 de maio de 1939) \u00e9 um ator ingl\u00eas de teatro e cinema. Tornou-se especialmente conhecido pelo grande p\u00fablico ap\u00f3s atuar como Gandalf nas franquias O Senhor dos An\u00e9is e O Hobbit e como o vil\u00e3o Magneto em X-men."@pt,
        "Sir Ian Murray McKellen, CH, CBE (born 25 May 1939) is an English actor. He is the recipient of six Laurence Olivier Awards, a Tony Award, a Golden Globe Award, a Screen Actors Guild Award, a BIF Award, two Saturn Awards, four Drama Desk Awards and two Critics' Choice Awards. He has also received two Academy Award nominations, four BAFTA nominations and five Emmy Award nominations."@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0418\u0301\u044d\u043d \u041c\u0430\u0301\u0440\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0301\u043b\u043b\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Ian Murray McKellen; \u0440\u043e\u0434. 25 \u043c\u0430\u044f 1939, \u0411\u0435\u0440\u043d\u043b\u0438, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0448\u0438\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0448\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430. \u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u0441\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044e \u0432 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0431\u044e\u0434\u0436\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445 (\u041c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u043e \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u00ab\u041b\u044e\u0434\u0438 \u0418\u043a\u0441\u00bb, \u0413\u044d\u043d\u0434\u0430\u043b\u044c\u0444 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u0445 \u00ab\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u0438\u043d \u043a\u043e\u043b\u0435\u0446\u00bb \u0438 \u00ab\u0425\u043e\u0431\u0431\u0438\u0442\u00bb)."@ru,
        "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0625\u064a\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0644\u064a\u0646\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0648\u0644\u062f \u0628\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e 25 \u0645\u0627\u064a\u0648 1939 \u0648 \u0645\u0646 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0648 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a\u0647 \u0648 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u060c \u0641\u0627\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062a\u0648\u0646\u064a\u060c \u0648 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062c\u0648\u0644\u062f\u0646 \u062c\u0644\u0648\u0628\u060c \u0648 \u0631\u064f\u0634\u062d \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0631\u0634\u062d \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0645\u0631\u0627\u062a \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u060c \u0648 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u062e\u0645\u0633 \u0645\u0631\u0627\u062a \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a\u060c \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0644\u064a\u0646 \u062a\u062a\u0631\u0627\u0648\u062d \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0646\u062a\u0627\u0632\u064a\u0627 \u0648 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a. \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u062a\u0623\u062f\u064a\u062a\u0647 \u062f\u0648\u0631 \u062c\u0627\u0646\u062f\u0627\u0644\u0641 \u0641\u064a \u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u062e\u0648\u0627\u062a\u0645 \u0648 \u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0628\u064a\u062a\u060c \u0648 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0634\u064a\u0641\u0631\u0629 \u062f\u0627 \u0641\u064a\u0646\u0634\u064a."@ar,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30de\u30fc\u30ec\u30a4\u30fb\u30de\u30c3\u30b1\u30e9\u30f3\uff08Sir Ian Murray McKellen, CBE, 1939\u5e745\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u821e\u53f0\u3068\u6620\u753b\u306e\u4e21\u65b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u307e\u305f\u30b2\u30a4\u306e\u6a29\u5229\u64c1\u8b77\u30ad\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u6069\u00b7\u9ea5\u514b\u9023\u7235\u58eb\uff0cCH\uff0cCBE\uff08Sir Ian McKellen\uff0c1939\u5e745\u670825\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u570b\u7537\u6f14\u54e1\uff0c\u88ab\u8b7d\u70ba\u662f\u82f1\u570b\u6700\u5091\u51fa\u7684\u6f14\u54e1\u4e4b\u4e00\u3002 \u4f0a\u6069\u00b7\u9ea5\u514b\u9023\u7684\u6232\u8def\u751a\u5ee3\uff0c\u5305\u62ec\u5728\u821e\u53f0\u4e0a\u6f14\u51fa\u56b4\u8085\u7684\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9e\u5287\u4f5c\u3001\u73fe\u4ee3\u6232\u5287\u3001\u5230\u901a\u4fd7\u7684\u52d5\u4f5c\u7247\u96fb\u5f71\uff0c\u90fd\u6709\u76f8\u7576\u7684\u8868\u73fe\u3002\u4ed6\u5728\u821e\u53f0\u5287\u548c\u96fb\u5f71\u6f14\u51fa\u4e2d\u591a\u6b21\u7372\u734e\uff0c1998\u5e74\u4ee5\u300a\u773e\u795e\u8207\u91ce\u7378\u300b\uff08Gods and Monsters\uff09\u7372\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u63d0\u540d\uff0c\u5728\u821e\u53f0\u5287\u548c\u96fb\u5f71\u4e2d\u5247\u540c\u6a23\u626e\u6f14\u7406\u67e5\u4e09\u4e16\u4e00\u89d2\u4e26\u7372\u734e\u3002\u8fd1\u5e74\uff0c\u4ed6\u53c3\u8207\u4e86\u591a\u90e8\u597d\u840a\u5862\u9ad8\u77e5\u540d\u5ea6\u7684\u96fb\u5f71\u6f14\u51fa\uff0c\u8457\u540d\u89d2\u8272\u5305\u62ec\u65bc\u300a\u9b54\u6212\u9996\u90e8\u66f2\uff1a\u9b54\u6212\u73fe\u8eab\u300b\u4e2d\u98fe\u6f14\u7518\u9053\u592b\uff08Gandalf\uff09\u3001\u5728\u300aX\u6230\u8b66\u300b\u4e2d\u7684\u842c\u78c1\u738b\uff08Magneto\uff09\u53ca\u5728\u300a\u9054\u6587\u897f\u5bc6\u78bc\u300b\u4e2d\u98fe\u6f14\u674e\u4f0a\u7235\u58eb\uff08Sir Leigh\uff09\u3002 \u4f0a\u6069\u00b7\u9ea5\u514b\u9023\u662f\u516c\u5f00\u7684\u540c\u6027\u604b\u8005\uff0c\u4ed6\u4e5f\u56e0\u70ba\u722d\u53d6\u540c\u6027\u6200\u7684\u6b0a\u76ca\u800c\u77e5\u540d\uff0c\u70ba\u82f1\u570b\u6700\u6709\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u540c\u6027\u6200\u7d44\u7e54\u300c\u77f3\u7246\u300d\u7684\u767c\u8a00\u4eba\uff0c\u5e76\u4e00\u76f4\u5728\u4e3a\u540c\u6027\u604b\u5e73\u7b49\u4f5c\u52aa\u529b\u30021979\u5e74\uff0c\u4ed6\u4ee5\u5091\u51fa\u7684\u6232\u5287\u8ca2\u737b\u69ae\u7372\u82f1\u570bCBE\u52f3\u929c\uff0c1991\u5e74\u7372\u518a\u5c01\u9a0e\u58eb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84227912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_McKellen>,
        <http://viaf.org/viaf/84227912>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d347cdd8-6c14-4102-a635-0a8ef92dca05>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SDCC13_-_Ian_McKellen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ian_McKellen.
doremus_artist:ec3b8c89-6db4-30cf-9db2-13a3253af2ba
owl:sameAs viaf:45229584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45229584>.
doremus_artist:ec3e5adb-9fb4-3fcd-9e89-7b401452188c
    rdfs:comment
        "Raymond Alessandrini est un compositeur fran\u00e7ais de musiques de films et pianiste de studio, n\u00e9 en 1948 \u00e0 Coblence (Allemagne).\u2191 http://www.cinezik.org/compositeurs/index.php?compo=alessandrini"@fr;
    owl:sameAs viaf:54413866;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_Alessandrini>,
        <http://viaf.org/viaf/54413866>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Alessandrini.
doremus_artist:ec6e3f8d-6702-3f45-bf9e-807a56b9861f
    rdfs:comment
        "Catherine Gayer n\u00e9e le 11 f\u00e9vrier 1937 \u00e0 Los Angeles est une cantatrice soprano am\u00e9ricaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:44490218;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Catherine_Gayer>,
        <http://viaf.org/viaf/44490218>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Gayer.
doremus_artist:ece201b6-3416-3cad-a36a-cef2f4f2b979
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Dobrin Petkov (Bulgarian: \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d \u041f\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432)(24 August 1923 \u2013 10 February 1987) was a Bulgarian conductor."@en,
        "Dobrin Petkov (en bulgare : \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d \u041f\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432) (24 ao\u00fbt 1923 \u2013 10 f\u00e9vrier 1987) est un chef d'orchestre bulgare."@fr,
        "\u0414\u043e\u0301\u0431\u0440\u0438\u043d \u0425\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0432 \u041f\u0435\u0301\u0442\u043a\u043e\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u041f\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432; 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1923, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1987, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0412\u043d\u0443\u043a \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438 \u041f\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432\u0430, \u0441\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e \u041f\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30c9\u30d6\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30da\u30c8\u30b3\u30d5\uff08\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u8a9e:  \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u041f\u0435\u0442\u043a\u043e\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Dobrin Khristov Petkov, 1923\u5e748\u670824\u65e5 - 1987\u5e742\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u3067\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:57425654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dobrin_Petkov>,
        <http://viaf.org/viaf/57425654>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/D.Petkov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dobrin_Petkov.
doremus_artist:ed29ad14-2f8b-3523-8285-7d1f1cad7b43
    dbp:birthPlace dbr:Suwon;
    rdfs:comment
        "Chang Han-na (* 23. Dezember 1982 in Suwon) ist eine s\u00fcdkoreanische Cellistin und Dirigentin. Sie gewann 1994 mit 11 Jahren den Grand Prize des Concours Rostropowitsch in Paris. Nach diesem Auftritt versprachen sowohl Mstislav Rostropowitsch als auch Mischa Maisky ihr, sie weiter zu f\u00f6rdern. 1997 und 2003 gewann sie den Echo, 2004 den Cannes Classical Music Award. Im Mai 2002 spielte sie das Er\u00f6ffnungskonzert beim Asiatischen Musikfestival in Seoul. Sie spielt ein Guadagnini-Cello. Zurzeit ist sie als Philosophie-Studentin in Harvard eingetragen, macht aber gerade (2006) Pause vom Studium."@de,
        "Han-Na Chang (Korean: \uc7a5\ud55c\ub098 [t\u0255a\u014bhanna]; born December 23, 1982) is a South Korean conductor and cellist. Born in Suwon, Gyeonggi-do, South Korea, Chang began studying piano at age 3, and began to study the cello at the age of 6. In 1993, her family moved to the United States, where she was enrolled in the pre-college division of the Juilliard School. In 1993, she attended Mischa Maisky's masterclasses in Siena, Italy, and continued to study with him privately. In 1994, she competed in the Fifth Rostropovich International Cello Competition, and was awarded both the First Prize as well as the Contemporary Music Prize. Chang subsequently studied privately with Mstislav Rostropovich. In 1995, she made her debut recording of Tchaikovsky's Variations on a Rococo Theme and Saint-Sa\u00ebns' Cello Conce"@en,
        "\u0427\u0430\u043d \u0425\u0430\u043d \u041d\u0430 (\u043a\u043e\u0440. \uc7a5\ud55c\ub098; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1982, \u0421\u0443\u0432\u043e\u043d) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:71588876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Han-na_Chang>,
        <http://viaf.org/viaf/71588876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Han-na_Chang.
doremus_artist:ee1ce77a-3a35-365c-8e3d-762ee62d0852
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Brassac,_Tarn-et-Garonne>;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Claveau (* 17. Dezember 1915 in Paris; \u2020 4. Juli 2003 in Brassac, D\u00e9partement Tarn) war ein franz\u00f6sischer Chansonnier und Filmschauspieler. Er feierte seine gr\u00f6\u00dften Erfolge in den Jahren von 1940 bis 1960."@de,
        """Andr\u00e9 Claveau (17 December 1911 \u2013 4 July 2003) was a popular singer in France from the 1940s to the 1960s. He won the Eurovision Song Contest in 1958 singing "Dors, mon amour" (Sleep, My Love) with music composed by Pierre Delano\u00eb and lyrics by Hubert Giraud."""@en,
        """Andr\u00e9 Claveau (17 de Diciembre, 1915, Par\u00eds \u2013 4 de Julio, 2003, Brassac) fue un popular cantante franc\u00e9s que ostenta entre otros reconocimientos el haber sido el primer hombre en ganar el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n en 1958, donde interpret\u00f3 la canci\u00f3n "Dors, mon amour"."""@es,
        "Andr\u00e9 Claveau (Paris, 17 de Dezembro de 1911 - Brassac, Tarn, 14 de Julho de 2003) foi um cantor e actor franc\u00eas muito conhecido no seu pa\u00eds natal, sobretudo mas d\u00e9cadas de 1950 e 1960."@pt,
        "Andr\u00e9 Claveau (ur. 17 grudnia 1915 w Pary\u017cu, zm. 4 lipca 2003 w Brassac) \u2013 francuski wokalista, scenograf, zwyci\u0119zca 3. Konkursu Piosenki Eurowizji w 1958 roku z utworem \u201eDors, mon amour\u201d autorstwa Huberta Girauda i Pierre\u2019a Delano\u00eb\u2019a."@pl,
        "Andr\u00e9 Claveau, n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1911 dans le 15e arrondissement de Paris et mort le 4 juillet 2003 \u00e0 Agen (Lot-et-Garonne), est un chanteur et acteur fran\u00e7ais. Il a connu l'apog\u00e9e de sa carri\u00e8re du d\u00e9but des ann\u00e9es 1940 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960. Il a remport\u00e9 le Concours Eurovision de la chanson, en 1958, pour la France, avec la chanson Dors, mon amour. Andr\u00e9 Claveau \u00e9tait surnomm\u00e9 Le Prince de la chanson. Durant sa carri\u00e8re, il a interpr\u00e9t\u00e9 pr\u00e8s de 1 500 chansons."@fr,
        "Ha vinto l'Eurovision Song Contest 1958 con Dors mon amour."@it,
        "In 1958 won hij het Eurovisiesongfestival met het liedje Dors mon amour."@nl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u041a\u043b\u0430\u0432\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Claveau, 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1911, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 2003, \u0411\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432 1940-60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:73993186;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Claveau>,
        <http://viaf.org/viaf/73993186>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eurovision_Song_Contest_1958_-_André_Claveau.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Claveau.
doremus_artist:eecef83f-9af7-36c4-8958-e4f1d015bc8b
owl:sameAs viaf:27251651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27251651>.
doremus_artist:ef381dfa-b340-3247-86b5-6206739e0179
owl:sameAs viaf:262875553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262875553>.
doremus_artist:ef544de3-4331-328e-9d08-e20d09876e82
    dbp:birthPlace dbr:Strongoli;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Vinci.Leonardo VinciFichier:Leonardo Vinci.jpg Leonardo Vinci R\u00e9pertoire Op\u00e9ra Leonardo Vinci (n\u00e9 en 1690 \u00e0 Strongoli di Calabria et mort le 27 mai 1730 \u00e0 Naples) est un compositeur baroque napolitain."@fr,
        "Leonardo Vinci (* um 1690 in Strongoli; \u2020 zwischen 27. Mai und 29. Mai 1730 in Neapel) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Leonardo Vinci (1690 o 1696- 27 de marzo de 1730) fue un compositor de m\u00fasica del barroco italiano, conocido sobre todo por sus \u00f3peras."@es,
        "Leonardo Vinci (1690 \u2013 27 May 1730) was an Italian composer, best known for his operas."@en,
        "Leonardo Vinci (Strongoli/Napels, 1690 - 27 mei 1730) was een Italiaanse castraatzanger en componist, vooral bekend om zijn opera's. Vinci werd geboren in Strongoli (of Napels) en kreeg zijn opleiding in Napels onder Gaetano Greco in het Conservatorio dei Poveri di Ges\u00f9 Cristo. Hij werd bekend met zijn opera buffa in het Napolitaans dialect in 1719. Verder componeerde hij ook meerdere opera seria. Hij stierf door vergiftiging in 1730 - niet in 1732, zoals sommige bronnen vermelden."@nl,
        "Leonardo Vinci (ur. 1690 lub 1696 (?) w Strongoli, zm. 27 maja 1730 w Neapolu) \u2013 w\u0142oski kompozytor operowy epoki p\u00f3\u017anego baroku, jeden z mistrz\u00f3w szko\u0142y neapolita\u0144skiej."@pl,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u0412\u0438\u0301\u043d\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Leonardo Vinci, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1690, \u0421\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u0438 \u2014 27 \u043c\u0430\u044f 1730, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1\uff08Leonardo Vinci, 1690\u5e74 - 1730\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u54c1\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30c0\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1\u3068\u306f\u5225\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2658102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonardo_Vinci>,
        <http://viaf.org/viaf/2658102>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a411f11c-9499-4a46-b2eb-a9a58d1fcb81>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonardo_Vinci.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Leonardo_Vinci.
doremus_artist:ef74c2e5-1571-390d-9875-f1402fd9ad3f
owl:sameAs viaf:333667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/333667>.
doremus_artist:ef86e82a-e667-3325-8ded-c1f85d3f44b8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(country)>;
    rdfs:comment
        "Liana Isakadze (Georgian: \u10da\u10d8\u10d0\u10dc\u10d0 \u10d8\u10e1\u10d0\u10d9\u10d0\u10eb\u10d4, Russian: \u041b\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0418\u0441\u0430\u043a\u0430\u0434\u0437\u0435, German: Liana Isakadse) (born August 2, 1946) is a Georgian violinist."@en,
        "Liana Issakadse (georgisch \u10da\u10d8\u10d0\u10dc\u10d0 \u10d8\u10e1\u10d0\u10d9\u10d0\u10eb\u10d4, russisch \u041b\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0418\u0441\u0430\u043a\u0430\u0434\u0437\u0435; * 2. August 1946 in Tiflis) ist ein georgische Violinistin."@de,
        "Liana Issakadze, n\u00e9e le 2 juillet 1946 \u00e0 Tbilissi (G\u00e9orgie), est une violoniste g\u00e9orgienne."@fr,
        "\u041b\u0438\u0430\u0301\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0418\u0441\u0430\u043a\u0430\u0301\u0434\u0437\u0435 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10da\u10d8\u10d0\u10dc\u10d0 \u10d8\u10e1\u10d0\u10d9\u10d0\u10eb\u10d4; \u0440\u043e\u0434. 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1946, \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1988). \u0422\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u0438 (1979, 1983, 2002). \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1990-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443. \u0421 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1990-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430 \u0413\u0432\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b 1678 \u0433\u043e\u0434\u0430 (\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c \u043c\u0435\u0446\u0435\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c)."@ru;
    owl:sameAs viaf:14615656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liana_Isakadze>,
        <http://viaf.org/viaf/14615656>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Liana_Isakadze_(1967).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Liana_Isakadze.
doremus_artist:f0180c14-9956-3f0b-b670-edc4de740ce1
owl:sameAs viaf:136455089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/136455089>.
doremus_artist:f0f3b306-75fc-3e06-ae61-94423d25bf24
    rdfs:comment
        "Raquel Andueza (born Pamplona) is a Spanish soprano. She has been a member of La Colombina vocal quartet led by baritone Josep Cabr\u00e9 since 2003. In 2011 she launched her own record company Anima e Corpo."@en,
        "Raquel Andueza is een Spaanse sopraan. Ze zingt vooral repertoire uit de barok."@nl;
    owl:sameAs viaf:47091826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raquel_Andueza>,
        <http://viaf.org/viaf/47091826>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raquel_Andueza.
doremus_artist:f12fd144-28e7-3562-97af-2f8cdeb1b9b0
    rdfs:comment
        "Alfred Keller, n\u00e9 le 5 janvier 1907 \u00e0 Rorschach et mort le 14 juin 1987, est un compositeur suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:120669889;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alfred_Keller>,
        <http://viaf.org/viaf/120669889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Keller.
doremus_artist:f1f52023-204b-3194-bff8-520693b5ebd8
owl:sameAs viaf:39565287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39565287>.
doremus_artist:f255f158-c7d8-3f6d-94a2-75799489c769
owl:sameAs viaf:100319117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100319117>.
doremus_artist:f2920a39-c97f-38d9-b6b0-828e02c090a1
owl:sameAs viaf:54342005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54342005>.
doremus_artist:f2b5f1a4-00fb-3530-95cc-435a090cf580
owl:sameAs viaf:7597614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7597614>.
doremus_artist:f3921128-cdb5-348d-92c5-ff1862e8eda9
owl:sameAs viaf:186958406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186958406>.
doremus_artist:f420079e-e1e3-37d5-b58c-7df615ee4371
owl:sameAs viaf:71728158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71728158>.
doremus_artist:f422a026-883f-382b-9f7a-7ae434672db7
owl:sameAs viaf:100361014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100361014>.
doremus_artist:f4590d07-071c-31c4-ac2a-af1ac370f03f
owl:sameAs viaf:120025629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120025629>.
doremus_artist:f493913d-5066-337c-a946-7cd7718fee5d
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "Rudolf Kelterborn (* 3. September 1931 in Basel) ist ein Schweizer Komponist und Dirigent."@de,
        "Rudolf Kelterborn (Bazel, 3 september 1931) is een Zwitsers componist en dirigent."@nl,
        "Rudolf Kelterborn (born 3 September 1931, in Basel) is a Swiss musician and composer."@en,
        "Rudolf KelterbornFichier:Rudolf Kelterborn.jpg Rudolf Kelterborn en 2009 R\u00e9pertoire symphonies, ballets, \u0153uvres pour ch\u0153ur Rudolf Kelterborn, n\u00e9 le 3 septembre 1931 \u00e0 B\u00e2le, est un compositeur et chef d'orchestre suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:109023990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Kelterborn>,
        <http://viaf.org/viaf/109023990>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rudolf_Kelterborn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rudolf_Kelterborn.
doremus_artist:f4eb15c4-9001-33d7-9e08-adfd8dc839ac
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    dbp:deathPlace dbr:Avignon;
    rdfs:comment
        "Esponente, con Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral, Joseph Roumanille e altri, del felibrismo, pubblic\u00f2 due volumi di versi in cui confluiscono una concezione paganeggiante dell'amore e della natura e una cristiana volont\u00e0 di dominare l'ossessione dei sensi: La melagrana aperta (La mi\u00f3ugrano entre duberto, 1860), Le vergini d'Avignone (Li fiho d'Avignoun, 1885). Th\u00e9odore Aubanel fu anche autore di drammi, tra i quali \u00e8 notevole soprattutto Il pane del peccato (Lo pan d\u00f2u pecat, 1878)."@it,
        "Th\u00e9odore Aubanel (* 26. M\u00e4rz 1829 in Avignon; \u2020 2. November 1886 in Avignon) war ein franz\u00f6sischer Dichter und Dramatiker provenzalischer Sprache. Er war Gr\u00fcndungsmitglied des F\u00e9librige."@de,
        "Th\u00e9odore Aubanel (Avi\u00f1\u00f3n; 26 de marzo de 1829 - \u00eddem; octubre de 1886), impresor y poeta franc\u00e9s en lengua occitana, del movimiento f\u00e9librige."@es,
        "Th\u00e9odore Aubanel (Occitan: Teod\u00f2r Auban\u00e8u) (March 26, 1829 \u2013 November 2, 1886) was a Proven\u00e7al poet. He was born in Avignon in a family of painters. Aubanel started writing poetry in French but quickly switched to Proven\u00e7al, due to the influence of Joseph Roumanille. He is known primarily for La Miougrano entreduberto (1860, The Split Pomegranate) and Li Fiho d'Avignoun (1885, The Young Ladies of Avignon), two collections of lyric poems. He died in Avignon."@en,
        "Th\u00e9odore Aubanel (prowans.: wed\u0142ug zapisu klasycznego \u2013 Teod\u00f2r Auban\u00e8u, wed\u0142ug zapisu Mistrala \u2013 Teoudor Auban\u00e8u; ur. 26 marca 1829 w Awinionie, zm. 2 listopada 1886 tam\u017ce) \u2013 francuski poeta i drukarz, tworz\u0105cy w dialekcie prowansalskim."@pl,
        "Th\u00e9odore Aubanel, n\u00e9 le 26 mars 1829 \u00e0 Avignon, mort le 2 novembre 1886 dans la m\u00eame ville, est un imprimeur et po\u00e8te d'expression proven\u00e7ale. Son nom en proven\u00e7al est Teoudor Auban\u00e8u."@fr,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0301\u0440 \u041e\u0431\u0430\u043d\u0435\u0301\u043b\u044c (\u043e\u043a\u0441. Teodor Aubaneu) \u2014 \u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u0435\u043b\u0438\u0431\u0440\u043e\u0432. \u0423\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u0430. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u043e \u0432\u0435\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u043e\u043c \u0420\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u043b\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u043c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0444\u0435\u043b\u0438\u0431\u0440\u043e\u0432. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, La miugrana entreduberta (\u00ab\u041f\u043e\u043b\u0443\u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0430\u0442\u00bb), \u043e\u0442\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 1860-\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438, \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0442\u0438, \u0447\u0442\u043e \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430\u043f\u0430\u0434\u043a\u0438 \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u043a\u043b\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043b\u043e\u0432. \u041f\u043e \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430, \u041e\u0431\u0430\u043d\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438, \u0443\u0431\u0440\u0430\u0432 \u043e\u0442\u0442\u0443\u0434\u0430 \u0432\u0435\u0441\u044c \u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043d\u0435 \u0440\u0430\u0437 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u0431\u0430\u043d\u043d\u0435\u043b\u044f \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u2014 \u0442\u0430\u043a, \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432 \u00ab\u0414\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u0430\u00bb, \u0432\u044b\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432 1880-\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443"@ru;
    owl:sameAs viaf:59078239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Th\u00e9odore_Aubanel>,
        <http://viaf.org/viaf/59078239>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teodor_Aubanel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Théodore_Aubanel.
doremus_artist:f579f4b7-5049-392c-a9b9-cf964146bf2b
owl:sameAs viaf:51900314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900314>.
doremus_artist:f5e032f5-6bc4-3ace-b385-31777c124256
owl:sameAs viaf:2779360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2779360>.
doremus_artist:f6e8ebfa-b676-3667-b29b-25ec9300f2c2
owl:sameAs viaf:233237071; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233237071>.
doremus_artist:f7b06f5a-7bc0-30f5-a1bc-2bb5c6c07629
    dbp:birthPlace dbr:Malmö;
    rdfs:comment
        "Mats Ek (* 18. April 1945 in Malm\u00f6) ist ein schwedischer T\u00e4nzer, Choreograf und Regisseur."@de,
        "Mats Ek (born 18 April 1945) is a Swedish dance and ballet choreographer, dancer and stage director. He was the manager of the Cullberg Ballet from 1985 to 1993."@en,
        "Mats Ek (nacido el 18 de abril de 1945) es un bailar\u00edn y core\u00f3grafo sueco. De 1985 a 1993 fue el director art\u00edstico de el Cullberg Ballet."@es,
        "Mats Ek Mats Ek, n\u00e9 \u00e0 Malm\u00f6 en Su\u00e8de le 18 avril 1945, est un danseur et chor\u00e9graphe de danse contemporaine."@fr,
        "Mats Ek, coreografo di fama mondiale, proviene da una famiglia di artisti di altissimo livello. \u00c8 figlio di Anders Ek (grande attore, tra i preferiti di Ingmar Bergman) e di Birgit Cullberg (danzatrice, coreografa, fondatrice del Cullberg Ballet). Mats ha un fratello maggiore Niklas Ek, ballerino in prestigiose compagnie (Cullberg Ballett, Merce Cunningham Dance Company, Ballet du XXe si\u00e8cle) e una sorella gemella, Malin Ek, attrice."@it,
        "\u041c\u0430\u0442\u0441 \u042d\u043a (\u0448\u0432\u0435\u0434. Mats Ek, 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1945, \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0451) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u0430 \u042d\u043a\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u044b, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0411\u0438\u0440\u0433\u0438\u0442 \u041a\u0443\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043b\u0430\u0441\u0430 \u042d\u043a\u0430 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442-\u0431\u043b\u0438\u0437\u043d\u0435\u0446 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u041c\u0430\u043b\u0438\u043d \u042d\u043a, \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u044b \u0410\u043d\u044b \u041b\u0430\u0433\u0443\u043d\u044b."@ru,
        "\u30de\u30c3\u30c4\u30fb\u30a8\u30c3\u30af\uff08Mats Ek, 1945\u5e744\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002 \u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30de\u30eb\u30e1\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u5287\u5834\u306e\u4ff3\u512a\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\u30fb\u30a8\u30c3\u30af\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u56fd\u6c11\u7684\u306a\u30d0\u30ec\u30ea\u30fc\u30ca\u3067\u3042\u308a\u30b3\u30ec\u30aa\u30b0\u30e9\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u30d3\u30eb\u30ae\u30c3\u30c8\u30fb\u30af\u30eb\u30d9\u30ea\uff08\u305d\u306e\u5049\u696d\u3092\u79f0\u3048\u3066\u56fd\u7acb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306f\u30af\u30eb\u30d9\u30ea\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306b\u6539\u79f0\u3055\u308c\u305f\uff09\u3002\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306e\u52a9\u624b\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u305f\u306e\u3061\u3001\u6bcd\u89aa\u304c\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30af\u30eb\u30d9\u30ea\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u3001\u4ee5\u6765\u591a\u304f\u306e\u632f\u4ed8\u3092\u884c\u3046\u3002 \u30a8\u30c3\u30af\u632f\u4ed8\u4f5c\u54c1\u306e\u7279\u7b46\u3059\u3079\u304d\u7279\u5fb4\u306f\u53e4\u5178\u306e\u65b0\u89e3\u91c8\u306b\u3042\u308a\u3001\u30a8\u30c3\u30af\u306e\u300c\u30b8\u30bc\u30eb\u300d\u3067\u306f\u7b2c2\u5e55\u304c\u7cbe\u795e\u75c5\u9662\u3092\u821e\u53f0\u306b\u5c55\u958b\u3057\u3001\u307e\u305f\u3001\u300c\u7720\u308a\u306e\u68ee\u306e\u7f8e\u5973\u300d\u3067\u30aa\u30fc\u30ed\u30e9\u306f\u85ac\u7269\u4e2d\u6bd2\u3067\u7537\u3092\u6e21\u308a\u6b69\u304f\u3068\u3044\u3046\u89e3\u91c8\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u305f\u3081\u306b\u632f\u4ed8\u3051\u305f\u300c\u30a2\u30d1\u30eb\u30c8\u30de\u30f3\u300d\u3067\u306f\u30aa\u30fc\u30d6\u30f3\u306e\u306a\u304b\u304b\u3089\u9ed2\u7126\u3052\u306b\u306a\u3063\u305f\u8d64\u3093\u574a\u3092\u53d6\u308a\u51fa\u3059\u3068\u3044\u3046\u885d\u6483\u7684\u306a\u30de\u30a4\u30e0\u304c\u3042\u308a\u3001\u5acc\u60aa\u611f\u3084\u82e6\u624b\u610f\u8b58\u3092\u6301\u3064\u4eba\u9593\u3082\u5c11\u306a\u304f\u306f\u306a\u3044\u304c\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u306f\u300c\u98a8\u523a\u304c\u52b9\u3044\u3066\u3044\u308b\u300d\u300c\u7269\u8a9e\u306e\u672c\u8cea\u3092\u5c04\u3066\u3044\u308b\u300d\u3068\u3044\u3046\u9ad8\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002\u5947\u629c\u306a\uff08\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\uff09\u65b0\u89e3\u91c8\u306e\u307f\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u78ba\u304b\u306a\u30d0\u30ec\u30a8\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3092\u57fa\u790e\u306b\u65b0\u3057\u3044\u300c\u30c0\u30f3\u30b9\u300d\u3092\u5275\u9020\u3057\u7d9a\u3051\u308b\u3001\u73fe\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30b3\u30ec\u30aa\u30b0\u30e9\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79170983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mats_Ek>,
        <http://viaf.org/viaf/79170983>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mats_Ek.
doremus_artist:f86ddc75-3e39-36a5-ab50-b4cbba6a4cff
owl:sameAs viaf:20762864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20762864>.
doremus_artist:f9471b91-6dfa-3037-a26d-4679d0222b29
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Constantine,_Algeria>;
    dbp:deathPlace dbr:Charbonnières-les-Bains;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Bianco (* 21. Juni 1908 in Constantine, Algerien; \u2020 24. Januar 2008 in Charbonni\u00e8res-les-Bains) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Ren\u00e9 Bianco (1908\u20132008) was a French operatic baritone who performed at the Op\u00e9ra Comique and the Paris Opera in a wide variety of leading roles."@en,
        "Ren\u00e9 Bianco est un baryton fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Constantine le 21 juin 1908, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Charbonni\u00e8res-les-Bains le 23 janvier 2008."@fr;
    owl:sameAs viaf:29717278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Bianco>,
        <http://viaf.org/viaf/29717278>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Bianco.
doremus_artist:f98d3f6a-80ae-3b4a-92a3-eb1792301c29
owl:sameAs viaf:118474800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118474800>.
doremus_artist:faa17df2-e34a-31dd-9220-6e24e50922a7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Liversedge_(disambiguation)>;
    dbp:deathPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        "Leslie Heward (* 8. Dezember 1897, in Liversedge, Yorkshire; \u2020 3. Mai 1943) war ein englischer Komponist und Dirigent. Er begann seine musikalische Ausbildung als Chorknabe an der Kathedrale von Manchester, studierte am Royal College of Music in London und war in Manchester als Assistenz-Organist t\u00e4tig. Sein Weg als Dirigent f\u00fchrte ihn von der British National Opera Company (BNOC) nach Kapstadt in S\u00fcdafrika zum dortigen Orchester und schlie\u00dflich 1930 zum City of Birmingham Symphony Orchestra. Eine Krebserkrankung f\u00fchrte schlie\u00dflich zu seinem fr\u00fchzeitigen Tod im Jahr 1943."@de,
        "Leslie Heward (8 December 1897 \u2013 3 May 1943) was an English composer and conductor. Heward was born in Liversedge, Yorkshire, but became particularly associated with the Birmingham Symphony Orchestra and the Halle. He conducted the first performance (1938) and the first recording (1942) of Ernest John Moeran's Symphony in G minor."@en,
        "Leslie Heward, n\u00e9 \u00e0 Liversedge (Yorkshire, Angleterre) le 8 d\u00e9cembre 1897 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 3 mai 1943, est un compositeur et chef d'orchestre britannique."@fr,
        "\u041b\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0425\u044c\u044e\u0430\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leslie Heward; 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1897, \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0435\u0434\u0436, \u0419\u043e\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440 \u2014 3 \u043c\u0430\u044f 1943, \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0445\u043e\u0440\u0435 \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0421\u0438\u0434\u043d\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0441\u043e\u043d\u0430, \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0427\u0430\u0440\u043b\u0437\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0435\u0440\u0441\u0430 \u0421\u0442\u044d\u043d\u0444\u043e\u0440\u0434\u0430, \u0430 \u0441 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u30fb\u30d8\u30a4\u30ba\u30fb\u30d2\u30e5\u30a2\u30fc\u30c9\uff08Leslie Hays Heward, 1897\u5e7412\u67088\u65e5 - 1943\u5e745\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d6\u30e9\u30c3\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u306e\u751f\u307e\u308c\u30025\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30cb\u30b3\u30eb\u30bd\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u540c\u5927\u8056\u5802\u306e\u5408\u5531\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30cb\u30b3\u30eb\u30bd\u30f3\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u30011914\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30b9\u30b3\u30fc\u30ca\u306e\u8056\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30e5\u30fc\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021917\u5e74\u306b\u306f\u4f5c\u66f2\u3067\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30f4\u30a3\u30ea\u30a2\u30fc\u30ba\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3001\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3001\u30a8\u30a4\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30dc\u30fc\u30eb\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021921\u5e74\u306b\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30a4\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u308a\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u4f5c\u54c1\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u308a\u3001\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u30f3\u306e\u6620\u753b\u9928\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u308a\u3057\u305f\u30021924\u5e74\u304b\u30891927\u5e74\u307e\u3067\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30b1\u30fc\u30d7\u30bf\u30a6\u30f3\u5e02\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011930\u5e74\u306b\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u306e\u4efb\u671f\u4e2d\u306b\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61742928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leslie_Heward>,
        <http://viaf.org/viaf/61742928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2375495-4bbe-4531-9cba-ecb60d40b6d3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Leslie_Heward.
doremus_artist:fbe01f42-11fe-38bf-8dd9-9b3a05073269
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Mauro Bigonzetti (* 1960 in Rom) ist ein italienischer Choreograf und T\u00e4nzer."@de,
        "Mauro Bigonzetti (born 1960, Rome, Italy) is an internationally acclaimed choreographer of contemporary ballet. Bigonzetti trained at the ballet school of Teatro dell'Opera di Roma and entered their company in 1979. In 1983 he joined the Reggio Emilia company Aterballetto, renowned for its contemporary repertory. Bigonzetti began to choreograph first on Aterballetto in 1990. In 1993 he joined Balletto di Toscana as Resident Choreographer and in 1997 returned to Aterballetto as Artistic Director."@en,
        "Mauro Bigonzetti, n\u00e9 en 1960 \u00e0 Rome, est un danseur et chor\u00e9graphe italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:57456500;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mauro_Bigonzetti>,
        <http://viaf.org/viaf/57456500>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mauro_Bigonzetti.
doremus_artist:fbef0c8d-c372-3841-9e5e-bace90a71205
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    rdfs:comment
        "Sylvain Cambreling (* 2. Juli 1948 in Amiens) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent."@de,
        "Sylvain Cambreling (born 2 July 1948 in Amiens, France) is a French conductor. Trained as a trombone player, he studied at the Paris Conservatoire. He joined l'Orchestre Symphonique de Lyon (OSL) as a trombonist in 1971. In 1974, he took second prize in the International Besan\u00e7on Competition for Young Conductors. His conducting debut was with the OSL in 1975, leading Robert Schumann's Scenes from Goethe's Faust. At the invitation of Pierre Boulez, he began to guest-conduct the Ensemble Intercontemporain regularly from 1976."@en,
        "Sylvain Cambreling (n\u00e9 \u00e0 Amiens le 2 juillet 1948) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, dont le r\u00e9pertoire, s\u2019\u00e9tendant de l\u2019\u00e9poque baroque jusqu\u2019\u00e0 la musique d\u2019aujourd\u2019hui, comprend plus de 70 op\u00e9ras et 400 \u0153uvres orchestrales."@fr,
        "\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u043d \u041a\u0430\u043c\u0431\u0440\u0435\u043b\u0435\u043d (\u0444\u0440.  Sylvain Cambreling, 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948, \u0410\u043c\u044c\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ab\u30f3\u30d6\u30eb\u30e9\u30f3\uff08Sylvain Cambreling, 1948\u5e747\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a2\u30df\u30a2\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u3092\u5c02\u653b\u3057\u3001\u5f53\u521d\u306f\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30ea\u30e8\u30f3\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u30021975\u5e74\u306b\u540c\u697d\u56e3\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c1\u4f4d\u30021981\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u7dcf\u88c1\u306e\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u3068\u5171\u306b\u69d8\u3005\u306a\u6f14\u51fa\u5bb6\u3092\u8d77\u7528\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e0a\u6f14\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c6\u30eb\u30b3\u30f3\u30bf\u30f3\u30dd\u30e9\u30f3\u306b\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u5ba2\u6f14\u3057\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3082\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u3001\u8ca1\u653f\u96e3\uff08\u81ea\u5df1\u8cc7\u91d1\u307e\u3067\u4f7f\u3063\u3066\u30dd\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u4f5c\u3063\u3066\u8cbc\u3063\u305f\uff09\u3067\u8f9e\u4efb\u3002\u307e\u305f\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30afSWR\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\uff08\u65e7\u5357\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\uff09\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u30c9\u30ca\u30a6\u30a8\u30c3\u30b7\u30f3\u30b2\u30f3\u306a\u3069\u3067\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3092\u983b\u7e41\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u30e2\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u306b\u547c\u3070\u308c\u3066\u30eb\u30fc\u30eb\u30fb\u30c8\u30ea\u30a8\u30f3\u30ca\u30fc\u30ec\u3084\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30e6\u306b\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022010\u5e744\u6708\u304b\u3089\u8aad\u58f2\u65e5\u672c\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002 2012\u5e74\u3088\u308a\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5dde\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84232429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvain_Cambreling>,
        <http://viaf.org/viaf/84232429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sylvain_Cambreling.
doremus_artist:fc9d3a09-12bb-39b7-9343-a054f3380944
owl:sameAs viaf:44564744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44564744>.
doremus_artist:fcfff203-f4b5-39de-b788-76ea7bf395c7
owl:sameAs viaf:96464325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96464325>.
doremus_artist:fd48d3be-8abd-31b2-93cb-e0b97f570ba5
owl:sameAs viaf:83980908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83980908>.
doremus_artist:fd6ba14e-09c3-3191-adc1-2bec244f1c0a
owl:sameAs viaf:32129888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32129888>.
doremus_artist:fdbff238-ca12-39a1-bfce-5da4a52d0db0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halifax,_Nova_Scotia>;
    rdfs:comment
        "Sarah Ann McLachlan (Halifax, 28 de enero de 1968) es una cantante y compositora canadiense, conocida por fundar Lilith Fair, un tour de cantantes femeninas a finales de los a\u00f1os 90 (1997 - 1999). Ganadora de dos Grammy\u00b4s por su disco Surfacing (de cuatro nominaciones)."@es,
        "Sarah Ann McLachlan, OC, OBC (born January 28, 1968) is a Canadian musician, singer, songwriter, and pianist. Known for her emotional ballads and mezzo-soprano vocal range, as of 2009, she has sold over 40 million albums worldwide. McLachlan's best-selling album to date is Surfacing, for which she won two Grammy Awards (out of four nominations) and four Juno Awards. In addition to her personal artistic efforts, she founded the Lilith Fair tour, which showcased female musicians on an unprecedented scale. The Lilith Fair concert tours took place from 1997 to 1999, and resumed in the summer of 2010. On May 6, 2014, she released her first album of original music in four years, titled Shine On."@en,
        "Sarah Ann McLachlan, OC, OBC, [\u02c8s\u025b\u0279\u0259 \u00e6n m\u0259\u02c8kl\u0251\u02d0kl\u0259n] (* 28. Januar 1968 in Halifax, Nova Scotia) ist eine kanadische Singer-Songwriterin."@de,
        "Sarah Ann McLachlan, n\u00e9e le 28 janvier 1968 \u00e0 Halifax (Nouvelle-\u00c9cosse) est une chanteuse et musicienne canadienne. Elle est la fondatrice du festival de musique Lilith Fair dont les artistes sont toutes des femmes."@fr,
        "Sarah McLachlan (Halifax (Nova Scotia), 28 januari 1968) is een Canadese zangeres."@nl,
        "Sarah McLachlan OC(Halifax, 28 de Janeiro de 1968) \u00e9 uma cantora e compositora canadense."@pt,
        "Sarah McLachlan, O.C. (ur. 28 stycznia 1968 roku w Halifaksie, Nowa Szkocja) \u2013 kanadyjska wokalistka, pianistka i kompozytorka. McLachlan jako dziecko pobiera\u0142a lekcje \u015bpiewu oraz gry na fortepianie. Jako nastolatka ucz\u0119szcza\u0142a do Queen Elizabeth High School. W 1988 roku ukaza\u0142 si\u0119 jej debiutancki album zatytu\u0142owany Touch, kt\u00f3ry uzyska\u0142 status platynowej p\u0142yty w Kanadzie. Sprzeda\u0142a ponad 40 mln album\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie (stan na 2006)."@pl,
        "\u0421\u0430\u0301\u0440\u0430 \u042d\u043d\u043d \u041c\u0430\u043a\u043b\u0430\u0301\u0445\u043b\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sarah Ann McLachlan; \u0440\u043e\u0434. 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1968, \u0413\u0430\u043b\u0438\u0444\u0430\u043a\u0441, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438. \u041e\u043d\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434. \u0421\u0430\u043c\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u00abAdia\u00bb, \u00abAngel\u00bb, \u00abBuilding a Mystery\u00bb, \u00abI Will Remember You\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.\u00bb, \u00abPossession\u00bb. \u0414\u0438\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0440\u0430\u0437\u043e\u0448\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 40 \u043c\u043b\u043d \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439. \u0421\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u2014 Surfacing\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441 \u0421\u0430\u0440\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435: \u0442\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0438 8 Juno Awards."@ru,
        "\u0633\u0627\u0631\u0629 \u0645\u0627\u0643\u0644\u0648\u0643\u0644\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u0633\u0627\u0631\u0629 \u0645\u0627\u0643\u0644\u0648\u062e\u0644\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Sarah McLachlan) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 28 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1968 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0647\u0627\u0644\u064a\u0641\u0627\u0643\u0633\u060c \u0646\u0648\u0641\u0627 \u0633\u0643\u0648\u0634\u0627 \u0643\u0646\u062f\u0627). \u0647\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0643\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0647\u0627\u0631\u0628 \u0648\u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u060c \u062d\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0633\u0627\u0645 Order of Canada \u0648 Order of British Columbia \u0648\u0647\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0631\u0641\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u062d\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0644\u062c\u0647\u0648\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0633\u0633\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u062c\u0648\u0644\u0629 Lilith Fair \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0631\u062a\u0643\u0632\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u0627\u062a \u0633\u0648\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0623\u0648 \u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0641\u0631\u0642\u0629."@ar,
        "\u30b5\u30e9\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30af\u30e9\u30f3\uff08Sarah McLachlan, 1968\u5e741\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30ce\u30d0\u30b9\u30b3\u30b7\u30a2\u5dde\u3001\u30cf\u30ea\u30d5\u30a1\u30c3\u30af\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002 \u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306f\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u30674000\u4e07\u679a\u4ee5\u4e0a\u3092\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3078\u306e\u53c2\u52a0\u3082\u591a\u304f\u3001\u6620\u753b\u300e\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30a8\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u300f\u3067\u306f\u633f\u5165\u6b4c\u300c\u30a8\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u300d\u3001\u300e\u30a2\u30a4\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30b5\u30e0\u300f\u3067\u306f\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u300c\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30d0\u30fc\u30c9\u300d\u3092\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        """\u8428\u62c9\u00b7\u9ea6\u514b\u62c9\u514b\u4f26\uff0cOC\uff0cOBC\uff08Sarah McLachlan\uff0c1968\u5e741\u670828\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u66fe\u4e24\u6b21\u83b7\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u3001\u516b\u6b21\u83b7\u6731\u8bfa\u5956\uff0c\u4ee5\u5176\u72ec\u7279\u52a8\u60c5\u7684\u6b21\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u58f0\u800c\u8457\u540d\u3002\u77e5\u540d\u6b4c\u66f2\u6709\u7535\u5f71\u300a\u5929\u4f7f\u4e4b\u57ce\u300b\u7684\u4e3b\u9898\u66f2 "Angel" (1998)\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:35297444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sarah_McLachlan>,
        <http://viaf.org/viaf/35297444>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ce58d854-7430-4231-aa44-97f0144b3372>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sarah_McLachlan_29_July_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sarah_McLachlan.
doremus_artist:fe4159a9-0dfc-348e-845f-e1536c6afd20
    rdfs:comment
        "Bruno Turner is a British musicologist, choral conductor, broadcaster, publisher and businessman."@en;
    owl:sameAs viaf:56800019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Turner>,
        <http://viaf.org/viaf/56800019>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Turner.
doremus_artist:fe9eafe3-b8a1-35da-8b22-d6329bb1f40e
owl:sameAs viaf:7719839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7719839>.
doremus_artist:ff39d689-6c8d-3db3-a3e7-7ba48865d847
owl:sameAs viaf:79574543; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79574543>.
doremus_artist:ff4e77a9-70f6-334b-bd5e-0b3efa2839aa
    owl:sameAs viaf:55888542;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107061404>,
        <http://viaf.org/viaf/55888542>.
doremus_artist:ff5d6f6b-f5f4-366c-b6e2-dec54948e49e
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Charavay, n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1848 \u00e0 Paris et mort le 3 octobre 1899 \u00e0 Brolles, est un historien, \u00e9diteur et libraire fran\u00e7ais.\u2191 N\u00e9 \u00ab Marin-\u00c9tienne Charavay \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:44296659;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marin-\u00c9tienne_Charavay>,
        <http://viaf.org/viaf/44296659>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charavay_au_procès_Zola.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marin-Étienne_Charavay.
