@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://cs.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:00175e81-dde1-3701-9ac3-42d6b280bfc2
owl:sameAs viaf:70042408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70042408>.
doremus_artist:00335419-93be-3db4-8afa-bae22d2364f6
    dbp:birthPlace dbr:Caracas;
    rdfs:comment
        "Eduardo Marturet (Caracas, Venezuela, 19 de septiembre de 1953) es un director de orquesta y compositor venezolano, representado por Tempo Primo. Actual Director Titular de la Miami Symphony Orchestra."@es,
        "Eduardo Marturet (born September 19, 1953) is a Venezuelan conductor and composer represented by Tempo Primo. He is the Music Director and Conductor of The Miami Symphony Orchestra (MISO)"@en,
        "Eduardo Marturet, n\u00e9 \u00e0 Caracas le 19 septembre 1953, est un chef d'orchestre v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien."@fr,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30a5\u30ec\uff08Eduardo Marturet, 1953\u5e749\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021978\u5e74\u306b\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u306e\u30c7\u30a3\u30d7\u30ed\u30de\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u30011979\u5e74\u304b\u3089\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u30021983\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3073\u30011984\u5e74\u304b\u3089\u30c6\u30ec\u30b5\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30cb\u30e7\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021987\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u305f\u30022006\u5e74\u304b\u3089\u30de\u30a4\u30a2\u30df\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46360276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Marturet>,
        <http://viaf.org/viaf/46360276>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduardo_Marturet_Dirigiendo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_Marturet.
doremus_artist:006f5b4d-ab53-30c7-b6ed-7e14de9171ea
    dbp:birthPlace dbr:Tábor;
    dbp:deathPlace dbr:Zagreb;
    rdfs:comment
        "Oskar Nedbal (* 26. M\u00e4rz 1874 in T\u00e1bor; \u2020 24. Dezember 1930 in Zagreb) war ein b\u00f6hmischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Oskar Nedbal (26 March 1874 \u2013 24 December 1930) was a Czech violist, composer, and conductor of classical music."@en,
        "Oskar Nedbal (26 de marzo de 1874 - 24 de diciembre de 1930), fue un violinista checo, compositor y director de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Oskar Nedbal (26 maart 1874- 24 december 1930) was een Tsjechische componist. Hij was een leerling van Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k. Hij werkte in Wenen en schreef diverse operettes. Zijn bekendste werk is Polenblut (1913). Als gevolg van jarenlange schulden pleegde hij zelfmoord, door op de kerstavond van 1930 uit het raam van het Nationaal Theater te Zagreb te springen."@nl,
        "Oskar Nedbal est un chef d'orchestre, altiste et compositeur tch\u00e8que, n\u00e9 \u00e0 T\u00e1bor en Boh\u00eame du Sud, le 26 mars 1874 et mort \u00e0 Zagreb (Croatie) le 24 d\u00e9cembre 1930."@fr,
        "\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u041d\u0435\u0434\u0431\u0430\u043b (\u0447\u0435\u0448. Oskar Nedbal; 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1874 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0430\u0431\u043e\u0440 \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1930 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u044f\u0434\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043b\u0430 \u041d\u0435\u0434\u0431\u0430\u043b\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 (1891), \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430. \u0412 1892 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0427\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435. \u0418\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0434\u0431\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0422\u0430\u0431\u043e\u0440\u0435. \u0412 2006 \u0433. \u043f\u0440\u0430\u0445 \u041d\u0435\u0434\u0431\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30cd\u30c9\u30d0\u30eb\uff08Oskar Nedbal, 1874\u5e743\u670826\u65e5 \u2013 1930\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24788061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Nedbal>,
        <http://viaf.org/viaf/24788061>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oskar_Nedbal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oskar_Nedbal.
doremus_artist:014440ff-be5b-3d2e-829a-4bc7302a6c39
    dbp:birthPlace dbr:Hradec_Králové;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "V\u00e1clav Sn\u00edtil (1 March 1928, Hradec Kr\u00e1lov\u00e9, Czech Republic \u2013 19 July 2015, Prague) was an award-winning Czech violinist and music educator. He first studied with his teacher being Czech violinist Jaroslav Koci\u00e1n for 8 years from 1942 to 1950, and composition under famed Czech composer V\u00edt\u011bzslav Nov\u00e1k for 3 years between 1946 and 1949. In 1953, he graduated from the Academy of Performing Arts in Prague. He briefly worked as a concert master in the Army Opera and Drama Orchestra of the National Theatre in Prague."@en,
        "\u0412\u0430\u0446\u043b\u0430\u0432 \u0421\u043d\u0438\u0442\u0438\u043b (\u0447\u0435\u0448. V\u00e1clav Sn\u00edtil; 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1928, \u0413\u0440\u0430\u0434\u0435\u0446-\u041a\u0440\u0430\u043b\u043e\u0432\u0435 \u2014 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 2015) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041a\u043e\u0446\u0438\u0430\u043d\u0430 (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430) \u0438 \u0412\u0438\u0442\u0435\u0437\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430\u043a\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0441 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 (1953, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e). \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435, \u0441 1964 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0421\u043d\u0438\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0411\u043e\u0433\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041c\u0430\u0442\u043e\u0443\u0448\u0435\u043a \u0438 \u042f\u043d \u0422\u0430\u043b\u0438\u0445 (\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439). \u0412\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0436\u044e\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0421\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:27253228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/V\u00e1clav_Sn\u00edtil>,
        <http://viaf.org/viaf/27253228>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Václav_Snítil.
doremus_artist:01467ef7-5522-3151-b07e-b163f529def0
    rdfs:comment
        "Pierre Pasquier (1902-1986) \u00e9tait un altiste fran\u00e7ais.\u00c9l\u00e8ve de Maurice Vieux, Pierre Pasquier fonde le trio Pasquier avec ses fr\u00e8res Jean et \u00c9tienne, d\u00e8s sa sortie du Conservatoire de Paris, en 1927.Parall\u00e8lement, cette carri\u00e8re de soliste international se double de celle de musicien d'orchestre et de p\u00e9dagogue."@fr;
    owl:sameAs viaf:115117542;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Pasquier_(altiste)>,
        <http://viaf.org/viaf/115117542>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Pasquier_(altiste)>.
doremus_artist:015867b8-e81a-3e9e-be53-2de422b93297
owl:sameAs viaf:69117985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69117985>.
doremus_artist:01616bc1-8987-38dd-8c04-869c3d313738
owl:sameAs viaf:54399158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54399158>.
doremus_artist:01c7b32f-cc8d-3e75-b686-85bd315f3e4e
owl:sameAs viaf:23602674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23602674>.
doremus_artist:01cada80-cb7a-3545-b243-478b9dd67ab2
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir James Wood. James Wood est un compositeur, percussionniste et chef d'orchestre britannique n\u00e9 le 27 mai 1953 \u00e0 Barton (Cambridgeshire) (en)."@fr,
        "James Wood (born in Barton-on-Sea, England is 27 May 1953) is a British conductor, composer of contemporary classical music and former percussionist.Wood studied composition with Nadia Boulanger in Paris from 1971 to 1972 before going on to study music at Cambridge University, where he was organ scholar of Sidney Sussex College from 1972 until 1975. After graduating from Cambridge he went on to study percussion and conducting at the Royal Academy of Music, London from 1975 until 1976. After a further year studying percussion privately with Nicholas Cole, Wood embarked on a triple career as percussionist, composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:117568149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Wood_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/117568149>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Wood_(composer)>.
doremus_artist:01d4ef91-69ac-385e-aca4-d37a912479a7
owl:sameAs viaf:64194399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194399>.
doremus_artist:027460f8-2c42-3415-8465-78aa16cc851e
owl:sameAs viaf:61732581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61732581>.
doremus_artist:0335522f-e452-3ba5-b458-448435d06893
owl:sameAs viaf:80985792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80985792>.
doremus_artist:03767ce3-7c69-30a6-a5e1-4162e40cb14f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bacri. Nicolas Bacri, n\u00e9 le 23 novembre 1961 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Nicolas Bacri (* 23. November 1961 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer zeitgen\u00f6ssischer Komponist."@de,
        "Nicolas Bacri (born 23 November 1961 in Paris) is a French composer. He has written works that include 7 symphonies, 9 string quartets, 7 cantatas, 4 violin concertos and numerous other concertante works."@en;
    owl:sameAs viaf:85836426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Bacri>,
        <http://viaf.org/viaf/85836426>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bacri2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Bacri.
doremus_artist:03e66569-446f-34b2-bf5a-b8aeeabd5424
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Malvern,_Victoria>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Donovan. Jason Sean Donovan (n\u00e9 le 1er juin 1968 \u00e0 Melbourne) est un acteur de cin\u00e9ma et chanteur australien, avec des records de vente de disques dans le monde entier (plus de 30 millions d'exemplaires). Une de ses chansons les plus connues est la reprise de Sealed with a kiss de Brian Hyland. Il s'est \u00e9galement rendu c\u00e9l\u00e8bre dans les ann\u00e9es 1980 pour avoir chant\u00e9 Especially For You (1988) en duo avec sa compatriote Kylie Minogue. En 2013 il est \u00e0 l'affiche de la com\u00e9die musicale Priscilla folle du d\u00e9sert \u00e0 Dublin, adapt\u00e9 du film du m\u00eame nom."@fr,
        "Jason Donovan (* 1. Juni 1968 in Malvern, Melbourne) ist ein australischer S\u00e4nger und Schauspieler."@de,
        "Jason Donovan (Melbourne, 1 juni 1968) is een Australische acteur, zanger en musicalster."@nl,
        """Jason Donovan (born 1 June 1968) is an Australian actor and singer. He initially achieved fame in the Australian soap Neighbours, before beginning a career in music in 1988. In the UK he has sold over 3 million records, and his d\u00e9but album Ten Good Reasons was one of the highest-selling albums of 1989, with UK sales of over 1.5 million copies. He has had four UK No. 1 singles, one of which was "Especially for You", his 1988 duet with fellow Neighbours co-star Kylie Minogue. He has also appeared in several stage musicals, most prominently in the lead role of Joseph and the Amazing Technicolor Dreamcoat in the early 1990s."""@en,
        "Jason Sean Donovan (Malvern, Melbourne, 1 de junho de 1968) \u00e9 um cantor, compositor e ator australiano."@pt,
        "Jason Sean Donovan (ur. 1 czerwca 1968 r. w Malvern, Melbourne, w stanie Wiktoria w Australii) \u2013 australijski aktor i piosenkarz."@pl,
        "Jason Sean Donovan es un actor y cantante australiano, mejor conocido por haber interpretado a Scott Robinson en la serie Neighbours."@es,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u0441\u043e\u043d \u0428\u043e\u043d \u0414\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d (Jason Sean Donovan, \u0440\u043e\u0434. 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u043f-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0441\u0438\u043b\u0438 \u0442\u0440\u0438 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439. \u0412 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0435\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abTen Good Reasons\u00bb \u0440\u0430\u0437\u043e\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 1.5 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432. \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f 1988 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u041a\u0430\u0439\u043b\u0438 \u041c\u0438\u043d\u043e\u0443\u0433 (Kylie Minogue) \u00abEspecially For You\u00bb, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0430\u0445. \u0412 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30a4\u30bd\u30f3\u30fb\u30c9\u30ce\u30f4\u30a1\u30f3\uff08Jason Sean Donovan, 1968\u5e747\u67081\u65e5 -\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u30fb\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u53ca\u3073\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84976231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jason_Donovan>,
        <http://viaf.org/viaf/84976231>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jason_Donovan_Here_and_Now_Tour_2011_429_v2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jason_Donovan.
doremus_artist:03fb3884-c424-3685-8421-80c168c52095
    rdfs:comment
        "Sergio Morabito, n\u00e9 en 1963 \u00e0 Francfort-sur-le-Main, est un metteur en sc\u00e8ne d'op\u00e9ra allemand d'ascendance italienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:18407571;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sergio_Morabito>,
        <http://viaf.org/viaf/18407571>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sergio_Morabito.
doremus_artist:043394c3-e815-3679-af01-41e515ceb6f6
    dbp:birthPlace dbr:Aberdeen;
    dbp:deathPlace dbr:Aberdeen;
    rdfs:comment
        "(For the plot of land surrounding a statue of Mary, Mother of Jesus, see Mary garden.) Mary Garden (20 February 1874 \u2013 3 January 1967), was a Scottish operatic soprano with a substantial career in France and America in the first third of the 20th century. She spent the latter part of her childhood and youth in the United States and eventually became an American citizen, although she lived in France for many years and eventually retired to Scotland, where she died. Additionally, Garden appeared in two silent films made by Samuel Goldwyn."@en,
        """Definita da Ronald L. Davis "la Sarah Bernhardt dell'opera lirica", leg\u00f2 il proprio nome in modo particolare ai teatri dell'opera di Chicago, dove ha lavorato per oltre vent'anni (1910-1931), ma svolse parte della propria attivit\u00e0 anche a Parigi. Nel corso della propria carriera recit\u00f2 soprattutto in opere di Jules Massenet, ma anche in opere di Charpentier, Debussy, Honegger, Montemezzi, Puccini, Strau\u00df, Verdi, ecc."""@it,
        "Mary Garden (* 20. Februar 1874 in Aberdeen; \u2020 3. Januar 1967 ebenda) war eine britische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie wurde die \u00abSarah Bernhardt der Oper\u00bb genannt."@de,
        """Mary Garden (Aberdeen, 20 de febrero de 1874 - Inverurie, 3 de enero de 1967) fue una destacada soprano brit\u00e1nica que desarroll\u00f3 su carrera profesional principalmente en Francia y los Estados Unidos en el primer tercio del siglo XX. Fue descrita como "la Sarah Bernhardt de la \u00f3pera"."""@es,
        "Mary Garden (Aberdeen, 20 de fevereiro de 1874 \u2014 Aberdeen, 3 de janeiro de 1967) foi uma soprano oper\u00edstica escocesa com uma carreira de sucesso na Fran\u00e7a e Estados Unidos, no come\u00e7o do s\u00e9culo XX. Passou a \u00faltima parte de sua inf\u00e2ncia e come\u00e7o de juventude nos Estados Unidos e eventualmente tornou-se uma cidad\u00e3 estadunidense e viveu na Fran\u00e7a por alguns anos e eventualmente retirou-se para a Esc\u00f3cia, onde ela morreu."@pt,
        "Mary Garden (ur. 20 lutego 1874, zm. 3 stycznia 1967) \u2013 szkocka sopranistka. Urodzi\u0142a si\u0119 w Aberdeen, ale ju\u017c w dzieci\u0144stwie przeprowadzi\u0142a si\u0119 do Chicago. Zmar\u0142a w swoim rodzinnym mie\u015bcie."@pl,
        "Mary Garden, n\u00e9e \u00e0 Aberdeen (\u00c9cosse) le 20 f\u00e9vrier 1874 et morte \u00e0 Inverurie, pr\u00e8s d\u2019Aberdeen, le 3 janvier 1967, est une chanteuse d\u2019op\u00e9ra (soprano) \u00e9cossaise."@fr,
        "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mary Garden, 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1874, \u0410\u0431\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d \u2014 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1967, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u00ab\u0421\u0430\u0440\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b\u00bb."@ru,
        "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\uff08Mary Garden, 1874\u5e742\u670820\u65e5 \u2013 1967\u5e741\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22228088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Garden>,
        <http://viaf.org/viaf/22228088>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ea2558a-9f30-4e9f-9f74-2068f3eb2c00>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mary_Garden_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_Garden.
doremus_artist:043b3143-c613-3bd1-b072-67e895d603e3
    dbp:birthPlace dbr:Clisson;
    rdfs:comment
        "Serge Danot (1931 \u2013 23 December 1990) was a French animator and former advertising executive. Danot was born in Nantes, France. He is best known for creating the animated series, Le Man\u00e8ge enchant\u00e9 in 1965, which became known in its English-language version, written and narrated by actor Eric Thompson for the BBC as The Magic Roundabout. He died in 1990."@en,
        "Serge Danot, n\u00e9 en 1931 \u00e0 Clisson (Loire-Atlantique), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1990 \u00e0 l'\u00e2ge de 59 ans, fut r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais. Il repose \u00e0 Nantes au cimeti\u00e8re La Bouteillerie."@fr,
        """\u0633\u064a\u0631\u062c \u062f\u0627\u0646\u0648\u062a(1931 - 23 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1990)\u0647\u0648 \u0645\u062d\u0631\u0643 \u0631\u0633\u0648\u0645 \u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0648\u0645\u062f\u064a\u0631 \u062a\u062f\u0631\u064a\u0628 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646\u0627\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0633\u064a\u0631\u062c \u062f\u0627\u0646\u0648\u062a \u0641\u064a \u0646\u0627\u0646\u062a\u060c \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0623\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0646\u0634\u0627\u0626\u0647 \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629\u060c \u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0633\u062d\u0631\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: "Le Man\u00e8ge enchant\u00e9") \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1965.\u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0633\u062e\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0628"The Magic Roundabout"\u060c \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0648\u0623\u062e\u0631\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0631\u064a\u0643 \u0637\u0648\u0645\u0633\u0648\u0646 \u0644\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629."""@ar;
    owl:sameAs viaf:66585231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serge_Danot>,
        <http://viaf.org/viaf/66585231>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serge_Danot.
doremus_artist:04c4423d-e601-35b5-b98c-ef4a09346e59
owl:sameAs viaf:302515977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/302515977>.
doremus_artist:051f3781-88e7-30de-9c56-45e4fa99d7af
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u062a\u064a\u0633\u064a \u0643\u064a\u062a\u0634 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Stacy Keach) (\u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a 2 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1941) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0631\u0627\u0648\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0631\u0648\u0649 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0642\u0646\u0627\u0629 \u062f\u064a\u0633\u0643\u0641\u0631\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649."@ar,
        "Stacy Keach (Savannah, Georgia, 2 de junho de 1941) \u00e9 um ator estadunidense vencedor do Globo de Ouro."@pt,
        "Stacy Keach (Savannah, Georgia, 2 juni 1941) is een Amerikaanse acteur. Hij staat bekend om het spelen van dramatische rollen en verder helpt hij ook bij educatieve programma's van PBS en Discovery Channel. Vroeger noemde hij zich Stacy Keach Jr. om zich te onderscheiden van zijn vader die ook acteur was. Zijn jongere broer, James Keach regisseerde enkele televisieseries. Stacy is drie keer getrouwd geweest: met Marilyn Aiken in 1975, met Jill Donahue in 1981 en met Malgosia Tomassi in 1986. Hij heeft twee dochters uit zijn tweede huwelijk en twee dochters uit zijn derde huwelijk."@nl,
        "Stacy Keach est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Savannah (Georgie), \u00c9tats-Unis, le 2 juin 1941."@fr,
        "Walter Stacy Keach Jr., lepiej znany jako Stacy Keach (ur. 2 czerwca 1941 w Savannah w stanie Georgia) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, re\u017cyser, scenarzysta, producent filmowy i telewizyjny, kompozytor; znany jako narrator stacji PBS i Discovery."@pl,
        "Walter Stacy Keach, Jr. (* 2. Juni 1941 in Savannah, Georgia) ist ein US-amerikanischer Schauspieler und Sprecher. Meist tritt er in dramatischen Rollen auf, seine Stimme ist dem Publikum von PBS und Discovery Channel wohlbekannt. Urspr\u00fcnglich wurde er Stacy Keach, Jr. zur Unterscheidung von seinem Vater Stacy Keach, Sr. genannt."@de,
        "Walter Stacy Keach, Jr. (born June 2, 1941) is an American actor and narrator. He is mostly known for his dramatic roles; however, he has done narration most notably for CNBC'S American Greed also his works included The Opie & Anthony Show on Sirius XM satellite radio, and in educational programming on PBS and the Discovery Channel, as well as some comedy (particularly his role in the Fox sitcom Titus as Ken, the hard-drinking, chain-smoking, womanizing father of comedian Christopher Titus and for Sergeant Stedenko in Up in Smoke) and musical roles. He is also particularly well known for portraying Mickey Spillane's fictional detective Mike Hammer in a 1984 TV series, Mickey Spillane's Mike Hammer (which was canceled after only one season due to Keach's arrest in England for cocaine posses"@en,
        "Walter Stacy Keach, Jr. (nacido el 2 de junio de 1941) es un actor y narrador estadounidense."@es,
        "noto per l'interpretazione di ruoli drammatici ma anche per essere la voce narrante di programmi divulgativi e documentaristici trasmessi da Discovery Channel e National Geographic Channel."@it,
        "\u0421\u0442\u044d\u0439\u0441\u0438 \u041a\u0438\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stacy Keach, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1941 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0434\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440. \u0417\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044e \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u041d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0443\u0440\u0438\u043e\u043d\u044b\u00bb, \u00ab\u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0435 \u0438 \u0441\u0435\u0440\u043e\u0435\u00bb, \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u041c\u0430\u0439\u043a\u0430 \u0425\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u041c\u0438\u043a\u043a\u0438 \u0421\u043f\u0438\u043b\u043b\u0435\u0439\u043d\u0430 \u00ab\u0414\u0435\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432 \u041c\u0430\u0439\u043a \u0425\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a4\u30b7\u30fc\u30fb\u30ad\u30fc\u30c1\uff08Stacy Keach, 1941\u5e746\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4ff3\u512a\u517c\u30ca\u30ec\u30fc\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85079428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stacy_Keach>,
        <http://viaf.org/viaf/85079428>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/StacyKeachMay07.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stacy_Keach.
doremus_artist:05c1e446-9c1b-359f-8904-8ae107becb3a
owl:sameAs viaf:23542766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23542766>.
doremus_artist:05fd19c7-c5de-35c4-97b0-86747e256a3a
    dbp:birthPlace dbr:Cherbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Vallauris;
    rdfs:comment
        "Jean Alfred Villain-Marais, dit Jean Marais, est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1913 \u00e0 Cherbourg, mort le 8 novembre 1998 \u00e0 Cannes ; il est \u00e9galement metteur en sc\u00e8ne, \u00e9crivain, peintre, sculpteur, potier et cascadeur. Il re\u00e7ut en 1993 un C\u00e9sar d'honneur."@fr,
        "Jean Marais (Cherbourg, Manche, 11 december 1913 - Cannes, Alpes-Maritimes, 8 november 1998) was een Frans acteur. Zijn echte naam was Jean Alfred Villain-Marais, terwijl zijn zeer goede vriend Jean Cocteau hem Jeannot noemde."@nl,
        "Jean Marais, de nombre completo Jean Alfred Villain-Marais (Cherbourg, 11 de diciembre de 1913 - Cannes, 8 de noviembre de 1998), fue un actor franc\u00e9s. Fue adem\u00e1s director de cine y teatro, escritor, pintor, escultor y alfarero."@es,
        "Jean Marais, mit b\u00fcrgerlichem Namen Jean Alfred Villain-Marais (* 11. Dezember 1913 in Cherbourg; \u2020 8. November 1998 in Cannes, Alpes-Maritimes) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Bildhauer. Er war der langj\u00e4hrige Freund und Lebensgef\u00e4hrte von Jean Cocteau, der ihn in Filmklassikern wie Es war einmal einsetzte. Marais z\u00e4hlte als Hauptdarsteller von Mantel-und-Degen-Filmen \u00fcber zwei Jahrzehnte zu den popul\u00e4rsten franz\u00f6sischen Filmstars."@de,
        "Jean-Alfred Villain-Marais (Cherbourg, 11 de dezembro de 1913  \u2014 Cannes, 8 de novembro de 1998) foi um ator e diretor franc\u00eas."@pt,
        "Jean-Alfred Villain-Marais, also known as Jean Marais (French: [\u0292\u0251\u0303 ma\u0281\u025b]; 11 December 1913 \u2013 8 November 1998), was a French actor, writer, director and sculptor. He performed in over 100 films and was the muse of acclaimed director Jean Cocteau.  In 1996, he was awarded the French Legion of Honor for his contributions to French Cinema."@en,
        "Urodzi\u0142 si\u0119 w Cherbourgu. Jego ojciec by\u0142 weterynarzem, a nast\u0119pnie bra\u0142 udzia\u0142 w I wojnie \u015bwiatowej, a\u017c w ko\u0144cu opu\u015bci\u0142 rodzin\u0119. M\u0142ody Jean Marais w wieku czterech lat, po rozwodzie rodzic\u00f3w zosta\u0142 zabrany do Pary\u017ca i wraz za starszym bratem Henrim by\u0142 wychowywany przez matk\u0119 i babk\u0119 w Le V\u00e9sinet. Ucz\u0119szcza\u0142 do Lyc\u00e9e Condorcet, presti\u017cowej pa\u0144stwowej szko\u0142y, gdzie uczyli si\u0119 tak\u017ce - Louis de Fun\u00e8s i Jean Cocteau, a wydzia\u0142 mia\u0142 takie postacie jak Jean-Paul Sartre. W wieku 13 lat, Marais opu\u015bci\u0142 liceum, pr\u00f3bowa\u0142 dosta\u0107 si\u0119 do kilku innych szk\u00f3\u0142, cho\u0107 nie uko\u0144czy\u0142 nauk\u0119 w college'u, zamiast tego zosta\u0142 umieszczony do katolickiej szko\u0142y z internatem. W wieku 16 lat porzuci\u0142 szko\u0142\u0119 i stara\u0142 si\u0119 zrealizowa\u0107 swoje marzenia o aktorstwie w ruchu amatorskim. Po nieudanej pr\u00f3bie zdania egzamin\u00f3w do"@pl,
        "\u0416\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jean Marais; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0416\u0430\u043d \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0435\u0301\u043d-\u041c\u0430\u0440\u0435\u0301, Jean Alfred Villain-Marais; 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1913, \u0428\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1998, \u041a\u0430\u043d\u043d\u044b, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u0441\u043a\u0430\u0434\u0451\u0440."@ru,
        "\u062c\u0627\u0646 \u0623\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f \u0641\u064a\u0644\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0632 (Jean-Alfred Villain-Marais) (\u062a\u0646\u0637\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: [\u0292\u0251\u0303 ma\u0281\u025b]\u061b \u0648\u064f\u0644\u0650\u062f \u0641\u064a 11 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1913 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 8 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1998)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30de\u30ec\u30fc\uff08Jean Marais, \u672c\u540d: Jean-Alfred Villain Marais, 1913\u5e7412\u670811\u65e5 - 1998\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30d6\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b3\u30af\u30c8\u30fc\u306e\u9577\u5e74\u306e\u611b\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u8ba9-\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u7ef4\u4f26-\u9a6c\u83b1\uff08Jean-Alfred Villain-Marais (\u6cd5\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[\u0292\u0251\u0303 ma\u0281\u025b]\uff1b1913\u5e7412\u670811\u65e5\uff0d1998\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u6f14\u5458\u517c\u5bfc\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2473919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Marais>,
        <http://viaf.org/viaf/2473919>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flickr_-_…trialsanderrors_-_Jean_Marais_by_Carl_Van_Vechten,_1949.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Marais.
doremus_artist:064b43b2-7175-38f1-999f-7009eb3bc585
owl:sameAs viaf:37234290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37234290>.
doremus_artist:0668686d-bdd6-305c-863b-07497aaf2de1
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Bernhard Joseph Klein (* 6. M\u00e4rz 1793 in K\u00f6ln; \u2020 9. September 1832 in Berlin) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Bernhard Joseph Klein (6 March 1793 \u2013 9 September 1832) was a German composer. Klein was born in Cologne. He married Lilly Parthey (born Berlin, 2 October 1800 \u2013 died 2 August 1829), who was the sister of Gustav Parthey (1798\u20131832) and the granddaughter of Friedrich Nicolai (1733\u20131811). Their daughter, Elisabeth Klein (1828\u20131899) married Egyptologist Carl Richard Lepsius (1810\u20131883) on 5 July 1846. In 1812 he went to Paris and became a pupil of Luigi Cherubini."@en,
        "Bernhard Joseph Klein est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Cologne le 6 mars 1793 et mort \u00e0 Berlin le 9 septembre 1832."@fr,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434 \u041a\u043b\u0435\u0439\u043d, \u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041a\u043b\u044f\u0439\u043d (\u043d\u0435\u043c. Bernhard Klein; 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1793, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1832, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u044b\u043b \u043f\u043e \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u043e\u0439, \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0428\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430. \u041f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u041a\u043b\u0435\u0439\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0422\u0438\u0431\u043e, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0434\u0435\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043b\u0435\u0439\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b\u0438. \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0435 \u0422\u0438\u0431\u043e \u041a\u043b\u0435\u0439\u043d \u0441\u043c\u043e\u0433 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0426\u0435\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u0412 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u041a\u043b\u0435\u0439\u043d \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0440\u0430\u043d\u043d\u044e\u044e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u043d\u044b), \u043f\u0440\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u044f\u044f \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0435\u0451 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 (\u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u043b\u0438 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044f)."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30f3\uff08Bernhard Klein 1793\u5e743\u67086\u65e5 - 1832\u5e749\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69194438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Klein>,
        <http://viaf.org/viaf/69194438>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Klein.
doremus_artist:071aaa4a-f093-3ced-9cbd-78535f830a26
    rdfs:comment
        "Gilbert Dahan est un historien des religions fran\u00e7ais, directeur de recherche au CNRS et \u00e0 l'\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes. Il est notamment un m\u00e9di\u00e9viste reconnu. Ses travaux ont renouvel\u00e9 les \u00e9tudes sur l\u2019ex\u00e9g\u00e8se de la Bible en Occident chr\u00e9tien au Moyen \u00c2ge. .Il est aussi l'un des sp\u00e9cialistes de l'\u0153uvre de Bernhard Blumenkranz.\u2191 A. Noblesse-Rocher (ed.), Etudes d'ex\u00e9g\u00e8se m\u00e9di\u00e9vale offertes \u00e0 Gilbert Dahan par ses \u00e9l\u00e8ves, Brepols,\u200e 2012, 288p p. (ISBN 978-2-503-54802-9)"@fr;
    owl:sameAs viaf:7388842;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilbert_Dahan>,
        <http://viaf.org/viaf/7388842>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilbert_Dahan.
doremus_artist:0755c8c7-5331-341a-bc54-37a1405c8cde
owl:sameAs viaf:79829585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79829585>.
doremus_artist:07dca5ba-c85e-3423-9a43-3a5f750d8940
    dbp:birthPlace dbr:New_Hampshire;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Amy Beach est une compositrice et pianiste am\u00e9ricaine, n\u00e9e Amy Marcy Cheney \u00e0 Henniker (New Hampshire) le 5 septembre 1867, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 New York le 27 d\u00e9cembre 1944."@fr,
        "Amy Marcy Beach, de domo Cheney (ur. 5 wrze\u015bnia 1867 w Henniker, New Hampshire, zm. 27 grudnia 1944 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska kompozytorka i pianistka, za \u017cycia uwa\u017cana za najistotniejsz\u0105 kompozytork\u0119 Stan\u00f3w Zjednoczonych. By\u0142a pierwsz\u0105 Amerykank\u0105, kt\u00f3ra osi\u0105gn\u0119\u0142a sukces jako tw\u00f3rczyni wielkich form muzycznych."@pl,
        "Amy Marcy Beach, geb. Cheney (* 5. September 1867 in Henniker, New Hampshire; \u2020 27. Dezember 1944 in New York City) war eine amerikanische Komponistin, Pianistin und die erste amerikanische Frau, die eine Sinfonie schrieb und so in eine damals ausgesprochene M\u00e4nnerdom\u00e4ne einbrach."@de,
        "Amy Marcy Cheney Beach (5 de septiembre de 1867, Henniker - 27 de diciembre de 1944) fue una distinguida compositora y pianista de Nueva Hampshire, Nueva Inglaterra. Fue una de las primeras compositoras de la historia de Estados Unidos de Am\u00e9rica."@es,
        "Amy Marcy Cheney Beach (Henniker, New Hampshire, Verenigde Staten, 5 september 1867 - New York City, 27 december 1944) was een Amerikaans componiste en pianiste van Schotse afkomst. Ze was de eerste succesvolle Amerikaanse vrouwelijke componist die naam maakte in de muziek. De meeste van haar composities en uitvoeringen zijn gedaan onder de naam Mrs. H.H.A. Beach."@nl,
        """Amy Marcy Cheney was born in Henniker, New Hampshire. A child prodigy, she was able to sing forty songs accurately by age one; by age two she could improvise a counter-melody to any melody her mother sang; she taught herself to read at age three, and began composing simple waltzes at age five. Amy's mother, Clara Imogene Marcy Cheney, was herself an "excellent pianist and singer". She sang and played the piano for Amy. Despite this, her family struggled to keep up with her musical interest and demands. Young Amy often commanded what music was to be played and how. She was very particular and often became enraged if the music did not meet her demands. In addition, her mother forbade Amy from playing the family piano despite the child's wish to play, believing that indulging her would damage"""@en,
        "\u042d\u0301\u043c\u0438 \u041c\u0430\u0301\u0440\u0441\u0438 \u0427\u0435\u0301\u0439\u043d\u0438 \u0411\u0438\u0447 (5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1867 \u2014 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1944) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u00ab\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043c\u00bb \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0435\u0451 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c Mrs. H.H.A. Beach. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043e\u043c \u041d\u043e\u0443\u043b\u0437\u043e\u043c \u041f\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c, \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u043c \u0424\u0443\u0442\u043e\u043c, \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0435\u043c \u0427\u0435\u0434\u0443\u0438\u043a\u043e\u043c, \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a-\u0414\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b\u043e\u043c \u0438 \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043a\u0443 \u2014 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0432\u043d\u0451\u0441\u0448\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        """\u0622\u0645\u064a \u0628\u064a\u062a\u0634 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Amy Beach)(\u0648. 5 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1867 \u2013 \u062a. 27 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1944)\u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0633\u064a\u062f\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062a\u0624\u0644\u0641 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629. \u0623\u062f\u062a \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0628\u0648\u0633\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a \u0639\u0645\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1896. \u0623\u0646\u062c\u062d \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0644\u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a \u0634\u0628\u0647\u062a \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u0631\u0627\u0645\u0632 \u062a\u0634\u0645\u0644 \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u0648\u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0644\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646\u060c \u0648\u062e\u0645\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648. \u0643\u0645\u0627 \u0643\u062a\u0628\u062a \u0646\u062d\u0648 100 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0641\u0636\u0644\u0647\u0627 "\u0646\u0634\u0648\u0629"\u060c "\u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639" \u0648"\u0622\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0628 \u064a\u0648\u0645 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0641\u0642\u0637"\u060c \u062a\u0639\u0643\u0633 \u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0644\u062d\u0646\u064a \u0648\u062d\u0631\u0641\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629."""@ar,
        "\u30a8\u30a4\u30df\u30fc\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\uff08Amy Marcy Beach, 1867\u5e749\u67085\u65e5 - 1944\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5275\u9020\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u5973\u6027\u3067\u3042\u308b\u3002\u751f\u524d\u306f\u5f53\u6642\u306e\u7fd2\u6163\u306b\u5f93\u3063\u3066\u30d3\u30fc\u30c1\u592b\u4eba\uff08Mrs. H.H.A. Beach\uff09 \u3068\u540d\u4e57\u3063\u3066\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u827e\u7c73\u00b7\u739b\u897f\u00b7\u5207\u59ae\u00b7\u6bd4\u5947\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAmy Marcy Cheney Beach\uff0c1867\u5e749\u67085\u65e5\uff0d1944\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u5e38\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u6bd4\u5947\u592b\u4eba\u201d\uff0c\u7f8e\u56fd\u5973\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79577359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amy_Beach>,
        <http://viaf.org/viaf/79577359>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2b7d0667-95d0-4004-930a-dcac2338a631>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amy_Beach_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amy_Beach.
doremus_artist:07ecb4ac-5b38-3413-a743-06303f85d36b
    rdfs:comment
        "Reinald Werrenrath (August 7, 1883 \u2013 September 12, 1953) was an American baritone opera singer, who also recorded popular songs and appeared regularly on radio in the early decades of the twentieth century."@en;
    owl:sameAs viaf:49106383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reinald_Werrenrath>,
        <http://viaf.org/viaf/49106383>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reinald_Werrenrath_in_1917_at_his_piano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reinald_Werrenrath.
doremus_artist:08139e11-c0ad-3b58-9196-da18006eb495
    owl:sameAs viaf:66686053;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66686053>,
        <https://musicbrainz.org/artist/456840ec-c71f-43e5-9f76-68f7ddca3c63>.
doremus_artist:0837787d-0760-3fbb-b5ec-294e09ea136a
owl:sameAs viaf:2243966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2243966>.
doremus_artist:08d31ce9-b446-3d3c-8d2e-8e04f3c84a50
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Marlis Petersen (* 1968 in Sindelfingen) ist eine deutsche Opern-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin der Stimmlage Sopran."@de,
        "Marlis Petersen (1968, Tuttlingen, Baden-Wurtemberg, Alemania) es una soprano de coloratura alemana particularmente destacada como Lulu, Konstanze en El rapto en el serrallo y Zerbinetta en Ariadne auf Naxos. Reemplaz\u00f3 con gran \u00e9xtio a Natalie Dessay en Hamlet en el Metropolitan Opera en el 2010, donde luego cant\u00f3 Lulu de Alban Berg"@es,
        "Marlis Petersen (born 1968) is a German coloratura soprano in the opera."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u043b\u0438\u0441 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0441\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Marlis Petersen, 1968, \u0417\u0438\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:12560068;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marlis_Petersen>,
        <http://viaf.org/viaf/12560068>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marlis_Petersen.
doremus_artist:09217817-3601-3157-9daa-0266b6d52ac4
owl:sameAs viaf:12450516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12450516>.
doremus_artist:09babc74-deea-39d7-88dd-48a1e80df758
owl:sameAs viaf:14584780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14584780>.
doremus_artist:09f44fc2-e144-378b-9271-9b6e814c8b08
    dbp:birthPlace dbr:Avilés;
    dbp:deathPlace dbr:Miami;
    rdfs:comment
        "Juli\u00e1n Orb\u00f3n (* 7. August 1925 in Avil\u00e9s, Asturien; \u2020 21. Mai 1991 in Miami) war ein kubanischer Komponist spanischer Herkunft."@de,
        "Juli\u00e1n Orb\u00f3n (August 7, 1925, Avil\u00e9s, Spain \u2013 May 21, 1991, Miami, Florida) was a Cuban composer who lived and composed in Spain, Cuba, Mexico, and the United States of America. Aaron Copland referred to Orb\u00f3n as \"Cuba's most gifted composer of the new generation.\""@en,
        "Juli\u00e1n Orb\u00f3n (Avil\u00e9s (Asturi\u00eb), 7 augustus 1925 \u2013 Miami, 21 mei 1991) was een Spaanse componist, die het grootste deel van zijn leven buiten Spanje woonde: van 1940 tot 1960 in Cuba, van 1960 tot 1963 in Mexico, vanaf 1963 in de Verenigde Staten."@nl,
        "Juli\u00e1n Orb\u00f3n (Avil\u00e9s, Asturias, 7 de agosto de 1925 - Miami, Florida, 21 de mayo de 1991) fue un m\u00fasico, cr\u00edtico musical y compositor hispanocubano."@es,
        "Juli\u00e1n Orb\u00f3n, n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1925 \u00e0 Avil\u00e9s (Asturies), et mort le 21 mai 1991 \u00e0 Miami (Floride), est un compositeur et un critique musical hispano-cubain."@fr,
        "\u0425\u0443\u043b\u0438\u00e1\u043d \u041e\u0440\u0431\u00f3\u043d (\u0438\u0441\u043f. Juli\u00e1n Orb\u00f3n, 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1925, \u0410\u0432\u0438\u043b\u0435\u0441 \u2014 21 \u043c\u0430\u044f 1991, \u041c\u0430\u0439\u0430\u043c\u0438) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30aa\u30eb\u30dc\u30f3\uff08Juli\u00e1n Orb\u00f3n\u30011925\u5e748\u67087\u65e5 - 1991\u5e745\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a2\u30b9\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30b9\u5dde\u30a2\u30d3\u30ec\u30b9\u306e\u51fa\u8eab\u30021940\u5e74\u306b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306b\u79fb\u4f4f\u30021946\u5e74\u306b\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3076\u30021954\u5e74\u3001\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u30ab\u30e9\u30ab\u30b9\u3067\u958b\u304b\u308c\u305f\u56fd\u969b\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u300e3\u3064\u306e\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u300f\u304c\u30e9\u30f3\u30c0\u30a8\u30bf\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u306f\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u8ca1\u56e3\u304b\u3089\u88dc\u52a9\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u306e\u300e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5408\u594f\u5354\u594f\u66f2\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002\u3053\u306e\u66f2\u306f\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30dc\u30d5\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cc\u30fc\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u306b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3092\u51fa\u56fd\u3057\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u3001\u7d9a\u3044\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u3001\u30de\u30a4\u30a2\u30df\u5927\u5b66\u3001\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105253594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juli\u00e1n_Orb\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/105253594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b346ec7c-1d98-4bd9-bf36-75751e01ef61>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julián_Orbón.
doremus_artist:0a2e6b5e-5c4e-330c-82b1-46c7fcd02260
    dbp:birthPlace dbr:Alès;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Beno\u00eet (born 22 January 1947 in Al\u00e8s, Gard) is a French actor, screenwriter, theater and film director. He is co-founder with Didier Bezace and Jacques Nichet of the theatre of l'Aquarium-Cartoucherie de Vincennes."@en,
        "Jean-Louis Beno\u00eet Jean-Louis Beno\u00eet est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et acteur fran\u00e7ais de th\u00e9\u00e2tre, cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision, n\u00e9 le 22 janvier 1947 \u00e0 Al\u00e8s. Il est \u00e9galement auteur et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre. Jean-Louis Beno\u00eet a dirig\u00e9 le Th\u00e9\u00e2tre de l'Aquarium de 1970 \u00e0 2001. Il dirige depuis 2002 le Th\u00e9\u00e2tre national de Marseille-La Cri\u00e9e. Le 30 avril 2010, un communiqu\u00e9 du minist\u00e8re de la Culture annonce que son mandat ne sera pas renouvel\u00e9 \u00e0 compter du 1er janvier 2011. Il a re\u00e7u en 1998 le Moli\u00e8re du metteur en sc\u00e8ne."@fr;
    owl:sameAs viaf:2608770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Beno\u00eet>,
        <http://viaf.org/viaf/2608770>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Benoît.
doremus_artist:0a5b69a2-109d-3433-ba2f-f1bf550aabe9
owl:sameAs viaf:61737404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61737404>.
doremus_artist:0a6d68b3-dab6-327c-9592-8c3ea2d23ae8
    dbp:birthPlace dbr:Hertfordshire;
    rdfs:comment
        "Giles Oliver Cairnes Swayne (Hertfordshire, Inglaterra, 30 de junio de 1946) es un compositor brit\u00e1nico."@es,
        "Giles Oliver Cairnes Swayne (born Hertfordshire, 30 June 1946) is a British composer."@en,
        "Giles Swayne (* 30. Juni 1946 in Hertfordshire) ist ein britischer Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:5137321;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giles_Swayne>,
        <http://viaf.org/viaf/5137321>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a69af31-e529-497d-a66c-78c045972eb9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giles_Swayne_and_Philip_Brunelle_(3226180175).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giles_Swayne.
doremus_artist:0afad5c8-3307-399f-98b8-3f177f95954c
owl:sameAs viaf:27255461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27255461>.
doremus_artist:0b13d1f2-c718-37d0-867b-ccab1ae07bd2
owl:sameAs viaf:63449111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63449111>.
doremus_artist:0b935a73-6c09-39a0-8c37-389835913746
owl:sameAs viaf:81760850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81760850>.
doremus_artist:0bfd1991-b6af-3989-819b-283f5407f2df
owl:sameAs viaf:9876773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9876773>.
doremus_artist:0c1200a8-4f04-349e-a831-702ff93285e8
owl:sameAs viaf:38286602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38286602>.
doremus_artist:0c5a8079-a831-3332-b0f3-add53dfd8fc8
    owl:sameAs viaf:51874890;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51874890>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25bf67c5-868e-4078-8856-b1b3939b9556>.
doremus_artist:0c74700f-b858-3fd2-ba2f-4232bb05235e
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    dbp:deathPlace dbr:Toulon;
    rdfs:comment
        "Fernand Sardou (* 18. September 1910 in Avignon, D\u00e9partement Vaucluse; \u2020 31. Januar 1976 in Toulon, D\u00e9partement Var) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und S\u00e4nger."@de,
        "Fernand Sardou (September 18, 1910 \u2013 January 31, 1976) was a French singer and actor. Sardou was the father of Michel Sardou, and he married Jackie Rollin (Jackie Sardou), an actress. His two grandsons are French novelist Romain Sardou and French actor Davy Sardou."@en,
        """Fernand Sardou est un chanteur et un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 18 septembre 1910 \u00e0 Avignon (dans la gare) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 31 janvier 1976 d'une crise cardiaque survenue dans les coulisses du th\u00e9\u00e2tre municipal de Toulon o\u00f9 il r\u00e9p\u00e9tait L'Auberge du Cheval-Blanc. Il est le p\u00e8re du chanteur Michel Sardou. Il avait particip\u00e9 le jour m\u00eame \u00e0 l'\u00e9mission "Midi-Premi\u00e8re" de Dani\u00e8le Gilbert, diffus\u00e9e en direct de Mougins."""@fr;
    owl:sameAs viaf:64013697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernand_Sardou>,
        <http://viaf.org/viaf/64013697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5eae1894-d4cc-4265-b216-83872f383b98>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernand_Sardou.
doremus_artist:0cf60f55-d4f8-384c-b68e-45e90532a300
    dbp:birthPlace res:Aurizberri;
    rdfs:comment
        "Leny Escudero, de son nom de naissance Joaquim Leny Escudero, est un acteur, chanteur et auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 5 novembre 1932 \u00e0 Espinal (Espagne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:32035048;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Leny_Escudero>,
        <http://viaf.org/viaf/32035048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36ac2ecd-4318-43ab-8ccf-79e2604eb5df>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leny_Escudero_SLC_1964.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Leny_Escudero.
doremus_artist:0da31938-0f9e-3849-8893-edd90b2cbf89
owl:sameAs viaf:168812258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168812258>.
doremus_artist:0e3ed98e-7348-328a-a655-5fdcb21bb749
    dbp:birthPlace res:Alep;
    rdfs:comment
        "Armande Alta\u00ef (n\u00e9e Kumpal, Kabartay, Alta\u00ef-Magini), n\u00e9e \u00e0 Alep en Syrie le 20 mai 1944, d'un p\u00e8re fran\u00e7ais et d'une m\u00e8re turque, est une chanteuse, com\u00e9dienne et professeur de chant fran\u00e7aise.Apr\u00e8s un passage aux Beaux-arts, elle entre au conservatoire \u00e0 Marseille, o\u00f9 elle apprend \u00e0 chanter. Plus tard elle devient professeur de chant."@fr;
    owl:sameAs viaf:87571095;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Armande_Alta\u00ef>,
        <http://viaf.org/viaf/87571095>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92aaca80-ebce-4408-8211-d735a53600ee>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Armande_Altaï_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Armande_Altaï.
doremus_artist:0e82ada1-f3cf-3581-bdf7-a0f51167f4bd
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "John Gunnar Rafael Storg\u00e5rds (born 20 October 1963 in Helsinki) is a Finnish violinist and conductor. Storg\u00e5rds studied violin with Esther Raitio and Jouko Ignatius at the Sibelius Academy in Helsinki, and continued his violin studies with Chaim Taub in Israel. He was a founding member of the Avanti! Chamber Orchestra. After experience leading orchestras from the front desk of the violin section, his interest in conducting increased after an invitation to conduct the Helsinki University Symphony Orchestra. He subsequently returned to the Sibelius Academy from 1993-1997 to study conducting with Jorma Panula and Eri Klas."@en,
        "John Gunnar Rafael Storg\u00e5rds (nacido el 20 de octubre de 1963 en Helsinki) es un violinista y director de orquesta finland\u00e9s. Storg\u00e5rds estudi\u00f3 viol\u00edn con Esther Raitio y Jouko Ignatius en la Academia Sibelius en Helsinki, y continu\u00f3 con sus estudios de viol\u00edn con Jaim Taub en Israel. Fue un miembro fundador de la Orquesta de c\u00e1mara Avanti!. Despu\u00e9s de su experiencia dirigiendo orquestas desde el puesto de concertino o viol\u00edn principal, su inter\u00e9s en la direcci\u00f3n orquestal aument\u00f3 despu\u00e9s de una invitaci\u00f3n para dirigir la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Universidad de Helsinki. Posteriormente regres\u00f3 a la Academia Sibelius de 1993 a 1997 para estudiar direcci\u00f3n de orquesta con Jorma Panula y Eri Klas."@es,
        "\u042e\u043d \u0421\u0442\u0443\u0440\u0433\u043e\u0440\u0434\u0441 (\u0448\u0432\u0435\u0434. John Storg\u00e5rds; 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1963, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440; \u0432 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u2014 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u044e Pro Finlandia. \u0421\u0442\u0443\u0440\u0433\u043e\u0440\u0434\u0441 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435. \u041f\u043e\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0412 1993\u201497 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043e\u043d \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430, \u0443\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0419\u043e\u0440\u043c\u0430 \u041f\u0430\u043d\u0443\u043b\u0430 \u0438 \u042d\u0440\u0438 \u041a\u043b\u0430\u0441. \u0412 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0421\u0442\u0443\u0440\u0433\u043e\u0440\u0434\u0441 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u041b\u0430\u043f\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440. \u0412 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0430 \u0432 2008 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440"@ru,
        "\u30e8\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30eb\u30b4\u30fc\u30eb\u30ba\uff08John Storg\u00e5rds, 1963\u5e7410\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119827948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Storg\u00e5rds>,
        <http://viaf.org/viaf/119827948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Storgårds.
doremus_artist:0e9073ac-88ce-32bd-b044-02f9da58b31d
owl:sameAs viaf:59383014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59383014>.
doremus_artist:0fe036d2-6ad3-3e71-ad60-4163e9816784
owl:sameAs viaf:116079746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116079746>.
doremus_artist:1013c7cd-9300-3718-a13e-ad127798b37f
    dbp:birthPlace re:Q21711493;
    dbp:deathPlace dbr:Enna;
    rdfs:comment
        "Ludvig Irgens-Jensen (* 13. April 1894 in Christiania; \u2020 11. April 1969 auf Sizilien) war ein norwegischer Komponist."@de,
        "Ludvig Irgens-JensenFichier:Defaut.svg Paul Ludvig Irgens-Jensen, n\u00e9 le 13 avril 1894 \u00e0 Christiania (aujourd'hui Oslo) et mort le 11 avril 1969 en Sicile, est un compositeur norv\u00e9gien. Son style rel\u00e8ve du mouvement n\u00e9o-classique, influenc\u00e9 par l'impressionnisme et la musique populaire de son pays."@fr,
        "Paul Ludvig Irgens-Jensen (13 April 1894 \u2013 11 April 1969) was a Norwegian twentieth-century composer. Irgens-Jensen studied piano with Nils Larsen while a philology student at the University of Oslo. He began composing in 1920, and the radical nature of his work attracted some interest. Irgens-Jensen's oratorio Heimferd (for solo choir and orchestra) won first prize in a national competition, and is considered a national monument of sorts for Norway. The song Altar is one of his most familiar works."@en,
        "Paul Ludvig Irgens-Jensen (Cristian\u00eda, 13 de abril de 1894 \u2013 Sicilia, 11 de abril de 1969) fue un compositor noruego. Irgens-Jensen estudi\u00f3 piano con Nils Larsen a la vez que estaba matriculado en Filolog\u00eda en la Universidad de Oslo. Empez\u00f3 a componer en 1920 y su obra pronto despert\u00f3 inter\u00e9s. Su oratorio Heimferd (para coro y orqueta) gan\u00f3 un primer premio en un concurso nacional y se convirti\u00f3 en una obra muy popular en Noruega. La canci\u00f3n Altar es, asimismo, famosa en su pa\u00eds natal."@es,
        "Paul Ludvig Irgens-Jensen (Oslo, 13 april 1894 \u2013 Sicili\u00eb, 11 april 1969) was een Noors componist. Irgens-Jensen studeerde filologie aan de Universiteit van Oslo en kreeg pianolessen van Nils Larsen, de toenmalig belangrijkste Noorse pianist. Opmerkelijk is dat Irgens-Jensen nooit lessen in compositie kreeg; hij leerde van het bestuderen van partituren en artikelen over muziek in allerlei periodieken en tijdschriften. In 1920 debuteerde hij als componist met enkele liederen met pianobegeleiding. Hij reisde veel en leerde meerdere talen en kan gezien worden als \u00e9\u00e9n van de personen die modernere muziek in Noorwegen introduceerde. In de jaren 1930 bereikte Irgens-Jensen het toppunt van zijn roem met de compositie en uitvoering van zijn muziekdrama Heimferd. Na de premi\u00e8re moest het werk wegens"@nl,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0418\u0440\u0433\u0435\u043d\u0441-\u0419\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Paul Ludvig Irgens-Jensen; 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1894, \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041e\u0441\u043b\u043e \u2014 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1969, \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30c9\u30f4\u30a3\u30af\u30fb\u30a4\u30eb\u30b2\u30f3\u30b9\uff1d\u30a4\u30a7\u30f3\u30bb\u30f3\uff08\u30011894\u5e744\u670813\u65e5 - 1969\u5e744\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30b9\u30ed\u5927\u5b66\u306e\u6587\u732e\u5b66\u306e\u5b66\u751f\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u30cb\u30eb\u30b9\u30fb\u30e9\u30fc\u30bb\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u30021920\u5e74\u3088\u308a\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6025\u9032\u7684\u306a\u6027\u8cea\u306f\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u305f\u3002\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300e\u5e30\u90f7\u300f\u3067\u56fd\u5185\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u4e00\u7b49\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u8a18\u5ff5\u7891\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u305f\u3002\u307e\u305f\u6b4c\u66f2\u300e\u796d\u58c7\u300f\u306f\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306e1\u3064\u3067\u3042\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u611b\u56fd\u7684\u306a\u7ba1\u5f26\u697d\u3084\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u304c\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u691c\u95b2\u306e\u305f\u3081\u3001\u533f\u540d\u3067\u5730\u4e0b\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46944840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludvig_Irgens-Jensen>,
        <http://viaf.org/viaf/46944840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32f89d2f-e2f6-4e7b-9638-9e6d0456bed0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludvig_Irgens-Jensen.
doremus_artist:104cd070-6ed9-3f6b-bf2d-767aa84c2e94
    dbp:birthPlace dbr:Chobham;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2011) 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0628\u064a\u062a\u0631 \u063a\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u064425\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Dopo aver raggiunto il successo nel celebre gruppo rock progressivo Genesis come cantante, flautista e percussionista, ha intrapreso una carriera solista di successo sperimentando numerosi linguaggi musicali. A partire dalla seconda met\u00e0 degli anni ottanta \u00e8 stato impegnato nella promozione della world music attraverso la sua etichetta Real World, nella ricerca di moderne tecniche di incisione e nello studio di nuovi metodi di distribuzione della musica online. \u00c8 anche noto per il suo costante impegno umanitario."@it,
        "Peter Brian Gabriel (* 13. Februar 1950 in Chobham, Surrey Heath) ist ein britischer Musiker und Video-K\u00fcnstler. Bekannt wurde er in den fr\u00fchen 1970er Jahren als Frontmann und Gr\u00fcndungsmitglied der damaligen Progressive-Rock-Band Genesis. Peter Gabriel engagiert sich f\u00fcr Menschenrechte, unter anderem bei Amnesty International und der von ihm mitbegr\u00fcndeten Menschenrechtsorganisation Witness."@de,
        "Peter Brian Gabriel (Chobham, 13 de fevereiro de 1950) \u00e9 um m\u00fasico ingl\u00eas, um dos maiores representantes da World Music desde o final dos anos 70. Come\u00e7ou como vocalista, flautista e l\u00edder da banda de rock progressivo Genesis, mas, posteriormente, lan\u00e7ou-se numa bem-sucedida carreira solo. Peter tamb\u00e9m \u00e9 um not\u00f3rio ativista dos direitos humanos."@pt,
        "Peter Brian Gabriel (Chobham, Surrey, Reino Unido, 13 de febrero de 1950), m\u00e1s conocido como Peter Gabriel, es un cantautor y compositor de rock brit\u00e1nico. Fue el vocalista principal y flautista de la banda de rock progresivo Genesis. Fund\u00f3 este grupo con sus compa\u00f1eros Tony Banks, Anthony Phillips y Mike Rutherford cuando estudiaba en la escuela secundaria Charterhouse. Tras abandonar Genesis, comenz\u00f3 una exitosa carrera como solista y m\u00e1s adelante, dirigi\u00f3 sus esfuerzos en la producci\u00f3n y promoci\u00f3n de \u00abWorld of Music\u00bb (WOMAD) as\u00ed como en desarrollar la distribuci\u00f3n de m\u00fasica por m\u00e9todos digitales. Se ha involucrado en varios esfuerzos humanitarios."@es,
        """Peter Brian Gabriel (Woking, Surrey, 13 februari 1950) is een Britse zanger en muzikant. Hij wordt gezien als \u00e9\u00e9n van de meest vernieuwende rockartiesten van de laatste decennia. Gabriel werd gerekend onder de muziekstroming progressieve rock. Een bekende uitspraak van hem is: "My name is Peter Gabriel and primarily I make noises - and ideas"."""@nl,
        """Peter Brian Gabriel (born 13 February 1950) is an English singer-songwriter, musician and humanitarian activist who rose to fame as the original lead singer and flautist of the progressive rock band Genesis. After leaving Genesis in 1975, Gabriel launched a solo career, with "Solsbury Hill" his first single. His 1986 album, So, is his best-selling release and is certified triple platinum in the UK and five times platinum in the U.S. The album's most successful single, "Sledgehammer", won a record nine MTV Awards at the 1987 MTV Video Music Awards and remains the most played music video in the history of MTV."""@en,
        "Peter Brian Gabriel (ur. 13 lutego 1950 w Chobham) \u2013 brytyjski muzyk progresywnego rocka i ambitnego popu, a tak\u017ce wokalista, pianista i producent dzia\u0142aj\u0105cy na scenie muzycznej od 1967. Jest wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielem i wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 grupy Genesis, po odej\u015bciu z kt\u00f3rej po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 karierze solowej. Najwi\u0119kszym sukcesem komercyjnym by\u0142 jego pi\u0105ty solowy album So, kt\u00f3ry wybi\u0142 si\u0119 na szczyty list przeboj\u00f3w takimi piosenkami jak \u201eSledgehammer\u201d, \u201eIn your Eyes\u201d czy duetem z Kate Bush \u201eDon't Give Up\u201d. Napisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c muzyk\u0119 do film\u00f3w, m.in. Ptasiek (re\u017c. Alan Parker), Ostatnie kuszenie Chrystusa i Gangi Nowego Jorku (re\u017c. Martin Scorsese)."@pl,
        "Peter Brian Gabriel est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te britannique n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1950. Il a d'abord connu la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 en tant que l'un des membres fondateurs (en 1967) et chanteur de Genesis, mais il a eu ensuite une longue et prolifique carri\u00e8re solo couronn\u00e9e de succ\u00e8s apr\u00e8s son d\u00e9part du groupe en 1975, laissant la place de chanteur au batteur Phil Collins. Il est \u00e9galement un producteur de disques par le biais de son label Real World. Il est, depuis de nombreuses ann\u00e9es, impliqu\u00e9 dans diff\u00e9rentes associations humanitaires. Le magazine Time le consacre comme \u00ab l'une des 100 personnes les plus influentes de la plan\u00e8te \u00bb en 2008. Il est aussi membre d'honneur du Club de Budapest."@fr,
        "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0413\u044d\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Brian Gabriel, 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1950) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0435\u0440\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Genesis, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0443\u044e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u044d\u0442\u043d\u043e-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\uff08Peter Brian Gabriel\u30011950\u5e742\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja,
        """\u5f7c\u5f97\u00b7\u84cb\u5e03\u745e\u723e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPeter Gabriel\uff0c1950\u5e742\u670813\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u82f1\u570b\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002\u5f9e\u524d\u885b\u6416\u6efe\u6a02\u968aGenesis\u7684\u4e3b\u5531\u958b\u59cb\u8d70\u7d05\uff0c\u4e26\u5728\u96e2\u5718\u5f8c\u6709\u8457\u6210\u529f\u7684\u55ae\u98db\u751f\u6daf\u3002\u4ed61987\u5e74\u767c\u884c\u7684\u5c08\u8f2f\uff0cSo,\u5728\u5546\u696d\u4e0a\u53d6\u5f97\u4e86\u5de8\u5927\u7684\u6210\u529f\u3002\u5176\u4e2d\u7684\u5927\u71b1\u6b4c\u66f2 "Sledgehammer"\u57281987 MTV Video Music Awards\u4e0a\u7372\u5f97\u4e869\u500bMTV\u734e\u9805\u7684\u8a18\u9304\u3002\u9019\u9996\u6b4c\u66f2\u7684MV\u662f\u53f2\u4e0a\u7db2\u7ad9\u4e0a\u64ad\u653e\u6700\u591a\u7684MV\u3002   \u9019\u662f\u8207\u82f1\u570b\u85dd\u8853\u5bb6\u76f8\u95dc\u7684\u4eba\u7269\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:27251764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Gabriel>,
        <http://viaf.org/viaf/27251764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e66ea2b-b57b-47d9-8df0-df4630aeb8e5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Gabriel_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Gabriel.
doremus_artist:10d7f16d-6bc3-34ae-9d47-3aae704b16b9
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Elisabeth Chojnacka (born El\u017cbieta Chojnacka in Warsaw, September 10, 1939) is a Polish harpsichordist living in France. She is one of the world's foremost harpsichordists specializing in the performance of contemporary harpsichord music. She earned a degree from the Fryderyk Chopin Music Academy in Warsaw in 1962, after which she moved to Paris, where she studied with Aim\u00e9e van de Wiele. While she is known particularly for her performance of new music, she also plays early music in her concerts, as well as in some of her recordings."@en,
        "El\u017cbieta Chojnacka (ur. 10 wrze\u015bnia 1939 r. w Warszawie) \u2013 polska klawesynistka specjalizuj\u0105ca si\u0119 w muzyce wsp\u00f3\u0142czesnej. Uznawana za jedn\u0105 najwi\u0119kszych osobowo\u015bci artystycznych graj\u0105cych na tym instrumencie na \u015bwiecie. Znana jest jako krytyk autentyzmu w wykonawstwie (muzyk\u0105 dawn\u0105 zaw\u0142adn\u0105\u0142 \u015bwiat archeologii, w kt\u00f3rym fetyszyzuje si\u0119 instrument, a \u015brodki i sposoby wykonania staj\u0105 si\u0119 wa\u017cniejsze od samej muzyki). Prowadzi kursy mistrzowskie i wyk\u0142ady; w 1995 r. otrzyma\u0142a tytu\u0142 profesora Mozarteum w Salzburgu, gdzie utworzono klas\u0119 interpretacji wsp\u00f3\u0142czesnej muzyki klawesynowej."@pl,
        "\u00c9lisabeth Chojnacka (n\u00e9e El\u017cbieta Chojnacka \u00e0 Varsovie le 10 septembre 1939) est une claveciniste polonaise r\u00e9sidant en France. C'est une claveciniste, de notori\u00e9t\u00e9 internationale, sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'interpr\u00e9tation des \u0153uvres de musique contemporaine."@fr,
        "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0425\u043e\u0439\u043d\u0430\u0446\u043a\u0430, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u042d\u043b\u044c\u0436\u0431\u0435\u0442\u0430 \u0425\u043e\u0439\u043d\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f (\u0444\u0440. Elisabeth Chojnacka, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. El\u017cbieta Chojnacka; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30fc\u30b6\u30d9\u30c8\u30fb\u30db\u30a4\u30ca\u30c4\u30ab\uff08Elisabeth Chojnacka, 1939\u5e749\u670810\u65e5 \u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3059\u308b\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u672c\u540d\u306f El\u017cbieta \u30021962\u5e74\u306b\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u304a\u3044\u3066\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d1\u30ea\u306b\u8ee2\u5c45\u3057\u3066\u30a8\u30e1\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 \u591a\u304f\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u4f5c\u54c1\u3084\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3068\u5408\u594f\uff08\u307e\u305f\u306f\u96fb\u5b50\u697d\u5668\u3068\u306e\u5408\u594f\uff09\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u521d\u6f14\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u30ea\u30b2\u30c6\u30a3\u3084\u30af\u30bb\u30ca\u30ad\u30b9\u3001\u30c4\u30a3\u30b0\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30bc\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ca\u30a4\u30de\u30f3\u308980\u4eba\u4ee5\u4e0a\u306e\u4f5c\u66f2\u304b\u3089\u4f5c\u54c1\u306e\u732e\u5448\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30aa\u30a2\u30ca\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30c9\u30ca\u30c8\u30fc\u30cb\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30b0\u30ec\u30c4\u30ad\u3001\u30af\u30b7\u30e5\u30b7\u30c8\u30d5\u30fb\u30e1\u30a4\u30a8\u30eb\u3001\u4e00\u67f3\u6167\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d0\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u3001\u30a2\u30b9\u30c8\u30eb\u30fb\u30d4\u30a2\u30bd\u30e9\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30b7\u30e5\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30e2\u30f3\u30bf\u30ae\u30e5\u30fc\u3001\u30a4\u30f4\u30fb\u30d7\u30e9\u30f3\u3001\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30ea\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30d6\u30af\u30ec\u30b7\u30e5\u30ea\u30a8\u30d5\u3001\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c6\u30a3\u3001\u30d9\u30c4\u30a3\u30fb\u30b8\u30e7\u30e9\u30b9\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30db\u30ed\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u3001\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a8\u30e9\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30cd\u3001\u30de\u30ea\u30e6\u30b9\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4e0a\u6f14\u30fb\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u304a\u3044\u3066\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Chojnacka>,
        <http://viaf.org/viaf/51874740>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabeth_Chojnacka.
doremus_artist:10db821f-3c13-38c3-871c-dee6b920effb
owl:sameAs viaf:292769404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/292769404>.
doremus_artist:11636cbc-f168-3aea-a16a-5a45482afd12
owl:sameAs viaf:46948219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948219>.
doremus_artist:1263eefa-b9fc-3866-b0ab-32447c862015
owl:sameAs viaf:168587062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168587062>.
doremus_artist:12c510be-72b7-3479-8747-d9e222c8a126
    dbp:birthPlace dbr:Sète;
    rdfs:comment
        """Herv\u00e9 Di Rosa (born 1959 in S\u00e8te, H\u00e9rault) is a French painter. Born in S\u00e8te, France, Herv\u00e9 Di Rosa is a French painter who brings to life unique characters who populate his work through the making of paintings, sculptures, installations, animation movies, editions, portraying these unique individuals. In America we had Haring, Basquiat, Scharf and graffiti. In France we had "Figuration Libre" with Di Rosa, Robert Combas, R\u00e9mi Blanchard, Fran\u00e7ois Boisrond and others with Di Rosa and Combas at the lead. His universe is filled with humor and excitement and his passion for kitsch or "Art Modeste." In 2000, Di Rosa built a Museum dedicated to Modest Art in S\u00e8te, France. In August 2006 he had a show of his work at the Bass Museum in Miami. He shows regularly with the Gallery Haim-Chanin in New """@en,
        "Herv\u00e9 Di Rosa (n\u00e9 \u00e0 S\u00e8te le 17 d\u00e9cembre 1959) est un peintre fran\u00e7ais. Artiste peintre contemporain, il est avec Richard Di Rosa, Fran\u00e7ois Boisrond, R\u00e9mi Blanchard et Robert Combas l'un des principaux artisans du mouvement fran\u00e7ais de la \u00ab figuration libre \u00bb, renouveau de la peinture dans les ann\u00e9es 1980, une peinture empruntant souvent \u00e0 la BD, au rock et au graffiti."@fr;
    owl:sameAs viaf:79075023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herv\u00e9_Di_Rosa>,
        <http://viaf.org/viaf/79075023>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hervé_Di_Rosa.
doremus_artist:12fe2a21-19e0-31f2-95d5-c969b2cf70c0
    dbp:birthPlace dbr:Tennessee;
    rdfs:comment
        "George S. Clinton (* 17. Juni 1947 in Chattanooga, Tennessee) ist ein US-amerikanischer Filmkomponist."@de,
        "George S. Clinton est un compositeur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 17 juin 1947 \u00e0 Chattanooga, Tennessee (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "George Stanley Clinton (born June 17, 1947) is an American composer, songwriter, arranger, and session musician. Clinton was born in Chattanooga, Tennessee. His musical career began in Nashville while earning degrees in music and drama at Middle Tennessee State University. After graduation, Clinton moved to Los Angeles and became a staff writer for Warner Brothers Music, while arranging and performing session work. He later recorded four albums for MCA, Elektra Records, ABC, and Arista Records."@en,
        "George Stanley Clinton, Jr. (Chattanooga, Tennessee, 17 de Junho de 1947) \u00e9 um compositor americano que fez os g\u00e9neros de ac\u00e7\u00e3o e com\u00e9dia. Em 1997, George S. Clinton inicia a sua colabora\u00e7\u00e3o com Jay Roach em Austin Powers: O Agente Misterioso (Austin Powers: International Man of Mystery) (1997). A parceria Clinton/Roach trabalhou em conjunto na trilogia Austin Powers - Austin Powers: O Espi\u00e3o Irresist\u00edvel (Austin Powers: The Spy Who Shagged Me) (1999) e Austin Powers em Membro Dourado (Austin Powers in Goldmember) (2002). George S. Clinton trabalhou igualmente em filmes de ac\u00e7\u00e3o como For\u00e7a de Vingan\u00e7a (Avenging Force) (1986), Pol\u00edcia Demolidor (Hellbound) (1994), Ases da Pol\u00edcia (Top Dog) (1995), Mortal Kombat (1995) e Mortal Kombat: Annihilation (1997), 44 Minutos (44 Minutes: The North H"@pt;
    owl:sameAs viaf:46949535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_S._Clinton>,
        <http://viaf.org/viaf/46949535>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e22c4e9-1355-48d3-af58-03347e95b5f3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/George_S._Clinton>.
doremus_artist:130013f1-dde8-322e-8b55-1a8e26f4430f
owl:sameAs viaf:29716703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29716703>.
doremus_artist:13471345-fca3-35ec-9aaa-872771a708c5
    owl:sameAs viaf:102343729;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102343729>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd5ffaaa-71e8-4930-a5c2-338d828f0c89>.
doremus_artist:1351f0a8-2a3a-3cc7-b56a-3ad8d6b4f625
owl:sameAs viaf:70932216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70932216>.
doremus_artist:1412a4fe-22ea-3025-9638-5d1229416228
    owl:sameAs viaf:24786954;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24786954>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70927350-b89e-4b54-a011-450f70430a7f>.
doremus_artist:14753bac-21fa-3e2b-b645-22e569000081
owl:sameAs viaf:53926561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53926561>.
doremus_artist:15419a9e-ab01-3946-a913-7d71dd8082ee
owl:sameAs viaf:100330190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100330190>.
doremus_artist:15a9d6c4-d5b8-34cd-8825-7a60626ed284
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2015) \u0645\u064a\u0631\u0627\u0649 \u0645\u0627\u062a\u064a\u0648 (Mireille Mathieu) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0647 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0647 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 22 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 (\u062a\u0645\u0648\u0632) 1946\u060c \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0643\u0648\u0646\u0647\u0627 \u0646\u0627\u062c\u062d\u0647 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0647\u0627 \u060c\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0646\u062c\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629\u060c \u0641\u064a \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0639\u062f\u0629 \u0644\u063a\u0627\u062a. \u062c\u0639\u0644\u0647\u0627 \u0646\u062c\u0645\u0629 \u0636\u062e\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647\u0627 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643. \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0647 \u063a\u0631\u0628\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u062a\u0642\u062f\u0645 \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u064a\u0646. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0623\u0633\u0631\u0629 \u0645\u062a\u0648\u0633\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644 \u062d\u064a\u062b \u0639\u0645\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0634\u0648\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u0642\u0628\u0648\u0631."@ar,
        "Mireille Mathieu (* 22. Juli 1946 in Avignon) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin. In Frankreich wird sie auch La Demoiselle d\u2019Avignon genannt, in Deutschland ist sie als \u201eSpatz von Avignon\u201c bekannt. Mathieu hat rund 190 Millionen Tontr\u00e4ger verkauft."@de,
        """Mireille Mathieu (Avignon, 22 juli 1946) is een Franse zangeres. Zij werd door de Fransen ontdekt op 21 november 1965, naar aanleiding van de Franse tv-uitzending "T\u00e9l\u00e9-Dimanche" waar zij in de zangwedstrijd "Le Jeu de la Chance" het liedje "Jezebel" van \u00c9dith Piaf interpreteerde. Na enkele weken won ze de finale van de wedstrijd en werd meteen heel populair zowel in Frankrijk als in het buitenland."""@nl,
        "Mireille Mathieu (Avinh\u00e3o, 22 de julho de 1946) \u00e9 uma cantora francesa com uma carreira nacional e internacional de mais de cinquenta anos, condecorada com a L\u00e9gion d'Honneur."@pt,
        """Mireille Mathieu (Avi\u00f1\u00f3n, Vaucluse; 22 de julio de 1946), cantante francesa. Conocida en su propio pa\u00eds, Suiza y media Europa como "El Ruise\u00f1or de Avignon", es una cantante con una extensa carrera musical y con una voz muy particular y melodiosa, de ah\u00ed su cari\u00f1oso apelativo. Descubierta en 1965, es el arquetipo de la cantante popular de los a\u00f1os 60 y 70, periodo en el que obtuvo sus mayores \u00e9xitos. Considerada un s\u00edmbolo de la canci\u00f3n francesa, vendi\u00f3 120 millones de discos[cita requerida] en todo el mundo, grab\u00f3 en 11 idiomas (franc\u00e9s, alem\u00e1n, ingl\u00e9s, espa\u00f1ol, italiano, ruso, finland\u00e9s, japon\u00e9s, chino, catal\u00e1n y provenzal), y celebr\u00f3 en noviembre del 2005 sus cuarenta a\u00f1os de carrera."""@es,
        "Mireille Mathieu (French: [mi\u02c8\u0281\u025bj ma\u02c8tj\u00f8]; born 22 July 1946) is a French singer. She has recorded over 1200 songs in eleven languages, with more than 150 million albums sold worldwide."@en,
        "Mireille Mathieu (ur. 22 lipca 1946 w Awinionie) \u2013 francuska piosenkarka. Jej p\u0142yty rozesz\u0142y si\u0119 w ponad 120 milionach egzemplarzy."@pl,
        "Mireille Mathieu, n\u00e9e le 22 juillet 1946 \u00e0 Avignon (Vaucluse), est une chanteuse de vari\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aise. Vedette internationale, Mireille Mathieu est pr\u00e9sente sur toutes les sc\u00e8nes du monde, notamment aux \u00c9tats-Unis, en Russie, au Japon, dans l'Europe enti\u00e8re, en Chine, au Br\u00e9sil, au Mexique, mais \u00e9galement au Qu\u00e9bec et en Scandinavie. La chanteuse est l'une des plus grandes figures de la sc\u00e8ne hexagonale et mondiale, avec pr\u00e8s de 23 millions de disques \u00e9coul\u00e9s en France, et un total de 130 millions d'albums et 55 millions de singles \u00e0 travers le monde dont 122 millions ont \u00e9t\u00e9 certifi\u00e9s par un disque de rubis au cours de l'ann\u00e9e 2005. Elle fut pr\u00e9sent\u00e9e aux \u00c9tats-Unis d\u00e8s 1966, en Allemagne, pays o\u00f9 la chanteuse aurait vendu 40 millions de disques. Mireille Mathieu a enregistr\u00e9 plus de 1 2"@fr,
        "Primogenita d'una famiglia di 14 figli, si \u00e8 rivelata nel 1965 in un concorso televisivo ed \u00e8 stata l'archetipo della cantante popolare francese degli anni sessanta e settanta, periodo in cui ottiene i suoi pi\u00f9 grandi successi discografici da Mon Cr\u00e9do, composto da Paul Mauriat e scritto da Andr\u00e9 Pascal nel 1966 che arriva prima in classifica in Francia per due settimane, ad Une femme amoureuse nel 1980."@it,
        "\u041c\u0438\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0430\u0442\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Mireille Mathieu; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1946, \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u044b \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c 133 \u043c\u043b\u043d \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 55 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0449\u0443\u044e \u0441\u0443\u043c\u043c\u0443 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 190 \u043c\u043b\u043d \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30df\u30ec\u30a4\u30e6\u30fb\u30de\u30c1\u30e5\u30fc\uff08Mireille Mathieu, 1946\u5e747\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u6027\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u6b4c\u624b\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30a2\u30f4\u30a3\u30cb\u30e7\u30f3\u306e\u8ca7\u3057\u304414\u4eba\u5144\u5f1f\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3001\u4e16\u754c\u4e00\u6ca2\u5c71\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u3092\u51fa\u3057\u305f\u6b4c\u624b\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4954063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mireille_Mathieu>,
        <http://viaf.org/viaf/4954063>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c321fba-7d1d-4d48-b99a-1e4811970d26>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mireille_Mathieu_Hamburg_1971_006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mireille_Mathieu.
doremus_artist:15e53f44-6e85-3d0a-ac19-98ad74ac1cb4
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fields.Irving FieldsFichier:Irving Fields 2005.jpg Irving Fields en 2005, jouant \u00e0 un concert du DJ qu\u00e9b\u00e9cois Socalled. Irving Fields, n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1915 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York) et mort le 20 ao\u00fbt 2016 dans la m\u00eame ville, est un pianiste am\u00e9ricain."@fr,
        "Irving Fields (* 4. August 1915 in New York City; \u2020 20. August 2016 ebendort) war ein US-amerikanischer Pop- und Jazzpianist, Komponist, Arrangeur und Bandleader."@de,
        """Irving Fields (born Yitzhak Schwartz; August 4, 1915 \u2013 August 20, 2016) was an American pianist and lounge music artist who was born in New York City. Some of his most noteworthy compositions include "Miami Beach Rhumba"; "Managua, Nicaragua"; and "Chantez, Chantez," covered by Dinah Shore in 1957. From November 1, 1954 to January 3, 1955, he and his orchestra appeared on the DuMont Television Network series The Ilona Massey Show, hosted by Ilona Massey."""@en;
    owl:sameAs viaf:87656126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irving_Fields>,
        <http://viaf.org/viaf/87656126>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Irving_Fields_2005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irving_Fields.
doremus_artist:163e90b8-b892-34f2-85a7-7f212ac1c580
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Antonio Bazzini (* 11. M\u00e4rz 1818 in Brescia; \u2020 10. Februar 1897 in Mailand) war ein italienischer Komponist und Violinist."@de,
        """Antonio Bazzini (Brescia, 11 maart 1818 - Milaan, 10 februari 1897) was een Italiaans violist en componist. Op zeventienjarige leeftijd werd hij benoemd tot organist in de kerk van Brescia, maar toen hij op achttienjarige leeftijd Paganini ontmoette, richtte hij zich op viool en liet zich sterk be\u00efnvloeden door Paganini. Hij studeerde vier jaar in Leipzig waar hij zich verdiepte in Johann Sebastian Bach en Ludwig van Beethoven. Later gaf hij les aan het Conservatorio "Giuseppe Verdi" te Milaan, waar hij muzieklessen gaf aan Alfredo Catalani, Pietro Mascagni en Giacomo Puccini. Vooral op Puccini had Bazzini een enorme invloed."""@nl,
        "Antonio Bazzini (Brescia; 11 de marzo de 1818 - Mil\u00e1n; 10 de febrero de 1897) fue un compositor y violinista italiano. A los 17 a\u00f1os fue contratado como organista en una iglesia de su ciudad natal, Brescia, donde comenz\u00f3 sus primeros pasos en la interpretaci\u00f3n musical."@es,
        "Antonio Bazzini (n\u00e9 le 11 mars 1818 \u00e0 Brescia \u2013 mort le 10 f\u00e9vrier 1897 \u00e0 Milan) est un violoniste et compositeur italien. Sa musique de chambre lui fit tenir une place centrale dans la renaissance instrumentale italienne du XIXe si\u00e8cle. Toutefois, son succ\u00e8s en tant que compositeur a \u00e9t\u00e9 \u00e9touff\u00e9 par sa r\u00e9putation comme l'un des meilleurs violonistes de concert de son \u00e9poque."@fr,
        """Antonio Bazzini (ur. 11 marca 1818 w Brescii, zm. 10 lutego 1897 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i skrzypek. Wyst\u0119powa\u0142 jako skrzypek wirtuoz. Po zako\u0144czeniu kariery skrzypka zosta\u0142 dyrektorem konserwatorium w Mediolanie. Jego uczniem by\u0142 mi\u0119dzy innymi Giacomo Puccini. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie utwory na skrzypce oraz wokalne, kameralne i na orkiestr\u0119. Jego najbardziej znane kompozycje to: 
*  koncert skrzypcowy Concert militaire opus 42 
*  scherzo La Ronde des Lutins (Taniec chochlik\u00f3w) opus 25 
*  poemat symfoniczny Francesca da Rimini 
*  opera Turanda 
*  Calabrese"""@pl,
        "Antonio Joseph Bazzini (11 March 1818 \u2013 10 February 1897) was an Italian violinist, composer and teacher. As a composer his most enduring work is his chamber music which has earned him a central place in the Italian instrumental renaissance of the 19th century. However his success as a composer was overshadowed by his reputation as one of the finest concert violinists of the nineteenth century. He also contributed to a portion of Messa per Rossini, specifically the first section of II. Sequentia, Dies Irae."@en,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u0411\u0430\u0434\u0437\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Bazzini; 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1818, \u0411\u0440\u0435\u0448\u0438\u0430 \u2014 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1897, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d0\u30c3\u30b8\u30fc\u30cb\uff08Antonio Bazzini\u30011818\u5e743\u670811\u65e5 - 1897\u5e742\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3057\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306b\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u306b\u63a5\u3057\u3066\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 \u6669\u5e74\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ab\u30bf\u30e9\u30fc\u30cb\u3001\u30de\u30b9\u30ab\u30fc\u30cb\u3001\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306a\u3069\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002 \u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u300e\u5996\u7cbe\u306e\u8e0a\u308a\u300f\u306e\u307b\u304b\u30012\u4f5c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\uff08\u300e\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300f\u3068\u300e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30fb\u30c0\u30fb\u30ea\u30df\u30cb\u300f\uff09\u30016\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3068\u5f26\u697d\u516d\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69114812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Bazzini>,
        <http://viaf.org/viaf/69114812>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c10e718-2fbe-485b-a50c-2480d75d5efb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Bazzini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Bazzini.
doremus_artist:16c6ac7d-27ae-3bfc-9c7c-0bb0526d8512
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wilmington,_North_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Southampton,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Era il fratello del sassofonista Jimmy Heath e del batterista Albert Heath, con cui form\u00f2 il gruppo degli Heath Brothers nel 1975. Heath lavor\u00f2 anche con Miles Davis, Dizzy Gillespie, Charlie Parker, e Thelonious Monk. A 81 anni pubblic\u00f2 il suo primo album come band leader per la Daddy Jazz intitolato A Love Song, con Albert Heath alla batteria, Peter Washington al contrabbasso e Jeb Patton al pianoforte; l'album ebbe ottime recensioni e fu la trionfale conclusione dell'illustre carriera di Heath."@it,
        "Percy Heath (* 30. April 1923 in Wilmington, North Carolina; \u2020 28. April 2005 in Southampton, New York) war ein US-amerikanischer Jazz-Kontrabassist."@de,
        "Percy Heath (April 30, 1923 \u2013 April 28, 2005) was an American jazz bassist, brother to tenor saxophonist Jimmy Heath and drummer Albert Heath, with whom he formed the Heath Brothers in 1975. Heath played with the Modern Jazz Quartet throughout their long history and also worked with Miles Davis, Dizzy Gillespie, Charlie Parker, Wes Montgomery and Thelonious Monk."@en,
        """Percy Heath (Wilmington, de Carolina del Norte, 30 de abril de 1923 - Southampton, de Nueva York, 28 de abril de 2005) fue un contrabajista de jazz estadounidense, hermano del saxofonista tenor Jimmy Heath (James Edward Heath, n. 1926) y del baterista Albert "Tootie" Heath (n. 1935), con quienes form\u00f3 la banda Heath Brothers en 1975. Heath tambi\u00e9n trabaj\u00f3 junto a Miles Davis, Dizzy Gillespie, Charlie Parker, Wes Montgomery y Thelonious Monk, y form\u00f3 parte del Modern Jazz Quartet."""@es,
        "Percy Heath, n\u00e9 le 30 avril 1923 \u00e0 Wilmington en Caroline du Nord aux \u00c9tats-Unis et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 avril 2005 \u00e0 Southampton aux \u00c9tats-Unis, est un musicien de jazz am\u00e9ricain. Il fut contrebassiste du Modern Jazz Quartet. Il a jou\u00e9 avec les G\u00e9ants (Dizzy Gillespie, Miles Davis) mais aussi avec ses fr\u00e8res Albert \u00ab Tootie \u00bb Heath (batterie) et Jimmy Heath (saxophone t\u00e9nor). Il est pr\u00e9sent sur le c\u00e9l\u00e8bre album de Wes Montgomery, The Incredible Jazz Guitar of Wes Montgomery, aux c\u00f4t\u00e9s de Tommy Flanagan (piano) et de son fr\u00e8re Albert."@fr,
        "\u30d1\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30d2\u30fc\u30b9\uff08Percy Heath, 1923\u5e744\u670830\u65e5 - 2005\u5e744\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ce\u30fc\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30d9\u30fc\u30b9\u594f\u8005\u3002\u30c6\u30ca\u30fc\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u306e\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30d2\u30fc\u30b9\u3001\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d2\u30fc\u30b9\u306f\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u73c0\u897f\u00b7\u5e0c\u65af\uff08Percy Heath\uff0c1923\u5e744\u670830\u65e5\uff0d2005\u5e744\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u624b\uff0c\u6b21\u4e2d\u97f3\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u624b\uff0c\u4ed6\u8207\u5409\u7c73\u00b7\u5e0c\u65af\u3001\u4e9e\u4f2f\u7279\u00b7\u5e0c\u65af\u65bc1975\u5e74\u7d44\u6210\u4e86\u5e0c\u65af\u5144\u5f1f\u3002\u5e0c\u65af\u4e00\u751f\u90fd\u6f14\u594f\u73fe\u4ee3\u7235\u58eb\u56db\u91cd\u594f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71578162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Percy_Heath>,
        <http://viaf.org/viaf/71578162>,
        <https://musicbrainz.org/artist/534362cd-66ed-45a8-9cba-b847dbf75b6f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Percy_Heath.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Percy_Heath.
doremus_artist:177876c6-aa27-3acf-8b83-0122b7d4400c
    owl:sameAs viaf:59050818;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59050818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d29f719c-119c-4bbc-b828-8ef563d7c0db>.
doremus_artist:17ae011f-38b5-3784-a75c-4b56408cb284
    rdfs:comment
        "David Frederick Tanenbaum (* 10. September 1956 in New York City) ist ein US-amerikanischer klassischer Gitarrist."@de,
        "David Tanenbaum (1956) \u00e9 um violonista cl\u00e1ssico norte-americano."@pt,
        "David Tanenbaum (born 1956) is an American classical guitarist."@en,
        "David Tanenbaum (nacido en 1956) es un guitarrista cl\u00e1sico estadounidense. Es conocido por sus interpretaciones de autores de diversas \u00e9pocas como Hans Werner Henze, Jorge Liderman, Lou Harrison, Astor Piazzolla, o Silvius Leopold Weiss."@es;
    owl:sameAs viaf:79268348;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Tanenbaum>,
        <http://viaf.org/viaf/79268348>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Tanenbaum.
doremus_artist:17aeb925-598a-30c1-885f-4e60eced2743
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Frigyes Hidas (Boedapest, 25 mei 1928 - aldaar, 7 maart 2007) was een hedendaags Hongaarse componist."@nl,
        "Frigyes Hidas (Hungarian: [\u02c8fri\u025f\u025b\u0283 \u02c8hid\u0252\u0283]; Hidas Frigyes in Hungarian order; 25 May 1928, Budapest \u2013 7 March 2007, Budapest) was a Hungarian composer. Hidas studied composition at the Franz Liszt Academy of Music in Budapest with J\u00e1nos Visky. After his studies, he was the musical director of the National Theater in Budapest from 1951 to 1966 and also held the same role at the city's Operetta Theater from 1974 to 1979."@en,
        "Frigyes Hidas [\u02c8fri\u025f\u025b\u0283 \u02c8hid\u0252\u0283] (* 25. Mai 1928 in Budapest; Ungarn; \u2020 7. M\u00e4rz 2007 ebenda) war ein ungarischer Komponist."@de,
        "Frigyes Hidas fue un compositor h\u00fangaro nacido el 25 de mayo de 1928 en Budapest, y fallecido el 7 de marzo de 2007. Hidas estudi\u00f3 composici\u00f3n en la Franz Liszt Academy of Music de Budapest con J\u00e1nos Visky. Despu\u00e9s de sus estudios, fue director musical del Teatro Nacional de Budapest de 1951 a 1966 y tambi\u00e9n ocup\u00f3 el mismo cargo en el Operetta Theater de 1974 a 1979."@es,
        "\u0424\u0440\u0438\u0434\u044c\u0435\u0448 \u0425\u0438\u0434\u0430\u0448 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Hidas Frigyes; 25 \u043c\u0430\u044f 1928, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2007, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 (1951) \u0443 \u042f\u043d\u043e\u0448\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043a\u0438. \u0412 1951\u20141966 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0431\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435. \u0412 1974\u20141979 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0431\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b."@ru,
        "\u30d2\u30c0\u30b7\u30e5\u30fb\u30d5\u30ea\u30b8\u30a7\u30b7\u30e5\uff08Hidas Frigyes\u30011928\u5e745\u670825\u65e5 - 2007\u5e743\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115643044;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frigyes_Hidas>,
        <http://viaf.org/viaf/115643044>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a76468de-a553-4190-afde-510a052a0ef9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frigyes_Hidas.
doremus_artist:17e7c25b-62ee-3b5e-9c50-a1d002f92321
owl:sameAs viaf:100347435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100347435>.
doremus_artist:17ea4b95-2d54-371f-8043-5362f3d59dbb
    rdfs:comment
        "Henry Maria Krips, MBE (10 February 1912 \u2013 25 January 1987) was an Austrian-Australian conductor and composer, best known for his 23-year record term (1949\u201372) as principal conductor of the South Australian Symphony Orchestra (it had been founded in 1936 as the Adelaide Symphony Orchestra and reverted to that name in 1975). He is credited with introducing the works of Gustav Mahler to Australian audiences."@en,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30af\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\uff08Henry Joseph Krips, 1912\u5e742\u670810\u65e5 - 1987\u5e741\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u85ac\u5b66\u535a\u58eb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e4\u30b3\u30d7\u30fb\u30af\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u306e\u5bb6\u306b\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5(Heinrich Josef)\u30fb\u30af\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u30011932\u5e74\u306b\u5730\u5143\u306e\u30d6\u30eb\u30af\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021933\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30011934\u5e74\u304b\u3089\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30011935\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u3067\u6307\u63ee\u3092\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u304b\u3089\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u6210\u3092\u3057\u305f\u308a\u30d4\u30a2\u30ce\u4f34\u594f\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u5f15\u304d\u53d7\u3051\u305f\u308a\u3057\u3066\u7cca\u53e3\u3092\u3057\u306e\u3044\u3060\u30021942\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d1\u30bf\u30fc\u30bd\u30f3\u306e\u653e\u9001\u4f1a\u793e\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021944\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306b\u5e30\u5316\u3057\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u6240\u5c5e\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9(\u5f8c\u306e\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3)\u3092\u6307\u63ee\u3059\u308b\u508d\u3089\u3067\u3001\u81ea\u3089\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u305f\u30021948\u5e74\u306b\u30d1\u30fc\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3(\u5f8c\u306e\u897f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3)\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u304b\u3089\u5357\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u517c\u4efb\u3057\u305f\u30021967\u5e74\u304b\u3089\u30b5\u30c9\u30e9\u30fc\u30ba\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011972\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u52c7\u9000\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3092\u672c\u62e0\u306b\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u3002 1970\u5e74\u306bMBE\u3092\u53d7\u52f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64194126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Krips_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/64194126>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Henry_Krips_(conductor)>.
doremus_artist:180502e2-b26e-3f92-afbe-715ce56e4386
owl:sameAs viaf:39569589; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39569589>.
doremus_artist:186b9e34-adce-3a2c-8d9c-b206fcf5824b
owl:sameAs viaf:42023844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42023844>.
doremus_artist:187a30ab-6e7f-3c06-b498-23890823d622
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Spokane,_Washington>;
    dbp:deathPlace re:Q6122452;
    rdfs:comment
        """Patrice Beverly Munsel (Spokane (Washington), 14 de maio de 1925 \u2013 Montanhas Adirondack, 4 de agosto de 2016) foi uma coloratura soprano estadunidense, a cantora mais jovem que j\u00e1 estrelou no Metropolitan Opera, apelidado de "Princesa Pat"."""@pt,
        """Patrice Munsel (born Patrice Beverly Munsil; May 14, 1925 \u2013 August 4, 2016) was an American coloratura soprano. Nicknamed "Princess Pat", she was the youngest singer to ever star at the Metropolitan Opera."""@en,
        "Patrice Munsel, n\u00e9e le 14 mai 1925 \u00e0 Spokane dans l'\u00c9tat de Washington et morte le 4 ao\u00fbt 2016, est une soprano am\u00e9ricaine et actrice \u00e0 l'occasion."@fr,
        """\u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Patrice Munsel) \u200f(14 \u0645\u0627\u064a\u0648 1925 - 4 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0635\u063a\u0631 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0623\u0644\u0642\u062a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u064a\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0639\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0627\u062a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0633 \u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0644"""@ar;
    owl:sameAs viaf:50359596;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrice_Munsel>,
        <http://viaf.org/viaf/50359596>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrice_Munsel_1962.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrice_Munsel.
doremus_artist:1a65e621-00f0-3231-8306-2900f2d1c749
owl:sameAs viaf:26852571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26852571>.
doremus_artist:1ab51303-aadc-3822-a831-56c8824857a9
owl:sameAs viaf:5122656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5122656>.
doremus_artist:1ac28a96-3682-3067-915c-34942637d699
owl:sameAs viaf:759681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/759681>.
doremus_artist:1aed808c-336d-3d20-bb47-9a4d3a6bf038
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Bruno Belthoise est un pianiste et improvisateur n\u00e9 le 9 juillet 1964 \u00e0 Paris"@fr;
    owl:sameAs viaf:59268832;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Belthoise>,
        <http://viaf.org/viaf/59268832>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruno_Belthoise,_2012_c.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Belthoise.
doremus_artist:1b004cc7-b47b-3449-8ad5-a25f2e40fb5f
    rdfs:comment
        "Christopher Keene (December 21, 1946 \u2013 October 8, 1995) was an American conductor. Born in Berkeley, California, Keene studied at the University of California, Berkeley. Associated with the Spoleto Festival from 1968 (and as Music Director there from 1972 to 1976), he was co-founder of the Spoleto Festival USA, where he was Music Director from 1977 to 1980. From 1969 to 1971 he was Music Director of Eliot Feld's American Ballet Company."@en,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u041a\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christopher Keene; 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946, \u0411\u0435\u0440\u043a\u043b\u0438, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1995) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043a\u043b\u0438. \u041a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u041a\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0441 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439: \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d \u0432 \u0435\u0451 \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0432 1969 \u0433. \u0438 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0425\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0414\u043e\u043d \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u043e\u00bb. \u0417\u0430 25 \u043b\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u0438\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0414\u0436\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u041c\u0435\u043d\u043e\u0442\u0442\u0438 \u00ab\u0421\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u00bb (1971), \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u043c \u043a\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u0448\u0435\u0434\u0435\u0432\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u2014 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u041f\u043e\u043f\u043f\u0435\u0438\u00bb, \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439\u00bb, \u00ab\u0422\u0440\u0430\u0432\u0438\u0430\u0442\u043e\u0439\u00bb, \u00ab\u0421\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u043e\u0439 \u0424\u0438\u0433\u0430\u0440\u043e\u00bb, \u00ab\u0422\u043e\u0441\u043a\u043e\u0439\u00bb, \u00ab\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c\u044e \u043a \u0442\u0440\u0451\u043c \u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u0430\u043c\u00bb \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430, \u00ab\u0410\u0440\u0438\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u041d\u0430\u043a\u0441\u043e\u0441\u0435\u00bb \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430, \u00ab\u041f\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u043e\u043c \u0432\u0438\u043d\u0442\u0430\u00bb \u0411\u0440\u0438\u0442\u0442\u0435\u043d\u0430, \u00ab\u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435\u043c \u0438 \u0410\u0430\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u00bb \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430\u2026 \u0412 1982 \u0433. \u043e\u043d \u0437\u0430"@ru;
    owl:sameAs viaf:2660948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Keene>,
        <http://viaf.org/viaf/2660948>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ded16278-c91d-486e-b1cd-1fa09ff1ddaf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Keene.
doremus_artist:1be1b17c-17fe-3a64-9320-6c5e8ab7fca3
    rdfs:comment
        "George Alexander Albrecht (* 15. Februar 1935 in Leuchtenburg, Landkreis Osterholz) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "George Alexander Albrecht (15 February 1935) is a German conductor. His brother Ernst Albrecht (1930-2014) was a politician. His son is the conductor Marc Albrecht. Albrecht studied violin, piano and composition, and in 1954 he received the Prix d'excellence of the Accademia Chigiana in Siena, Italy. At age 29, he became general music director (GMD) of the Staatsoper Hannover, at the time the youngest GMD in German history. He concluded his tenure in Hannover with the 1992-1993 season."@en,
        """\u30b2\u30aa\u30eb\u30b2\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\uff08\u72ec:George Alexander Albrecht 1935\u5e742\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5f7c\u306e\u5144\u3001\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u306f\u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5dde\u9996\u76f8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u653f\u6cbb\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u606f\u5b50\u306e\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3073\u30011954\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u3067"Prix d'excellence"\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u305f\u30021965\u5e74\u300129\u6b73\u306e\u6642\u306b\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u97f3\u697d\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u82e5\u3044\u5e74\u9f62\u3067\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u5dde\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 1990\u5e74\u304b\u30891995\u5e74\u307e\u3067\u3001\u5f7c\u306f\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306e\u30bc\u30f3\u30d1\u30fc\u30fb\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3053\u3053\u3067\u5f7c\u306f\u30011994\u5e74\u306b\u3001George Tabori\u306e\u5236\u4f5c\u306b\u3088\u308b\u3001\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30e2\u30fc\u30bc\u3068\u30a2\u30ed\u30f3\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002 1996\u5e74\u304b\u30892002\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u7acb\u5287\u5834\u3068\u3001\u30ef\u30a4\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c4\u30ab\u30da\u30ec\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u306f\u3001\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u3001\u30d7\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30ca\u30fc\u3001\u30b7\u30e5\u30eb\u30db\u30d5\u3001\u30da\u30c3\u30bf\u30b7\u30e7\u30f3\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u540d\u8a89\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 2002\u5e74\u3001\u30ef\u30a4\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c4\u30ab\u30da\u30ec\u3068\u5171\u306b\u6765\u65e5\u3057\u30016\u670822\u65e5\u306b\u306f\u3001\u6771\u4eac\u30aa\u30da\u30e9\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u3092\u65e5\u672c\u521d\u6f14\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:109644771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Alexander_Albrecht>,
        <http://viaf.org/viaf/109644771>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Alexander_Albrecht.
doremus_artist:1c9df314-abc7-3f3d-a3b6-3b2a83e4e494
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eliane Radigue (Par\u00eds, 24 de enero de 1932), es una compositora francesa de m\u00fasica electr\u00f3nica, cuyo trabajo, desde principios de la d\u00e9cada de 1970, se ha creado casi exclusivamente con un solo sintetizador, el sistema modular ARP 2500."@es,
        "Fra gli anni cinquanta e sessanta entra in contatto con i compositori elettroacustici della Radiodiffusion-T\u00e9l\u00e9vision Fran\u00e7aise componendo il suo primo materiale, ispirato alla musica concreta, che verr\u00e0 raccolto su Jouet Electronique ed Elemental I, usciti nel 1967 e nel 1968. Il seguente Usral del 1969 cambia direzione stilistica avvicinandosi in modo significativo alla musica minimalista. Nel 1970 si trasferisce a New York e incide il suo primo materiale per sintetizzatore: uno strumento musicale che, da questo momento, prediliger\u00e0 nelle sue composizioni. In seguito all'uscita di Adnos (1974), presentato al Festival d'automne parigino, si trasferisce nella capitale francese frequentando il Centro di Studi Tibetani. In seguito a quest'esperienza, i suoi brani hanno risentito l'influenza "@it,
        "\u00c9liane Radigue (* 24. Januar 1932 in Quartier des Halles, Paris) ist eine zeitgen\u00f6ssische franz\u00f6sische Komponistin und eine Wegbereiterin der elektronischen Musik. Sie war verheiratet mit dem franz\u00f6sischen K\u00fcnstler Arman, mit dem sie bis 1967 in Nizza die gemeinsamen drei Kinder aufzog, bevor sie wieder nach Paris zog."@de,
        "\u00c9liane Radigue (born January 24, 1932) is a French electronic music composer. She began working in the 1950s and her first compositions were presented in the late 1960s. Until 2000 her work was almost exclusively created on a single synthesizer, the ARP 2500 modular system and tape. Since 2001 she has composed mainly for acoustic instruments."@en,
        "\u00c9liane Radigue, n\u00e9e le 24 janvier 1932, est une compositrice fran\u00e7aise. Le choix et l'utilisation exclusive de sons continus, dit drones, situe son esth\u00e9tique \u00e0 la crois\u00e9e des courants minimaliste, \u00e9lectronique et spectral. La dimension spirituelle de ses pi\u00e8ces donne \u00e0 sa musique un caract\u00e8re m\u00e9ditatif. Jusqu'en 2000, elle compose ses \u0153uvres \u00e0 partir d'un syst\u00e8me modulaire ARP 2500 et de magn\u00e9tophones \u00e0 bandes. Depuis 2002, elle travaille avec plusieurs musiciens \u00e0 la cr\u00e9ation de pi\u00e8ces pour instruments acoustiques."@fr;
    owl:sameAs viaf:84254310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9liane_Radigue>,
        <http://viaf.org/viaf/84254310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32981181-5e3f-4160-a872-625980035593>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elaine_Radigue_and_Cat.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Éliane_Radigue.
doremus_artist:1d7e5b33-b312-39e8-ab45-74694b0b11c3
owl:sameAs viaf:37182756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37182756>.
doremus_artist:1e3a112a-4b8d-356b-9e5c-ee66a565f333
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tolga,_Norway>;
    rdfs:comment
        "Tone Hulb\u00e6kmo (born 27 September 1957) is a Norwegian singer and musician, married to the traditional folk flutist Hans Fredrik Jacobsen, and the mother of Jazz drummer and vibraphonist Hans Hulb\u00e6kmo (b. 1989) and pianist Alf Huldb\u00e6kmo (b. 17 March 1992)."@en;
    owl:sameAs viaf:32288325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tone_Hulb\u00e6kmo>,
        <http://viaf.org/viaf/32288325>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tone_Hulbækmo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tone_Hulbækmo.
doremus_artist:1ec9c9d9-7702-346f-bcdc-7abeb330907f
owl:sameAs viaf:27254212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27254212>.
doremus_artist:1f65ada3-6d7d-3fce-9a4a-ab109eaf41b3
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Simon (Szymon) Laks (1 November 1901 - 11 December 1983) was a Polish composer and violinist, who became head of the prisoners' orchestra at Birkenau-Auschwitz"@en,
        "Simon (Szymon) Laks (1er novembre 1901, Varsovie - 11 d\u00e9cembre 1983, Paris) compositeur et violoniste polonais, est devenu le chef d'orchestre des prisonniers de Birkenau-Auschwitz."@fr,
        "Szymon (Simon) Laks (* 1. November 1901 in Warschau; \u2020 11. Dezember 1983 in Paris) war ein polnisch-franz\u00f6sischer Komponist und \u00dcberlebender des KZ Auschwitz."@de,
        "Szymon Laks (ur. 1 listopada 1901, zm. 11 grudnia 1983) \u2013 kompozytor, dyrygent, pianista, pisarz, t\u0142umacz. Urodzi\u0142 si\u0119 w Warszawie w rodzinie zasymilowanych \u017byd\u00f3w polskich. Przez dwa lata studiowa\u0142 matematyk\u0119 na Uniwersytecie Wile\u0144skim i Warszawskim. W 1921 roku wst\u0105pi\u0142 do Konserwatorium Warszawskiego, gdzie uczy\u0142 si\u0119 harmonii oraz kontrapunktu i kompozycji. W latach 1927\u201329 kontynuowa\u0142 studia muzyczne w paryskim Conservatoire National pod kierunkiem Paula Vidal\u0430 (kompozycja) i Henri Rabauda (dyrygentura). By\u0142 cz\u0142onkiem Stowarzyszenia M\u0142odych Muzyk\u00f3w Polak\u00f3w w Pary\u017cu i uczestniczy\u0142 w jego pracach. W swoich kompozycjach Szymon Laks \u0142\u0105czy\u0142 r\u00f3\u017cne gatunki muzyczne, szukaj\u0105c nowej jako\u015bci na styku muzyki popularnej i powa\u017cnej. W jego utworach, szczeg\u00f3lnie pie\u015bniach, s\u0142ycha\u0107 inspiracj\u0119 bluesem, "@pl,
        "\u0421\u0438\u043c\u043e\u043d \u041b\u0430\u043a\u0441 (\u0444\u0440. Simon Laks, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0428\u0438\u043c\u043e\u043d \u041b\u044f\u043a\u0441, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Szymon Laks; 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1901, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430 \u2014 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1983, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30e9\u30af\u30b9\uff08Szymon (Simon) Laks, 1901\u5e7411\u67081\u65e5 - 1983\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u51fa\u8eab\u3002\u30f4\u30a3\u30ea\u30cb\u30e5\u30b9\u3068\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u30672\u5e74\u9593\u6570\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011921\u5e74\u304b\u3089\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u548c\u58f0\u3068\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021926\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u884c\u304d\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u3063\u3066\u3001\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u30fb\u821e\u8e0a\u5b66\u6821\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30c0\u30eb\u306b\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3092\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30e9\u30dc\u30fc\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306b\u50be\u5012\u3057\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30bf\u30f3\u30b9\u30de\u30f3\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u3002 1941\u5e74\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u3088\u3063\u3066\u6355\u3048\u3089\u308c\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u30a2\u30a6\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff1d\u30d3\u30eb\u30b1\u30ca\u30a6\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u9001\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u53ce\u5bb9\u6240\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u517c\u7de8\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u751f\u304d\u5ef6\u3073\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u30021944\u5e74\u306b\u30c0\u30c3\u30cf\u30a6\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u79fb\u9001\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u30c0\u30c3\u30cf\u30a6\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u304c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u8ecd\u306b\u3088\u3063\u3066\u89e3\u653e\u3055\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u623b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002 \u6226\u5f8c\u306f\u6226\u524d\u306e\u4f5c\u98a8\u3068\u306f\u4e00\u5909\u3057\u3066\u8abf\u6027\u306f\u53b3\u683c\u3068\u306a\u308a\u3001\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u306f\u660e\u5feb\u304b\u3064\u72ec\u7279\u306e\u3082\u306e\u3068\u306a\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u306e\u8981\u7d20\u304c\u52a0\u308f\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u7b2c\u4e09\u6b21\u4e2d\u6771\u6226\u4e89\u306b\u885d\u6483\u3092\u53d7\u3051\u30011967\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u4f5c\u66f2\u3092\u307b\u3068\u3093\u3069\u305b\u305a\u306b\u3001\u4f5c\u5bb6\u30fb\u7ffb\u8a33\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:36932546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Laks>,
        <http://viaf.org/viaf/36932546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Laks.
doremus_artist:201509fb-b53e-35ff-adeb-0f2f80b8a4ba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Studi\u00f2 a Parigi ed esord\u00ec nel 1894 all'Op\u00e9ra Garnier, apparendo pi\u00f9 volte al Metropolitan Opera di New York e al Covent Garden di Londra in ruoli di soprano lirico. Fu anche apprezzata in esecuzioni di oratori e in concerti da camera."@it,
        "Suzanne Adams (28 November 1872 \u2013 5 February 1953) was an American lyric coloratura soprano. Known for her agile and pure voice, Adams first became well known in France before establishing herself as one of the Metropolitan Opera's leading sopranos at the beginning of the twentieth century."@en;
    owl:sameAs viaf:46956451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Adams>,
        <http://viaf.org/viaf/46956451>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/CarmenAdams.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzanne_Adams.
doremus_artist:20e19374-a1b1-3c32-a478-bb1c7355088e
    rdfs:comment
        "Lucien Ginsburg, dit Lulu Gainsbourg, est un musicien, compositeur et acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 5 janvier 1986 \u00e0 Paris. Il est le fils de Serge Gainsbourg et Bambou, et le demi-fr\u00e8re de Charlotte Gainsbourg."@fr;
    owl:sameAs viaf:187199434;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lulu_Gainsbourg>,
        <http://viaf.org/viaf/187199434>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e186bf19-0269-4164-8272-72deab4b0941>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lulu_Gainsbourg.
doremus_artist:20f64f98-4fc2-353b-add2-af6ac153dea5
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Roger Welsch (born November 6, 1936) was a senior correspondent on the CBS News Sunday Morning program, and was featured in a segment called "Postcards from Nebraska." An author, humorist and folklorist, Welsch was born in Lincoln, Nebraska, and today lives outside of Dannebrog, Nebraska. Welsch was the 2005 winner of the Henry Fonda Award, from the State of Nebraska Travel and Tourism Division."""@en;
    owl:sameAs viaf:109024103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Welsch>,
        <http://viaf.org/viaf/109024103>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Welsch.
doremus_artist:214eea1d-8343-36f6-a986-7e562f3168e3
    rdfs:comment
        "Louis-Fran\u00e7ois-Philippe Drouet, n\u00e9 \u00e0 Amsterdam le 14 avril 1792 et mort \u00e0 Berne le 30 septembre 1873, est un fl\u00fbtiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56876550;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Drouet>,
        <http://viaf.org/viaf/56876550>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Drouet_par_Nelson_Mulnier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Drouet.
doremus_artist:218a5479-2686-3492-9c9c-9ade17d25db6
    owl:sameAs viaf:279054692;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279054692>,
        <http://viaf.org/viaf/355145857893623021011>.
doremus_artist:21f66ac3-c17f-3aa1-989d-55e0c2bd1724
owl:sameAs viaf:37180485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180485>.
doremus_artist:2200adbc-8fa3-349e-bd05-e18b8646a7df
    rdfs:comment
        "Francis Linel (de son vrai nom Francis Giannelli) est un acteur, chanteur de vari\u00e9t\u00e9, danseur et meneur de revues fran\u00e7ais n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1928 \u00e0 Marseille."@fr;
    owl:sameAs viaf:2667586;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francis_Linel>,
        <http://viaf.org/viaf/2667586>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Linel.
doremus_artist:227483b9-d584-32a1-a16a-bba21b15698d
    owl:sameAs viaf:37105079;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37105079>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb82112f-0573-409e-abc1-963c0a48e3fa>.
doremus_artist:239aab2d-21b5-3f3e-bfe1-81e192fbf3a0
owl:sameAs viaf:61369856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61369856>.
doremus_artist:24522e7b-8a43-3b78-9def-19b7695b0a4f
    owl:sameAs viaf:240026393;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/240026393>,
        <http://viaf.org/viaf/54246262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86c81926-3b2e-4be7-ab9f-dec8f718e9ed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Walter_Ruttmann.
doremus_artist:26991b01-233b-304d-8d3f-273877150de6
owl:sameAs viaf:285972580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/285972580>.
doremus_artist:2707d603-c79a-3be5-929f-1ab3defab073
    dbp:birthPlace dbr:Kolkata;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Banerjee. Nikhil Banerjee (en bengal\u00ee: \u09a8\u09bf\u0996\u09bf\u09b2 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09be\u09b0\u09cd\u099c\u09c0) est l'un des plus grands joueurs de sitar de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. Il est n\u00e9 le 14 octobre 1931 et mort le 27 janvier 1986. Avec Ravi Shankar, Vasant Rai et Ali Akbar Khan, il a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9l\u00e8ve de Baba Allauddin Khan de l'\u00e9cole dite du Maihar ghar\u00e2n\u00e2."@fr,
        "Nikhil Banerjee (bengali: \u09a8\u09bf\u0996\u09bf\u09b2 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09be\u09b0\u09cd\u099c\u09c0, Nikhil By\u0101n\u0101rj\u012b; * 14. Oktober 1931 in Kolkata; \u2020 27. Januar 1986 ebenda) war ein indischer Sitarspieler. Mit f\u00fcnf Jahren begann er Sitar zu spielen. Als Neunj\u00e4hriger gewann er die All-Bengal Sitar Competition. Daraufhin wurde er der j\u00fcngste Angestellte des Radiosenders All India Radio, f\u00fcr den er die n\u00e4chsten f\u00fcnf Jahre Konzerte einspielte. Er hinterl\u00e4sst zahlreiche Einspielungen, viele sind Mitschnitte von Live-Konzerten, in denen sich seine klare, machtvolle Entwicklung eines Ragas am besten zeigt."@de,
        "Nikhil Ranjan Banerjee (Bengali: \u09a8\u09bf\u0996\u09bf\u09b2 \u09b0\u099e\u09cd\u099c\u09a8 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09be\u09b0\u09cd\u099c\u09c0) (14 October 1931 \u2013 27 January 1986) was an eminent Indian classical sitarist of the Maihar Gharana. A student of the legendary Baba Allauddin Khan, Pandit Nikhil Banerjee was known for his technical virtuosity and clinical execution. Along with Pandit Ravi Shankar and Ustad Vilayat Khan, he emerged as one of the leading exponents of the Sitar and is regarded as a legend of Indian classical music. He was a recipient of the Indian civilian honour of the Padma Bhushan."@en,
        "\u00c8 stato un sitarista, deceduto a soli 54 anni a causa di un attacco di cuore."@it;
    owl:sameAs viaf:56795272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikhil_Banerjee>,
        <http://viaf.org/viaf/56795272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/470577f4-55be-4486-af40-a78c83609e0e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikhil_Banerjee.
doremus_artist:270c0b47-1b21-32fb-b22a-47fcff155940
owl:sameAs viaf:71577484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71577484>.
doremus_artist:279d9de3-979b-3a1d-aa4f-eb20ba42b945
    rdfs:comment
        """Carl Leopold Sj\u00f6berg (28 May 1861 \u2013 26 January 1900) was a Swedish composer. His song "Tonerna" ("Visions") was a staple of the famous tenor Jussi Bj\u00f6rling's and still appears in the concert repertory."""@en;
    owl:sameAs viaf:36901328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Leopold_Sj\u00f6berg>,
        <http://viaf.org/viaf/36901328>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf3f4300-2015-45f2-8c62-27af24e9ccfa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Leopold_Sjöberg.
doremus_artist:292b3566-5f91-3c33-9ce9-1334cdcc6fc5
    owl:sameAs viaf:220145184;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/190551845>,
        <http://viaf.org/viaf/220145184>,
        <http://viaf.org/viaf/54329005>.
doremus_artist:29eeee05-df4b-3040-a911-a30eb1422de4
owl:sameAs viaf:42108298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42108298>.
doremus_artist:2a0aaaf2-af21-36e1-a9e3-28377d7bdf6c
    owl:sameAs viaf:120175542;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120175542>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Victor_Rifaut.
doremus_artist:2bd733b9-efbd-3e42-b5c6-aff7812bea9e
    rdfs:comment
        "Guy Job est un producteur r\u00e9alisateur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais qui a d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re comme journaliste et r\u00e9alisateur."@fr;
    owl:sameAs viaf:51820982;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Job>,
        <http://viaf.org/viaf/51820982>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Job.
doremus_artist:2c707278-96d5-3cc2-a44e-f174b0117e36
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cessnock,_New_South_Wales>;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Kenneth (Ken) Neate (28 July 1914 \u2013 27 June 1997) was a renowned Australian operatic and concert tenor, opera producer and singing teacher. He was a regular artist in Wagnerian opera at Bayreuth, and he was noted as a dramatic tenor in German, French, and Italian repertoire in opera houses in England, France, Italy, Austria, Germany, and Australia. His operatic career lasted 38 years, followed by ten years as Lecturer in Voice and Opera Studies at the Richard Strauss Conservatorium in Munich."@en;
    owl:sameAs viaf:57506546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_Neate>,
        <http://viaf.org/viaf/57506546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenneth_Neate.
doremus_artist:2c7d3aeb-b901-3541-9ff8-6f3996ff04bb
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Dopo aver intrapreso i suoi studi a Milano, debutt\u00f2 nel 1910 a Sanremo nel Il trovatore, poi fu a Venezia e negli Stati Uniti. Nel suo vasto repertorio ha affrontato tutti i ruoli principali pi\u00f9 importanti: La Favorita, Amneris in Aida, Eboli nel Don Carlo, Carmen, Ortruda nel Lohengrin, Mignon, Ulrica ne Un ballo in maschera, Werther, La zia principessa in Suor Angelica, poi negli anni della maturit\u00e0 ha aggiunto al suo nutrito repertorio La strega in H\u00e4nsel und Gretel, di Margherita ne I quatro rusteghi, e soprattutto Quickly nel Falstaff di Verdi, in cui dava eccezionale sfoggio delle sue note di petto, rotonde e brunite."@it,
        "Elvira Casazza (15 November 1887 \u2013 24 January 1965) was an Italian mezzo-soprano opera singer (also known as Elvira Mari-Casazza). One of Toscanini's favourite singers, she was considered an outstanding interpreter of Mistress Quickly in Verdi's Falstaff during the 1920s and created several roles in Italian operas of the early 20th century."@en;
    owl:sameAs viaf:75870819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elvira_Casazza>,
        <http://viaf.org/viaf/75870819>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Elvira_Casazza_as_Debora_1922.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elvira_Casazza.
doremus_artist:2cf1bc8a-5a30-32ba-a22f-5acfc8c50774
owl:sameAs viaf:42025172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42025172>.
doremus_artist:2ea8ed32-dcc4-3845-a6b0-c9ad323cd213
    dbp:birthPlace dbr:Huddersfield;
    dbp:deathPlace dbr:Holmfirth;
    rdfs:comment
        """Jeffrey Neilson "Jeff" Taylor (born 20 September 1930 in Huddersfield, died 28 December 2010 in Holmfirth) was a professional footballer, who played for Huddersfield Town, Fulham and Brentford. He went on to perform opera."""@en;
    owl:sameAs viaf:66662257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeff_Taylor_(footballer)>,
        <http://viaf.org/viaf/66662257>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jeff_Taylor_(footballer)>.
doremus_artist:2f0a0b37-3a8b-390f-9e79-a8ed0788a499
owl:sameAs viaf:33277773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33277773>.
doremus_artist:2f1020fd-60ac-3b4d-9290-5bae9c611efd
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Larchmont,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Alexander (von) Zemlinsky (Wenen, 14 oktober 1871 - Larchmont, New York, 15 maart 1942) was een Oostenrijks-Amerikaans dirigent en componist."@nl,
        "Alexander (von) Zemlinsky est un compositeur autrichien, n\u00e9 le 14 octobre 1871 \u00e0 Vienne et mort le 15 mars 1942 \u00e0 New York."@fr,
        "Alexander Zemlinsky or Alexander von Zemlinsky (14 October 1871, Vienna \u2013 15 March 1942, Larchmont, New York) was an Austrian composer, conductor, and teacher."@en,
        "Alexander von Zemlinsky (14 de octubre de 1872, Viena - 16 de marzo de 1942, Larchmont, Nueva York) fue un compositor y director de orquesta austriaco."@es,
        "Alexander von Zemlinsky (Viena, 14 de outubro de 1871 \u2014 Larchmont, 15 de mar\u00e7o de 1942) foi um compositor, maestro e professor austr\u00edaco. O trabalho mais conhecido de Zemlinsky \u00e9 a Sinfonia L\u00edrica (1923), uma pe\u00e7a em sete movimentos para orquestra, soprano e bar\u00edtono. O trabalho influenciou a Suite L\u00edrica de Alban Berg, que dedicou a obra para Alexandre. Outros trabalhos orquestrais incluem o poema sinf\u00f4nico Die Seejungfrau, que estreou em 1905."@pt,
        "Alexander von Zemlinsky (ur. 14 pa\u017adziernika 1871 w Wiedniu, zm. 15 marca 1942 w Larchmont w stanie Nowy Jork) \u2013 austriacki kompozytor i dyrygent, syn dziennikarza i pisarza Adolfa von Zemlinszky\u2019ego (1845-1900)."@pl,
        "Alexander von Zemlinsky, Pseudonym Al Roberts, (* 14. Oktober 1871 in Wien; \u2020 15. M\u00e4rz 1942 in Larchmont, New York) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent. Sein Vater war der Schriftsteller und Journalist Adolf von Zemlinszky."@de,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0444\u043e\u043d \u0426\u0435\u043c\u043b\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Alexander von Zemlinsky, 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1871, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1942, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\uff08\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\uff09\u30c4\u30a7\u30e0\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Alexander (von) Zemlinsky\u30011871\u5e7410\u670814\u65e5 - 1942\u5e743\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u51af\u00b7\u7b56\u59c6\u6797\u65af\u57fa\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aAlexander von Zemlinsky\uff0c1871\u5e7410\u670814\u65e5\uff0d1942\u5e743\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c1884\u5e74\u5165\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u66fe\u5f97\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u5e2e\u52a9\u30021895\u5e74\u7ed3\u8bc6\u52cb\u4f2f\u683c\u5e76\u6559\u6388\u5176\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u30021920-1927\u5e74\u4efb\u5e03\u62c9\u683c\u5fb7\u56fd\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u9662\u957f\u30021938\u5e74\u6d41\u4ea1\u7f8e\u56fd\uff0c1942\u5e74\u6b7b\u4e8e\u7ebd\u7ea6\u3002 \u7b56\u59c6\u6797\u65af\u57fa\u64c5\u957f\u5199\u4f5c\u58f0\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002\u5176\u65e9\u671f\u521b\u4f5c\u8fd1\u4f3c\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u98ce\u683c\uff0c\u540e\u6765\u53d7\u5230\u52cb\u4f2f\u683c\u5f71\u54cd\uff0c\u5f00\u59cb\u91c7\u7528\u65e0\u8c03\u6027\uff0c\u4f46\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u59cb\u7ec8\u548c\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u4f20\u7edf\u4fdd\u6301\u7d27\u5bc6\u7684\u8054\u7cfb\u3002 \u7b56\u59c6\u6797\u65af\u57fa\u4e5f\u662f\u5f53\u65f6\u8457\u540d\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59271270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_von_Zemlinsky>,
        <http://viaf.org/viaf/59271270>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51ff9f19-22de-43d2-a8df-748b062e557a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zemlinsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_von_Zemlinsky.
doremus_artist:2f7f23a8-ee84-31a5-ac2a-69251401fb58
owl:sameAs viaf:79661486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79661486>.
doremus_artist:2fce8bc4-fc01-387d-89fd-26e2b9f54b43
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Charles (o Fran\u00e7ois) Dieupart fue un m\u00fasico (clavecinista y violinista) de origen franc\u00e9s, nacido probablemente en Par\u00eds hacia 1667 y muerto en Londres hacia 1740."@es,
        "Charles (ou Fran\u00e7ois) Dieupart est un musicien (claveciniste et violoniste) d'origine fran\u00e7aise, n\u00e9 probablement \u00e0 Paris, vers 1667 et mort \u00e0 Londres vers 1740. On ne conna\u00eet pas les d\u00e9tails de la jeunesse et de la formation de Dieupart, ni la raison de son \u00e9migration en Angleterre o\u00f9 il est pr\u00e9sent en 1704. Connaisseur de la musique italienne et admirateur de Corelli, il a \u00e9t\u00e9 en Angleterre un musicien appr\u00e9ci\u00e9 de la haute soci\u00e9t\u00e9, notamment comme violoniste, et a particip\u00e9 au d\u00e9veloppement et \u00e0 la diffusion de la musique et de l'op\u00e9ra italien dans ce pays. Il a connu, \u00e0 la fin de sa vie, l'indigence et une certaine d\u00e9ch\u00e9ance sociale."@fr,
        "Charles Dieupart (Fran\u00e7ois) (* um 1667; \u2020 um 1740 in London) war ein franz\u00f6sischer Violinist, Cembalist und Komponist."@de,
        "Charles Dieupart (after 1667 \u2013 1740) was a French harpsichordist, violinist, and composer. Although he was known as Charles to his contemporaries, his real name may have been Fran\u00e7ois. He was most probably born in Paris, but spent much of his life in London, where he settled sometime after 1702/1703. A prominent member of the Drury Lane musical establishment, Dieupart was active both as composer and performer and actively participated in the musical life of the city. However, after about 1712 he earned his income mostly by teaching, and in his later years lived in poverty. He is best remembered today for a collection of six harpsichord suites which influenced Johann Sebastian Bach's English Suites."@en,
        "Charles [Fran\u00e7ois] Dieupart (circa 1670 (na 1667) - circa 1740) was een Frans componist, klavecinist en violist die musiceerde en componeerde in de traditie van de barokmuziek. In oude Engelse literatuur - hij woonde een groot deel van zijn volwassen leven in Engeland - wordt hij meestal Charles Dieupart genoemd. Het is mogelijk dat zijn werkelijke naam Fran\u00e7ois Dieupart luidde."@nl;
    owl:sameAs viaf:17407212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Dieupart>,
        <http://viaf.org/viaf/17407212>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Dieupart.
doremus_artist:306b267c-c458-3691-abc5-8deef5ea1d71
    dbp:birthPlace dbr:Ottawa;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Taylor.Daniel Taylor Daniel Taylor, n\u00e9 le 21 novembre 1969 \u00e0 Ottawa, dans la province de l'Ontario, est un contret\u00e9nor, chef d'orchestre et metteur en sc\u00e8ne canadien."@fr,
        "Daniel Taylor (born November 1969) is a Canadian countertenor and early music specialist."@en;
    owl:sameAs viaf:96940705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Taylor_(countertenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/96940705>,
        <https://musicbrainz.org/artist/662e2df9-643d-46cb-8555-8f65475f0196>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Taylor_(countertenor)>.
doremus_artist:30b0adda-dd3f-3297-bb3f-c4af7c37c67d
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Tomas Uru\u00f1uela (Gasteiz, 28 July 1891 \u2013 Donostia, 3 July 1963) was a Basque composer. He was also a master of danza alav\u00e9s."@en;
    owl:sameAs viaf:74035951;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Uru\u00f1uela>,
        <http://viaf.org/viaf/74035951>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Uruñuela.
doremus_artist:30c239bd-c8c5-3395-a78a-0d78a75d3207
    dbp:birthPlace res:Moscou;
    rdfs:comment
        "V\u00e9ra Tsybakov, n\u00e9e le 22 octobre 1982 \u00e0 Moscou, est une pianiste franco-russe."@fr;
    owl:sameAs viaf:69183952;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/V\u00e9ra_Tsybakov>,
        <http://viaf.org/viaf/69183952>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vera_Tsybakov.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Véra_Tsybakov.
doremus_artist:30e242d8-5422-3fa1-9bc1-44c662760855
owl:sameAs viaf:84747548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84747548>.
doremus_artist:31739a09-9d61-3135-85c4-5886d460252c
owl:sameAs viaf:44490755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490755>.
doremus_artist:318dd6e6-a872-3694-9ebd-020fc7aff2d7
    owl:sameAs viaf:93489829;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105282474>,
        <http://viaf.org/viaf/93489829>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4097d7dd-a840-4f76-a136-e915a2cdc5e2>.
doremus_artist:31a9f9c8-edd7-3d78-b063-0bda70e8ecf4
owl:sameAs viaf:42106571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42106571>.
doremus_artist:31bb10bb-5cd2-3c54-887b-8ee64644371d
owl:sameAs viaf:79169426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169426>.
doremus_artist:31ccc402-96d6-3985-b50b-4929c6463211
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Gloucester;
    rdfs:comment
        "Samuel Sebastian Wesley (* 14. August 1810 in London; \u2020 19. April 1876 in Gloucester) war ein englischer Organist, Chorleiter und Komponist."@de,
        "Samuel Sebastian Wesley (14 August 1810 \u2013 19 April 1876) was an English organist and composer."@en,
        "Samuel Sebastian Wesley, n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1810 \u00e0 Londres et mort le 19 avril 1876, est un organiste et compositeur anglais."@fr,
        "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30bb\u30d0\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u30ec\u30fc\uff08Samuel Sebastian Wesley\u30011810\u5e748\u670814\u65e5 - 1876\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69117195;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Sebastian_Wesley>,
        <http://viaf.org/viaf/69117195>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74878b6f-49ac-48a5-aaf4-f6c0711959e1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samuel_Sebastian_Wesley_Engraving.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Sebastian_Wesley.
doremus_artist:31e48710-4017-3e06-9d2f-06c8d14e39dc
    owl:sameAs n0:cb1a5f39-e51d-4971-b020-e563db0221ab;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/cb1a5f39-e51d-4971-b020-e563db0221ab>.
doremus_artist:3282f819-7897-3c7b-beda-22ca150811ad
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Germaine (L\u00e9ontine Ang\u00e9lique) Lubin (1 February 1890 \u2013 27 October 1979) was a French dramatic soprano, best known for her association with the music of Richard Wagner. She possessed a brilliant voice but her later career was tainted with accusations of Nazi sympathies."@en,
        "Germaine Lubin (* 1. Februar 1890 in Paris; \u2020 17. Oktober 1979 ebenda) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie wurde vor allem wegen ihrer Interpretationen der Werke Richard Wagners bekannt."@de,
        "Germaine Lubin est une soprano fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris 8e le 1er f\u00e9vrier 1890 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Paris (7e arrondissement) le 27 octobre 1979."@fr,
        "Germaine Lubin fue una soprano dram\u00e1tica francesa nacida en Par\u00eds el 1 de febrero de 1890 y fallecida en Par\u00eds el 27 de octubre de 1979."@es;
    owl:sameAs viaf:12570645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Germaine_Lubin>,
        <http://viaf.org/viaf/12570645>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-R92291,_Herbert_von_Karajan_und_Germaine_Lubin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Germaine_Lubin.
doremus_artist:33e7c30d-fbf0-306c-8933-62926aef1bfd
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Hans Erich Pfitzner (* 5. Mai 1869 in Moskau; \u2020 22. Mai 1949 in Salzburg) war ein deutscher Komponist, Dirigent und Autor politischer und theoretischer Schriften."@de,
        "Hans Erich Pfitzner (5 May 1869 \u2013 22 May 1949) was a German composer and self-described anti-modernist. His best known work is the post-Romantic opera Palestrina, loosely based on the life of the sixteenth-century composer Giovanni Pierluigi da Palestrina."@en,
        "Hans Erich Pfitzner (Moscovo, 5 de maio de 1869 \u2014 Salzburgo, 22 de maio de 1949) foi um compositor alem\u00e3o que descrevia-se como anti-modernista. Seu trabalho mais conhecido \u00e9 a \u00f3pera Palestrina, baseada na vida do compositor do s\u00e9culo XVI Giovanni Pierluigi da Palestrina."@pt,
        "Hans Erich Pfitzner (Moskou, 5 mei 1869 \u2013 Salzburg, 22 mei 1949) was een Duits componist, dirigent, operaregisseur en hoogleraar."@nl,
        "Hans Pfitzner (Mosc\u00fa, 5 de mayo de 1869 \u2014 Salzburgo, 22 de mayo de 1949) fue un compositor y director de orquesta alem\u00e1n. De influencia wagneriana, su \u00f3pera Palestrina sigue manteniendo un lugar importante en el repertorio oper\u00edstico."@es,
        "Hans PfitznerFichier:Hans Pfitzner by Wanda von Debschitz-Kunowski, ca 1910.jpg Hans Pfitzner vers 1910 Hans Erich Pfitzner est un compositeur et chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Moscou le 5 mai 1869 et mort \u00e0 Salzbourg le 22 mai 1949."@fr,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u041f\u0444\u0438\u0301\u0446\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Hans Pfitzner; 5 \u043c\u0430\u044f 1869 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 22 \u043c\u0430\u044f 1949 \u0433\u043e\u0434\u0430,\u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30d7\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30ca\u30fc\uff08Hans Erich Pfitzner, *1869\u5e745\u67085\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef \u2013 \u20201949\u5e745\u670822\u65e5 \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u6c49\u65af\u00b7\u57c3\u91cc\u5e0c\u00b7\u666e\u83f2\u8328\u7eb3\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHans Erich Pfitzner\uff0c1869\u5e745\u67085\u65e5\uff0d1949\u5e745\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\uff0c\u5fb7\u5965\u672b\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e50\u6d3e\u4ee3\u8868\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66652706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Pfitzner>,
        <http://viaf.org/viaf/66652706>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15a0fda7-75dd-472b-8c51-6e78f99ac510>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Pfitzner_by_Wanda_von_Debschitz-Kunowski,_ca_1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Pfitzner.
doremus_artist:3436dd89-02e0-3160-85f0-a8fa5c653a28
owl:sameAs viaf:24865203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24865203>.
doremus_artist:3482204b-89e6-3b75-8643-cbff59cb5ea0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lafayette,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Lou Harrison (* 14. Mai 1917 in Portland/Oregon; \u2020 2. Februar 2003 in Lafayette/Indiana) war ein US-amerikanischer Komponist. Der Sch\u00fcler von Henry Cowell und Arnold Sch\u00f6nberg wirkte von 1936 bis 1943 als Lehrer verschiedener Musikschulen in Kalifornien, danach lie\u00df er sich als Musikkritiker und Instrumentenbauer in New York City nieder. Von 1952 bis 1953 unterrichtete er am Black Mountain Collage von Buncombe County. Zuletzt lebte er in Aptos/Kalifornien mit seinem Lebensgef\u00e4hrten Bill Colvig, der 2000 starb."@de,
        "Lou Harrison (Portland (Oregon), 14 mei 1917 - Lafayette (Indiana), 2 februari 2003) was een Amerikaans microtonaal componist. Hij was een leerling van Henry Cowell, Arnold Schoenberg en Pak Cokro. In zijn jonge jaren werkte hij als een danser en dansbegeleider. Hij was een groot pleitbezorger van het werk van Charles Ives. Harrison was vooral bekend door het gebruik van exotische (niet-westerse) instrumenten zoals de gamelan, maar ook eenvoudige conservenblikjes."@nl,
        "Lou Silver Harrison (14 de mayo de 1917 \u2013 2 de febrero de 2003) fue un compositor estadounidense. Fue estudiante de Henry Cowell, Arnold Schoenberg, y K. R. T. Wasitodiningrat (Pak Cokro). Harrison es particularmente notable por incorporar elementos de world music en su obra, con varias obras que hacen uso de instrumentos del tradicional gamelan de Indonesia y muchas m\u00e1s versiones que hacen uso de tin cans y otros materiales. La mayor\u00eda de sus obras est\u00e1n escritas en entonaci\u00f3n justa en lugar del m\u00e1s extendido temperamento igual. Harrison, como otros compositores como Ligeti o Scelsi se interes\u00f3 mucho en los microtonos."@es,
        "Lou Silver Harrison (14 mai 1917 - 2 f\u00e9vrier 2003) est un compositeur contemporain am\u00e9ricain. Il \u00e9tait \u00e9l\u00e8ve d'Henry Cowell, Arnold Sch\u00f6nberg, et du joueur de gamelan KRT Wasitodiningrat (plus connu sous le nom de Pak Cokro)."@fr,
        "Lou Silver Harrison (May 14, 1917 \u2013 February 2, 2003) was an American composer. He was a student of Henry Cowell, Arnold Schoenberg, and K. P. H. Notoprojo (formerly called K.R.T. Wasitodiningrat, informally called Pak Cokro)."@en,
        "\u30eb\u30fc\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30bd\u30f3 (Lou Silver Harrison\u30011917\u5e745\u670814\u65e5-2003\u5e742\u67082\u65e5)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u3002 \u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u3092\u53c2\u7167\u3057\u3066\u51fa\u6765\u4e0a\u304c\u308b\u3001\u4e00\u7a2e\u306e\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u8fd1\u3044\u6027\u8cea\u3092\u6301\u3063\u305f\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u300212\u97f3\u6280\u6cd5\u3067\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30cf\u30fc\u30d7\u306e\u70ba\u306e\u7d44\u66f2\u3082\u4f73\u54c1\u3067\u306f\u3042\u308b\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u3053\u306e\u6280\u6cd5\u3078\u306e\u6575\u610f\u306f\u51c4\u307e\u3058\u3044\u3082\u306e\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u300e\u592a\u5e73\u6d0b\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u300f\u3067\u306f\u30d5\u30a3\u30ca\u30fc\u30ec\u306b12\u97f3\u6280\u6cd5\u3092\u914d\u3057\u3001\u3053\u306e\u6280\u6cd5\u304c\u4e16\u754c\u306e\u8abf\u548c\u3092\u7834\u308b\u3082\u306e\u3068\u3057\u3066\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u3002\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b1\u30fc\u30b8\u3068\u3082\u5171\u540c\u4f5c\u66f2\u3092\u3059\u308b\u307b\u3069\u4ef2\u304c\u826f\u304b\u3063\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u30cf\u30ea\u30bd\u30f3\u306e\u697d\u5929\u7684\u306a\u6027\u683c\u304c\u30b1\u30fc\u30b8\u306e\u53ad\u4e16\u7684\u306a\u6027\u683c\u3068\u5408\u308f\u306a\u304f\u306a\u308a\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u306f\u6c7a\u88c2\u3059\u308b\u3002 \u30cf\u30ea\u30bd\u30f3\u304c\u6669\u5e74\u307e\u3067\u60c5\u71b1\u3092\u50be\u3051\u305f\u7269\u304c\u97f3\u5f8b\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e16\u754c\u306e\u69d8\u3005\u306a\u97f3\u5f8b\u306b\u8a73\u3057\u304b\u3063\u305f\u5f7c\u306f\u3001\u4e16\u754c\u306e\u697d\u5668\u3092\u8abf\u5f8b\u3057\u306a\u304a\u3059\u5275\u4f5c\u3078\u5f90\u3005\u306b\u50be\u659c\u3057\u3066\u3086\u304f\u3002\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u306e\u306f\u30b8\u30e3\u30ef\u30fb\u30ac\u30e0\u30e9\u30f3\u3060\u304c\u3001\u97d3\u56fd\u306e\u4f1d\u7d71\u697d\u5668\u3082\u8abf\u5f8b\u3057\u306a\u304a\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u82b8\u98a8\u306e\u5e45\u306f\u5e83\u3044\u3002\u821e\u53f0\u4e0a\u306e\u30a2\u30c3\u30d7\u30e9\u30a4\u30c8\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u81ea\u3089\u8abf\u5f8b\u30d0\u30fc\u3092\u6301\u3063\u3066\u8074\u8846\u306e\u524d\u3067\u69d8\u3005\u306b\u9055\u3063\u305f\u8abf\u5f8b\u306e\u97f3\u968e\u3092\u805e\u304b\u305b\u308b\u306a\u3069\u3001\u8074\u8846\u306e\u8033\u306e\u899a\u9192\u3059\u3089\u3082\u72d9\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4fdd\u5b88\u7684\u306a\u7a7a\u6c17\u3092\u5acc\u3044\u3001\u305d\u306e\u65e2\u6210\u4e0b\u306b\u7f6e\u304b\u308c\u306a\u3044\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u3088\u3057\u3068\u3057\u305f\u3002\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u306e\u306f\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ec\u30c3\u30c8\u3068\u306e\u6d3b\u52d5\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114188420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lou_Harrison>,
        <http://viaf.org/viaf/114188420>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27e42fd5-8110-4260-8f3c-9476a4f0403b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lou_Harrison.
doremus_artist:350f06de-1d17-36da-bb0f-3a4b6d1ec9dc
owl:sameAs viaf:27344752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27344752>.
doremus_artist:35f0bc7d-d754-3367-bdad-7f4a8ed82358
owl:sameAs viaf:72819337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72819337>.
doremus_artist:36256e40-f74c-3b45-8009-048e26aaa19b
    rdfs:comment
        "Volker Banfield (* 9. Mai 1944 in Oberaudorf) ist ein deutscher Pianist und Professor an der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater in Hamburg."@de,
        "Volker Banfield (1944) es un pianista alem\u00e1n, el \u00fanico alem\u00e1n ganador del Concurso Jeunesses Musicales de Berl\u00edn, en 1960. Becado por la DAAD (Programa de Intercambio Acad\u00e9mico Alem\u00e1n) fue a estudiar a Estados Unidos en 1965, primero con Adele Marcus en la Juilliard School de Nueva York y posteriormente con Leonard Shure en la Universidad de Texas de Austin. Es profesor titular de piano en la Hochschule f\u00fcr Musik und Theater de Hamburgo, y participa en numerosos jurados de concursos internacionales."@es,
        "Volker Banfield (born 9 May 1944, Oberaudorf, Bavaria) is a German pianist. He studied at the Nordwestdeutsche Musikakademie in Detmold, beginning at age 14. Afterward he moved to the United States and studied at the Juilliard School (with Adele Marcus) and at the University of Texas (with Leonard Shure). He then returned to live in Germany and toured extensively. His repertory emphasized late 19th century and 20th century music featuring works by Bart\u00f3k, Debussy, Messiaen, Prokofiev, Rachmaninoff, and Scriabin. The contemporary composers Gy\u00f6rgy Ligeti and Detlev M\u00fcller-Siemens have dedicated works to him. He has also become identified with the works of Schumann. He held a professorship at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Hamburg until 2009."@en,
        "\u0424\u043e\u043b\u044c\u043a\u0435\u0440 \u0411\u0430\u043d\u0444\u0438\u043b\u044c\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Volker Banfield; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043c\u0430\u044f 1944, \u041e\u0431\u0435\u0440\u0430\u0443\u0434\u043e\u0440\u0444) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421 14-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445. \u0412 1965\u20141971 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0410\u0434\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0443\u0440\u0430. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0436\u044e\u0440\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u0432 2004\u20142007 \u0433\u0433. \u2014 \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041b\u0430\u0443\u043c\u0430 \u0421\u043a\u0440\u0438\u0434\u0435, \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0438\u0440\u0445\u0433\u043e\u0444, \u042e\u043b\u0438\u044f \u0411\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:20819135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Volker_Banfield>,
        <http://viaf.org/viaf/20819135>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Volker_Banfield.
doremus_artist:363dab3f-f753-3870-9f42-a3aba069b441
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    rdfs:comment
        "Heather Harper (Belfast, 8 mei 1930) is een Britse sopraanzangeres van Noord-Ierse afkomst."@nl,
        "Heather Harper CBE (* 8. Mai 1930 in Belfast, Nordirland) ist eine britische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        """Heather Harper CBE (born 8 May 1930) is a operatic soprano from Northern Ireland. She was born in Belfast, where she received her early musical training. She studied piano at the Trinity College of Music in London, with voice as a second subject. She was initially a Mezzo-Soprano, and sang as such in the Ambrosian Chorus; her fellow altos included Jean Allister, Pamela Bowden, and Helen Watts. She also sang in the BBC Chorus, before retraining as a soprano with Professor Frederick Husler and Yvonne Rodd-Marling, authors of "Singing: The Physical Nature of the Vocal Organ"."""@en,
        "Heather Harper, CBE, soprano brit\u00e1nica nacida el 8 de mayo de 1930 en Belfast, Irlanda. Notable int\u00e9rprete mozartiana y de \u00f3peras contempor\u00e1neas y cl\u00e1sicas, especialmente Benjamin Britten. Estudi\u00f3 piano en Belfast y en el Trinity College of Music de Londres, tomando clases con Helen Isepp y Frederic Husler, adem\u00e1s cant\u00f3 en el coro de la BBC. Debut\u00f3 como Lady Macbeth en 1954 ( Oxford University Opera Club), formando parte del English Opera Group ( 1956 - 1975). En 1977 debut\u00f3 en el Metropolitan Opera como la Condesa en Las bodas de F\u00edgaro. Se retir\u00f3 en 1984."@es,
        "\u30d8\u30b6\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Heather Harper CBE, 1930\u5e745\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u5317\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d9\u30eb\u30d5\u30a1\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30c8\u30ea\u30cb\u30c6\u30a3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\uff08Trinity College of Music\uff09\u3067\u5b66\u3076\u3002\u526f\u79d1\u3067\u58f0\u697d\u3092\u540c\u6821\u3067\u5b66\u3076\u3068\u5171\u306bBBC\u30b3\u30fc\u30e9\u30b9\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021954\u5e74\u306b\u30d7\u30ed\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3066\u4ee5\u5f8c\u3001\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\uff08\u300e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\uff09\u3001\u30a8\u30eb\u30b6\uff08\u300e\u30ed\u30fc\u30a8\u30f3\u30b0\u30ea\u30f3\u300f\uff09\u3001\u300e\u30a2\u30e9\u30d9\u30e9\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30ed\u30fc\u30eb\u3084\u30a8\u30ec\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08\u300e\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b0\u30e9\u30a4\u30e0\u30ba\u300f\uff09\u3092\u5f53\u305f\u308a\u5f79\u3068\u3057\u3001\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u3084\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306a\u3069\u6b27\u7c73\u306e\u5927\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u300e\u6226\u4e89\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300f\u306e\u521d\u6f14\u6642\u306b\u306f\u3001\u6e21\u82f1\u4e0d\u80fd\u3068\u306a\u3063\u305f\u30ac\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30f4\u30a3\u30b7\u30cd\u30d5\u30b9\u30ab\u30e4\u306e\u4ee3\u6f14\u3092\u300110\u65e5\u306e\u7336\u4e88\u671f\u9593\u3067\u52d9\u3081\u4e0a\u3052\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113834937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heather_Harper>,
        <http://viaf.org/viaf/113834937>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heather_Harper.
doremus_artist:366bad96-66d1-39af-abb4-a7243f18456b
    dbp:birthPlace dbr:Quebec;
    dbp:deathPlace dbr:Quebec;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Couture (homonymie). Jean Papineau-Couture (n\u00e9 le 12 novembre 1916 \u00e0 Montr\u00e9al, et mort le 11 ao\u00fbt 2000 \u00e0 Montr\u00e9al) est un musicien classique, compositeur et p\u00e9dagogue qu\u00e9b\u00e9cois. Le fonds d'archives de Jean-Papineau-Couture est conserv\u00e9 au centre d'archives de Montr\u00e9al de Biblioth\u00e8que et Archives nationales du Qu\u00e9bec."@fr,
        "Jean Papineau-Couture (n. 12 de noviembre de 1916 - 11 de agosto de 2000,  Canad\u00e1), fue un compositor canadiense."@es,
        "Jean Papineau-Couture, CC (* 12. November 1916 in Montreal; \u2020 11. August 2000 ebenda) war ein kanadischer Komponist."@de,
        "Jean Papineau-Couture, CC GOQ (November 12, 1916 \u2013 August 11, 2000) was a Canadian composer and academic. Born in Montreal, Papineau-Couture is the grandson of conductor and composer Guillaume Couture. As a child he studied piano with his mother. He first studied privately in Montreal with Gabriel Cusson before entering the Coll\u00e8ge Jean-de-Br\u00e9beuf where he received a Bachelor of Arts in 1937. He then attended the New England Conservatory of Music in Boston where he received a Bachelor of Music in 1941. He studied with Nadia Boulanger at the Longy School of Music in Cambridge, Massachusetts."@en,
        "\u0416\u0430\u043d \u041f\u0430\u043f\u0438\u043d\u043e-\u041a\u0443\u0442\u044e\u0440 CC, GOQ (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jean Papineau-Couture) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d1\u30d4\u30ce\u30fc\uff1d\u30af\u30fc\u30c1\u30e5\u30a2\uff08Jean Papineau-Couture\u30011916\u5e7411\u670812\u65e5 - 2000\u5e748\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u7956\u7236\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u517c\u6307\u63ee\u8005\u3060\u3063\u305f\u3002\u5e7c\u3044\u3053\u308d\u3088\u308a\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u30011937\u5e74\u306b\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30d6\u30ec\u30d6\u30d5\u5927\u5b66\u3067\u82b8\u8853\u5b66\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c1941\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002\u3055\u3089\u306b\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u306e\u30ed\u30f3\u30ae\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1946\u5e74\u306b\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u306b\u623b\u3063\u305f\u5f8c\u306f\u30011962\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u540c\u6642\u306b\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u90e8\u3067\u3082\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u30011967\u5e74\u306b\u306f\u526f\u5b66\u90e8\u9577\u30011968\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u5b66\u90e8\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1993\u5e74\u306b\u30ab\u30ca\u30c0\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u30014\u3064\u306e\u30d4\u30fc\u30b9\u30fb\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30bf\u30f3\u30c6\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66552622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Papineau-Couture>,
        <http://viaf.org/viaf/66552622>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guillaume_Couture_&_Jean_Papineau-Couture_pierre_tombale.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Papineau-Couture.
doremus_artist:37d612e6-3e0f-31c9-bd59-99e39b1c6436
    owl:sameAs viaf:76581243;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187467739>,
        <http://viaf.org/viaf/76581243>.
doremus_artist:37dc39dd-8eac-3e28-be87-f55d0a46ff3f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chelsea,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        """Armando Anthony "Chick" Corea (Chelsea (Massachusetts), 12 juni 1941) is een Amerikaans jazzpianist/toetsenist en componist. Onder collega-jazzpianisten wordt Corea beschouwd als een van de meest invloedrijke pianisten sinds Bill Evans (naast Herbie Hancock, Keith Jarrett en McCoy Tyner). Hij nam deel aan de ontwikkeling van de fusion-beweging als lid van Miles Davis' groep in de jaren zestig en vervolgde dit pad individueel met Return to Forever (met onder anderen Stanley Clarke en Al Di Meola) in de jaren zeventig. Momenteel is hij actief bezig met zijn Elektric Band."""@nl,
        """Armando Anthony "Chick" Corea (Chelsea, 12 de junho de 1941) \u00e9 um pianista e tecladista de jazz estadunidense e um compositor bastante conhecido por seu trabalho na d\u00e9cada de 1970 no g\u00eanero chamado jazz fusion, apesar de ter contribui\u00e7\u00f5es significativas para o jazz tradicional. Participou da cria\u00e7\u00e3o do movimento electric fusion como membro da banda de Miles Davis na d\u00e9cada de 1960, e, nos anos 1970, fez parte do grupo Return to Forever."""@pt,
        """Armando Anthony "Chick" Corea (born June 12, 1941) is an American jazz and fusion pianist, keyboardist, and composer. Many of his compositions are considered jazz standards. As a member of Miles Davis's band in the late 1960s, he participated in the birth of the electric jazz fusion movement. In the 1970s he formed Return to Forever. Along with Herbie Hancock, McCoy Tyner, and Keith Jarrett, he has been described as one of the major jazz piano voices to emerge in the post-John Coltrane era."""@en,
        "Armando Anthony Corea (Chelsea, Massachusetts, EE.UU., 12 de junio de 1941), conocido como Chick Corea, es un pianista, tecladista y compositor estadounidense de jazz. Es ganador de numerosos premios Grammy. Corea es muy conocido por su trabajo durante los a\u00f1os 70 en el g\u00e9nero de jazz fusi\u00f3n. En los a\u00f1os 1960, particip\u00f3 en el nacimiento de esta corriente como miembro de la banda de Miles Davis, y posteriormente cre\u00f3 el grupo Return to Forever, formando equipo con otros virtuosos instrumentistas. Tambi\u00e9n es conocido por ser un importante miembro de la iglesia de la Cienciolog\u00eda."@es,
        "Armando Anthony \u201eChick\u201c Corea (* 12. Juni 1941 in Chelsea, Massachusetts) ist ein US-amerikanischer Musiker. Er z\u00e4hlt zu den bedeutendsten zeitgen\u00f6ssischen Jazz-Pianisten und -Komponisten und gilt au\u00dferdem als einer der Gr\u00fcnderv\u00e4ter des Jazzrock.Er hat bis heute 22 Grammy Awards gewonnen \u2013 nominiert war er f\u00fcr 63."@de,
        "Chick Corea (de son vrai nom Armando Anthony Corea), n\u00e9 le 12 juin 1941 \u00e0 Chelsea (Massachusetts), est un pianiste, clavi\u00e9riste et compositeur am\u00e9ricain de jazz et jazz-rock. En tant que membre du groupe de Miles Davis dans les ann\u00e9es 1960, il a particip\u00e9 \u00e0 la naissance du jazz-rock. Avec Herbie Hancock, McCoy Tyner et Keith Jarrett, il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des pianistes les plus importants depuis les ann\u00e9es 1970. C'est \u00e9galement un excellent pianiste classique, m\u00eame s'il n'a enregistr\u00e9 que tr\u00e8s peu dans ce domaine."@fr,
        "Chick Corea, w\u0142a\u015bc. Armando Anthony Corea (ur. 12 czerwca 1941 w Chelsea, MA) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy i kompozytor. Laureat NEA Jazz Masters Award w 2006. Jest promotorem scjentologii."@pl,
        """Vincitore di ben 22 Grammy Award, Chick Corea \u00e8 oggi ritenuto uno dei maggiori pianisti jazz, capace di adottare con gli anni uno stile molto personale di suonare il pianoforte. Oltre ad essere uno dei pi\u00f9 influenti e famosi tastieristi fusion, \u00e8 considerato anche uno dei pi\u00f9 virtuosi utilizzatori di tastiere elettroniche, in special modo il Fender Rhodes, da lui sperimentato per la prima volta durante il periodo con Miles Davis. Tutt'oggi il suo modo di suonare il pianoforte \u00e8 molto influenzato dal suo passato "elettrico" con il grande trombettista."""@it,
        """\u0410\u0440\u043c\u0430\u0301\u043d\u0434\u043e \u042d\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u00ab\u0427\u0438\u043a\u00bb \u041a\u043e\u0440\u0438\u0301\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Armando Anthony "Chick" Corea, 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1941, \u0427\u0435\u043b\u0441\u0438, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0435, \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0427\u0438\u043a \u041a\u043e\u0440\u0438\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0426\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0430\u0435\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438."""@ru,
        "\u30c1\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30ea\u30a2\uff08Chick Corea\u3001\u672c\u540d\uff1aArmando Anthony Corea\u30011941\u5e746\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        """\u963f\u66fc\u591a\u00b7\u5b89\u6771\u5c3c\u00b7\u5947\u514b\u00b7\u67ef\u745e\u4e9e\uff08Armando Anthony "Chick" Corea\uff0c1941\u5e746\u670812\u65e5\uff0d\uff09 \u662f\u7f8e\u570b\u7684\u7235\u58eb\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u9375\u76e4\u624b\u4ee5\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4ed6\u4f5c\u7684\u8a31\u591a\u66f2\u5b50\u90fd\u88ab\u8996\u70ba\u662f\u7235\u58eb\u7684\u6a19\u6e96\u66f2\u76ee\u3002\u57281960\u5e74\u662f\u9081\u723e\u65af\u6234\u7dad\u65af\u6a02\u968a\u7684\u4e00\u4efd\u5b50\uff0c\u4ed6\u540c\u6642\u53c3\u8207\u4e86\u878d\u5408\u7235\u58eb\u7684\u5efa\u7acb\u8207\u8301\u58ef\u3002\u57281970\u5e74\u4ee3\u4ed6\u7d44\u6210\u4e86\u56de\u6b78\u6c38\u6046\u6a02\u5718(Return to Forever)\u3002 \u67ef\u745e\u4e9e\u8207\u8cc0\u6bd4\u00b7\u6f22\u8003\u514b, McCoy Tyner \u4ee5\u53ca\u51f1\u65af\u00b7\u5091\u745e\u7b49\u4eba\u88ab\u8996\u70ba\u5728\u5f8c\u7d04\u7ff0\u00b7\u67ef\u5ddd\u6642\u4ee3\u6700\u91cd\u8981\u7684\u7235\u58eb\u92fc\u7434\u5bb6\u3002 \u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\uff0c\u4e00\u76f4\u5728\u8ffd\u6c42\u63a2\u7d22\u4e0d\u540c\u7684\u97f3\u6a02\u9818\u57df\u3002\u9019\u7a2e\u6e34\u671b\u8b93\u4ed6\u7121\u8ad6\u5728\u7d14\u7235\u58eb\u4ee5\u53ca\u6d41\u884c\u7235\u58eb\u4e0a\uff0c\u90fd\u5177\u6709\u8209\u8db3\u8f15\u91cd\u7684\u89d2\u8272\uff0c\u4ed6\u4e5f\u662f\u904e\u53bb\u56db\u5341\u5e74\uff0c\u6700\u91cd\u8981\u4e5f\u6700\u88ab\u5ee3\u6cdb\u7814\u7a76\u7684\u97f3\u6a02\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002 \u67ef\u745e\u4e9e\u57281980\u53ca1990\u5e74\u4ee3\u6301\u7e8c\u63a2\u7d22\u65b0\u7684\u97f3\u6a02\u98a8\u683c\u3002\u4ed6\u540c\u6642\u4e5f\u53c3\u8207\u8a31\u591a\u793e\u6703\u8b70\u984c\uff0c\u50cf\u662f\u6383\u9664\u6587\u76f2\u3002 \u4ed6\u540c\u6642\u662f\u4e00\u4f4d\u5c71\u9054\u57fa\u6210\u54e1\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:37337806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chick_Corea>,
        <http://viaf.org/viaf/37337806>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8446fcca-109e-4c6d-a2ff-5a269b32b4c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chick_Corea_-_Festival_de_Jazz_de_Vitoria_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chick_Corea.
doremus_artist:37e35b2f-52ed-34a0-9d73-9fbbaeec79dc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Victoria_(Australia)>;
    rdfs:comment
        "Grazie ad una serie di notevoli album e intense esibizioni dal vivo, ha coniato uno stile lirico e musicale inconfondibile che lo ha imposto come una delle figure pi\u00f9 influenti e carismatiche della musica contemporanea."@it,
        """Nicholas Edward "Nick" Cave (born 22 September 1957) is an Australian musician, singer-songwriter, author, screenwriter, composer and occasional film actor, best known as the frontman of Nick Cave and the Bad Seeds. Referred to as rock music's "Prince of Darkness", Cave's music is generally characterised by emotional intensity, a wide variety of influences, and lyrical obsessions with death, religion, love and violence. NME called him "the grand lord of gothic lushness"."""@en,
        "Nicholas Edward Cave (Warracknabeal, 22 de Setembro de 1957) \u00e9 um m\u00fasico, compositor, autor, argumentista e, ocasionalmente, ator australiano. \u00c9 mais conhecido pelo seu trabalho no rock, com os Nick Cave and the Bad Seeds, onde explora tem\u00e1ticas como religi\u00e3o, morte, amor, Am\u00e9rica e viol\u00eancia. Em julho de 2015, seu filho morreu ao cair de um penhasco em Brighton, em East Sussex, na Inglaterra. Ele tinha 15 anos."@pt,
        "Nicholas Edward Cave (Warracknabeal, 22 september 1957) is een Australische singer-songwriter, dichter, schrijver en acteur. Tegenwoordig woont hij in het Engelse Brighton."@nl,
        "Nicholas Edward Cave (n. Warracknabeal, Australia, 22 de septiembre de 1957), m\u00e1s conocido como Nick Cave, es un m\u00fasico, escritor y actor australiano. Es famoso especialmente por su trabajo con el grupo Nick Cave & The Bad Seeds, fundado en 1983 con una mezcla diversa de influencias y estilos musicales. Antes de The Bad Seeds, Cave perteneci\u00f3 al grupo The Birthday Party, conocido por su rock g\u00f3tico, sus letras desafiantes y un sonido violento influido por el free jazz, el blues y el post-punk. En 2006 form\u00f3 con Warren Ellis Grinderman un grupo paralelo a The Bad Seeds que public\u00f3 su primer \u00e1lbum al a\u00f1o siguiente."@es,
        "Nicholas Edward Cave, dit Nick Cave, n\u00e9 le 22 septembre 1957 \u00e0 Warracknabeal (Australie), est un artiste pluridisciplinaire australien : ayant acquis sa notori\u00e9t\u00e9 en tant que chanteur, auteur et compositeur du groupe Nick Cave and the Bad Seeds, o\u00f9 il exprime sa fascination pour la musique populaire am\u00e9ricaine et ses racines, notamment le blues, il est en outre \u00e9crivain, po\u00e8te, sc\u00e9nariste et aussi occasionnellement acteur. Il r\u00e9side actuellement \u00e0 Brighton, au Royaume-Uni."@fr,
        "Nicholas \u201eNick\u201c Edward Cave (* 22. September 1957 in Warracknabeal, Australien) ist ein australischer Musiker, Texter, Dichter, Schriftsteller, Schauspieler und Drehbuchautor."@de,
        "Nick Cave, w\u0142a\u015bc. Nicholas Edward Cave (ur. 22 wrze\u015bnia 1957 w Warracknabeal w Australii) \u2013 australijski muzyk, poeta, pisarz i aktor, znany przede wszystkim z wyst\u0119p\u00f3w w zespole Nick Cave and the Bad Seeds. By\u0142 tak\u017ce cz\u0142onkiem zespo\u0142\u00f3w Grinderman, The Birthday Party i The Boys Next Door."@pl,
        "\u041d\u0438\u043a \u041a\u0435\u0439\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nick Cave, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041d\u0438\u0301\u043a\u043e\u043b\u0430\u0441 \u042d\u0301\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0435\u0439\u0432, \u0430\u043d\u0433\u043b. Nicholas Edward Cave; 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f Grinderman (\u043d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e\u00bb \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430), Nick Cave and the Bad Seeds, The Birthday Party, Boys Next Door."@ru,
        "\u0646\u064a\u0643 \u0643\u0627\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Nick Cave) (\u0648. 1957 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u060c \u0648librettist\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648\u060c \u0648\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u060c \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627 ."@ar,
        """\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u201c\u30cb\u30c3\u30af\u201d\u30fb\u30b1\u30a4\u30f4\uff08Nicholas Edward "Nick" Cave\u30011957\u5e749\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u4f5c\u5bb6\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u753b\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30b1\u30a4\u30f4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30d0\u30c3\u30c9\u30fb\u30b7\u30fc\u30ba\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c82\u4f4d\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:270687916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nick_Cave>,
        <http://viaf.org/viaf/270687916>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4aae17a7-9f0c-487b-b60e-f8eafb410b1d>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9f9be83-48ca-42d9-b9a5-864d826dbb2d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nick_Cave_by_Bleddyn_Butcher_Oct_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nick_Cave.
doremus_artist:37e710c3-af51-37bc-8432-e70b551a51d1
owl:sameAs viaf:84507657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84507657>.
doremus_artist:37fa7e3e-893e-37bc-9fd0-a1e6826054fb
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        "Roger Arthur Carver Norrington est un chef d'orchestre britannique, n\u00e9 le 16 mars 1934 \u00e0 Oxford. Il est particuli\u00e8rement renomm\u00e9 pour ses interpr\u00e9tations sur instruments d'\u00e9poque, notamment des \u0153uvres du XVIIIe si\u00e8cle mais aussi du XIXe si\u00e8cle. Il travaille avec des orchestres du monde entier (Berlin, Vienne, Amsterdam, Paris, orchestres britanniques et des \u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Roger Arthur Carver Norrington, (16 maart 1934) is een Brits dirigent. Hij is de zoon van Arthur Norrington (1899 \u2013 1982), voorzitter van de Trinity College in Oxford en de broer van zakenman Humphrey Thomas Norrington."@nl,
        "Sir Roger Arthur Carver Norrington (16 de Mar\u00e7o de 1934) \u00e9 um maestro brit\u00e2nico. \u00c9 filho do Sir Arthur Norrington e irm\u00e3o de Humphrey Thomas Norrington."@pt,
        "Sir Roger Arthur Carver Norrington (16 de marzo de 1934) es un director de orquesta brit\u00e1nico. Es hijo de Sir Arthur Norrington y su hermano es Humphrey Thomas Norrington."@es,
        "Sir Roger Arthur Carver Norrington (born 16 March 1934) is a British conductor. He is the son of Sir Arthur Norrington and his brother is Humphrey Thomas Norrington. Norrington studied at The Royal Conservatory of Music in Toronto, Dragon School, Oxford, Westminster School, Clare College, Cambridge and the Royal College of Music under Adrian Boult among others. Norrington played the violin, and worked as a tenor through the 1960s, and in 1962 founded the Sch\u00fctz Choir (later the Sch\u00fctz Choir of London)."@en,
        "Sir Roger Norrington CBE (* 16. M\u00e4rz 1934 in Oxford) ist ein britischer Dirigent."@de,
        "\u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u041a\u0430\u0440\u0432\u0435\u0440 \u041d\u043e\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roger Arthur Carver Norrington; 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1934, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30ab\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30ce\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\uff08Sir Roger Arthur Carver Norrington CBE, 1934\u5e743\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u6642\u4ee3\u697d\u5668\u3084\u6642\u4ee3\u69d8\u5f0f\u3092\u7528\u3044\u305f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u3067\u6709\u540d\u306a\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ce\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u306f\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u30af\u30ec\u30a2\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u3001\u305d\u3057\u3066\u30a8\u30a4\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30dc\u30fc\u30eb\u30c8\u3089\u306e\u3082\u3068\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002\u5f7c\u306f1960\u5e74\u4ee3\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u30011962\u5e74\u306b\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\u5408\u5531\u56e3\uff08\u5f8c\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\u5408\u5531\u56e3\uff09\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u30021969\u5e74\u304b\u30891984\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30b1\u30f3\u30c8\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3060\u3063\u305f\u30021978\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30b7\u30ab\u30eb\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u30ba\uff08LCP\uff09\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308b1997\u5e74\u307e\u3067LCP\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u3064\u3068\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u591a\u304f\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ce\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u306e\u901f\u3044\u30c6\u30f3\u30dd\u3068\u30ce\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30fc\u30c8\u594f\u6cd5\u306e\u4f7f\u7528\u3001\u305d\u3057\u3066\u305d\u3053\u304b\u3089\u751f\u307e\u308c\u308b\u30d4\u30e5\u30a2\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u306f\u3001\u5f7c\u306b\u8cde\u8cdb\u3068\u6279\u5224\u306e\u4e21\u65b9\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u3001\u591a\u304f\u306e\u6307\u63ee\u8005\u304c\u6f14\u594f\u3059\u308b\u306b\u306f\u65e9\u3059\u304e\u308b\u3068\u611f\u3058\u308b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30ce\u30fc\u30e0\u6307\u5b9a\u306b\u5fe0\u5b9f\u306b\u5f93\u3046\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ce\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u306f\u30011980\u5e74\u306bOBE\uff08Officer of the British Empire\uff09\u30011990\u5e74\u306bCBE\uff08Commander of the British Empire\uff09\u30011997\u5e74\u306b\u30ca\u30a4\u30c8\u30fb\u30d0\u30c1\u30a7\u30e9\u30fc\u306b\u53d9\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7f57\u6770\u00b7\u8bfa\u6797\u987f\u7235\u58eb\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Roger Norrington\uff0c1934\u5e743\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u725b\u6d25\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u8bfa\u6797\u987f\u66fe\u5c31\u8bfb\u4e8e\u4f26\u6566\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u3002\u4ed6\u5efa\u7acb\u4e86\u597d\u51e0\u652f\u4e50\u961f\uff0c\u4ed6\u4eec\u90fd\u4ee5\u590d\u53e4\u6f14\u51fa\u4e3a\u5df1\u4efb\uff0c\u5305\u62ec\u8212\u5c14\u8328\u5408\u5531\u56e2\u548c\u4f26\u6566\u53e4\u5178\u6f14\u594f\u5bb6\u4e50\u56e2\u3002\u8bfa\u6797\u987f\u548c\u540e\u8005\u5408\u4f5c\uff0c\u7528\u53e4\u4e50\u5668\u6f14\u594f19\u4e16\u7eaa\u7684\u97f3\u4e50\uff0c\u53ef\u4ee5\u8bf4\u8fd9\u662f\u4e16\u754c\u9996\u6b21\u3002\u4ed6\u4eec\u5f55\u5236\u7684\u8d1d\u591a\u82ac\u4ea4\u54cd\u66f2\u548c\u94a2\u7434\u534f\u594f\u66f2\u5f15\u8d77\u5f3a\u70c8\u53cd\u54cd\u3002 1997\u5e74\u4ed6\u53d7\u5c01\u4e3a\u7235\u58eb, 1998\u5e74\u4ed6\u62c5\u4efb\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u6307\u6325\u3002 \u4ed6\u4e0e\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u5f55\u5236\u7684\u8d1d\u591a\u82ac\u4ea4\u54cd\u66f2\u4e3a\u4ed6\u8d62\u5f97\u4e862004\u5e74\u560e\u7eb3\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114144996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Norrington>,
        <http://viaf.org/viaf/114144996>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Norrington.
doremus_artist:3830b208-46d2-3f7b-8600-c73975d051e2
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Alfredo Arias (Alfredo Rodr\u00edguez Arias) (n. Lan\u00fas, Provincia de Buenos Aires, Argentina; 4 de marzo de 1944) es un actor, director y regidor argentino residente en Francia desde 1969 despu\u00e9s de una breve estad\u00eda en Nueva York."@es,
        "Alfredo Arias (born 4 March 1944) is a theatre producer, actor and playwright. Born in a Buenos Aires suburb, he has subsequently acquired French nationality and, since 1969 or 1970, been based in Paris."@en,
        "Alfredo Arias, n\u00e9 le 4 mars 1944 \u00e0 Lan\u00fas dans la banlieue de Buenos Aires, (Argentine), est un metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien et dramaturge franco-argentin."@fr,
        "Esordiente con Dracula (1966), nel 1969 si trasfer\u00ec a Parigi e fu naturalizzato francese. Tra i suoi spettacoli pi\u00f9 noti si ricordano Les peines de coeur d'un chatte anglaise (1977) e Dracula:opera rock (2006)."@it,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434\u043e \u0410\u0301\u0440\u0438\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Alfredo Arias, 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1944, \u041b\u0430\u043d\u0443\u0441, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b TSE."@ru;
    owl:sameAs viaf:81457774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Arias_(theatre_producer)>,
        <http://viaf.org/viaf/81457774>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alfredo_Arias_(theatre_producer)>.
doremus_artist:38929a64-def6-375f-9e10-f29aa768d095
    owl:sameAs viaf:71599402;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71599402>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ca1212b-820c-4c43-be0b-03cd5e567a9d>.
doremus_artist:38a6822e-8d75-3dff-b86a-9ba49b7c9db7
    owl:sameAs viaf:59292828;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59292828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c7c7c22-d36d-43a1-a5fd-4e16246eabad>.
doremus_artist:38ba62bc-cecd-3f95-923e-7a3aff6a8ccb
    dbp:birthPlace dbr:Lanuvio;
    dbp:deathPlace dbr:Valencia;
    rdfs:comment
        "Giacomo Lauri-Volpi (* 11. Dezember 1892 in Lanuvio bei Rom; \u2020 17. M\u00e4rz 1979 in Valencia) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor) in der Caruso-Nachfolge und Verfasser einiger B\u00fccher \u00fcber Gesang."@de,
        "Giacomo Lauri-Volpi (11 December 1892 \u2013 17 March 1979) was an Italian tenor with a lyric-dramatic voice of exceptional range and technical facility. He performed throughout Europe and the Americas in a top-class career that spanned 40 years."@en,
        "Giacomo Lauri-Volpi (Lanuvio, 11 de diciembre de 1892 \u2014 Burjasot, 17 de marzo de 1979), fue un tenor italiano que desarroll\u00f3 su carrera por toda Europa y Am\u00e9rica durante m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os."@es,
        "Giacomo Lauri-Volpi (ur. 11 grudnia 1892 w Lanuvio, zm. 17 marca 1979 w Burjassot) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, tenor."@pl,
        "Giacomo Lauri-Volpi est un chanteur lyrique (t\u00e9nor) italien, n\u00e9 \u00e0 Lanuvio le 11 d\u00e9cembre 1892 et mort \u00e0 Valence (Espagne) le 17 mars 1979."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30e9\u30a6\u30ea\uff1d\u30f4\u30a9\u30eb\u30d4\uff08Giacomo Lauri-Volpi, 1892\u5e7412\u670811\u65e5 - 1979\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30011920\u5e74\u4ee3\u304b\u30891950\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d4\uff08Giacomo Volpi\uff09\u3067\u3042\u308a\u3001Lauri-\u306f\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u5f53\u6642\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d4\u306a\u308b\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u304c\u4ed6\u306b2\u4eba\u3044\u305f\u306e\u3067\u533a\u5225\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3064\u3051\u305f\u82b8\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32078297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Lauri-Volpi>,
        <http://viaf.org/viaf/32078297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Lauri-Volpi.
doremus_artist:38bc57fb-7627-313a-9f90-4e7ae0f04ccd
owl:sameAs viaf:24918367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24918367>.
doremus_artist:38e5723f-5993-3fb3-acd5-06b557e98c94
owl:sameAs viaf:93461315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93461315>.
doremus_artist:39175a03-2f9a-3bb6-b7bc-74c04a77adcc
    dbp:birthPlace dbr:Uusikaupunki;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Bernhard Henrik Crusell (* 15. Oktober 1775 in Nystad, finnisch Uusikaupunki, Finnland; \u2020 28. Juli 1838 in Stockholm) war ein finnischer Klarinettist und Komponist. Bereits im Alter von 12 Jahren wurde er Klarinettist in einer Milit\u00e4rkapelle in Sveaborg. Er zog sp\u00e4ter nach Stockholm, wo er 1793 Hofmusiker wurde. Nach einem Aufenthalt in Berlin, wo er von Franz Tausch unterrichtet wurde, studierte er 1803 Klarinette und Komposition am Konservatorium Paris, u. a. bei Abb\u00e9 Vogler und Gossec. Nach seiner R\u00fcckkehr zur Hofkapelle in Stockholm brachte er es dort 1818 zum musikalischen Leiter der beiden K\u00f6niglichen Leibgrenadierregimenter."@de,
        """Bernhard Henrik Crusell (15 October 1775 \u2013 28 July 1838) was a Swedish-Finnish clarinetist, composer and translator, "the most significant and internationally best-known Finnish-born classical composer and indeed, \u2014 the outstanding Finnish composer before Sibelius"."""@en,
        "Bernhard Henrik Crusell (Uusikaupunki, Finland, (destijds: Nystad, Zweden) 15 oktober 1775 \u2013 Stockholm, Zweden, 28 juli 1838) was een Finse componist."@nl,
        "Bernhard Henrik Crusell (ur. 15 pa\u017adziernika 1775 w Uusikaupunki, zm. 28 lipca 1838 w Sztokholmie) \u2013 fi\u0144ski klarnecista i kompozytor prze\u0142omu klasycyzmu i romantyzmu. Od 1791 przebywa\u0142 w Sztokholmie, gdzie gra\u0142 na klarnecie w Royal Court Orchestra. Skomponowa\u0142 utwory klarnetowe, kt\u00f3re do dzi\u015b zajmuj\u0105 wa\u017cne miejsce w praktyce wykonawczej."@pl,
        "Bernhard Henrik CrusellFichier:Bernhard Henrik Crusell 1826.jpg En 1826 \u0152uvres principales Den lilla slafvinnan, 3 concertos pour clarinette et orchestre, \u0153uvres avec clarinette. Bernhard Henrik Crusell, n\u00e9 \u00e0 Nystad, aujourd'hui Uusikaupunki, le 15 octobre 1775 et mort \u00e0 Stockholm le 28 juillet 1838, est un clarinettiste et compositeur finlandais. Il a compos\u00e9 de nombreuses pi\u00e8ces dont la majorit\u00e9 pour son instrument."@fr,
        "\u0411\u0435\u0301\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0425\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u043a \u041a\u0440\u0443\u0301\u0441\u0435\u043b\u043b\u044c (\u0448\u0432\u0435\u0434. Bernhard Henrik Crusell; 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1775, \u041d\u0438\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435 \u2014 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1838, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\uff08Bernhard Henrik Crusell,1775\u5e7410\u670815\u65e5 - 1838\u5e747\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u7cfb\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7ffb\u8a33\u5bb6\u3002\u300c\u53e4\u5178\u6d3e\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u3082\u91cd\u8981\u3067\u6700\u3082\u56fd\u969b\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u305f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u3055\u306b\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u4ee5\u524d\u306e\u5091\u51fa\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f2f\u6069\u54c8\u5fb7\u00b7\u4ea8\u91cc\u514b\u00b7\u514b\u9c81\u8d5b\u5c14\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aBernhard Henrik Crusell\uff0c1775\u5e7410\u670815\u65e5\uff0d1838\u5e747\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5355\u7c27\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u5927\u90e8\u5206\u751f\u6daf\u662f\u5728\u65af\u5fb7\u54e5\u5c14\u6469\u4ee5\u5355\u7c27\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\u7684\u8eab\u4efd\u5ea6\u8fc7\u7684\u3002\u514b\u9c81\u8d5b\u5c14\u88ab\u8a89\u4e3a\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u4e4b\u524d\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5176\u5355\u7c27\u7ba1\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u4f18\u96c5\uff0c\u65cb\u5f8b\u52a8\u4eba\uff0c\u6280\u5de7\u4e30\u5bcc\uff0c\u5728\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u6709\u91cd\u8981\u5730\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2655780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Crusell>,
        <http://viaf.org/viaf/2655780>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b5ef312-4e5d-4ef3-9a66-c97f01d4fefd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernhard_Henrik_Crusell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Crusell.
doremus_artist:3926b899-d12d-358a-86cc-a689fb4683e9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Savannah,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "Charles Bruffy (born 1958) is an American choral conductor. He is artistic director of the Kansas City Chorale in Kansas City, Missouri and the Phoenix Chorale in Phoenix, Arizona, and is Chorus Director of the Kansas City Symphony. He lives in Kansas City and Phoenix."@en;
    owl:sameAs viaf:272082903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Bruffy>,
        <http://viaf.org/viaf/272082903>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruffy1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Bruffy.
doremus_artist:3939e5ff-ff3b-347c-b893-544c73c76f97
    dbp:birthPlace dbr:Florida;
    rdfs:comment
        "James D. Helms (born September 27, 1941) is an American soul singer, best known as a member of Londonbeat."@en;
    owl:sameAs viaf:79608449;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Helms>,
        <http://viaf.org/viaf/79608449>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Helms_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Helms.
doremus_artist:394f29a3-f3bb-3f99-9af8-db0825a824db
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Caterina Germaine Maria Valente (* 14. Januar 1931 in Paris) ist eine italienische S\u00e4ngerin, T\u00e4nzerin, Gitarristin, Schauspielerin und Entertainerin. Da sie in erster Ehe mit einem deutschen K\u00fcnstler verheiratet war, besitzt Valente neben der italienischen auch die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft. Ihr musikalisches Repertoire, das bis in die Imitation von Instrumenten reicht, umfasst Jazz, Schlager, Pop, Musical, Chanson und Bossa Nova."@de,
        "Caterina Valente (Parijs, 14 januari 1931) is een Duits-Italiaanse zangeres. Ze was in de jaren vijftig en begin jaren zestig in Nederland en Belgi\u00eb enorm populair. Valente was samen met haar broer Silvio Francesco ook succesvol in het theater, de film en later op tv."@nl,
        "Caterina Valente (Par\u00eds, Francia, 14 de enero de 1931) es una cantante, guitarrista, bailarina, comediante y actriz italiana. Su repertorio musical es muy variado e incluye Jazz, Schlager, Pop, musicales, Chanson y Bossa Nova."@es,
        "Caterina Valente (born 14 January 1931, Paris, France) is an Italian singer, guitarist, dancer, and actress. She was born into an Italian artist family. Her father, Giuseppe, was a well-known accordion player; her mother, Maria, a musical clown. She had three siblings, one of whom, Silvio (as Silvio Francesco), was also active in show business."@en,
        "Caterina Valente (ur. 14 stycznia 1931 w Pary\u017cu) \u2013 w\u0142oska piosenkarka, gitarzystka, tancerka i aktorka. Urodzi\u0142a si\u0119 w w\u0142oskiej rodzinie pracownik\u00f3w cyrku \u2013 matka by\u0142a klaunem, a ojciec muzykiem (specjalizowa\u0142 si\u0119 w grze na akordeonie). Jako dziecko wyst\u0119powa\u0142a z rodzicami. Jej bratem by\u0142 piosenkarz, klarnecista i gitarzysta Silvio Francesco (1927\u20132000). W czasie wojny by\u0142a internowana w obozie w Essen. Zako\u0144czenie wojny prze\u017cy\u0142a we Wroc\u0142awiu, sk\u0105d wyjecha\u0142a do ZSRR, a p\u00f3\u017aniej do Francji. W 1945 zacz\u0119\u0142a si\u0119 uczy\u0107 gry na gitarze. Jako piosenkarka debiutowa\u0142a w 1953. Wyst\u0119powa\u0142a z wieloma zespo\u0142ami jazzowymi i rozrywkowymi. Zagra\u0142a w kilku filmach. \u015apiewa w 6 j\u0119zykach."@pl,
        "Caterina Valente est une chanteuse franco-italienne, \u00e9galement danseuse, guitariste et actrice n\u00e9e le 14 janvier 1931 en France, \u00e0 Paris."@fr,
        "Costituisce nel Novecento il tipico esempio di artista cosmopolita: nata a Parigi da genitori italiani, sposata in prime nozze con un tedesco ed in seconde con un inglese, premi internazionali, pubblico in ogni continente, pi\u00f9 di 1.500 brani musicali incisi in dodici lingue diverse (per questo entra nel Guinness dei primati) di cui almeno sei parlate correntemente, e pi\u00f9 di 18 milioni di dischi venduti in ogni parte del globo."@it,
        "\u041a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0301\u043d\u0442\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Caterina Valente; \u0440\u043e\u0434. 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1931 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0432 1950-\u0445 \u0438 60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:17409137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caterina_Valente>,
        <http://viaf.org/viaf/17409137>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8914fed-92f4-4aad-b087-aa29ed509452>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Caterina_Valente_1966.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Caterina_Valente.
doremus_artist:39500a1b-935b-3442-b765-69445aa2c553
owl:sameAs viaf:66733766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66733766>.
doremus_artist:397d736c-2b82-306b-951b-44a0a864223a
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Alexander Brailowsky (* 16. Februar 1896 in Kiew; \u2020 25. April 1976 in New York) war ein russischer Pianist, der sich auf die Werke von Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin spezialisierte. Seine gr\u00f6\u00dften Erfolge feierte er zwischen den beiden Weltkriegen. Brailowsky wurde in Kiew geboren und nahm sp\u00e4ter im Jahr 1926 die franz\u00f6sische Staatsb\u00fcrgerschaft an. Er feierte sein Konzertdeb\u00fct in Paris 1919. Seine ersten Aufnahmen wurden in Berlin von 1928 bis 1934 gemacht. 1938 nahm ihn HMV in London unter Vertrag. Neben seinem Chopin-Repertoire spielte er auch Werke von Rachmaninoff, Saint-Saens, Liszt, Debussy und anderen."@de,
        "Alexander Brailowsky (16 February 1896 \u2013 25 April 1976) was a Russian-born French pianist who specialized in the works of Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. He was a leading concert pianist in the years between the two World Wars."@en,
        "Alexander Brailowsky (16 de febrero de 1896; \u2020 25 de abril de 1976) fue un pianista franc\u00e9s ucraniano especializado en las obras de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. Fue un concertista de piano l\u00edder durante el per\u00edodo entre las dos Guerras Mundiales."@es,
        "Alexander Brailowsky, n\u00e9 \u00e0 Kiev le 16 f\u00e9vrier 1896 et mort \u00e0 New York le 25 avril 1976, \u00e9tait un pianiste ukrainien naturalis\u00e9 fran\u00e7ais en 1926."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u0430\u0438\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1896, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 26 \u043c\u0430\u044f 1976, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430. \u0412\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430\u043c\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30b0\u30b6\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Alexander Brailowsky, 1896\u5e742\u670816\u65e5 \u30ad\u30a8\u30d5 - 1976\u5e744\u670825\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u5f3e\u304d\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30ad\u30a8\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5b66\u751f\u3060\u3063\u305f\u9803\u306b\u65e9\u304f\u3082\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u305f\u306e\u3061\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30c6\u30aa\u30c9\u30eb\u30fb\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u306e\u9580\u4e0b\u3068\u306a\u308b\u30021919\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011926\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3059\u308b\u3082\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u306f\u7c73\u56fd\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3082\u3068\u308a\u308f\u3051\u30ef\u30eb\u30c4\u304c\u5341\u516b\u756a\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30d6\u30e9\u30a4\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u306f\u30b5\u30ed\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u6c72\u307f\u3001\u5927\u97f3\u91cf\u3067\u8074\u8846\u3092\u5727\u5012\u3059\u308b\u3088\u308a\u3001\u900f\u660e\u306a\u97f3\u8272\u3068\u6d12\u843d\u305f\u5473\u308f\u3044\u3001\u500b\u6027\u7684\u306a\u89e3\u91c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u8074\u8846\u306b\u89aa\u5bc6\u306b\u8a9e\u308a\u304b\u3051\u308b\u3082\u306e\u3060\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u7279\u5fb4\u306e\u305f\u3081\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u6e21\u7c73\u3059\u308b\u3082\u3001\u3059\u3067\u306b\u7c73\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u305f\u4ed6\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u9055\u3063\u3066\u82e6\u52b4\u3092\u5f37\u3044\u3089\u308c\u3001\u6226\u524d\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u304a\u3044\u3066\u5f97\u3089\u308c\u305f\u3088\u3046\u306a\u540d\u58f0\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 \u6069\u4eba\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u300a\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c2\u756a\u300b\u3082\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502692;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Brailowsky>,
        <http://viaf.org/viaf/76502692>,
        <https://musicbrainz.org/artist/23a6db79-8515-453d-af8c-8db8faa3e55e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7cc6147c-8406-454e-ab20-213314bd75d5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Brailowsky_1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Brailowsky.
doremus_artist:39b0934c-2840-331a-aafe-e05fb60de964
    dbp:birthPlace dbr:City_of_Brussels;
    dbp:deathPlace dbr:City_of_Brussels;
    rdfs:comment
        "Armand Charles Crabb\u00e9 (Bruselas, 23 de abril de 1883 - Bruselas, 24 de julio de 1947) fue un bar\u00edtono belga. Estudi\u00f3 en Bruselas y Mil\u00e1n, e hizo su debut en el Teatro de la Moneda en 1904, en el papel secundario del vigilante, en Die Meistersinger, de Richard Wagner. De 1906 a 1914 cant\u00f3 en Covent Garden, en Londres, entre otros los roles de Valentin (Faust), Alfio (Cavalleria rusticana), Silvio (Pagliacci) y Ford (Falstaff). En 1937 volvi\u00f3 a Londres para cantar Gianni Schicchi. En La Scala cant\u00f3 en Rigoleto, La Boh\u00e8me (Marcello), Die Meistersinger (Beckmesser) y Manon Lescaut (Lescaut), y estren\u00f3 Il re de Giordano, en el papel protagonista (1929)."@es,
        "Armand Crabb\u00e9 (23 April 1883, Brussels \u2013 24 July 1947, Brussels) was a Belgian operatic baritone. He studied at the Brussels Conservatory with D\u00e9sir\u00e9 Demest. In 1904 he made his professional opera debut at La Monnaie as the Nightwatchman in Richard Wagner's Die Meistersinger von N\u00fcrnberg. He was a leading performer at the Royal Opera House in London from 1906 to 1914 and again in 1937. He performed with the Manhattan Opera House from 1907 to 1910 and with the Chicago Grand Opera Company from 1910 to 1914. He made several appearances with the Teatro Col\u00f3n and La Scala during the 1920s. He was active at the Vlaamse Opera up until his retirement in the early 1940s. From 1910, Crabb\u00e9 used the pseudonym Charles Morin when performing in small roles in London."@en,
        "Armand Crabb\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Bruxelles (Belgique) le 23 avril 1883 et mort \u00e0 Bruxelles le 24 juillet 1947, est un chanteur d'op\u00e9ra belge de tessiture baryton."@fr;
    owl:sameAs viaf:19871984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armand_Crabb\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/19871984>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Armand_Crabbé.
doremus_artist:39bbf250-8fc3-39e1-8dd5-91978f9c0e82
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """45xCet article ne cite aucune source et peut contenir des informations erron\u00e9es (septembre 2016). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article). Trouver des sources : "Artur Bodanzky" \u2013  
* Google News 
* Google Books 
* Google Scholar 
* E. Universalis 
* Gallica 
* Pers\u00e9e"""@fr,
        "Artur Bodanzky (16 de Dezembro de 1877 - 23 de Novembro de 1939) foi um maestro austr\u00edaco particularmente associado com as \u00f3peras de Wagner."@pt,
        "Artur Bodanzky (also written as Artur Bodzansky) (16 December 1877 in Vienna \u2013 23 November 1939 in New York) was an Austrian-American conductor particularly associated with the operas of Wagner."@en,
        "Artur Bodanzky, auch Artur Bodansky, Artur Bodanszky, Artur Bodzansky oder Arthur Bodanzky (16. Dezember 1877 in Wien \u2013 23. November 1939 in New York) war ein \u00f6sterreichisch-amerikanischer Geiger, Konzertdirigent und Kapellmeister der Metropolitan Opera in New York."@de,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0411\u043e\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Artur Bodzansky, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 Bodansky; 1877\u20141939) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5546\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30c4\u30a7\u30e0\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3059\u308b\u30021915\u5e74\u306b\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u6c42\u8077\u306e\u305f\u3081\u6e21\u7c73\u3002\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u306b\u304a\u3051\u308b\u5f8c\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u304c\u304b\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1928\u5e74\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u4efb\u52d9\u304b\u3089\u52c7\u9000\u3057\u3001\u5f8c\u3092\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u306b\u8b72\u308b\u3068\u306e\u58f0\u660e\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u304c\u3001\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u304c\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u3067\u975e\u96e3\u3092\u6d74\u3073\u3001\u533b\u8005\u306e\u52a9\u8a00\u3067\u81ea\u3089\u8eab\u3092\u9000\u304b\u3056\u308b\u3092\u5f97\u306a\u304f\u306a\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u30dc\u30c0\u30f3\u30c4\u30ad\u30fc\u306f\u4e8b\u5b9f\u4e0a\u306e\u7d42\u8eab\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59288996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Artur_Bodanzky>,
        <http://viaf.org/viaf/59288996>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3cd4c054-8542-4294-9e23-a3384aabc411>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Artur_Bodanzky_at_the_Metropolitan_Opera_in_1915.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Artur_Bodanzky.
doremus_artist:39bced01-e7e6-3aaa-bf01-f1004f50c7f8
    rdfs:comment
        "Rolf Martinsson (born 1 May 1956 in Glim\u00e5kra, Sk\u00e5ne, Sweden) is a Swedish composer.Martinsson studied composition at Malm\u00f6 Academy of Music, Lund University 1981-85 under Brian Ferneyhough, Sven-David Sandstr\u00f6m, Hans Eklund, Sven-Eric Johanson, Jan W. Morthenson and Sven-Erik B\u00e4ck. Since 1987 he has taught composition and arranging at the same academy."@en,
        "Rolf Martinsson es un compositor sueco nacido en 1956 en Glim\u00e5kra, Sk\u00e5ne. Estudi\u00f3 composici\u00f3n en la Academia de M\u00fasica de Malm\u00f6. Desde 1987 es profesor de composici\u00f3n y arreglos musicales. En 1980 fund\u00f3 con otros colaboradores la Asociaci\u00f3n de j\u00f3venes compositores de Malm\u00f6 (FUTIM) y desde 2002 es director art\u00edstico de la Orquesta Sinf\u00f3nica de esa ciudad. Su obra es muy heterodoxa, consistente en piezas de diversos g\u00e9neros como m\u00fasica orquestal, de c\u00e1mara y m\u00fasica para radio-teatro."@es,
        "Rolf Martinsson, n\u00e9 le 1er mai 1956 \u00e0 Glim\u00e5kra (en) dans la commune de \u00d6stra G\u00f6inge du comt\u00e9 de Scanie en Su\u00e8de, est un compositeur su\u00e9dois de musique classique. Martinsson \u00e9tudie la composition musicale \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique de Malm\u00f6 et \u00e0 l'universit\u00e9 de Lund (1981-85) aupr\u00e8s de Brian Ferneyhough, Sven-David Sandstr\u00f6m, Hans Eklund, Sven-Eric Johanson, Jan W. Morthenson et Sven-Erik B\u00e4ck. Depuis 1987 il enseigne la composition et l'arrangement \u00e0 la m\u00eame acad\u00e9mie."@fr;
    owl:sameAs viaf:30988580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Martinsson>,
        <http://viaf.org/viaf/30988580>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5eb8606-90a0-4cf0-8358-fa32c3da2b45>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolf_Martinsson.
doremus_artist:39c14993-6171-38d5-aa54-e488b26c7bd6
    dbp:birthPlace dbr:Modena;
    dbp:deathPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        "Orazio Tiberio Vecchi (getauft 6. Dezember 1550 in Modena; \u2020 19. Februar 1605 ebenda) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist. Er wurde in der Benediktinerabtei St. Pietro in seiner Geburtsstadt erzogen und wurde selbst Priester. Sein musikalischer Lehrmeister war der M\u00f6nch Salvatore Essenga. Er wirkte zun\u00e4chst als Musiklehrer in Modena, bevor er 1581 Domkapellmeister in Sal\u00f2 wurde. Einige Jahre darauf \u00fcbernahm er diese Position auch an der Kathedrale von Modena, seiner Heimatstadt. Bereits zwei Jahre sp\u00e4ter verlor er dieses Amt jedoch wieder, da er sich ohne Wissen der Verantwortlichen in Modena um eine Stelle in Reggio nell\u2019Emilia beworben hatte, allerdings ohne Erfolg. Famili\u00e4re und dadurch bedingt auch finanzielle Probleme hatten ihn zu diesem Schritt veranlasst. Er wirkte nu"@de,
        "Orazio Vecchi (6 de diciembre de 1550 (bautizado) - 19 de febrero de 1605) fue un compositor italiano del Alto Renacimiento."@es,
        "Orazio Vecchi (December 6, 1550 (baptized) in Modena \u2013 February 19, 1605) was an Italian composer of the late Renaissance. He is most famous for his madrigal comedies, particularly L'amfiparnaso."@en,
        "Orazio Vecchi (Mod\u00e8ne, 6 d\u00e9cembre 1550- Mod\u00e8ne, 19 f\u00e9vrier 1605) est un compositeur italien."@fr,
        "\u041e\u0440\u0430\u0301\u0446\u0438\u043e (\u0422\u0438\u0431\u0435\u0301\u0440\u0438\u043e) \u0412\u0435\u0301\u043a\u043a\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Orazio Tiberio Vecchi; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1550 \u0433., \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1605 \u0433., \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30e9\u30fc\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30f4\u30a7\u30c3\u30ad\u3001\u30aa\u30e9\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30f4\u30a7\u30c3\u30ad\uff08Orazio Vecchi\u30011550\u5e7412\u67086\u65e5\uff08\u53d7\u6d17\uff09 \u2013 1605\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\uff08\u97f3\u697d\u559c\u5287\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u53f2\u4e0a\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u73fe\u5728\u3068\u308a\u308f\u3051\u300a\u30e9\u30f3\u30d5\u30a3\u30d1\u30eb\u30ca\u30fc\u30bd\uff08\u30d1\u30eb\u30ca\u30c3\u30bd\u30b9\u5c71\u3081\u3050\u308a\uff09 L\u2019Amfiparnaso \u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37025941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Orazio_Vecchi>,
        <http://viaf.org/viaf/37025941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a082bf7-9794-47e9-a52e-bfd70511e3e7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oraziovecchi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Orazio_Vecchi.
doremus_artist:3a1f4a65-b6a9-3981-8949-528375676150
owl:sameAs viaf:76741395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76741395>.
doremus_artist:3a3c6559-d16b-31ec-b8e6-6dc15794ba78
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Libero Bovio (June 9, 1883 - May 26, 1942), was a Neapolitan lyricist and dialect poet. Bovio was one of those responsible for the rejuvenation of Neapolitan dialect in plays, poetry and song at the beginning of the twentieth century. He took odd jobs at newspapers and then went to work in the export office of the National Museum. He then became director of Canzonetta a small publishing concern dedicated to the music of Naples. A collection of his dialect comedies appeared in 1923 and his collected poems were published in 1928. He is primarily remembered for his lyrics to some 600 Neapolitan songs, set to the music of prominent Neapolitan songwriters of his day. Among his best remembered lyrics are Reginella, Passione (song), 'O paese d' 'o sole and, in 1925, Lacreme napulitane, a song tha"@en;
    owl:sameAs viaf:51731923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Libero_Bovio>,
        <http://viaf.org/viaf/51731923>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Libero_Bovio.
doremus_artist:3a7a938f-9456-39fe-a563-e86687a73099
owl:sameAs viaf:309842875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309842875>.
doremus_artist:3ac532a3-9c3d-320a-81f7-486f4100ab6c
owl:sameAs viaf:161775847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161775847>.
doremus_artist:3b10cf60-05c7-3d05-9abc-9368d6cda46e
owl:sameAs viaf:66585951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66585951>.
doremus_artist:3c0df2c8-dc12-3cb7-b398-530dc5b2a576
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "Oliver Knussen (* 12. Juni 1952 in Glasgow) ist ein schottischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Oliver Knussen CBE (Glasgow (Schotland), 12 juni 1952) is een Brits componist en dirigent."@nl,
        "Oliver Knussen CBE (born 12 June 1952) is a British composer and conductor."@en,
        "Oliver Knussen est un compositeur britannique n\u00e9 le 12 juin 1952 \u00e0 Glasgow en \u00c9cosse. Le p\u00e8re d'Oliver Knussen, Stuart Knussen, \u00e9tait premi\u00e8re contrebasse de l'Orchestre symphonique de Londres. Oliver Knussen a \u00e9tudi\u00e9 la composition avec John Lambert, et re\u00e7u des encouragements de Benjamin Britten. Il passa plusieurs \u00e9t\u00e9s \u00e0 \u00e9tudier avec Gunther Schuller, lors du festival de musique de Tanglewood (Massachusetts). Il deviendra plus tard directeur du d\u00e9partement de musique contemporaine de Tanglewood, de 1986 \u00e0 1998. Il est membre du jury du prix de composition T\u014dru Takemitsu en 2001"@fr,
        "Oliver Knussen, CBE, (Glasgow, Scotland, 12 de junio de 1952), es un compositor y director de orquesta brit\u00e1nico."@es,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u0435\u0440 \u041d\u0430\u0441\u0441\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Oliver Knussen, 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1952, \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30aa\u30ea\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30ca\u30c3\u30bb\u30f3\uff08Oliver Knussen, 1952\u5e746\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u5967\u5229\u4f5b\u2027\u514b\u52aa\u68ee(\u82f1\u8bed\uff1aOliver Knussen1952\u5e746\u670812\u65e5\uff0d)\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u8607\u683c\u862d\u683c\u62c9\u65af\u54e5)\uff0c\u662f\u82f1\u570b\u7576\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6307\u63ee\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74038015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oliver_Knussen>,
        <http://viaf.org/viaf/74038015>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oliver_knussen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oliver_Knussen.
doremus_artist:3c193169-4050-3eed-bb9f-ee00720707cd
owl:sameAs viaf:69150738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69150738>.
doremus_artist:3c1997c5-1030-3301-8bf5-ed3adca971f8
owl:sameAs viaf:44489398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44489398>.
doremus_artist:3c349a9a-4c1f-369e-95f2-17358f66b596
owl:sameAs viaf:49550338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49550338>.
doremus_artist:3c570d53-a65b-3726-8577-373df78dba0f
owl:sameAs viaf:51352915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51352915>.
doremus_artist:3c6d73e5-8e63-379e-8faa-2e0faef01f4c
owl:sameAs viaf:33705025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33705025>.
doremus_artist:3c9b156d-14b6-3582-9179-9ca1c9049c7c
    rdfs:comment
        "Mathieu Vidard est un animateur et producteur fran\u00e7ais de radio et de t\u00e9l\u00e9vision, n\u00e9 le 18 mars 1971.\u2191 Notice de Mathieu Vidard sur bnf.fr"@fr;
    owl:sameAs viaf:42048667;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mathieu_Vidard>,
        <http://viaf.org/viaf/42048667>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mathieu_Vidard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mathieu_Vidard.
doremus_artist:3ca9e4c5-3478-382c-acd3-a70fba4f6dfe
owl:sameAs viaf:13988949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13988949>.
doremus_artist:3d0cc9cc-e108-3bb3-a4cf-f440d4e88494
    dbp:birthPlace dbr:Zagreb;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Vera Schwarz (* 10. Juli 1888 in Agram, Kroatien; \u2020 4. Dezember 1964 in Wien) war eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Vera Schwarz (10 July 1888 \u2013 4 December 1964) was an Austrian Soprano, known primarily for her operetta partnership with Richard Tauber."@en,
        "Vera Schwarz (ur. 1888, zm. 1964) - austriacka \u015bpiewaczka operowa i operetkowa (sopran). Vera Schwarz urodzi\u0142a si\u0119 w 1888 roku. Debiutowa\u0142a w 1912 roku w Theater an der Wien w Wiedniu. Jej walory g\u0142osowe sprawi\u0142y, \u017ce szybko przesz\u0142a ze sceny operetkowej do operowej, zatrudniona najpierw w Operze w Hamburgu, a nast\u0119pnie w 1917 w berli\u0144skiej Operze Dworskiej, po upadku cesarstwa przemianowanej na Pa\u0144stwow\u0105. Go\u015bcinnie wyst\u0105pi\u0142a kilkakrotnie w operetce, \u015bwi\u0119c\u0105c tryumfy w Paganinim (1925) i Carewiczu (1927) Leh\u00e1ra. W 1928 roku odnios\u0142a wielki sukces parti\u0105 Oktawiana w Kawalerze srebrnej r\u00f3\u017cy wystawionym na festiwalu w Salzburgu. Dziesi\u0119\u0107 lat p\u00f3\u017aniej by\u0142a wspania\u0142\u0105 Lady Makbet w operze Verdiego na festiwalu w Glyndebourne. Na ten festiwal, podobnie jak na wyst\u0119py w Pary\u017cu, Londynie czy Amsterdam"@pl;
    owl:sameAs viaf:7575263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vera_Schwarz>,
        <http://viaf.org/viaf/7575263>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vera_Schwarz_as_Elisabeth_in_Tannhäuser.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vera_Schwarz.
doremus_artist:3d11498f-3e65-3b36-b16b-743f4184501a
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Gir est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 Fran\u00e7ois Pierre Girard le 13 mars 1920 \u00e0 Paris (XVIIIe), mort le 12 d\u00e9cembre 2003 \u00e0 Pontoise."@fr;
    owl:sameAs viaf:71596630;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Gir>,
        <http://viaf.org/viaf/71596630>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Gir.
doremus_artist:3d4e4521-6775-3d84-9d29-467e643f4ed6
owl:sameAs viaf:93728911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93728911>.
doremus_artist:3d924127-41c6-3b69-a492-51cd86744da4
owl:sameAs viaf:116134350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116134350>.
doremus_artist:3dbe7571-7581-30ff-ad8c-d56d0c3b88e5
owl:sameAs viaf:170815012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170815012>.
doremus_artist:3df6d3f4-9c09-378b-acaa-4916868dc8ec
    dbp:birthPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Simon Halsey (n\u00e9 le 8 mars 1958 \u00e0 Londres) est un chef de ch\u0153ur britannique. Depuis 2001, il dirige le Rundfunkchor Berlin."@fr,
        "Simon Halsey, CBE (born 8 March 1958) is an English choral conductor. He is the Chorus Director of the City of Birmingham Symphony Chorus, a position he has held since 1983, and has been Chorus Director of the London Symphony Chorus since 2012. He is also artistic director of the Berlin Philharmonic Youth Choral Programme and the director of the BBC Proms Youth Choir, and Conductor Laureate of the Berlin Radio Choir. He is Professor and Director of Choral Activities at the University of Birmingham."@en,
        "Simon Patrick Halsey (* 8. M\u00e4rz 1958 in Kingston upon Thames, Surrey) ist ein britischer Dirigent und Chorleiter. Von April 2001 bis Mai 2015 war Halsey Chefdirigent des Rundfunkchors Berlin."@de;
    owl:sameAs viaf:85119022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Halsey>,
        <http://viaf.org/viaf/85119022>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Halsey.
doremus_artist:3dfbcbdb-fdac-3653-8e5b-ac99becac4dd
owl:sameAs viaf:95361964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95361964>.
doremus_artist:3e3c94cf-bf84-3468-ab87-748a8a1c8f74
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Woodbury,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u064a\u0631\u0648\u064a \u0623\u0646\u062f\u0631\u0633\u0648\u0646 (29 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1908 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0645\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c - 18 \u0645\u0627\u064a\u0648 1975 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0646\u064a\u062a\u064a\u0643\u062a) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0627\u064b."@ar,
        "Leroy Anderson (* 29. Juni 1908 in Cambridge, Massachusetts; \u2020 18. Mai 1975 in Woodbury, Connecticut) war ein US-amerikanischer Komponist. Anderson wurde bekannt durch seine kurzen, originellen Konzertst\u00fccke, die er ab 1936 auf Anregung von Arthur Fiedler f\u00fcr das Boston Pops Orchestra komponierte."@de,
        "Leroy Anderson (/l\u0259\u02c8r\u0254\u026a/ ~ l\u0259-ROY); (June 29, 1908 \u2013 May 18, 1975) was an American composer of short, light concert pieces, many of which were introduced by the Boston Pops Orchestra under the direction of Arthur Fiedler. John Williams described him as \"one of the great American masters of light orchestral music.\""@en,
        "Leroy Anderson (29 de junho de 1908 \u2013 18 de maio de 1975) foi um compositor norte-americano. Um dos mais not\u00e1veis compositores de m\u00fasica popular dos Estados Unidos. Leroy Anderson nasceu em Cambridge, Massachusetts, em 1908, de pais imigrantes suecos. Ele recebeu suas primeiras aulas de m\u00fasica de sua m\u00e3e, que era uma organista da igreja. Aos onze anos de idade, ele come\u00e7ou a estudar piano e m\u00fasica no New England Conservatory. Anderson frequentou a Universidade de Harvard, onde estudou com os compositores Walter Piston e George Enescu. Anderson falava ingl\u00eas e sueco durante sua juventude e, eventualmente, tornou-se fluente em dinamarqu\u00eas, noruegu\u00eas, island\u00eas, alem\u00e3o, franc\u00eas, italiano e portugu\u00eas."@pt,
        "Leroy Anderson (Cambridge (Massachusetts), 29 juni 1908 \u2013 Woodbury (Connecticut) 18 mei 1975) was een Amerikaans componist en dirigent. Alhoewel hij een klassieke opleiding volgde, werd hij - volgens John Williams - een meester in de lichte muziek. Zijn bekendste werk is The Typewriter, een compositie voor orkest waarin hij het ritme van de typemachine verwerkte."@nl,
        "Leroy Anderson (n\u00e9 le 29 juin 1908 \u00e0 Cambridge dans le Massachusetts - mort le 18 mai 1975 \u00e0 Woodbury dans le Connecticut) est un compositeur am\u00e9ricain de courts et l\u00e9gers morceaux de concert, dont de nombreux ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s pour le Boston Pops Orchestra sous la direction d'Arthur Fiedler. John Williams l'a d\u00e9crit \u00ab comme un des plus grands ma\u00eetres am\u00e9ricains de musique orchestrale l\u00e9g\u00e8re \u00bb."@fr,
        "Leroy Anderson (ur. 29 czerwca 1908 zm. 18 maja 1975) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor."@pl,
        "Leroyo Poteo Anderson (51 de junio de [[217e 1975) fue un compositor de [[Estados Uniden varias orquestas de su pa\u00eds. Una de sus obras es [[La m\u00e1quina ual fue usada en izada por Jerry Lewis, L\u00edo en los grandes almacenes."@es,
        "\u041b\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leroy Anderson; 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1908 \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1975) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a. \u0421 1919 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430 \u00ab\u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u00bb \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0411\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1925\u20141930 \u0433\u0433. \u0432 \u0413\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0435 \u042d\u043d\u0435\u0441\u043a\u0443 \u0438 \u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440 \u041f\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438. \u0412 1925 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0442 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30eb\u30ed\u30a4\uff08\u30ea\u30ed\u30a4\uff09\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Leroy Anderson\u30011908\u5e746\u670829\u65e5 - 1975\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u8efd\u5feb\u3067\u8ae7\u8b14\u6027\u306b\u5bcc\u3093\u3060\u66f2\u8abf\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9\u30e9\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u3088\u3063\u3066\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306f\u300c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u8efd\u97f3\u697d\u306e\u5de8\u5320\u300d\u3068\u8a55\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u52d2\u840a\u00b7\u5b89\u5fb7\u68ee\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLeroy Anderson\uff0c1908\u5e746\u670829\u65e5\uff0d1975\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u662f\u8fd1\u4ee3\u7f8e\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u64c5\u9577\u8b5c\u5beb\u7bc7\u5e45\u77ed\u5c0f\u4f46\u5167\u5bb9\u8c50\u5bcc\u7684\u7ba1\u7d43\u6a02\u5718\u8f15\u97f3\u6a02\u70ba\u4e3b\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u6240\u4ee5\u53d7\u5230\u4e0d\u5c11\u4eba\u8a8d\u8b58\uff0c\u5f88\u5927\u7a0b\u5ea6\u4e0a\u662f\u591a\u5f97\u6ce2\u58eb\u9813\u666e\u53ca\u6a02\u5718\uff08Boston Pops Orchestra\uff09\u6642\u4efb\u6307\u63ee\u8cbb\u5fb7\u52d2\uff08Arthur Fiedler\uff09\u7684\u63a8\u5ee3\u53ca\u704c\u9304\u6210\u5531\u7247\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76499224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leroy_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/76499224>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a50d7e6f-009d-413f-aabe-72d7b544aaa6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leroy_Anderson.
doremus_artist:3e474083-1c51-3da2-b823-958af3692b4f
owl:sameAs viaf:14460599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14460599>.
doremus_artist:3e942057-d699-341c-a4ce-d821b6d59a6d
    dbp:birthPlace dbr:Morocco;
    rdfs:comment
        "Sapho (* 10. Januar 1950 in Marrakesch; b\u00fcrgerlich Danielle Ebguy) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin. Stilistisch deckt sie ein breites Spektrum ab: von nordafrikanischer Musik und Flamenco bis hin zu Chanson, Rock und New Wave. Sie singt auf Franz\u00f6sisch, Arabisch, Englisch, Spanisch und Hebr\u00e4isch. Dar\u00fcber hinaus hat sie mehrere Romane ver\u00f6ffentlicht und bet\u00e4tigt sich in den Bereichen Cabaret und Choreografie."@de,
        "Sapho (1950) is a French singer. Her real name is Danielle Ebguy."@en,
        "Sapho, de son vrai nom Danielle Ebguy est une artiste franco-marocaine n\u00e9e le 10 janvier 1950 \u00e0 Marrakech. Chanteuse dans plusieurs langues (fran\u00e7ais, arabe, anglais, espagnol, h\u00e9breu), elle a \u00e9galement fait para\u00eetre un livre de caricatures dessin\u00e9es sur les tables La Coupole, brasserie du quartier du Montparnasse, donn\u00e9 de nombreuses lectures de po\u00e9sie, et publi\u00e9 plusieurs romans et recueils de po\u00e8mes."@fr;
    owl:sameAs viaf:49231263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sapho_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/49231263>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sapho_by_MK.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sapho_(singer)>.
doremus_artist:3ed991f8-7871-325d-a8fb-d5c21d51276c
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """("John Hammond, Jr." redirects here. For other uses, see John Hammond, Jr. (disambiguation).) John Paul Hammond (born November 13, 1942, New York City, United States) is an American blues singer and guitarist. The son of record producer John H. Hammond, he is sometimes referred to as John Hammond, Jr.."""@en,
        "John Paul Hammond (* 13. November 1942 in New York City), auch bekannt unter dem Namen John Hammond Jr., ist ein US-amerikanischer Bluess\u00e4nger und -Gitarrist. Er ist der Sohn des bekannten Musikproduzenten und Talent-Scouts John H. Hammond. Er wuchs aber nicht mit seinem Vater auf, da sich seine Eltern trennten und er seinen Vater nur einige Male im Jahr sah."@de,
        "John Paul Hammond (n\u00e9 \u00e0 New York le 13 novembre 1942), \u00e9galement connu sous le nom de John Hammond Jr. est un chanteur et guitariste de blues am\u00e9ricain. Il est le fils du c\u00e9l\u00e8bre producteur de musique John H. Hammond. Hammond joue g\u00e9n\u00e9ralement sur des guitares acoustiques et des dobros en chantant dans un style boogie woogie."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30cf\u30e2\u30f3\u30c9\uff08John Paul Hammond\u30011942\u5e7411\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u6b4c\u624b\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30cf\u30e2\u30f3\u30c9\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30cf\u30e2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85637654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_P._Hammond>,
        <http://viaf.org/viaf/85637654>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d83e599c-2d5a-44ec-b727-587e1455b1b5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Hammond_-_Ron_Baker_2008.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_P._Hammond>.
doremus_artist:3f9995a6-a012-307d-8e13-6e1ec8f785a8
owl:sameAs viaf:22221992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22221992>.
doremus_artist:3fead62a-0ae6-395d-89ca-fbd0ba30c0a3
owl:sameAs viaf:152944429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/152944429>.
doremus_artist:400929a7-c013-3dfa-9630-af59382a278a
owl:sameAs viaf:107535612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107535612>.
doremus_artist:402de893-2fe0-359f-a8ad-e5922b1b2db1
owl:sameAs viaf:23977505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23977505>.
doremus_artist:403e3410-e8c2-35ac-8fec-47e75c4b4e93
    rdfs:comment
        "Reine Gianoli est une pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e le 13 mars 1915 \u00e0 Paris et morte dans cette ville le 21 f\u00e9vrier 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:24787147;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Reine_Gianoli>,
        <http://viaf.org/viaf/24787147>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Reine_Gianoli.
doremus_artist:404cff9d-5954-3c74-94b7-d7bc8c559954
    dbp:birthPlace dbr:Sestao;
    rdfs:comment
        "Felix Ayo (born 1933, Sestao) is a Spanish-Basque born, naturalised Italian, violinist. He is renowned as a founder of the Italian ensemble I Musici; as an internationally renowned violinist, who is often a soloist, and is a performer of chamber music; as a teacher; and as a recording artist with a career that has spanned more than fifty years."@en,
        "Felix Ayo (ur. 1 lipca 1933 w Sestao, Hiszpania) - skrzypek, wykonawca muzyki kameralnej. Uko\u0144czy\u0142 studia muzyczne z wyr\u00f3\u017cnieniem w wieku 14 lat i kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 dalej w Pary\u017cu, Sienie i Rzymie. By\u0142 jednym z za\u0142o\u017cycieli s\u0142ynnego zespo\u0142u kameralnego I Musici, w kt\u00f3rym przez 16 lat gra\u0142 na I skrzypcach. W 1970 za\u0142o\u017cy\u0142 Quartetto Beethoven di Roma, uznany za jeden z najlepszych istniej\u0105cych kwartet\u00f3w smyczkowo-fortepianowych. Wyst\u0119powa\u0142 w wielu s\u0142awnych miejscach \u015bwiata, np. Carnegie Hall, Filharmonia Berli\u0144ska, La Scala, Sydney Opera House, Concertgebouw, Accademia di Santa Cecilia."@pl,
        "F\u00e9lix Ayo (* 1. Juli 1933 in Sestao, Bizkaia, Spanien) ist ein italienischer Violinist baskischer Herkunft."@de,
        "F\u00e9lix Ayo (Sestao, Vizcaya, 1933) es un violinista espa\u00f1ol de reconocimiento internacional."@es,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0410\u0439\u043e (\u0438\u0441\u043f. F\u00e9lix Ayo; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1933, \u0421\u0435\u0441\u0442\u0430\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30e8\uff08Felix Ayo, 1933\u5e747\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Ayo>,
        <http://viaf.org/viaf/19864482>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a26d8d54-5682-446e-8a52-651166574573>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felix_Ayo.
doremus_artist:40596460-a355-3826-b8a2-b043c50d3238
owl:sameAs viaf:42025206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42025206>.
doremus_artist:40eaa168-37e3-3ddf-ae1b-9edf4e67595b
    rdfs:comment
        "Jakub Polak (auch Jacques le Polonais, Jacques le Polonois, Jakub Reys; * um 1545 in August\u00f3w; \u2020 um 1605 in Paris) war ein polnischer Lautenist und Komponist. \u00dcber das Leben Polaks in Polen ist nichts bekannt. Er verlie\u00df bald nach der Thronbesteigung Sigismund III. Wasa das Land und ging nach Paris. Dort wurde er 1588 zum Joueur de luth de Roi ernannt. F\u00fcr 1593 ist sein Aufenthalt als Lehrer und Lautenist in Tours belegt. Er komponierte Pr\u00e4ludien, Fantasien, Couranten, Gallarden, Voltas, ein Ballett, eine Serenade und Liedbearbeitungen f\u00fcr die Laute."@de,
        "Jakub Polak (c. 1545 - c. 1605), also known as Jakub Reys (Reis, de Rais, de Reiz, de Restz, de Retz, du Retz) and Jacques le Polonois, was a Polish lutenist and composer. He was notable for his service as court lutenist to Henry III of Poland and France. Initially Polak served as one of the court musicians at Krak\u00f3w, and after Henry III fled Poland, Polak joined him in Paris in 1574. He was an author of several lute compositions, most notably preludies, fantasies, dances and several chansons. During his lifetime he was renowned for his lute improvisations."@en,
        "Jakub Polak (fr. Jacques le Polonais) (ur. ok. 1545 w Augustowie(?) \u2013 zm. ok. 1605 w Pary\u017cu) \u2013 polski lutnista i kompozytor. W m\u0142odo\u015bci wyjecha\u0142 na sta\u0142e do Francji. Dzia\u0142a\u0142 g\u0142\u00f3wnie w Pary\u017cu, dok\u0105d w 1574 przyby\u0142 z orszakiem kr\u00f3la Henryka III Walezego z Polski, w 1588 uzyska\u0142 tytu\u0142 lutnisty kr\u00f3lewskiego (fr. joueur de luth de Roi). Od 1593 prowadzi\u0142 szko\u0142\u0119 gry na lutni w Tours. By\u0142 wybitnym wirtuozem gry na lutni."@pl,
        "Jakub Polak, ook bekend als Jakub Reys en Jacques le Polonois, (ca. 1545 - ca. 1605) was een Pools luitist en Renaissancecomponist. Hij werkte aan het hof van Hendrik III in Polen en in Frankrijk. Aanvankelijk was hij een van de hofmusici in Krakau, maar nadat Hendrik III Polen ontvlucht was, volgde Polak hem naar Parijs in 1574, waar hij eerst Hendrik III en na hem Hendrik IV, koning van Frankrijk, bleef dienen. Zijn Poolse afkomst bezorgde hem zijn bijnaam 'Polak', de Pool. Polak schreef verschillende werken voor luit, met name preludes, fantasia\u2019s, dansen (courantes, gaillardes, volta's, een sarabande en een ballet) en een aantal liederen. Bij leven was hij vooral bekend omwille van zijn virtuoze improvisaties op de luit."@nl;
    owl:sameAs viaf:4197505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakub_Polak_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/4197505>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jakub_Polak_(musician)>.
doremus_artist:41019c14-edf3-3153-a650-6bc51c887a64
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Alan Irwin Menken (22 de julho de 1949) \u00e9 um compositor norte-americano. Ele \u00e9 famoso por v\u00e1rias de suas trilhas sonoras para filmes da Walt Disney Animation Studios, sendo seus trabalhos mais reconhecidos os das trilhas sonoras de: A Pequena Sereia, A Bela e a Fera, Aladdin e Pocahontas, e cada filme lhe rendeu dois Oscars de Trilha Sonora e Can\u00e7\u00e3o Original."@pt,
        "Alan Irwin Menken (born July 22, 1949) is an American musical theatre and film composer and pianist. Menken is best known for his scores for films produced by Walt Disney Animation Studios. His scores for The Little Mermaid, Beauty and the Beast, Aladdin, and Pocahontas have each won him two Academy Awards. He also composed the scores for Little Shop of Horrors (1986), Newsies (1992), The Hunchback of Notre Dame (1996), Hercules (1997), Enchanted (2007), Tangled (2010) and Sausage Party (2016), among others. He is also known for his work on musical theatre works for Broadway and elsewhere. Some of these are based on his Disney films, but other stage hits include Little Shop of Horrors (1982), A Christmas Carol (1994) and Sister Act (2009)."@en,
        "Alan Meken  (n. New Rochelle, Nueva York; 22 de julio de 1949) es un compositor y pianista estadounidense. Es mayormente conocido por haber compuesto la m\u00fasica de numerosas pel\u00edculas producidas por los estudios de animaci\u00f3n de Walt Disney, como La Sirenita, Pocahontas, La bella y la bestia y Aladdin con las cuales se llev\u00f3 dos \u00d3scars por cada una. Tambi\u00e9n ha compuesto la banda sonora de otras pel\u00edculas de Disney como El jorobado de Notre Dame, H\u00e9rcules y Enredados. Menken ha ganado un total de ocho \u00d3scars y ha estado nominado diecis\u00e9is veces."@es,
        "Alan Menken (* 22. Juli 1949 in New Rochelle, New York) ist ein US-amerikanischer Komponist. Er gewann acht Oscars f\u00fcr seine Arbeit an den Disney-Filmen Arielle, die Meerjungfrau (1989), Die Sch\u00f6ne und das Biest  (1991), Aladdin (1992) und Pocahontas (1995). Weitere Nominierungen erhielt Menken f\u00fcr die musikalische Gestaltung der Filme Der kleine Horrorladen (1986), Der Gl\u00f6ckner von Notre Dame (1996), Hercules (1997) sowie Verw\u00fcnscht (2007).Hinzu kommen zahlreiche Nominierungen und Auszeichnungen bei den Golden Globe Awards."@de,
        "Alan Menken (New Rochelle, New York, 22 juli 1949) is een Amerikaans componist van musical- en filmmuziek. Hij is vooral bekend als de componist van de muziek bij vele Disneyfilms, waarvoor hij in totaal acht Oscars heeft gewonnen."@nl,
        "Alan Menken (ur. 22 lipca 1949, New Rochelle) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki filmowej. Studiowa\u0142 na Uniwersytecie w Nowym Jorku. Otrzyma\u0142 osiem Oscar\u00f3w. W\u015br\u00f3d kompozytor\u00f3w wyprzedza go tylko Alfred Newman, kt\u00f3ry zdoby\u0142 9 statuetek. Tworzy\u0142 g\u0142\u00f3wnie do disneyowskich animacji."@pl,
        "Alan Menken est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 22 juillet 1949 \u00e0 New Rochelle, New York."@fr,
        "Con 19 nomination e 8 vittorie, Menken \u00e8 al terzo posto nella classifica delle persone che hanno vinto pi\u00f9 Oscar di tutti i tempi, dopo Walt Disney (22 vittorie) e Alfred Newman (9 vittorie)."@it,
        "\u0410\u0301\u043b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0301\u043d\u043a\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Menken) (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1949 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0420\u043e\u0448\u0435\u043b\u043b\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0438 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u043c, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 8 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb. \u041c\u0435\u043d\u043a\u0435\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430\u043c\u0438-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u042d\u0448\u043c\u0435\u043d (1950\u20141991), \u0422\u0438\u043c \u0420\u0430\u0439\u0441 \u0438 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0428\u0432\u0430\u0440\u0446. \u0412 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u0435 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0410\u043b\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0435\u043d\u043a\u0435\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u00ab\u0410\u043b\u043b\u0435\u0435 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b\u00bb \u0437\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044e, \u043f\u043e \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u0443: 6834 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431-\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30e1\u30f3\u30b1\u30f3\uff08Alan Menken\u30011949\u5e747\u670822\u65e5\uff0d\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u3000\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u3068\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u6620\u753b\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3067\u7279\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u4f55\u5ea6\u304b\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u8840\u6db2\u578b \u306f A\u578b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u4f26\u00b7\u5b5f\u80af\uff08\u82f1\u6587\uff1aAlan Menken\uff0c1949\u5e747\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u7ebd\u7ea6\u5dde\u65b0\u7f57\u8c22\u5c14\u5e02\uff08New Rochelle\uff09\uff0c\u8457\u540d\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u767e\u8001\u6c47\u53ca\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u81f3\u4eca\u5df2\u73728\u9805\u5965\u65af\u5361\u734e\uff0c\u662f\u6b77\u53f2\u4e0a\u7372\u5f97\u6700\u591a\u5967\u65af\u5361\u734e\u7684\u5728\u4e16\u4eba\u7269\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100241324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Menken>,
        <http://viaf.org/viaf/100241324>,
        <https://musicbrainz.org/artist/817c68f4-e110-4529-82fa-aec902e9768f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_Menken_2013_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Menken.
doremus_artist:4109bac8-45ed-3d75-ab50-3d26b3526085
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Sachs. Curt Sachs est un musicologue allemand n\u00e9 \u00e0 Berlin le 29 juin 1881 et mort \u00e0 New York le 5 f\u00e9vrier 1959. Il est l'un des principaux fondateurs de l'organologie (\u00e9tude des instruments de musique) et le coauteur du syst\u00e8me Hornbostel-Sachs de classification des instruments de musique."@fr,
        "Curt Sachs (* 29. Juni 1881 in Berlin; \u2020 5. Februar 1959 in New York) war Musikethnologe und Begr\u00fcnder der wissenschaftlichen Musikinstrumentenkunde."@de,
        "Curt Sachs (Berlijn, 29 juni 1881 - New York, 5 februari 1959) was een Duits (etno)musicoloog. Hij was een van de grondleggers van de moderne organologie en stelde met Erich von Hornbostel het Sachs-Hornbostel-systeem voor classificatie van muziekinstrumenten op."@nl,
        "Curt Sachs (German: [zaks]; June 29, 1881 \u2013 February 5, 1959) was a German-born but American-domiciled musicologist. He was one of the founders of modern organology (the study of musical instruments), and is probably best remembered today for co-authoring the Sachs-Hornbostel scheme of musical instrument classification with his fellow scholar Erich von Hornbostel."@en,
        "Curt Sachs (ur. 29 czerwca 1881 w Berlinie, zm. 5 lutego 1959 w Nowym Jorku), niemiecki muzykolog, badacz muzyki antycznej i orientalnej, tw\u00f3rca nowoczesnej instrumentologii, jeden z najwybitniejszych przedstawicieli muzykologii por\u00f3wnawczej. Studiowa\u0142 histori\u0119 sztuki oraz histori\u0119 muzyki na Uniwersytecie Berli\u0144skim. W 1904 roku otrzyma\u0142 doktorat za dysertacj\u0119 na temat rze\u017aby Verrocchia we w\u0142oskim renesansie, a nast\u0119pnie rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 w Kunstgewerbe Museum w Berlinie."@pl,
        "Kurt Sachs naci\u00f3 el 29 de junio de 1881 en Berl\u00edn; falleci\u00f3 el 5 de febrero de 1959 en Nueva York, fue music\u00f3logo y profesor. Fue el fundador de la organolog\u00eda moderna"@es,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u0417\u0430\u043a\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Curt Sachs; 1881\u20141959) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u0434. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0425\u043e\u0440\u043d\u0431\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044f \u2014 \u0417\u0430\u043a\u0441\u0430. \u0417\u0430\u043a\u0441 \u2014 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043c\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u00ab\u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430\u00bb (\u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, 1933). \u0422\u0440\u0443\u0434\u044b \u044d\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438."@ru,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30b6\u30c3\u30af\u30b9\uff08Curt Sachs, 1881\u5e746\u670829\u65e5 - 1959\u5e742\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u8fd1\u4ee3\u697d\u5668\u5b66\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u30a8\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30db\u30eb\u30f3\u30dc\u30b9\u30c6\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u30b6\u30c3\u30af\u30b9\uff1d\u30db\u30eb\u30f3\u30dc\u30b9\u30c6\u30eb\u5206\u985e\u3068\u3044\u3046\u697d\u5668\u5206\u985e\u6cd5\u3092\u8003\u6848\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46802025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Curt_Sachs>,
        <http://viaf.org/viaf/46802025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Curt_Sachs.
doremus_artist:4176f846-655a-3b5f-ad07-e2ed8106bed0
    dbp:birthPlace dbr:Craiova;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Spa,_Belgium>;
    rdfs:comment
        "Lola Bobesco (geboren als Lola Violeta Ana-Maria Bobescu, Craiova, 9 augustus 1919 \u2013 Sart (Jalhay), 4 september 2003) was een Belgische violiste van Roemeense afkomst. Als muzikaal wonderkind kreeg ze haar eerste vorming van haar vader, componist/dirigent Aurel Bobescu, met wie ze voor het eerst openbaar optrad op zesjarige leeftijd. Nadien ging ze studeren aan het Conservatorium van Parijs bij Jules Boucherit. Ze behaalde er een eerste prijs in 1934 en een prix d'excellence in 1935. Ze studeerde ook nog bij Jacques Thibaud. In 1937 behaalde ze als zeventienjarige de zevende plaats in de internationale wedstrijd Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe (de voorloper van de Koningin Elisabethwedstrijd), die gewonnen werd door David Oistrach. Hierop volgden uitnodigingen van verschillende grote orkesten en dirigenten, "@nl,
        "Lola Bobesco (n\u00e9e le 9 ao\u00fbt 1921 \u00e0 Craiova, Roumanie - d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 4 septembre 2003 Sart-lez-Spa, Belgique) \u00e9tait une violoniste belge d'origine roumaine."@fr,
        """Lola Violeta Ana-Maria Bobesco (9 August 1921 \u2013 4 September 2003) was a Belgian violinist of Romanian origin. She was born in Craiova, Romania, and began her career as a child prodigy, giving her first recital there at the age of 6 with her father, composer and conductor Aurel Bobesco. She continued her studies at the Ecole Normale Musique de Paris (1928-1935) with Marcel Chailley (violin), and at the Conservatoire de Paris (1931-1935) with Jules Bucher, where she gained her first prize in 1934, and graduated with the "Prix d'Excellence." She took private violin lessons with George Enescu and Jacques Thibaud. She became known internationally after appearing in Paris (1936) aged 17 with the Colonne Orchestra under the baton of Paul Paray, where she performed a concerto by Romanian composer """@en,
        "Lola Violeta Ana-Maria Bobesco (geb. Bobescu; * 9. August 1921 in Craiova; \u2020 4. September 2003 in Sart-lez-Spa) war eine belgische Geigerin rum\u00e4nischer Herkunft. Die Tochter des Komponisten und Dirigenten Aurel Bobescu bekam ab dem dritten Lebensjahr Violinunterricht und trat, begleitet von ihrem Vater, im Alter von sieben Jahren zum ersten Mal \u00f6ffentlich auf. Von 1928 bis 1930 studierte sie bei Marcel Chailley an der \u00c9cole normale de Musique in Paris, danach bis 1935 am Pariser Konservatorium bei Jules Boucherit."@de,
        "\u30ed\u30fc\u30e9\u30fb\u30dc\u30d9\u30b9\u30b3 (Lola Bobesco, 1921\u5e748\u67089\u65e5 - 2003\u5e749\u67084\u65e5)\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ed\u30fc\u30e9\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30ec\u30bf\u30fb\u30a2\u30ca\uff1d\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30dc\u30d9\u30b9\u30af(Lola Violeta Ana-Maria Bobescu)\u3002 \u30af\u30e9\u30e8\u30fc\u30f4\u30a1\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u7236\u30aa\u30fc\u30ec\u30eb\u306b\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011928\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30a8\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u5165\u3063\u305f\u30021931\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30b7\u30e5\u30fc\u30ea\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011935\u5e74\u306b\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30a7\u30fb\u30a8\u30cd\u30b9\u30af\u3084\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011937\u5e74\u306b\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u4e03\u4f4d\u5165\u8cde\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u6226\u6642\u4e2d\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d99\u7d9a\u3057\u305f\u3002\u6226\u5f8c\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30c6\u30a3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u592b\u5a66\u3067\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3093\u3060\u3002\u307e\u305f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306b\u6d3b\u52d5\u306e\u672c\u62e0\u3092\u79fb\u3057\u30011958\u5e74\u306b\u30ef\u30ed\u30cb\u30fc\u738b\u7acb\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u30021962\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u8077\u3092\u517c\u52d9\u3057\u3066\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u30021990\u5e74\u306b\u306f\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30a2\u30eb\u30c6\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30b9\u30aa\u30ce\u3092\u7d50\u6210\u3002 \u30b5\u30eb\u30c8\uff1d\u30ec\uff1d\u30b9\u30d1\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17406870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lola_Bobesco>,
        <http://viaf.org/viaf/17406870>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lola_Bobesco.
doremus_artist:417a1a80-f15b-36b7-b77b-f4976ff62b3f
owl:sameAs viaf:16839446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16839446>.
doremus_artist:4188dbb6-deda-3eed-9c2c-fb38aed21364
owl:sameAs viaf:19734857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19734857>.
doremus_artist:418c3cd9-0869-364b-90e8-a43fe9762a84
owl:sameAs viaf:290796373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/290796373>.
doremus_artist:42974453-d137-3b13-91a3-09e94d09a1f4
    dbp:birthPlace res:Sainte-Adresse;
    rdfs:comment
        "Michel Chebrou est un clarinettiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1954 \u00e0 Sainte-Adresse (Seine-Maritime). Membre de la SACEM. La d\u00e9marche culturelle de Michel Chebrou est de valoriser, \u00e0 travers ses cr\u00e9ations, les qualit\u00e9s uniques des ensembles \u00e0 vent, m\u00e9connues et souvent sous-estim\u00e9es du grand public."@fr;
    owl:sameAs viaf:74120501;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Chebrou_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/74120501>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Michel_Chebrou_(compositeur)>.
doremus_artist:42fb79b2-d17e-3ac8-8ae3-a23cf0e023d0
owl:sameAs viaf:5121051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5121051>.
doremus_artist:44511625-8f48-3603-8215-aadbb0020d2c
    dbp:birthPlace dbr:Brussels;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Chantal Akerman (Bruselas, 6 de junio de 1950 \u2013 Par\u00eds, 5 de octubre de 2015) fue una directora de cine belga, artista y profesora de cine en la European Graduate School. Sus pel\u00edculas est\u00e1n basadas en observaciones sobre la vida cotidiana, la necesidad de comer, la sexualidad, el aislamiento y la pol\u00edtica de exclusi\u00f3n en el siglo XX. Se dio a conocer m\u00e1s al p\u00fablico con el film Jeanne Dielman, 23 quai du Commerce, 1080 Bruxelles (1975), donde ejemplifica su modo de evadir la narrativa convencional mediante la elipsis. En los \u00faltimos a\u00f1os destac\u00f3 asimismo por la escritura."@es,
        "Chantal Akerman (Bruxelas, 6 de Junho de 1950 - Paris, 5 de Outubro de 2015) foi principalmente uma argumentista e realizadora belga, era tamb\u00e9m actriz, productora cinematogr\u00e1fico e directora da fotografia."@pt,
        "Chantal Akerman (parfois orthographi\u00e9 \u00e0 tort Chantal Ackerman) est une cin\u00e9aste belge, n\u00e9e le 6 juin 1950 \u00e0 Bruxelles et morte le 5 octobre 2015 \u00e0 Paris. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme une des figures de proue du cin\u00e9ma moderne. Elle a \u00e9t\u00e9 une influence importante notamment pour Gus Van Sant, Todd Haynes et Michael Haneke."@fr,
        "Chantal Anne Akerman (* 6. Juni 1950 in Br\u00fcssel; \u2020 5. Oktober 2015 in Paris) war eine belgische Filmregisseurin, Drehbuchautorin und Schauspielerin."@de,
        "Chantal Anne Akerman (Brussel, 6 juni 1950 \u2013 Parijs, 5 oktober 2015) was een Belgisch filmregisseur, actrice, auteur, producent en componist die in Parijs woonde. Zij gebruikte in haar werk een deconstructivistische stijl en pessimistische humor. Haar films representeren doorgaans haar observaties van identiteit, seksualiteit en politiek."@nl,
        "Chantal Anne Akerman (French: [ak\u025b\u0281man]; 6 June 1950 \u2013 5 October 2015) was a Belgian film director, artist and professor of film at the City College of New York. Her best-known film is Jeanne Dielman, 23 quai du Commerce, 1080 Bruxelles (1975). According to film scholar Gwendolyn Audrey Foster, Akerman's influence on feminist filmmaking and avant-garde cinema has been substantial."@en,
        "Chantal Anne Akerman (ur. 6 czerwca 1950 w Brukseli, zm. 5 pa\u017adziernika 2015 w Pary\u017cu) \u2013 awangardowa re\u017cyserka, scenarzystka i aktorka. C\u00f3rka \u017cydowskich emigrant\u00f3w z Polski. Zadebiutowa\u0142a w 1968 r. filmem kr\u00f3tkometra\u017cowym Wysadzam swoje miasto (Saute ma ville). Pierwszy film pe\u0142nometra\u017cowy - Hotel Monterey - zrealizowa\u0142a w 1972 r. w USA."@pl,
        "\u0428\u0430\u043d\u0442\u0430\u0301\u043b\u044c \u0410\u043a\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0444\u0440. Chantal Akerman, 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1950, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2015, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u0634\u0627\u0646\u062a\u0627\u0644 \u0623\u0643\u0631\u0645\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Chantal Akerman) (\u0648. 1950 \u2013 2015 \u0645) \u0647\u064a \u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648\u060c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0629 \u062c\u0627\u0645\u0639\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u062a\u0634\u0643\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627 . \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 ."@ar,
        "\u30b7\u30e3\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30a2\u30b1\u30eb\u30de\u30f3\uff08Chantal Akerman\u30011950\u5e746\u67086\u65e5 - 2015\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u5973\u512a\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u300c\u30b7\u30e3\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30a2\u30c3\u30ab\u30fc\u30de\u30f3\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300e\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb1080\u3001\u30b3\u30e1\u30eb\u30b9\u6cb3\u7554\u901a\u308a23\u756a\u5730\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30cc\u30fb\u30c7\u30a3\u30a8\u30eb\u30de\u30f3\u300f\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u9999\u59b2\u00b7\u827e\u514b\u66fc\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aChantal Akerman\uff0c1950\u5e746\u67086\u65e5\uff0d2015\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u6bd4\u5229\u6642\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u8207\u85dd\u8853\u5bb6\u3002\u5979\u7684\u4f5c\u54c1\u5c0d\u65bc\u5973\u6027\u4e3b\u7fa9\u96fb\u5f71\u8207\u524d\u885b\u96fb\u5f71\u6709\u6975\u5927\u7684\u5f71\u97ff\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49220690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chantal_Akerman>,
        <http://viaf.org/viaf/49220690>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chantal_Akerman_-_video_still.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chantal_Akerman.
doremus_artist:4533d5c0-597e-3571-a8ee-0a2f84d75457
owl:sameAs viaf:10184400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10184400>.
doremus_artist:45691681-6bdd-36da-9d5c-a26ec23ba651
    dbp:birthPlace dbr:Somero;
    rdfs:comment
        "Mauri Antero Numminen (n\u00e9 le 12 mars 1940, Somero) est un artiste finlandais. Il est connu notamment pour une adaptation musicale du Tractatus logico-philosophicus de Ludwig Wittgenstein."@fr,
        "Mauri Antero Numminen, besser bekannt als M. A. Numminen (* 12. M\u00e4rz 1940 in Somero), ist ein finnischer S\u00e4nger, Komponist, Entertainer, Schriftsteller und Filmemacher. Sein Musikstil bewegt sich seit vielen Jahrzehnten zwischen finnischem Tango, Jazz, Rock und abstrakter Musik."@de,
        "Mauri Antero Numminen, often known as M.A. Numminen, (born 12 March 1940 in Somero, Southwest Finland) is a Finnish artist, who has worked in several different fields of music and culture."@en;
    owl:sameAs viaf:84250328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M._A._Numminen>,
        <http://viaf.org/viaf/84250328>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manumminen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/M._A._Numminen>.
doremus_artist:46129b6f-e63d-3c82-ad9d-eedccb3e6f79
owl:sameAs viaf:54337158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54337158>.
doremus_artist:46497e8f-7aff-3127-b7ea-f7665cb151e5
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Loevendie Studi\u00f2 composizione e clarinetto al Conservatorio di Amsterdam. Inizialmente si interess\u00f2 alla musica jazz. Nel 1968 scrisse musica per concerti, opere e musica da camera. Molte sue composizioni hanno vinto dei premi. All'inizio del 1970 Loevendie cominci\u00f2 a insegnare composizione in vari conservatori olandesi. Tra i suoi alunni ci furono Svitlana Azarova, Matthias Kadar, Vanessa Lann, Peter van Onna, Robin de Raaff, Victor Varela, Sinta Wullur e Evrim Demirel. Ha partecipato come interprete negli ensemble Consort, Brevisand e Theo Loevendie Quintet."@it,
        "Theo Loevendie (* 17. September 1930 in Amsterdam) ist ein niederl\u00e4ndischer Jazzmusiker und klassischer Komponist. Loevendie studierte Komposition und Klarinette am Konservatorium von Amsterdam. Er hat sich bis in die 1960er Jahre ausschlie\u00dflich als Jazzmusiker bet\u00e4tigt. Er spielte in der Boy Edgar Bigband und hat sein eigenes Quartett bzw. Quintett geleitet. Loevendie trat auf relevanten europ\u00e4ischen Festivals wie in Antibes/Juan les Pins dem Montreux Jazz Festival, in Molde und auf dem Jazz Jamboree Warschau auf. Auch in seinem Consort spielte er mit Jazzmusikern wie Willem van Manen, Hans Dulfer, Harry Sparnaay, Leo Cuypers, Arjen Gorter, Ernst Reijseger und Martin van Duynhoven. Anschlie\u00dfend war er ab 1970 als Professor f\u00fcr Tonsatz an verschiedenen Konservatorien t\u00e4tig, bis 1988 in Rot"@de,
        "Theo Loevendie (Amsterdam, 17 september 1930) is een Nederlands componist. Loevendie studeerde compositie en klarinet aan het Amsterdams Conservatorium. Lange tijd hield hij zich uitsluitend met jazzmuziek bezig. Hij won daarvoor diverse prijzen. Vervolgens doceerde Loevendie vanaf 1970 compositie aan diverse conservatoria. Tot zijn leerlingen behoorden onder anderen Svitlana Azarova, Bram Van Camp, Matthias Kadar, Vanessa Lann, Peter van Onna, Robin de Raaff, Ad Wammes en Victor Varela."@nl,
        "Theo Loevendie (born September 17, 1930 in Amsterdam) is a Dutch composer and clarinet player. Loevendie studied composition and clarinet at the music academy (Conservatorium) of Amsterdam. Initially he concentrated on jazz music. As off 1968 he also wrote concert music, among which operas, concertos and chamber music. Several of his compositions won prizes. Starting 1970 Loevendie taught composition at several Dutch conservatoires. Among his many students were Svitlana Azarova, Matthias Kadar, Vanessa Lann, Peter van Onna, Robin de Raaff, Victor Varela, Sinta Wullur and Evrim Demirel."@en,
        "Theo Loevendie (n\u00e9 le 17 septembre 1930 \u00e0 Amsterdam) est un compositeur et clarinettiste n\u00e9erlandais."@fr,
        "Theo Loevendie (ur. 17 wrze\u015bnia, 1930 w Amsterdamie) - holenderski kompozytor, klarnecista i saksofonista. Studiowa\u0142 kompozycj\u0119 i gr\u0119 na klarnecie w Konserwatorium w Amsterdamie. Pocz\u0105tkowo skupia\u0142 si\u0119 na muzyce jazzowej. Od roku 1968 pisze r\u00f3wnie\u017c muzyk\u0119 powa\u017cn\u0105, m.in. opery, koncerty i muzyk\u0119 kameraln\u0105. W 1970 roku Loevendie zacz\u0105\u0142 uczy\u0107 kompozycji w kilku holenderskich konserwatoriach. Do jego uczni\u00f3w nale\u017celi m.in. Svitlana Azarova, Matthias Kadar, Vanessa Lann, Peter van Onna, Robin de Raaff i Victor Varela."@pl,
        "Theo Loevendie (\u00c1msterdam, 17 de septiembre de 1930) es un compositor y clarinetista neerland\u00e9s. Loevendie estudi\u00f3 composici\u00f3n y clarinete  en el Conservatorio de \u00c1msterdam. Inicialmente se enfoc\u00f3 a la m\u00fasica de jazz. a finales de1968 escribi\u00f3 m\u00fasica de concierto, obras entre las que destacan sus \u00f3peras, conciertos y m\u00fasica de c\u00e1mara. Muchas de sus composiciones han ganaron premios. Varios int\u00e9rpretes han participado en el ensemble Consort, Brevisand de Theo Loevendie Quinteto."@es;
    owl:sameAs viaf:74043885;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theo_Loevendie>,
        <http://viaf.org/viaf/74043885>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7ebd299-0bbf-4d69-8b17-8287ceee5a61>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theo_Loevendie.
doremus_artist:4649caec-efd9-3a09-b03a-945f224ea7dd
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Borelly (* 2. Juli 1953) ist ein franz\u00f6sischer Trompeter. Sein bekanntestes Lied ist die Dolannes Melodie. Erfolgreich war seine Musik vor allem in Europa, S\u00fcdamerika und Japan."@de,
        "Jean-Claude Borelly (Paris, 2 de julho de 1953) \u00e9 um m\u00fasico trompetista, sendo Dollannes Melodies a m\u00fasica mais conhecida entre as que notabilizou."@pt,
        "Jean-Claude Borelly (Par\u00eds, 2 de julio de 1953), es un director de orquesta, trompetista y flautista franc\u00e9s. Es uno de los representantes, como solista de la modalidad de Easy-listening o M\u00fasica instrumental hacia las d\u00e9cadas de los 70 y 80. Su melod\u00eda emblema es la pieza llamada Dolannes Melody."@es,
        "Jean-Claude Borelly (born 2 July 1953) is a French trumpeter and composer."@en,
        "Jean-Claude Borelly est un musicien fran\u00e7ais, trompettiste et chef d'orchestre. Il est n\u00e9 le 2 juillet 1953 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30dc\u30ec\u30ea\u30fc\uff08Jean-Claude Borelly\u30011953\u5e747\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u6770\u6069\u00b7\u514b\u62c9\u5fb7\u6ce2\u91cc\u83b1\uff08Jean-Claude Borelly\uff0c1953\u5e747\u67082\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u5c0f\u53f7\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u5176\u6f14\u594f\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u4ee5\u5927\u773e\u63a5\u53d7\u5ea6\u9ad8\u7684\u6a02\u66f2\u70ba\u4e3b\uff0c\u800c\u8f03\u5c11\u6f14\u594f\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29717307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Borelly>,
        <http://viaf.org/viaf/29717307>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/IMG_Jean-Claude_Borelly.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Borelly.
doremus_artist:46a15db6-e812-34be-a4cc-3b2765a4dcb0
    dbp:birthPlace dbr:Northampton;
    rdfs:comment
        "David Wilson-Johnson (born in Northampton on November 16, 1950) is a British operatic and concert baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:46950975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Wilson-Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/46950975>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a2cfd83-e265-4602-9aeb-430b2462f225>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Wilson-Johnson.
doremus_artist:46c6e58c-bbce-3641-8edb-f60c7fd7d79b
owl:sameAs viaf:37157566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37157566>.
doremus_artist:46ece5a5-0c83-314a-80ad-e244d771a753
owl:sameAs viaf:61811718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811718>.
doremus_artist:47c02a79-f665-3b62-8319-0028245c8622
    dbp:birthPlace dbr:Ciudad_Bolívar;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (f\u00e9vrier 2012). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?)."@fr,
        """Luca Pisaroni (born 1975) is an Italian operatic bass-baritone, known for his roles in Mozart's operas, but who has steadily expanded his repertoire into the Baroque as well as moving beyond into Rossini. Although born in Ciudad Bol\u00edvar, Venezuela, when he was four years old his family moved to Busseto in Italy \u2013 the home of Giuseppe Verdi. There, his father owned a car-repair firm and his mother was a teacher,; it was in that town where, he notes, "you feel Verdi's spirit all over the place!" and where his love of opera began."""@en,
        "Luca Pisaroni (geboren am 8. Juni 1975 in Ciudad Bol\u00edvar, Venezuela) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Bassbariton), der an bedeutenden Opernh\u00e4usern singt und f\u00fcr seine Mozart-Interpretationen bekannt wurde. Er wohnt in Wien."@de,
        "Luca Pisaroni es un cantante l\u00edrico italiano nacido en Ciudad Bol\u00edvar, Venezuela de padres italianos el 8 de junio de 1975 con registro de bajo-bar\u00edtono muy apreciado en interpretaciones del per\u00edodo cl\u00e1sico y barroco, preferentemente Mozart y H\u00e4ndel. Es una de las figuras m\u00e1s destacadas de la joven generaci\u00f3n de cantantes de \u00f3pera. Posee una voz de gran caudal con amplio dominio de la coloratura y estilos; excelente actor y comediante, dest\u00e1case por su presencia esc\u00e9nica."@es;
    owl:sameAs viaf:78520637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luca_Pisaroni>,
        <http://viaf.org/viaf/78520637>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50d23599-9455-42c7-9201-dea358d78cea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luca_Pisaroni.
doremus_artist:4835b3dd-fbff-353c-821f-b94080e60e14
owl:sameAs viaf:9083191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9083191>.
doremus_artist:4854c093-937d-354d-8e55-2d1f7a357c6e
owl:sameAs viaf:61442422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61442422>.
doremus_artist:4892c6c8-8fff-3799-afa5-5a408dbf37ea
    rdfs:comment
        "Bernard Walton (1917 \u2013 3 June 1972) was a British classical clarinetist."@en;
    owl:sameAs viaf:80952379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Walton>,
        <http://viaf.org/viaf/80952379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/328fa3f5-489e-4984-a909-440d5809ed9c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Walton.
doremus_artist:4cd9426d-bce5-3e23-bca7-d7f637d8a492
    dbp:birthPlace dbr:Turnhout;
    dbp:deathPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Corneille (Cornelis en n\u00e9erlandais et, latinis\u00e9, Cornelius) Verdonck, n\u00e9 \u00e0 Turnhout en 1563 et mort \u00e0 Anvers le 5 juillet 1625, est un polyphoniste franco-flamand de la fin de la Renaissance, originaire des Pays-Bas m\u00e9ridionaux. L'un des derniers membres de cette \u00e9cole pendant la Contre-R\u00e9forme, il se distingue surtout comme compositeur de madrigaux caract\u00e9ris\u00e9s par des traits \u00e0 la fois italiens et n\u00e9erlandais. On conna\u00eet de lui des chants sacr\u00e9s et des madrigaux \u00e0 cinq, neuf et dix voix, imprim\u00e9s \u00e0 Anvers et \u00e0 Cologne de 1585 \u00e0 1604."@fr,
        "Cornelis Verdonck (* 1563 in Turnhout; \u2020 5. Juli 1625 in Antwerpen) geh\u00f6rte zur sp\u00e4ten Schule der franko-fl\u00e4mischer S\u00e4nger und Komponisten in den spanischen Niederlanden."@de,
        "Cornelis Verdonck (1563 \u2013 5 July 1625) was a Flemish composer of the late Renaissance. He was one of the last members of the Franco-Flemish school of polyphony, and was a notable composer of madrigals in a style that blended both Italian and native Netherlandish idioms."@en,
        "Cornelis Verdonck (Turnhout, 1563 \u2013 ?, 5 juli 1625) was een Zuid-Nederlandse polyfonist uit de late Renaissance. Hij was een van de laatste leden van deze school en maakte zich verdienstelijk als componist van madrigalen in een stijl die zowel Italiaanse als Nederlandse kenmerken verenigde."@nl;
    owl:sameAs viaf:74119761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cornelis_Verdonck>,
        <http://viaf.org/viaf/74119761>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cornelis_Verdonck.
doremus_artist:4cfa8735-8020-3b73-9893-d07bbb107390
owl:sameAs viaf:16824801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16824801>.
doremus_artist:4d1b0d80-4360-36ad-8ae8-e92e099e3b40
owl:sameAs viaf:12602467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12602467>.
doremus_artist:4d25b034-41c8-3721-8114-14b423e7bae1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lohn,_Schaffhausen>;
    dbp:deathPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "Conrad Arthur Beck (16 June 1901, Lohn, Schaffhausen \u2013 31 October 1989, Basel) was a Swiss composer."@en,
        "Conrad Arthur Beck, n\u00e9 le 16 juin 1901 \u00e0 Lohn et mort le 31 octobre 1989 \u00e0 B\u00e2le, est un compositeur suisse."@fr,
        "Conrad Beck (* 16. Juni 1901 in Lohn, Kanton Schaffhausen; \u2020 31. Oktober 1989 in Basel) war ein Schweizer Komponist."@de,
        """Conrad Beck (16 czerwca 1901 - 31 pa\u017adziernika 1989) to szwajcarski kompozytor. Komponowa\u0142 muzyk\u0119 instrumentaln\u0105, symfoniczn\u0105 i ch\u00f3raln\u0105. W swych kompozycjach \u0142\u0105czy\u0142 elementy muzyki francuskiej i niemieckiej. Wp\u0142yw na jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 wywarli Nadia Boulanger, Arthur Honegger i Albert Roussel. Najbardziej znane kompozycje to: 
*  Der Tod zu Basel 
*  Der grosse B\u00e4r 
*  Drei Herbstges\u00e4nge 
*  F\u00fcr Paul Sacher 
*  Requiem Mass"""@pl,
        "\u041a\u043e\u0301\u043d\u0440\u0430\u0434 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0301\u0440 \u0411\u0435\u043a (\u043d\u0435\u043c. Conrad Arthur Beck; 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1901, \u041b\u043e\u043d, \u0428\u0430\u0444\u0444\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1989, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c-\u0428\u0442\u0430\u0434\u0442, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:64060997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conrad_Beck>,
        <http://viaf.org/viaf/64060997>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b01a9dea-9f55-4a90-8743-5ee822d2be0d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Conrad_Beck.
doremus_artist:4d2621c7-7c97-3e5a-a223-fc0d54283a5f
owl:sameAs viaf:85939958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85939958>.
doremus_artist:4d64ecec-3f2e-3875-8178-d4c8627e090d
owl:sameAs viaf:287309583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/287309583>.
doremus_artist:4d79c16d-0d00-318d-812f-ac0d1554e40a
owl:sameAs viaf:24164918; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24164918>.
doremus_artist:4e29cd90-dd8c-3350-81a8-ae434e7b9b2f
owl:sameAs viaf:246463322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/246463322>.
doremus_artist:4e8b8087-1369-3497-bcb0-6dc94dc73ad9
owl:sameAs viaf:28153922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28153922>.
doremus_artist:4e95b28d-23df-3280-9294-71180a791151
owl:sameAs viaf:49468568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49468568>.
doremus_artist:518a4607-3faf-3b1a-91cf-7daedabb7fa6
owl:sameAs viaf:27330577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27330577>.
doremus_artist:5316b1fc-eaca-3e25-8ad9-2804ca4fca0d
owl:sameAs viaf:296463402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296463402>.
doremus_artist:53892bc2-6a8a-36c7-b908-646b194a4178
    dbp:birthPlace dbr:La_Fère;
    dbp:deathPlace dbr:Russia;
    rdfs:comment
        "Michel Joseph Gebauer (La F\u00e8re (Departement Aisne, Frankrijk), 1763 - Rusland, december 1812) was een Frans componist, professor en hobo\u00efst, zoon van een Duits militair muzikant."@nl,
        "Michel-Joseph Gebauer (* 1763 in La F\u00e8re, D\u00e9partement Aisne; \u2020 Dezember 1812 in Russland) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Oboist."@de,
        "Michel-Joseph Gebauer (1763 \u2013 December 1812) was a French oboist, violinist, viol player, bandmaster, and composer. Gebauer was born in La F\u00e8re in Aisne. He became an oboist in the Royal Swiss Guard at the age of 14, as well as becoming expert at both the violin and viol. In 1791 he became oboist in the Garde Nationale, and in 1794 professor at the Conservatoire de Paris, where he stayed until 1802. Thereafter he served as bandmaster of the Garde des Consuls and of its successor the Imperial Guard. He accompanied the army during a number of campaigns, during which he studied and incorporated elements from German military music. He died while accompanying the Grande Arm\u00e9e on its disastrous invasion of Russia, during the retreat from Moscow."@en,
        "Michel-Joseph Gebauer, n\u00e9 en 1763 \u00e0 La F\u00e8re et mort en d\u00e9cembre 1812 en Russie, est un compositeur et hautbo\u00efste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:10035915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel-Joseph_Gebauer>,
        <http://viaf.org/viaf/10035915>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel-Joseph_Gebauer.
doremus_artist:53dc4b13-248a-3882-adbc-ac4aa1341cea
owl:sameAs viaf:118681633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118681633>.
doremus_artist:53fe2900-efe4-3c04-bd22-0311e5971f96
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Anna Justine Steiger (born 13 February 1960) is an American opera singer who has sung leading soprano and mezzo-soprano roles in British, European and North American opera houses. She has sung many recitals at festivals which have been broadcast live on the BBC, Radio France and the Australian Broadcasting Corporation to name a few. In 2010, she was invited to participate in the Australian Chamber Music Festival. She is still active as a recitalist and opera singer."@en;
    owl:sameAs viaf:10043019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Steiger>,
        <http://viaf.org/viaf/10043019>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Steiger.
doremus_artist:549761fc-264b-38f9-bac8-78b52a12238b
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "John Axelrod (Houston (Texas)) is een Amerikaanse dirigent, pianist en componist. Axelrod kreeg zijn muzikale opleiding aan de St. John\u2019s School (1984) en later aan de Harvard Universiteit. Hij kreeg daar onder meer compositieles (en waarschijnlijk ook dirigeren) van Leonard Bernstein; onder zijn leraren dirigeren waren Christoph Eschenbach en Jorge Mester. In 1996 volgde hij een korte cursus aan het Konservatorija im. N.V.Rimskogo-Korsakova. Hij beperkte zich niet alleen tot klassieke muziek, want leerde ook jazz te orkestreren van bijvoorbeeld Lyle Mays; de toetsenist van Pat Metheny."@nl,
        "John Axelrod est un chef d'orchestre am\u00e9ricain n\u00e9 le 28 mars 1966 \u00e0 Houston."@fr,
        "John Neal Axelrod (Houston, Texas, 28 de marzo de 1966) es un director de orquesta norteamericano, pianista y compositor. Ha sido el principal director invitado de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Mil\u00e1n Gioseppe Verdi, director titular de la Orchestre National des Pays de la Loire ubicada en Nantes y Angers (Francia) y la Orquesta Sinf\u00f3nica de Cracovia. En 2014 fue nombrado director de la Real Orquesta Sinf\u00f3nica de Sevilla."@es,
        """John Neal Axelrod (born March 28, 1966 in Houston, Texas) is an American conductor. Axelrod was elected Artistic and Musical Director of the Royal Symphony Orchestra of Seville in 2014 and is Principal Conductor of the Orchestra Sinfonica di Milano, "Giuseppe Verdi", also known as "LaVerdi."/ Between 2009 and 2013, Axelrod was Music Director of l'Orchestre National des Pays de la Loire, based in Nantes and Angers, France; and from 2009 to 2011, Axelrod served as Music Director of "Hollywood In Vienna" Gala Concerts with the ORF Radio Symphony Orchestra, Vienna. He has also served as Music Director and Chief Conductor of the Lucerne Symphony Orchestra from 2004 to 2009, and from 2001 to 2009 as Principal Guest Conductor of Sinfonietta Cracovia."""@en;
    owl:sameAs viaf:14522427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Axelrod>,
        <http://viaf.org/viaf/14522427>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Axelrod.
doremus_artist:54fa94f7-6c20-38ea-9a69-44a17faf8d69
owl:sameAs viaf:31756854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31756854>.
doremus_artist:556a087e-3d45-3dd6-a0c2-f4a4cd8a1107
owl:sameAs viaf:15009239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15009239>.
doremus_artist:55709e27-b488-3b5b-8dd8-fbeaafa07f1e
    owl:sameAs viaf:87676180;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87676180>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35a7969d-99b1-438b-a7fc-585ddb5ac42c>.
doremus_artist:5a292dda-74a8-3709-bc72-3de9b924b74d
owl:sameAs viaf:107162010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107162010>.
doremus_artist:5b64fe34-1908-3bbc-ac1f-f03206ebf45f
owl:sameAs viaf:24792858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24792858>.
doremus_artist:5b8489a4-ccb1-37ba-bad8-6a806e2d94f5
owl:sameAs viaf:51255887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51255887>.
doremus_artist:5c7ea214-0e09-3d6d-bc5a-e2174530398c
owl:sameAs viaf:2671136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2671136>.
doremus_artist:5dd9f609-fe75-3996-bc59-aa560a861dcb
    rdfs:comment
        "Florencio Constantino (April 9, 1869 \u2013 November 19, 1919) was a Spanish operatic tenor."@en,
        "Florencio Constantino (Ortuella, Vizcaya, 9 de abril de 1869 - Mexico D.F., 19 de noviembre de 1919) fue un tenor espa\u00f1ol. En su juventud trabaj\u00f3 como mec\u00e1nico naval. Tras cumplir el servicio militar emigr\u00f3 a Argentina, donde trabaj\u00f3 en su oficio y llam\u00f3 la atenci\u00f3n su capacidad para el canto. Comennz\u00f3 a recibir clases de canto con Leopoldo Stiatesi, alumno de Francesco Lamperti y debut\u00f3 en Montevideo en 1892 cantando en La Dolores, de Tom\u00e1s Bret\u00f3n (aunque hay alguna referencia de que pudo haber cantado, ya en 1899, en La favorita, tambi\u00e9n en Montevideo)."@es;
    owl:sameAs viaf:71602045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florencio_Constantino>,
        <http://viaf.org/viaf/71602045>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Constantino_4787373308_32ed5f5a8b_o.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florencio_Constantino.
doremus_artist:5e12334b-7c5e-3522-9ef4-58673f6e8738
    dbp:birthPlace dbr:Morimondo;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Felice Lattuada (Italian pronunciation: [fe\u02c8li\u02d0t\u0283e lattu\u02c8a\u02d0da; lat\u02c8twa\u02d0da]; 5 February 1882 - 2 November 1962) was an Italian composer. Lattuada was born at Caselle di Morimondo, near Milan. In his early adulthood he worked as a school teacher and was a self-taught amateur composer. That changed when he entered the Milan Conservatory in 1907. He studied composition there under V. Ferroni for five years, graduating in 1912. Among his works are several orchestral and chamber music pieces written in a strongly lyrical and expressive character derived from the late-Romantic tradition. He also wrote several works for the stage including Don Giovanni, which won the Concorso Nazionale della Pubblica Istruzione in 1928. Lattuada was director of the Civica Scuola di Musica in Milan from 1935 to 196"@en,
        "Felice Lattuada (Morimondo, 5 de febrero de 1882 - Mil\u00e1n, 2 de noviembre de 1962) fue un compositor italiano de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Felice Lattuada, n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1882 \u00e0 Morimondo (Province de Milan, Lombardie), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 novembre 1962 \u00e0 Milan, est un compositeur et chef d'orchestre italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:14980172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felice_Lattuada>,
        <http://viaf.org/viaf/14980172>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felice_Lattuada.
doremus_artist:5e9fbe69-e3ca-34c2-9a44-2c51e22302f1
owl:sameAs viaf:69194536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69194536>.
doremus_artist:5f2f8cfb-b1f3-380b-bc73-b0d3f5cb73c4
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Christian Ivaldi (born 2 September 1938) is a French pianist. Ivaldi was born in Paris. He studied at the Paris Conservatory with Jacques F\u00e9vrier and took a Premier Prix in piano performance, as well as in chamber music, counterpoint, and accompaniment. He first appeared as a soloist at Radio France in 1961. He has premiered pieces by Gilbert Amy, Georges Aperghis, Andr\u00e9 Boucourechliev, Maurice Ohana, and Luis de Pablo among others. He is considered as a "remarkable musician"."""@en,
        "Christian Ivaldi es un pianista franc\u00e9s, nacido en Par\u00eds el 2 de septiembre de 1938."@es,
        "Christian Ivaldi, n\u00e9 le 2 septembre 1938 \u00e0 Paris, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:85082341;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Ivaldi>,
        <http://viaf.org/viaf/85082341>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Ivaldi.
doremus_artist:5f530f98-1e1d-324a-84b2-0a37230b0eb5
owl:sameAs viaf:78790937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78790937>.
doremus_artist:5f7621bf-1a5b-36a4-8b41-c7edcc5a32bc
owl:sameAs viaf:87697728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87697728>.
doremus_artist:60078935-e219-393a-9f67-581e0ffda6db
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Baldwin,_Nassau_County,_New_York>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0646\u0627\u062b\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jonathan Demme) \u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 22 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1944\u060c \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 1991 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0639\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0635\u0645\u062a \u0627\u0644\u062d\u0645\u0644\u0627\u0646."@ar,
        "Jonathan Demme (Baldwin, New York, 22 februari 1944) is een Amerikaans filmregisseur, producer en scenarioschrijver. Demme won de Academy Award voor Beste Regisseur voor The Silence of the Lambs in 1991."@nl,
        "Jonathan Demme (Baldwin, Nova Iorque, 22 de fevereiro de 1944) \u00e9 um cineasta, produtor e argumentista norte-americano."@pt,
        "Jonathan Demme (n. Baldwin, Nueva York; 22 de febrero de 1944) es un director, productor y guionista estadounidense, ganador del \u00d3scar al Mejor director en 1991 por The Silence of the Lambs. Es copropietario de la productora Cl\u00ednica Est\u00e9tico, junto a Edward Saxon y Peter Saraf."@es,
        "Jonathan Demme est un r\u00e9alisateur, producteur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Long Island (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Robert Jonathan Demme (* 22. Februar 1944 in Baldwin, New York) ist ein US-amerikanischer Filmregisseur und Oscar-Preistr\u00e4ger. Als sein wohl bekanntestes Werk gilt der Thriller Das Schweigen der L\u00e4mmer."@de,
        "Robert Jonathan Demme (/\u02c8d\u025bmi/; born February 22, 1944) is an American filmmaker, producer and screenwriter. Demme rose to prominence in the 1980s with his comedy films Melvin and Howard (1980), Swing Shift (1984), Something Wild (1986) and Married to the Mob (1988). He became best known for directing The Silence of the Lambs (1991), for which he won the Academy Award for Best Director. He later directed the acclaimed films Philadelphia (1993) and Rachel Getting Married (2008)."@en,
        "Robert Jonathan Demme (ur. 22 lutego 1944 w Baldwin w stanie Nowy Jork) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta i producent filmowy, laureat Oscara w 1991 za re\u017cyseri\u0119 filmu Milczenie owiec."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0414\u0435\u043c\u043c\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jonathan Demme) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c7\u30df\uff08Jonathan Demme\u3001\u672c\u540d\uff1aRobert Jonathan Demme\u30011944\u5e742\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5f37\u7d0d\u68ee\u00b7\u5fb7\u7c73\uff08Robert Jonathan Demme\uff0c1944\u5e742\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3001\u5236\u7247\u4eba\u548c\u7f16\u5267\uff0c\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u5956\u5f97\u4e3b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84977149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Demme>,
        <http://viaf.org/viaf/84977149>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jonathan_Demme_May_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Demme.
doremus_artist:604d8ebb-6f6a-3147-a024-4f861b773f87
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cuenca,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Bartolomeo de Selma y Salaverde (* um 1595 in Cuenca, Spanien; \u2020 nach 1638) war ein spanischer Dulzianspieler, Fagottist und Komponist des Fr\u00fchbarocks."@de,
        "Fray Bartolom\u00e9 de Selma y Salaverde (Cuenca ca. 1595 \u2013 after 1638) was a Spanish Baroque composer and virtuoso player of the dulcian, a predecessor to the modern bassoon. He was an Augustinian friar who was employed at the archducal court at Innsbruck from 1628 to 1630, and was the son, or possibly grandson, of Bartolome de Selma (d. 1616), luthier to the Spanish royal chapel.His compositions include the Primo libro de canzoni, fantasie & correnti (Venice, 1638), and manuscript vocal works."@en,
        "Fray Bartolom\u00e9 de Selma y Salaverde (Cuenca, c. 1595 \u2013 despu\u00e9s de 1638) fue un compositor espa\u00f1ol del per\u00edodo Barroco y virtuoso del fagot. Selma y Salaverde fue un fraile agustino que fue empleado en la corte archiducal en Innsbruck de 1628 to 1630. Sus composiciones incluyen el Primo libro de canzoni, fantasie & correnti (Venice, 1638), y obras vocales manuscritas."@es,
        "\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30bb\u30eb\u30de\u30fb\u30a4\u30fb\u30b5\u30e9\u30d9\u30eb\u30c7\uff08Bartolomeo de Selma y Salaverde, 1595\u5e74\u9803 - 1638\u5e74\u4ee5\u5f8c\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37103417;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bartolom\u00e9_de_Selma_y_Salaverde>,
        <http://viaf.org/viaf/37103417>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bartolomé_de_Selma_y_Salaverde.
doremus_artist:60a33aec-b1f9-3641-be61-5b00d7e41804
owl:sameAs viaf:56803587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803587>.
doremus_artist:6111a5e2-2500-3ddb-9e6d-9ce794585c83
    rdfs:comment
        """Larry Stock (New York City 1896 \u2013 May 4, 1984) was an American songwriter. His mother emigrated to the USA from Erlich, near Budapest in Hungary with her mother and sister, Bella. (One of Bella's grandsons became well known in a different music field and coined the phrase, "Rhythm and the Blues" - and was one of the founders of Atlantic Records Jerry Wexler). At twelve he was accepted by the school that later became the Juilliard School. After graduating at sixteen he continued his studies at the City College of New York."""@en;
    owl:sameAs viaf:92318913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Stock>,
        <http://viaf.org/viaf/92318913>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2a3db0d-6887-4347-b632-a8b7dde03384>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Stock.
doremus_artist:611d87d2-ed48-3dfe-9bbe-d813f48d829a
owl:sameAs viaf:71585527; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71585527>.
doremus_artist:6139b472-dec1-3b2d-8620-8204397266c0
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Lawrence Zazzo (* 15. Dezember 1970 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Countertenor). Sein Repertoire umfasst neben barocken Partien auch zahlreiche Werke des 20. Jahrhunderts. Er lebt in England."@de,
        "Lawrence Zazzo (born December 15, 1970 in Philadelphia) is an American countertenor. His repertoire includes roles in many Baroque operas and oratorios, as well as works of the 20th century. He lives in England."@en;
    owl:sameAs viaf:59346337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Zazzo>,
        <http://viaf.org/viaf/59346337>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lzazzo04.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lawrence_Zazzo.
doremus_artist:615d34eb-24ab-3808-b218-252ca2ee6583
    dbp:birthPlace dbr:Zhejiang;
    rdfs:comment
        "Wu Man (* 1963 in Hangzhou) ist eine chinesische Pipaspielerin und Komponistin. Wu studierte am Zentralen Musikkonservatorium in Peking bei Lin Shicheng, Kuang Yuzhong, Chen Zemin und Liu Dehai. Sie erhielt den Mastergrad im Fach Pipa und gewann 1989 den ersten Preis beim Nationalen Musikinterpretenwettbewerb. Seit 1990 lebt sie in den USA. Sie ist aktiv auf dem Gebiet der zeitgen\u00f6ssischen Musik, des Jazz und der Weltmusik."@de,
        "Wu Man (Chinese: \u5434\u86ee; pinyin: W\u00fa M\u00e1n; born in Hangzhou, Zhejiang) is a Chinese pipa player and composer. Trained in Pudong-style pipa performance at the Central Conservatory of Music in Beijing, she is known for playing in a broad range of musical styles and introducing the pipa and its Chinese heritage into Western genres. She has performed and recorded extensively with Kronos Quartet and Silk Road Ensemble, and has premiered works by Philip Glass, Lou Harrison, Terry Riley, Bright Sheng, Tan Dun, Zhao Jiping, and Zhou Long, among many others. She has recorded and appeared on over 40 albums, five of which have been nominated for Grammy Awards. In 2013, she was named Instrumentalist of the Year by Musical America, becoming the first performer of a non-Western instrument to receive this awar"@en,
        "Wu Man (\u5434\u86ee; pinyin: W\u00fa M\u00e1n) n\u00e9e en 1963 \u00e0 Hangzhou, dans la province de Zhejiang, est une musicienne chinoise, joueuse de pipa. Wu Man est n\u00e9e en 1963, peu avant la R\u00e9volution culturelle. Durant cette p\u00e9riode, son p\u00e8re, artiste, est exil\u00e9 \u00e0 la campagne. Enfant, elle commence l'apprentissage du liu qin, une forme plus petite du pipa, puis \u00e0 l'\u00e2ge de treize ans du pipa lui-m\u00eame. Elle entre au Conservatoire de P\u00e9kin en 1977. Son ma\u00eetre y est Lin Shicheng (\u6797\u77f3\u57ce, 1922\u20132006), sp\u00e9cialiste de l'un des principaux styles de jeu, le style de Pudong. Elle s'exile en 1990 aux \u00c9tats-Unis apr\u00e8s les massacres de la place Tiananmen. Avec d'autres expatri\u00e9s, elle joue dans les h\u00f4pitaux, les biblioth\u00e8ques et les \u00e9glises, jusqu'\u00e0 ce que David Harrington du Kronos Quartet la sollicite, apr\u00e8s l'avoir vue jouer d"@fr;
    owl:sameAs viaf:2667834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wu_Man>,
        <http://viaf.org/viaf/2667834>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wu_Man.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wu_Man.
doremus_artist:61738897-3242-33e3-a42f-4f72946f7cb3
    owl:sameAs viaf:59271580;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59271580>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55fef2c7-2124-419d-bb1f-44941e9afc93>.
doremus_artist:6178bc17-4663-3ba8-bb61-c57f221ba807
owl:sameAs viaf:2668453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2668453>.
doremus_artist:6184dd6b-b4e1-3081-82cc-214a63607864
    owl:sameAs viaf:54414423;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54414423>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Carlier.
doremus_artist:6198effa-18c8-3bd7-ae31-198c6fa5c0d9
    rdfs:comment
        "Antonio Archilei 'di S Fiore ou plus simplement Antonio Archilei (n\u00e9  le 12 mars 1543 \u00e0 Albano - mort le 1er janvier 1612 \u00e0 Florence) \u00e9tait un chanteur, compositeur et luthiste italien de la seconde moiti\u00e9  du XVIe et du d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:24457399;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antonio_Archilei>,
        <http://viaf.org/viaf/24457399>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonio_Archilei.
doremus_artist:6299c5e7-f569-3638-96aa-22ada2099164
owl:sameAs viaf:34788045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34788045>.
doremus_artist:6355742f-45d1-3aef-9ad7-e915bb109c5f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Faribault,_Minnesota>;
    rdfs:comment
        "Philip Brunelle (born July 1, 1943) is an American choral scholar, conductor and organist. He is the founder of VocalEssence. In the course of an international career as a choral and opera conductor Brunelle has been awarded Commander of the Royal Norwegian Order of Merit and made an Honorary Member of the Order of the British Empire as well as receiving Hungary's Kod\u00e1ly Medal and Sweden's Royal Order of the Polar Star."@en;
    owl:sameAs viaf:117474335;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Brunelle>,
        <http://viaf.org/viaf/117474335>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Philip_Brunelle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Brunelle.
doremus_artist:6417787e-b18e-3de6-adc1-ae89556c0751
owl:sameAs viaf:22331058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331058>.
doremus_artist:64d860c1-1dff-348f-8934-2c49234dbcf8
owl:sameAs viaf:159885936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159885936>.
doremus_artist:65e63b37-caa9-3842-8446-ee817ce048d8
owl:sameAs viaf:88102287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88102287>.
doremus_artist:66d5e367-71be-3c4c-a4b7-d16210f52423
owl:sameAs viaf:49487869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49487869>.
doremus_artist:682c58d6-5073-3cf2-993f-7cbfb359de06
owl:sameAs viaf:46996448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46996448>.
doremus_artist:6abb236e-7830-376d-b217-d0e5d88ff052
owl:sameAs viaf:56842848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56842848>.
doremus_artist:6b1d07ed-8344-3d76-8a81-82303e4baf09
owl:sameAs viaf:74057894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74057894>.
doremus_artist:6b20c91a-e05e-350f-bd4a-eed5443338a4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Victoria_(Australia)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/White_Plains,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Der Vater von Percy Grainger war Architekt und Einwanderer aus London, seine Mutter, Rose, Hotelierstochter aus Adelaide, stammte ebenfalls aus einer englischen Einwandererfamilie. Der Vater war Alkoholiker, und als Grainger 11 Jahre alt war, trennten sich die Eltern, nachdem die Mutter von seinem Vater mit Syphilis infiziert worden war; der Vater kehrte anschlie\u00dfend nach London zur\u00fcck. Die Mutter, eine herrschs\u00fcchtige und besitzergreifende, jedoch kulturell gebildete Pers\u00f6nlichkeit, die seine musikalischen F\u00e4higkeiten erkannte, brachte ihn \u2013 nach Studien bei Louis Pabst \u2013 1895 nach Europa zum Studium an Dr. Hoch\u2019s Konservatorium in Frankfurt am Main (als Zugeh\u00f6riger der sogenannten Frankfurt Group). Er erhielt dort bei James Kwast Klavierunterricht. Auch Ferruccio Busoni (1866\u20131924) war f"@de,
        """George Percy Aldridge Grainger (Brighton, Melbourne, 8 de julho de 1882 \u2014 White Plains, Nova Iorque, 20 de fevereiro de 1961) foi um pianista e compositor australiano naturalizado norte-americano. Em 1895, passa a estudar no Conservat\u00f3rio Hoch de Frankfurt. Em 1901 muda-se para Londres. Em 1912-13 \u00e9 j\u00e1 um pianista brilhante e muito requisitado, toca v\u00e1rias obras do "Grupo de Frankfurt" do qual \u00e9 membro. Sem d\u00favida encorajado pelo seu patrono Henry Balfour Gardiner, comp\u00f5e "Os Guerreiros" entre 1913 e 1916, praticamente na mesma altura em que Gustav Holst comp\u00f5e os seus Planetas (1914-17).Durante os anos precedentes \u00e0 Grande Guerra, apresenta-se como concertista em v\u00e1rios pa\u00edses da Europa e nos Estados Unidos."""@pt,
        """Percy Aldridge Grainger (8 July 1882 \u2013 20 February 1961) was an Australian-born composer, arranger and pianist. In the course of a long and innovative career he played a prominent role in the revival of interest in British folk music in the early years of the 20th century. He also made many adaptations of other composers' works. Although much of his work was experimental and unusual, the piece with which he is most generally associated is his piano arrangement of the folk-dance tune "Country Gardens"."""@en,
        "Percy Aldridge Grainger (Brighton, bij Melbourne, 8 juli 1882 \u2013 White Plains, New York, 20 februari 1961) was een in Australi\u00eb geboren pianist, componist, dirigent en saxofonist."@nl,
        "Percy Aldridge Grainger (ur. 8 lipca 1882 w Melbourne, zm. 20 lutego 1961 w White Plains) \u2013 australijski kompozytor i pianista."@pl,
        "Percy Aldridge Grainger est un pianiste, saxophoniste et compositeur australien, n\u00e9 le 8 juillet 1882 \u00e0 Brighton (dans la banlieue de Melbourne) et mort le 20 f\u00e9vrier 1961 \u00e0 New York."@fr,
        "Percy Aldridge Grainger \u00e8 stato compositore, pianista virtuoso, inventore, collezionista e trascrittore di musica popolare di varie culture. Il padre, donnaiolo e alcolista, lasci\u00f2 la famiglia quando Percy aveva 8 anni e sua madre, Rose Aldridge, assunse il controllo di tutti gli aspetti della vita del figlio. La disciplina era rigida, ma l'affetto che legava madre e figlio era profondo. Il suo sogno, solo in parte realizzato, si interruppe il 20 febbraio 1961, giorno della sua morte."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041f\u0435\u0301\u0440\u0441\u0438 \u041e\u0301\u043b\u0434\u0440\u0438\u0434\u0436 \u0413\u0440\u0435\u0301\u0439\u043d\u0434\u0436\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Percy Aldridge Grainger; 1882\u20141961) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        """\u0628\u064a\u0631\u0633\u064a \u0627\u0644\u062f\u0631\u064a\u062f\u062c \u063a\u0631\u064a\u0646\u062c\u0631 (8 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1882 \u2013 20 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1961) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Percy Aldridge Grainger) \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0645\u0648\u0632\u0639 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a. \u0641\u064a \u0633\u064a\u0627\u0642 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0628\u062f\u0639\u0629 \u0644\u0639\u0628 \u062f\u0648\u0631\u0627\u064b \u0628\u0627\u0631\u0632\u0627\u064b \u0641\u064a \u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0643\u0645\u0627 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0639\u062f\u064a\u0644\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646. \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u062a\u062c\u0631\u064a\u0628\u064a\u0627\u064b \u0648\u063a\u064a\u0631 \u0639\u0627\u062f\u064a\u0627\u064b\u060c \u0641\u0625\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0649 \u0627\u0631\u062a\u0628\u0637\u062a \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0628\u0647 \u0647\u064a "\u062d\u062f\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f"."""@ar,
        "\u30d1\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30aa\u30eb\u30c9\u30ea\u30c3\u30b8\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\uff08\u82f1: Percy Aldridge Grainger, 1882\u5e747\u67088\u65e5 - 1961\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u8fd1\u90ca\u306e\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u5dde\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002\u7236\u89aa\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30fbH\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u306f\u6709\u540d\u306a\u5efa\u7bc9\u5bb6\u3067\u3001\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u306e\u30d7\u30ea\u30f3\u30bb\u30b9\u6a4b\uff081888\u5e74\u7ae3\u5de5\uff09\u3092\u8a2d\u8a08\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5e15\u897f\u00b7\u5967\u723e\u5fb7\u88cf\u5947\u00b7\u845b\u4eba\u5091\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPercy Aldridge Grainger\uff0c1882\u5e747\u67088\u65e5\uff0d1961\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u662f\u8457\u540d\u7684\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4ee5\u53ca\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4e00\u6b21\u5927\u6230\u5f8c\u6210\u70ba\u7f8e\u570b\u516c\u6c11\u3002\u7cbe\u901a\u4fc4\u8a9e\u3001\u632a\u5a01\u8a9e\u3001\u51b0\u5cf6\u8a9e\u7b4911\u7a2e\u8a9e\u8a00\u3002\u5275\u4f5c\u4e86\u8a31\u591a\u7d93\u5178\u7684\u6a02\u66f2\uff0c\u5176\u4e2d\u4e5f\u5305\u62ec\u92fc\u7434\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u6a02\u66f2\u3001\u7ba1\u6a02\u66f2\u3001\u4ee5\u53ca\u5927\u91cf\u6539\u7de8\u81ea\u6c11\u8b20\u7684\u66f2\u5b50\u3002\u63d0\u5021\u300c\u81ea\u7531\u97f3\u6a02\u300d\uff08Free Music\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74037679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Percy_Grainger>,
        <http://viaf.org/viaf/74037679>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d5a875f-9815-4384-9e4f-cd4ea4f2bc16>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Percy_Aldridge_Grainger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Percy_Grainger.
doremus_artist:6b29b064-1378-32f6-8bf5-626879e14462
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Joe Mondragon (February 2, 1920 \u2013 July 1987) was an American jazz bassist. Mondragon was an autodidact on bass, and began working professionally in Los Angeles. He served in the Army during World War II, and then joined Woody Herman's First Herd in 1946. Over the next two decades, he became one of the more popular studio bassists for jazz recording on the West Coast, appearing on albums by June Christy, Shorty Rogers, Shelly Manne, Buddy Rich, Buddy DeFranco, Marty Paich, Claude Williamson, Georgie Auld, Chet Baker, Bob Cooper, Harry Sweets Edison, Gerry Mulligan, Art Pepper, Bud Shank and Ella Fitzgerald. Mondragon can also be heard on soundtracks for films such as The Wild One and Pete Kelly's Blues."@en,
        "Joe Mondragon, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1920 et mort en juillet 1987, au pueblo de San Juan est un contrebassiste de jazz am\u00e9ricain. C'est un repr\u00e9sentant du jazz West Coast."@fr,
        "Joseph Mondragon (Antonito, California, 2 de febrero de 1920 - julio de 1987), de origen indio estadounidense, se form\u00f3 de manera autodidacta. Tras tocar en diversas orquestas de la zona de Los \u00c1ngeles, entr\u00f3 a formar parte de la big band de Woody Herman en 1946. Tras un periodo tocando en grupos de corte comercial, se convierte a comienzos de la d\u00e9cada de 1950 en uno de los acompa\u00f1antes indispensables de la escena de la Costa Oeste, tocando con Gerry Mulligan, Shelly Manne, Shorty Rogers y caso todos los m\u00fasicos del estilo. Se convierte tambi\u00e9n en un reputado m\u00fasico de estudio."@es,
        """Joseph \u2033Joe" Mondragon (* 2. Februar 1920 in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 Juli 1987 in San Juan Pueblo, New Mexico) war ein US-amerikanischer Bassist des Modern Jazz."""@de;
    owl:sameAs viaf:24790485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Mondragon>,
        <http://viaf.org/viaf/24790485>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a73b7e00-98f6-438a-b1ae-fbaa05d556ac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Mondragon.
doremus_artist:6bdfc98d-9fc7-30aa-9efe-9b6849718553
    dbp:birthPlace dbr:Dallas;
    rdfs:comment
        """Ha ottenuto molte nomination Grammy, e sei album d'oro, incluso Cowboys Songs, il primo album di musica cowboy a essere disco d'oro dopo Gunfighter Ballads and Trail Songs del 1959 di Marty Robbins.Murphey ha inciso le hit Wildfire, Carolina in the Pines, What's Forever For, A Long Line of Love, What She Wants, don't Count the Rainy Days. \u00c8 anche l'autore della ballata del New Mexico "The Land of Enchantment."""@it,
        "Michael Martin Murphey (* 13. M\u00e4rz 1945 als Michael Murphey in Dallas, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songwriter."@de,
        "Michael Martin Murphey (Dallas, 14 maart 1945) is een Amerikaans singer-songwriter en gitarist. Verder produceert hij muziek, organiseerde hij muziekfestivals en acteerde hij in enkele films."@nl,
        """Michael Martin Murphey (born March 14, 1945) is an American singer-songwriter best known for writing and performing Western music, country music and popular music. A multiple Grammy nominee, Murphey has six gold albums, including Cowboy Songs, the first album of cowboy music to achieve gold status since Gunfighter Ballads and Trail Songs by Marty Robbins in 1959. He has recorded the hit singles "Wildfire", "Carolina in the Pines", "What's Forever For", "A Long Line of Love", "What She Wants", and "Don't Count the Rainy Days". Murphey is also the author of New Mexico's state ballad, "The Land of Enchantment". Murphey has become a prominent musical voice for the Western horseman, rancher, and cowboy."""@en;
    owl:sameAs viaf:66676816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Martin_Murphey>,
        <http://viaf.org/viaf/66676816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e3ebc79-2d17-45a2-9ac7-f5b03303b539>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Martin_Murphey_2012.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Martin_Murphey.
doremus_artist:6c547710-d56f-3aae-9e78-fe5b9eb0ffb5
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Dorset;
    rdfs:comment
        "John Kenneth Tavener (Londres, 28 de janeiro de 1944 - Child Okeford, Dorset, 12 de novembro de 2013) foi um compositor brit\u00e2nico, associado por alguns cr\u00edticos ao minimalismo. Tavener foi nomeado cavaleiro pela rainha Elisabeth II em 2000 por sua contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00fasica. No mesmo ano, recebeu um  pr\u00eamio Ivor."@pt,
        "John Tavener (Londen, 28 januari 1944 \u2013 Child Okeford, 12 november 2013) was een Britse componist."@nl,
        "Para el compositor renacentista, v\u00e9ase John Taverner. Sir John Tavener (Londres, 28 de enero de 1944 \u2212 Child Okeford, Dorset, 12 de noviembre de 2013) fue un compositor brit\u00e1nico."@es,
        "Sir John Kenneth Tavener (* 28. Januar 1944 in London; \u2020 12. November 2013 in Child Okeford, Dorset) war ein britischer Komponist, der vor allem f\u00fcr seine religi\u00f6se Vokalmusik bekannt war."@de,
        """Sir John Kenneth Tavener (28 January 1944 \u2013 12 November 2013) was a British composer, known for his extensive output of religious works, including The Protecting Veil, Song for Athene and The Lamb. Tavener first came to prominence with his cantata The Whale, premiered in 1968. Then aged 24, he was described by The Guardian as "the musical discovery of the year", while The Times said he was "among the very best creative talents of his generation." During his career he became one of the best known and popular composers of his generation, most particularly for The Protecting Veil, which as recorded by cellist Steven Isserlis became a bestselling album, and Song for Athene which was sung at the funeral of Princess Diana. The Lamb featured in the soundtrack for Paolo Sorrentino's film The Great"""@en,
        "Sir John Kenneth Tavener, n\u00e9 le 28 janvier 1944 \u00e0 Wembley (Londres, Angleterre) et mort le 12 novembre 2013 \u00e0 Child Okeford (Dorset), est un compositeur britannique de musique classique associ\u00e9 au mouvement de la musique minimaliste. Tr\u00e8s prolifique (environ 300 pi\u00e8ces), son \u0153uvre, tr\u00e8s influenc\u00e9e par la religion, est associ\u00e9e au courant de la musique minimaliste dite \u00ab mystique \u00bb."@fr,
        "Sir John Tavener (ur. 28 stycznia 1944 w Londynie, zm. 12 listopada 2013 w Child Okeford) \u2013 angielski kompozytor muzyki powa\u017cnej."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0422\u0430\u0301\u0432\u0435\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Tavener; 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434 \u041e\u043a\u0435\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0414\u043e\u0440\u0441\u0435\u0442) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u0643\u064a\u0646\u064a\u062b \u062a\u0627\u0641\u064a\u0646\u0627\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:John Kenneth Tavener)(\u0628\u0648\u064a\u0645\u0628\u0644\u064a\u060c \u0644\u0646\u062f\u0646\u060c 28 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1944 - \u0634\u064a\u0644\u062f \u0623\u0643\u0641\u0648\u0631\u062f 12 \u0646\u0648\u0646\u0628\u0631 2013)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0645\u0647\u062a\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u0641\u064a\u0629. \u0644\u0647 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u063a\u0632\u064a\u0631 (\u062d\u064a\u062b \u0623\u0646\u062a\u062c \u062d\u0648\u0627\u0644\u064a 300 \u0642\u0637\u0639\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629)\u060c \u0648\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0645\u062a\u0623\u062b\u0631\u0629 \u0628\u0634\u062f\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0628\u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0641\u064a\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30ca\u30fc\uff08Sir John Tavener\u30011944\u5e741\u670828\u65e5 - 2013\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u524d\u885b\u97f3\u697d\u5d29\u58ca\u5f8c\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u80af\u5c3c\u601d\u00b7\u5854\u6587\u7eb3\u7235\u58eb\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir John Kenneth Tavener\uff0c1944\u5e741\u670828\u65e5\uff0d2013\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5b97\u6559\u7cbe\u795e\u6df1\u539a\u7684\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u8457\u79f0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:86499152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Tavener>,
        <http://viaf.org/viaf/86499152>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b0a18b7-2b32-4b26-8db3-3ea39a59e1e6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_tavener_2005.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Tavener.
doremus_artist:6c6c902b-b170-3749-8c38-04a47e17c150
    dbp:birthPlace dbr:Ponti_sul_Mincio;
    dbp:deathPlace dbr:Peschiera_del_Garda;
    rdfs:comment
        "Maria Zamboni (25 July 1895 \u2013 25 March 1976) was an Italian operatic soprano who had a prolific career in Italy and South America between 1921 and 1936. Admired for her vivid character portrayals and expressive singing, Zamboni was a popular and frequent performer at both La Scala and the Teatro Costanzi. Her repertoire encompassed a broad spectrum, from Verdi and Wagner heroines to French grand opera and verismo roles. She became particularly associated with the works of Giacomo Puccini and notably sang the role of Liu in the original 1926 production of Turandot."@en,
        "Maria Zamboni (Peschiera del Garda, 25 juli 1895 \u2013 Verona, 25 maart 1976) was een Italiaanse sopraan. Haar debuut was in 1921 in het Teatro Municipale di Piacenza als Marguerite in Gounods Faust. Zamboni had een internationale carri\u00e8re, met optredens in heel Europa, vooral ook in Nederland, en Zuid-Amerika (in de jaren twintig). Ze was de favoriete zangeres van dirigent Arturo Toscanini en werd destijds door componist Giacomo Puccini persoonlijk aangetrokken om op te treden in de premi\u00e8re van zijn opera Turandot (1926)."@nl;
    owl:sameAs viaf:198030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Zamboni>,
        <http://viaf.org/viaf/198030>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Zamboni.
doremus_artist:6d0c1af5-0c8d-3ba1-8ae2-582f1e34a0b6
    dbp:birthPlace dbr:Lindau;
    rdfs:comment
        "Rudi Spring (* 17. M\u00e4rz 1962 in Lindau am Bodensee) ist ein deutscher Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Rudi Spring (born 17 March 1962) is a German composer of classical music, pianist and academic. He is known for vocal compositions on texts by poets and his own, and for chamber music such as his three Chamber Symphonies."@en;
    owl:sameAs viaf:84708386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudi_Spring>,
        <http://viaf.org/viaf/84708386>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudi_Spring.
doremus_artist:6dcd6d1e-cdd0-3b54-9197-d0e7f3aac5cd
    rdfs:comment
        "Jan Schultsz (Amsterdam) is a Dutch pianist and conductor. He is an accompanist in lieder recitals."@en;
    owl:sameAs viaf:7588430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Schultsz>,
        <http://viaf.org/viaf/7588430>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Schultsz.
doremus_artist:7057dc34-14b3-30d2-a900-b66659a02933
    dbp:birthPlace dbr:Ramallah;
    rdfs:comment
        "Jeannette Zarou (* 1942 in Ramallah) ist eine pal\u00e4stinensisch-kanadische Operns\u00e4ngerin (Sopran)"@de,
        "Jeannette Zarou (Arabic pronunciation: [\u062a\u062a\u0645\u0629 \u062c\u0627\u0646\u064a\u062a]; born 1942, Ramallah) is a Palestinian-born Canadian soprano. She was a lyric soprano with the Canadian Opera Company and the Deutsche Oper am Rhein, and has worked as an academic voice teacher at the Robert Schumann Hochschule in D\u00fcsseldorf."@en;
    owl:sameAs viaf:32209798;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeannette_Zarou>,
        <http://viaf.org/viaf/32209798>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeannette_Zarou.
doremus_artist:7149a32f-8b48-341e-9b94-f90222a10320
owl:sameAs viaf:9507894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9507894>.
doremus_artist:71969776-1b5c-3ea0-8fa7-3c6283277989
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "\u00c1ngela Molina (* 5. Oktober 1955 in Madrid) ist eine spanische Schauspielerin."@de,
        "\u00c1ngela Molina (de son nom complet \u00c1ngela Molina Tejedor) est une actrice espagnole n\u00e9e le 5 octobre 1955 \u00e0 Madrid (Espagne). Elle est la fille du chanteur de flamenco espagnol Antonio Molina."@fr,
        "\u00c1ngela Molina (ur. 5 pa\u017adziernika 1955 roku w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ska aktorka znana m.in. z film\u00f3w Luisa Bu\u00f1uela i Pedra Almod\u00f3vara."@pl,
        "\u00c1ngela Molina Tejedor (Madrid, 5 de octubre de 1955) es una actriz espa\u00f1ola perteneciente a una conocida dinast\u00eda de artistas. Sus comienzos cinematogr\u00e1ficos, que incluyen trabajos para Luis Bu\u00f1uel y Manuel Guti\u00e9rrez Arag\u00f3n, la convierten en una de las actrices m\u00e1s representativas de la Transici\u00f3n Espa\u00f1ola. Rueda tambi\u00e9n en Italia, Francia y Latinoam\u00e9rica, superando el centenar de pel\u00edculas y atesorando premios como el David de Donatello de la Academia italiana y la Concha de Plata del Festival de San Sebasti\u00e1n. Tiene cinco nominaciones a los Premios Goya. Le concedieron el Premio Nacional de Cinematograf\u00eda en 2016."@es,
        "\u00c1ngela Molina Tejedor (born 5 October 1955) is a Spanish actress, and a daughter of Antonio Molina, Spanish singer and actor."@en,
        "\u00c1ngela Molina Tejedor conhecido como \u00c1ngela Molina (Madrid, Espanha em 5 de outubro de 1955) \u00e9 uma Atriz espanhola pertencente a Fam\u00edlia Molina. Seus caminhos cinematogr\u00e1ficos, que incluem trabalhos para Luis Bu\u00f1uel e Manuel Guti\u00e9rrez Arag\u00f3n, a torn\u00e1-la uma das mais representativas atrizes da Transi\u00e7\u00e3o Espanhola. Roda tamb\u00e9m na It\u00e1lia, Fran\u00e7a e Am\u00e9rica Latina, ultrapassando mais de cem filmes e acumulando pr\u00eamios como o David di Donatello da Academia italiana e a Concha de Plata do Festival Internacional de Cinema de San Sebasti\u00e1n."@pt,
        "\u00c1\u043d\u0445\u0435\u043b\u0430 \u041c\u043e\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0422\u0435\u0445\u0435\u0434\u00f3\u0440 (\u0438\u0441\u043f. \u00c1ngela Molina Tejedor; \u0440\u043e\u0434. 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014  \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0434\u043e\u0447\u044c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041c\u043e\u043b\u0438\u043d\u044b. \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0413\u043e\u0439\u044f\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0438\u0441\u043f. Premios ACE) \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0410\u043d\u0445\u0435\u043b\u044b \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0414\u0435\u043c\u043e\u043d\u044b \u0432 \u0441\u0430\u0434\u0443\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.\u00bb (\u043b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, 1982). \u0412 1986 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0434\u0438 \u0414\u043e\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e\u00bb (\u043b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, 1986)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30d8\u30e9\u30fb\u30e2\u30ea\u30fc\u30ca\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e: \u00c1ngela Molina, 1955\u5e7410\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49414485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c1ngela_Molina>,
        <http://viaf.org/viaf/49414485>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ángela_Molina_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ángela_Molina.
doremus_artist:71d32986-64aa-3a85-b85f-c4ac01b27faf
    rdfs:comment
        "Cyndia Sieden (born September 10, 1961) is an American coloratura soprano on the opera and concert stages."@en;
    owl:sameAs viaf:7582372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cyndia_Sieden>,
        <http://viaf.org/viaf/7582372>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cyndia_Sieden.
doremus_artist:73184173-38db-3def-a9bd-86cb237ccb19
owl:sameAs viaf:13470600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13470600>.
doremus_artist:733f0d63-70fc-3d6d-9305-57254fe0576c
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Albert Mangelsdorff (* 5. September 1928 in Frankfurt am Main; \u2020 25. Juli 2005 ebenda) war ein deutscher Jazz-Posaunist. Er verlieh dem Posaunenspiel im Jazz mit seiner Mehrstimmigkeit \u2013 den \u201eMultiphonics\u201c \u2013 neue Aspekte und gilt als ein innovativer und bedeutender Vertreter seines Instruments im Jazz."@de,
        "Albert Mangelsdorff (Frankfurt am Main, 5 september 1928 \u2013 aldaar, 25 juli 2005) was een Duits jazztrombonist. Hij werd bekend door zijn meerstemmig spel, waarbij hij gelijktijdig een toon blies en in het mondstuk zong. Mangelsdorff speelde onder meer met de Amerikaanse pianist John Lewis die hem in de Amerikaanse jazzwereld introduceerde; met de drummers Elvin Jones en Alphonse Mouzon; en ook met Ravi Shankar en met de fusion basgitarist Jaco Pastorius. Daarnaast was hij betrokken bij de Union Deutscher Jazzmusiker. Mangelsdorff overleed op 76-jarige leeftijd te Frankfurt."@nl,
        "Albert Mangelsdorff (Frankfurt, 5 de setembro 1928 \u2014 Frankfurt, 25 de junho de 2005) foi um instrumentista alem\u00e3o. Foi um dos mais credenciados e inovadores trombonistas do jazz moderno que se tornou famoso por sua t\u00e9cnica distinta de tocar multif\u00f4nicos."@pt,
        "Albert Mangelsdorff (September 5, 1928 in Frankfurt, Germany \u2013 July 25, 2005 in Frankfurt) was one of the most accredited and innovative trombonists of modern jazz who became famous for his distinctive technique of playing multiphonics."@en,
        "Albert Mangelsdorff (ur. 5 wrze\u015bnia 1928 we Frankfurcie nad Menem, zm. 25 lipca 2005 tam\u017ce) \u2212 niemiecki puzonista jazzowy."@pl,
        "Albert Mangelsdorff, nacido en Fr\u00e1ncfort del Meno (Alemania) el 5 de septiembre de 1928 y fallecido en la misma ciudad el 25 de julio de 2005, fue un trombonista y compositor de jazz."@es,
        "Albert MangelsdorffFichier:Albert-Mangelsdorff-Schindelbeck.jpg Albert Mangelsdorff Albert Mangelsdorff (n\u00e9 le 5 septembre 1928 et mort le 25 juillet 2005 \u00e0 Francfort-sur-le-Main) est un tromboniste et compositeur de jazz allemand. Il fut l'un des trombonistes les plus innovants du jazz moderne et du free jazz, en d\u00e9veloppant notamment une technique originale bas\u00e9e sur le jeu polyphonique \u2014 une technique apparue au XVIIIe si\u00e8cle consistant \u00e0 jouer une note et chanter une autre simultan\u00e9ment pour produire trois, voire quatre sons. Il se d\u00e9finissait lui-m\u00eame comme Evoluzzer."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30f3\u30b2\u30eb\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\uff08 Albert Mangelsdorff\u30011928\u5e749\u67085\u65e5 - 2005\u5e747\u670825\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba \u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30de\u30eb\u30c1\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u6cd5\u306e\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u3001\u305d\u3057\u3066\u9b3c\u624d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u754c\u4ee5\u5916\u306e\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u304b\u3089\u3082\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u305f\u3002 \u6b27\u5dde\u3067\u8a55\u5224\u3068\u306a\u3063\u305f\u30d6\u30e9\u30b9\u3092\u5c0e\u5165\u3057\u305f\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u300c\u30e6\u30ca\u30a4\u30c6\u30c3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba+\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u300d\u306e\u30d5\u30ed\u30f3\u30c8\u30de\u30f3\u3067\u3001\u73fe\u4ee3\u306e\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u901a\u5e38\u5358\u97f3\u3057\u304b\u51fa\u305b\u306a\u3044\u7ba1\u697d\u5668\u30672\u3064\u306e\u97f3\u3092\u540c\u6642\u306b\u51fa\u3059\u30de\u30eb\u30c1\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\u3068\u3044\u3046\u6280\u6cd5\u3092\u7de8\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3002\u540c\u3058\u304f\u5929\u624d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u30b8\u30e3\u30b3\u30fb\u30d1\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30b9\u3068\u306e\u7af6\u6f14\u300e\u30c8\u30e9\u30a4\u30ed\u30fc\u30b0 - \u30e9\u30a4\u30d6!\u300f\u306f2\u4eba\u306e\u5929\u624d\u306e\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u304c\u8abf\u548c\u3057\u305f\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Mangelsdorff>,
        <http://viaf.org/viaf/14958934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09b03a04-8b76-44e2-8c40-3be21fc21e60>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albert-Mangelsdorff-Schindelbeck.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Mangelsdorff.
doremus_artist:742066a3-5afc-313c-bfde-8c231df515c4
    rdfs:comment
        "Alfred Jean-Baptiste Lemaire (15 January 1842 \u2013 24 February 1907) was a French military musician and composer who went to Iran in 1868, during the reign of King Nasser-al-Din Shah to train the staff of the music department of Dar ul-Funun. He was the composer of the first Iranian national anthem."@en,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0416\u0430\u043d \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u041b\u0435\u043c\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Alfred Jean-Baptiste Lemaire; 15 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1842, \u042d\u0440-\u0441\u044e\u0440-\u043b\u044f-\u041b\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1907, \u0422\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0438\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0418\u0440\u0430\u043d\u0435. \u0412 1863 \u0433. \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0443. \u0412 1868 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0432 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041b\u0435\u043c\u0435\u0440\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u043e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u00ab\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0438\u00bb; \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0438\u043c \u043f\u043e \u0441\u0447\u0451\u0442\u0443 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043e\u043c-\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c, \u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0430 \u0438\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0443\u0434\u043e\u0432\u043b\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:102414604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Jean_Baptiste_Lemaire>,
        <http://viaf.org/viaf/102414604>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Jean_Baptiste_Lemaire.
doremus_artist:7584b20a-dc6c-3d80-84ce-484b18f5b907
    dbp:birthPlace dbr:Drøbak;
    rdfs:comment
        "Christian Eggen (born 8 January 1957) is a Norwegian composer, pianist and conductor."@en,
        "\u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0625\u063a\u0646 (\u0648\u0644\u062f 8 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1957) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a."@ar;
    owl:sameAs viaf:75068616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Eggen>,
        <http://viaf.org/viaf/75068616>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Eggen.
doremus_artist:75a4bffc-6f7e-355d-bafc-948bf67a57f1
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633 \u0644\u0627\u064a (6 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1932 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0633) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0643\u0648\u0631\u062f\u064a\u0648\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0627\u0641\u0644\u0627\u0645."@ar,
        "Francis Lai (* 26. April 1932 in Nizza) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Akkordeonist und Oscar-Preistr\u00e4ger f\u00fcr Filmmusik."@de,
        "Francis Lai (French: [f\u0281\u0251\u0303sis l\u025b]; born 26 April 1932) is a French accordionist and composer, noted for his film scores."@en,
        "Francis Lai (Nice, 26 april 1932) is een Frans componist die vooral films, liedjesteksten en generieken van muziek voorziet. Zijn bekendste filmscores zijn die voor Un homme et une femme en voor Love Story."@nl,
        """Francis Lai (Nice, Fran\u00e7a. 26 de Abril de 1932) \u00e9 um compositor e pianista franc\u00eas. Comp\u00f4s trilhas para filmes franceses, em 1970 ganhou o Oscar pela trilha de Love Story. Um fato curioso \u00e9 que uma de suas can\u00e7\u00f5es, "Hello Goodbye", foi o tema de abertura da primeira vers\u00e3o da novela "A Usurpadora", exibida em 1971 na Venezuela."""@pt,
        """Francis Lai (ur. 26 kwietnia 1932 w Nicei) \u2013 francuski kompozytor, znany g\u0142\u00f3wnie jako autor muzyki filmowej. Skomponowa\u0142 muzyk\u0119 mi\u0119dzy innymi do film\u00f3w: 
*  Kobieta i m\u0119\u017cczyzna Claude Leloucha 
*  Love Story Arthura Hillera 
*  Emmanuelle Justa Jaeckina 
*  Bilitis Davida Hamiltona Laureat Nagrody Akademii Filmowej, Z\u0142otego Globu i Cezara."""@pl,
        "Francis Lai, a veces escrito err\u00f3neamente como Lay (Niza, 26 de abril de 1932), es un compositor franc\u00e9s de bandas sonoras cinematogr\u00e1ficas."@es,
        "Francis Lai, n\u00e9 \u00e0 Nice le 26 avril 1932, est un compositeur et musicien fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de musiques de films, de g\u00e9n\u00e9riques et de chansons. Il est notamment l'auteur de la musique des films Un homme et une femme et Love Story, pour lequel il re\u00e7oit l'Oscar de la meilleure musique de film en 1970."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441 \u041b\u0435 (\u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441 \u041b\u044d\u0439) (\u0444\u0440. Francis Lai, \u0440\u043e\u0434. 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1932, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb 1970 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30ec\u30a4\uff08Francis Lai\u30011932\u5e744\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30cb\u30fc\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3001\u7279\u306b\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\u30b7\u30e5\u76e3\u7763\u3068\u306e\u30b3\u30f3\u30d3\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u826f\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u300e\u604b\u4eba\u305f\u3061\u306e\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u300f\u300e\u611b\u3068\u54c0\u3057\u307f\u306e\u30dc\u30ec\u30ed\u300f\u300e\u6d41\u308c\u8005\u300f\u3067\u306f\u51fa\u6f14\u3082\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021970\u5e74\u5ea6\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u53d7\u8cde\uff08\u300e\u3042\u308b\u611b\u306e\u8a69\u300f\uff09\u3002 \u5927\u306e\u98db\u884c\u6a5f\u5acc\u3044\u3067\u3001\u6d77\u5916\u516c\u6f14\u304c\u5c11\u306a\u3044\u4e8b\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71657774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Lai>,
        <http://viaf.org/viaf/71657774>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ddec1c79-0653-4d7a-a92a-ceaabc60748f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Lai.
doremus_artist:75ee2ec4-b981-37e0-8c4c-c7e0a36098a7
owl:sameAs viaf:64217751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64217751>.
doremus_artist:7633978a-ad56-38e7-8b39-f585e67d4242
    dbp:birthPlace dbr:Lunéville;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Dopo alcuni anni di apprendistato, debutt\u00f2 nel 1770 alla Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. In seguito lasci\u00f2 segretamente Parigi partendo per la Svezia nel 1781, a capo di una troupe di attori francesi, alla corte del re. Fino al 1786 fu direttore del Bollhuset. Nella sua compagnia di attori vi era anche Anne Marie Milan Desguillons. Dopo la rivoluzione francese torn\u00f2 a Parigi e alla Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, con tutti i suoi vecchi compagni, ma si ritir\u00f2 nel 1807. Fu professore di dizione presso il Conservatorio."@it,
        "Jacques Marie Boutet (25 March 1745 \u2013 13 February 1812) was a French actor and comic playwright from Lun\u00e9ville. His pseudonym was Monvel. He was a small, thin man without good looks or voice, and yet he became one of the greatest comedians of his time."@en,
        "Jacques-Marie Boutet de Monvel, dit Monvel (ou de Monvel), est un acteur et dramaturge fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Lun\u00e9ville le 25 mars 1745 et mort \u00e0 Paris le 13 f\u00e9vrier 1812."@fr;
    owl:sameAs viaf:62145857788523020121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Marie_Boutet>,
        <http://viaf.org/viaf/62145857788523020121>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Marie_Boutet.
doremus_artist:763774d0-d433-326a-b69e-3cbea2cd2ab4
    rdfs:comment
        "John Mackey (New Philadelphia (Ohio), 1 oktober 1973) is een Amerikaans componist."@nl,
        "John Mackey (born October 1, 1973) is an American composer of Contemporary classical music, with an emphasis on music for wind band, as well as orchestra. For several years, he focused on music for modern dance and ballet."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\uff08John Mackey, 1973\u5e7410\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u7279\u306b\u5439\u594f\u697d\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:161151803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Mackey_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/161151803>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Mackey_(composer)>.
doremus_artist:7669c3a8-ce11-3a93-b142-2660257f5ddb
owl:sameAs viaf:232663962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232663962>.
doremus_artist:76c47c49-53e7-34d7-a5f9-faf3345af76b
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Flushing,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Spencer Williams (* 14. Oktober 1889 in New Orleans; \u2020 14. Juli 1965 in Flushing, New York) war ein US-amerikanischer Musiker (Piano, Gesang) und Komponist im Bereich des fr\u00fchen Jazz und der fr\u00fchen Popmusik."@de,
        """Spencer Williams (New Orleans, 14 oktober 1889 \u2013 Flushing, 14 juli 1965) was een Amerikaans jazz- en popcomponist, pianist en zanger die vooral bekend werd door zijn hitsongs "Basin Street Blues", "I Ain't Got Nobody", "Royal Garden Blues", "I've Found a New Baby", "Everybody Loves My Baby", "Tishomingo Blues" en veel andere nummers. Hij schreef enkele liedjes met pianist/arrangeur Max Kortlander."""@nl,
        """Spencer Williams (October 14, 1889 \u2013 July 14, 1965) was an African-American jazz and popular music composer, pianist, and singer. He is best known for his hit songs "Basin Street Blues", "I Ain't Got Nobody", "Royal Garden Blues", "I've Found a New Baby", "Everybody Loves My Baby", "Tishomingo Blues", and many others."""@en,
        "Spencer Williams est un compositeur am\u00e9ricain de jazz et de musique populaire, pianiste et chanteur n\u00e9 le 14 octobre 1889 et mort le 14 juillet 1965. Il est connu pour avoir \u00e9crit les chansons Basin Street Blues, I Ain't Got Nobody (en), Royal Garden Blues (en), I've Found a New Baby (en), Everybody Loves My Baby (en), Tishomingo Blues (en), et beaucoup d'autres."@fr,
        "\u30b9\u30da\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\uff08\u82f1\u8a9e: Spencer Williams\u30011889\u5e7410\u670814\u65e5 - 1965\u5e747\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u3068\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u306b\u306f\u3001\u300c\u30d9\u30a4\u30ba\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u300d\u3001\u300cShe'll Be Comin Around That Mountain\u300d\u3001\u300c\u30a2\u30a4\u30fb\u30a8\u30a4\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30c3\u30c8\u30fb\u30ce\u30fc\u30d0\u30c7\u30a3\u300d\u3001\u300c\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u300d\u3001\u300c\u30de\u30db\u30ac\u30cb\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30c8\u30f3\u30d7\u300d\u3001\u300c\u3044\u3044\u5a18\u3092\u307f\u3064\u3051\u305f\u300d\u3001\u300c\u307f\u3093\u306a\u5f7c\u5973\u304c\u597d\u304d\u300d\u3001\u300c\u30b9\u30af\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30df\u30fc\u300d\u3001\u300cShimmy-Sha-Wobble\u300d\u3001\u300cBoodle Am Shake\u300d\u3001\u300c\u30c6\u30a3\u30b7\u30e7\u30df\u30f3\u30b4\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u300d\u3001\u300cFireworks\u300d\u3001\u300cI Ain't Gonna Give Nobody None of My Jelly Roll\u300d\u3001\u300c\u30b1\u30a2\u30ec\u30b9\u30fb\u30e9\u30d6\u300d\u3001\u300cArkansas Blues\u300d\u3001\u300cWhen Lights Are Low\u300d\u3001\u300c\u30c0\u30e9\u30b9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u300d\u3001\u300c\u30de\u30a4\u30fb\u30de\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30a6\u30a9\u30fc\uff08My Man o'War\uff09\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66654018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Spencer_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/66654018>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3fed4b6e-ecbf-432e-93f5-2ae4b49f2a1d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Spencer_Williams.
doremus_artist:76e5e67c-3ccf-34c7-82e0-91d2ec510192
    rdfs:comment
        "Rodney Earl Clarke (born 1978) is a British bass-baritone, actor and TV Presenter."@en;
    owl:sameAs viaf:107067655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodney_Clarke_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/107067655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Rodney_Clarke_(singer)>.
doremus_artist:777a40b6-cbf5-3c5f-9eac-59f9a613e436
    dbp:birthPlace dbr:Abbeville;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Le Sieur De Machy, ou Demachy, est un violiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Abbeville. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 l'\u00e9l\u00e8ve de Nicolas Hotman, il s'installe \u00e0 Paris o\u00f9 il publie en 1685 un recueil de pi\u00e8ces de viole : Pi\u00e8ces de violle, en musique et en tablature, qui consistent, comme tous les recueils instrumentaux de l'\u00e9poque, en suites de danses, suites pour moiti\u00e9 en tablatures et pour moiti\u00e9 en partitions."@fr,
        "Machy, known as Le Sieur de Machy (fl. second half the 17th century) was a French viol player, composer, and teacher remembered principally for his Pi\u00e8ces de Violle en Musique et en Tablature (1685), a valuable source of information on the performance practices of his time."@en,
        "Monsieur de Machy (bl. Ende des 17. Jahrhunderts), auch Le Sieur de Machy oder Demachy genannt, war ein franz\u00f6sischer Komponist, Gambist und Instrumentallehrer. Er studierte bei Nicolas Hotman. Sp\u00e4testens seit 1692 lebte er in Paris. Machy bezeichnete sich selbst als den ersten Komponisten, der Werke f\u00fcr die Viola da gamba drucken lie\u00df. Dies ist insofern nicht ganz richtig, als bereits 1642 Nicolas M\u00e9trus Sammlung Fantaisies pour les violles erschienen war; diese und andere waren jedoch f\u00fcr das Gambenconsort geschrieben, w\u00e4hrend Machys Pi\u00e8ces de violle (1685) in der Tradition von Hotman, Andr\u00e9 Maugars und Monsieur de Sainte-Colombe dem polyphonen Spiel auf der Sologambe den Vorzug gaben. Die acht von Machy \u00fcberlieferten Suiten sind zur einen H\u00e4lfte in Notenschrift, zur anderen H\u00e4lfte in Ta"@de,
        "\u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0438\u043d \u0414\u0435\u043c\u0430\u0448\u0438 (\u0434e Ma\u0448\u0438)  (\u0444\u0440. Le Sieur de Machy (Demachy), \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 1646, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 \u043d\u0435 \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 1692, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 (?)) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u0435 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430 \u0438 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0435, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u00abPi\u00e8ces de Violle en Musique et en Tablature\u00bb (1685), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0431 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:268263659;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Le_Sieur_de_Machy>,
        <http://viaf.org/viaf/268263659>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1433770-9075-4acf-90cf-8f405e41e7a3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Le_Sieur_de_Machy.
doremus_artist:77b887cb-3835-3949-8a81-6360f3b0e194
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment
        "Christian Joseph Lidarti (* 23. Februar 1730 in Wien; \u2020 1795 in Pisa) war ein \u00f6sterreichisch-italienischer Komponist der Vorklassik."@de,
        "Cristiano Giuseppe Lidarti (Viena, 23 de febrero de 1730 \u2013 Pisa, 1795) fue un compositor austriaco, nacido en Viena de ascendencia italiana."@es,
        "Cristiano Giuseppe Lidarti (Vienna 23 February 1730 \u2013 Pisa 1795) was an Austrian composer, born in Vienna of Italian descent. Lidarti is best known for his rediscovered oratorio Esther composed in Hebrew for the Jewish community in Amsterdam. The text may have been prepared for Lidarti by the Jewish composer Abraham Caceres."@en;
    owl:sameAs viaf:107044748;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cristiano_Giuseppe_Lidarti>,
        <http://viaf.org/viaf/107044748>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nathaniel_Dance-Holland_-_Cristiano_Giuseppe_Lidarti_and_Giovanni_Battista_Tempesti_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cristiano_Giuseppe_Lidarti.
doremus_artist:783efa82-739f-3f14-9d14-8a68a18bf7cf
owl:sameAs viaf:42031491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031491>.
doremus_artist:7a7d089d-8c9c-3971-9991-3a4eb2e9b4d3
    dbp:birthPlace dbr:Langenthal;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2010) \u0623\u062f\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0634\u0628\u0627\u062e\u0631 Adrian Aeschbacher (\u0648\u0644\u062f 1912 \u0641\u064a \u0644\u0627\u0646\u063a\u0646\u062a\u0627\u0644 \u2013 \u0648\u0645\u0627\u062a 2002 \u0641\u064a \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0639\u0645\u0644 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0641\u064a \u0632\u0627\u0631\u0628\u0631\u0648\u0643\u0646 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1965 \u0625\u0644\u0649 1977. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u062a\u0644\u0627\u0645\u0630\u062a\u0647 \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0634\u0645\u0627\u0644\u0641\u0648\u0633."@ar,
        "Adrian Aeschbacher (* 10. Mai 1912 in Langenthal; \u2020 9. November 2002 in Z\u00fcrich) war ein Schweizer Pianist."@de,
        "Adrian Aeschbacher (10 May 1912 in Langenthal, Switzerland \u2013 9 November 2002 in Zurich) was a Swiss classical pianist. His father was Carl Aeschbacher. His youth was spent at Trogen where his father was professor of piano at the Conservatoire, and his father was his instructor from the age of four to sixteen. His teachers were Emil Frey (at the Z\u00fcrich Conservatory) and Volkmar Andreae. He then continued his studies for two years intensively with Artur Schnabel in Berlin and began his performing career in 1934. He became famous as an interpreter of Ludwig van Beethoven, Franz Schubert, Robert Schumann and Johannes Brahms. Aeschbacher also performed and left recordings of works by Othmar Schoeck, Arthur Honegger, Heinrich Sutermeister and Walter Lang. He recorded for Decca among other labels."@en,
        "Adrian Aeschbacher (Langenthal, 10 mei 1912 - Z\u00fcrich, 9 november 2002) was een Zwitsers pianist. Aeschbacher was een zoon van de bekende koordirigent en componist Carl Aeschbacher. Zijn pianoleraren waren Emil Frey en Volkmar Andreae. Hij zette zijn studie voort bij Artur Schnabel in Berlijn en werd later bekend als uitvoerend solist van de werken van Ludwig van Beethoven, Franz Schubert, Robert Schumann en Johannes Brahms. Aeschbacher trad op in diverse landen en nam platen op van de composities van Othmar Schoeck, Arthur Honegger, Heinrich Sutermeister en Walter Lang. Veel van zijn plaatopnamen zijn te vinden bij het Decca label."@nl,
        "Adrian Aeschbacher (n\u00e9 le 10 mai 1912 \u00e0 Langenthal et mort le 9 novembre 2002 \u00e0 Zurich) est un pianiste et claveciniste suisse."@fr,
        "\u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d \u042d\u0448\u0431\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Adrian Aeschbacher; 10 \u043c\u0430\u044f 1912, \u041b\u0430\u043d\u0433\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c \u2014 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2002, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u042d\u0448\u0431\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043b\u0430\u0443\u0441\u0430 \u042d\u0448\u0431\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u042d\u0448\u0431\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u042d\u043c\u0438\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u044f \u0438 \u0424\u043e\u043b\u044c\u043a\u043c\u0430\u0440\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044f. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0441 1934 \u0433., \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0432 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430, \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0435), \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432-\u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:74039893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Aeschbacher>,
        <http://viaf.org/viaf/74039893>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Aeschbacher.
doremus_artist:7b7b293e-cf4d-309b-be2e-26316a38f64f
    dbp:birthPlace dbr:Rochecorbon;
    dbp:deathPlace dbr:Toulon;
    rdfs:comment
        "Charles Bordes (* 12. Mai 1863 in La Roche-Corbon, D\u00e9partement Indre-et-Loire; \u2020 8. November 1909 in Toulon) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Organist. Bordes studierte Klavier bei Antoine Fran\u00e7ois Marmontel und Komposition bei C\u00e9sar Franck. Von 1887 bis 1890 wirkte er als Organist und Kapellmeister in Nogent-sur-Marne, danach an der Kirche Saint Gervais in Paris. Hier gr\u00fcndete er einen international besetzten Chor (Les Chanteurs de Saint-Gervais) und veranstaltete 1892 die Semaines saintes de Saint-Gervais, bei denen italienische und franz\u00f6sische Renaissancemusik aufgef\u00fchrt wurde."@de,
        "Charles Bordes (12 May 1863 \u2013 8 November 1909) was a French music teacher and composer."@en,
        "Charles Bordes, (La Roche-Corbon (Indre-et-Loire) 12 de mayo de 1863 \u2014 Toulon, 8 de noviembre de 1909), fue un profesor y un compositor frances."@es,
        "Charles Bordes, n\u00e9 \u00e0 Vouvray (Indre-et-Loire) le 12 mai 1863 et mort \u00e0 Toulon le 8 novembre 1909, est un professeur et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Si avvicin\u00f2 alla musica grazie agli insegnamenti di C\u00e9sr Franck; in seguito venne nominato maestro di cappella dapprima nella chiesa di Nogent e successivamente a St.Gervais a Parigi. Grazie alla diffusione ed all'apprezzamento riscosso per i suoi saggi inerenti al tema della musica religiosa, venne ammesso nell'Association des Chanteurs de St. Gervais e nella Schola cantorum."@it;
    owl:sameAs viaf:71584661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Bordes>,
        <http://viaf.org/viaf/71584661>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Bordes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Bordes.
doremus_artist:7ccd09cb-eeec-3bcd-b10b-9906c4cbe6cd
owl:sameAs viaf:263118022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263118022>.
doremus_artist:7ccd6024-3206-32fb-b669-ab81ead04e61
    dbp:birthPlace res:Vendegies-sur-Écaillon;
    rdfs:comment
        "Yvon Bourrel est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 1932 \u00e0 Vendegies-sur-\u00c9caillon pr\u00e8s de Valenciennes (Nord) d'un p\u00e8re m\u00e9ridional et d'une m\u00e8re nordiste."@fr;
    owl:sameAs viaf:117951141;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yvon_Bourrel>,
        <http://viaf.org/viaf/117951141>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yvon_Bourrel.
doremus_artist:80135953-8565-3b8d-9a56-e358a7e70b5b
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Olga Kern (Russian: \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041a\u0435\u0440\u043d) (born April 23, 1975 Moscow) is a Russian classical pianist who now lives in New York. She was the first woman in over 30 years to receive the Nancy Lee and Perry R. Bass Gold Medal in the Eleventh Van Cliburn International Piano Competition, tying for first with Stanislav Ioudenitch."@en,
        "Olga Kern est une pianiste russe n\u00e9e le 23 avril 1975. Elle a re\u00e7u la m\u00e9daille d'or ex-aequo avec Stanislav Ioudenitch au onzi\u00e8me Concours international de piano Van-Cliburn en 2001.Elle a donn\u00e9 son premier r\u00e9cital \u00e0 New York le 1er mai 2004 au Carnegie Hall."@fr,
        "Olga Kern, ros. \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u041a\u0435\u0440\u043d (ur. 23 kwietnia 1975) \u2013 rosyjska pianistka wykonuj\u0105ca muzyk\u0119 powa\u017cn\u0105."@pl,
        "Olga Vladimirovna Kern (Russisch: \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0435\u0440\u043d) (Moskou, 23 april 1975) is een Russisch pianiste."@nl,
        "Olga Wladimirowna Kern (Russisch: \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0435\u0440\u043d; * 23. April 1975 in Moskau, Sowjetunion) ist eine russische Pianistin."@de,
        "\u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0435\u0440\u043d (\u0440\u043e\u0434. 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1975) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 30 \u043b\u0435\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0443\u044e \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c \u043d\u0430 11 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0412\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0432 \u0433. \u0424\u043e\u0440\u0442-\u0423\u043e\u0440\u0442, \u0432 \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441\u0435, \u0421\u0428\u0410, \u0432 \u0438\u044e\u043d\u0435 2001."@ru,
        "\u0623\u0648\u0644\u063a\u0627 \u0643\u064a\u0631\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Olga Kern) \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 23 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1975 \u0648\u0647\u064a \u062a\u0639\u064a\u0634 \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0647\u064a \u0645\u062a\u0623\u062b\u0631\u0629 \u0628\u0641\u0646 \u0633\u064a\u0631\u062c\u064a \u0631\u062e\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0648\u0641 \u0648 \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0625\u0644\u064a\u062a\u0634 \u062a\u0634\u0627\u064a\u0643\u0648\u0641\u0633\u0643\u064a \u0648\u0642\u062f \u0639\u0632\u0641\u062a \u0648\u0638\u0647\u0631\u062a \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0645\u0633\u0627\u0631\u062d \u0648 \u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0644\u0646\u0643\u0648\u0644\u0646 \u0633\u0646\u062a\u0631 \u0648 \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0631\u0646\u064a\u062c\u0647 \u0648 \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0641\u064a\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a\u0643 \u0648 \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f \u0628\u0648\u0644 \u0648 \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0648 \u0644\u0627 \u0633\u0643\u0627\u0644\u0627 \u0641\u064a \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e \u0648\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0648\u0645\u0633\u0627\u0631\u062d \u0623\u064f\u062e\u0631\u0649."@ar,
        "\u5967\u723e\u52a0\u00b7\u514b\u6069\uff08Olga Kern\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc1975\u5e744\u670823\u65e5\uff0c\u662f\u4fc4\u7f85\u65af\u7684\u53e4\u5178\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u66fe\u8d0f\u5f97\u4e86\u8303\u00b7\u514b\u840a\u672c\u570b\u969b\u92fc\u7434\u6bd4\u8cfd\u91d1\u724c\u3002\u5979\u4e94\u6b72\u7684\u6642\u5019\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u92fc\u7434\uff0c\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u4e2d\u592e\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u8207\u8449\u592b\u6839\u5c3c\u00b7\u5b63\u99ac\u91d1\u5b78\u7fd2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32208203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olga_Kern>,
        <http://viaf.org/viaf/32208203>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36515b74-9ad7-4879-bd0d-31461a0800b5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olga_Kern_Steinway.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olga_Kern.
doremus_artist:806e97fb-867c-3d8c-82b7-728705c86f02
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Nigel North (* 5. Juni 1954 in London) ist ein britischer Lautenist der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Nigel North (born 5 June 1954) is an English lutenist, musicologist, and pedagogue."@en,
        "Nigel North est un luthiste, musicologue et professeur de luth britannique n\u00e9 \u00e0 Londres en 1954."@fr;
    owl:sameAs viaf:37102936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nigel_North>,
        <http://viaf.org/viaf/37102936>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nigel_North,_lutenist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nigel_North.
doremus_artist:8154dd1c-9e0b-361b-934b-da1001536bc8
    dbp:birthPlace dbr:Ukraine;
    rdfs:comment
        """Michail Jefimovitsj "Misha" Alperin (Oekra\u00efens: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d of \u041c\u0438\u0448\u0430 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d) (Kamjanez-Podilskyj 7 november 1956) is een Oekra\u00efense pianist en componist. Hij kreeg tot 1976 een opleiding binnen de klassieke muziek, maar wendde zich later tot andere genres, waarbij zijn klassieke achtergrond als basis dient. Hij heeft inmiddels ook een aantal composities op zijn naam staan die vallen onder de categorie klassieke muziek; een werk voor kinderkoor en kamerensemble, een (jazz)ballett en een concerto voor flugelhorn, piano en orkest."""@nl,
        "Michail Jefimowitsch Alperin (Ukrainian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e \u042e\u0445\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0435\u0301\u0440\u0456\u043d, born 7 November 1956 in Kamianets-Podilskyi, Ukraine) is a Ukrainian jazz pianist, known as a key member of the Moscow Art Trio."@en,
        "Michail Jefimowitsch Alperin (russisch \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d, auch \u041c\u0438\u0448\u0430 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d Mischa Alperin; * 7. November 1956 in Kamjanez-Podilskyj, UdSSR (heute: Ukraine)) ist ein Jazz-Pianist (gelegentlich auch Melodicaspieler), der unter dem Namen Mikhail Alperin bzw. Misha Alperin bekannt ist."@de,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d (\u041c\u0438\u0448\u0430 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0435\u0440\u0438\u043d, Misha Alperin; \u0440\u043e\u0434. 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1956, \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0435\u0446-\u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u043c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:32186252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Alperin>,
        <http://viaf.org/viaf/32186252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/38a2d94b-69e6-4700-879a-ade66459d0f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikhail_Alperin.
doremus_artist:8158e238-68d8-3d79-a70c-3b8439d305a2
    dbp:birthPlace dbr:Catalonia;
    rdfs:comment
        "N\u00faria Rial (* 1975 in Manresa, Katalonien) ist eine auf Barockmusik spezialisierte spanische Sopranistin."@de,
        "N\u00faria Rial (born 1975 in Manresa, Catalonia, Spain) is a Spanish soprano. She began her musical studies in 1995 at the Barcelona Conservatory, finishing with a diploma in both voice and piano. From 1998 to 2002, she was a member of the Konzertklasse of Kurt Widmer at the Music Academy of Basel, where she received a diploma as a soloist. In recent years, Rial has specialized in the music of the renaissance and baroque eras, such as the works of Handel and Monteverdi. Her repertoire also includes Mozart opera roles, as well as, German, French and Spanish art songs."@en,
        "N\u00faria Rial, naci\u00f3 1975; Manresa (Catalu\u00f1a), es una soprano espa\u00f1ola."@es,
        "N\u00faria Rial, n\u00e9e en 1975 \u00e0 Manresa en Catalogne, est une soprano espagnole."@fr;
    owl:sameAs viaf:37171981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nuria_Rial>,
        <http://viaf.org/viaf/37171981>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nuria_Rial.
doremus_artist:81b27b18-6856-3cfe-8968-31ad80ead715
owl:sameAs viaf:165801568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165801568>.
doremus_artist:82c2ef18-e4a5-3bfe-9601-c0bba4b9e2fc
owl:sameAs viaf:231460982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231460982>.
doremus_artist:8451bdd6-4e61-30da-ad61-cf1afdcd69b1
owl:sameAs viaf:183981299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/183981299>.
doremus_artist:863582ec-0c24-3840-bd3b-79b347970e3f
owl:sameAs viaf:56929170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56929170>.
doremus_artist:86b6414e-c931-3b06-bfd3-8d2032e645e6
owl:sameAs viaf:16881617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16881617>.
doremus_artist:86bce5a7-abd3-3626-b224-6599b83c8922
    rdfs:comment
        "Dimitri Tchesnokov, n\u00e9 le 7 mars 1982 \u00e0 Vokhma (Russie), est un pianiste et compositeur franco-ukrainien.Il commence l'\u00e9tude de la musique \u00e0 l'\u00e2ge de sept ans, puis \u00e0 dix ans entre \u00e0 l'\u00e9cole des Arts de Kiev. \u00c0 quinze ans, il entre au conservatoire Gli\u00e8re o\u00f9 il \u00e9tudie avec Elena Verikovskaya. L'ann\u00e9e suivante, en 1998, il entre au conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional de Boulogne-Billancourt, dans la classe de Gilles B\u00e9rard en piano et de Pierre Grouvel en composition."@fr;
    owl:sameAs viaf:59372502;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dimitri_Tchesnokov>,
        <http://viaf.org/viaf/59372502>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dimitri_Tchesnokov.
doremus_artist:876ddcf4-8c2f-3f89-8d58-4e1854dcdee1
    rdfs:comment
        "Jean-\u00c9lie B\u00e9d\u00e9no Dejaure est un auteur dramatique fran\u00e7ais n\u00e9 en 1761 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 5 octobre 1799.Son fils, Jean-Claude B\u00e9d\u00e9no Dejaure, dit Dejaure fils fut \u00e9galement auteur dramatique.\u2191 B\u00e9d\u00e9no est un pr\u00e9nom."@fr;
    owl:sameAs viaf:88054038;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-\u00c9lie_B\u00e9d\u00e9no_Dejaure>,
        <http://viaf.org/viaf/225145542534396640565>,
        <http://viaf.org/viaf/88054038>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Élie_Bédéno_Dejaure.
doremus_artist:87cb81ed-623f-3ba3-941d-7fe94f9b8827
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Mandel. Johnny Mandel est un compositeur et un arrangeur musical am\u00e9ricain, n\u00e9 le 23 novembre 1925 \u00e0 New York, New York (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        """John Alfred "Johnny" Mandel (born November 23, 1925) is a Grammy and Oscar-winning American composer and arranger of popular songs, film music and jazz. Among the musicians he has worked with are Count Basie, Frank Sinatra, Peggy Lee, Anita O'Day, Barbra Streisand, Tony Bennett, and Shirley Horn."""@en,
        "John Alfred Mandel (n. Nueva York; 23 de noviembre de 1925) es un compositor musical de jazz tambi\u00e9n especializado en canciones populares y bandas sonoras de pel\u00edculas. Entre los m\u00fasicos con los que ha trabajado destaca Count Basie (para quien realiz\u00f3 arreglos en los a\u00f1os 50), Frank Sinatra y Shirley Horn. En 1966 \u00e9l y Paul Francis Webster ganaron el premio Grammy a la mejor canci\u00f3n del a\u00f1o por The Shadow of Your Smile, canci\u00f3n que ha sido interpretada por cientos de artistas, entre ellos Tony Bennett, quien populariz\u00f3 la canci\u00f3n."@es,
        "Johnny Mandel (* 23. November 1925 in New York, New York) ist ein US-amerikanischer Komponist f\u00fcr Jazz und Filmmusik sowie Trompeter und Posaunist."@de,
        "Johnny Mandel (Nova Iorque, 23 de novembro de 1925) \u00e9 um compositor americano e \u00e9 primo do compositor Miles Goodman. Em 1973, Johnny Mandel inicia a primeira colabora\u00e7\u00e3o com o cineasta Hal Ashby no filme: O \u00daltimo Dever (The Last Detail) (1973). Com a parceria Mandel/Ashby: Bem-Vindo Mr. Chance (Being There, 1979) e Olhando para Sair (Lookin' to Get Out, 1982)."@pt;
    owl:sameAs viaf:102341215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Mandel>,
        <http://viaf.org/viaf/102341215>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95c95dee-0dbc-4d5f-a428-6a465a5b32f3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Mandel.
doremus_artist:892f1fbe-0cb7-3139-ae46-f80c5ad2a0d4
owl:sameAs viaf:69196980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69196980>.
doremus_artist:8af09236-befd-3c74-a32f-e4905c1f9783
    dbp:birthPlace dbr:Gorseinon;
    rdfs:comment
        "Gwynne Howell (born 13 June 1938) is a Welsh operatic bass, known particularly for his performances of Verdi and Wagner roles."@en,
        "Gwynne Howell (n\u00e9 le 13 juin 1938 \u00e0 Gorseinen au Pays de Galles) est un chanteur lyrique (basse) gallois de renomm\u00e9e internationale."@fr,
        "\u30b0\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30cf\u30a6\u30a8\u30eb\uff08Gwynne Richard Howell, 1938\u5e746\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3002 \u30b4\u30fc\u30bb\u30a4\u30ce\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u738b\u7acb\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30b0\u30a6\u30a3\u30ea\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u3068\u30aa\u30bf\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011968\u5e74\u306b\u30b5\u30c9\u30e9\u30fc\u30ba\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u300a\u30ea\u30b4\u30ec\u30c3\u30c8\u300b\u306e\u30e2\u30f3\u30c6\u30ed\u30fc\u30cd\u4f2f\u7235\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u821e\u53f0\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021970\u5e74\u306b\u300a\u30b5\u30ed\u30e1\u300b\u3067\u7b2c\u4e00\u306e\u30ca\u30b6\u30ec\u4eba\u5f79\u3067\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u4ee5\u5f8c25\u5e74\u9593\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u5e38\u9023\u51fa\u6f14\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021985\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1998\u5e74\u306b\u306fCBE\u3092\u53d7\u7ae0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34643456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gwynne_Howell>,
        <http://viaf.org/viaf/34643456>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf615a64-4ed1-47a4-9296-a74c440caf63>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gwynne_Howell.
doremus_artist:8bbf4db6-6511-3743-86d4-0b7eae59afe2
owl:sameAs viaf:70218814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70218814>.
doremus_artist:8dc08898-a4f9-3e23-a3e5-c01a224184bb
owl:sameAs viaf:46958021; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46958021>.
doremus_artist:8dfb96d5-7bed-3922-802d-96af974f9552
    dbp:birthPlace dbr:Kalamata;
    rdfs:comment
        "Lasci\u00f2 la sua patria a diciott'anni per frequentare l'Universit\u00e0 del Minnesota. Dopo aver conseguito una laurea in psicologia, tent\u00f2 la strada della musica, nonostante non avesse mai ricevuto una formazione di base in tal senso e non fosse in grado di leggere una nota. Dopo aver suonato le tastiere in rock band locali come i Chameleon, si trasfer\u00ec in California alla ricerca di lavoro come compositore di musiche per film. Nel 1992 ricevette la nomination al Grammy Award per l'album Dare to Dream, riconoscimento bissato l'anno successivo con In My Time."@it,
        "Yanni Chryssomallis (14 de noviembre de 1954, Kalamata, Grecia) es un pianista y compositor griego de new age, que re\u00fane los g\u00e9neros orquestal, instrumental y l\u00edrico. En griego su nombre se escribe \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03bf\u03bc\u03ac\u03bb\u03bb\u03b7\u03c2 (Giannis Chrysomallis)"@es,
        "Yanni, de son vrai nom Ioannis Hrysomallis (en grec moderne \u0399\u03c9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03bf\u03bc\u03ac\u03bb\u03bb\u03b7\u03c2) prononc\u00e9 Chrysomallis, n\u00e9 le 14 novembre 1954 \u00e0 Kalamata en Gr\u00e8ce, est un compositeur, pianiste, clavi\u00e9riste grec autodidacte, de style new age. En 1987, il a rassembl\u00e9 une petite bande d'amis qui comprenait depuis longtemps Charlie Adams et John Tesh, et a commenc\u00e9 \u00e0 voyager pour promouvoir ses premiers albums instrumentaux, Keys to Imagination, Out of Silence, et Chameleon Day. Plus tard, il a gagn\u00e9 les nominations aux Grammy 1992 pour ses albums, Dare To Dream, et en 1993 pour In My Time."@fr,
        "Yanni, geboren als Yiannis ofwel Ioannis Hrysomallis (Grieks: \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2/ \u0399\u03c9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03bf\u03bc\u03ac\u03bb\u03bb\u03b7\u03c2; Giannis,Ioannis Chrysomallis) (Kalam\u00e1ta, 14 november 1954) is een autodidactisch pianist, toetsenist en componist."@nl,
        "Yanni, w\u0142a\u015bc. Jannis Chrysomallis (gr. \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03bf\u03bc\u03ac\u03bb\u03bb\u03b7\u03c2) (ur. 14 listopada 1954 w Kalamacie, Grecja) \u2013 grecki kompozytor new age. Autor ponad 100 utwor\u00f3w."@pl,
        "Yiannis Chryssomallis (Greek: \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03bf\u03bc\u03ac\u03bb\u03bb\u03b7\u03c2, Gi\u00e1nnis Chrysom\u00e1llis; born November 14, 1954), known professionally as Yanni (/\u02c8j\u0251\u02d0ni/ YAH-nee), is a Greek composer, keyboardist, pianist, and music producer who has spent his adult life in the United States."@en,
        """Yiannis Hryssomallis (* 14. November 1954 in Kalamata; eigentlich griechisch \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03bf\u03bc\u03ac\u03bb\u03bb\u03b7\u03c2 Giannis Chrysomallis), bekannt unter seinem K\u00fcnstlernamen Yanni, ist ein griechischer Komponist, Pianist, Keyboarder und Musikproduzent. Yanni besch\u00e4ftigt Musiker verschiedener Nationalit\u00e4ten und integriert eine Vielzahl an Instrumenten aus aller Welt. Beeinflusst durch seine Begegnungen mit anderen Kulturen gilt seine Musik als Ausdruck seiner "Eine Welt"-Philosophie."""@de,
        "Yiannis, (nascido Yiannis Chrysomallis, grego: \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03bf\u03bc\u03ac\u03bb\u03bb\u03b7\u03c2, Kalamata, Gr\u00e9cia, 14 de novembro de 1954) \u00e9 um m\u00fasico, tecladista e compositor."@pt,
        "\u042f\u043d\u043d\u0438 \u0425\u0440\u0438\u0441\u043e\u043c\u0430\u043b\u043b\u0438\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2, \u0399\u03c9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03bf\u03bc\u03ac\u03bb\u03bb\u03b7\u03c2) \u2014 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abYanni\u00bb, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru,
        "\u064a\u0627\u0646\u064a \u0643\u0631\u064a\u0633\u0645\u0627\u0644\u064a\u0633  (\u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629: \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03bf\u03bc\u03ac\u03bb\u03bb\u03b7\u03c2) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Yanni Chrysomallis) (14 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1954 \u0645-) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a."@ar,
        "\u30e4\u30cb\u30fc\uff08Yanni\u30011954\u5e7411\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u30fb\u30ab\u30e9\u30de\u30bf\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u594f\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u96c5\u5c3c\u00b7\u8d6b\u91cc\u7d22\u9a6c\u5229\u65af\uff08\u5e0c\u814a\u8bed\uff1a\u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03bf\u03bc\u03ac\u03bb\u03bb\u03b7\u03c2\uff0c\u85dd\u540d\uff1aYanni\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aYiannis Chrysomallis\uff0c1954\u5e7411\u670814\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u5e0c\u814a\u5361\u62c9\u9a6c\u5854\uff0c\u6210\u5e74\u540e\u5728\u7f8e\u56fd\u751f\u6d3b\uff0c\u5168\u7403\u95fb\u540d\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u4e24\u5ea6\u88ab\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u63d0\u540d\u3002 \u96c5\u5c3c\u901a\u5e38\u88ab\u79f0\u4f5c\u65b0\u4e16\u7eaa\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u4f46\u5728\u4ed6\u7684\u81ea\u4f20\u91cc\uff0c\u4ed6\u66f4\u503e\u5411\u4e8e\u79f0\u81ea\u5df1\u7684\u97f3\u4e50\u4e3a\u73b0\u4ee3\u5668\u4e50\uff08Contemporary Instrumental\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69991521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yanni>,
        <http://viaf.org/viaf/69991521>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a2afb1e-504c-443e-acff-6c40ce75b1a1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/YanniPressPhoto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yanni.
doremus_artist:8f0d47b3-fa60-33b4-ba81-e3eef7cc0aa2
owl:sameAs viaf:32301395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32301395>.
doremus_artist:9531f12b-60ba-35f9-8914-7336d3e295f3
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Thomas Zachariah "Tom" Glazer (September 2, 1914 \u2013 February 21, 2003) was an American folk singer and songwriter known primarily as a composer of ballads, including: "Because All Men Are Brothers", recorded by The Weavers and Peter, Paul and Mary, "Talking Inflation Blues", recorded by Bob Dylan, and "A Dollar Ain't A Dollar Anymore". He wrote the lyrics to the songs "Melody of Love" (1954), and "Skokian" (1954)."""@en;
    owl:sameAs viaf:8668884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Glazer>,
        <http://viaf.org/viaf/8668884>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Glazer.
doremus_artist:96a181ec-b9a1-3557-a444-2fd64935f13e
owl:sameAs viaf:19431044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19431044>.
doremus_artist:96dba8dd-91e5-3d6f-94f6-41d5a113f53a
owl:sameAs viaf:36294353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36294353>.
doremus_artist:96ed7df3-e860-3178-bd5b-dfbe8fa47d34
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Correggio,_Emilia-Romagna>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Girolamo di Correggio o Girolamo Austriaco (Correggio, febrero de 1511 - Roma, 9 de octubre de 1572) fue un eclesi\u00e1stico italiano."@es,
        "Girolamo di Corregio (1511\u20131572) was an Italian Roman Catholic cardinal and bishop."@en,
        "Girolamo di Corregio (n\u00e9 en 1511 \u00e0 Correggio, dans l'actuelle r\u00e9gion de \u00c9milie-Romagne, alors dans les \u00c9tats pontificaux et mort le 20 f\u00e9vrier 1600 \u00e0 Rome) est un cardinal italien du XVIe si\u00e8cle. Il est le fils de la po\u00e9tesse Veronica Gambara et le neveu du cardinal Uberto Gambara (1539)."@fr;
    owl:sameAs viaf:228077286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girolamo_di_Corregio>,
        <http://viaf.org/viaf/228077286>,
        <http://viaf.org/viaf/23241937>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Girolamo_da_Correggio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Girolamo_di_Corregio.
doremus_artist:972de8c6-06e7-307f-a42c-91c4f4f945e3
owl:sameAs viaf:7597633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7597633>.
doremus_artist:98c1bb5c-d171-338a-8f72-0c537fc5aa5c
owl:sameAs viaf:67874253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67874253>.
doremus_artist:9993d80b-4a03-3229-9941-b0c0a83027f2
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Alberto Zedda (* 2. Januar 1928 in Mailand) ist ein italienischer Dirigent und Musikwissenschaftler."@de,
        "Alberto Zedda (Mil\u00e1n, 2 de enero de 1928) es un director de orquesta y music\u00f3logo italiano, especialista en el repertorio italiano del siglo XIX."@es,
        "Alberto Zedda (Mil\u00e3o, 2 de janeiro de 1928) \u00e9 um regente de orquestra e music\u00f3logo italiano, especialista no repert\u00f3rio italiano do s\u00e9culo XIX."@pt,
        "Alberto Zedda (born in Milan, 2 January 1928) is an Italian conductor and musicologist, a specialist of the 19th-century Italian repertoire. Zedda studied in his native Milan with Antonino Votto and Carlo Maria Giulini, and made his debut there as conductor in 1956, with Il barbiere di Siviglia. He was quickly invited to conduct at most of the opera houses of Italy and began an international career, appearing in Bordeaux, Paris, Vienna, Berlin, London, New York, etc. He was for a time musical director of the Festival della Valle d'Itria in Martina Franca and currently of the Pesaro Festival."@en,
        "\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30bc\u30c3\u30c0\uff08Alberto Zedda, 1928\u5e74 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3059\u308b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u7814\u7a76\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u59cb\u307e\u3063\u305f\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u30fb\u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u7acb\u5f79\u8005\u306e1\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111495390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Zedda>,
        <http://viaf.org/viaf/111495390>,
        <https://musicbrainz.org/artist/129bdaf2-c01d-41a6-ad40-53ae6f5fd187>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alberto_Zedda.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Zedda.
doremus_artist:99b787a1-0bda-3b23-acee-1908d9bf6fef
    dbp:birthPlace dbr:Valletta;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Figlio di Gian Tommaso (figlio del Francese Giovanni Abos da Castellane) e Rosa Farrugia nel 1729 inizi\u00f2 a studiare musica al Conservatorio dei Poveri di Ges\u00f9 Cristo di Napoli sotto la guida prima di Gaetano Greco e poi di Francesco Durante. Nel 1742 debutt\u00f2 come compositore d'opere nella stessa citt\u00e0 rappresentando al Teatro Nuovo l'opera buffa Le due zingare simili. Nello stesso anno fu secondo maestro accanto a Francesco Feo alla Scuola dei Poveri di Ges\u00f9 e nel 1743 divent\u00f2 coadiutore anche di Ignazio Prota, di Leonardo Leo e, successivamente, di Durante al Conservatorio di Sant'Onofrio a Porta Capuana. Nel 1754 aggiunse la posizione di secondo maestro anche al Conservatorio della Piet\u00e0 dei Turchini. Nel 1756 intraprese un viaggio a Londra per coprire il posto di clavicembalista al teat"@it,
        "Girolamo Abos (* 16. November 1715 in Valletta; \u2020 Oktober 1760 in Neapel) war ein maltesischer Komponist der Neapolitanischen Schule. Girolamo Abos erhielt seine Ausbildung ab 1729 im Conservatorio dei Poveri di Ges\u00f9 in Neapel unter Gaetano Greco und sp\u00e4ter Francesco Durante. Seine erste Oper Le due zingare simili wurde 1742 Teatro Nuovo in Neapel aufgef\u00fchrt. Abos war seit 1742 Musiklehrer in verschiedenen in Konservatorien in Neapel:"@de,
        "Girolamo Abos (ur. 16 listopada 1715 w Valletcie, zm. w pa\u017adzierniku 1760 w Neapolu) \u2013 w\u0142oski kompozytor pochodzenia malta\u0144skiego, dzia\u0142a\u0142 w epoce baroku."@pl,
        "Girolamo Abos [ou Abosso, Avos, Avosso, Avossa] (n\u00e9 \u00e0 La Valette le 16 novembre 1715, mort \u00e0 Naples en octobre 1760), est un compositeur de musique classique."@fr,
        "Girolamo Abos, last name also given Avos or d'Avossa and baptized Geronimo Abos (16 November 1715 \u2013 May 1760), was a Maltese-Italian composer of both operas and church music. Born in Valletta, Malta, son of Gian Tommaso Abos, whose father was a Frenchman from Castellane and Rosa Farrugia, Abos studied under Leonardo Leo and Francesco Durante in Naples. In 1756, he became Maestro al Cembalo (Director of Music) at the Italian Theatre in London. In 1758 he returned to Italy as a teacher at the Conservatorio della Piet\u00e0 de' Turchini in Naples, where Giovanni Paisiello was one of his pupils. He wrote fourteen operas for the opera houses in Naples, Rome, and London, of which Tito Manlio (Naples, 1751) was the most successful. After 1758 he composed a good deal of church music, including seven ma"@en,
        "\u0414\u0436\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430\u043c\u043e \u0410\u0431\u043e\u0441 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0410\u0431\u043e\u0441\u0441\u043e, \u0410\u0432\u043e\u0441\u0441\u043e, \u0410\u0432\u043e\u0441\u0441\u0430, \u0410\u0432\u043e\u0441) (16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1715 \u2014 \u043c\u0430\u0439 1760) \u2014 \u043c\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:34719972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Abos>,
        <http://viaf.org/viaf/34719972>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Girolamo_Abos.
doremus_artist:9a7a6d52-be64-3318-a899-b4033c84e8e5
owl:sameAs viaf:119662598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119662598>.
doremus_artist:9ac4b868-32c6-3535-b368-a2dfcb4d0930
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    dbp:deathPlace dbr:Cairo;
    rdfs:comment
        "Mohammad Abdel Wahab (3 de maio, 1907 - 1991), cantor, compositor, ludista eg\u00edpcio, considerado como um dos principais artistas da renova\u00e7\u00e3o da musica \u00e1rabe."@pt,
        "Mohammad Abdel Wahab (El Cairo, 13 de marzo de 1902 \u2013 4 de mayo de 1991) fue un m\u00fasico de laud y cantante egipcio. (En \u00e1rabe: \u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628 .)"@es,
        """Mohammed 'Abd al-Wahhab (Arabic: \u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628\u200e\u200e), also transliterated Mohammed Abdel Wahab (March 13, 1902 \u2013 May 4, 1991) was a prominent 20th-century Arab Egyptian singer and composer. He composed "Ya Beladi" (also known as "Libya, Libya, Libya") the National anthem of Libya used by the Kingdom of Libya from 1951 to 1969 and again by the post-Gaddafi transitional government in 2011. He also composed the national anthem of Tunisia, "Humat al-Hima" as well as the United Arab Emirates national anthem "Ishy Bilady" and many Egyptian nationalist songs."""@en,
        "Mohammed Abdel Wahab (arabisch \u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628, DMG Mu\u1e25ammad \u02bfAbd al-Wahh\u0101b), oder auch Mohammed Abd el-Wahaab (* 13. M\u00e4rz 1907 in Kairo; \u2020 3. Mai 1991 ebenda) war ein \u00e4gyptischer S\u00e4nger und Komponist. Er wurde unter anderem bekannt als Komponist der Nationalhymnen mehrerer arabischer Staaten."@de,
        "Mohammed Abdel Wahab, surnomm\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque \u00ab Mousikar Al Ajial \u00bb (\u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628) (n\u00e9 en 1901 et mort le 3 mai 1991 au Caire) \u00e9tait un important chanteur et compositeur \u00e9gyptien tr\u00e8s populaire sur la sc\u00e8ne arabe."@fr,
        "Muhammad Abd al-Wahhab (arab. \u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628; ur. 13 marca 1902 w Kairze, zm. 4 maja 1991 tam\u017ce) \u2013 egipski kompozytor, piosenkarz i aktor, autor muzyki hymn\u00f3w Libii, Tunezji i Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich."@pl,
        """Viene considerato uno dei "quattro grandi" della musica araba insieme a Umm Kalthoum, Farid el-Atrache e Abdel Halim Hafez. Nel 1950 ha composto l'inno del Regno di Libia, Libia, Libia, Libia attualmente utilizzato dal Consiglio Nazionale di Transizione libico."""@it,
        "\u041c\u043e\u0445\u0430\u043c\u043c\u0435\u0434 \u0410\u0431\u0434-\u0430\u043b\u044c-\u0412\u0430\u0445\u0430\u0431 (13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1907, \u041a\u0430\u0438\u0440 \u2014 3 \u043c\u0430\u044f 1991) \u2014 \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0443\u0434\u042d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u0432 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432. \u041d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041a\u0430\u0438\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0430\u0431 \u042d\u043b\u044c-\u0428\u0430\u0440\u0438\u044f, \u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a. \u0418\u043c\u0435\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d."@ru,
        "\u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628 (13 \u0645\u0627\u0631\u0633 1902 - 4 \u0645\u0627\u064a\u0648 1991)\u060c \u0623\u062d\u062f \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u0644\u0642\u0651\u0628 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062c\u064a\u0627\u0644\u060c \u0648\u0627\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0646\u0627\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062d\u0627\u0631\u0629 \u0628\u0631\u062c\u0648\u0627\u0646 \u0628\u062d\u064a \u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629 \u060c \u0639\u0645\u0644 \u0643\u0645\u0644\u062d\u0651\u0646 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0643\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a. \u0628\u062f\u0623 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0637\u0631\u0628\u0627\u064b \u0628\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0641\u0648\u0632\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u064a\u0631\u0644\u064a \u0639\u0627\u0645 1917 \u0645. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1920 \u0645 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u0641\u064a \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629. \u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0639\u0627\u0645 1934 \u0645 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0639\u0627\u0645 1933. \u0627\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0628\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0623\u062d\u0645\u062f \u0634\u0648\u0642\u0649 \u0648\u0644\u062d\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621\u060c \u063a\u0646\u0649 \u0645\u0639\u0638\u0645\u0647\u0627 \u0628\u0635\u0648\u062a\u0647 \u0648\u0644\u062d\u0646 \u0643\u0644\u064a\u0648\u0628\u0627\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0646\u062f\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0634\u0639\u0631 \u0639\u0644\u064a \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0637\u0647 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627. \u0644\u062d\u0646 \u0644\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0645\u0635\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0647\u0645 \u0641\u064a\u0631\u0648\u0632 \u0648 \u0623\u0645 \u0643\u0644\u062b\u0648\u0645 \u0648\u0644\u064a\u0644\u0649 \u0645\u0631\u0627\u062f \u0648\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638 \u0648\u0646\u062c\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0641\u0627\u064a\u0632\u0629 \u0623\u062d\u0645\u062f \u0648\u0648\u0631\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0635\u0628\u0627\u062d \u0648\u0637\u0644\u0627\u0644 \u0645\u062f\u0627\u062d \u0648\u0623\u0633\u0645\u0647\u0627\u0646\u060c \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0644\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0647\u0627\u0628 \u062a\u0648\u0641\u064a\u0642 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a."@ar,
        "\u30e0\u30cf\u30f3\u30de\u30c9\u30fb\u30a2\u30d6\u30c9\u30a5\u30eb\u30ef\u30c3\u30cf\u30fc\u30d6\uff08\u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628\u3001Mohammed Abdel Wahab\u30011902\u5e743\u670813\u65e5 - 1991\u5e745\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u7a46\u7f55\u9ed8\u5fb7\u00b7\u963f\u535c\u675c\u52d2\u00b7\u74e6\u54c8\u535c\uff081902\u5e743\u670813\u65e5\uff0d1991\u5e745\u67084\u65e5\uff09\uff08\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed\uff1a\u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628\u200e\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5091\u51fa\u7684\u57c3\u53ca\u6b4c\u624b\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u5beb\u4e86\u300a\u5229\u6bd4\u4e9a\uff0c\u5229\u6bd4\u4e9a\uff0c\u5229\u6bd4\u4e9a\u300b\uff0c\u70ba\u5229\u6bd4\u4e9e\u738b\u570b1951\u5e74\u52301969\u5e74\u7684\u570b\u6b4c\uff0c\u4e5f\u5728\u5229\u6bd4\u4e9a\u5168\u56fd\u8fc7\u6e21\u59d4\u5458\u4f1a\u57282011\u5e74\u66ab\u6642\u7d71\u6cbb\u5229\u6bd4\u4e9e\u6642\u88ab\u4f7f\u7528\u3002\u4ed6\u540c\u6642\u4e5f\u5beb\u4e86\u7a81\u5c3c\u897f\u4e9e\u7684\u570b\u6b4c\u300a\u7956\u570b\u7684\u634d\u885b\u8005\u300b\uff0c\u548c\u963f\u62c9\u4f2f\u8054\u5408\u914b\u957f\u56fd\u7684\u570b\u6b4c\u300a\u7956\u56fd\u4e07\u5c81\u300b"@zh;
    owl:sameAs viaf:61393137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mohammed_Abdel_Wahab>,
        <http://viaf.org/viaf/61393137>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abdel_wahab.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mohammed_Abdel_Wahab.
doremus_artist:9ad4e88b-ee9f-37b9-b4b0-73b62a383e9f
owl:sameAs viaf:335849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/335849>.
doremus_artist:9ad916a5-c387-3dff-a372-be5d041822c6
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2008) \u0625\u0631\u0646\u0633\u062a \u063a\u0648\u0644\u062f (Ernest Gold) \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0625\u0631\u0646\u0633\u062a \u0632\u064a\u063a\u0645\u0648\u0646\u062f \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646\u0631 (13 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1921 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 - 17 \u0645\u0627\u0631\u0633 1999 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0633) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a."@ar,
        "Ernest Gold -nacido como Ernst Gold- (Viena, Austria, 13 de julio de 1921, - Santa Monica, California, 17 de marzo de 1999) fue un compositor austr\u00edaco naturalizado estadounidense. Recibi\u00f3 el \u00d3scar y en 1961 el premio Grammy por Song of the Year por la del film \u00c9xodo. Gold cre\u00f3 casi 100 piezas originales para cine y televisi\u00f3n entre 1945 y 1992. Tambi\u00e9n compuso un musical en Broadway en 1968: I'm Solomon (Soy Salomon). Sus trabajos cl\u00e1sicos incluyen un concierto para piano, un cuarteto de cuerdas y una sonata para piano. La mayor\u00eda de su obra es comercial o de cine y t.v."@es,
        "Ernest Gold est un compositeur am\u00e9ricain d'origine autrichienne n\u00e9 le 13 juillet 1921 \u00e0 Vienne (Autriche) et mort le 17 mars 1999 \u00e0 Santa Monica (Californie). Son fils, Andrew Gold (1950-2011), n\u00e9 son premier mariage avec la chanteuse Marni Nixon, a fait \u00e9galement carri\u00e8re comme chanteur et compositeur."@fr,
        "Ernest Gold; eigentlich Ernst Siegmund Goldner (* 13. Juli 1921 in Wien; \u2020 17. M\u00e4rz 1999 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Komponist \u00f6sterreichischer Herkunft."@de,
        "Ernst Sigmund Goldner (July 13, 1921 \u2013 March 17, 1999), known professionally as Ernest Gold, was an Austrian-born American composer. He is most noted for his work on the film Exodus produced in 1960."@en,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442 \u0413\u043e\u043b\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ernest Gold), \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0417\u0438\u0433\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ernst Sigmund Goldner; 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1921, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1999, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Ernest Gold, \u672c\u540d\uff1aErnst Sigmund Goldner, 1921\u5e747\u670813\u65e5 - 1999\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 6\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30018\u6b73\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u7fd2\u3044\u59cb\u3081\u300113\u6b73\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 1938\u5e74\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u304c\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u4f75\u5408\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u7236\u65b9\u306e\u7956\u7236\u304c\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3060\u3063\u305f\u5f7c\u306f\u5bb6\u65cf\u3068\u5171\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002 1945\u5e74\u304b\u3089\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u6620\u753b\u3067\u50cd\u3044\u305f\u5f8c\u3001\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30a4\u30de\u30fc\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u3001\u5f7c\u304c\u88fd\u4f5c\u30fb\u76e3\u7763\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u306e\u97f3\u697d\u3092\u6570\u591a\u304f\u624b\u304c\u3051\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002 \u300e\u6e1a\u306b\u3066\u300f\u3067\u7b2c17\u56de\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde \u4f5c\u66f2\u8cde\u3001\u300e\u6804\u5149\u3078\u306e\u8131\u51fa\u300f\u3067\u7b2c33\u56de\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u30c9\u30e9\u30de\u30fb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u6620\u753b\u97f3\u697d\u8cde\u3068\u7b2c3\u56de\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde \u6620\u753b\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u90e8\u9580\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 1950\u5e74\u304b\u30891969\u5e74\u307e\u3067\u306f\u6b4c\u624b\u306e\u30de\u30fc\u30cb\u30fb\u30cb\u30af\u30bd\u30f3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f7c\u5973\u3068\u306e\u9593\u306b3\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002 1999\u5e743\u670817\u65e5\u3001\u8133\u6897\u585e\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u300177\u6b73\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105150106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Gold_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/105150106>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4eec4d77-8e33-412f-b2c8-bbdab4702e46>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ernest_Gold_(composer)>.
doremus_artist:9b3e0445-3430-34ec-a531-cce3f526a196
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    dbp:deathPlace dbr:Zug;
    rdfs:comment
        "Paul Gr\u00fcmmer (* 26. Februar 1879 in Gera; \u2020 30. Oktober 1965 in Zug) war ein deutscher Cellist. Gr\u00fcmmer studierte am Konservatorium in Leipzig bei Julius Klengel. Paul Gr\u00fcmmer spielte im Orchester der Wiener Staatsoper und wurde bekannt als Mitglied des Busch-Quartettes, dem er bis 1930 angeh\u00f6rte. Er schrieb eine Schule f\u00fcr die Viola da gamba, spielte dieses Instrument in Ensembles f\u00fcr fr\u00fche Musik und arbeitete mit Wanda Landowska zusammen. Als Cellist gr\u00fcndete er zusammen mit dem Geiger V\u00e1\u0161a P\u0159\u00edhoda und dem Pianisten Michael Raucheisen 1942 das Meistertrio."@de,
        """Paul Gr\u00fcmmer (26 February 1879 \u2013 30 October 1965) was a German-born cellist and teacher. Gr\u00fcmmer was born in Gera in Thuringia. He studied at the Leipzig Conservatory with Julius Klengel. He was well known as a member of the Busch Quartet, founded by Adolf Busch. His student include German born conductor and cellist Nikolaus Harnoncourt. Among his pedagogical works: Harmonische neue t\u00e4gliche \u00dcbungen : f\u00fcr Violoncello ("New harmonious daily exercises: for cello"), Bote & Bock, Berlin, 1954."""@en,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0413\u0440\u044e\u043c\u043c\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Paul Gr\u00fcmmer; 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1879 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0435\u0440\u0430 \u2014 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0426\u0443\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041a\u043b\u0435\u043d\u0433\u0435\u043b\u044f. \u0411\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c\u044e \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 1919\u20141930 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0411\u0443\u0448\u0430. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0411\u0443\u0448 \u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0438 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439 \u00ab\u0412\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0438. \u0418\u0437 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Begegnungen. Aus dem Leben eines Violoncellisten; \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d, 1963). \u0420\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0438 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:76637790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Gr\u00fcmmer>,
        <http://viaf.org/viaf/76637790>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Grümmer.
doremus_artist:9b5cbbde-8d00-3712-9dd3-889aa605c19d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Sir Landon Ronald (* 7. Juni 1873 in London; \u2020 14. August 1938 ebenda; vollst\u00e4ndiger Name Landon Ronald Russell) war ein englischer Dirigent, Musikp\u00e4dagoge und Komponist. Der Sohn des S\u00e4ngers und Komponisten Henry Russell studierte von 1884 bis 1890 am Royal College of Music u. a. bei Charles Villiers Stanford und Hubert Parry. Bereits siebzehnj\u00e4hrig deb\u00fctierte er als Dirigent am Lyric Theatre in London. Er wurde Korrepetitor am Royal Opera House in Covent Garden und Dirigent des Tourneeensembles von Augustus Harris. 1894 begleitete er die S\u00e4ngerin Nellie Melba auf einer Tournee durch die USA."@de,
        "Sir Landon Ronald (born Landon Ronald Russell) (7 June 1873 \u2013 14 August 1938) was an English conductor, composer, pianist, teacher and administrator. In his early career he gained work as an accompanist and r\u00e9p\u00e9titeur, but struggled to make his way as a conductor. In the absence of operatic or symphonic work he made his living as a conductor and composer in West End shows in the late 19th and early 20th century. With the foundation of the London Symphony Orchestra in 1904 his career began to flourish, and by 1908 he was well-enough established to be chosen to succeed Thomas Beecham as conductor of the New Symphony Orchestra in London."@en,
        "Sir Landon Ronald (n\u00e9 Landon Ronald Russell) (7 juin 1873 \u2014 14 ao\u00fbt 1938) est un chef d'orchestre anglais, compositeur, pianiste, professeur de chant et administrateur."@fr,
        "\u041b\u044d\u043d\u0434\u043e\u043d \u0420\u043e\u043d\u0430\u043b\u0434 \u0420\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u043b, \u0430\u043d\u0433\u043b. Landon Ronald Russell; 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1873, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1938, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30ed\u30ca\u30eb\u30c9\uff08Sir Landon Ronald\u30011873\u5e748\u670814\u65e5 - 1938\u5e748\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011884\u5e74\u306b\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u30021891\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u30eb\u306b\u306a\u308a\u30011896\u5e74\u306b\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u300e\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u300f\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u6b63\u5f0f\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u540c\u6642\u671f\u306b\u30aa\u30fc\u30ac\u30b9\u30bf\u30b9\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\u306e\u65c5\u56de\u308a\u6b4c\u5287\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u307b\u304b\u30011894\u5e74\u306b\u306f\u30cd\u30ea\u30fc\u30fb\u30e1\u30eb\u30d0\u306e\u4f34\u594f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3092\u5de1\u6f14\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u3093\u3067\u3044\u3063\u305f\u3002 1898\u5e74\u304b\u30891902\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u5f8c\u30011904\u5e74\u304b\u30891907\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011908\u5e74\u306b\u306f\u540c\u697d\u56e3\u3068\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3078\u697d\u65c5\u30021909\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u65b0\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30011916\u5e74\u304b\u30891920\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30b3\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002 1910\u5e74\u304b\u3089\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6821\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u754c\u306e\u91cd\u93ae\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4ea4\u97ff\u8a69\u306a\u3069\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u6b4c\u66f2\u3082\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37103312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Landon_Ronald>,
        <http://viaf.org/viaf/37103312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af6aac58-b3c8-433d-b645-9c03cc3ef88f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Landon_Ronald_1873_-_1938.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Landon_Ronald.
doremus_artist:9b5d77ac-69a1-390b-9b6c-6848c7f597e5
owl:sameAs viaf:87285254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87285254>.
doremus_artist:9b5ea9b0-1872-3080-aa6e-c259d25dab2d
owl:sameAs viaf:231349008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231349008>.
doremus_artist:9b9b888d-8f46-334f-8ed7-eec3448eb584
    dbp:birthPlace dbr:Sermoneta;
    rdfs:comment
        "Fabritio Caroso (* 1525/35 in Sermoneta; \u2020 1605/20), italienischer Tanzmeister der Renaissance und Autor zweier umfangreicher Tanztraktate. \u00dcber Carosos Leben ist kaum etwas bekannt. Informationen zu seiner Biographie sind nur indirekt aus Angaben in seinen beiden Traktaten, insbesondere anhand der Tanzwidmungen abzulesen. Caroso wurde zwischen 1525 und 1535 in Sermoneta (Latium) geboren. Dort war er wahrscheinlich Sch\u00fcler von M[esser] Battistino. Einige der Battistino zugeschriebenen Choreographien aus Il Ballarino, sind der Familie Caetani, den Herren von Sermoneta gewidmet."@de,
        "Fabritio Caroso da Sermoneta (1526/1535 \u2013 1605/1620) was an Italian Renaissance dancing master and a composer or transcriber of dance music. His dance manual Il Ballarino was published in 1581, with a subsequent edition, significantly different, Nobilt\u00e0 di Dame, printed in 1600 and again after his death in 1630. The work has been published in English as Courtly Dance of the Renaissance by Julia Sutton."@en,
        "Marco Fabritio Caroso da Sermoneta est un danseur, chor\u00e9graphe et th\u00e9oricien de la danse italien n\u00e9 \u00e0 Sermoneta pr\u00e8s de Rome vers 1526 ou 1527, et mort vers 1605 ou 1620. Au service de la famille Caetani comme ma\u00eetre de danse, il publie \u00e0 Venise, en 1581, l'un des premiers ouvrages sur la th\u00e9orie et la pratique de la danse de son \u00e9poque : Il Ballarino, contenant les tablatures pour le luth ainsi que de nombreuses illustrations d'attitudes de la danse."@fr;
    owl:sameAs viaf:173508960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabritio_Caroso>,
        <http://viaf.org/viaf/173508960>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98066161-a338-4b00-ba7a-ce571de3b440>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Fabritio_Caroso.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabritio_Caroso.
doremus_artist:9ba9a8b8-847d-3ccb-9037-33e7419afd81
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Desarthe (n\u00e9 le 23 mars 1945 \u00e0 Paris) est un acteur et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre  fran\u00e7ais. Il est le p\u00e8re de Dante Desarthe, r\u00e9alisateur et producteur de cin\u00e9ma."@fr;
    owl:sameAs viaf:64203816;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Desarthe>,
        <http://viaf.org/viaf/64203816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfe59436-4fd8-4ab7-bb23-f5bb020bfe07>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Desarthe.
doremus_artist:9bf329cd-18dc-38db-8665-c3831ad915e8
owl:sameAs viaf:76508136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76508136>.
doremus_artist:9cd72040-fbc9-382e-b695-eb6a9a66773a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas Err\u00e8ra (born 21 May 1967) is a French musician and composer. Co-founder of electronics groups Grand Popo Football Club and Rouge Rouge, he also composes soundtracks for films and television."@en,
        "Nicolas Err\u00e8ra, n\u00e9 le 21 mai 1967 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais. Cofondateur des groupes de musique Grand Popo Football Club et Rouge Rouge, il compose \u00e9galement de nombreuses musiques originales pour le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision."@fr;
    owl:sameAs viaf:187000488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Err\u00e8ra>,
        <http://viaf.org/viaf/187000488>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0dd3e77-098d-495b-b2c3-862a7945451e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Errèra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Errèra.
doremus_artist:9d378483-5347-30ed-8ea9-474e1c9e2a72
    dbp:birthPlace dbr:Hôtel_de_Condé;
    dbp:deathPlace dbr:Palais_Bourbon;
    rdfs:comment
        "Louis Joseph de Bourbon (9 August 1736 \u2013 13 May 1818) was Prince of Cond\u00e9 from 1740 to his death. A member of the House of Bourbon, he held the prestigious rank of Prince du Sang."@en,
        "Louis V Joseph de Bourbon-Cond\u00e9, 8e prince de Cond\u00e9 (1740), prince du sang, est n\u00e9 \u00e0 Paris le 9 ao\u00fbt 1736 et mort \u00e0 Chantilly le 13 mai 1818. Fils de Louis IV Henri de Bourbon-Cond\u00e9 (1692-1740), duc de Bourbon puis 7e prince de Cond\u00e9, et de la princesse n\u00e9e Caroline von Hessen-Rheinfels-Rotenburg (1714-1741)"@fr,
        "Ludwig Joseph von Bourbon (* 9. August 1736 in Paris; \u2020 13. Mai 1818 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Prinz von Gebl\u00fct sowie seit 1772 Herzog von Bourbon, seit 1740 8. F\u00fcrst von Cond\u00e9, Herzog von Bourbonnais und Pair von Frankreich, 9. Herzog von Enghien und Pair von Frankreich, 3. Herzog von Guise und Pair von Frankreich, Herzog von Bellegarde, Ritter der k\u00f6niglichen Orden und des Goldenen Vlieses und Gro\u00dfmeister von Frankreich. Er war der Sohn von Ludwig IV. Heinrich, Prince de Cond\u00e9 und dessen zweiter Frau Caroline von Hessen-Rotenburg, Tochter des Landgrafen Ernst II."@de,
        "Ludwik J\u00f3zef Burbon, fr. Louis Joseph de Bourbon (9 sierpnia 1736 \u2013 13 maja 1818) \u2013 ksi\u0105\u017c\u0119 de Cond\u00e9 w latach 1740-1818."@pl,
        "Luis V Jos\u00e9 de Borb\u00f3n-Cond\u00e9 (Par\u00eds; 9 de agosto de 1736 - Chantilly; 13 de mayo de 1818), octavo y pen\u00faltimo Pr\u00edncipe de Cond\u00e9, General del Ej\u00e9rcito Real de Francia. Hijo del Pr\u00edncipe Luis Enrique de Borb\u00f3n-Cond\u00e9 y de la Princesa Carolina de Hesse-Rotenburg. Fue tambi\u00e9n Duque de Borb\u00f3n, Duque de Enghien, Duque de Guisa, Duque de Bellegarde y Par de Francia."@es,
        "Lu\u00eds Jos\u00e9 de Bourbon (Lu\u00eds, Pr\u00edncipe de Cond\u00e9) (Paris, 9 de agosto 1736 \u2014 Chantilly, 13 de maio 1818) foi um nobre franc\u00eas. Foi Pr\u00edncipe de Cond\u00e9 de 1740 at\u00e9 sua morte."@pt,
        "Ottavo e penultimo dei principi di Cond\u00e9, era figlio di Luigi-Enrico di Borbone-Cond\u00e9 e della principessa Carolina d'Assia-Rotenburg (1714 \u2013 1787). Fu anche duca di Borbone, duca d'Enghien, duca di Guisa e pari di Francia, duca di Bellegarde."@it,
        "\u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a-\u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d (\u0444\u0440. Louis V Joseph de Bourbon-Cond\u00e9, 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1736 \u2014 13 \u043c\u0430\u044f 1818) \u2014 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0435, \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u044b\u043d \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 IV \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d-\u041a\u043e\u043d\u0434\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u044b \u0413\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d-\u0420\u0435\u0439\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u043c \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XV."@ru,
        "\u30eb\u30a45\u4e16\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30c9\u30fb\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\uff1d\u30b3\u30f3\u30c7\uff08Louis V Joseph de Bourbon-Cond\u00e9, 1736\u5e748\u67089\u65e5 - 1818\u5e745\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8cb4\u65cf\u3002\u30b3\u30f3\u30c7\u516c\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u4e94\u4e16\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5fb7\u00b7\u6ce2\u65c1\uff08Louis V Joseph de Bourbon-Cond\u00e9)\uff0c\u7b2c\u516b\u4e16\u5b54\u4ee3\u4eb2\u738b1736\u5e748\u67089\u65e5\uff0d1818\u5e745\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5927\u9769\u547d\u671f\u9593\u7684\u6d41\u4ea1\u89aa\u738b\uff0c\u6ce2\u65c1\u516c\u7235\u7684\u7368\u751f\u5b50\uff0c\u7236\u89aa\u65bc1740\u5e74\u6b7b\u5f8c\u7e7c\u627f\u89aa\u738b\u5934\u8854\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76411850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Joseph,_Prince_of_Cond\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/76411850>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Joseph_de_Bourbon_Prince_of_Conde.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_Joseph,_Prince_of_Condé>.
doremus_artist:9d52f11f-5656-35ec-b890-ccaec407cc35
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    rdfs:comment
        "Delores Ziegler (born 4 September 1951) is an American mezzo-soprano who has had an active international performance career since the late 1970s. A former resident artist at the Cologne Opera, she has performed leading roles with many of the world's best opera houses, including La Scala, the Lyric Opera of Chicago, the Metropolitan Opera, the San Francisco Opera, and the Vienna State Opera. She is currently a professor of voice at the University of Maryland. While she has performed a broad repertoire, she is widely admired for her performances in operas by Wolfgang Amadeus Mozart and Richard Strauss; particularly Cherubino in The Marriage of Figaro, Dorabella in Cos\u00ec fan tutte, Idamante in Idomeneo, and Octavian in Der Rosenkavalier."@en,
        "Delores Ziegler, n\u00e9e \u00e0 Atlanta le 4 septembre 1951, est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:114446452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Delores_Ziegler>,
        <http://viaf.org/viaf/114446452>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Delores_Ziegler.
doremus_artist:9d59535b-920c-3789-9b98-ac6fcab9caaf
owl:sameAs viaf:120175471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120175471>.
doremus_artist:9d75f4c1-a3d8-37ab-bc38-4f073bbfc0e9
owl:sameAs viaf:10037978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037978>.
doremus_artist:9d7769e9-aaaf-3ea7-8bba-379b88cba999
owl:sameAs viaf:12309669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12309669>.
doremus_artist:9d88bcc5-00aa-303d-b030-d3c5aa10a8ab
owl:sameAs viaf:34666602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34666602>.
doremus_artist:9deed6be-4464-35bd-b633-2d929462a8f1
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        "Ana Chumachenco (* 1945 in Padua) ist eine italienische und argentinische Geigerin und Professorin f\u00fcr Violine an der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen. Chumachenco ist ukrainischer Abstammung, in Padua geboren und in Argentinien aufgewachsen. Den ersten Unterricht erhielt sie bei ihrem Vater Boris Chumachenco (* 1915), einem Sch\u00fcler Leopold Auers. Sie selbst war in Buenos Aires Sch\u00fclerin von Ljerko Spiller. Au\u00dferdem absolvierte sie Meisterkurse bei S\u00e1ndor V\u00e9gh, Yehudi Menuhin und Joseph Szigeti. 1972 wurde sie Mitbegr\u00fcnderin des renommierten M\u00fcnchner Streichtrios (mit ihrem Ehemann Oscar Lysy, Bratsche, und Walter Nothas, sp\u00e4ter Wolfgang Mehlhorn, Cello)."@de,
        "Ana Chumachenco is an Italian born violinist of Argentinian, Ukrainian and German descent."@en,
        "\u0410\u0301\u043d\u043d\u0430 \u0427\u0443\u043c\u0430\u0447\u0435\u0301\u043d\u043a\u043e (Anna Chumachenco, Ana Chumachenco de Lysy; \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u2014 \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0427\u0443\u043c\u0430\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1945 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041f\u0430\u0434\u0443\u0435, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:34653214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ana_Chumachenco>,
        <http://viaf.org/viaf/34653214>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ana_Chumachenco.
doremus_artist:9e92f92e-1cf3-37f2-86d4-2c9c3a3b0b5e
owl:sameAs viaf:3854289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3854289>.
doremus_artist:9f31efcb-014c-36ee-bea8-ad5fe3953097
    dbp:birthPlace dbr:Argentina;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Carlos D'Alessio (1935 \u2013 June 14, 1992) was an Argentina-born French composer."@en,
        "Carlos D\u2019Alessio (* 1935 in Buenos Aires; \u2020 14. Juni 1992 in Paris) war ein argentinischer Komponist von Filmmusik."@de,
        "Carlos d\u2019Alessio, n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1935 \u00e0 Buenos Aires et mort le 14 juin 1992 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais d'origine argentine. Ses cr\u00e9ations s\u2019inspirent souvent d\u2019airs folkloriques d'Am\u00e9rique latine ou de danses populaires : valses, javas, rumbas, tangos. Musique parfois r\u00e9p\u00e9titive et jou\u00e9e au piano seul ou par de petites formations. Sa musique est indissociable des films de l'\u00e9crivaine Marguerite Duras."@fr;
    owl:sameAs viaf:41525939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_d'Alessio>,
        <http://viaf.org/viaf/41525939>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a21e0301-c740-417e-a25e-97321fa46b28>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_d'Alessio>.
doremus_artist:9f47e93c-232b-3a9b-b32e-0be119bbb712
owl:sameAs viaf:149169243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/149169243>.
doremus_artist:9f631c1a-bf97-372e-9fb0-d76f5d6e1056
owl:sameAs viaf:86613906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86613906>.
doremus_artist:a021ff82-f2d4-3e5e-a082-ff1306b212d9
owl:sameAs viaf:167721460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167721460>.
doremus_artist:a0b9b6fd-02b4-3641-8713-4ca5567bbf97
owl:sameAs viaf:56821884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56821884>.
doremus_artist:a0ef99f9-0e14-33b3-83b2-b7e77211fbdb
owl:sameAs viaf:7255004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7255004>.
doremus_artist:a168c0fb-cdc6-360c-8868-6d52aff8361c
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Alberto Williams (* 23. November 1862 in Buenos Aires; \u2020 17. Juni 1952 ebenda) war ein argentinischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Alberto Williams (November 23, 1862 \u2013 June 17, 1952) was an Argentine composer of classical music, a pianist, a pedagogue, and a conductor."@en,
        "Alberto Williams foi um compositor argentino, nascido em Buenos Aires em 23 de Novembro de 1862 e falecido em 17 de Junho de 1952 na mesma cidade. \u00c9 um dos compositores mais prol\u00edficos de toda a Am\u00e9rica."@pt,
        "Alberto Williams fue un compositor argentino, nacido en Buenos Aires el 23 de noviembre de 1862 y fallecido el 17 de junio de 1952 en la misma ciudad. Es el compositor m\u00e1s prol\u00edfico de toda Am\u00e9rica."@es,
        "Alberto Williams, n\u00e9 le 23 novembre 1862 \u00e0 Buenos Aires et mort le 17 juin 1952 dans cette ville, \u00e9tait un pianiste, compositeur de musique classique, professeur de musique et chef d'orchestre argentin."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Alberto Williams; 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1862, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2014 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1952, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u044e \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0416\u043e\u0440\u0436 \u041c\u0430\u0442\u0438\u0430, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0412\u0438\u043b\u044c\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0434\u0435 \u0411\u0435\u0440\u0438\u043e, \u0411\u0435\u043d\u0436\u0430\u043c\u0435\u043d \u0413\u043e\u0434\u0430\u0440 \u0438 \u0434\u0440. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0443 \u0432 1889 \u0433., \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0430. \u0412 1893 \u0433. \u043e\u043d \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0435\u0451 \u0434\u043e 1941 \u0433. \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u0444\u0435\u0434\u0436\u0438\u043e."@ru,
        "\u963f\u5c14\u4f2f\u6258\u00b7\u5a01\u5ec9\u65af\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aAlberto Williams \uff0c1862\u5e7411\u670823\u65e5\uff0d1952\u5e746\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u963f\u6839\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u30027\u5c81\u5c31\u8fdb\u5165\u5f53\u5730\u7684\u97f3\u4e50\u5b66\u6821\u5b66\u4e60\uff0c1882\u5e74\u7531\u653f\u5e9c\u652f\u6301\u8d74\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u5f17\u5170\u514b\uff0c1889\u5e74\u56de\u56fd\uff0c1893\u5e74\u521b\u7acb\u4e86\u4ee5\u81ea\u5df1\u540d\u5b57\u547d\u540d\u7684\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u540e\u53c8\u4ece\u4e8b\u97f3\u4e50\u51fa\u7248\u4e8b\u4e1a\u3002\u4ed6\u4e0d\u4ec5\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u8fd8\u5199\u6709\u8bb8\u591a\u4e50\u7406\u6559\u79d1\u4e66\u548c\u97f3\u4e50\u968f\u7b14\uff0c\u4ee5\u53ca\u4e00\u4e9b\u8bd7\u6b4c\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u7684\u6807\u9898\u97f3\u4e50\uff0c\u53d7\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u5f71\u54cd\u660e\u663e\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u91c7\u7528\u963f\u6839\u5ef7\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7d20\u6750\u3002\u8fdb\u516520\u4e16\u7eaa\u540e\uff0c\u4ed6\u6709\u65f6\u4e5f\u4f7f\u7528\u4e00\u4e9b\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u8bed\u6c47\u3002\u963f\u5c14\u4f2f\u6258\u00b7\u5a01\u5ec9\u65af\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u963f\u6839\u5ef7\u97f3\u4e50\u4e4b\u7236\u201d\uff0c\u662f\u963f\u6839\u5ef7\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u4e3e\u8db3\u8f7b\u91cd\u7684\u4eba\u7269\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59271790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/59271790>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alberto_Williams_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Williams.
doremus_artist:a17b332c-61f5-3889-8c49-c422863226ac
owl:sameAs viaf:34730511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34730511>.
doremus_artist:a35cc73f-5242-3497-823e-3de53e3c9744
    dbp:birthPlace dbr:West_Riding_of_Yorkshire;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Ethel Griffies (Nacida como Ethel Woods, 26 de abril de 1878, Sheffield; 9 de septiembre de 1975, Londres) fue una actriz inglesa de teatro, cine y televisi\u00f3n. Hija de los tambi\u00e9n actores Samuel Rupert Woods y Lillie Roberts, debut\u00f3 a los tres a\u00f1os continuando su carrera hasta casi los 86 a\u00f1os. Estuvo casada con Walter Beaumont y en segundas nupcias con otro actor, Edward Cooper, dej\u00e1ndola viuda sus \u00faltimos 20 a\u00f1os de vida."@es,
        "Ethel Griffies (born Ethel Woods, 26 April 1878 in Sheffield, West Riding of Yorkshire \u2013 9 September 1975 in London) was an English actress of stage, screen and television. She was the daughter of actors Samuel Rupert Woods and Lillie Roberts, and taken onstage at the age of three, and would continue to act for the next 86 years. She was married, secondly, to fellow actor Edward Cooper, who predeceased his wife by almost two decades."@en,
        "Ethel Griffies Ethel Griffies est une actrice anglaise de th\u00e9\u00e2tre, de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision, n\u00e9e Ethel Woods le 26 avril 1878 \u00e0 Sheffield, Yorkshire (Angleterre), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Londres le 9 septembre 1975."@fr,
        "Ethel Griffies, als Ethel Woods (* 26. April 1878 in Sheffield, Yorkshire, England; \u2020 9. September 1975 in London, England) war eine britische Schauspielerin."@de,
        "\u042d\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ethel Griffies, 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1878 \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1975) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:225751568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ethel_Griffies>,
        <http://viaf.org/viaf/225751568>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ethel_Griffies.
doremus_artist:a37f4609-a677-3f49-859f-7d49202d6977
    rdfs:comment
        "Catherine Michel est une harpiste fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Amiens (Somme) le 25 juin 1948."@fr;
    owl:sameAs viaf:64009323;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Catherine_Michel_(harpiste)>,
        <http://viaf.org/viaf/64009323>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Catherine_Michel_(harpiste)>.
doremus_artist:a3b88d3a-1c43-3d68-89f3-e3d78bba0a9b
owl:sameAs viaf:66025633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66025633>.
doremus_artist:a4bb1ff3-363f-31c8-ae19-e4eee65ab814
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mansfield,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Sylvia McNair (* 23 de junio de 1956 en Mansfield, Ohio, Estados Unidos) es una soprano angloamericana ganadora de dos Premio Grammy, destacada en \u00f3pera, musicales y cabaret.Eximia en \u00f3peras de Mozart y oratorios de Bach y Handel y como recitalista siendo una de las principales sopranos liricas de la d\u00e9cada de 1990."@es,
        "Sylvia McNair (* 23. Juni 1956 in Mansfield, Ohio, USA) ist eine amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Sylvia McNair (born June 23, 1956) is an American opera singer and classical recitalist who has also achieved notable success in the Broadway and cabaret genres. McNair, a soprano, has made several critically acclaimed recordings and has won two Grammy Awards."@en,
        "Sylvia McNair, n\u00e9e le 23 juin 1956 \u00e0 Mansfield (Ohio), est une soprano am\u00e9ricaine. Chanteuse d'op\u00e9ra et de r\u00e9citals, elle a aussi abord\u00e9 les genres de la com\u00e9die musicale et du cabaret."@fr,
        "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a2\u30fb\u30de\u30af\u30cd\u30a2\u30fc\uff08Sylvia McNair, 1956\u5e746\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5122061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvia_McNair>,
        <http://viaf.org/viaf/5122061>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b34b88f7-9d86-4f5f-bb9d-568cce5c36ef>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvia_McNair.
doremus_artist:a4e489c4-1616-3068-b5ce-528261fbab3b
    rdfs:comment
        "Alexandros Markeas (n\u00e9 \u00e0 Ath\u00e8nes, le 18 novembre 1965), est un compositeur franco-grec de musique contemporaine instrumentale. Il est Prix de Rome (1999)."@fr;
    owl:sameAs viaf:22406967;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandros_Markeas>,
        <http://viaf.org/viaf/22406967>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandros_Markeas.
doremus_artist:a4f10858-4db5-3028-b24a-a76f9467f699
owl:sameAs viaf:172067128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172067128>.
doremus_artist:a53c6475-71f6-35b6-b7cd-fe670b1f294d
owl:sameAs viaf:19941107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19941107>.
doremus_artist:a5749501-2166-3022-8eac-08d5d2009508
owl:sameAs viaf:232805221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232805221>.
doremus_artist:a5971518-91ba-3ae2-9d38-73ccc46c28a8
owl:sameAs viaf:296114993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296114993>.
doremus_artist:a5cbbf84-1e66-37a8-8f97-bf7502e0ded0
owl:sameAs viaf:37128068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37128068>.
doremus_artist:a6034804-36ad-342e-901f-d6e02c9931ef
    owl:sameAs viaf:4587481;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170232157>,
        <http://viaf.org/viaf/4587481>.
doremus_artist:a60ae1f0-446d-3fd9-9eb2-ca1e72777ac2
owl:sameAs viaf:79609214; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79609214>.
doremus_artist:a6d16b02-cff1-3b28-9bd2-6686acf2e057
owl:sameAs viaf:199898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199898>.
doremus_artist:a8e67b9d-1db6-3c32-978b-a87e7c602db4
owl:sameAs viaf:39565826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39565826>.
doremus_artist:a8ec2af3-c523-38b7-90b8-b2a95e1aeb2a
owl:sameAs viaf:42050103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050103>.
doremus_artist:a9597610-73f5-330b-889c-43f4bf18243c
    dbp:birthPlace dbr:Pskov;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Grigori Nikolajewitsch Teplow (russisch \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0435\u043f\u043b\u043e\u0432, wiss. Transliteration Grigorij Nikolaevi\u010d Teplov, * 20. Novemberjul./ 1. Dezember 1717greg. in Pskow; \u2020 30. M\u00e4rzjul./ 10. April 1779greg. in Sankt Petersburg) war ein russischer Staatsbeamter, Schriftsteller, Philosoph und Komponist. 1759 ver\u00f6ffentlichte er eine Sammlung dreistimmiger Lieder, die mehrfach aufgelegt wurde. Die Kompositionen sind weitgehend frei von national-russischen Einfl\u00fcssen und orientieren sich an westeurop\u00e4ischen Werken seiner Zeitgenossen."@de,
        "Grigory Nikolayevich Teplov (Russian: \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0435\u043f\u043b\u043e\u0432; 20 November 1717 \u2013 30 March 1779 in Saint Petersburg) was a Russian academic administrator of lowly birth who managed the Petersburg Academy of Sciences and wielded influence over Little Russia in his capacity as the secretary and advisor to Kirill Razumovsky (whose cousin he married). He was also an amateur musician and printed in 1751 the collection of his songs entitled Idle Hours Away from Work."@en,
        "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0435\u043f\u043b\u043e\u0432 (20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1717, \u041f\u0441\u043a\u043e\u0432, \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1779, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444-\u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446 \u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0421\u0435\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 III, \u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u0438\u043a \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u044b \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439, \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0420\u0430\u0437\u0443\u043c\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0433\u0435\u0442\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u044f\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u041c\u0430\u043b\u043e\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441 1741 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0451 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f (\u0441\u043c. \u0413\u0435\u0442\u043c\u0430\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430). \u0414\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432, \u0430\u0434\u044a\u044e\u043d\u043a\u0442 \u043f\u043e \u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435 (\u0441 1742 \u0433\u043e\u0434\u0430), \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432 (\u0441 1747), \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0441 1746 \u043f\u043e 1762 \u0433\u043e\u0434. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u00ab\u041f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u043a \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:29733186;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grigory_Teplov>,
        <http://viaf.org/viaf/29733186>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teplov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grigory_Teplov.
doremus_artist:a97e178e-b100-377d-9dc7-7ca53d280dbc
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Bavaria;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Curd Gustav Andreas Gottlieb Franz J\u00fcrgens (* 13. Dezember 1915 in M\u00fcnchen-Solln; \u2020 18. Juni 1982 in Wien) war ein deutsch-\u00f6sterreichischer B\u00fchnen- und Film-Schauspieler, der auch in zahlreichen internationalen Filmen zu sehen war."@de,
        "Curd Gustav Andreas Gottlieb Franz J\u00fcrgens (13 December 1915 \u2013 18 June 1982) was a German-Austrian stage and film actor. He was usually billed in English-speaking films as Curt Jurgens."@en,
        "Curd Gustav Andreas Gottlieb Franz J\u00fcrgens (13 de diciembre de 1915 - 18 de junio de 1982) fue un actor alem\u00e1n que tuvo cierta relaci\u00f3n parental alem\u00e1n-franc\u00e9s. En idioma ingl\u00e9s aparece generalmente el nombre sin di\u00e9resis como Curt Jurgens. En el a\u00f1o 1945 J\u00fcrgens tomo la ciudadan\u00eda austriaca."@es,
        "Curd Gustav Andreas Gottlieb Franz J\u00fcrgens (M\u00fcnchen, 13 december 1915 \u2013 Wenen, 18 juni 1982), ook bekend als Curt Jurgens, was een in Duitsland geboren Oostenrijks toneel- en filmacteur."@nl,
        "Curd Gustav Andreas Gottlieb Franz J\u00fcrgens (tamb\u00e9m conhecido como Curd Jurgens e Curt Jurgens) (Munique, 13 de dezembro de 1915 \u2014 Viena, 18 de junho de 1982) foi um ator austro-alem\u00e3o de cinema e teatro. Ele nasceu em Munique, filho de um comerciante de Hamburgo e de uma professora francesa e come\u00e7ou profissionalmente como jornalista antes de se tornar ator, com o incentivo de sua primeira mulher, uma atriz, passando muito de seu come\u00e7o na profiss\u00e3o atuando nos palcos de Viena."@pt,
        "Curd Gustav Andreas Gottlieb Franz J\u00fcrgens (ur. 13 grudnia 1915 r. w Solln, Bawaria, zm. 18 czerwca 1982 w Wiedniu) austriacki aktor teatralny i filmowy, pochodzenia niemiecko-francuskiego."@pl,
        "Curd J\u00fcrgensFichier:Bundesarchiv B 145 Bild-F034157-0020, Bonn, Bundeskanzler Brandt empf\u00e4ngt Schauspieler cropped.jpg Curd J\u00fcrgens en 1971. Curd J\u00fcrgens, n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1915 \u00e0 Solln (Bavi\u00e8re) et mort le 18 juin 1982 \u00e0 Vienne (Autriche), est un acteur et un r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma allemand et autrichien."@fr,
        "Nel 1955 vinse la Coppa Volpi come Miglior Attore alla 20\u00aa Mostra internazionale d'arte cinematografica di Venezia, per il film Gli eroi sono stanchi di Yves Ciampi. \u00c8 noto per il ruolo di Karl Stromberg, il cattivo di James Bond nel film La spia che mi amava (1977)."@it,
        "\u041a\u0443\u0440\u0434 \u042e\u0301\u0440\u0433\u0435\u043d\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Curd J\u00fcrgens; 13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1915, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u2014 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1982, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30e6\u30eb\u30b2\u30f3\u30b9\uff08Curd J\u00fcrgens, 1915\u5e7412\u670813\u65e5 - 1982\u5e746\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:131144;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Curd_J\u00fcrgens>,
        <http://viaf.org/viaf/131144>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F034157-0020,_Bonn,_Bundeskanzler_Brandt_empfängt_Schauspieler_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Curd_Jürgens.
doremus_artist:aa1f90b1-bfb7-3d58-a331-a89452822652
owl:sameAs viaf:29722686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29722686>.
doremus_artist:aa95224a-076d-3dc9-8fe1-73a65e3711b1
owl:sameAs viaf:66677266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66677266>.
doremus_artist:ab760de5-0a32-31ea-b105-6a41c3fc6888
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Blomstedt. Herbert Blomstedt est un chef d'orchestre su\u00e9dois (naturalis\u00e9 am\u00e9ricain), n\u00e9 le 11 juillet 1927 \u00e0 Springfield (Massachusetts)."@fr,
        "Herbert Blomstedt (Aussprache: [\u02cch\u00e6\u0279\u02d0b\u0259\u0288 \u02c8bl\u028am\u02d0st\u025bt], * 11. Juli 1927 in Springfield, USA) ist ein schwedischer Dirigent. Er ist Mitglied der K\u00f6niglich-Schwedischen Musikakademie."@de,
        "Herbert Blomstedt (Springfield (Massachusetts), 11 juli 1927) is een Zweeds dirigent."@nl,
        "Herbert Blomstedt (Springfield, Massachusetts, 11 de julio de 1927) es un director de orquesta sueco-norteamericano. Blomstedt naci\u00f3 en los Estados Unidos de padres suecos que, dos a\u00f1os despu\u00e9s de su nacimiento, se trasladaron a su pa\u00eds de origen. Comenz\u00f3 su carrera musical en la Academia Real de M\u00fasica en Estocolmo, y en la Universidad de Upsala. Posteriormente, estudi\u00f3 direcci\u00f3n de orquesta en la Juilliard School of Music en Nueva York, m\u00fasica contempor\u00e1nea en Darmstadt y repertorio renacentista y barroco en la Schola Cantorum Basiliensis. Trabaj\u00f3 con Igor Markevitch y con Leonard Bernstein en Tanglewood."@es,
        "Herbert Blomstedt (Swedish: [\u02cch\u00e6\u0279\u02d0b\u0259\u0288 \u02c8bl\u028am\u02d0st\u025bt]; born July 11, 1927) is a conductor laureate of the San Francisco Symphony. Herbert Blomstedt was born in Springfield, Massachusetts and two years after his birth, his Swedish parents moved the family back to their country of origin. He studied at the Stockholm Royal College of Music and the University of Uppsala, followed by studies of contemporary music at Darmstadt in 1949, Baroque music with Paul Sacher at the Schola Cantorum Basiliensis, and further conducting studies with Igor Markevitch, Jean Morel at the Juilliard School, and Leonard Bernstein at Tanglewood's Berkshire Music Center. Blomstedt also lived in Finland during his youth."@en,
        "\u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u043b\u0443\u043c\u0441\u0442\u0435\u0434\u0442 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Herbert Blomstedt, \u0440\u043e\u0434. 11 \u0438\u044e\u043b\u044f 1927, \u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0444\u0438\u043b\u0434, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0432 1929 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044e. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0438 \u0423\u043f\u043f\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 1949 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u2014 \u0432 \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435, \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u2014 \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f (\u043b\u0430\u0442. Schola Cantorum Basiliensis) \u0443 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0417\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 \u0443 \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043b\u044f \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30ed\u30e0\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\uff08Herbert Blomstedt, 1927\u5e747\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001NHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c4\u30ab\u30da\u30ec\u30fb\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306a\u3069\u306e\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u8a9e\u3067\u306f [\u02cch\u00e6\u0279\u02d0b\u0259\u0288 \u02c8bl\u028am\u02d0st\u025bt] \u30d8\u30c3\u30eb\u30d9\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30f3\u30e0\u30b9\u30c6\u30c3\u30c8 \uff08\u767a\u97f3\u3092\u805e\u304f\uff09\u3068\u767a\u97f3\u3059\u308b\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8aad\u307f\u306e\u30d6\u30ed\u30e0\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113560516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Blomstedt>,
        <http://viaf.org/viaf/113560516>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9309a94-a333-4474-8b65-ad8761f26f2e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herbert_Blomstedt_in_Lund_2008-10-03.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Blomstedt.
doremus_artist:ab7b3020-a1a3-3db1-8f5d-4ee9e1121141
owl:sameAs viaf:34876687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34876687>.
doremus_artist:ab7e7c84-c201-328c-a7a5-9db71f55c54a
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0646\u0648\u0631 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 20 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1957 \u0641\u064a \u062d\u064a \u0627\u0644\u062d\u0644\u0641\u0627\u0648\u064a\u0646) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0648\u062f \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a. \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062d\u064a\u062b \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u062a\u064a \u0648\u0628\u062f\u0623 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0639\u0634\u0631\u0629."@ar,
        "Anouar Brahem (* 20. Oktober 1957 in Tunis-Halfaouine, Tunesien) ist Komponist und ein Virtuose auf der arabischen Kurzhalslaute Oud."@de,
        "Anouar Brahem (in Tunisian Arabic \u0623\u0646\u0648\u0631 \u0628\u0631\u0627\u0647\u0645) (born on October 20, 1957) is a Tunisian oud player and composer. He is widely acclaimed as an innovator in his field. Performing primarily for a jazz audience, he fuses Arab classical music, folk music and jazz and has been recording since at least 1991, after becoming prominent in his own country in the late 1980s."@en,
        "Anouar Brahem (\u0623\u0646\u0648\u0631 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645), n\u00e9 le 20 octobre 1957 \u00e0 Tunis, est un oudiste et compositeur tunisien. Il a fortement modifi\u00e9 le r\u00f4le traditionnel de l'oud, en le modernisant et en le confrontant aux musiques occidentales, en particulier le jazz. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un musicien moderne, tout en ayant une profonde connaissance de la musique arabe traditionnelle."@fr,
        "Anouar Brahem (\u0623\u0646\u0648\u0631 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645; Halfaouine stadsdeel van Tunis, 20 oktober 1957) is een Tunesisch bespeler van de oed. Hij voert samen met Rabih Abou-Khalil modernisering door bij toepassing van dit muziekinstrument."@nl,
        "Anouar Brahem, ar, \u0623\u0646\u0648\u0631 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645 (ur. 20 wrze\u015bnia 1957 w Tunisie) \u2013 muzyk, oudzista, \u0142\u0105cz\u0105cy muzyk\u0119 etniczn\u0105 z jazzem."@pl,
        "Anouar Brahem, nacido el 20 de octubre de 1957 en T\u00fanez (barrio de Halfaouine), es un m\u00fasico y compositor tunecino."@es,
        "\u30a2\u30cc\u30a2\u30eb\u30fb\u30d6\u30e9\u30d2\u30e0\uff08Anouar Brahem, \u4e9c: \u0623\u0646\u0648\u0631 \u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645 b1957\u5e7410\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a6\u30fc\u30c9\u594f\u8005\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4e3b\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u89b3\u8846\u5411\u3051\u306b\u6f14\u594f\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f7c\u306f1980\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u306f\u81ea\u56fd\u3067\u30a2\u30e9\u30d6\u97f3\u697d\u306b\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u878d\u5408\u3057\u305f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u30011991\u5e74\u4ee5\u964d\u306b\u9332\u97f3\u3057\u59cb\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85517312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anouar_Brahem>,
        <http://viaf.org/viaf/85517312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ffab459-9b77-488d-b224-49a9e730a41f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anouar_Brahem_(01).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anouar_Brahem.
doremus_artist:ab834096-726c-3ed9-88e9-6e70baab8247
owl:sameAs viaf:276357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276357>.
doremus_artist:acd5bf22-feca-363e-9995-2b8d5dfcda60
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Rottach-Egern;
    rdfs:comment
        "Julius Patzak (* 9. April 1898 in Wien; \u2020 26. J\u00e4nner 1974 in Rottach-Egern) war ein \u00f6sterreichischer Opern- und Lieds\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Julius Patzak (9 April 1898 \u2013 26 January 1974) was an Austrian tenor distinguished in operatic and concert work. He was particularly noted in Mozart, Beethoven and in early 20th-century German repertoire."@en,
        "Julius Patzak (Viena, 9 de abril de 1898 - Rottach-Egern, Baviera, 26 de enero de 1974) fue un tenor austr\u00edaco de notable carrera en concierto y \u00f3pera. Naci\u00f3 en Viena, estudi\u00f3 composici\u00f3n y direcci\u00f3n de orquesta dedic\u00e1ndose luego al canto. En 1926 debut\u00f3 como cantante en Aida de Verdi en Reichenberg (Bohemia).Luego de permanecer dos a\u00f1os en el teatro de Brno desarroll\u00f3 su carrera principalmente en la Opera Estatal de Baviera en M\u00fanich, donde cant\u00f3 entre 1928 y 1945 y en la Wiener Staatsoper entre 1946 y 1960. En 1948 cant\u00f3 Fidelio en el Festival de Salzburgo dirigido por Wilhelm Furtw\u00e4ngler(1)"@es,
        "Julius Patzak (n\u00e9 le 9 avril 1898 \u00e0 Vienne en Autriche, mort le 26 janvier 1974 \u00e0 Rottach-Egern) est un t\u00e9nor autrichien."@fr,
        "Studi\u00f2 composizione con Franz Schmidt ed Eusebius Mandyczewski, e per qualche tempo pratic\u00f2 l'attivit\u00e0 di direttore d'orchestra. Nel 1926 decise per\u00f2 di intraprendere la carriera di cantante, vista la sua bella voce di tenore lirico-spinto, che aveva cominciato a coltivare nello studio da autodidatta. Patzak debutt\u00f2 nell'Aida nel ruolo di Radames a Reichenberg in quello stesso anno. Cant\u00f2 regolarmente alla Bayerische Staatsoper dal 1928 al 1945. Patzak fu nel cast di molte prime operistiche, fra cui Friedenstag di Richard Strauss, Der Mond di Carl Orff e Dantons Tod di von Einem."@it;
    owl:sameAs viaf:7574939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Patzak>,
        <http://viaf.org/viaf/7574939>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b73e3c2a-e414-4544-8633-8466c6ed7f6f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Patzak.
doremus_artist:af194f2a-5f8a-36e7-8791-2041cc54d943
    dbp:birthPlace dbr:Erzurum;
    rdfs:comment
        "Erdal Erzincan (1971, Erzurum) is a Turkish folk music musician, composer, and singer. In 1981, he moved to Istanbul and studied ba\u011flama at the Arif Sa\u011f music school in 1985. Since 1989, he has been studying music at Istanbul Technical University. He has conducted research on the selpe method, which is a method for playing ba\u011flama without a plectrum, similar to the tapping method on guitar. Erdal Erzincan is married to Mercan Erzincan and has two children."@en;
    owl:sameAs viaf:61848017;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erdal_Erzincan>,
        <http://viaf.org/viaf/61848017>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erdal_Erzincan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erdal_Erzincan.
doremus_artist:af6e9f58-ee29-36c2-a31a-c164f0aae5ab
owl:sameAs viaf:30741368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30741368>.
doremus_artist:b19ccf4c-be04-3ece-a900-851cd0b29765
owl:sameAs viaf:18871447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18871447>.
doremus_artist:b1c5cdac-1216-3716-b648-70e8a0d995c1
    rdfs:comment
        "Michel Arrignon est un clarinettiste fran\u00e7ais. Il enseigne la clarinette au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris de 1989 \u00e0 2009. Arrignon \u00e9tudie au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris. Il joue dans l'Orchestre Mondial des Jeunesses Musicales et gagne le second prix au Concours International d'Ex\u00e9cution Musicale de Gen\u00e8ve. Il participe \u00e0 la cr\u00e9ation de l'Ensemble intercontemporain de Pierre Boulez. Il rejoint ensuite l'Orchestre de l'Op\u00e9ra de Paris. Il a aussi fond\u00e9 le quatuor O. Messian et a servi de jury dans plusieurs comp\u00e9titions internationales de musique, dont le concours international Carl Nielsen."@fr,
        "Michel Arrignon is a French clarinetist and professor of clarinet at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris. Arrignon studied at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris. He played in the Orchestre Mondial des Jeunesses Musicales and won second prize in the Geneva Concours International d'Ex\u00e9cution Musicale. He co-founded the Ensemble Intercontemporain with Pierre Boulez. He later joined the Orchestre National de l'Op\u00e9ra de Paris. He also founded the O. Messian Quartet. He has taught at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris since 1989. He also serves as a juror in several national and international music competitions, including the Carl Nielsen International Music Competition."@en,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30a2\u30ea\u30cb\u30e7\u30f3\uff08Michel Arrignon, 1948\u5e74 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3002 16\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c9\u30a5\u30ec\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30ba\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u300218\u6b73\u3067\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u5f97\u3066\u5352\u696d\u3002\u305d\u306e\u307e\u307e\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u7279\u9032\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u9032\u307f\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30c9\u30a5\u30ec\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30ba\u306e\u85a6\u3081\u3067\u6e21\u7c73\u3001\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3080\u3002 1972\u5e74\u3001\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30672\u4f4d\u3092\u53d7\u8cde\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u5e30\u56fd\u5f8c\u30011978\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u304c\u7387\u3044\u308b\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c6\u30eb\u30b3\u30f3\u30bf\u30f3\u30dd\u30e9\u30f3\u3067\u6d3b\u52d5\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011984\u5e74\u304b\u30891989\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30fb\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u3001\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u3082\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b5\u5e74\u9593\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u5f8c\u30011989\u5e74\u306b\u30ae\u30a3\u30fb\u30c9\u30a5\u30d7\u30ea\u30e5\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u3001\u73fe\u5728\u306b\u81f3\u308b\u3002 \u30a2\u30ea\u30cb\u30e7\u30f3\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u5185\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u958b\u50ac\u3057\u3001\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u60c5\u71b1\u3092\u50be\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u3082\u6bce\u5e74\u3001\u6b27\u65e5\u97f3\u697d\u8b1b\u5ea7\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u5404\u5730\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3001\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30d3\u30e5\u30c3\u30d5\u30a7\u30fb\u30af\u30e9\u30f3\u30dd\u30f3\u306e\u88fd\u54c1\u30c6\u30b9\u30bf\u30fc\u3082\u52d9\u3081\u3001\u8fd1\u5e74\u3067\u306fTosca-Clarinet\u306e\u958b\u767a\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71576953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Arrignon>,
        <http://viaf.org/viaf/71576953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Arrignon.
doremus_artist:b1ddf1cf-9ba7-30bc-9bf2-03163c8830f0
owl:sameAs viaf:69125145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69125145>.
doremus_artist:b22a3a58-ff50-3418-9732-bb3072ff2961
    dbp:birthPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        "Uri Segal (born 7 March 1944, Jerusalem) is an Israeli musical conductor. Segal studied violin and conducting at the Rubin Academy of Music (now the Jerusalem Academy of Music and Dance). From 1966 to 1969, he attended the Guildhall School of Music. In 1969, shortly after his graduation, Segal won first prize in the Dimitri Mitropolous Conducting Competition in New York City. For a year after this, he served as Leonard Bernstein's assistant with the New York Philharmonic Orchestra. Segal married Ilana Finkelstein in 1966. They have three daughters and a son."@en,
        "\u0423\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u0421\u0435\u0433\u0430\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Uriel Segal; \u0440\u043e\u0434. 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1944, \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e6\u30ea\u30fb\u30b7\u30fc\u30ac\u30eb\uff08Uri Segal, 1944\u5e743\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a6\u30ea\u30fb\u30bb\u30ac\u30eb\u3001\u30a6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30bb\u30ac\u30eb\uff08Uriel Segal\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3066\uff08\u307e\u305f\u306f\u540d\u4e57\u3063\u3066\uff09\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12492857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Uri_Segal>,
        <http://viaf.org/viaf/12492857>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4eb9d5d-6244-4f94-bf6b-15eda409262d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Uri_Segal.
doremus_artist:b2632ff4-2a73-338c-a3af-33f3edd0309b
    dbp:birthPlace dbr:Recife;
    rdfs:comment
        "Marlos Nobre (* 18. Februar 1939 in Recife) ist ein brasilianischer Komponist. Nobre studierte von 1945 bis 1959 am Konservatorium und der Universit\u00e4t von Recife. Danach war er Sch\u00fcler von Hans Joachim Koellreutter und Mozart Camargo Guarnieri sowie in Buenos Aires von Alberto Ginastera, Olivier Messiaen, Riccardo Malipiero und Luigi Dallapiccola. Seit 1968 arbeitete er im Laboratorium f\u00fcr Elektronische Musik der Columbia University, danach wurde er Leiter des Rundfunks des brasilianischen Kulturministeriums. Seit 1992 unterrichtet er als Gastprofessor an der Yale University."@de,
        "Marlos Nobre (born February 18, 1939 in Recife, Pernambuco) is a Brazilian composer. He has received commissions from numerous institutions, including the Ministry of Culture in Spain, the Free University of Music of S\u00e3o Paulo, the Neuch\u00e2tel Chamber Orchestra in Switzerland, The Apollon Foundation in Bremen, Germany and the Maracaibo Music Festival in Venezuela. He has also sat on the juries of numerous international music competitions, including the Cit\u00e0 di Alessandria Prize and the Arthur Rubinstein Piano Master Competition."@en,
        "Marlos Nobre de Almeida, artisticamente conhecido como Marlos Nobre (Recife, 18 de fevereiro de 1939) \u00e9 um pianista, maestro e compositor brasileiro. Em 2005 Marlos Nobre recebeu por unanimidade o importante Pr\u00eamio Tom\u00e1s Lu\u00eds de Victoria, na Espanha, atribuido pela por unanimidade pela primeira em sua hist\u00f3ria. Na entrega do pr\u00eamio foi lan\u00e7ado o livro Marlos Nobre: El sonido del realismo m\u00e1gico, de Tom\u00e1s Marco, editado pela Fundaci\u00f3n Autor de Madrid, 222 p\u00e1ginas."@pt;
    owl:sameAs viaf:116501793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marlos_Nobre>,
        <http://viaf.org/viaf/116501793>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa1f2b58-e147-4c29-9a48-f6a2af3e5f6f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marlos_Nobre.
doremus_artist:b36301b9-fb37-363f-89b4-835eba956eb4
owl:sameAs viaf:12492565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12492565>.
doremus_artist:b4402743-981d-3b95-ae3f-e4abd0b2a9e1
owl:sameAs viaf:198394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198394>.
doremus_artist:b47c75a9-763e-362b-b584-3406bef3111c
    dbp:birthPlace dbr:Holmestrand;
    dbp:deathPlace dbr:Ormøya;
    rdfs:comment
        "Agathe Backer Gr\u00f8ndahl est une pianiste et une compositrice norv\u00e9gienne, n\u00e9e \u00e0 Holmestrand le 1er d\u00e9cembre 1847 et morte \u00e0 Oslo le 4 juin 1907."@fr,
        "Agathe Backer, besser bekannt als Agathe Backer Gr\u00f8ndahl (* 1. Dezember 1847 in Holmestrand, Vestfold; \u2020 4. Juni 1907 in Christiania, heute: Oslo) war eine norwegische Komponistin und Pianistin."@de,
        "Agathe Ursula Backer-Gr\u00f8ndahl (1 December 1847 \u2013 4 June 1907) was a Norwegian pianist and composer. She married the conductor and singing teacher Olaus Andreas Gr\u00f8ndahl in 1875, and was generally known thereafter as Agathe Backer-Gr\u00f8ndahl. Her son Fridtjof Backer-Gr\u00f8ndahl (1885-1959) was also a pianist and composer, who promoted his mother's compositions in his concerts."@en,
        "Agathe Ursula Backer-Gr\u00f8ndahl (Holmestrand, 1 december 1847 \u2013 Christiania, nu: Oslo, 4 juni 1907) was een Noors componiste, muziekpedagoge en pianiste. Ze was een van de bekendste Noorse vrouwelijke componisten uit de 19e eeuw. Ze schreef circa 70 werken."@nl,
        "\u0410\u0433\u0430\u0442\u0430 \u0411\u0430\u043a\u043a\u0435\u0440-\u0413\u0440\u0451\u043d\u0434\u0430\u043b\u044c (\u043d\u043e\u0440\u0432. Agathe Backer Gr\u00f8ndahl; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1847, \u0425\u043e\u043b\u043c\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d \u2014 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1907, \u041e\u0441\u043b\u043e) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30ac\u30fc\u30c6\u30fb\u30d0\u30c3\u30b1\u30eb\uff1d\u30b0\u30ed\u30f3\u30c0\u30fc\u30eb\uff08Agathe Backer Gr\u00f8ndahl, 1847\u5e7412\u67081\u65e5 \u30db\u30eb\u30e1\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3 - 1907\u5e746\u67084\u65e5 \u30aa\u30b9\u30ed\uff09\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30b9\u30ed\u3067\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30c6\u30eb\uff1d\u30a4\u30a7\u30eb\u30e0\u3068\u30cf\u30eb\u30d5\u30c0\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30eb\u30d5\u3001\u30eb\u30c8\u30f4\u30a3\u30af\u30fb\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30ea\u30f3\u30c7\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306e\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002 \u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u304c\u6ce8\u76ee\u3059\u308b\u307b\u3069\u56fd\u969b\u7684\u306b\u540d\u58f0\u306e\u3042\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u5e74\u306b\u8074\u529b\u3092\u5931\u3044\u3001\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u65ad\u5ff5\u3057\u305f\u3002\u30a8\u30c9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u3068\u306f\u89aa\u53cb\u540c\u58eb\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d0\u30c3\u30b1\u30eb\uff1d\u30b0\u30ed\u30f3\u30c0\u30fc\u30eb\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u3068\u3001\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306f\u300c\u30df\u30e2\u30b6\u306e\u82b1\u306e\u3088\u3046\u306a\u5f7c\u5973\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3082\u3046\u8074\u3051\u306a\u3044\u300d\u3068\u8a00\u3063\u3066\u60dc\u3057\u3093\u3060\u3002\u4f5c\u54c1\u756a\u53f7\u306b\u3057\u306670\u66f2\u306e\u3001\u500b\u5225\u306b\u6570\u3048\u3066\u7dcf\u6570400\u66f2\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u307b\u3068\u3093\u3069\u3059\u3079\u3066\u304c\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3068\u58f0\u697d\u66f2\u3067\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u66f8\u3044\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u6c11\u4fd7\u751f\u6d3b\u3092\u984c\u6750\u3068\u3057\u305f\u6027\u683c\u7684\u5c0f\u54c1\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306f\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u307b\u3069\u5927\u80c6\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u5f71\u97ff\u4e0b\u306b\u7559\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u59c9\u306e\u30cf\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30d0\u30c3\u30b1\u30eb\u306f\u6709\u540d\u306a\u753b\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6cb9\u5f69\u753b\u306b\u304a\u3044\u3066\u59b9\u3092\u30e2\u30c7\u30eb\u306b\u3057\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u52a0\u7279\u00b7\u5df4\u514b-\u683c\u4f26\u8fbe\u5c14\uff08\u632a\u5a01\u8bed\uff1aAgathe Backer-Gr\u00f8ndahl \uff0c1847\u5e7412\u67081\u65e5\uff0d1907\u5e746\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u632a\u5a01\u5973\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u6f14\u594f\uff0c\u5f88\u5feb\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u51fa\u8272\u7684\u97f3\u4e50\u4f1a\u94a2\u7434\u5bb6\u30021865\u5e74\u5230\u67cf\u6797\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u53c8\u5230\u9b4f\u739b\u5e08\u4ece\u674e\u65af\u7279\uff0c\u5e76\u4e0e\u683c\u91cc\u683c\u6210\u4e3a\u597d\u53cb\u3002\u665a\u5e74\u56e0\u75c5\u81f4\u804b\uff0c\u4e0d\u5f97\u4e0d\u653e\u5f03\u6f14\u51fa\u3002\u5979\u7684\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u5f88\u591a\uff0c\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u4f18\u7f8e\u52a8\u542c\uff0c\u800c\u4e3a\u94a2\u7434\u800c\u4f5c\u7684\u8bb8\u591a\u7ec3\u4e60\u66f2\u5219\u6709\u8f89\u714c\u7684\u6f14\u51fa\u6548\u679c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64196537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agathe_Backer-Gr\u00f8ndahl>,
        <http://viaf.org/viaf/64196537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3871b39-a242-4f37-b09e-4e4d8e32c3c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agathe_Backer_Grøndahl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agathe_Backer-Grøndahl.
doremus_artist:b5821428-c823-3b42-8fbe-17045da26d4c
    dbp:birthPlace dbr:Wertheim_am_Main;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri-Joseph Rigel (* 9. Februar 1741 in Wertheim; \u2020 2. Mai 1799 in Paris) war ein deutscher Komponist, der in Frankreich gewirkt hat."@de,
        "Henri-Joseph Rigel (9 February 1741 \u2013 2 May 1799) was a German-born composer of the Classical era who spent most of his working life in France. He was born in Wertheim am Main where his father was musical intendant to the local prince. After an education in Germany, where his teachers included Niccol\u00f2 Jommelli, Rigel moved to Paris in 1767. He quickly acquired a reputation in musical circles and published harpsichord pieces, string quartets, symphonies and concertos. He began composing for the Concert Spirituel, most notably four hi\u00e9rodrames (oratorios on sacred themes): La sortie d'Egypte (1774), La destruction de Jericho (1778), Jepht\u00e9 (1783) and Les Macchab\u00e9es (score lost). These show the influence of Christoph Willibald Gluck, and Gluck himself praised La sortie d'\u00c9gypte. Between 1778 "@en,
        "Henri-Joseph Rigel (soms ook: Heinrich Joseph Rigel en Riegel, Wertheim am Main, 9 februari 1741 \u2013 Parijs, 2 mei 1799) was een Frans componist, muziekpedagoog en dirigent, die afkomstig was uit Duitsland. Zijn zonen Louis Rigel (1769-1811) en Henri Jean Rigel (1770-1852) waren ook componisten."@nl,
        "Henri-Joseph Rigel, n\u00e9 \u00e0 Wertheim le 9 f\u00e9vrier 1741 et mort \u00e0 Paris le 2 mai 1799, est un compositeur fran\u00e7ais d'origine allemande. Ses fils Louis Rigel (1769-1811) et Henri Jean Rigel (1772-1852) sont \u00e9galement compositeurs."@fr;
    owl:sameAs viaf:44432782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri-Joseph_Rigel>,
        <http://viaf.org/viaf/44432782>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri-Joseph_Rigel_by_André_Dutertre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri-Joseph_Rigel.
doremus_artist:b5c2ee2c-48eb-3717-8479-fc9c24519c28
owl:sameAs viaf:40795423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40795423>.
doremus_artist:b6791a15-b4de-3136-a323-31edf61b527b
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    rdfs:comment
        "Oscar Ghiglia (* 13. August 1938 in Livorno) ist ein italienischer Gitarrist."@de,
        "Oscar Ghiglia (born 13 August 1938) is an Italian classical guitarist."@en,
        "Oscar Ghiglia (nacido el 13 de agosto 1938 en Livorno, Italia) es un guitarrista cl\u00e1sico italiano. Nacido en el seno de una familia de artistas -su padre y su abuelo fueron pintores famosos, su madre era pianista- Oscar Ghiglia tuvo que elegir entre un camino sembrado de pinceles y colores y un mundo de armon\u00eda y melod\u00eda. Adem\u00e1s de un virtuoso en su instrumento, \u00e9l fue catedr\u00e1tico de guitarra en la Musik- Akademie der Stadt Basel desde 1983 hasta 2004."@es,
        "Oscar Ghiglia, n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1938  \u00e0 Livourne en Italie, est un guitariste italien."@fr,
        "\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0413\u0438\u043b\u044c\u044f (\u0438\u0442\u0430\u043b. Oscar Ghiglia; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1938, \u041b\u0438\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0412\u043d\u0443\u043a \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0413\u0438\u043b\u044c\u0438, \u0441\u044b\u043d \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u0413\u0438\u043b\u044c\u0438 (1903\u20141960). \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0413\u0438\u043b\u044c\u044f \u043d\u0430\u043c\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0438 \u0434\u0435\u0434. \u041d\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u043e\u0434\u043d\u0430\u0436\u0434\u044b \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0434\u0430\u043b \u0435\u043c\u0443 \u0432 \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a \u0441 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0440\u0443\u043a\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0435\u043c\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u0430, \u2014 \u0438 \u044e\u043d\u044b\u0439 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0437\u0430\u0445\u043e\u0442\u0435\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435. \u0413\u0438\u043b\u044c\u044f \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 (1962), \u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 (1958\u20141963) \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0441\u0430 \u0421\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0438 \u2014 \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041a\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u0438 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e-\u0434\u0435-\u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u0430. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0410\u043b\u0438\u0440\u0438\u043e \u0414\u0438\u0430\u0441\u0430. \u0412 1963 \u0433. \u0413\u0438\u043b\u044c\u044f \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e-\u0434\u0435-\u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432 "@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30ae\u30ea\u30a2\uff08Oscar Ghiglia, 1938\u5e748\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u753b\u5bb6\u306e\u7236\u3068\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u6bcd\u306e\u3082\u3068\u306b\u3046\u307e\u308c\u308b\u3002\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30b5\u30f3\u30c1\u30e3\u30b4\u30fb\u30c7\u30fb\u30b3\u30f3\u30dd\u30b9\u30c6\u30e9\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\u30fb\u30bb\u30b4\u30d3\u30a2\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 \u512a\u308c\u305f\u6559\u6388\u6cd5\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u591a\u304f\u306e\u512a\u79c0\u306a\u5f1f\u5b50\u3092\u80b2\u3066\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u4eba\u3067\u306f\u798f\u7530\u9032\u4e00\u306a\u3069\u304c\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u306a\u3069\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3002 \u591a\u304f\u306e\u8a00\u8a9e\u306b\u901a\u3058\u3001\u65e5\u672c\u8a9e\u3082\u8a71\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90177969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Ghiglia>,
        <http://viaf.org/viaf/90177969>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oscar_Ghiglia.
doremus_artist:b740aa0b-4ad7-3262-80ac-6001be83d966
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    dbp:deathPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u0628\u0627\u062a\u064a\u0633\u062a\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0627\u0646\u064a  (\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 ) \u0648 \u062a\u0644\u0641\u0638 \u062c\u064a\u0648\u06a4\u0627\u0646\u0650\u0651\u064a \u0628\u0627\u062a\u064a\u0633\u062a\u0627 \u0628\u064e\u0633\u064e\u0651\u0627\u0646\u064a \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064c \u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1647 \u0641\u064a \u0628\u0627\u062f\u0648\u0641\u0627 \u0628\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645 \u0641\u064a\u0646\u064a\u062a\u0648 \u0648 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u062a\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631) \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1716."@ar,
        "Giovanni Battista Bassani (* um 1647 in Padua; \u2020 1. Oktober 1716 in Bergamo) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        """Giovanni Battista Bassani (Padua, 1647 ou 1657? \u2013 Bergamo, 1 de outubro de 1716) foi um professor, compositor, violinista e organista da It\u00e1lia. Acredita-se que tenha estudado em Veneza com Daniele Castrovillari e em Ferrara com Giovanni Legrenzi. Atuou como organista na Accademia della Morte em Ferrara entre 1667 e c. 1675. Em 1677 publicou suas primeiras obras. Em 1680 era mestre de capela do duque Alessandro II della Mirandola e foi indicado "principe" da Accademica Filarmonica em Bologna. Tornou-se mestre de capela da Accademia della Morte em 1683, e em 1686, mestre de capela da Catedral de Ferrara, para a qual escreveu 76 servi\u00e7os lit\u00fargicos entre 1710 e 1712, ano em que foi indicado diretor musical da Igreja de Santa Maria Maior de Bergamo. Tamb\u00e9m atuou como professor na Congregazion"""@pt,
        "Giovanni Battista Bassani (Padua, Italia, aprox. 1650 \u2013 1 de octubre de 1716) fue un violinista y compositor italiano. Estudi\u00f3 con Giovanni Legrenzi en Venecia y fue durante casi treinta a\u00f1os organista de la catedral de Ferrara. La parte m\u00e1s notable de su producci\u00f3n est\u00e1 compuesta por las composiciones vocales sacras. Se cree que estudi\u00f3 en Venecia, bajo Daniele Castrovillari y en Ferrara con Legrenzi. Charles Burney y John Hawkins afirmaron que instruy\u00f3 a Arcangelo Corelli, pero no hay evidencia determinante de esta afirmaci\u00f3n."@es,
        "Giovanni Battista Bassani (ca. 1650 \u2013 1 October 1716) was an Italian composer, violinist, and organist."@en,
        "Giovanni Battista Bassani (ur. ok. 1657 w Padwie, zm. 1 pa\u017adziernika, 1716 w Bergamo) - w\u0142oski kompozytor, skrzypek i organista."@pl,
        "Giovanni Battista Bassani fut un compositeur et violoniste italien, n\u00e9 en 1650 \u00e0 Padoue et mort \u00e0 Venise le 1er octobre 1716."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30d0\u30c3\u30b5\u30fc\u30cb\uff08Giovanni Battista Bassani\u30011657\u5e74? - 1716\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59274832;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Bassani>,
        <http://viaf.org/viaf/59274832>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5f74801-3ed2-47d5-89fd-3151581104bd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Bassani.
doremus_artist:b828cd8d-d2ac-3381-9eef-c90652d91212
owl:sameAs viaf:44540122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44540122>.
doremus_artist:b8be047c-399c-346a-af9c-f3a255eafec1
owl:sameAs viaf:54355270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54355270>.
doremus_artist:ba8a2fed-8e05-336e-a75e-99f4f0148f7c
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Terje T\u00f8nnesen (born 27 February 1955 in Oslo, Norway) is a Norwegian violinist, first married 1979 to the pianist Reidun Askeland (1957\u2013), marriage disbanded in 1986, second marriage 1986 with the actress Hilde Grythe (18.7.1955\u2013), daughter of NRK program host Odd Grythe (1918\u201394) and film director Kirsten S\u00f8rlie (1926\u2013)."@en,
        "\u0422\u0435\u0440\u044c\u0435 \u0422\u0451\u043d\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Terje T\u00f8nnesen; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1955, \u041e\u0441\u043b\u043e) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044f. \u0412 1977 \u0433. \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432 \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438 \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c (\u0432 1981\u20142001 \u0433\u0433. \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u043b\u0430 \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0410\u0439\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d). \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041e\u0441\u043b\u043e, \u0430 \u0432 2007 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00abCamerata Nordica\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:34644787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terje_T\u00f8nnesen>,
        <http://viaf.org/viaf/34644787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b23a55ac-c2f4-4c3f-8ce3-bec08b0ffa4f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terje_Tønnesen.
doremus_artist:ba974a07-4307-3a8d-af1f-892092473e03
    owl:sameAs viaf:51877798;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877798>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fdb17fb7-f0f8-41f4-8722-764d9b184bfb>.
doremus_artist:bb768686-ff22-3fa9-bfbd-0c7c6bc46342
owl:sameAs viaf:61736566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61736566>.
doremus_artist:bbccc71f-47dd-320e-9802-c48a1a50b1f5
    owl:sameAs viaf:45708806;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45708806>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Victor_Reinshagen.
doremus_artist:bbdb3277-cc44-3a85-9ac8-bee0df78cab1
    dbp:birthPlace dbr:Essex;
    dbp:deathPlace dbr:Middlesex;
    rdfs:comment
        "John Hewer (* 13. Januar 1922 in Leyton, Essex; \u2020 16. M\u00e4rz 2008 in Twickenham, Middlesex) war ein britischer Schauspieler und eine Werbeikone (K\u00e4ptn Iglo)."@de,
        "John Hewer (13 January 1922 \u2013 16 March 2008) was an English actor and manager. He was born in Leyton, London."@en;
    owl:sameAs viaf:59273389;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Hewer>,
        <http://viaf.org/viaf/59273389>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Hewer.
doremus_artist:bbdd36df-1536-3c02-91cb-2b1f551eb5b6
    rdfs:comment
        "Maurice Hasson (born 6 July 1934) is a French-Venezuelan violinist and a professor of violin at the Royal Academy of Music."@en,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30c3\u30bd\u30f3\uff08Maurice Hasson, 1934\u5e747\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d1\uff1d\u30c9\uff1d\u30ab\u30ec\u30fc\u770c\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u5352\u696d\u5f8c\u306b\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30b7\u30a7\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011960\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306b\u4f4f\u307f\u3001\u540c\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u767a\u5c55\u306b\u5bc4\u4e0e\u3057\u305f\u30021973\u5e74\u306b\u30ed\u30ea\u30f3\u30fb\u30de\u30bc\u30fc\u30eb\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u4ee5\u5f8c\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u30022015\u5e74\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u540d\u8a89\u6559\u6388\u3092\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Hasson>,
        <http://viaf.org/viaf/32183413>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Hasson.
doremus_artist:bc9be3eb-41d9-3ff2-a47a-7bff31f8ac3d
    dbp:birthPlace dbr:Dębica;
    rdfs:comment
        "Krzysztof Eugeniusz Penderecki (* 23. November 1933 in D\u0119bica, Polen) ist ein zeitgen\u00f6ssischer polnischer Komponist, dessen Werk der postseriellen Musik zugeordnet wird und der vor allem durch seine Klangkompositionen Aufsehen erregte. Er gilt als einer der f\u00fchrenden Komponisten der polnischen Avantgarde und wird gelegentlich auch als \u201esp\u00e4tmoderner Klassiker\u201c bezeichnet. Penderecki ist einer der wenigen zeitgen\u00f6ssischen Komponisten der Avantgarde, denen der Durchbruch zur breiten \u00d6ffentlichkeit gelang."@de,
        "Krzysztof Eugeniusz Penderecki (/\u02c8k\u0283\u026a\u0283t\u0252f \u02ccp\u025bnd\u0259\u02c8r\u025btski/; Polish: [\u02c8k\u0282\u0268\u0282t\u0254f \u025bu\u02c8\u0261\u025b\u0272u\u0282 p\u025bnd\u025b\u02c8r\u025bt\u0361sk\u02b2i]; born 23 November 1933) is a Polish composer and conductor. The Guardian has called him Poland's greatest living composer. Among his best known works are his Threnody to the Victims of Hiroshima, St. Luke Passion, Polish Requiem, Anaklasis, four operas, eight symphonies and other orchestral pieces, a variety of instrumental concertos, choral settings of mainly religious texts, as well as chamber and instrumental works."@en,
        "Krzysztof Eugeniusz Penderecki (ur. 23 listopada 1933 roku w D\u0119bicy) \u2013 wsp\u00f3\u0142czesny polski kompozytor, dyrygent i pedagog muzyczny, przedstawiciel tzw. polskiej szko\u0142y kompozytorskiej w latach sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych. By\u0142y rektor, do dnia dzisiejszego profesor Akademii Muzycznej w Krakowie. Doctor honoris causa m.in. Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego, Uniwersytetu Yale, Uniwersytetu Warszawskiego, Uniwersytetu Muzycznego Fryderyka Chopina, Akademii Muzycznej w Krakowie oraz Uniwersytetu Zielonog\u00f3rskiego. Cz\u0142onek Polskiej Akademii Umiej\u0119tno\u015bci. Honorowy obywatel Bydgoszczy. Prezes honorowy Zwi\u0105zku Kompozytor\u00f3w Polskich. Od 1978 r. cz\u0142onek Spo\u0142ecznego Komitetu Odnowy Zabytk\u00f3w Krakowa (SKOZK). Kawaler Orderu Or\u0142a Bia\u0142ego."@pl,
        "Krzysztof Eugeniusz Penderecki (\u02c8k\u0282\u0268\u0282t\u0254f p\u025bnd\u025b\u02c8r\u025bt\u0361sk\u02b2i), n\u00e9 le 23 novembre 1933 \u00e0 D\u0119bica, est un compositeur et chef d'orchestre polonais."@fr,
        "Krzysztof Penderecki (AFI: \u02c8k\u0282\u0268\u0282t\u0254f p\u025bnd\u025br\u02c8\u025b\u0361tski) (23 de noviembre de 1933 en D\u0119bica) es un compositor y director de orquesta cl\u00e1sico polaco, conocido por su estilo compositivo, espec\u00edficamente reconocible en sus obras atonales, algunas de ellas han sido utilizadas para famosas pel\u00edculas."@es,
        "Krzysztof Penderecki (D\u0119bica (vlak bij Rzesz\u00f3w, Woiwodschap Subkarpaten), 23 november 1933) is een Pools componist, dirigent en muziekpedagoog. Zijn werken staan als postseri\u00eble muziek bekend en hij is vooral bekend geworden door zijn klankcomposities. Hij werd gezien als een van de toonaangevende componisten van de Poolse avant-garde, soms werd hij ook laat-moderne klassieker genoemd. Op latere leeftijd heeft hij zich ook van andere stijlen bediend."@nl,
        "Krzysztof Penderecki (D\u0119bica, 23 de novembro de 1933) \u00e9 um compositor polon\u00eas contempor\u00e2neo, classificado no per\u00edodo do p\u00f3s-serialismo. Suas primeiras obras eram enquadradas na chamada m\u00fasica de vanguarda. Tempos depois, contudo, Penderecki passou a escrever obras com uma est\u00e9tica mais conservadora, retornando ao sistema tonal, eventualmente utilizando alguns elementos atonais. Sua m\u00fasica se enquadra no per\u00edodo denominado classicismo p\u00f3s-moderno. \u00c9 um dos poucos compositores contempor\u00e2neos renomados entre o grande p\u00fablico."@pt,
        "La sua opera si colloca nell'ambito del postserialismo. Ha ricevuto lezioni di violino e pianoforte sin da piccolo ed \u00e8 entrato al Conservatorio di Cracovia all'et\u00e0 di 18 anni. Dal 1954 ha studiato composizione con Artur Malawski e Stanislas Wiechowicz presso l'Accademia di Musica di Cracovia, dove \u00e8 stato in seguito nominato professore nel 1958. Un anno pi\u00f9 tardi Penderecki ha vinto tutti e tre i premi disponibili al II Concorso di Varsavia per giovani compositori.Con la prima esecuzione di Anaklasis al Festival di Donaueschingen nel 1960, entr\u00f2 a far parte dell'avanguardia internazionale. Penderecki ha in seguito guadagnato una reputazione con un pubblico pi\u00f9 ampio con la prima esecuzione della Passione secondo San Luca, avvenuta nella Cattedrale di M\u00fcnster nel 1966. Il compositore polac"@it,
        "\u041a\u0448\u0438\u0301\u0448\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0435\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Krzysztof Penderecki, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1933, \u0414\u0435\u043c\u0431\u0438\u0446\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u0643\u0631\u0632\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641 \u0628\u064a\u0646\u062f\u064a\u0631\u064a\u0643\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Krzysztof Penderecki) (\u0648. 1933 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639 (\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649)\u060c \u0648\u062a\u0631\u0628\u0648\u064a\u060c \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0646 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 ."@ar,
        "\u30af\u30b7\u30b7\u30e5\u30c8\u30d5\uff08\u307e\u305f\u306f\u30af\u30ea\u30b7\u30e5\u30c8\u30d5\uff09\u30fb\u30a8\u30a6\u30b2\u30cb\u30a6\u30b7\u30e5\u30fb\u30da\u30f3\u30c7\u30ec\u30c4\u30ad\uff08Krzysztof Eugeniusz Penderecki [\u02c8k\u0282\u0268\u0282t\u0254f \u025bu\u02c8\u0261\u025b\u0272u\u0282 p\u025bnd\u025b\u02c8r\u025bt\u0361sk\u02b2i] 1933\u5e7411\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30af\u30e9\u30af\u30d5\u751f\u307e\u308c\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u5f92\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u697d\u6d3e\u306e\u4e3b\u8981\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u6f58\u5fb7\u5217\u8328\u57fa\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aKrzysztof Penderecki\uff0c1933\u5e7411\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u5f6d\u5fb7\u96f7\u8328\u57fa\uff0c\u6ce2\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102369734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krzysztof_Penderecki>,
        <http://viaf.org/viaf/102369734>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3395434-dfdd-4de8-a8c2-0a3b110ef3ef>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Krzysztof_Penderecki_20080706.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krzysztof_Penderecki.
doremus_artist:bd9753fc-6c47-3324-a7be-2196c1aa9d4d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Judica\u00ebl Perroy (b. July 21, 1973, Paris) is a French classical guitarist and teacher."@en,
        "Judica\u00ebl Perroy, n\u00e9 le 21 juillet 1973 \u00e0 Paris, est un guitariste classique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:14977932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judica\u00ebl_Perroy>,
        <http://viaf.org/viaf/14977932>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judicaël_Perroy.
doremus_artist:bde667ab-64c8-355b-a9ac-fc7a37e2a40a
owl:sameAs viaf:12500050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12500050>.
doremus_artist:be0ed04f-3054-30ba-87a7-45ed9123a57c
    dbp:birthPlace dbr:Paderno_Ponchielli;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Amilcare Ponchielli (* 31. August oder 1. September 1834 in Paderno Fasolaro bei Cremona; \u2020 16. Januar oder 17. Januar 1886 in Mailand) war ein italienischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Amilcare Ponchielli (Italian: [a\u02c8milkare po\u014b\u02c8kj\u025blli], 31 August 1834 \u2013 16 January 1886) was an Italian composer, mainly of operas. He was married to the soprano Teresina Brambilla."@en,
        "Amilcare Ponchielli (Paderno Fasolaro bij Cremona, Itali\u00eb, 31 augustus 1834 \u2013 Milaan, 16 januari 1886) was een Italiaans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Amilcare Ponchielli (Paderno Fasolaro, 31 de agosto de 1834  \u2014 Paderno Fasolaro, 17 de janeiro de 1886) foi um compositor italiano, basicamente de \u00f3peras. Nascido num pequeno vilarejo pr\u00f3ximo a Cremona, Ponchielli ganhou aos nove anos uma bolsa de estudos para estudar m\u00fasica no Conservat\u00f3rio de Mil\u00e3o, escrevendo sua primeira sinfonia quando tinha dez anos. Dois anos depois de deixar o conservat\u00f3rio, ele escreveu sua primeira \u00f3pera -- baseada no grande livro de Alessandro Manzoni I promessi sposi -- e foi um compositor de \u00f3pera que, eventualmente, encontrou a fama."@pt,
        "Amilcare Ponchielli (Paderno Fasolaro, hoy Paderno Ponchielli, Cremona, 31 de agosto o 1 de septiembre de 1834 - Mil\u00e1n, 16 o 17 de enero de 1886) fue un compositor italiano. Actualmente, su obra m\u00e1s conocida es La Gioconda."@es,
        "Amilcare Ponchielli (ur. 31 sierpnia 1834 w Paderno Fasolaro, zm. 16 stycznia 1886 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski kompozytor, profesor w konserwatorium w Mediolanie. Najwi\u0119ksz\u0105 s\u0142aw\u0119 przynios\u0142y mu opery, pisa\u0142 jednak tak\u017ce balety i kantaty."@pl,
        """Amilcare PonchielliFichier:Amilcare Ponchielli.jpg \u0152uvres principales 
* La Gioconda 
* La danse des heures Amilcare Ponchielli (n\u00e9 \u00e0 Cr\u00e9mone le 1er septembre 1834 - mort \u00e0 Milan le 16 janvier 1886) est un compositeur italien. Auteur d'op\u00e9ras dont le plus connu est La Gioconda dont est tir\u00e9 le ballet La Danse des heures, utilis\u00e9 dans Fantasia de Walt Disney et dans Gu\u00eapier pour trois abeilles de Joseph L. Mankiewicz."""@fr,
        "\u0410\u043c\u0438\u043b\u044c\u043a\u0430\u0440\u0435 \u041f\u043e\u043d\u043a\u044c\u0435\u043b\u043b\u0438 (31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1834 \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1886) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0623\u0645\u064a\u0644\u0643\u0627\u0631\u064a \u0628\u0648\u0646\u0634\u064a\u064a\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: a\u02c8milkare po\u014b\u02c8kj\u025blli)(\u0628\u0643\u0631\u064a\u0645\u0648\u0646\u0627 1 \u0634\u062a\u0646\u0628\u0631 1834 - \u0628\u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648 16 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1886)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627."@ar,
        "\u30a2\u30df\u30eb\u30ab\u30ec\u30fb\u30dd\u30f3\u30ad\u30a8\u30c3\u30ea\uff08\u3042\u308b\u3044\u306f\u30a2\u30df\u30eb\u30ab\u30fc\u30ec\u30fb\u30dd\u30f3\u30ad\u30a8\u30eb\u30ea\uff09\uff08Amilcare Ponchielli, 1834\u5e748\u670831\u65e5 - 1886\u5e741\u670817\u65e5 \u30df\u30e9\u30ce\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amilcare_Ponchielli>,
        <http://viaf.org/viaf/10034325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8c01b12-f5bc-4365-848f-878c445cefe8>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Amilcareponchielli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amilcare_Ponchielli.
doremus_artist:bf17f262-90a1-3fdb-b4b6-4cfed121b39d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Jane Birkin (Londres; 14 de diciembre de 1946) es una actriz y cantante brit\u00e1nica que vive en Francia desde finales de los a\u00f1os sesenta."@es,
        "Jane Birkin (ur. 14 grudnia 1946 w Londynie) \u2013 brytyjska aktorka i piosenkarka. Od ko\u0144ca lat 60. mieszka we Francji i tworzy g\u0142\u00f3wnie w j\u0119zyku francuskim."@pl,
        "Jane Birkin, n\u00e9e le 14 d\u00e9cembre 1946 dans le quartier de Marylebone \u00e0 Londres, est une actrice et chanteuse britannique francophone, install\u00e9e en France depuis la fin des ann\u00e9es 1960 et naturalis\u00e9e fran\u00e7aise."@fr,
        "Jane Mallory Birkin (* 14. Dezember 1946 in London) ist eine britische Schauspielerin und S\u00e4ngerin. Sie lebt seit Ende der 1960er Jahre in der Bretagne in der N\u00e4he von Saint-Pabu."@de,
        "Jane Mallory Birkin (Londen, 14 december 1946) is een Engelse actrice en zangeres die sinds eind jaren 1960 in Frankrijk woont. In Nederland en Vlaanderen is zij vooral bekend van haar duet met haar toenmalige echtgenoot Serge Gainsbourg, Je t'aime... moi non plus uit 1969."@nl,
        "Jane Mallory Birkin (Londres, 14 de dezembro de 1946), \u00e9 uma atriz e cantora inglesa que viveu na Fran\u00e7a. \u00c9 mais conhecida por sua rela\u00e7\u00e3o amorosa com Serge Gainsbourg nos anos 70."@pt,
        "Jane Mallory Birkin, OBE (born 14 December 1946) is an English actress, singer, and songwriter based in France. She is also known for her relationship and musical partnership with Serge Gainsbourg in the 1970s and being the namesake of the popular Herm\u00e8s Birkin bag. In recent years she has written her own album, directed a film and become an outspoken proponent of democracy in Myanmar."@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u041c\u044d\u0301\u043b\u043b\u043e\u0440\u0438 \u0411\u0438\u0301\u0440\u043a\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jane Mallory Birkin; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043e\u044e\u0437\u043e\u043c \u0441 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u0421\u0435\u0440\u0436\u0435\u043c \u0413\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0440\u043e\u043c. \u041c\u0430\u0442\u044c \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446: \u041a\u0435\u0439\u0442 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 (\u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0440\u043e\u0434. \u0432 1967 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0443\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430 11.12.2013), \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0413\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0440 (\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0440\u043e\u0434. \u0432 1971 \u0433\u043e\u0434\u0443) \u0438 \u041b\u0443 \u0414\u0443\u0430\u0439\u043e\u043d (\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0444\u043e\u0442\u043e\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0440\u043e\u0434. \u0432 1982 \u0433\u043e\u0434\u0443)."@ru,
        "\u062c\u064a\u0646 \u0645\u0627\u0644\u0648\u0631\u064a \u0628\u064a\u0631\u0643\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jane Mallory Birkin) \u0648\u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0633\u062a\u0642\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 14 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1946 \u0641\u064a \u0645\u0631\u0644\u064a\u0628\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0639\u0631\u0641\u062a \u0628\u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0633\u064a\u0631\u062c \u063a\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631 \u0648 \u0641\u064a \u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u062d\u064a\u062b \u0623\u0646\u062c\u0628\u062a \u0645\u0646\u0647 \u0627\u0628\u0646\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u063a\u0627\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0648\u062b\u0645 \u0625\u0646\u0641\u0635\u0644\u062a \u0639\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1980 \u0648\u0627\u0631\u062a\u0628\u0637\u062a \u0628\u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u062c\u0627\u0643\u0633 \u062f\u0648\u064a\u0648\u0646 \u0648\u0623\u0644\u062a\u064a \u0625\u0646\u0641\u0635\u0644\u062a \u0639\u0646\u0647 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631 \u0648\u0642\u062f \u0648\u0644\u062f\u062a 3 \u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u0647\u0645 \u0643\u064a\u062a \u0628\u0627\u0631\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u062c\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0631\u064a \u0648\u0623\u0644\u062a\u064a \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 2013 \u0648\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u063a\u0627\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0645\u0646 \u0633\u064a\u0631\u062c \u063a\u0627\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0648 \u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0644\u0648 \u062f\u0648\u064a\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u062c\u0648\u062f\u064a \u0643\u0627\u0645\u0628\u0644 \u0648\u0642\u062f \u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0641\u0644\u0645 \u062c\u0631\u064a\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0646\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1978 \u0648\u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30ad\u30f3\uff08Jane Birkin OBE\u3001\u672c\u540d\uff1aJane Mallory Birkin OBE\u30011946\u5e7412\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u5973\u512a\u30fb\u6b4c\u624b\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u5973\u512a\u3002\u5144\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30e5\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30ad\u30f3\u306f\u6620\u50cf\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u73cd\u00b7\u99ac\u6d1b\u91cc\u00b7\u67cf\u91d1\uff0cOBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJane Mallory Birkin\uff0c1946\u5e7412\u670814\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u570b\u5973\u85dd\u4eba\u3001\u6b4c\u624b\uff0c\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u4e00\u540d\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3002 \u67cf\u91d1\u751f\u65bc\u82f1\u570b\u502b\u6566\uff0c\u5176\u7236\u5927\u885b\u00b7\u67cf\u91d1\uff08David Birkin\uff09\u662f\u82f1\u570b\u7687\u5bb6\u6d77\u8ecd\u7684\u5c11\u6821\uff0c\u66f4\u662f\u4e00\u540d\u512a\u79c0\u7684\u4e8c\u6230\u60c5\u5831\u4eba\u54e1\uff0c\u5176\u6bcd\u6731\u8482\u00b7\u574e\u8c9d\u5152\uff08Judy Campbell\uff09\u662f\u8bfa\u57c3\u5c14\u00b7\u79d1\u6c83\u5fb7\u5e95\u4e0b\u7684\u97f3\u6a02\u4eba\u3002\u67cf\u91d1\u9084\u6709\u4e00\u4f4d\u5287\u4f5c\u5bb6\u5144\u5f1f\u5b89\u5fb7\u9b6f\u00b7\u67cf\u91d1\uff08Andrew Birkin\uff09\u3002\u73cd\u7684\u7236\u89aa\u6709\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u9060\u623f\u89aa\u621a\u53eb\u5f17\u9e97\u9054\u00b7\u675c\u5fb7\u5229\u00b7\u6c83\u5fb7\uff08Freda Dudley Ward\uff09\uff0c\u5979\u66fe\u662f\u611b\u5fb7\u83ef\u516b\u4e16\u7684\u60c5\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85476658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Birkin>,
        <http://viaf.org/viaf/85476658>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jane_Birkin07.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Birkin.
doremus_artist:bfdbe9d6-5f86-3a7f-82c9-1caab4624cda
    rdfs:comment
        "Miriam Gideon (October 23, 1906 \u2013 June 18, 1996) was an American composer."@en;
    owl:sameAs viaf:39566274;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miriam_Gideon>,
        <http://viaf.org/viaf/39566274>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miriam_Gideon.
doremus_artist:c05c73f3-6258-3915-aa78-baa57ba6eccb
    dbp:birthPlace dbr:Clermont-Ferrand;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "1827\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e1\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30c9\u30a5\u30eb\u30e9\u30f3\u306b\u548c\u58f0\u6cd5\u3092\u3001\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\u306b\u30d5\u30fc\u30ac\u3092\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u306b\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021828\u5e74\u306b\u30bd\u30eb\u30d5\u30a7\u30fc\u30b8\u30e5\u3067\u4e00\u7b49\u8cde\u300132\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3067\u4e00\u7b49\u8cde\u3001\u4f34\u594f\u6cd5\uff08\u30b9\u30b3\u30a2\u30fb\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\uff09\u3067\u4e8c\u7b49\u8cde\u300135\u5e74\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u30fb\u30d5\u30fc\u30ac\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u4e8c\u7b49\u8cde\u3092\u5f97\u308b\u30021837\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30bd\u30eb\u30d5\u30a7\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u52a9\u624b\u3068\u306a\u308a\u30011846\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3078\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3067\u4e0d\u5728\u3068\u306a\u3063\u305f\u5973\u5b50\u30af\u30e9\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u6388\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30a8\u30eb\u30c4\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u4ee3\u884c\u3057\u305f\u3002\u6559\u80b2\u7684\u306a\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u304c\u8a55\u4fa1\u3055\u308c1848\u5e74\u306b\u6069\u5e2b\u30b8\u30e1\u30eb\u30de\u30f3\u306e\u5f8c\u4efb\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u6559\u6388\u306b\u4efb\u305c\u3089\u308c\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u83ef\u3005\u3057\u3044\u7d4c\u6b74\u3092\u7a4d\u307f\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u305f\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30f4\u30a1\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u306f\u540d\u5b9f\u3068\u3082\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u6559\u6388\u306e\u6709\u529b\u5019\u88dc\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u5185\u52d9\u5927\u81e3\u306e\u6c7a\u5b9a\u306b\u5c48\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u4e21\u8005\u306e\u95a2\u4fc2\u306f\u4ee5\u5f8c\u60aa\u5316\u3059\u308b\u304c\u3001\u30de\u30eb\u30e2\u30f3\u30c6\u30eb\u306f1878\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3057\u305f\u8457\u66f8\u300e\u8457\u540d\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u305f\u3061\uff08 'Les pianistes c\u00e9l\u00e8bres' \uff09\u300f\u3067\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u306b\u4e00\u7ae0\u3092\u5272\u304d\u3001\u304b\u3064\u3066\u306e\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u3092\u6b63\u5f53\u306b\u8a55\u4fa1\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u304b\u3089\u306f\u3001\u300e\u30c9\u30a5\u30e0\u30ab\u300f\u4f5c\u54c159\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u91d1\u6fa4\u651d\u306f2007\u5e748\u670815\u65e5\u306b\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u6f14\u594f\u4f1a\u300e\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u306e\u96a3\u4eba\u305f\u3061\u300f\u3067\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u96c6\u3081\u305f\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "Antoine Fran\u00e7ois Marmontel (Clermont-Ferrand, 16 de julio de 1816 \u2014 Par\u00eds, 17 de enero de 1898), fue un pianista, compositor, pedagogo y music\u00f3grafo franc\u00e9s."@es,
        "Antoine Fran\u00e7ois Marmontel (Clermont-Ferrand, 16 juli 1816 - Parijs, 16 januari 1898) was een Frans pianist, muziekpedagoog en musicoloog."@nl,
        "Antoine Fran\u00e7ois Marmontel (pronounced: [\u0251\u0303twan f\u0281\u0251\u0303swa ma\u0281m\u0254\u0303t\u025bl]) (16 July 1816  \u2013 16 January 1898) was a French pianist, teacher and musicographer."@en,
        "Antoine-Fran\u00e7ois Marmontel (* 16. Juli 1816 in Clermont-Ferrand; \u2020 15. Januar 1898 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Antoine-Fran\u00e7ois Marmontel, n\u00e9 \u00e0 Clermont-Ferrand le 16 juillet 1816 et mort \u00e0 Paris le 17 janvier 1898 (\u00e0 81 ans) est un pianiste, p\u00e9dagogue et musicographe fran\u00e7ais."@fr,
        "Fu allievo di Jacques Fromental Hal\u00e9vy e di Jean-Fran\u00e7ois Lesueur. Dal 1837 al 1887 insegn\u00f2 pianoforte al Conservatorio di Parigi. Fra i suoi allievi ci furono Georges Bizet, Claude Debussy, Vincent d'Indy, Isaac Alb\u00e9niz e il musicologo Camille Bellaigue."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Antoine-Fran\u00e7ois Marmontel) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e."@ru,
        "\u5b89\u6258\u842c\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u99ac\u8499\u6cf0\u723e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAntoine Fran\u00e7ois Marmonte\uff0c1816\u5e747\u670816\u65e5\uff0d1898\u5e741\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12571151;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Fran\u00e7ois_Marmontel>,
        <http://viaf.org/viaf/12571151>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/A-F_Marmontel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_François_Marmontel.
doremus_artist:c09eff31-eb6f-3b43-8daa-44d0a01d6b91
    rdfs:comment
        "Antoine Gol\u00e9a, (de son vrai nom Siegfried Goldman) n\u00e9 en 1906 \u00e0 Vienne (Autriche) et mort le 12 octobre 1980 \u00e0 Paris, est un musicologue fran\u00e7ais d'origine roumaine. Il est l'un des membres fondateurs de l'Acad\u00e9mie Charles-Cros."@fr;
    owl:sameAs viaf:32756749;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Gol\u00e9a>,
        <http://viaf.org/viaf/32756749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Goléa.
doremus_artist:c0b3894b-a5ca-3c09-9e0d-91c2377deecb
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Bouvard (Lyon ca. 1684\u2014 Paris 2 mars 1760) \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque. Originaire de Lyon, Bouvard a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme chanteur \u00e0 l'Acad\u00e9mie Royale de Musique \u00e0 l'\u00e2ge de seize ans. Lorsque la qualit\u00e9 de sa voix s'est d\u00e9t\u00e9rior\u00e9e, il alla \u00e9tudier \u00e0 Rome et se consacra \u00e0 la pratique du violon et \u00e0 la composition. Son premier op\u00e9ra, la trag\u00e9die en musique M\u00e9dus, fut cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Paris en 1702."@fr,
        "Fran\u00e7ois Bouvard (c. 1684\u20141760) was a French composer of the Baroque era. Originally from Lyon, Bouvard began his career as a singer at the Paris Op\u00e9ra at the age of sixteen. When the quality of his voice deteriorated, he went to study in Rome and devoted himself to playing the violin and composition. His first opera, the trag\u00e9die en musique M\u00e9dus, appeared in Paris in 1702."@en;
    owl:sameAs viaf:19796130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Bouvard>,
        <http://viaf.org/viaf/19796130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Bouvard.
doremus_artist:c0f94788-b2b3-3368-b790-faf5b275dc14
owl:sameAs viaf:170847618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170847618>.
doremus_artist:c10b1cf4-0c95-3634-b5d4-3761dabeefd9
owl:sameAs viaf:116732467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116732467>.
doremus_artist:c17460bd-d193-363d-9c34-de25f2c9fa43
    dbp:birthPlace dbr:Semarang;
    rdfs:comment
        "Max Rudolf van Egmond (Semarang (Java), 1 februari 1936) is een Nederlandse bas-bariton."@nl,
        "Max van Egmond (* 1. Februar 1936 in Semarang) ist ein niederl\u00e4ndischer S\u00e4nger der Stimmlagen Bassbariton und Bass. Er ist f\u00fcr Oratorien- und Liedgesang bekannt, insbesondere in Werken von Johann Sebastian Bach."@de,
        "Max van Egmond (Semarang, 1 de febrero de 1936) es un bajo y bar\u00edtono holand\u00e9s. Se ha centrado en el oratorio y el Lied. Es conocido por interpretar obras de Johann Sebastian Bach. Fue uno de los pioneros de la interpretaci\u00f3n historicista de la m\u00fasica barroca y renacentista."@es,
        "Max van Egmond (born 1 February 1936 in Semarang) is a Dutch bass and baritone singer. He has focused on oratorio and Lied and is known for singing works of Johann Sebastian Bach. He was one of the pioneers of historically informed performance of Baroque and Renaissance music."@en,
        "Max van Egmond, n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1936 \u00e0 Semarang en Indon\u00e9sie, est un baryton-basse n\u00e9erlandais sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque. Il s'est consacr\u00e9 \u00e0 l'oratorio et au Lied et est r\u00e9put\u00e9 pour ses interpr\u00e9tations des \u0153uvres de Jean-S\u00e9bastien Bach."@fr;
    owl:sameAs viaf:57776944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_van_Egmond>,
        <http://viaf.org/viaf/57776944>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_van_egmond.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_van_Egmond.
doremus_artist:c2204930-cb94-3c14-92c9-55f3cfa92225
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cranbrook,_Kent>;
    rdfs:comment
        "Dama Edith Mary Evans (ur. 8 lutego 1888 w Londynie, zm. 14 pa\u017adziernika 1976 w Cranbrook) \u2013 brytyjska aktorka, trzykrotnie nominowana do Oscara za role pierwszo- i drugoplanowe."@pl,
        "Dame Edith Evans, DBE (* 8. Februar 1888 in London; \u2020 14. Oktober 1976 in Cranbrook, Kent) war eine britische Theater- und Filmschauspielerin."@de,
        "Dame Edith Mary Evans DBE est une actrice britannique, n\u00e9e le 8 f\u00e9vrier 1888 \u00e0 Pimlico et morte le 14 octobre 1976 \u00e0 Cranbrook (Kent). Elle est apparue dans nombre de films, interpr\u00e9tant des r\u00f4les de dames aristocratiques, dont les plus c\u00e9l\u00e8bres sont Lady Bracknell dans Il importe d'\u00eatre Constant (sur sc\u00e8ne et dans le film de 1952) et Miss Western dans Tom Jones de 1963."@fr,
        "Dame Edith Mary Evans, DBE (8 February 1888 - 14 October 1976) was an English actress. She was best known for her work on the stage, but also appeared in films towards the beginning and end of her career. Between 1964 and 1968, she was nominated for three Academy Awards."@en,
        "Dame Edith Mary Evans, DBE (8 de febrero de 1888 - 14 de octubre de 1976) fue una actriz brit\u00e1nica con una larga y distinguida carrera en la escena de ese pa\u00eds. Por sus interpretaciones en pel\u00edculas recibi\u00f3 tres nominaciones al Premios \u00d3scar; gan\u00f3 un premio BAFTA as\u00ed como un Globo de Oro."@es,
        "Edith Mary Evans (Londen, 8 februari 1888 - Cranbrook, 14 oktober 1976) was een Engels actrice. Zij werd in zowel 1964 (voor Tom Jones), 1965 (voor The Chalk Garden) als 1968 (voor The Whisperers) genomineerd voor een Academy Award. Zeven andere acteerprijzen werden haar daadwerkelijk toegekend, waaronder een Golden Globe, de Zilveren Beer en een BAFTA Award voor The Whisperers. Evans trouwde in 1925 met George Booth en bleef samen met hem tot aan zijn dood in 1935."@nl,
        "Edith Mary Evans, DBE (08 de fevereiro de 1888 - 14 de outubro de 1976) foi uma atriz brit\u00e2nica . Ela era conhecida por seu trabalho no teatro brit\u00e2nico. Ela tamb\u00e9m apareceu em v\u00e1rios filmes, pelo qual recebeu tr\u00eas indica\u00e7\u00f5es ao Oscar, al\u00e9m de uma vitoria no BAFTA e no Globo de Ouro."@pt,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u042d\u0434\u0438\u0442 \u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u0432\u0430\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dame Edith Mary Evans, 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1888 \u2014 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1976) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0442\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00abBAFTA\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb."@ru,
        "\u062f\u0627\u0645 \u0625\u062f\u064a\u062b \u0645\u0627\u0631\u064a \u0625\u064a\u0641\u0627\u0646\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Dame Edith Mary Evans)\u060c \u062d\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 (\u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 8 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1888 \u2013 \u062d\u062a\u0649 14 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1976) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0639\u0631\u0641\u062a \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a. \u0648\u0638\u0647\u0631\u062a \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0631\u0634\u062d\u062a \u062b\u0644\u0627\u062b \u0645\u0631\u0627\u062a \u0644\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631\u060c \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u064a\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629."@ar,
        "\u4f0a\u8482\u7d72\u00b7\u57c3\u6587\u65af\uff08Edith Evans\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\uff0c\u5979\u66fe\u7372\u5f97\u91d1\u7403\u734e\u6700\u4f73\u6232\u5287\u985e\u96fb\u5f71\u5973\u4e3b\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69115399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Evans>,
        <http://viaf.org/viaf/69115399>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b9b0c2e-ccf0-486a-97e9-0a2e7f59dadd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dame_Edith_Evans_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Evans.
doremus_artist:c323d6c1-7177-378c-971c-a56e32a95a86
owl:sameAs viaf:307464498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307464498>.
doremus_artist:c32844ae-ef4e-3bff-a0b7-eb932ebd9313
    dbp:birthPlace dbr:Cheapside;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        " \u00c8 considerato uno dei letterati britannici pi\u00f9 celebri, apprezzati e influenti dell'epoca successiva a quella shakespeariana. Il suo capolavoro \u00e8 il poema epico Paradiso perduto (Paradise Lost), pubblicato in una prima edizione di 10 volumi nel 1667 quando, ormai cieco e in povert\u00e0, il 27 aprile dello stesso anno ne vendette i diritti per dieci sterline, e in una seconda edizione di 12 volumi nel 1674.L'opera, che d\u00e0 vita a quello che viene considerato un vero e proprio dramma cosmico, fu da lui iniziata negli anni della produzione saggistica."@it,
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0646 \u0645\u064a\u0644\u062a\u0648\u0646 (John Milton\u061b 9 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1608 - 8 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1674) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 17\u060c \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0644\u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 "\u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0642\u0648\u062f" (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Paradise Lost) \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u062a\u0628\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1667. \u0623\u0635\u064a\u0628 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0644\u0627\u062d\u0642\u0629 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0645\u0649\u060c \u0648\u0643\u062a\u0628 \u062d\u0648\u0644 \u0630\u0644\u0643 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0643\u0648\u0646\u0629 \u0645\u0646 14 \u0628\u064a\u062a\u0627\u064b \u0634\u0639\u0631\u064a\u0627\u064b. \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u062c\u064a\u0641\u0631\u064a \u062a\u0634\u0648\u0633\u0631 \u0648\u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0634\u0643\u0633\u0628\u064a\u0631\u060c \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u0645\u064a\u0644\u062a\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a."""@ar,
        "John Milton (* 9. Dezember 1608 in London; \u2020 8. November 1674 in Bunhill bei London) war ein englischer Dichter, politischer Denker und Staatsbediensteter unter Oliver Cromwell. Milton besch\u00e4ftigte sich in seinen Gedichten und Prosawerken mit pers\u00f6nlicher Schuld, dr\u00fcckte sein Streben nach Freiheit und Selbstbestimmung aus und behandelte die dringenden Angelegenheiten und politischen Unruhen seiner Zeit. Er schrieb in englischer, lateinischer und italienischer Sprache und wurde schon zu Lebzeiten weltber\u00fchmt. Der fr\u00fche Aufkl\u00e4rer war einflussreich, aber vor allem wegen seines entschiedenen Eintretens f\u00fcr ein republikanisches Regierungssystem auch umstritten. Seine unter Vorzensur entstandene Areopagitica geh\u00f6rt zu den bedeutendsten Werken f\u00fcr Rede- und Pressefreiheit der Geschichte. Sein bek"@de,
        "John Milton (1608 - 1674) est un po\u00e8te et un pamphl\u00e9taire anglais, c\u00e9l\u00e8bre pour \u00eatre, en particulier, l\u2019auteur de plusieurs po\u00e8mes \u00e9piques, Le Paradis perdu, Le Paradis retrouv\u00e9 et Samson Agonistes, et aussi de sonnets. Lors de la Restauration, il est arr\u00eat\u00e9 et emprisonn\u00e9 \u00e0 la tour de Londres pendant quelques semaines, mais se voit assez rapidement lib\u00e9r\u00e9. Il se consacre alors \u00e0 l'\u00e9criture de ses longs po\u00e8mes \u00e9piques, d'une Histoire de l'Angleterre et aussi de sonnets plus intimes, dont le c\u00e9l\u00e8bre On His Blindness (\u00ab Sur sa c\u00e9cit\u00e9 \u00bb)."@fr,
        "John Milton (9 December 1608 \u2013 8 November 1674) was an English poet, polemicist, man of letters, and a civil servant for the Commonwealth of England under Oliver Cromwell. He wrote at a time of religious flux and political upheaval, and is best known for his epic poem Paradise Lost (1667), written in blank verse."@en,
        "John Milton (Cheapside, Londres, 9 de dezembro de 1608 \u2014 Bunhill, Londres, 8 de novembro de 1674) foi um poeta, polemista, intelectual e funcion\u00e1rio p\u00fablico ingl\u00eas da Comunidade da Inglaterra sob Oliver Cromwell, servindo como ministro de l\u00ednguas estrangeiras. Ele escreveu em um momento de fluxo religioso e agita\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, e \u00e9 mais conhecido por seu poema \u00e9pico Para\u00edso Perdido (1667), escrito em verso branco."@pt,
        "John Milton (Londen, 9 december 1608 \u2013 Chalfont St. Giles, 8 november 1674) was een Engels dichter, polemist, en ambtenaar uit de tijd van het Engelse Gemenebest. Hij is vooral bekend om zijn epische gedicht Paradise Lost."@nl,
        "John Milton (Londres, 9 de diciembre de 1608-ib\u00eddem, 8 de noviembre de 1674) fue un poeta y ensayista ingl\u00e9s, conocido especialmente por su poema \u00e9pico El para\u00edso perdido (Paradise Lost). Pol\u00edticamente fue una figura importante entre los reclutadores de la Guerra Civil Inglesa, ya que cuando ocup\u00f3 el puesto de ministro de lenguas extranjeras bajo el mandato de Cromwell era el encargado de responder a los ataques a la rep\u00fablica. Sus tratados pol\u00edticos fueron consultados para la redacci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de los Estados Unidos de Am\u00e9rica."@es,
        "John Milton (ur. 9 grudnia 1608 w Londynie, zm. 8 listopada 1674 w Londynie) \u2013 poeta i pisarz angielski, autor Raju utraconego."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0438\u0301\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Milton; 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1608 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1674 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0430\u043c\u0444\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30c8\u30f3\uff08John Milton, 1608\u5e7412\u67089\u65e5 - 1674\u5e7411\u67088\u65e5\u304b\u308911\u670810\u65e5\u306e\u9593\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u5171\u548c\u6d3e\u306e\u904b\u52d5\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30aa\u30ea\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30af\u30ed\u30e0\u30a6\u30a7\u30eb\u3092\u652f\u6301\u3057\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u300e\u5931\u697d\u5712\u300f\u306f\u30c0\u30f3\u30c6\u300e\u795e\u66f2\u300f\u3084\u30a2\u30ea\u30aa\u30b9\u30c8\u300e\u72c2\u3048\u308b\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u300f\u3068\u4e26\u3076\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u9577\u7de8\u53d9\u4e8b\u8a69\u306e\u540d\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5f25\u5c14\u987f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Milton\uff0c1608\u5e7412\u67089\u65e5\uff0d1674\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u8bd7\u4eba\uff0c\u601d\u60f3\u5bb6\u3002\u82f1\u683c\u862d\u5171\u548c\u56fd\u65f6\u671f\u66fe\u51fa\u4efb\u516c\u52a1\u5458\u3002\u56e0\u5176\u53f2\u8bd7\u300a\u5931\u4e50\u56ed\u300b\u548c\u53cd\u5bf9\u4e66\u62a5\u5ba1\u67e5\u5236\u7684\u300a\u8bba\u51fa\u7248\u81ea\u7531\u300b\u800c\u95fb\u540d\u4e8e\u540e\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17226855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Milton>,
        <http://viaf.org/viaf/17226855>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e48e7cf-0d3a-46bd-8eb2-18a116491328>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John-milton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Milton.
doremus_artist:c3d5a2a3-451d-3083-a508-a5f5aad4d85c
    dbp:birthPlace dbr:Givet;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Etienne Henri (ou Nicolas) M\u00e9hul (22 de junho, 1763 - 18 de outubro, 1817) foi um compositor franc\u00eas, "o mais importante compositor de \u00f3pera na Fran\u00e7a durante a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa." Ele tamb\u00e9m foi o primeiro compositor a ser chamado de "Rom\u00e2ntico"."""@pt,
        """\u00c9tienne Nicolas M\u00e9hul (French: [meyl]; 22 June 1763 \u2013 18 October 1817) was a French composer, "the most important opera composer in France during the Revolution". He was also the first composer to be called a "Romantic"."""@en,
        "\u00c9tienne Nicolas M\u00e9hul (Givet (D\u00e9partement Ardennes), 22 juni 1763 \u2013 Parijs, 18 oktober 1817) was een Frans componist, muziekpedagoog en organist."@nl,
        "\u00c9tienne Nicolas M\u00e9hul (Givet, 22 de junio de 1763 - Par\u00eds, 18 de octubre de 1817) fue un compositor franc\u00e9s; el primer compositor en ser calificado de rom\u00e1ntico. Algunas de sus obras fueron transcritas para piano por su contempor\u00e1neo Hyacinthe Jadin."@es,
        "\u00c9tienne Nicolas M\u00e9hul (ur. 22 czerwca 1763 w Givet, zm. 18 pa\u017adziernika 1817 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor."@pl,
        "\u00c9tienne Nicolas M\u00e9hul, n\u00e9 \u00e0 Givet, le 22 juin 1763 et mort \u00e0 Paris le 18 octobre 1817, est un compositeur fran\u00e7ais, \u00ab le plus important compositeur d\u2019op\u00e9ras en France pendant la R\u00e9volution \u00bb. Quittant l'abbaye de Laval Dieu, o\u00f9 il \u00e9tait \u00e9l\u00e8ve-organiste, pour la capitale, il a travers\u00e9 en effet l'une des p\u00e9riodes les plus agit\u00e9es de cette ville, s'attachant essentiellement \u00e0 la cr\u00e9ation musicale, m\u00eame s'il fut aussi le compositeur d'un des plus fameux hymnes patriotiques de cette p\u00e9riode, le chant du d\u00e9part, et s'il \u00e9tait l'ami de nombreux artistes et \u00e9crivains. Il fut un des premiers musiciens dit \u00ab romantiques \u00bb en France, contribuant \u00e0 \u00e9largir le champ sonore de la symphonie, comme ses contemporains Haydn et Beethoven. Et ses op\u00e9ras ont profond\u00e9ment influenc\u00e9 Hector Berlioz qui disait de"@fr,
        "\u00c9tienne-Nicolas M\u00e9hul (* 22. Juni 1763 in Givet, Departement Ardennes; \u2020 18. Oktober 1817 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "\u042d\u0442\u044c\u0435\u0301\u043d\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301 \u041c\u0435\u0433\u044e\u0301\u043b\u044c, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439 \u041c\u0435\u044e\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. \u00c9tienne-Nicolas M\u00e9hul; 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1763 \u2014 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1817, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0432\u0438\u043d\u043e\u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0446\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u0435 1770-1780-\u0445 \u0433\u0433. \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u042d\u0434\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0421 1783 \u0433. \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b, \u0432 1790 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u043b\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u041c\u0435\u0433\u044e\u043b\u044f, \u0438 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u043e\u0439, \u0445\u043e\u0442\u044f \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u041c\u0435\u0433\u044e\u043b\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0448\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0448\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0443\u0431\u044b\u043b\u044c. \u0412 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041c\u0435\u0433\u044e\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 40 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0442\u0440\u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u043c \u043d\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0428\u0435\u043d\u044c\u0435 \u0432 1794 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u00ab\u041f\u043e\u0445\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f"@ru,
        "\u30a8\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30cc\u30fb\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30e1\u30e6\u30fc\u30eb\u3042\u308b\u3044\u306f\u30a8\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30cc\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30e1\u30e6\u30fc\u30eb\uff08Etienne Henri M\u00e9hul / Etienne Nicolas M\u00e9hul, 1763\u5e746\u670824\u65e5 - 1817\u5e7410\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61660163;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_M\u00e9hul>,
        <http://viaf.org/viaf/61660163>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43cfe3a1-5de4-4538-98ee-3203843d9803>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Méhul_by_Winter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Étienne_Méhul.
doremus_artist:c4543f4a-74d1-3192-8462-829452293e27
owl:sameAs viaf:76354654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76354654>.
doremus_artist:c48fdc98-95bf-3623-9fed-965cf783f414
owl:sameAs viaf:85779991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85779991>.
doremus_artist:c541ee15-9e61-3ea1-b2fb-8c7242e7a85a
owl:sameAs viaf:113992080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113992080>.
doremus_artist:c678a15e-f162-3739-b01e-fbd1736e7009
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Leibowitz (* 17. Februar 1913 in Warschau; \u2020 29. August 1972 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dirigent, Musikp\u00e4dagoge, Schriftsteller und Komponist lettisch-polnischer Herkunft."@de,
        "Ren\u00e9 Leibowitz (French: [\u0281\u0259ne l\u025bb\u0254wits]; 17 February 1913 \u2013 29 August 1972) was a Polish, later naturalized French, composer, conductor, music theorist and teacher born in Warsaw, Poland. He was historically significant in promoting serialism and the New Music in Paris, France after WWII."@en,
        "Ren\u00e9 Leibowitz (Varsovia, 17 de febrero de 1913 \u2014 29 de agosto de 1972). Compositor polaco, nacionalizado franc\u00e9s, director de orquesta, te\u00f3rico y profesor. Durante los primeros a\u00f1os de la d\u00e9cada de 1930, Leibowitz estudio composici\u00f3n y orquestaci\u00f3n con Arnold Schoenberg, Anton Webern y Maurice Ravel. Muchos de los trabajos de la Segunda Escuela de Viena fueron escuchados por vez primera en Francia en el Festival Internacional de M\u00fasica de C\u00e1mara, creado por Leibowitz en Par\u00eds en 1947. La actividad docente de Leibowitz tuvo much\u00edsima influencia para consolidar la reputaci\u00f3n de tales compositores."@es,
        "Ren\u00e9 Leibowitz (ur. 17 lutego 1913 w Warszawie, zm. 28 sierpnia 1972 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor, dyrygent, teoretyk muzyki i pedagog, ogromnie zas\u0142u\u017cony dla spopularyzowania dodekafonii. Ren\u00e9 Leibowitz urodzi\u0142 si\u0119 w Warszawie. Od czwartego roku \u017cycia uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach, pierwszy wyst\u0119p mia\u0142 w wieku 9 lat. W 1926 roku przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Francji. W latach 1930\u20131933 studiowa\u0142 harmoni\u0119 i kontrapunkt w Wiedniu u Antona Weberna. Edukacj\u0119 kontynuowa\u0142 w Berlinie u Arnolda Sch\u00f6nberga w zakresie muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej oraz w Pary\u017cu dyrygentur\u0119 pod okiem Pierre\u2019a Monteux i instrumentacj\u0119 u Maurice\u2019a Ravela."@pl,
        "Ren\u00e9 Leibowitz Ren\u00e9 Leibowitz, n\u00e9 \u00e0 Varsovie le 17 f\u00e9vrier 1913 et mort \u00e0 Paris le 28 ao\u00fbt 1972, est un chef d'orchestre, compositeur, th\u00e9oricien et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais d'origine polonaise."@fr,
        "\u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 \u041b\u0435\u0439\u0431\u043e\u0301\u0432\u0438\u0446 (\u0444\u0440. Ren\u00e9 Leibowitz, 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1913, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430 \u2014 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1972, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30eb\u30cd\u30fb\u30ec\u30a4\u30dc\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff08Ren\u00e9 Leibowitz, 1913\u5e742\u670817\u65e5 \u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef - 1972\u5e748\u670829\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u4ea1\u547d\u5148\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u3001\u897f\u6b27\u5168\u571f\u306b\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u3092\u4f1d\u64ad\u3059\u308b\u4e0a\u3067\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002\u89e3\u91c8\u306e\u6b63\u5f53\u6027\u3092\u3081\u3050\u3063\u3066\u8b70\u8ad6\u306f\u591a\u3044\u304c\u3001\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3001\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u30b9\u30c6\u30ec\u30aa\u9332\u97f3\u3067\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u4ecf\u8a9e\u8aad\u307f\u306b\u6e96\u3058\u308b\u59d3\u306e\u8868\u8a18\u306f\u30ec\u30dc\u30f4\u30a3\u30c4\u306a\u3044\u3057\u306f\u30ec\u30dc\u30f4\u30a3\u30b9\u3001\u72ec\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u306f\u30e9\u30a4\u30dc\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u3001\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u306f\u30ea\u30fc\u30dc\u30a6\u30a3\u30c4\u306e\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u5316\u5b66\u8005\u30a4\u30a7\u30b7\u30e3\u30e4\u30d5\u30fb\u30ec\u30a4\u30dc\u30f4\u30a3\u30c4 Yeshayahu Leibowitz \u306f\u3044\u3068\u3053\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64192416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Leibowitz>,
        <http://viaf.org/viaf/64192416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4977272-62e3-4712-9576-121677583caf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Leibowitz.
doremus_artist:c6b564ce-73d5-3fbd-9955-ea0b6635830b
owl:sameAs viaf:54337655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54337655>.
doremus_artist:c6f730e2-7402-3965-bcb3-7e5813791ef1
owl:sameAs viaf:19866903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19866903>.
doremus_artist:c72eda72-696e-3ad3-afe2-551543fb1664
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Perruchon est un compositeur de musique fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1958, connu principalement pour ses musiques de films."@fr;
    owl:sameAs viaf:37002098;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Perruchon>,
        <http://viaf.org/viaf/37002098>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7cc95fd8-93f7-4029-9673-ec85c915c687>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Étienne_Perruchon.
doremus_artist:c73bbc8c-9597-315c-a05f-dad2f491aa15
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "J\u00fcrgen J\u00fcrgens (* 5. Oktober 1925 in Frankfurt am Main; \u2020 4. August 1994 in Hamburg) war ein deutscher Chorleiter und Dirigent. J\u00fcrgens erhielt seine musikalische Ausbildung in seiner Heimatstadt bei Kurt Thomas am Musischen Gymnasium und studierte sp\u00e4ter bei Konrad Lechner in Freiburg. 1961 wurde J\u00fcrgens per Lehrauftrag zum Leiter der \u201eAkademischen Musikpflege\u201c und am 15. Februar 1966 zum Universit\u00e4tsmusikdirektor an der Universit\u00e4t Hamburg ernannt. 1973 folgte die Ernennung zum Universit\u00e4ts-Professor. 1955 gr\u00fcndete er den Monteverdi-Chor Hamburg, den er bis zu seinem Tod leitete und der sich besonders der Pflege Alter Musik und des Werks von Claudio Monteverdi widmet. Zusammen mit dem Chor nahm er zahlreiche Schallplatteneinspielungen auf, von denen viele mit Schallplattenpreisen bedacht"@de,
        "J\u00fcrgen J\u00fcrgens (Frankfurt am Main 5 October 1925 - Hamburg, 4 August 1994) was a German choral conductor and academic teacher. In 1955 he founded the award-winning Monteverdi-Chor Hamburg with whom he recorded for Archiv Produktion, focussing on works of Claudio Monteverdi. Later the choir became part of the Telefunken/Teldec Bach cantatas project with the Leonhardt-Consort."@en;
    owl:sameAs viaf:39562228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00fcrgen_J\u00fcrgens>,
        <http://viaf.org/viaf/39562228>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jürgen_Jürgens.
doremus_artist:c804ae00-a481-390a-abe2-e7e1fa14e495
owl:sameAs viaf:18902369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18902369>.
doremus_artist:c8187e5e-8748-3953-8246-f0b3ed9d2b47
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Egberto Amin Gismonti (born December 5, 1947 in Carmo, Rio de Janeiro) is a Brazilian composer, guitarist and pianist."@en,
        "Egberto Gismonti (* 5. Dezember 1947 in Carmo, Bundesstaat Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Musiker. Er ist Komponist, Pianist, Gitarrist, Akkordeonist bzw. Sanfona-Spieler und Fl\u00f6tist. Sein Werk ist nicht auf eine bestimmte Richtung festgelegt; er kombiniert Jazz und Neue Musik mit brasilianischer Musik."@de,
        "Egberto Gismonti (Carmo (Rio de Janeiro), 5 december 1947 is een Braziliaans multi-instrumentalist. Hij bespeelt gitaar, piano, dwarsfluit en sanfona, maar is daarbij voornamelijk ook componist van muziek voor de muziekinstrumenten die hij bespeelt, maar ook steeds meer richting klassieke muziek."@nl,
        "Egberto Gismonti (Carmo, 5 de diciembre de 1947) es un compositor, pianista y guitarrista brasile\u00f1o.Es considerado como uno de los compositores contempor\u00e1neos m\u00e1s importantes del mundo, abarcando diversos estilos musicales que transitan desde la m\u00fasica popular brasile\u00f1a, al jazz y la m\u00fasica acad\u00e9mica. Poseedor de una extraordinaria t\u00e9cnica y de un estilo propio, es tambi\u00e9n reconocido como un eximio e innovador pianista y guitarrista."@es,
        "Egberto Gismonti (n\u00e9 en 1947 \u00e0 Carmo, RJ, Br\u00e9sil) est un compositeur, guitariste et pianiste br\u00e9silien. Il commen\u00e7a ses \u00e9tudes en musique \u00e0 l'\u00e2ge de six ans au piano. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 la musique classique pendant 15 ans, il alla \u00e0 Paris pour \u00e9tudier avec Nadia Boulanger (orchestration et analyse), et le compositeur Jean Barraqu\u00e9, un disciple d'Arnold Schoenberg et d'Anton Webern. En 1976, il compose la musique du film Raoni."@fr,
        "Egberto Gismonti Amin (Carmo, 5 de dezembro de 1947) \u00e9 um compositor, multinstrumentista, cantor e arranjador brasileiro de m\u00fasica instrumental."@pt,
        "\u30a8\u30b0\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b8\u30b9\u30e2\u30f3\u30c1\uff08Egberto Gismonti Amin 1947\u5e7412\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30fb\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u5dde\u30ab\u30eb\u30e2 (Carmo) \u51fa\u8eab\u306e\u30de\u30eb\u30c1\u697d\u5668\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u9ad8\u3044\u6f14\u594f\u6280\u8853\u3092\u6301\u3064\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u5f7c\u306e\u4f5c\u308b\u30ea\u30ea\u30ab\u30eb\u306a\u66f2\u306f\u69d8\u3005\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u3082\u30ab\u30d0\u30fc\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100313673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Egberto_Gismonti>,
        <http://viaf.org/viaf/100313673>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c9bfd68-38d2-4e9f-9baa-7f99ce7f2f79>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EgbertoGismontiBA.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Egberto_Gismonti.
doremus_artist:c81abb91-4555-3934-9a01-24256f5927bb
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Francesco Gasparini (* 19. M\u00e4rz 1661 in Camaiore bei Lucca, Toskana; \u2020 22. M\u00e4rz 1727 in Rom) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Francesco Gasparini (19 March 1661 \u2013 22 March 1727) was an Italian Baroque composer and teacher whose works were performed throughout Italy, and also on occasion in Germany and England. Born in Camaiore, near Lucca, he studied in Rome with Corelli and Pasquini. His first important opera, Roderico (1694), was produced there. In 1702 he went to Venice and became one of the leading composers in the city. In 1720 he returned to Rome for his last important work, Tigrane (1724). He wrote the first opera using the story of Hamlet (Ambleto, 1705) though this was not based on Shakespeare's play."@en,
        "Francesco Gasparini (Camaiore, 19 mars 1661 - Rome, 22 f\u00e9vrier 1727) \u00e9tait un compositeur et professeur de musique italien de l'\u00e9poque baroque. Il \u00e9tait le directeur du Pio Ospedale della Piet\u00e0, o\u00f9 \u00e9tait employ\u00e9 Antonio Vivaldi."@fr,
        "Francesco Gasparini (Camaiore, Gran Ducado de Toscana, 19 de marzo de 1661 \u2014 \u2020 Roma, Estados Pontificios, 22 de marzo de 1727) fue un compositor italiano del Barroco."@es,
        "Francesco Gasparini (Camaiore, bij Lucca, 5 maart 1668 - Rome, 22 maart 1727) was een Italiaans componist."@nl,
        "Francesco Gasparini (ur. 19 marca 1661 Camaiore \u2013 zm. 22 marca 1727 Rzym) \u2013 w\u0142oski kompozytor epoki baroku, autor przesz\u0142o 60 oper. Urodzi\u0142 si\u0119 w Camaiore ko\u0142o Lukki. Maj\u0105c 25 lat mieszka\u0142 i prawdopodobnie studiowa\u0142 w Wenecji u Legrenziego. Od 1689 przebywa\u0142 i studiowa\u0142 w Rzymie u Corelliego i Pasquiniego. By\u0142 cz\u0142onkiem Accademia di Santa Cecilia. W Rzymie powsta\u0142a jego pierwsza wa\u017cna opera Roderico (1694) oraz zbi\u00f3r kantat (1695). W 1702 powr\u00f3ci\u0142 do Wenecji i sta\u0142 si\u0119 jednym ze znaczniejszych kompozytor\u00f3w w mie\u015bcie. W 1720 znowu wr\u00f3ci\u0142 do Rzymu aby napisa\u0107 swoje ostatnie dzie\u0142o Tigrane (1724)."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Gasparini; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1668, \u041a\u0430\u043c\u0430\u0439\u043e\u0440\u0435 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041b\u0443\u043a\u043a\u0438 \u2014 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1727, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30ac\u30b9\u30d1\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Francesco Gasparini\u30011668\u5e74 - 1727\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30ab\u30de\u30a4\u30aa\u30fc\u30ec\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24794412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Gasparini>,
        <http://viaf.org/viaf/24794412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Gasparini.
doremus_artist:c9511333-103c-32b5-9f93-d97e209a8676
    dbp:birthPlace dbr:Ballarat;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Elsie Jean Morison AM (15 August 1924 \u2013 5 April 2016) was an Australian operatic soprano. She won the Dame Nellie Melba Scholarship in 1945, and the Queen's Prize at the Royal College of Music in 1947."@en;
    owl:sameAs viaf:56797118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elsie_Morison>,
        <http://viaf.org/viaf/56797118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abacf114-841c-4c41-a972-f8116b818348>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elsie_Morison.
doremus_artist:c9d5f283-7684-3cf7-a73f-30c3a6018a8e
owl:sameAs viaf:63874914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63874914>.
doremus_artist:ca4e5e7d-7554-312c-a47e-520d1e7ca96a
owl:sameAs viaf:24810052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24810052>.
doremus_artist:cc05b774-5220-3b4d-8511-230341a76dfe
owl:sameAs viaf:228066353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228066353>.
doremus_artist:cc31f626-4174-31d2-b666-30726ffa53e2
    dbp:birthPlace dbr:Porto;
    rdfs:comment
        "M\u00edsia (* 18. Juni 1955 in Porto; eigentlich Susana Maria Alfonso de Aguiar) ist eine portugiesische Fado-Interpretin (fadista). Sie erweiterte das Spektrum des traditionellen Fado mit neuer Instrumentierung, anderen Vertonungen und zeitgen\u00f6ssischen Texten."@de,
        "M\u00edsia (born Susana Maria Alfonso de Aguiar, in 1955 in Porto, Portugal) is a Portuguese fado singer. M\u00edsia is a polyglot. Despite singing mostly fado, she has sung some of her themes in Spanish, French, Catalan, English, and even Japanese."@en,
        "M\u00edsia, artiestennaam voor Susana Maria Alfonso de Aguiar (Porto, 18 juni 1955) is een Portugese zangeres. Ze is een van de meest prominente zangeressen van de fado."@nl,
        "M\u00edsia, nome art\u00edstico de Susana Maria Alfonso de Aguiar (Porto, 18 de Junho de 1955), \u00e9 uma cantora portuguesa, considerada uma das mais importantes fadistas actuais."@pt,
        "M\u00edsia, w\u0142a\u015bc. Susana Maria Alfonso de Aguiar (ur. w 1955 w Porto) \u2014 portugalska pie\u015bniarka fado."@pl,
        "Sua madre \u00e8 catalana, e M\u00edsia lavora come ballerina di cabaret nel Teatro El Molino di Barcellona.Ha adottato lo pseudonimo M\u00edsia in ricordo della antica regione greca Misia. Ha utilizzato testi di scrittori famosi come Pessoa per le sue canzoni, coltivato altri stili come il bolero o il tango, e cantato in castigliano, catalano, inglese e francese, oltre al portoghese.Nel 2010 partecipa al film Passione di John Turturro."@it,
        "Susana Maria Alfonso de Aguiar, connue artistiquement sous le nom de M\u00edsia, est une chanteuse portugaise de fado, n\u00e9e \u00e0 Porto le 18 juin 1955, de m\u00e8re catalane, qui reprend la tradition du genre pour la moderniser par les textes, souvent emprunt\u00e9s aux po\u00e8tes portugais (comme Fernando Pessoa), ou les arrangements musicaux. En 2004, le Ministre fran\u00e7ais de la Culture, Jean-Jacques Aillagon a nomm\u00e9 M\u00edsia, Chevalier de l'Ordre des Arts et des Lettres. Elle a \u00e9galement re\u00e7u la plus haute distinction de la ville de Paris La grande M\u00e9daille de Vermeil par le Maire de Paris Bertrand Delano\u00eb."@fr,
        "Susana Mar\u00eda Alfonso de Aguiar (Oporto, Portugal 18 de junio de 1955) conocida art\u00edsticamente como M\u00edsia es una cantante portuguesa de fados, principalmente."@es,
        "\u041c\u0438\u0437\u0438\u044f (\u043f\u043e\u0440\u0442. M\u00edsia, 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1955, \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443) \u2013 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0444\u0430\u0434\u0443."@ru,
        "\u30df\u30fc\u30b8\u30a2\uff08M\u00edsia\uff09\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30a1\u30c9\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b9\u30b6\u30fc\u30ca\u3002 1952\u5e74\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u5317\u90e8\u306e\u6e2f\u753a\u30dd\u30eb\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u304c\u30011974\u5e74\u3001\u30ab\u30fc\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u9769\u547d\u306b\u3088\u3063\u3066\u72ec\u88c1\u653f\u6a29\u3060\u3063\u305f\u30ab\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u653f\u6a29\u5d29\u58ca\u3068\u5171\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3078\u79fb\u4f4f\u3059\u308b\u3002\u4ee5\u6765\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u3053\u306e\u5730\u3067\u30d5\u30a1\u30c9\u3092\u6b4c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u3067\u306f\u72ec\u88c1\u653f\u6a29\u4e0b\u3067\u64c1\u8b77\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u30d5\u30a1\u30c9\u306f\u305d\u306e\u5d29\u58ca\u5f8c\u4e0b\u706b\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u9769\u547d\u5f8c20\u5e74\u3092\u7d4c\u3066EU\u53c2\u52a0\u3068\u5171\u306b\u81ea\u56fd\u6587\u5316\u3092\u9867\u307f\u308b\u52d5\u304d\u304c\u6d3b\u767a\u5316\u3057\u3066\u898b\u76f4\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u3061\u3087\u3046\u3069\u30df\u30fc\u30b8\u30a2\u304c\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u306e\u306f\u3053\u306e\u9803\u3067\u3001\u30dd\u30b9\u30c8\u30a2\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\u306e\u30d5\u30a1\u30c7\u30a3\u30b9\u30bf\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u59cb\u3081\u308b\u4e8b\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021991\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eM\u00edsia\uff08\u30df\u30fc\u30b8\u30a2\uff09\u300f\u3092\u767a\u8868\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u6570\u3005\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u30022005\u5e74\u306b\u6700\u65b0\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eDrama Box\u300f\u3092\u767a\u8868\u3002\u73fe\u5728\u306b\u81f3\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49420539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M\u00edsia>,
        <http://viaf.org/viaf/49420539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f076d8ba-5782-4016-ae6e-83fae7e45139>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Misia-01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mísia.
doremus_artist:cc8ac797-a60c-3b3c-95e7-83bacd3be03e
    dbp:birthPlace dbr:Caesarea_Maritima;
    rdfs:comment
        "Keren Ann (* 10. M\u00e4rz 1974 in Caesarea, Israel als Keren Ann Zeidel) ist eine franz\u00f6sisch- und englischsprachige Musikerin mit niederl\u00e4ndischen sowie israelischen Wurzeln. Keren Ann spricht flie\u00dfend Hebr\u00e4isch, Englisch und Franz\u00f6sisch. Als Tochter einer Niederl\u00e4nderin und eines Israelis lebte sie bis zum Alter von elf Jahren in den Niederlanden. Sie wuchs anschlie\u00dfend in Paris auf. Ann lebt mittlerweile in Paris, Tel Aviv und New York und besitzt die niederl\u00e4ndische und israelische Staatsb\u00fcrgerschaft."@de,
        "Keren Ann Zeidel (Cesarea, Israel; 10 de marzo de 1974), mejor conocida art\u00edsticamente como Keren Ann es una cantante holandesa, nacida en Israel, afincada en Francia. Su estilo mezcla la chanson francesa y el folk intimista, con sonidos modernos y refinados. Ha ganado fama en Francia, Israel, Islandia, Pa\u00edses Bajos y en otras partes del mundo."@es,
        "Keren Ann Zeidel (Hebrew: \u05e7\u05e8\u05df \u05d0\u05df \u05d6\u05d9\u05d9\u05d3\u05dc\u200e\u200e born 10 March 1974 in Caesarea, Israel), known professionally as Keren Ann, is a singer, songwriter, composer, producer, and engineer based largely in Paris, Tel Aviv, and New York City. She plays guitar, piano, and clarinet. She also engineers and writes choir and musical arrangements."@en,
        "Keren Ann Zeidel (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05e7\u05e8\u05df \u05d0\u05df \u05d6\u05d9\u05d9\u05d3\u05dc\u200e\u200f\u200e\u200e) \u2014 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0430\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0438 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435. \u0418\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e, \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438. \u0420\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b: \u043e\u0442\u0435\u0446 \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439, \u043c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u0442. \u043d. \u0438\u043d\u0434\u043e, \u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u043a\u0430. \u041e\u043d\u0430 \u0436\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435 \u0438 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0434\u043e 11 \u043b\u0435\u0442, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0435\u0451 \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e. \u041e\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e-\u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e."@ru,
        "Keren Ann Zeidel, dite Keren Ann (en h\u00e9breu : \u05e7\u05e8\u05df \u05d0\u05df), est une musicienne et chanteuse n\u00e9erlandaise d'expression fran\u00e7aise et anglaise, n\u00e9e \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e en Isra\u00ebl le 10 mars 1974. Ses chansons se rapprochent d'un style folk."@fr,
        "Keren Ann, artiestennaam van Keren Ann Zeidel, (Caesarea, Isra\u00ebl, 10 maart 1974) is een in Frankrijk wonende Isra\u00eblisch-Nederlandse singer-songwriter."@nl,
        "Keren Ann\uff0c\u5973\u6b4c\u624b\uff0c\u539f\u540dKeren Ann Zeidel\uff0c1974\u5e743\u670810\u65e5\u51fa\u751f\u4e8e\u4ee5\u8272\u5217\uff0c\u4e3b\u8981\u5728\u6cd5\u56fd\u5df4\u9ece\u9644\u8fd1\u6d3b\u52a8\u3002\u5979\u7684\u524d\u4e24\u5f20\u4e13\u8f91\u5b8c\u5168\u4ee5\u6cd5\u8bed\u6f14\u5531\uff0c\u7b2c\u4e09\u5f20\u662f\u82f1\u6587\u4e13\u8f91\uff0c\u7b2c\u56db\u5f20\u5219\u4ee5\u6cd5\u8bed\u548c\u82f1\u8bed\u6f14\u5531\u3002\u5979\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4fc4\u7f57\u65af\u72b9\u592a\u88d4\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u8377\u5170\u4eba\uff0c\u597911\u5c81\u4ee5\u524d\u4e00\u76f4\u5c45\u4f4f\u5728\u8377\u5170\uff0c\u540e\u6765\u4ed6\u4eec\u4e3e\u5bb6\u8fc1\u5230\u6cd5\u56fd\u4e4b\u540e\uff0cKeren Ann\u4ecd\u4fdd\u7559\u4e86\u5979\u7684\u8377\u5170\u56fd\u7c4d\u3002 \u51ef\u4f26\u00b7\u5b89\u7684\u7b2c\u4e00\u4e2a\u4e50\u961f\u540d\u53ebKAB\uff08Keren Ann Band\u7684\u7f29\u5199\uff09\u6301\u7eed\u4e86\u4e09\u5e74\u65f6\u95f4\u30021997\u5e74\u5979\u4e3aAlexandre Arcady\u5bfc\u6f14\u7684\u7535\u5f71\u300aK\u300b\u5199\u4e86\u4e00\u9996\u6b4c\u300a\u7236\u4eb2\uff08Father\uff09\u300b\uff0c\u5728\u8fd9\u90e8\u7535\u5f71\u5979\u8fd8\u51fa\u6f14\u4e86\u4e00\u4e2a\u5c0f\u89d2\u8272\u3002\u63a5\u4e0b\u6765\u7684\u4e00\u5e74\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u5728\u597924\u5c81\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u5979\u4e0e\u53e6\u5916\u4e24\u4e2a\u5973\u4eba\u4e00\u8d77\u6210\u7acb\u4e86\u4e00\u652f\u53eb\u505aShelby\u7684\u4e50\u961f\uff0c\u4ed6\u4eec\u53d1\u884c\u4e86\u4e00\u5f20\u4e13\u8f91\u5e76\u4e14\u4ee5\u4e00\u9996\u300a1+1+1\u300b\uff08Benjamin Biolay\u4f5c\u66f2\uff0c\u5728\u540e\u6765\u7684\u65e5\u5b50\u91cc\uff0c\u4ed6\u6210\u4e3a\u51ef\u4f26\u00b7\u5b89\u7684\u4e00\u4f4d\u91cd\u8981\u5408\u4f5c\u8005\uff09\u53d6\u5f97\u4e86\u5c0f\u5c0f\u7684\u6210\u529f\u30022000\u5e74\u51ef\u4f26\u00b7\u5b89\u4ee5\u4e13\u8f91\u300aLa biographie de LUka Philipsen\u300b\u5f00\u59cb\u4e86\u5979\u7684\u72ec\u5531\u751f\u6daf\u3002\u5176\u4e2d\u7684\u300aLuka\u300b\u662f\u5411Suzanne Vega\u81f4\u656c\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u300aPhilipsen\u300b\u7531Benjamin Biolay\u521b\u4f5c\u53ca\u5236\u4f5c\uff0c\u4ed6\u8fd8\u53c2\u4e0e\u521b\u4f5c\u548c\u5236\u4f5c\u4e86\u300aLa disparation\u300b\u3002\u4f5c\u4e3a\u56de\u62a5\uff0c\u51ef\u4f26\u00b7\u5b89\u5e2e\u5fd9\u521b\u4f5c\u4e86Benjamin Biolay\u7684\u9996\u5f20\u4e13\u8f91\u300aRose Kennedy\u300b\u3002\u4ed6\u4eec\u4e24\u4eba\u7684\u7ec4\u5408\u8fd8\u66fe\u4e3aHenri Salvador\u7684\u7545\u9500\u4e13\u8f91\u300aChambre avec vue\u300b\u3002"@zh,
        "\u0643\u064a\u0631\u064a\u0646 \u0622\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629: \u05e7\u05e8\u05df \u05d0\u05df \u05d6\u05d9\u05d9\u05d3\u05dc) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 10 \u0645\u0627\u0631\u0633 1974 \u0641\u064a \u0642\u064a\u0633\u0627\u0631\u064a\u0629\u060c \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644)\u060c \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u0629 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0639\u0645\u0644 \u0645\u064f\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u062a\u0644 \u0623\u0628\u064a\u0628 \u0648\u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643. \u0648\u0647\u064a \u062a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0631\u064a\u0646\u064a\u062a."@ar,
        "\u30b1\u30ec\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3 (Keren Ann, 1974\u5e743\u670810\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u6d3b\u52d5\u306e\u62e0\u70b9\u3092\u30d1\u30ea\u3068\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u304a\u304f\u3002\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002 \u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u30fb\u30ab\u30a4\u30b5\u30ea\u30a2\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30b8\u30e3\u30ef\u7cfb\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u4eba\u300211\u6b73\u307e\u3067\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3068\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3067\u66ae\u3089\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u5bb6\u65cf\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u79fb\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3068\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u4fdd\u6301\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 2000\u5e74\u306b\u3001\u5f53\u6642\u604b\u4eba\u3060\u3063\u305f\u30d0\u30f3\u30b8\u30e3\u30de\u30f3\u30fb\u30d3\u30aa\u30ec\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3067\u3001\u300cLa Biographie de Luka Philipsen\u300d\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u5f7c\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3002\u3053\u306e\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u3067\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cChambre avec Vue\u300d\u3092\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u300c\u51ac\u306e\u5ead(\u539f\u984c\uff1aJardin d'hiver)\u300d\u304c\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u3002 2003\u5e74\u306b\u3001\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30bd\u30f3\u3068\u5171\u306b\u30ec\u30c7\u30a3\uff06\u30d0\u30fc\u30c9\uff08Lady & Bird\uff09\u3068\u3044\u3046\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u300cLady and Bird\u300d\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u7c73\u30c9\u30e9\u30de\u300e\u30b0\u30ec\u30a4\u30ba\u30fb\u30a2\u30ca\u30c8\u30df\u30fc \u604b\u306e\u89e3\u5256\u5b66\u300f\u53ca\u3073\u300eL\u306e\u4e16\u754c\u300f\u3067\u306f\u3001\u30ec\u30c7\u30a3\uff06\u30d0\u30fc\u30c9\u306e\u300cDo What I Do\u300d\u304c\u3001\u30d5\u30a1\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u300eH&M\u300f\u306eCM\u3067\u306f\u30015th\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300c\u30b1\u30ec\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u300d\u304b\u3089\u300cLay Your Head Down\u300d\uff09\u304c\u305d\u308c\u305e\u308c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:28290816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keren_Ann>,
        <http://viaf.org/viaf/28290816>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Keren_Ann_performing_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keren_Ann.
doremus_artist:ce2416af-804b-3cca-9256-5ab5681391a0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wheeling,_West_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Langhorne,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Eleanor Steber (July 17, 1914 \u2013 October 3, 1990) was an American operatic soprano. Steber is noted as one of the first major opera stars to have achieved the highest success with training and a career based in the United States."@en,
        "Eleanor Steber (ur. 17 lipca 1914 w Wheeling, zm. 3 pa\u017adziernika 1990 w Langhorne) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa."@pl,
        "Eleanor Steber est une cantatrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 17 juillet 1914 \u00e0 Wheeling (Virginie-Occidentale) et morte le 3 octobre 1990 \u00e0 Langhome (Pennsylvanie). Reconnue pour sa riche voix de soprano et sa grande ma\u00eetrise technique, elle s'est illustr\u00e9e en particulier dans les op\u00e9ras de Mozart, mais \u00e9galement ceux de Wagner, Richard Strauss et Verdi."@fr,
        "Eleanor Steber soprano nacida en Wheeling, Virginia Occidental, el 17 de julio de 1914 y fallecida el 3 de octubre de 1990 en Langhorne, Pensilvania. Una de las m\u00e1s vers\u00e1tiles y completas sopranos norteamericanas, favorita de directores como Bruno Walter, Sir Thomas Beecham, Erich Leinsdorf y George Szell, actu\u00f3 en el Metropolitan entre 1940 y 1961. Distinguida recitalista, encarg\u00f3 a Samuel Barber el poema sinf\u00f3nico con soprano solista Knoxville: Summer of 1915 que estren\u00f3 en 1948. Fue muy popular en programa de televisi\u00f3n de esas d\u00e9cadas como The Voice of Firestone y The Bell Telephone Hour."@es;
    owl:sameAs viaf:5146120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eleanor_Steber>,
        <http://viaf.org/viaf/5146120>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d813ffc7-814b-4796-b148-5731d6840590>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eleanor_Steber_1952.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eleanor_Steber.
doremus_artist:cf384a99-2743-3b00-a121-a1c2f2f92787
owl:sameAs viaf:13245711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13245711>.
doremus_artist:cf9f2b87-e793-38a2-bb3a-55f3c1bfa86a
    rdfs:comment
        "Mark Ilitch Pekarski (russe : \u041c\u0430\u0440\u043a \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u041f\u0435\u043a\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439) est un percussionniste russe n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1940 \u00e0 Moscou."@fr;
    owl:sameAs viaf:67362792;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mark_Pekarski>,
        <http://viaf.org/viaf/67362792>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mark_Pekarsky_26_dec_2008_Dom_filter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mark_Pekarski.
doremus_artist:cfe0bc19-7a84-3500-a77b-7de484ab836d
owl:sameAs viaf:66231572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66231572>.
doremus_artist:d063da9f-dbe3-3df6-8d14-dafa84159b5c
owl:sameAs viaf:52005972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52005972>.
doremus_artist:d06a9114-aec5-3fc4-bf84-378b853778df
owl:sameAs viaf:19877157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19877157>.
doremus_artist:d0862672-e6f7-3d7d-98a7-c24b35249a09
    dbp:birthPlace dbr:Terlizzi;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        """Vito Giuseppe Millico, called "Il Moscovita" (19 January 1737 \u2013 2 October 1802) was an Italian soprano castrato, composer, and music teacher of the 18th century who is best remembered for his performances in the operas of Christoph Willibald Gluck."""@en,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043a\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Millico), \u0438\u043b\u0438 \u0412\u0438\u0442\u043e \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043a\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b.  Vito Giuseppe Millico), \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0438\u0442\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Moscovita; 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1737 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0435\u0440\u043b\u0438\u0446\u0446\u0438, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1802 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446\u2013\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:29795857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Millico>,
        <http://viaf.org/viaf/29795857>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Millico.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Millico.
doremus_artist:d1c2f571-947d-3a0a-a54f-d1b06136b29c
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giovanni Girolamo Kapsperger (also: Johann(es) Hieronymus Kapsberger or Giovanni Geronimo Kapsperger; c. 1580 \u2013 17 January 1651) was a German-Italian virtuoso performer and composer of the early Baroque period. A prolific and highly original composer, Kapsberger is chiefly remembered today for his lute and theorbo (chitarrone) music, which was seminal in the development of these as solo instruments."@en,
        """Il suo soprannome era "il tedesco della tiorba", derivante dalla sua fama come virtuoso appunto della tiorba e degli altri strumenti facenti parte della famiglia dei liuti. Attorno al 1605, dopo aver trascorso gli anni di formazione a Venezia, dove stazionava suo padre essendo un colonnello tedesco, e dopo aver pubblicato la sua prima raccolta di brani per chitarrone, si trasfer\u00ec a Roma. Qui compose sia musica vocale sacra e profana sia musica per strumenti a corde pizzicate, entrando nella cerchia dei musicisti vicini alla corte papale di Urbano VIII. La sua fama di musicista gli valse nel 1622 la commissione da parte dei Gesuiti del dramma allegorico Apotheosis sive consecratio SS, ignatii et Francisci Xaverii per celebrare la canonizzazione di Sant'Ignazio di Loyola che ebbe la prima as"""@it,
        "Johann Hieronymus Kapsberger, italianizado Giovanni Girolamo Kapsberger (c. 1580 - 1651) fue un m\u00fasico y compositor alem\u00e1n activo en Venecia y Roma en la primera mitad del seiscientos."@es,
        "Johann(es) Hieronymus (von) Kapsberger (auch: Giovanni Girolamo oder Giovanni Geronimo Kapsberger; * um 1580 in Venedig; begraben 17. Januar 1651 in Rom) war ein italienischer Lautenist und Komponist deutscher Abstammung."@de,
        "Johann(es) Hieronymus Kapsberger (Veneti\u00eb, ca. 1580 \u2013 Rome, 17 januari 1651) was een Duits-Italiaans teorbist, luitist en componist uit de late 16e eeuw en vroege 17e eeuw. Hij was voornamelijk in Itali\u00eb werkzaam (Veneti\u00eb, na 1610 in Rome). Begraven te Rome op 17 januari 1651. Zijn nalatenschap bestaat uit zeker een twintigtal boeken met onder andere luit- chitarrone-, gitaartabulaturen, liederen, sinfonia's, madrigalen en aria's."@nl,
        "Johannes Hieronymus Kapsberger Johann(es) Hieronymus Kapsberger (\u00e9galement Giovanni Girolamo ou Giovanni Geronimo Kapsberger) (n\u00e9 v. 1580 \u00e0 Venise (?) et mort le 17 janvier 1651) est un interpr\u00e8te virtuose et compositeur germano-italien pour le luth et le chitarrone pendant la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0414\u0436\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430\u043c\u043e \u041a\u0430\u043f\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Girolamo Kapsperger, \u043d\u0435\u043c. Johann Hieronymus Kapsberger; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1575\u20141651) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30b8\u30ed\u30fc\u30e9\u30e2\u30fb\u30ab\u30d7\u30b9\u30da\u30eb\u30ac\u30fc\uff08Giovanni Girolamo Kapsperger, Giovanni Geronimo\u3068\u3082, \u30c9\u30a4\u30c4\u540d\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d2\u30a8\u30ed\u30cb\u30e0\u30b9\u30fb\u30ab\u30d7\u30b9\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc Johannes Hieronymus Kapsberger, 1580\u5e74 - 1651\u5e74\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3084\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u3001\u30ad\u30bf\u30ed\u30fc\u30cd\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8cb4\u65cf\u306e\u7236\u89aa\u3092\u6301\u3064\u305f\u3081\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e\u82d7\u5b57\u3092\u6301\u3064\u304c\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u305f\u3081\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u306e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u83ef\u9e97\u306a\u6f14\u594f\u3086\u3048\u306b\u4e0a\u6d41\u968e\u7d1a\u306e\u5c0a\u656c\u3092\u96c6\u3081\u30011610\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3068\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u6559\u7687\u5e81\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u4eba\u6c17\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002 \u751f\u524d\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u5f62\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3084\u30ad\u30bf\u30ed\u30fc\u30cd\u306e\u305f\u3081\u306e\u5c0f\u54c1\u3092\u542b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u304c\u3001\u3053\u3061\u3089\u306f\u3055\u307b\u3069\u8a55\u4fa1\u304c\u82b3\u3057\u304f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30ab\u30d7\u30b9\u30da\u30eb\u30ac\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u98a8\u5909\u308f\u308a\u306a\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u8da3\u5411\u3084\u3001\u65cb\u5f8b\u306e\u63a8\u9032\u529b\u3001\u5168\u822c\u7684\u306a\u5275\u610f\u306e\u8c4a\u304b\u3055\u3086\u3048\u306b\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u3053\u308c\u3089\u306e\u7279\u5fb4\u306f\u3068\u308a\u308f\u3051\u821e\u66f2\u306b\u304a\u3044\u3066\u5982\u5b9f\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u30cb\u30fc\u30cb\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30ab\u30d7\u30b9\u30da\u30eb\u30ac\u30fc\u306f\u5f53\u6642\u306e\u6700\u3082\u9032\u6b69\u7684\u306a\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u306a\u304a\u304b\u3064\u697d\u5668\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5927\u304d\u304f\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59479166;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Girolamo_Kapsperger>,
        <http://viaf.org/viaf/59479166>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d0aee72-d7cf-4455-a95d-9eea556c960e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kapsberger-lute-collection-cover.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Girolamo_Kapsperger.
doremus_artist:d2a6b043-6f40-3ed9-8ef1-88b76d72cf62
    dbp:birthPlace dbr:Trani;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Domenico Natale Sarro (Trani, 24 de diciembre de 1679 \u2013 N\u00e1poles, 25 de enero de 1744) fue un compositor italiano que desarroll\u00f3 su obra en la primera mitad del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Domenico Natale Sarro (auch Sarri bzw. Sarra, * 24. Dezember 1679 in Trani; \u2020 26. April 1744 in Neapel), war ein italienischer Komponist der neapolitanischen Schule."@de,
        "Domenico Natale Sarro (ou Sarri) (n\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1679 \u00e0 Trani, dans l'actuelle province de Barletta-Andria-Trani, dans la r\u00e9gion des Pouilles et mort le 25 juin 1744 \u00e0 Naples) \u00e9tait un compositeur italien de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Domenico Natale Sarro, also Sarri (24 December 1679 \u2013 25 January 1744) was an Italian composer. He studied at the Neapolitan conservatory of S. Onofrio. He composed extensively in the early 18th century. His opera Didone abbandonata, premiered on 1 February 1724 at the Teatro San Bartolomeo in Naples, was the first setting of a major libretto by Pietro Metastasio. He is best remembered today as the composer of Achille in Sciro, the opera that was chosen to open the new Teatro di San Carlo in 1737."@en,
        "\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30b5\u30c3\u30ed\uff08Domenico Sarro, 1679\u5e7412\u670824\u65e5 - 1744\u5e744\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u98a8\u306b\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30b5\u30c3\u30ea\uff08Domenico Sarri\uff09\u3068\u3082\u3044\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32796656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Sarro>,
        <http://viaf.org/viaf/32796656>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Sarro.
doremus_artist:d310438d-6d4d-3b43-84c7-4f368097dce6
    dbp:birthPlace dbr:Famagusta;
    dbp:deathPlace dbr:Nicosia;
    rdfs:comment
        "Costas Montis (Greek: \u039a\u03ce\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2 \u039c\u03cc\u03bd\u03c4\u03b7\u03c2; 1914\u20132004) was an influential and prolific Cypriot poet, novelist, and playwright."@en,
        "\u041a\u043e\u0441\u0442\u0430\u0441 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039a\u03ce\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2 \u039c\u03cc\u03bd\u03c4\u03b7\u03c2; 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1914, \u0424\u0430\u043c\u0430\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2004, \u041d\u0438\u043a\u043e\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u0438\u043f\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442 \u0410\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 (1937). \u041f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041a\u0438\u043f\u0440 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043d\u043e\u0434\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c, \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439. \u0412 1942 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0438\u043f\u0440\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0421 1946 \u0433. \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b \u041a\u0438\u043f\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c (\u0441 1953 \u0433.) \u041a\u0438\u043f\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b. \u0412 1956\u20141969 \u0433\u0433. \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u043e\u043c \u0432 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0412\u0440\u0435\u043c\u044f \u041a\u0438\u043f\u0440\u0430\u00bb. \u0412 1961\u20141976 \u0433\u0433. \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e \u0442\u0443\u0440\u0438\u0437\u043c\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:29583695;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Costas_Montis>,
        <http://viaf.org/viaf/29583695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Costas_Montis.
doremus_artist:d3b5a76f-496a-34b5-b01b-c907a0d233fc
owl:sameAs viaf:10035390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10035390>.
doremus_artist:d45e594b-f0a2-3d79-a4e7-6b0024493ef6
    rdfs:comment "Else Torp is a Danish soprano born in Roskilde."@en;
    owl:sameAs viaf:145971129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Else_Torp>,
        <http://viaf.org/viaf/145971129>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Else_Torp.
doremus_artist:d466ad6f-3bed-32cc-b28e-9c02604cbca8
owl:sameAs viaf:11533999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11533999>.
doremus_artist:d69d4f42-f9bf-3226-bbde-fc89ad352213
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre Pierre Fran\u00e7ois Bo\u00ebly (19 April 1785, Versailles \u2013 27 December 1858, Paris) was a French composer, organist, and pianist. Born into a family of musicians, Bo\u00ebly received his first music lessons from his father, Jean Fran\u00e7ois, who was a countertenor at the Sainte-Chapelle in Paris and a composer and harp teacher at the court of Versailles. He also studied under the Tyrolian pianist Ignaz Ladurner, who introduced him to the work of Bach and Haydn, which Bo\u00ebly would champion in his adult career. Besides mastering the piano and organ, Bo\u00ebly was also a talented violist."@en,
        "Alexandre Pierre Fran\u00e7ois Bo\u00ebly fue un compositor franc\u00e9s nacido en Versalles el 19 de abril de 1785 y fallecido en Par\u00eds el 27 de diciembre de 1858."@es,
        "Alexandre-Pierre-Fran\u00e7ois Bo\u00ebly (* 19. April 1785 in Paris; \u2020 27. Dezember 1858 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Pianist der Romantik."@de,
        "Alexandre-Pierre-Fran\u00e7ois Bo\u00ebly est un compositeur, pianiste, organiste et professeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Versailles le 19 avril 1785 et mort \u00e0 Paris le 27 d\u00e9cembre 1858."@fr;
    owl:sameAs viaf:15908983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Pierre_Fran\u00e7ois_Bo\u00ebly>,
        <http://viaf.org/viaf/15908983>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65328f59-faca-4b6e-ab8f-b3b4b4e0e1f6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre-Pierre-François_Boëly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Pierre_François_Boëly.
doremus_artist:d762a39e-da9d-3637-8f34-6112a0f88692
    dbp:birthPlace dbr:Neuburg_an_der_Kammel;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Sulzberg,_Oberallgäu>;
    rdfs:comment
        "Paul Ku\u00ebn (* 8. April 1910 in Neuburg an der Kammel; \u2020 1997) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Charaktertenor)."@de,
        "Paul Ku\u00ebn (8 April 1910 \u2013 April 1997) was a German operatic tenor known for character roles. One example among many such portrayals would be Mime in Richard Wagner's Der Ring des Nibelungen. Ku\u00ebn was born at Sulzberg, Oberallg\u00e4u. He had originally wanted to be an organ-builder, but then studied singing with Heinrich Knote and Adalbert Ebner in Munich. He made his stage debut at the State Theatre in Konstanz in 1933 and went on to sing in many European opera houses, including Munich State Opera from 1946, Bayreuth where he sang from 1951\u20131957, Salzburg, the Vienna State Opera, the Bavarian State Opera, and London's Royal Opera House. He made his debut at the New York Metropolitan Opera on 16 December 1961 as Mime in Das Rheingold. He also sang Mime in the Met's 1962 Siegfried and the multip"@en;
    owl:sameAs viaf:54334423;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Ku\u00ebn>,
        <http://viaf.org/viaf/54334423>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Kuën.
doremus_artist:d77172ab-12bf-3190-a842-812d0e63daf9
    owl:sameAs viaf:5072516;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5072516>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29c181c9-9069-41ec-a91d-82f50c7cd2a9>.
doremus_artist:d947805d-e173-3c8c-8889-30ce1cf3609f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "J. Fred Coots, voluit John Frederick Coots (Brooklyn, 2 mei 1897 \u2013 New York, 8 april 1985), was een Amerikaanse songwriter en pianist. Coots schreef meer dan 700 songs. Enkele van zijn bekendste composities zijn You Go to My Head uit 1936, dat zich ontpopte tot een jazz standard, en Santa Claus Is Coming to Town, een kerstnummer uit 1934 dat een van de meest verkochte populaire Amerikaanse songs aller tijden is en dat door meer dan honderd artiesten is opgenomen. Van de bladmuziek van het nummer zijn meer dan vier miljoen exemplaren verkocht. Voor beide nummers schreef Haven Gillespie de tekst. Coots componeerde ook de populaire songs Love Letters in the Sand (1931; tekst van Nick en Charles Kenny), waarmee Pat Boone in 1957 vijf weken lang op nummer 1 stond in de Billboard Hot 100, en For"@nl,
        """John Frederick Coots (May 2, 1897 \u2013 April 8, 1985) was an American songwriter. He composed over 700 popular songs and over a dozen Broadway shows. In 1934, Coots wrote the melody with his then chief collaborator, lyricist Haven Gillespie, for the biggest hit for them both "Santa Claus Is Comin' to Town." The song became one of the biggest sellers in American history."""@en,
        "John Frederick \u201eFred\u201c Coots (* 2. Mai 1897 in Brooklyn; \u2020 8. April 1985 in New York City) war ein US-amerikanischer Songwriter. Er schrieb mehr als 700 Lieder. Am bekanntesten ist das Weihnachtslied \u201eSanta Claus Is Coming to Town\u201c, das zu den gr\u00f6\u00dften wirtschaftlichen Erfolgen in der amerikanischen Musikgeschichte geh\u00f6rt."@de;
    owl:sameAs viaf:5196885;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Frederick_Coots>,
        <http://viaf.org/viaf/5196885>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Frederick_Coots.
doremus_artist:d95b58d0-b802-392f-a080-17c6cfd3eca4
    dbp:birthPlace dbr:Grimma;
    dbp:deathPlace dbr:Oberhaching;
    rdfs:comment
        "Diethard Hellmann (* 26. Dezember 1928 in Grimma; \u2020 14. Oktober 1999 in Deisenhofen, Landkreis M\u00fcnchen) war ein deutscher Kirchenmusiker, Hochschullehrer und Rektor der Musikhochschule M\u00fcnchen."@de,
        "Diethard Hellmann (28 December 1928 \u2013 14 October 1999) was a German Kantor and an academic in Leipzig, Mainz and Munich."@en;
    owl:sameAs viaf:47608393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diethard_Hellmann>,
        <http://viaf.org/viaf/47608393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/336974a5-152a-4719-8b9d-0cc96d18e10b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_roe-neg_0006546_018_Portrait_Diethard_Hellmanns.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diethard_Hellmann.
doremus_artist:dabafe4c-194e-3419-97bc-fcf98abee9c3
owl:sameAs viaf:24793868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793868>.
doremus_artist:db22260f-5e96-3127-a2cc-f7044286824b
owl:sameAs viaf:72626894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72626894>.
doremus_artist:dc30a302-1329-38f7-aefb-711763c0e8fa
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Alec Dankworth (* 14. Mai 1960 in London) ist ein britischer Musiker (Kontrabass, Komposition) des Modern Jazz."@de,
        "Alexander William Tamba Dankworth (born 14 May 1960 in Marylebone, London) is an English jazz bassist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:220322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alec_Dankworth>,
        <http://viaf.org/viaf/220322>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alec_Dankworth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alec_Dankworth.
doremus_artist:dd51534a-c822-302d-b269-ea01093397b1
    dbp:birthPlace dbr:Saratov;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Lydia Mordkovitch (en russe : \u041b\u0438\u0434\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0434\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447, n\u00e9e Shtimerman ; Saratov, 30 avril 1944 \u2013 Londres, 9 d\u00e9cembre 2014) est une violoniste russe."@fr,
        "Lydia Mordkovitch (n\u00e9e Shtimerman; 30 April 1944 \u2013 9 December 2014) was a Russian violinist. Lydia was born in Saratov, Russia, on 30 April 1944. She returned with her parents to Kishinev after the war. In 1960, she moved to Odessa, where she studied at the Stolyarsky School of Music until 1962. She then moved to Moscow where she studied at the Tchaikovsky Conservatory under David Oistrakh, later serving as his assistant from 1968 to 1970. During this period, she married and had a daughter, and won the National Young Musicians Competition in Kiev in 1967 and the Marguerite Long-Jacques Thibaud Competition in Paris in 1969."@en,
        "\u041b\u0438\u0301\u0434\u0438\u044f \u041c\u0435\u0301\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0434\u043a\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0428\u0442\u0438\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d; \u0430\u043d\u0433\u043b. Lydia Mordkovitch; 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1944, \u0421\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432 \u2014 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2014, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435 (\u0441 1980) \u0438 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 (\u0441 1985)."@ru;
    owl:sameAs viaf:19866325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lydia_Mordkovitch>,
        <http://viaf.org/viaf/19866325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03b9caf2-523c-4af2-be47-b6ffc632d75e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lydia_Mordkovitch.
doremus_artist:dd993b6a-da23-3046-ab84-27fac467de45
    dbp:birthPlace res:Auray;
    rdfs:comment
        "Roland Becker est un musicien fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Auray (Morbihan - Bretagne), le 1er juillet 1957. Sonneur de bombarde (hautbois populaire de Bretagne), saxophoniste, compositeur-arrangeur et chercheur, Roland Becker a d\u00e9but\u00e9 parmi les bagado\u00f9 et a ouvert la musique bretonne suivant ses influences, avec divers groupes.Roland Becker m\u00e8ne une carri\u00e8re internationale et compte parmi les musiciens de la sc\u00e8ne actuelle bretonne."@fr;
    owl:sameAs viaf:172450265;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roland_Becker>,
        <http://viaf.org/viaf/172450265>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FIL_2013_-_CNB_Grade_I_-_Bagad_Elven_-_6586.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Becker.
doremus_artist:debd8ef6-1137-34f1-be26-0c37edfc8a5e
    rdfs:comment
        "Ramon Lazkano (San Sebasti\u00e1n, 1968) es un compositor espa\u00f1ol, afincado en Par\u00eds."@es,
        "Ramon Lazkano (n\u00e9 \u00e0 Saint-S\u00e9bastien en 1968) est un compositeur basque espagnol vivant \u00e0 Paris."@fr,
        "Ramon Lazkano is a contemporary Spanish Basque composer of classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:270317545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ramon_Lazkano>,
        <http://viaf.org/viaf/270317545>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ramon_Lazkano.
doremus_artist:ded3058e-debb-3c77-b85c-eabdaadfe245
    owl:sameAs viaf:90736551;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90736551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f0cda56-6c66-4fba-9cae-6057de651a75>.
doremus_artist:dee681ef-46f9-3516-83e2-79d29000ab96
owl:sameAs viaf:63572553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63572553>.
doremus_artist:def6a38c-ad8f-3b18-939e-af43498a4ce5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Anderson,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Gary Burton (* 23. Januar 1943 in Anderson, Indiana) ist ein US-amerikanischer Jazz-Vibraphonist."@de,
        "Gary Burton (23 de enero de 1943, Anderson, Indiana, Estados Unidos), es un m\u00fasico, compositor, educador y vibrafonista de jazz."@es,
        "Gary Burton (Anderson, Indiana, 23 de janeiro de 1943) \u00e9 um vibrafonista de jazz estadunidense."@pt,
        "Gary Burton (Indiana, 23 januari 1943) is een Amerikaans musicus. In zijn jeugd leerde hij zichzelf vibrafoon spelen, wat ertoe leidde dat hij op 17-jarige leeftijd zijn eerste opnames mocht maken in Nashville (Tennessee) met de gitaristen Hank Garland en Chet Atkins. Zo'n 2 jaar later stopte hij met zijn studie op het befaamde Berklee College of Music in Boston, om in 1964-1965 samen met George Shearing en Stan Getz te spelen. In die tijd won hij de Down Beat Magazine's Talent Deserving of Wider Recognition Award en bracht hij onder eigen naam een drietal albums uit."@nl,
        "Gary Burton (born January 23, 1943) is an American jazz vibraphonist, composer and jazz educator. Burton developed a pianistic style of four-mallet technique as an alternative to the prevailing two-mallet technique. This approach caused him to be heralded as an innovator and his sound and technique are widely imitated. He is also known for pioneering fusion jazz and popularizing the duet format in jazz, as well as being a major figure in music education from his 30 years at the Berklee College of Music."@en,
        "Gary Burton (ur. 23 stycznia 1943 w Anderson w stanie Indiana) \u2013 ameryka\u0144ski wibrafonista jazzowy. Znany z opracowania techniki gry na wibrafonie za pomoc\u0105 czterech pa\u0142ek.Studiowa\u0142, a p\u00f3\u017aniej wyk\u0142ada\u0142 w Berklee College of Music."@pl,
        "Gary Burton est un vibraphoniste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 23 janvier 1943 \u00e0 Anderson, Indiana. Il est l'un des quelques vibraphonistes qui ont marqu\u00e9 de leur cr\u00e9ativit\u00e9 l'histoire du jazz."@fr,
        "Vibrafonista molto originale, Burton ha sviluppato uno stile quasi pianistico sullo strumento utilizzando la tecnica delle quattro bacchette in alternativa a quella, pi\u00f9 usata e tradizionale, delle due bacchette. Grazie a questo nuovo approccio Burton \u00e8 considerato un innovatore e il suo suono e la sua tecnica strumentale sono stati ampiamente imitati. \u00c8 anche noto per essere stato uno dei pionieri della fusion e per avere reso popolare la formula del duo nel jazz, ma \u00e8 anche considerato una figura di prima grandezza nel campo dell'insegnamento musicale."@it,
        "\u0413\u044d\u0440\u0438 \u0411\u0451\u0440\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gary Burton) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0431\u0440\u0430\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a."@ru,
        "\u30b2\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\uff08Gary Burton, 1943\u5e741\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30d5\u30a9\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5dde\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u51fa\u8eab\u3002 \u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30ce\u30fc\u30f4\u30a9\u304c\u59cb\u3081\u305f4\u672c\u30de\u30ec\u30c3\u30c8\u594f\u6cd5\u3092\u3088\u308a\u9ad8\u5ea6\u306b\u958b\u62d3\u30fb\u78ba\u7acb\u3055\u305b\u305f\u73fe\u4ee3\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30d5\u30a9\u30f3\u594f\u6cd5\u306e\u30a4\u30ce\u30f4\u30a7\u30fc\u30bf\u30fc\u3002\u5f7c\u304c\u958b\u767a\u3057\u3066\u4e16\u754c\u4e2d\u306b\u5e83\u3081\u305f\u30c0\u30f3\u30d7\u30cb\u30f3\u30b0\u594f\u6cd5\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u8d85\u3048\u3066\u4eca\u65e5\u306e\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30d5\u30a9\u30f3\u3001\u30de\u30ea\u30f3\u30d0\u306e\u594f\u8005\u3084\u97f3\u697d\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30d5\u30a9\u30f3\u304c\u30b3\u30fc\u30c9\u697d\u5668\u3068\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u6bd4\u3079\u3066\u3082\u905c\u8272\u306a\u304f\u540c\u3058\u30ec\u30d9\u30eb\u3067\u6f14\u594f\uff08\u72ec\u594f\uff09\u51fa\u6765\u308b\u4e8b\u3092\u7acb\u8a3c\u3055\u305b\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u4e00\u822c\u306b\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30c3\u30d7\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u30de\u30ec\u30c3\u30c8\u306e\u6301\u3061\u65b9\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b2\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u306f\u5e38\u306b\u6642\u4ee3\u306e\u606f\u5439\u3092\u30ad\u30e3\u30c3\u30c1\u3057\u3066\u8868\u73fe\u3059\u308b\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308a\u3001\u4eca\u307e\u3067\u306b6\u56de\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b2\u30a4\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u30ab\u30df\u30f3\u30b0\u30a2\u30a6\u30c8\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85329553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Burton>,
        <http://viaf.org/viaf/85329553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b5b8b1b-414b-44e8-862f-b1f20fcef5dc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gary_Burton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gary_Burton.
doremus_artist:dfee7d23-af46-3e67-9d4c-9014441ffb1d
    rdfs:comment
        "Ben Parry (born 1965) is a British musician, composer, conductor, singer, arranger and producer in both classical and light music fields. He is the co-director of London Voices, Assistant Director of Music at King's College, Cambridge, director of the National Youth Choirs of Great Britain."@en;
    owl:sameAs viaf:75936608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ben_Parry_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/75936608>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ben_colour054small.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ben_Parry_(musician)>.
doremus_artist:e0ad5c03-45d0-3222-b398-e7ba514bb5d5
    dbp:birthPlace dbr:Utrecht;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Peter Ane (Peter) Schat (Utrecht, 5 juni 1935 - Amsterdam, 3 februari 2003) was een Nederlands componist."@nl,
        "Peter Ane Schat (5 June 1935, in Utrecht \u2013 3 February 2003, in Amsterdam) was a Dutch composer. Schat studied composition with Kees van Baaren at the Utrecht Conservatoire and the Royal Conservatory of The Hague from 1952 until 1958, and then went on to study in London with M\u00e1ty\u00e1s Seiber in 1959 and with Pierre Boulez in Basle in 1960\u201361. His early training with van Baaren and Seiber disposed him toward twelve-tone technique, and his earliest compositions, such as the Introductie en adagio in oude stijl (1954) and the Septet (1957), combine traditional forms with dodecaphony. Boulez, however, led him to a more radical, strict form of serialism, and he was regarded in the Netherlands as one of the outstanding representatives of the avant garde (). While still a student he created his opus 1"@en,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0421\u0445\u0430\u0442 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Peter Schat; 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1935, \u0423\u0442\u0440\u0435\u0445\u0442 \u2014 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2003, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:59193215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Schat>,
        <http://viaf.org/viaf/59193215>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Schat_(1968).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Schat.
doremus_artist:e0c60e4e-cc53-321f-b9a0-f632003ccccc
    rdfs:comment
        "Andrew Lumsden, (born 1962), has been Organist and Director of Music of Winchester Cathedral Choir since 2002. Son of Sir David Lumsden, he trained at Winchester College, RSAMD and St John's College, Cambridge before taking up the position of Assistant Organist at Southwark Cathedral in 1985. From there he moved to Westminster Abbey in 1988 as Sub-Organist and thence to Lichfield Cathedral in 1992 as Organist and Master of the Choristers until moving to Winchester Cathedral in 2002. He is currently the director of the Waynflete Singers."@en;
    owl:sameAs viaf:46961108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Lumsden_(choral_director)>,
        <http://viaf.org/viaf/46961108>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_Lumsden_(choral_director)>.
doremus_artist:e0de7aca-1551-3a00-84a3-ebf376ab4667
owl:sameAs viaf:34651848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34651848>.
doremus_artist:e126e1ed-9db2-3bb3-a863-6a0afbcbd0c4
    rdfs:comment
        "Patrice Sciortino, n\u00e9 le 26 juillet 1922 \u00e0 Paris, est un compositeur de musique classique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:64107094;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrice_Sciortino>,
        <http://viaf.org/viaf/64107094>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrice_Sciortino.
doremus_artist:e30f933c-702a-330c-ae44-478fb859ef34
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0628\u0648\u0644\u062a\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michael Bolton) \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0628\u0648\u0644\u0648\u062a\u064a\u0646 (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 26 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1954 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648 \u0647\u064a\u0641\u0646\u060c \u0643\u0648\u0646\u064a\u062a\u064a\u0643\u062a) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0628\u0648\u0628 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0631\u062f \u0631\u0648\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0645\u064a\u062a\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 1970 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 1980\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627 \u0638\u0647\u0631 \u062c\u0644\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0633\u0648\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u0629 \u0623\u0648 \u0648\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u062c\u0644\u0647\u0627 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0642\u0627\u0626\u062f\u0627\u064b \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0628\u0644\u0627\u0643 \u062c\u0627\u0643.\u0644\u0643\u0646\u0647 \u062d\u0642\u0642 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0645\u0637\u0644\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u062d\u064a\u062b \u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u062d\u0648 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0628\u0639\u062f \u062a\u063a\u064a\u064a\u0631 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u0648\u0628 \u0631\u0648\u0643 \u0628\u0627\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u062a\u0645\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0636\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u064a\u0629."@ar,
        "Michael Bolotin (26 de febrero de 1953, New Haven, Connecticut), conocido art\u00edsticamente como Michael Bolton, es un cantante y compositor estadounidense que logr\u00f3 gran \u00e9xito a mediados de los ochenta y a inicios de los noventa. Se destaca por ser uno de los exponentes m\u00e1s populares del soft-rock y la balada rom\u00e1ntica estadounidense de esa \u00e9poca. Sus logros incluyen la venta de 53 millones de \u00e1lbumes, ocho \u00e1lbumes en Top Ten, dos sencillos en n\u00famero uno de las listas de Billboard y premios como el Grammy."@es,
        "Michael Bolotin (born February 26, 1953), known professionally as Michael Bolton, is an American singer and songwriter. Bolton originally performed in the hard rock and heavy metal genres from the mid-1970s to the mid-1980s, both on his early solo albums and those he recorded as the frontman of the band Blackjack. He became better known for his series of pop rock ballads, recorded after a stylistic change in the late 1980s."@en,
        "Michael Bolton (* 26. Februar 1953 in New Haven, Connecticut; eigentlich Michael Bolotin) ist ein US-amerikanischer Popmusiker. Er erhielt zwei Grammy Awards (1990 und 1992) und sechs American Music Awards. Im Laufe seiner Karriere verkaufte er weltweit \u00fcber 52 Millionen Tontr\u00e4ger."@de,
        "Michael Bolton (nome art\u00edstico de Michael Bolotin, New Haven, 26 de fevereiro de 1953) \u00e9 um m\u00fasico, compositor e cantor estadunidense que vendeu mais de 53 milh\u00f5es de \u00e1lbuns em todo o mundo e se tornou famoso em meados dos anos 1980 e in\u00edcio da d\u00e9cada de 1990. Apesar de ser essencialmente um cantor de heavy metal, Bolton tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como um cantor de soft-rock, baladas e at\u00e9 como tenor."@pt,
        "Michael Bolton est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1953 \u00e0 New Haven dans le Connecticut."@fr,
        "Michael Bolton, geboren als Michael Bolotin (New Haven, 26 februari 1953) is een Amerikaans acteur, schrijver en zanger, voornamelijk bekend om zijn rock-ballads en zijn tenor-stem. Hij verkocht tot op heden 53 miljoen albums wereldwijd, had acht top-tien albums en twee nummer \u00e9\u00e9n-hits. Won diversen prijzen waaronder American Music Award en Grammy Award. In Nederland is Bolton vooral bekend om zijn 1990-hit How Am I Supposed to Live Without You en When a man loves a woman, een cover van Percy Sledge. Hiernaast heeft hij in 2011 een muziekvideo (Jack Sparrow) gemaakt met The Lonely Island die een internethit werd en binnen \u00e9\u00e9n maand tijd meer dan 20 miljoen keer bekeken werd op YouTube. Hij heeft ook een versie van het bekende Santa Claus Is Coming To Town gezongen."@nl,
        "Michael Bolton, w\u0142a\u015bciwie Michael Bolotin (ur. 26 lutego 1953 w New Haven, w stanie Connecticut, USA) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, kompozytor i autor tekst\u00f3w, aktor.W 2013 r. wyda\u0142 autobiografi\u0119 nosz\u0105c\u0105 tytu\u0142 \"The Soul of it All\", opisuje w niej swoje dzieci\u0144stwo, drog\u0119 do sukcesu i proces tworzenia swoich najwi\u0119kszych hit\u00f3w. W tym samym roku wyda\u0142 r\u00f3wnie\u017c p\u0142yt\u0119 \"Ain't No Mountain High Enough\". P\u0142yta jest ho\u0142dem dla znanej wytw\u00f3rni p\u0142ytowej \"Hitsville\". Znajduj\u0105 si\u0119 tam takie hity jak \"Signed, Saved, Delivered\", \"Ain't Nothing Like The Real Thing\" czy \"Gotta Keep Dreamin\""@pl,
        "\u00c8 interprete anche di brani scritti da altri autori. I suoi successi comprendono 7 album che hanno raggiunto la top ten statunitense e 2 singoli al numero uno delle classifiche, oltre ai premi American Music Awards e Grammy."@it,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0411\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Bolton, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0411\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u043d; 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1953, \u041d\u044c\u044e-\u0425\u044d\u0439\u0432\u0435\u043d, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0435\u0434\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0443\u043b\u0430. \u0411\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 30 \u043b\u0435\u0442, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0438\u0442 \u041b\u043e\u0440\u044b \u0411\u0440\u044d\u043d\u0438\u0433\u0430\u043d \u00abHow Am I Supposed to Live without You\u00bb. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0428\u0435\u0440, \u0411\u0430\u0440\u0431\u0440\u044b \u0421\u0442\u0440\u0435\u0439\u0437\u0430\u043d\u0434 \u0438 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434. \u0411\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u0435 1990-\u0445, \u043f\u043e\u043a\u043e\u0440\u0438\u0432 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0443 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043a\u0430\u0432\u0435\u0440-\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0443\u043b-\u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0445, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u00abWhen a Man Loves a Woman\u00bb. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0443\u0440\u044f\u0434\u043d\u043e\u0439, \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u044b\u043c \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430."@ru,
        """\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30dc\u30eb\u30c8\u30f3\uff08Michael Bolton\u3001\u672c\u540d Michael Bolotin\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30a4\u30d6\u30f3\u51fa\u8eab\u30011953\u5e742\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30c0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30cf\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u982d\u89d2\u3092\u73fe\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d6\u30eb\u30fc\u30fb\u30a2\u30a4\u30c9\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u3084\u30ab\u30d0\u30fc\u66f2\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 80\u5e74\u4ee3\u304b\u308990\u5e74\u4ee3\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30a2\u30c0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3092\u8cd1\u308f\u305b\u305f\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30a2\u30c0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 90\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u306f\u4e09\u5927\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3084\u3001\u30eb\u30cd\u30fb\u30d5\u30ec\u30df\u30f3\u30b0\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306a\u3069\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u3068\u3089\u308f\u308c\u306a\u3044\u6d3b\u52d5\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u306f\u5168\u4e16\u754c\u30677500\u4e07\u679a\u4ee5\u4e0a\u3001\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u30678\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u304c\u30c8\u30c3\u30d710\u30012\u679a\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u304c\u30c8\u30c3\u30d7\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u30d2\u30c3\u30c8\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e3b\u306a\u53d7\u8cde\u6b74\u3067\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30a6\u30a9\u30fc\u30ba\u30926\u56de\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3084\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b4\u56de\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u30012\u56de\u53d7\u8cde\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u53d7\u8cde\u6b74\u3082\u591a\u6570\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f"\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u306e\u8cb4\u516c\u5b50"\u3084"\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u306e\u5e1d\u738b"\u306a\u3069\u3068\u547c\u3070\u308c\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u30022015\u5e743\u6708\u73fe\u5728\u3001\u5f7c\u306e\u516c\u5f0f\u30d5\u30a7\u30a4\u30b9\u30d6\u30c3\u30af\u306b\u300c\u3044\u3044\u306d\u300d\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u4eba\u306e\u6570\u306f192\u4e07\u4eba\u3092\u8d85\u3048\u3001\u4eca\u306a\u304a\u3001\u6839\u5f37\u3044\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u304c\u7aba\u3048\u308b\u3002"""@ja,
        "\u9081\u514b\u723e\u00b7\u6ce2\u9813\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMichael Bolton\uff0c\u672c\u59d3\uff1aBolotin\uff0c1953\u5e742\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u5531\u4f5c\u6b4c\u624b\uff0c1975\u5e74\u51fa\u9053\uff0c\u66fe\u7d93\u9189\u5fc3\u6416\u6efe\u66f2\u98a8\uff0c\u5c08\u8f2f\u7e3d\u7d2f\u8a08\u92b7\u552e\u91cf\u90547.5\u5343\u842c\u5f35\uff0c\u591a\u6b21\u8d0f\u5f97\u5168\u7f8e\u97f3\u6a02\u734e\u53ca\u683c\u6797\u7f8e\u734e\u7b49\u6b8a\u69ae\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:36754984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Bolton>,
        <http://viaf.org/viaf/36754984>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8bee5d1-a3a5-4c1a-ada4-f1ca22101e84>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Bolton-01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Bolton.
doremus_artist:e3fc1be3-4d86-3385-854a-ad874620705b
owl:sameAs viaf:71642117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71642117>.
doremus_artist:e5af3466-a40c-3b06-a852-42170e66049c
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Anif;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u064a\u0631\u0628\u0631\u062a \u0641\u0648\u0646 \u0643\u0627\u0631\u0627\u064a\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Herbert Von Karajan) . \u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a(5 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1908 - 16 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1989) \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0642\u0627\u0626\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0639\u0632\u0641 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 700 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u062d\u0642\u0642 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627\u062a \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u063a\u0627\u064a\u0629. \u062a\u0632\u0648\u062c \u062b\u0644\u0627\u062b \u0645\u0631\u0627\u062a \u0648\u0644\u062f\u064a\u0647 \u0625\u0628\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0632\u0648\u0627\u062c\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0648\u0627\u0644\u0644\u062a\u0627\u0646 \u062f\u0631\u0633\u062a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0648\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0625\u062d\u062f\u0627\u0647\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062d\u0628\u0627 \u0644\u0644\u0633\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639\u0629 \u0648\u0644\u062f\u064a\u0647 \u0631\u062e\u0635\u0629 \u0643 \u0637\u064a\u0627\u0631. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0628\u064a."@ar,
        "Herbert (von) Karajan (Salzburg, 5 april 1908 \u2013 Anif, 16 juli 1989), eigenlijk Heribert Ritter von Karajan en sinds het afschaffen van de adel in Oostenrijk in het bevolkingsregister vermeld als Heribert Karajan, was een Oostenrijks dirigent, een van de prominentste naoorlogse musici. Hij dirigeerde vele jaren de Berliner Philharmoniker. Karajan werd in het Oostenrijkse Salzburg geboren in een Aroemeense familie die oorspronkelijk uit het Griekse Ioannina kwam. Hij studeerde van 1916 tot 1926 aan het Mozarteum in Salzburg, waar hij werd aangemoedigd om te dirigeren."@nl,
        "Herbert von Karajan (* 5. April 1908 in Salzburg; \u2020 16. Juli 1989 in Anif, Salzburg; geboren als Heribert Ritter von Karajan, in \u00d6sterreich amtlich Heribert Karajan) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent. Als dieser z\u00e4hlt er zu den bekanntesten und bedeutendsten des 20. Jahrhunderts. Karajan arbeitete mit vielen angesehenen Symphonieorchestern, wirkte an bedeutenden Opernh\u00e4usern und ver\u00f6ffentlichte zahlreiche Einspielungen klassischer Musik."@de,
        "Herbert von Karajan (Fichier:Speaker Icon.svg audio) est un chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 \u00e0 Salzbourg le 5 avril 1908 et mort \u00e0 Anif, pr\u00e8s de Salzbourg, le 16 juillet 1989. Sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire austro-germanique et d'Europe centrale de Bach \u00e0 Bart\u00f3k ainsi que de l'op\u00e9ra italien, il a laiss\u00e9 pr\u00e8s de six cents enregistrements chez Deutsche Grammophon, EMI et Decca, ce qui en fait le chef le plus enregistr\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Herbert von Karajan (German pronunciation: [\u02c8h\u025b\u0250b\u025b\u0250t f\u0254n \u02c8ka\u0281a\u02ccjan]; born Heribert, Ritter von Karajan; 5 April 1908 \u2013 16 July 1989) was an Austrian conductor. He was principal conductor of the Berlin Philharmonic for 35 years. He is generally regarded as one of the greatest conductors of the 20th century, and he was a dominant figure in European classical music from the mid-1950s until his death. Part of the reason for this was the large number of recordings he made and their prominence during his lifetime. By one estimate he was the top-selling classical music recording artist of all time, having sold an estimated 200 million records."@en,
        "Herbert von Karajan (Salzburgo, 5 de abril de 1908 \u2013 Anif, cerca de Salzburgo; 16 de julio de 1989) fue el m\u00e1s destacado director de orquesta del periodo de la posguerra y posiblemente del siglo XX. Dirigi\u00f3 la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn durante treinta y cinco a\u00f1os. Realiz\u00f3 m\u00e1s de 900 grabaciones y vendi\u00f3 m\u00e1s de 300 millones de discos en todo el mundo."@es,
        "Herbert von Karajan (ur. 5 kwietnia 1908 w Salzburgu, zm. 16 lipca 1989 w Anif ko\u0142o Salzburga) \u2013 austriacki dyrygent, animator \u017cycia muzycznego."@pl,
        "Heribert Ritter von Karajan (Salzburgo, 5 de abril de 1908 \u2014 Anif, 16 de julho de 1989), mais conhecido por Herbert von Karajan, foi um maestro da \u00c1ustria, e um dos maestros de maior destaque do per\u00edodo p\u00f3s-guerra. Ele passou 27 anos de sua vida \u00e0 frente da Orquestra Filarm\u00f4nica de Berlim. Seu estilo na reg\u00eancia foi marcado por perfeccionismo, intensidade, introvers\u00e3o e exibicionismo."@pt,
        "\u00c8 generalmente considerato uno dei pi\u00f9 grandi direttori d'orchestra di tutti i tempi, (il terzo, dopo Kleiber e Bernstein, secondo il sondaggio tra cento famosi direttori d'orchestra pubblicato dalla rivista Classic Voice nel dicembre 2011). \u00c8 ricordato come il direttore con il maggior numero di incisioni discografiche, in particolare con i Berliner Philharmoniker, che ha guidato per trentacinque anni lasciandoli nel 1989."@it,
        "\u0413\u0435\u0301\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0301\u0440\u0430\u044f\u043d (\u043d\u0435\u043c. Herbert von Karajan; 1908\u20141989) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 35 \u043b\u0435\u0442. \u041e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0439."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\uff08Herbert von Karajan, 1908\u5e744\u67085\u65e5 - 1989\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30021955\u5e74\u3088\u308a1989\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u7d42\u8eab\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u4e00\u6642\u671f\u305d\u308c\u3068\u540c\u6642\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u7dcf\u76e3\u7763\u3084\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306a\u3069\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u754c\u306e\u4e3b\u8981\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u72ec\u5360\u3057\u3001\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u6301\u3064\u306b\u81f3\u3063\u305f\u300220\u4e16\u7d00\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u754c\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u4eba\u7269\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300c\u697d\u58c7\u306e\u5e1d\u738b\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u305d\u306e\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u697d\u6027\u3068\u81ea\u5df1\u6f14\u51fa\u306f\u300c\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u7f8e\u5b66\u300d\u3068\u8b33\u308f\u308c\u6642\u4ee3\u306e\u5bf5\u5150\u306b\u3082\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u8d6b\u4f2f\u7279\u00b7\u51af\u00b7\u5361\u62c9\u626c\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHerbert von Karajan\uff0c1908\u5e744\u67085\u65e5\uff0d1989\u5e747\u670816\u65e5)\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u8428\u5c14\u8328\u5821\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u5965\u5730\u5229\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u952e\u76d8\u4e50\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u548c\u5bfc\u6f14\u3002 \u5361\u62c9\u626c\u5728\u6307\u6325\u821e\u53f0\u4e0a\u6d3b\u8dc370\u5e74\u3002\u4ed6\u5e26\u9886\u8fc7\u6b27\u6d32\u4f17\u591a\u9876\u5c16\u7684\u4e50\u56e2\uff0c\u5e76\u4e14\u66fe\u548c\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u6709\u8fc7\u957f\u8fbe34\u5e74\u7684\u5408\u4f5c\u5173\u7cfb\u3002\u4ed6\u70ed\u8877\u4e8e\u5f55\u97f3\u548c\u5bfc\u6f14\uff0c\u4e3a\u540e\u4eba\u7559\u4e0b\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u97f3\u50cf\u8d44\u6599\uff08\u52301988\u5e74\u4e3a\u6b62\u4ed6\u53d1\u884c\u8d85\u8fc71\u4ebf\u5f20\u5531\u7247\u7ea6700\u6b3e\u5f55\u97f3\uff09\uff0c\u5305\u62ec\u4f17\u591a\u7684\u7ba1\u5f26\u4e50\uff0c\u6b4c\u5267\u5f55\u97f3\u548c\u6b4c\u5267\u7535\u5f71\uff0c\u6db5\u62ec\u4ece\u5df4\u6d1b\u514b\uff0c\u5230\u540e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u6b27\u6d32\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u751a\u81f3\u90e8\u5206\u73fe\u4ee3\u6a02\u6d3e\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u5176\u4e2d\u4e00\u4e9b\u4f5c\u54c1\uff0c\u5982\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u8fd8\u88ab\u591a\u6b21\u5f55\u5236\u3002\u5361\u62c9\u626c\u5728\u97f3\u4e50\u754c\u4eab\u6709\u76db\u8a89\uff0c\u751a\u81f3\u5728\u4e2d\u6587\u9886\u57df\u88ab\u4eba\u79f0\u4e3a\u201c\u6307\u6325\u5e1d\u738b\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:87653107;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_von_Karajan>,
        <http://viaf.org/viaf/87653107>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2ced2f1-6b58-47cf-ae87-5943e2ab6d99>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-S47421,_Herbert_von_Karajan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_von_Karajan.
doremus_artist:e6b7979d-214d-3241-a9e1-f5bf260e1300
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Riff Cohen (Hebrew: \u05e8\u05d9\u05e3 \u05db\u05d4\u05df\u200e\u200e; born on March 23, 1984) is an Israeli singer-songwriter, actress, and musician who performs songs in Hebrew, French and Arabic."@en,
        "Riff Cohen (hebreo: \u05e8\u05d9\u05e3 \u05db\u05d4\u05df\u200e\u200e; Tel Aviv, 23 de marzo de 1984) es una cantante, compositora y actriz israel\u00ed,  que canta en hebreo, franc\u00e9s y \u00e1rabe."@es,
        "Riff Cohen est une musicienne isra\u00e9lienne n\u00e9e \u00e0 Tel Aviv en 1984"@fr;
    owl:sameAs viaf:306251421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riff_Cohen>,
        <http://viaf.org/viaf/306251421>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reef_Cohen_second.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riff_Cohen.
doremus_artist:e71fc611-2ad3-3cbd-a5b4-82a7f61d8723
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shenandoah,_Iowa>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        """Charles Edward "Charlie" Haden (August 6, 1937 \u2013 July 11, 2014) was an American jazz double bass player, bandleader, composer and educator known for his deep, warm sound, and whose career spanned more than fifty years. In the late 1950's, Haden achieved early legendary status as an original member of the ground-breaking Ornette Coleman Quartet that turned the jazz world on its head."""@en,
        "Charles Edward Haden (Shenandoah, 6 augustus 1937 \u2013 Los Angeles, 11 juli 2014) was een Amerikaanse jazzmuzikant. Hij was een contrabassist, waarschijnlijk het meest bekend door zijn langdurige samenwerking met de saxofonist Ornette Coleman. Haden stond ook bekend om zijn zingende baspartijen."@nl,
        "Charles Edward Haden (Shenandoah, Iowa, 6 de agosto de 1937 - Los \u00c1ngeles, California, 11 de julio de 2014), m\u00e1s conocido como Charlie Haden, fue un contrabajista de jazz estadounidense conocido principalmente por su asociaci\u00f3n con el saxofonista Ornette Coleman. Haden tambi\u00e9n es afamado por su particular forma l\u00edrica de interpretar, siendo uno de los m\u00e1s respetados contrabajistas y compositores de jazz."@es,
        "Charles Edward Haden (Shenandoah, Iowa, 6 de agosto de 1937 \u2014 Los Angeles, 11 de julho de 2014) foi um contrabaixista estadunidense. Haden \u00e9 mais conhecido pela sua associa\u00e7\u00e3o de longa data com o saxofonista Ornette Coleman, mas tamb\u00e9m pelas suas carater\u00edsticas linhas de baixo mel\u00f3dicas e \u00e9 hoje um dos mais respeitados contrabaixistas e compositores de jazz da atualidade."@pt,
        "Charles Edward Haden (ur. 6 sierpnia 1937 w Shenandoah, zm. 11 lipca 2014 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski kontrabasista jazzowy, d\u0142ugoletni wsp\u00f3\u0142pracownik saksofonisty Ornette Colemana. Laureat NEA Jazz Masters Award 2012."@pl,
        "Charles Edward Haden dit Charlie Haden (n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1937 \u00e0 Shenandoah, dans l'Iowa, et mort le 11 juillet 2014 \u00e0 Los Angeles, Californie) est un contrebassiste am\u00e9ricain de jazz, un compositeur et un chef d'orchestre. Jean-Louis Comolli r\u00e9sume la personnalit\u00e9 musicale de l'instrumentiste en ces mots : \u00ab La basse de Haden \u2013 mesur\u00e9e, sobre et sereine \u2013 trouve le ton juste pour accueillir dans les profondeurs du jazz d'autres r\u00e9voltes (...) \u00bb."@fr,
        "Charles Edward \u201eCharlie\u201c Haden (* 6. August 1937 in Shenandoah, Iowa; \u2020 11. Juli 2014 in Los Angeles, Kalifornien) war ein amerikanischer Jazz-Kontrabassist, Komponist und Bandleader. Er gilt als einer der stilpr\u00e4genden Vertreter des Free Jazz. Auf dem grundlegenden Album Free Jazz: A Collective Improvisation war er 1960 als Mitglied im Doppel-Quartett von Ornette Coleman beteiligt. Wenige Jahre sp\u00e4ter geh\u00f6rte Haden zum ersten Trio des Pianisten Keith Jarrett und begann, eigene Gruppen zu formieren, von denen sich einige als sehr langlebig erwiesen. Eine charakteristische, betont schlichte Spielweise und ein markanter Sound machten ihn zu einem stilpr\u00e4genden Vertreter seines Instruments im zeitgen\u00f6ssischen Jazz. Haden galt als ausgesprochen \u201epolitischer\u201c K\u00fcnstler und bezog in der \u00d6ffentlic"@de,
        "Principalmente conosciuto per la lunga collaborazione con il sassofonista Ornette Coleman, ha diretto la Liberation Music Orchestra ed \u00e8 stato vincitore di Grammy Award in tre occasioni, ricevendo un premio per la migliore esecuzione strumentale jazz per il suo album del 1997 con Pat Metheny Beyond the Missouri Sky (Short Stories), per l'album jazz latino per Nocturne del 2001 e per Land of the Sun del 2004, con la collaborazione del pianista cubano Gonzalo Rubalcaba."@it,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 (\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438) \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0425\u044d\u0439\u0434\u0435\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Edward Haden; 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1937, \u0428\u0435\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e\u0430, \u0410\u0439\u043e\u0432\u0430 \u2014 11 \u0438\u044e\u043b\u044f 2014) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041e\u0440\u043d\u0435\u0442\u043e\u043c \u041a\u043e\u0443\u043b\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c. \u0425\u044d\u0439\u0434\u0435\u043d, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u0430\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c \u0448\u0442\u0440\u0438\u0445\u0430\u043c, \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u2014 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0414\u0436\u043e\u0448\u0430 (\u0440\u043e\u0434.1968), \u0422\u0430\u043d\u0438, \u041f\u0435\u0442\u0440\u044b \u0438 \u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u0425\u044d\u0439\u0434\u0435\u043d (\u0440\u043e\u0434.1971)."@ru,
        """\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30d8\u30a4\u30c7\u30f3\uff08Charles Edward "Charlie" Haden\u30011937\u5e748\u67086\u65e5 - 2014\u5e747\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30d9\u30fc\u30b9\u594f\u8005\u3002 \u3053\u3068\u306b70\u5e74\u4ee3\u304b\u308980\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u306a\u3089\u3057\u3001\u30aa\u30fc\u30bd\u30c9\u30c3\u30af\u30b9\u306a4\u30d3\u30fc\u30c8\u304b\u3089\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u304f\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30c3\u30af\u3067\u30d9\u30fc\u30b9\u30e9\u30a4\u30f3\u3092\u5f3e\u304f\u6642\u3082\u3001\u30bd\u30ed\u3092\u5f3e\u304f\u6642\u3082\u3001\u5f7c\u306e\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u6696\u304b\u3044\u97f3\u8272\u3001\u6734\u8a25\u3068\u3057\u3066\u304b\u3064\u53d9\u60c5\u7684\u306a\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u306f\u5909\u308f\u3089\u305a\u3001\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3001\u697d\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u6642\u3082\u305d\u308c\u306f\u540c\u3058\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u3046\u3057\u305f\u30d7\u30ec\u30a4\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3084\u3001\u307e\u305f\u5f7c\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u66f2\u3084\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u4f5c\u3067\u306f\u53d9\u60c5\u7684\u306a\u697d\u66f2\u3068\u540c\u69d8\u306b\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u30c6\u30fc\u30de\u3092\u6271\u3046\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u305d\u308c\u3089\u306f\u5f7c\u306e\u4eba\u9593\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6df1\u3044\u611b\u306b\u6839\u3056\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:19865496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Haden>,
        <http://viaf.org/viaf/19865496>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlie_Haden_1981.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlie_Haden.
doremus_artist:e84cb14d-87e2-39b1-a7c8-ff387153630b
    dbp:birthPlace dbr:Norwich;
    dbp:deathPlace dbr:Taunton;
    rdfs:comment
        "William Crotch (* 5. Juli 1775 in Norwich; \u2020 29. Dezember 1847 in Taunton) war ein englischer Komponist und Organist, der als musikalische Fr\u00fchbegabung Aufsehen erregte."@de,
        "William Crotch (5 July 1775 \u2013 29 December 1847) was an English composer and organist."@en,
        "William Crotch (5 de Julho, 1775 \u2013 29 de Dezembro, 1847) foi um compositor, organista e artista ingl\u00eas."@pt,
        "William Crotch, n\u00e9 \u00e0 Norwich le 5 juillet 1775 et mort \u00e0 Taunton le 29 d\u00e9cembre 1847, est un organiste et compositeur anglais."@fr,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30ed\u30c3\u30c1\uff08William Crotch 1775\u5e747\u67085\u65e5 - 1847\u5e7412\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u753b\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29799884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Crotch>,
        <http://viaf.org/viaf/29799884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c57de5fe-8ab1-488c-8c0c-a9fe33561b35>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Crotch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Crotch.
doremus_artist:e92d8441-8bb6-326e-8ebf-131f00f57d05
owl:sameAs viaf:68043980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68043980>.
doremus_artist:e9e91938-373e-3ab8-916b-710f06f1677c
owl:sameAs viaf:76571665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76571665>.
doremus_artist:ea227ba0-80e4-38bb-a8da-90895f115161
owl:sameAs viaf:22350378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22350378>.
doremus_artist:ea52889f-58d0-3745-a0cb-172927b84773
    dbp:birthPlace dbr:A_Coruña;
    dbp:deathPlace dbr:Poitou-Charentes;
    rdfs:comment
        "Maria Casar\u00e8s (* 21. November 1922 in A Coru\u00f1a, Spanien; \u2020 22. November 1996 im Logis de la Vergne, Alloue) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin spanischer Herkunft."@de,
        "Maria Casar\u00e8s Maria Casar\u00e8s, n\u00e9e Mar\u00eda Victoria Casares P\u00e9rez le 21 novembre 1922 \u00e0 La Corogne, en Galice (Espagne) et morte le 22 novembre 1996 \u00e0 Alloue (France), est une actrice fran\u00e7aise de cin\u00e9ma et de th\u00e9\u00e2tre. Elle compte parmi les grandes trag\u00e9diennes fran\u00e7aises ; elle est apparue dans des classiques du cin\u00e9ma \u2014 dont Les Enfants du paradis \u2014 notamment durant les ann\u00e9es 1940 et 1950."@fr,
        "Maria Victoria Casares Quiroga y P\u00e9rez, artisticamente, Mar\u00eda Casares (Corunha, 21 de novembro de 1922 - La Vergne, 22 de novembro de 1996) foi uma atriz espanhola com not\u00f3rio sucesso no cinema franc\u00eas. Trabalhou na televis\u00e3o, cinema (atuando num dos cl\u00e1ssicos franceses: Les enfants du paradis) mas dedicou-se ao teatro, tornando o seu nome pr\u00eamio teatral: Pr\u00eamio Mar\u00eda Casares."@pt,
        "Mar\u00eda Casares (21 November 1922 \u2013 22 November 1996) was a Spanish-French actress and one of the most distinguished stars of the French stage. She was usually credited in France as Maria Casar\u00e8s."@en,
        "Mar\u00eda Victoria Casares P\u00e9rez (La Coru\u00f1a, Galicia, 21 de noviembre de 1922 - Alloue, Francia, 22 de noviembre de 1996) fue una actriz espa\u00f1ola de teatro y cine que triunf\u00f3 en el exilio en Francia, donde resid\u00eda por ser hija de Santiago Casares Quiroga, que hab\u00eda sido Ministro y Jefe de Gobierno de la Rep\u00fablica bajo la presidencia de Manuel Aza\u00f1a. Considerada francesa por los franceses que escriben su nombre Maria Casar\u00e8s, integr\u00f3 junto a Edwige Feuill\u00e8re y Madeleine Renaud el grupo de tr\u00e1gicas francesas m\u00e1s notable de su generaci\u00f3n."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u041a\u0430\u0437\u0430\u0440\u0435\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Maria Casar\u00e8s; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0412\u0438\u043a\u0442\u00f3\u0440\u0438\u044f \u041a\u0430\u0441\u00e1\u0440\u0435\u0441 \u041f\u00e9\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Mar\u00eda Victoria Casares P\u00e9rez); 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u041b\u0430-\u041a\u043e\u0440\u0443\u043d\u044c\u044f, \u2014 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1996, \u041b\u0430-\u0412\u0435\u0440\u043d\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e) \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:39374725;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mar\u00eda_Casares>,
        <http://viaf.org/viaf/39374725>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:María_Casares.
doremus_artist:ea6c6665-4725-3e44-9ec5-9ec196f4811d
owl:sameAs viaf:121752956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121752956>.
doremus_artist:eaa42c85-86c7-3421-8078-bd329f2a840e
    owl:sameAs viaf:47948797;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47948797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b37aa572-90a9-4dc4-961e-c80c189c9e35>.
doremus_artist:eb0eadd8-e77f-329f-bd62-ad25baf0210c
owl:sameAs viaf:22341998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22341998>.
doremus_artist:ebb2c27c-f963-3e40-8cc2-938619f0ebe2
owl:sameAs viaf:47828974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47828974>.
doremus_artist:eceb5fc3-b735-307e-892c-744e98213b9d
owl:sameAs viaf:76456371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76456371>.
doremus_artist:edd77877-fdac-335a-a4df-7bd8c62cadb6
    dbp:birthPlace dbr:Béziers;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Montmorency,_Val-d'Oise>;
    rdfs:comment
        "Pierre-Jean Porro (* 7. Dezember 1750 in Bagnols-en-For\u00eat; \u2020 31. Mai 1831 in Montmorency bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Gitarrist, Komponist und Musikverleger der Klassik. Pierre-Jean Porro (geboren als \u201ePorre\u201c) erhielt eine musikalische Grundausbildung in B\u00e9ziers. 1783 zog Porro nach Paris, wo er als Gitarrenlehrer seinen Lebensunterhalt verdiente. Er begann mit der Herausgabe der Wochenzeitschrift \u201eLe Journal de Guitare\u201c, in der er unter anderem eigene Bearbeitungen von Werken f\u00fcr Gitarre ver\u00f6ffentlichte. Gitarrenmusik erfreute sich in den Salons des ausgehenden 18. und beginnenden 19. Jahrhunderts gro\u00dfer Beliebtheit. Neben Porro wirkten in Paris zwischen 1780 und 1820 Gitarristen wie Filippo Gragnani (1767\u20131812), Fernando Sor, Mauro Giuliani, Dionisio Aguado und Ferdinando Carulli."@de,
        "Pierre-Jean Porro (7 December 1750 \u2013 31 May 1831) was an influential French guitarist, composer and music publisher."@en;
    owl:sameAs viaf:39579212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Jean_Porro>,
        <http://viaf.org/viaf/39579212>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre-Jean_Porro_after_Robert_Lefèvre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Jean_Porro.
doremus_artist:ef91dcc1-11e3-3c34-b2aa-d9b1f2cfe672
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Salem,_Oregon>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "Jim Pepper (* 18. Juni 1941 in Salem (Oregon) als James Gilbert Pepper II; \u2020 10. Februar 1992 in Portland (Oregon)) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Saxophonist, Fl\u00f6tist) und indianischer S\u00e4nger."@de,
        "Jim Pepper (1941\u20131992) was a Kaw-Muscogee Native American jazz saxophonist, composer, and singer."@en,
        "P\u00f3\u0142nocnoameryka\u0144ski Indianin pochodz\u0105cy z plemion Kaw i Czirokez\u00f3w, urodzony w Portland w stanie Oregon. W m\u0142odo\u015bci utalentowany tancerz na pow-wow, sportowiec i aktor, w wieku 15 lat si\u0119gn\u0105\u0142 po saksofon i po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 grze. Z czasem sta\u0142 si\u0119 muzycznym pionierem gatunku jazz-rock fusion (JRF), skutecznie bodaj jako pierwszy \u0142\u0105cz\u0105cym muzyk\u0119 tubylczych Amerykan\u00f3w z jazzowymi aran\u017cacjami. Muzyczny samouk, wychowany na tradycyjnych pie\u015bniach religijnych pejotyst\u00f3w, \u015bpiewanych przez jego ojca Gilberta i dziadka Ralpha, wracaj\u0105cych cz\u0119sto na spotkania cz\u0142onk\u00f3w plemienia Indian Kaw w rodzinnej Oklahomie, na rytmach ceremonialnych ta\u0144c\u00f3w typu stomp dance oraz tubylczych wersjach hymn\u00f3w baptyst\u00f3w, \u015bpiewanych przez matk\u0119 Floy, Czirokezk\u0119. W latach 60. grywa\u0142 z r\u00f3\u017cnym powodzeniem w nowojorskich klub"@pl;
    owl:sameAs viaf:44486122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Pepper>,
        <http://viaf.org/viaf/44486122>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dc7c2382-e566-43e6-9250-3fe2e3c63713>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jim_Pepper.
doremus_artist:efb87569-e5a4-301a-94e0-69a2808a5639
    dbp:birthPlace dbr:La_Plata;
    rdfs:comment
        "Leonardo Garc\u00eda Alarc\u00f3n (* 1976 in La Plata) ist ein argentinischer Dirigent, Cembalist und Organist, der haupts\u00e4chlich im Bereich historische Auff\u00fchrungspraxis t\u00e4tig ist."@de,
        "Leonardo Garc\u00eda Alarc\u00f3n (5 de agosto de 1976, La Plata, Argentina) es un director de orquesta y organista argentino de relevancia internacional especializado en m\u00fasica temprana, antigua y barroca."@es,
        "Leonardo Garc\u00eda Alarc\u00f3n (born 1976 in La Plata) is an Argentinian conductor specializing in baroque music. He studied harpsichord and organ and was assistant to Gabriel Garrido for several years, before founding the ensemble Cappella Mediterranea, with whom he has performed at many festivals, particularly the Festival d'Ambronay. Following a performance of Il diluvio universale by Michelangelo Falvetti (1642\u20131692), he received the m\u00e9daille de citoyen d'honneur d'Ambronay. He teaches at the Geneva Conservatoire and carries out research into 17th century basso continuo playing."@en,
        "Leonardo Garc\u00eda Alarc\u00f3n, n\u00e9 en 1976 \u00e0 La Plata, est un chef d'orchestre argentin qui se sp\u00e9cialise actuellement en musique baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:36687385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonardo_Garc\u00eda_Alarc\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/36687385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonardo_García_Alarcón.
doremus_artist:efe6a2e0-361d-3bc3-8bdb-fdd92dd5a48e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Joey Baron (* 26. Juni 1955 in Richmond, Virginia) ist ein US-amerikanischer Schlagzeuger und Komponist des Avantgarde Jazz."@de,
        "Joey Baron (Richmond (Virginia), 26 juni 1955) is een Amerikaans slagwerker. Baron speelde al vanaf zijn negende jaar en beperkte zich niet tot een stijl. Hij speelde jazz, jazzrock en rock, maar ook rhythm-and-blues. Stan Getz, Bill Frisell en John Zorn maakten gebruik van diensten. Gedurende zijn muzikale loopbaan trof hij verder Tony Bennett, Jim Hall, Jay McShann, Big Joe Turner, Hampton Hawes, Red Mitchell, Marc Johnson, Fred Hersh, Laurie Anderson, John Scofield, Al Jarreau, Eric Vloeimans, Dizzy Gillespie, Eliane Elias, Art Pepper en Tim Berne. Hij speelde ook met het Los Angeles Philharmonic Orchestra. Vanaf 1998 speelde hij regelmatig in een kwartet met John Abercrombie."@nl,
        "Joey Baron (born June 26, 1955 in Richmond, Virginia) is an American avant-garde jazz drummer who plays frequently with Bill Frisell and John Zorn."@en,
        "Joey Baron (nacido el 26 de junio de 1955 en Richmond, Virginia) es un bater\u00eda estadounidense de jazz contempor\u00e1neo, conocido por su trabajo con Bill Frisell, Stan Getz, Steve Kuhn y John Zorn. Tambi\u00e9n ha tocado con Los Angeles Philharmonic, David Bowie, Tony Bennett, Carmen McRae, Laurie Anderson, John Scofield, Al Jarreau, Michael Jackson, Jim Hall, Eric Vloeimans, Dizzy Gillespie, Art Pepper, John Abercrombie y Tim Berne. Adem\u00e1s ha liderado bandas como Down Home Group, Barondown, Killer Joey, y con m\u00fasicos como Eliane Elias."@es,
        "Joey Baron (ur. 26 czerwca 1955 w Richmond) \u2013 ameryka\u0144ski perkusista jazzowy. Najbardziej znany jest z wyst\u0119p\u00f3w w zespo\u0142ach Billa Frisella, Stana Getza oraz Johna Zorna. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c z filharmoni\u0105 w Los Angeles, Tonym Bennettem, Carmen McRae, Laurie Anderson, Johnem Scofieldem, Alem Jarreau, Jimem Hallem, Dizzym Gillespie, Artem Pepperem, Johnem Abercrombie i Timem Berne'em. W roku 1990 wyst\u0105pi\u0142 w filmie Nicolasa Humberta i Wernera Penzela Step Across the Border z muzyk\u0105 Freda Fritha."@pl,
        "Joey Baron, n\u00e9 le 26 juin 1955 \u00e0 Richmond (Virginie), est un batteur et clavieriste am\u00e9ricain de jazz et de musique exp\u00e9rimentale, surtout connu pour ses collaborations avec Bill Frisell, Stan Getz et John Zorn."@fr,
        "Nel corso della sua carriera ha collaborato con Bill Frisell, Stan Getz, John Zorn, David Bowie, Tony Bennett, Carmen McRae, Laurie Anderson, John Scofield, Toshiko Akiyoshi, Al Jarreau, Michael Jackson, Jim Hall, Dizzy Gillespie, Art Pepper, John Abercrombie, Pat Martino, Enrico Pieranunzi, Eliane Elias e altri. Ha fatto parte dei Masada e dei Naked City."@it;
    owl:sameAs viaf:29719822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joey_Baron>,
        <http://viaf.org/viaf/29719822>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a388adba-955d-4481-9bfa-4b1bbedd4acd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joey_Baron.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joey_Baron.
doremus_artist:f1ab3519-af57-3a2c-b7c6-6a01543d5b6e
owl:sameAs viaf:54337952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54337952>.
doremus_artist:f1cd0ac4-568a-32bc-ae95-475a751410ac
owl:sameAs viaf:42104502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42104502>.
doremus_artist:f1dea8da-958a-3356-96d1-7a16786471cf
owl:sameAs viaf:44564936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44564936>.
doremus_artist:f1f68956-7ff0-3b37-b90f-ccdc4cc9fc3d
    rdfs:comment
        "Pedro de Blois (em latim: Petrus Blesensis; em franc\u00eas: Pierre de Blois; ca. 1130 \u2013 ca. 1211 (81 anos)) foi um cl\u00e9rigo, te\u00f3logo, poeta e diplomata franc\u00eas conhecido principalmente por suas cartas escritas em latim. Em defesa do rei Henrique II da Inglaterra, escreveu contra Thomas Becket. Foi secret\u00e1rio do pol\u00eamico arcebispo de Cantu\u00e1ria Baldu\u00edno de Forde e, depois, de Leonor da Aquit\u00e2nia. Pregou ativamente a Terceira Cruzada e chegou a viajar \u00e0 Terra Santa."@pt,
        "Pedro de Blois (en lat\u00edn Petrus Blesensis, en franc\u00e9s Pierre de Blois) (c. 1135 \u2013 c. 1203) fue un diplom\u00e1tico y poeta latino de la Edad Media. Estudi\u00f3 Derecho y Teolog\u00eda en Bolonia y en la escuela catedralicia de Par\u00eds. Probablemente fue durante sus a\u00f1os de estudiante, cuando compuso una serie de textos en lat\u00edn, algunos de los cuales se han conservado en la colecci\u00f3n de Carmina Burana."@es,
        "Peter of Blois (Latin: Petrus Blesensis; c.\u20091130 \u2013 c.\u20091211) was a French cleric, theologian, poet and diplomat. He is particularly noted for his corpus of Latin letters."@en,
        "Petrus von Blois (lateinisch Petrus Blesensis), (* 1135; \u2020 1203) war ein franz\u00f6sischer Dichter und Diplomat. Er stammte aus einer bretonischen Adelsfamilie und studierte Philosophie, Rechtswissenschaft und Theologie in Frankreich und Italien. Als ausgezeichneter Kenner der antiken Autoren kann er als ein fr\u00fcher Vertreter des Humanismus gelten."@de,
        "Pierre de Blois (en latin Petrus Blesensis) (v. 1135 \u2013 v. 1203) est un diplomate et po\u00e8te latin du Moyen \u00c2ge. Il \u00e9tudie le droit et la th\u00e9ologie \u00e0 l'\u00e9cole cath\u00e9drale de Paris. C'est probablement pendant ses ann\u00e9es d'\u00e9tudes qu'il compose un certain nombre de textes en latin, dont certains ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9serv\u00e9s dans la collection de Carmina Burana. Pierre devient le tuteur du roi Guillaume II de Sicile en 1167. Autour de 1173, il s'\u00e9tablit en Angleterre, o\u00f9 il sert Henri II et Thomas Becket comme secr\u00e9taire. Il rentre ensuite au service d'Ali\u00e9nor d'Aquitaine, veuve d'Henri II."@fr;
    owl:sameAs viaf:308696544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_of_Blois>,
        <http://viaf.org/viaf/308696544>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baldwinofexeterstatuecanterburycatheraloutside.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_of_Blois.
doremus_artist:f24bddde-c78d-374d-a353-452cc0798a25
    dbp:birthPlace dbr:Tanzania;
    dbp:deathPlace dbr:Kisumu;
    rdfs:comment
        """Daniel Owino Misiani (22 February 1940 \u2013 17 May 2006) was a Tanzanian musician from Mara Region. He was known as the "King of History" in Kenya; overseas and in Tanzania, he was known as "the grandfather of benga", of which he pioneered. He died in a road traffic accident at an accident blackspot in Kisumu, on the highway to Kakamega, in a crash between a minibus and a public transport van in which many others were injured. At time of his death, aged 66, he was still an active performer. Misiani, who was polygamous, had two wives (Felista and Beatrice) with 14 children."""@en,
        "Daniel Owino Misiani \u00e9tait un musicien k\u00e9nyan d'origine tanzanienne n\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 1940 \u00e0 Nyamagongo-Shirati et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 mai 2006 dans un accident de la circulation \u00e0 Kisumu au Kenya. Il est un des pionniers du style musical benga."@fr;
    owl:sameAs viaf:12493867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Owino_Misiani>,
        <http://viaf.org/viaf/12493867>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Owino_Misiani.
doremus_artist:f2d72748-835b-38c7-9bd3-10e2b1d30817
owl:sameAs viaf:229381872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229381872>.
doremus_artist:f357b3df-8635-3fe2-ad01-f14eb5d21aee
owl:sameAs viaf:89733649; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89733649>.
doremus_artist:f407a880-7b56-3624-a192-3575c1213e75
owl:sameAs viaf:47028477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47028477>.
doremus_artist:f456521f-f265-3327-8676-7cdde49f48e7
owl:sameAs viaf:233138752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233138752>.
doremus_artist:f46c881c-e93b-38db-8897-e205cc914cad
owl:sameAs viaf:166927849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166927849>.
doremus_artist:f4d249b0-9a62-3e7c-80a7-9cdbff70fc25
owl:sameAs viaf:39522342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39522342>.
doremus_artist:f62453aa-d7a9-340f-9cfd-760e5b03b5d3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Paul Newman (born 1937) is an American linguist of great influence in the study of African languages. He is the world\u2019s leading authority on the Hausa language of Nigeria and on the Chadic language family. His best-known works are the Modern Hausa-English Dictionary (1977), co-authored with his wife, Roxana Ma Newman, and The Hausa Language: An Encyclopedic Reference Grammar (2000). He is the founder of the Journal of African Languages and Linguistics, the leading journal in the field of African-language studies."@en;
    owl:sameAs viaf:29569391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Newman_(linguist)>,
        <http://viaf.org/viaf/29569391>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Newman_(linguist)>.
doremus_artist:f6274506-f163-3616-aded-087ee06f69b1
owl:sameAs viaf:117640656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117640656>.
doremus_artist:f6bf472e-7967-3dde-a492-c7e299e0c489
owl:sameAs viaf:13819378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13819378>.
doremus_artist:f7bc3512-d6d8-3d6e-95ae-35d516e50a53
owl:sameAs viaf:5016836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5016836>.
doremus_artist:f7c3be95-5274-39e0-a390-d434959b1e20
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Carolina,_Puerto_Rico>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "Jes\u00fas Mar\u00eda Sanrom\u00e1 (* 7. November 1903 in Fajardo; \u2020 12. Oktober 1984 in San Juan) war ein puerto-ricanischer Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Der Sohn eines katalanischen Auswanderers deb\u00fctierte als Pianist elfj\u00e4hrig am St\u00e4dtischen Theater seiner Geburtsstadt und erhielt dreizehnj\u00e4hrig ein Stipendium, das ihm das Studium am New England Conservatory of Music in Boston bei Antoinette Szumowska-Adamowska (1924-27) erm\u00f6glichte. Er setzte seine Ausbildung 1927 bei Alfred Cortot in Paris und Artur Schnabel in Berlin fort. Bereits 1924 wurde er von Sergei Kussewitzki als Pianist f\u00fcr das Boston Symphony Orchestra verpflichtet. Er war zwanzig Jahre lang Solopianist dieses Orchesters mit dem er Werke zeitgen\u00f6ssischer Komponisten wie Sergei Prokofjew, Paul Hindemith, Walter Piston, Ernst Toch, Heitor Vil"@de,
        "Jes\u00fas Mar\u00eda Sanrom\u00e1 (November 7, 1902 \u2013 October 12, 1984) was a Puerto Rican pianist. He is considered by many to be one of the 20th century's most accomplished and important pianists."@en;
    owl:sameAs viaf:71576589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jes\u00fas_Maria_Sanrom\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/71576589>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jesus_Maria_Sanroma_1953.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jesús_Maria_Sanromá.
doremus_artist:f7e1454b-f13e-3e0b-9062-5b5cac416217
owl:sameAs viaf:74141243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74141243>.
doremus_artist:f7e59ae5-1216-3a27-9ad1-b45dc49439bd
    dbp:birthPlace dbr:Coventry;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0644\u064a\u0646\u062a\u0648\u0646 \u062f\u0627\u0631\u064a\u0644 "\u0643\u0644\u064a\u0646\u062a" \u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Clint Mansell) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u060c \u0645\u0644\u062d\u0646 \u060c \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0643\u0648\u0641\u0646\u062a\u0631\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0639\u0627\u0645 1963 . \u0641\u064a 1996 \u0628\u0639\u062f \u062d\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0636\u0648\u0627\u064b \u0641\u064a\u0647\u0627 \u062f\u062e\u0644 \u0643\u0644\u064a\u0646\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0626\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c\u064a\u0646 \u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0633\u062a\u0623\u062c\u0631\u0647 \u0644\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 . \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0635\u0644\u0627\u0629 \u0644\u0631\u0627\u062d\u0629 \u062d\u0644\u0645. \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 "Lux \u00c6terna" \u0648 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0646\u064a \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0628\u062f\u064a \u0628\u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0645\u062d\u0628\u0648\u0628\u0629 \u062c\u062f\u0627\u064b \u0648 \u0627\u0646\u062a\u0634\u0631\u062a \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0648 \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646\u0627\u062a \u0648 \u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 . \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0641\u0648\u0631\u0629 (The Fountain) \u062a\u0645 \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0647\u0627 \u0644\u0625\u062d\u062f\u0649 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0628\u0644\u0627\u0643 \u0633\u0648\u0627\u0646 \u060c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0642\u0634\u0639\u0631\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062f \u060c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0623\u0643\u064a\u062f, \u0631\u0628\u0645\u0627 \u060c \u0648 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645"""@ar,
        "Clint Mansell (Coventry, 7 januari 1963) is een Britse musicus en componist van voornamelijk filmmuziek."@nl,
        "Clint Mansell (Coventry, Reino Unido, 7 de enero de 1963), es un m\u00fasico y compositor, nominado a los Globos de Oro por su labor en las bandas sonoras de importantes filmes como R\u00e9quiem por un sue\u00f1o, Doom, La fuente de la vida, entre otras."@es,
        "Clint Mansell (ur. 7 stycznia 1963 roku w Coventry) \u2013 brytyjski muzyk i kompozytor. Karier\u0119 muzyczn\u0105 rozpocz\u0105\u0142 jako wokalista i gitarzysta zespo\u0142u Pop Will Eat Itself. Dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci swojego przyjaciela, re\u017cysera Darrena Aronofsky\u2019ego, Clint zadebiutowa\u0142 w filmie \u03c0, nagrywaj\u0105c do niego \u015bcie\u017ck\u0119 d\u017awi\u0119kow\u0105. Nast\u0119pnym dzie\u0142em jakie stworzy\u0142 by\u0142a \u015bcie\u017cka do Requiem dla snu, dzi\u0119ki kt\u00f3rej artysta zdoby\u0142 wielki rozg\u0142os. Kompozycje kt\u00f3re napisa\u0142 do tego filmu pojawia\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c cz\u0119sto w zwiastunach, najbardziej znan\u0105 wersj\u0105 jest Requiem for a Tower, stworzona na potrzeby zwiastunu do drugiej cz\u0119\u015bci W\u0142adcy pier\u015bcieni Petera Jacksona."@pl,
        """Clinton Darryl "Clint" Mansell (/\u02c8m\u00e6ns\u0259l/; born 7 January 1963) is an English musician, composer, and former lead singer of the band Pop Will Eat Itself. After Pop Will Eat Itself disbanded in 1996, Mansell was introduced to film scoring when director Darren Aronofsky hired him to score his debut film, Pi. Mansell then wrote the score for Aronofsky's next film, Requiem for a Dream, which has been well received. The film's primary composition "Lux Aeterna" has become extremely popular, appearing in a variety of advertisements, film trailers and YouTube videos being branded as Epic Music."""@en,
        "Clinton Darryl Mansell (Coventry, 7 de janeiro de 1963) \u00e9 um cantor, guitarrista e compositor ingl\u00eas, indicado ao Globo de Ouro. \u00c9 o antigo vocalista e guitarrista do Pop Will Eat Itself. Amigo e colaborador de Darren Aronofsky, Mansell come\u00e7ou a sua parceria desde 1998, como por exemplo: Pi (1998) (o primeiro filme da parceria Mansell e Aronofsky), Requiem for a Dream (2000), The Fountain (2006), The Wrestler (2008), Black Swan (2010) e Noah (2014)."@pt,
        "Clinton Darryl \u00ab Clint \u00bb Mansell, n\u00e9 le 7 janvier 1963, est un compositeur de musique de films britannique et ancien chanteur et guitariste du groupe Pop Will Eat Itself."@fr,
        "Clinton Darryl \u201eClint\u201c Mansell (* 7. Januar 1963 in Coventry, England) ist ein britischer Musiker und Filmkomponist."@de,
        "\u041a\u043b\u0438\u043d\u0442 \u041c\u044d\u0301\u043d\u0441\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Clint Mansell, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041a\u043b\u0438\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d \u0414\u044d\u0301\u0440\u0440\u0438\u043b \u041c\u044d\u0301\u043d\u0441\u0435\u043b\u043b, \u0440\u043e\u0434. 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1963, \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Pop Will Eat Itself. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043a \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0414\u0430\u0440\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0414\u0430\u043d\u043a\u0430\u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u0430."@ru,
        """\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30fb\u30de\u30f3\u30bb\u30eb\uff08Clinton Darryl "Clint" Mansell, 1963\u5e741\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30fb\u30a4\u30fc\u30c8\u30fb\u30a4\u30c3\u30c8\u30bb\u30eb\u30d5\u306e\u5143\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30fb\u30a4\u30fc\u30c8\u30fb\u30a4\u30c3\u30c8\u30bb\u30eb\u30d5\u5f8c\u306f\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u7279\u306b\u30c0\u30fc\u30ec\u30f3\u30fb\u30a2\u30ed\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u76e3\u7763\u4f5c\u54c1\u306f\u9577\u7de8\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u4f5c\u306e\u300e\u03c0\u300f\u3092\u542b\u3081\u3066\u3059\u3079\u3066\u3092\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        "\u514b\u6797\u7279\u00b7\u66fc\u585e\u723e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aClint Mansell\uff0c1963\u5e741\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5168\u540d\u514b\u6797\u9813\u00b7\u9054\u91cc\u723e\u00b7\u66fc\u585e\u723e\uff08Clinton Darryl Mansell\uff09\uff0c\u662f\u82f1\u570b\u97f3\u6a02\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u70ba\u82f1\u570b\u6a02\u5718\u300cPop Will Eat Itself\u300d\u7684\u524d\u4efb\u4e3b\u5531\u517c\u5409\u4ed6\u624b\u30021996\u5e74\u6a02\u5718\u89e3\u6563\u5f8c\uff0c\u66fc\u585e\u723e\u53d7\u5c0e\u6f14\u6234\u502b\u00b7\u827e\u6d1b\u8afe\u592b\u65af\u57fa\u4e4b\u9080\u70ba\u4ed6\u7684\u9996\u90e8\u96fb\u5f71\u4f5c\u54c1\u300a\u6b7b\u4ea1\u5bc6\u78bc\u300b\u8b5c\u66f2\uff0c\u56e0\u800c\u63a5\u89f8\u3001\u6295\u5165\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u3002\u66fc\u585e\u723e\u96a8\u5f8c\u70ba\u827e\u6d1b\u8afe\u592b\u65af\u57fa\u7684\u7b2c\u4e8c\u90e8\u96fb\u5f71\u300a\u5922\u4e4b\u5b89\u9b42\u66f2\u300b\u914d\u6a02\uff0c\u7372\u5f97\u597d\u8a55\uff0c\u5176\u4e2d\u96fb\u5f71\u4e3b\u984c\u66f2\u3008\u6c38\u6046\u4e4b\u5149\u3009\uff08Lux Aeterna\uff09\u66f4\u5927\u53d7\u6b61\u8fce\uff0c\u6642\u5e38\u5728\u5ee3\u544a\u548c\u96fb\u5f71\u9810\u544a\u7247\u4e2d\u88ab\u5f15\u7528\u3002\u66fc\u585e\u723e\u66fe\u4ee52006\u5e74\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u4f5c\u54c1\u300a\u771f\u611b\u6c38\u6046\u300b\u7372\u5f97\u7b2c64\u5c46\u91d1\u7403\u734e\u6700\u4f73\u914d\u6a02\u3002\u4ed6\u7684\u5176\u4ed6\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\uff1a\u300a2009\u6708\u7403\u6f2b\u6e38\u300b\u3001\u300a\u4e94\u8def\u8ffd\u6bba\u4ee4\u300b\u3001\u300a\u529b\u633d\u72c2\u703e\u300b\u548c\u300a\u9ed1\u5929\u9d5d\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46968439;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clint_Mansell>,
        <http://viaf.org/viaf/46968439>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc015f11-be38-4b7d-b3e8-5d809242ecec>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ClintMansellAndSonusQuartet2009_fragment.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clint_Mansell.
doremus_artist:f83eafe4-2d05-39f9-87dc-1cc3da4eb3d3
owl:sameAs viaf:100989144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100989144>.
doremus_artist:fa470cfb-62bd-3e80-bbc5-3dff7da5648a
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Guy Hughes Carawan, Jr. (July 27, 1927 \u2013 May 2, 2015) was an American folk musician and musicologist. He served as music director and song leader for the Highlander Research and Education Center in New Market, Tennessee. Carawan sang and played banjo, guitar, and hammered dulcimer. He frequently performed and recorded with his wife, singer Candie Carawan Occasionally he was accompanied by their son Evan Carawan, who plays mandolin and hammered dulcimer. Carawan and his wife lived in New Market, near the Highlander Center."@en;
    owl:sameAs viaf:107032617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Carawan>,
        <http://viaf.org/viaf/107032617>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_carawan_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Carawan.
doremus_artist:faa28fa7-b6a4-3fa0-b7a2-6f476e287016
    rdfs:comment
        "Ant\u00f4nio Moreira da Silva (1 April 1902 in Rio de Janeiro \u2013 6 June 2000 in Rio de Janeiro) was a very reputed Brazilian singer and songwriter of Samba, also known by his nickname Kid Morengueira."@en,
        "Ant\u00f4nio Moreira da Silva (Rio de Janeiro, 1 de abril de 1902 \u2014 Rio de Janeiro, 6 de junho de 2000) foi um cantor e compositor brasileiro, tamb\u00e9m conhecido como Kid Morengueira."@pt;
    owl:sameAs viaf:14975873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moreira_da_Silva>,
        <http://viaf.org/viaf/14975873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moreira_da_Silva.
doremus_artist:faa54bd6-d3cb-379a-9eae-ccc69a253277
owl:sameAs viaf:233335300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233335300>.
doremus_artist:fab66d7b-b4b9-373e-b4ef-ecb86978b710
    rdfs:comment
        "Patrick Zygmanowski, originaire de Bordeaux (Gironde), n\u00e9 en 1970, est un pianiste et professeur de piano fran\u00e7ais.\u2191 http://www.tamayo.fr/story_fr.php"@fr;
    owl:sameAs viaf:61749627;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Zygmanowski>,
        <http://viaf.org/viaf/61749627>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Zygmanowski.
doremus_artist:fb00d722-575b-342b-b687-783e2981778b
    dbp:birthPlace dbr:Hurstpierpoint;
    rdfs:comment
        "Haydn Gwynne (Sussex, 1960) is een Engelse actrice, het meest bekend voor haar rollen in Drop the Dead Donkey, Peak Practice en als Superintendent Susan Blake in Mersey Beat. Voor zij actrice werd had zij een academische loopbaan, zij doceerde Engels aan de Universiteit van Rome. Dat had invloed op haar eerste rol als Dr Robyn Penrose in het BBC-drama van David Lodge, Nice Work (1989).Zij trad op voor tv en radio en in het theater. Een van haar laatste rollen is die van Julius Caesars vrouw, Calpurnia, in de televisieserie Rome. Zij werkte ook in Billy Elliot the Musical in het Victoria Palace Theatre in Londen."@nl,
        "Haydn Gwynne (born 1957) is an English actress."@en,
        "Haydn \u00e8 nota soprattutto per aver interpretato Mrs. Wilkinson nella produzione originale di Londra e Broadway di Billy Elliot the Musical, per cui ha vinto il Drama Desk ed \u00e8 stata nominata al Laurence Olivier Award alla migliore attrice in un musical e al Tony Award alla miglior attrice non protagonista in un musical. Haydn \u00e8 apparsa anche in diverse serie televisive, tra cui Roma, Poirot e Sherlock."@it;
    owl:sameAs viaf:56815574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haydn_Gwynne>,
        <http://viaf.org/viaf/56815574>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Haydn_G,_recortada.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Haydn_Gwynne.
doremus_artist:fbde90d6-5c38-36b8-890c-89d12e217e14
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hackensack,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Ray Barretto (* 29. April 1929 in Brooklyn, New York City; \u2020 17. Februar 2006 in Hackensack, New Jersey) war ein US-amerikanischer Jazz-Musiker (Perkussionist) des Latin Jazz, einer Mischung aus Jazz und lateinamerikanischer Musik, mit einer besonderen Vorliebe f\u00fcr Salsa."@de,
        "Ray Barretto (Brooklyn (New York), 29 april 1929 \u2013 Ridgewood (New Jersey), 17 februari 2006) was een Amerikaans musicus, gespecialiseerd in jazz en salsa."@nl,
        "Ray Barretto, n\u00e9 le 29 avril 1929 \u00e0 Brooklyn (New York) et mort le 17 f\u00e9vrier 2006 \u00e0 Hackensack (New Jersey), \u00e9tait un conguero, chef d'orchestre, compositeur, arrangeur, producteur de salsa et de latin jazz."@fr,
        "Raymond Barretto Pag\u00e1n (Nueva York, 29 de abril de 1929 - \u2020Nueva Jersey, 17 de febrero de 2006), conocido como Ray Barretto, fue un percusionista estadounidense de origen puertorrique\u00f1o, y uno de los m\u00e1s destacados compositores e int\u00e9rpretes de jazz latino. Sus congas se han podido escuchar en cientos de discos, tanto de Jazz como de m\u00fasica latina."@es,
        "\u0420\u044d\u0439 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0301\u0442\u0442\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ray Barretto, \u0438\u0441\u043f. Raymond Barretto Pag\u00e1n, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u00abKing of the Hard Hands\u00bb \u2014 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u0445 \u043b\u0430\u0434\u043e\u043d\u0435\u0439\u00bb, 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1929, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2006, \u0425\u0430\u043a\u0435\u043d\u0441\u0430\u043a, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u043f\u0435\u0440\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 (\u043a\u043e\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u043a\u0440\u0451\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e, \u0432\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0443\u044e \u0432 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u0411\u0438\u043b\u043b\u0431\u043e\u0440\u0434\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:34642499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Barretto>,
        <http://viaf.org/viaf/34642499>,
        <https://musicbrainz.org/artist/169153fd-ba80-401a-8ccd-2825efaf9155>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray_Barretto05.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Barretto.
doremus_artist:fc258613-9f68-3261-9257-5d2c82841387
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "Ferenc Fricsay (Budapest (Hongrie), le 9 ao\u00fbt 1914 - B\u00e2le (Suisse) le 20 f\u00e9vrier 1963), chef d'orchestre hongrois, naturalis\u00e9 autrichien en 1958."@fr,
        "Ferenc Fricsay (Budapest, Hungr\u00eda, 9 de Agosto de 1914 - Basilea, Suiza, 20 de febrero de 1963) fue un director de orquesta h\u00fangaro, nacionalizado austr\u00edaco en el a\u00f1o 1958."@es,
        "Ferenc Fricsay (Budapeste, 9 de agosto de 1914  \u2014 Basileia, 20 de fevereiro de 1963) foi um maestro h\u00fangaro. Estudou m\u00fasica com B\u00e9la Bart\u00f3k, Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly, Ernst von Dohn\u00e1nyi e Leo Weiner. Fricsay fez sua primeira apari\u00e7\u00e3o como maestro aos quinze anos de idade. Ele tornou-se diretor musical da rec\u00e9m formada Orquestra Sinf\u00f4nica RIAS na Aleamanha em 1949.Ele foi o diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Houston em 1954. De 1956 at\u00e9 1958 ele foi o diretor musical da \u00d3pera do Estado B\u00e1varo, da \u00d3pera Alem\u00e3 de Berlim e da Filarm\u00f4nica de Berlim. Do in\u00edcio da d\u00e9cada de 1950 at\u00e9 sua morte ele fez in\u00fameras grava\u00e7\u00f5es com a Deutsche Grammophon. Seu \u00faltimo concerto aconteceu dia 7 de Dezembro de 1961 em Londres, onde conduziu a Filarm\u00f4nica de Londres da Sinfonia N\u00ba7 de Beethoven."@pt,
        "Ferenc Fricsay (Hungarian pronunciation: [\u02c8f\u025br\u025bnt\u0361s \u02c8frit\u0361\u0283\u0252i]; 9 August 1914 \u2013 20 February 1963) was a Hungarian conductor. From 1960 until his death, he was an Austrian citizen."@en,
        "Ferenc Fricsay (ur. 9 sierpnia 1914 w Budapeszcie, zm. 20 lutego 1963 w Bazylei) \u2013 w\u0119gierski dyrygent. Ferenc Fricsay z muzyk\u0105 zwi\u0105zany by\u0142 od dzieci\u0144stwa, jego ojciec by\u0142 skrzypkiem, tote\u017c ju\u017c w 1928 roku zosta\u0142 studentem Wy\u017cszej Szko\u0142y Muzycznej w Budapeszcie w klasie kompozycji. Zast\u0119pstwo za chorego Ottona Klemperera podczas Festiwalu w Salzburgu w 1947 roku, gdzie poprowadzi\u0142 \u015amier\u0107 Dantona (Gottfried von Einem), sta\u0142o si\u0119 pocz\u0105tkiem mi\u0119dzynarodowej kariery Fricsaya, b\u0119d\u0105cego wtedy asystentem Klemperera. Przedstawienie odnios\u0142o sukces, kt\u00f3ry przyczyni\u0142 si\u0119 tak\u017ce do tego, \u017ce von Einem zosta\u0142 powo\u0142any w sk\u0142ad komitetu kieruj\u0105cego festiwalem, a sam Fricsay dyrygowa\u0142 tutaj tak\u017ce na nast\u0119pnych festiwalach."@pl,
        "Ferenc Karl Fricsay (Boedapest, 9 augustus 1914 - Bazel, 20 februari 1963) was een Oostenrijks dirigent van Hongaarse afkomst, die vooral in Hongarije, Oostenrijk en Duitsland heeft gewerkt. In Boedapest studeerde Fricsay onder meer bij B\u00e9la Bart\u00f3k en Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly. Na de Tweede Wereldoorlog was hij vooral betrokken bij het RIAS-orkest. Met dit orkest maakte Fricsay, die het werk in de studio en voor de radio al vroeg serieus nam, vele opnamen en werd hij een van de belangrijkste kunstenaars bij Deutsche Grammophon. Zijn 'sound' was nuchter, energiek, gedetailleerd en met nadruk op het ritmische; zijn voorbeeld hierin was Arturo Toscanini. Fricsay, die ook veel operas dirigeerde, werkte graag met een vertrouwd team van solisten, als daar zijn: Maria Stader, Rita Streich, Dietrich Fischer-D"@nl,
        "Ferenc Karl Fricsay [\u02c8f\u025br\u025bnt\u0361s \u02c8frit\u0361\u0283\u0252i] (* 9. August 1914 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 20. Februar 1963 in Basel) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent ungarischer Herkunft, der vor allem in Ungarn, \u00d6sterreich und Deutschland wirkte."@de,
        "\u0424\u0435\u0301\u0440\u0435\u043d\u0446 \u0424\u0440\u0438\u0301\u0447\u0430\u0439 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Fricsay Ferenc; 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1914, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1963, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30ea\u30c3\u30c1\u30e3\u30a4\uff08Ferenc Fricsay \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u767a\u97f3: [\u02c8frit\u0283\u0252i \u02c8f\u025br\u025bnts], 1914\u5e748\u67089\u65e5 - 1963\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u8d39\u4f26\u8328\u00b7\u5f17\u91cc\u4e54\u4f0a\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aFerenc Fricsay\uff0c1914\u5e748\u67089\u65e5\uff0d1963\u5e742\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u5e03\u8fbe\u4f69\u65af\uff0c\u5352\u4e8e\u5df4\u585e\u5c14\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6d3b\u8dc3\u5728\u5308\u7259\u5229\u3001\u5965\u5730\u5229\u548c\u5fb7\u56fd\u7684\u5308\u7259\u5229\u88d4\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u5f17\u91cc\u4e54\u4f0a\u5728\u5e03\u8fbe\u4f69\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u4e4b\u540e\u5728\u519b\u961f\u91cc\u9762\u5f53\u4e50\u957f\uff0c\u540e\u6765\u8fd8\u5728\u8d5b\u683c\u5f53\u4e50\u961f\u957f\u3002 \u540e\u6765\u4ed6\u4ee5\u4e50\u961f\u957f\u548c\u6307\u6325\u7684\u8eab\u4efd\u524d\u5f80\u5e03\u8fbe\u4f69\u65af\u548c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u3002 \u5f17\u91cc\u4e54\u4f0a\u6210\u540d\u4e8e1947\u5e74\uff0c\u5728\u5f53\u5e74\u7684\u8428\u5c14\u65af\u5821\u97f3\u4e50\u8282\u4e0a\u4ee3\u66ff\u5965\u6258\u00b7\u514b\u4f26\u4f69\u52d2\u6307\u6325\u4e39\u4e1c\u4e4b\u6b7b \u3002 1949\u5e74\u5f17\u91cc\u4e54\u4f0a\u6210\u4e3a\u67cf\u6797\u5e02\u7acb\u6b4c\u5267\u9662\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u3002\u4f46\u4ed6\u5f88\u5feb\u5c31\u79bb\u5f00\u4e86\uff0c\u8f6c\u800c\u5230\u4e86\u67cf\u6797\u7f8e\u5360\u533a\u7535\u53f0\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff08\u67cf\u6797RIAS\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff09\u4e0a\u4efb\uff0c\u76f4\u81f31954\u5e74\u3002 1956\u5e74\u52301959\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u5df4\u4f10\u5229\u4e9e\u570b\u7acb\u6b4c\u5287\u9662\u97f3\u4e50\u603b\u6307\u5bfc\uff0c\u4ece1961\u5e74\u8d77\u540c\u65f6\u62c5\u4efb\u67cf\u6797\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u548c\u67cf\u6797\u5fb7\u610f\u5fd7\u6b4c\u5267\u9662\u827a\u672f\u603b\u76d1\u3002 \u5f17\u91cc\u4e54\u4f0a\u662f\u6307\u6325\u754c\u7b2c\u4e00\u4f4d\u300c\u5a92\u4f53\u660e\u661f\u300d\uff0c\u5f88\u65e9\u4fbf\u6d89\u8db3\u5e7f\u64ad\u548c\u5531\u7247\u5f55\u5236\u30021949\u5e74\u4ed6\u4e3a\u5fb7\u56fd\u5531\u7247\u516c\u53f8\u5f55\u5236\u7b2c\u4e00\u5f20LP\uff0c\u66f2\u76ee\u662f\u67f4\u79d1\u592b\u65af\u57fa\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u800c\u4e14\u662f\u7acb\u4f53\u58f0\u5f55\u97f3\u7684\u5148\u9a71\u4eba\u7269\u3002 \u867d\u7136\u4ed6\u65e9\u901d\uff0c\u4f46\u4ed6\u4e3a\u540e\u4e16\u7559\u4e0b\u4e86\u8d85\u8fc7200\u90e8\u7ecf\u5178\u4f5c\u54c1\uff0c\u5e76\u4e14\u4ece1948\u5e74\u8d77\uff0c\u5c06\u7f8e\u56fd\u5360\u9886\u533a\u5e7f\u64ad\u7535\u53f0\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff08\u67cf\u6797RIAS\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff09\u63d0\u5347\u5230\u53ef\u4e0e\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u5e76\u7acb\u7684\u5730\u4f4d\u3002 \u51fa\u540d\u7684\u5f55\u97f3\u6709\uff0c\u548c\u6208\u624e\u00b7\u5b89\u8fbe\u5408\u4f5c\u5f55\u5236\u7684\u5df4\u6258\u514b\u4e09\u9996\u94a2\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u7b2c\u4e5d\u4ea4\u54cd\u66f2\u548c\u4e09\u91cd\u534f\u594f\u66f2\u3002 \u5f17\u91cc\u4e54\u4f0a\u662f\u5267\u9662\u5bfc\u6f14\u5b89\u5fb7\u62c9\u65af\u00b7\u5f17\u91cc\u4e54\u4f0a\u7684\u7236\u4eb2\uff0c\u540e\u8005\u66fe\u5bfc\u6f14\u5f7c\u5f97\u00b7\u9a6c\u6590\u7684\u300a\u5854\u628a\u9c81\u52a0\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69115470;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferenc_Fricsay>,
        <http://viaf.org/viaf/69115470>,
        <https://musicbrainz.org/artist/191ba1c0-4519-411e-9939-b621e8ff5415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferenc_Fricsay.
doremus_artist:fc48fc8b-96ff-3faf-9f63-cf91dd3b9e20
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        """Susana "la tana" Rinaldi (n. el 25 de diciembre de 1935 en Buenos Aires, Argentina). Es actriz y cantante de tango argentina."""@es,
        "Susana Natividad Rinaldi (Buenos Aires, 25 de dezembro de 1935) mais conhecida como la tana \u00e9 uma atriz e cantora de tango argentina. Esteve casada com o bandoneonista Osvaldo Piro."@pt,
        "Susana Natividad Rinaldi (born December 25, 1935) is an Argentine tango singer."@en,
        "Susana Natividad Rinaldi, ou Susana Rinaldi, n\u00e9e \u00e0 Buenos Aires le 25 d\u00e9cembre 1935, plus connue sous le sobriquet de La Tana (c'est-\u00e0-dire La Rital ), est une actrice argentine de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma, reconvertie en chanteuse de tango \u00e0 la suite de son mariage avec le bandon\u00e9oniste Osvaldo Piro. Sa fille est la chanteuse de jazz Ligia Piro."@fr,
        "\u30b9\u30b5\u30fc\u30ca\u30fb\u30ea\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Susana Rinaldi, \u672c\u540d: Susana Natividad Rinaldi, 1935\u5e7412\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3002\u4e3b\u306b\u30bf\u30f3\u30b4\u3092\u6b4c\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:80084652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susana_Rinaldi>,
        <http://viaf.org/viaf/80084652>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aeb34dba-fc36-40ed-917a-0571225fb51c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Susana_Rinaldi.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susana_Rinaldi.
doremus_artist:fc55e8ea-7909-3690-8217-e5cd24a284f5
owl:sameAs viaf:7302335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7302335>.
doremus_artist:fc5ad778-f907-348d-8054-80433ddd2380
owl:sameAs viaf:51900868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900868>.
doremus_artist:fc7d5c40-bbe5-3de6-974b-7ccabeb8a62c
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Michel-l'Observatoire>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0637\u0627\u0648\u0648\u0633 \u0639\u0645\u0631\u0648\u0634 \u0647\u064a \u0623\u062f\u064a\u0628\u0629 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u062a\u0643\u062a\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 4 \u0645\u0627\u0631\u0633 1913 \u0628\u0627\u063a\u064a\u0644 \u0639\u0644\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0628\u062c\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0645\u0627\u0631\u064a \u0644\u0648\u064a\u0632\u0629 \u0639\u0645\u0631\u0648\u0634\u060c \u0648\u0647\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0636\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a\u0629 \u0641\u0627\u0637\u0645\u0629 \u0622\u064a\u062a \u0645\u0646\u0635\u0648\u0631 \u0639\u0645\u0631\u0648\u0634 \u0648\u0623\u062e\u062a \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u062c\u0648\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0648\u0634 \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a 2 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1976 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u062f\u0641\u0646\u062a \u0647\u0646\u0627\u0643."@ar,
        "Marie-Louise-Taos Amrouche (4 March 1913 in Tunis, Tunisia \u2013 2 April 1976 in Saint-Michel-l'Observatoire, France) was an Algerian writer and singer. In 1947, she became the first Algerian woman to publish a novel."@en,
        "Nata in una famiglia di Cabili cristiani emigrati in Tunisia, si \u00e8 formata nella doppia cultura berbera e francese (evidenziata dai due nomi, Taos e Marie-Louise)."@it,
        "Taos Amrouche Marie Louise Taos Amrouche, n\u00e9e le 4 mars 1913 \u00e0 Tunis et morte le 2 avril 1976 \u00e0 Saint-Michel-l'Observatoire (Alpes de Hautes-Provence), est une artiste Kabyle, \u00e9crivain d'expression fran\u00e7aise et interpr\u00e8te de chants traditionnels Kabyle, morte \u00e0 l'\u00e2ge de 63 ans Elle est la fille de Fadhma A\u00eft Mansour Amrouche et la s\u0153ur de Jean Amrouche."@fr;
    owl:sameAs viaf:29529110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Taos_Amrouche>,
        <http://viaf.org/viaf/29529110>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Taos_Amrouche.
doremus_artist:fc92a9aa-ed2f-3e7b-beeb-c8d4d31024d9
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Omara Portuondo (Havana, 29 de outubro de 1930) \u00e9 uma cantora de bolero e dan\u00e7arina cubana, cuja carreira se estende por meio s\u00e9culo. Fez parte da forma\u00e7\u00e3o original do Cuarteto d'Aida e j\u00e1 se apresentou com Ignacio Pi\u00f1eiro, Orquesta Anacaona, Orquesta Arag\u00f3n, Nat King Cole, Adalberto \u00c1lvarez, Los Van Van, Buena Vista Social Club, Pupy Pedroso, Chucho Vald\u00e9s, Juan Formell e Maria Beth\u00e2nia."@pt,
        "Omara Portuondo (La Habana, 29 de octubre de 1930) es una cantante cubana de son y boleros, adem\u00e1s de ser la mayor representante del llamado feeling. Conocida como \u00abLa diva del Buena Vista Social Club\u00bb o \u00abLa novia del feeling\u00bb."@es,
        "Omara Portuondo (ur. 29 pa\u017adziernika 1930 w dzielnicy Cayo Hueso, w Hawanie) \u2013 kuba\u0144ska wokalistka, c\u00f3rka pierwszego w dziejach Kuby baseballisty, wyst\u0119puj\u0105cego w zagranicznej lidze. Karier\u0119 rozpocz\u0119\u0142a z damskim wokalnym kwartetem D'Aida. Pierwsze p\u0142yty z jej udzia\u0142em pojawi\u0142y si\u0119 w latach 50. XX w. Popularno\u015b\u0107 zdoby\u0142a pod koniec lat 90. wraz z ukazaniem si\u0119 filmu Buena Vista Social Club Wima Wendersa. W duecie z Compayem Segundo za\u015bpiewa\u0142a jedn\u0105 z najbardziej rozpoznawalnych piosenek z p\u0142yty o tym samym tytule \u2013 \u201eVeinte a\u00f1os\u201d."@pl,
        "Omara Portuondo Pel\u00e1ez (* 29. Oktober 1930 in Havanna) ist eine kubanische S\u00e4ngerin."@de,
        "Omara Portuondo Pel\u00e1ez (born 29 October 1930) is a Cuban singer and dancer. A founding member of the popular vocal group Cuarteto d'Aida, Portuondo has collaborated with many important Cuban musicians during her long career, including Julio Guti\u00e9rrez, Juanito M\u00e1rquez and Chucho Vald\u00e9s. Although primarily known for her rendition of boleros, she has recorded in a wide range of styles from jazz to son cubano. Since 1996 she has been part of the Buena Vista Social Club project, touring extensively and recording several albums with the ensemble."@en,
        "Omara Portuondo Pel\u00e1ez est une chanteuse cubaine n\u00e9e le 29 octobre 1930 \u00e0 La Havane."@fr,
        "Omara Portuondo, ook wel gespeld als Portuando, (Havana, 29 oktober 1930) is een Cubaanse zangeres."@nl,
        "Omara nacque in un quartiere povero de L'Avana, chiamato Bone Key. Il padre era un noto giocatore di baseball, in particolare fu uno dei primi giocatori cubani a giocare all'estero (si trasfer\u00ec infatti negli USA). Si innamor\u00f2 della musica popolare cubana ascoltando i duetti improvvisati dai suoi genitori nelle pause dopo il pranzo quotidiano. Anche la canzone Viente Anos presente nell'album Buena Vista Social Club fu imparata da Omara sin da piccina grazie all'insegnamento del padre."@it,
        "\u041e\u043c\u0430\u0301\u0440\u0430 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u043e\u0301\u043d\u0434\u043e (\u0438\u0441\u043f. Omara Portuondo; \u0440\u043e\u0434. 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u041e\u043c\u0430\u0440\u0430 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u043e\u043d\u0434\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 1930 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0433\u0430\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0430\u043b\u0435 \u041a\u0430\u0439\u043e-\u0423\u044d\u0441\u043e (Cayo Hueso). \u0415\u0451 \u043e\u0442\u0435\u0446, \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0435\u0439\u0441\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0431\u044b\u043b \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432\u044b\u0435\u0445\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0415\u0451 \u043c\u0430\u0442\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438. \u0411\u0440\u0430\u043a \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u0441 \u0447\u0435\u0440\u043d\u043e\u043a\u043e\u0436\u0438\u043c \u0431\u0435\u0439\u0441\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b. \u0423 \u041e\u043c\u0430\u0440\u044b \u0434\u0432\u0435 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b. \u0420\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u043f\u0435\u043b\u0438, \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u041e\u043c\u0430\u0440\u0430 \u0441 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c."@ru,
        "\u30aa\u30de\u30fc\u30e9\u30fb\u30dd\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30f3\u30c9\uff08Omara Portuondo\u30011930\u5e7410\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002"@ja,
        "\u5967\u746a\u62c9 \u00b7\u6ce2\u5716\u6566\u591a\u00b7\u6bd4\u62c9\u65af  \uff08\u897f\u73ed\u7259\u8a9e\uff1aomara portuondo pel\u00e1ez\uff0c1930\u5e7410\u670829\u65e5\uff0d\uff09\u897f\u73ed\u7259\u88d4\u53e4\u5df4\u4eba\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u590f\u7063\u62ff\uff0c\u53e4\u5df4\u6b4c\u5531\u5bb6\u53ca\u821e\u8e48\u5bb6\u3002\u6a02\u5718 Cuarteto d'Aida\u7684\u5275\u5718\u6210\u54e1\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ea6\u662f\u5718\u4e2d\u552f\u4e00\u5973\u4e3b\u97f3\u3002\u66fe\u8207 Ignacio Pi\u00f1eiro, Orquesta Anacaona, Orquesta Arag\u00f3n, Nat King Cole, Adalberto \u00c1lvarez, Los Van Van, the Buena Vista ensemble, Pupy Pedroso, Chucho Vald\u00e9s \u53caJuan Formell\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27265483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Omara_Portuondo>,
        <http://viaf.org/viaf/27265483>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2e06763-1035-4b1a-82c7-b7c08e06ba48>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Buena_Vista_Social_Club_ZMF_2015_IMGP9114.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Omara_Portuondo.
doremus_artist:fdf7965f-9945-3333-9666-35112d7c86b8
    dbp:birthPlace dbr:German_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Auschwitz_concentration_camp;
    rdfs:comment
        "Fu una delle vittime della Shoah, ucciso nel campo di concentramento di Auschwitz."@it,
        "Kurt Gerron (11 May 1897 \u2013 28 October 1944) was a German Jewish actor and film director."@en,
        "Kurt Gerron (Berlijn, 11 mei 1897 \u2013 Auschwitz, 15 november 1944) was een Duits-joodse acteur en filmregisseur."@nl,
        "Kurt Gerron (Berl\u00edn, Imperio Alem\u00e1n, 11 de mayo de 1897 - O\u015bwi\u0119cim, Alemania Nazi, 15 de noviembre de 1944) fue un famoso actor y director alem\u00e1n de origen jud\u00edo exterminado en Auschwitz."@es,
        "Kurt Gerron (eigentl. Kurt Gerson) (Geboren am 11. Mai 1897 in Berlin; ermordet 28. Oktober 1944 im Konzentrationslager Auschwitz) war ein deutscher Schauspieler, S\u00e4nger und Regisseur. Er wurde als Jude von Nationalsozialisten verfolgt und interniert."@de,
        "Kurt Gerron (ur. 11 maja 1897 w Berlinie, zm. 28 pa\u017adziernika 1944 w Auschwitz) \u2212 niemiecki aktor i re\u017cyser \u017cydowskiego pochodzenia. Studiowa\u0142 medycyn\u0119, ale w 1920 zosta\u0142 aktorem scenicznym. W roku 1930 roku zagra\u0142 w s\u0142ynnym filmie B\u0142\u0119kitny anio\u0142 u boku Marleny Dietrich. Film Gerrona, maj\u0105cy nosi\u0107 nazw\u0119 \u201eTheresienstadt. Ein Dokumentarfilm aus dem j\u00fcdischen Siedlungsgebiet\u201d lub \u201eDer F\u00fchrer schenkt den Juden eine Stadt\u201d, nigdy nie zosta\u0142 uko\u0144czony i do dnia dzisiejszego przetrwa\u0142 jedynie we fragmentach."@pl,
        "Kurt GerronFichier:Bundesarchiv Bild 102-11401, Berlin, Filmschauspieler bei Kochkunstausstellung.jpg Siegfried Arno (\u00e0 gauche) et Kurt Gerron (\u00e0 droite) \u00e0 Berlin, en mars 1931. Kurt Gerron, de son v\u00e9ritable nom Kurt Gerson, n\u00e9 le 11 mai 1897 \u00e0 Berlin et mort le 28 octobre 1944 \u00e0 Auschwitz, est un acteur et r\u00e9alisateur allemand de confession juive."@fr,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u0413\u0435\u0440\u0440\u043e\u043d (\u043d\u0435\u043c. Kurt Gerron, 11 \u043c\u0430\u044f 1897, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f, \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c, 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u041e\u0441\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:17411432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Gerron>,
        <http://viaf.org/viaf/17411432>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_102-11401,_Berlin,_Filmschauspieler_bei_Kochkunstausstellung.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Gerron.
doremus_artist:fe36eb43-0408-3eed-aa3c-78af3dfc0a90
owl:sameAs viaf:249625767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249625767>.
