@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://fr.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:00cf1bf1-d679-3863-bb81-857fae0b669f
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Ketil Bj\u00f8rnstad (* 25. April 1952 in Oslo) ist ein norwegischer Schriftsteller, Lyriker, Komponist und Pianist."@de,
        "Ketil Bj\u00f8rnstad (Oslo, 25 april 1952) is een Noors pianist en schrijver. Bj\u00f8rnstad is opgeleid als pianist voor klassieke muziek in Oslo door Amelie Christie en Robert Riefling. Daarna studeerde hij in Londen en Parijs verder. Op veertienjarige leeftijd won het een muziekconcours in Oslo. In 1969 debuteerde hij bij het Oslo Filharmoniske Orkester met het derde pianoconcert van B\u00e9la Bart\u00f3k. Na verloop van tijd en onder de indruk van In a Silent Way van Miles Davis richtte Bj\u00f8rnstad zich meer op de jazz en heeft met vele Noorse jazzmusici opgetreden en muziekalbums opgenomen. Internationaal werd hij bekend toen hij voor ECM Records een aantal opnamen uitgaf onder de titels The Sea, met mede-Noor Terje Rypdal. Al zijn albums zijn uitgebracht op cd, maar zijn vroegere albums kwamen alleen in N"@nl,
        """Ketil Bj\u00f8rnstad (born 25 April 1952 in Oslo, Norway) is a pianist, composer and author. Initially trained as a classical pianist, Bj\u00f8rnstad discovered jazz at an early age and has embraced the emergence of "European jazz". He is an artist on the ECM record label, but has also published some 20 books, including novels as well as poetry and essay collections. He has collaborated with other ECM artists, including cellists Svante Henryson and David Darling, drummer Jon Christensen, and guitarist Terje Rypdal."""@en,
        "Ketil Bj\u00f8rnstad (nascido a 25 Abril 1952 em Oslo, Noruega) \u00e9 um pianista, compositor e escritor noruegu\u00eas. Tendo tido uma forma\u00e7\u00e3o inicial como pianista cl\u00e1ssico, Bj\u00f8rnstad descobriu o jazz muito jovem tendo contribu\u00eddo para o surgimento do jazz europeu. Como m\u00fasico tem gravado sob a chancela da editora ECM, mas tamb\u00e9m publicou cerca de 20 livros (predominantemente romances) e colect\u00e2neas de poesia e de ensaios. Tem colaborado com outros artistas da ECM, incluindo o violoncelista David Darling, o baterista Jon Christensen e o guitarrista Terje Rypdal."@pt,
        "Ketil Bj\u00f8rnstad est un compositeur et \u00e9crivain norv\u00e9gien n\u00e9 le 25 avril 1952 \u00e0 Oslo."@fr,
        "Ketil Bj\u00f8rnstad naci\u00f3 el 25 de abril de 1952 en Oslo, Noruega. Es pianista, compositor musical y escritor."@es,
        "\u041a\u0435\u0442\u0438\u043b \u0411\u044c\u0451\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Ketil Bj\u00f8rnstad, \u0440\u043e\u0434. 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1952) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 (\u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430 20 \u043a\u043d\u0438\u0433; \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u044b \u00ab\u041f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b\u00bb, \u00ab\u0420\u0435\u043a\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0414\u0430\u043c\u0430 \u0438\u0437 \u0414\u043e\u043b\u0438\u043d\u044b\u00bb).[\u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u0414\u0430\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c (David Darling), \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u043c \u0419\u043e\u043d\u043e\u043c \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d\u043e\u043c (Jon Christensen) \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0422\u0435\u0440\u044c\u0435 \u0420\u0438\u043f\u0434\u0430\u043b\u043e\u043c (Terje Rypdal)."@ru,
        "\u30b1\u30c6\u30a3\u30eb\u30fb\u30d3\u30e8\u30eb\u30f3\u30b9\u30bf\uff08Ketil Bj\u00f8rnstad, 1952\u5e744\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u30fb\u30aa\u30b9\u30ed\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u3001\u4f5c\u5bb6\u3002\u5143\u3005\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6559\u990a\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u306e\u3061\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u300c\u30e8\u30fc\u30ed\u30d4\u30a2\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u300d\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002 ECM\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u6240\u5c5e\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u306620\u518a\u4ee5\u4e0a\u306e\u672c\u3092\u51fa\u7248\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e3b\u306b\u5c0f\u8aac\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u8a69\u96c6\u3084\u30a8\u30c3\u30bb\u30a4\u3082\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u7248\u306f\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19694444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ketil_Bj\u00f8rnstad>,
        <http://viaf.org/viaf/19694444>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a141277-3edd-4aac-931b-10030410bfd4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ketil_Bjornstad_mg_1521.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ketil_Bj√∏rnstad.
doremus_artist:01f55d50-70cc-3ca3-8579-2a825e113b77
owl:sameAs viaf:27275729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27275729>.
doremus_artist:02add480-bd1f-3f3c-afc5-717d970c5d5a
owl:sameAs viaf:296618387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296618387>.
doremus_artist:03897e24-b01a-3cec-94fb-acf354452c78
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Larry Grenadier (* 6. Februar 1966 in San Francisco) ist ein US-amerikanischer Jazz-Bassist."@de,
        "Larry Grenadier (born February 6, 1966 in San Francisco) is an American jazz double bassist. Grenadier is a member of Brad Mehldau's Trio and Fly with saxophonist Mark Turner and drummer Jeff Ballard."@en,
        "Larry GrenadierFichier:Larrygrenadier.jpg Larry Grenadier est un contrebassiste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1966 \u00e0 San Francisco."@fr;
    owl:sameAs viaf:120627340;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Grenadier>,
        <http://viaf.org/viaf/120627340>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d0cb98f-dcc3-4499-9a1e-79870db75104>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Larry-Grenadier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Grenadier.
doremus_artist:03e11f5b-ead0-3ba2-ad5d-4858ccbff859
    dbp:birthPlace dbr:Scotland;
    rdfs:comment
        "Ha scritto 3 libri basati sui suoi viaggi in Medio Oriente e nel Sud-Est asiatico, saggi e romanzi storici sull'India. Trascorre la maggior parte dell'anno a Nuova Delhi, mentre torna d'estate a Londra ed Edimburgo. \u00c8 sposato e ha 3 figli. Scrive regolarmente per The New York Review of Books, The Guardian, New Statesman e The New Yorker."@it,
        "William Dalrymple (20 maart 1965) is een Schots historicus en auteur van diverse reisbeschrijvingen in het Midden-Oosten en Azi\u00eb."@nl,
        "William Dalrymple (eigentlich: William Hamilton-Dalrymple; * 20. M\u00e4rz 1965 in Schottland) ist ein Reiseschriftsteller, Historiker, Kunstkritiker, Auslandskorrespondent und Begr\u00fcnder des gr\u00f6\u00dften Literaturfestivals in Asien."@de,
        "William Dalrymple FRSL, FRGS, FRAS (born William Hamilton-Dalrymple on 20 March 1965) is a Scottish historian and writer, art historian and curator, as well as a prominent broadcaster and critic. His books have won numerous awards and prizes, including the Duff Cooper Memorial Prize, the Thomas Cook Travel Book Award, the Sunday Times Young British Writer of the Year Award, the Hemingway, the Kapu\u015bci\u0144ski and the Wolfson Prizes. He has been four times longlisted and once shortlisted for the Samuel Johnson Prize for non-fiction. He is also one of the co-founders and co-directors of the annual Jaipur Literature Festival."@en,
        "William Dalrymple, (n\u00e9 le 20 mars 1965 en \u00c9cosse) est un historien britannique."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0414\u0430\u043b\u0440\u0438\u043c\u043f\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Dalrymple, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0413\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d-\u0414\u0430\u043b\u0440\u0438\u043c\u043f\u043b \u0430\u043d\u0433\u043b. Hamilton-Dalrymple, \u0440\u043e\u0434. 20.03.1965, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c.\u041a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 40 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0435\u0442\u0430 (10-\u0433\u043e) \u0425\u044c\u044e \u0413\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d\u0430-\u0414\u0430\u043b\u0440\u0438\u043c\u043f\u043b\u0430, \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0412\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043d\u0438\u0438 \u0412\u0443\u043b\u044c\u0444. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043c\u043f\u043b\u0444\u043e\u0440\u0442-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u0438 \u043a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0441\u043a\u043e\u043c \u0422\u0440\u0438\u043d\u0438\u0442\u0438-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435. \u041f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430\u0445 New York Review of Books, Guardian, New Statesman, New Yorker. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f Time. \u0416\u0435\u043d\u0430\u0442, \u0442\u0440\u043e\u0435 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439."@ru,
        "\u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u062f\u0627\u0631\u064a\u0645\u0628\u0644 (William Dalrymple) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0631\u062e \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0641\u064a 20 \u0645\u0627\u0631\u0633 1965 \u0648\u062a\u062e\u0635\u0635 \u0641\u064a \u0634\u0624\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u060c \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637\u060c \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:66535509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Dalrymple_(historian)>,
        <http://viaf.org/viaf/66535509>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Dalrymple_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Dalrymple_(historian)>.
doremus_artist:040a2f30-8792-33ab-b8e6-6a371daa9298
owl:sameAs viaf:5142829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5142829>.
doremus_artist:043218d6-62b8-35a1-8620-7a6dffc01309
owl:sameAs viaf:22338067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22338067>.
doremus_artist:04b84912-45fb-3803-bc16-d1376e6675f5
owl:sameAs viaf:56802431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56802431>.
doremus_artist:04c4ad8f-3c2a-3cb9-a110-9c912fcb8779
owl:sameAs viaf:63557294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63557294>.
doremus_artist:05c62fad-b26f-3d6c-b131-00dfa22d5da8
    owl:sameAs viaf:56800100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Purvis>,
        <http://viaf.org/viaf/56800100>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Purvis.
doremus_artist:068a4678-1ffb-3e2b-8b7d-bbc94e039be4
    dbp:birthPlace dbr:Jamaica;
    rdfs:comment
        "Frankie Paul (eigentlich: Paul Blake; * 19. Oktober 1965 in Kingston, Jamaika) ist ein jamaikanischer Dancehall-Musiker. Er produziert seit mehr als 15 Jahren Dancehall- Musik."@de,
        """Frankie Paul, n\u00e9 Paul Blake en 1965 en Jama\u00efque, est l'un des artistes reggae et dancehall les plus populaires de l'\u00eele. N\u00e9 presque aveugle, il est parfois surnomm\u00e9 le "Stevie Wonder jama\u00efcain". Il a enregistr\u00e9 pour la plupart des producteurs jama\u00efcains, et publie environ un album par an. Ses titres les plus c\u00e9l\u00e8bres sont Pass The Tu-Sheng-Peng (1984), Sara (1987) et Worries in the Dance (1983)."""@fr,
        "Paul Blake (born 1965), better known as Frankie Paul, is a Jamaican dancehall reggae artist. Born blind, he has been dubbed by some 'The Jamaican Stevie Wonder'."@en;
    owl:sameAs viaf:78367797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frankie_Paul>,
        <http://viaf.org/viaf/78367797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/291ec398-9ad9-4db9-949f-b99a880d18b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frankie_Paul.
doremus_artist:07314759-a412-3796-8af2-71d42ac5258f
owl:sameAs viaf:51444121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51444121>.
doremus_artist:0798a759-029c-3e9d-bc65-763bb2eeaa56
owl:sameAs viaf:244851173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/244851173>.
doremus_artist:0874b905-c37c-3448-8acd-bdcdd1b4da49
owl:sameAs viaf:102399105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102399105>.
doremus_artist:08b0d4ff-4741-3753-8391-af98935fd039
owl:sameAs viaf:101011043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101011043>.
doremus_artist:094496c2-c232-3fcc-aad7-2da60c5e213c
owl:sameAs viaf:24789648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789648>.
doremus_artist:09584683-03f8-3cc3-9271-3f6b54bd2486
    dbp:birthPlace dbr:Freistatt;
    dbp:deathPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Ehmann (* 5. Dezember 1904 in Freistatt; \u2020 16. April 1989 in Freiburg im Breisgau) war ein deutscher Musikwissenschaftler und Kirchenmusiker."@de,
        "Wilhelm Ehmann (5 December 1904 \u2013 16 April 1989) is a German musicologist, musician, and conductor. He founded the Westf\u00e4lische Kantorei."@en;
    owl:sameAs viaf:36958871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Ehmann>,
        <http://viaf.org/viaf/36958871>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Ehmann.
doremus_artist:09d520d1-02b9-31d1-92b5-a277e0e092e3
    owl:sameAs viaf:42032771;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032771>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67c42a83-eb74-4da2-967f-c7519493cdf4>.
doremus_artist:09dd64e7-ba87-3e1d-9714-8efde87af745
owl:sameAs viaf:24807366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24807366>.
doremus_artist:0b22bd4c-399f-3869-8cb5-2b6a75b58745
owl:sameAs viaf:76514499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76514499>.
doremus_artist:0b335c46-55a7-3c4a-86e1-c1acf56fa38d
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Sylvain Beuf est un musicien de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 6 avril 1964.Il joue du saxophone soprano, alto et t\u00e9nor, du piano et de la batterie. Il est aussi compositeur et arrangeur."@fr;
    owl:sameAs viaf:209564;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sylvain_Beuf>,
        <http://viaf.org/viaf/209564>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b61e676e-bda4-476c-97b9-540f0873a7b7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sylvain_beuf.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sylvain_Beuf.
doremus_artist:0b4ceb1b-f90c-3dd3-94f0-64cd847d60f9
owl:sameAs viaf:79169749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169749>.
doremus_artist:0b9144ee-6efd-3259-a317-d67546d1b5b5
owl:sameAs viaf:114933505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114933505>.
doremus_artist:0b9fcd9c-366d-3e2d-bc53-8d46320b5d16
owl:sameAs viaf:74042119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74042119>.
doremus_artist:0bfce309-c59c-3c23-b369-424ad2b07202
owl:sameAs viaf:50330740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50330740>.
doremus_artist:0c9ec422-42bf-3323-a808-8c98036ff62e
    dbp:birthPlace dbr:Erlangen;
    dbp:deathPlace dbr:W√∂rthsee;
    rdfs:comment
        "Ernst Kraus (June 8, 1863 \u2013 September 5, 1941) was a German dramatic tenor who made his mark in the operas of Richard Wagner. He first decided to embark on an operatic career when he heard leading singers performing in Nuremberg. He studied voice initially in Milan with Cesare Galliera and then returned to Munich to finish his tuition with Anna Schimon-Regan."@en,
        "Ferdinand Ernst Konrad Hermann Kraus (* 8. Juni 1863 in Erlangen; \u2020 5. September 1941 in Walchstadt am W\u00f6rthsee) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Heldentenor)."@de;
    owl:sameAs viaf:67215821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Kraus>,
        <http://viaf.org/viaf/67215821>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Kraus_1900.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Kraus.
doremus_artist:0cb71ce5-7a8d-3b01-93c1-d37463891773
owl:sameAs viaf:58138409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58138409>.
doremus_artist:0ce76a3e-378d-38ff-8c78-32c33aef2659
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lavardin,_Loir-et-Cher>;
    dbp:deathPlace dbr:Tours;
    rdfs:comment
        "Hildebert de Lavardin (o Hildebert de Tours), llamado tambi\u00e9n Hyldabert, Gildebert o Aldebert, latinizado como Hildebertus Turonensis (Lavardin, 1056 \u2013 18 de diciembre de 1133), fue un escritor eclesi\u00e1stico, poeta, obispo y arzobispo franc\u00e9s."@es,
        "Hildebert de Lavardin ou Hildebert de Tours (1056 \u2013 18 d\u00e9cembre 1133) est un clerc fran\u00e7ais r\u00e9formateur, \u00e9v\u00eaque du Mans entre 1097 et 1125, archev\u00eaque de Tours de 1125 \u00e0 sa mort le 18 d\u00e9cembre 1133. Lettr\u00e9 brillant, intellectuel et po\u00e8te, il aurait commenc\u00e9 sa carri\u00e8re eccl\u00e9siastique en tant qu'\u00e9col\u00e2tre et chanoine dans le chapitre cath\u00e9dral. Dans sa jeunesse, il \u00e9crivit des pi\u00e8ces os\u00e9es qui annoncent la tradition goliardique. Archidiacre en 1091, il acc\u00e8de \u00e0 l'\u00e9piscopat en 1097 dans une ville \u00e0 la situation compliqu\u00e9e du fait des cons\u00e9quences sanglantes d'une commune soutenue par l'un de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs contre le comte du Maine."@fr,
        "Hildebert of Lavardin (or Hildebert of Tours) (c. 1055 \u2013 December 18, 1133) was a French writer and ecclesiastic. His name is also spelled Hydalbert, Gildebert, or Aldebert."@en,
        "Hildebert von Lavardin, auch Hildebert von Tours, Hydalbert, Gildebert oder Aldebert, (* 1056 in Lavardin bei Vend\u00f4me, Montoire-sur-le-Loir; \u2020 etwa 18. Dezember 1133) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und Erzbischof von Tours. Er z\u00e4hlt zu den bedeutendsten Autoren des lateinischen Mittelalters."@de,
        "Hildebert z Lavardin (ur. 1056 w Montoir nad Loar\u0105, zm. 18 grudnia 1133 w Tours) \u2013 pisarz francuski, arcybiskup Tours, biskup Le Mans. Przyczyni\u0142 si\u0119 do przebudowy katedry w Le Mans."@pl,
        "Hildeberto de Lavardin ou Hildeberto de Tours (em latim: Hildebertus Turonensis; ca. 1055\u201318 de dezembro de 1133) foi um escritor e cl\u00e9rigo franc\u00eas. Seu nome aparece tamb\u00e9m como Hidalberto (Hydalbert), Gildeberto (Gildebert) e Aldeberto (Aldebert)."@pt;
    owl:sameAs viaf:282035032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hildebert>,
        <http://viaf.org/viaf/282035032>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hildebert.
doremus_artist:0cec18d3-cf4c-3ea7-977c-08b4e91f7f08
owl:sameAs viaf:112233060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112233060>.
doremus_artist:0da79884-21cf-301f-a262-832c06b3e633
owl:sameAs viaf:14577862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14577862>.
doremus_artist:0dc41ecd-99c2-3444-86f8-9c1d2df42fe6
    rdfs:comment
        "Eugene Conley (March 12, 1908 \u2013 December 18, 1981) was a celebrated American operatic tenor. Born in Lynn, Massachusetts, Conley studied under Ettore Verna, and made his official debut as the Duke of Mantua in Rigoletto, at the Brooklyn Academy of Music in 1940. In 1945, he first appeared with the New York City Opera, as Rodolfo in La boh\u00e8me, and went on to appear with that company until 1950. He also sang with the Op\u00e9ra-Comique in Paris, the Teatro alla Scala in Milan (I puritani, 1949; and Les v\u00eapres siciliennes opposite Maria Callas, 1951), and Covent Garden in London."@en;
    owl:sameAs viaf:31105210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugene_Conley>,
        <http://viaf.org/viaf/31105210>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugene_Conley.
doremus_artist:0defec13-816c-38d1-ab4f-56aa118c80e7
    rdfs:comment
        "William David Black (February 23, 1952 \u2013 December 10, 2003) was an American pianist and teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:75882899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Black_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/75882899>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Black_(pianist)>.
doremus_artist:0e666ccd-bc01-3ec0-8eff-c97a2db051bc
owl:sameAs viaf:54346792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54346792>.
doremus_artist:0eafb544-28ba-392a-a70b-47ac834010f2
owl:sameAs viaf:179526561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/179526561>.
doremus_artist:0fa0e4d5-d9ff-3514-bc90-85e258dbdbfd
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Jenny Lou Carson, (13 de enero de 1915 - 16 de diciembre de 1978), nacida con el nombre de Virginia Lucille Overstake, fue una cantante y compositora estadounidense de m\u00fasica country y la primera mujer en escribir un n\u00famero uno de las listas de country. Entre 1945 y 55 fue una de las cantantes de este estilo m\u00e1s prol\u00edficas."@es,
        "Jenny Lou Carson, (January 13, 1915\u2013December 16, 1978), born Virginia Lucille Overstake, was an American country music singer-songwriter and the first woman to write a No. 1 country music hit. From 1945 to 1955 she was one of the most prolific songwriters in country music."@en;
    owl:sameAs viaf:87367668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jenny_Lou_Carson>,
        <http://viaf.org/viaf/87367668>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc901fd1-7a6c-483c-bde1-34292a6eadcc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jenny_Lou_Carson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jenny_Lou_Carson.
doremus_artist:0fed86a1-a936-3272-85df-997945defabb
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    dbp:deathPlace dbr:The_Hague;
    rdfs:comment
        """Joachim van den Hove (1567? \u2013 1620) was a Flemish/Dutch composer and a lutenist. He composed works for lute solo and for lute and voice. Moreover, he wrote many arrangements for lute of Italian, French, and English vocal and instrumental music, and of Flemish/Dutch folk music. Van den Hove disputes with Adriaensen and Vallet the distinction of being the most important representative of 17th century Dutch lute music. Published collections of his works are: 
* Florida, sive cantiones (Utrecht, 1601) 
* Delitiae Musicae (Utrecht, 1612) 
* Praeludia testudinis (Leiden, 1616) Works in manuscripts:"""@en,
        "Joachim van den Hove (Antwerpen, 1567 - Den Haag, 1620)was een Vlaams-Nederlands componist en luitist. Hij schreefwerken voor luit solo en voor luit en zang. Ook maakte hij vele bewerkingen(intavoleringen) voor luit van Italiaanse, Franse en Engelse vocale en instrumentalemuziek, en van Nederlandse en Vlaamse volksmuziek."@nl,
        "Joachim van den Hove, n\u00e9 vers 1567 \u00e0 Anvers et mort en 1620 \u00e0 La Haye, est un compositeur et un luthiste flamand et n\u00e9erlandais."@fr;
    owl:sameAs viaf:205546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joachim_van_den_Hove>,
        <http://viaf.org/viaf/205546>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DelitiaeMusicae.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joachim_van_den_Hove.
doremus_artist:10ad5cdc-7d29-30b4-9699-0826bf8d9bd4
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Robert White (also Whyte; c. 1538 \u2013 1574) probably born in Holborn, a district of London, was a catholic English composer whose liturgical music to Latin texts is considered particularly fine. His surviving works include a setting of verses from Lamentations, and instrumental music for viols."@en,
        "Robert White (parfois \u00e9crit Whyte), n\u00e9 vers 1538 (sans doute dans le quartier d'Holborn, \u00e0 Londres) et mort en 1574, est un compositeur anglais de la Renaissance, particuli\u00e8rement connu pour sa musique liturgique et sa musique instrumentale pour viole. Pour Thomas Morley (A Plaine and Easie Introduction to Practicall Musicke, 1597), il est l'un des plus grands compositeurs anglais de son \u00e9poque."@fr,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\uff08Robert White, 1538\u5e74\u9803 - 1574\u5e74\uff09\u306f16\u4e16\u7d00\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u5178\u793c\u6587\u3078\u306e\u5171\u611f\u306b\u6e80\u3061\u305f\u66f2\u4ed8\u3051\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u306e\u3046\u3061\u300a\u30a8\u30ec\u30df\u30a2\u306e\u54c0\u6b4c\u300b\u306f\u540d\u4f5c\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e16\u4fd7\u97f3\u697d\u3067\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u5408\u594f\u66f2\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u306b\u3088\u308b\u3068\u30011560\u5e74\u306b\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30a8\u30ea\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u30011565\u5e74\u306b\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30bf\u30a4\u306e\u5a18\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u8056\u5802\u3084\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u5bfa\u9662\u3067\u3082\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14959940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_White_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/14959940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c047ba2d-31d7-4c06-9be1-cb6659cdf6b6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_White_(composer)>.
doremus_artist:112158b7-7356-3860-972e-546d574d0af8
owl:sameAs viaf:65364405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65364405>.
doremus_artist:1153e444-2800-3e99-9253-5bbad00bccc1
owl:sameAs viaf:87196267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87196267>.
doremus_artist:115f1867-91e3-3387-a34e-c9730a62175f
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Thibaudet. Jean-Yves Thibaudet est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 le 7 septembre 1961 \u00e0 Lyon, d'une m\u00e8re allemande et d'un p\u00e8re fran\u00e7ais. Jean-Yves Thibaudet commence le piano \u00e0 l'\u00e2ge de cinq ans et joue pour la premi\u00e8re fois en public deux ans plus tard. \u00c0 douze ans, il entre au Conservatoire de Paris, o\u00f9 il travaille sous la direction d'Aldo Ciccolini et Lucette Descaves, qui a bien connu Maurice Ravel et collabor\u00e9 avec lui. \u00c0 quinze ans, Jean-Yves Thibaudet obtient le Premier Prix du Conservatoire de Paris et, trois ans plus tard, figure en premi\u00e8re place des Young Concert Artists Auditions \u00e0 New York. En 1979 il remporte le deuxi\u00e8me prix du Concours international de piano de Cleveland."@fr,
        "Jean-Yves Thibaudet (* 7. September 1961 in Lyon, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Pianist."@de,
        "Jean-Yves Thibaudet (born 7 September 1961) is a French pianist."@en,
        "Jean-Yves Thibaudet (nacido el 7 de septiembre de 1961) es un pianista franc\u00e9s."@es,
        "\u0416\u0430\u043d \u0418\u0432 \u0422\u0438\u0431\u043e\u0434\u0435 (\u0444\u0440. Jean-Yves Thibaudet; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u041b\u0438\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u041b\u044e\u0441\u0435\u0442\u0442 \u0414\u0435\u043a\u0430\u0432 \u0438 \u0410\u043b\u044c\u0434\u043e \u0427\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438. \u0412 1979 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u041f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0446\u0435\u043d\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430, \u0422\u0438\u0431\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u043c\u043d\u043e\u0439, \u0441\u0435\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041c\u0430\u043b\u043e \u043a\u0442\u043e \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0421\u0430\u0442\u0438\u2026 \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f\u2026 \u0412 2007 \u0433. \u0422\u0438\u0431\u043e\u0434\u0435 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0412\u0438\u043a\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u044f \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u00bb \u0432 \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 Victoire d\u2019honneur (\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30a4\u30f4\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u30c7\uff08Jean-Yves Thibaudet, 1961\u5e749\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30ea\u30e8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:50166618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Yves_Thibaudet>,
        <http://viaf.org/viaf/50166618>,
        <https://musicbrainz.org/artist/519e9293-89ad-4413-af85-f00d4816bd46>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Yves_Thibaudet.
doremus_artist:117ccfc0-d9c0-3b8e-a8fa-ea2c3cec414f
    owl:sameAs viaf:17411069;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17411069>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd2e578c-e927-4415-aa38-9fca450117b0>.
doremus_artist:11f8e7ab-838a-3c45-b3c5-c545027c0d0a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tudela,_Navarre>;
    dbp:deathPlace dbr:Pamplona;
    rdfs:comment
        "Fernado Remacha Villar (15 December 1898 \u2013 21 February 1984) was a Spanish composer, part of the Group of Eight which formed a sub-set of the Generation of '27."@en,
        "Fernando Remacha Villar (Tudela, 15 d\u00e9cembre 1898 \u2013 Pampelune, 21 f\u00e9vrier 1984), est un compositeur espagnol, probablement le compositeur navarrais le plus repr\u00e9sentatif et pourtant oubli\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Fernando Remacha Villar (Tudela, Navarra, 15 de diciembre de 1898 - Pamplona, 21 de febrero de 1984), fue un compositor espa\u00f1ol, probablemente el compositor navarro m\u00e1s relevante y silenciado del siglo XX."@es,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30ec\u30de\u30fc\u30c1\u30e3\uff08Fernando Remacha, 1898\u5e7412\u670815\u65e5 - 1984\u5e742\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30ca\u30d0\u30e9\u770c\u30c8\u30a5\u30c7\u30e9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u6545\u90f7\u306e\u30c8\u30a5\u30c7\u30e9\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021923\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30de\u30ea\u30d4\u30a8\u30ed\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021928\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30d6\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u306a\u3069\u306e\u6620\u753b\u306e\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002 1930\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u306b\u306a\u3089\u3063\u3066\u3001\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30ea\u30c3\u30bb\u3001\u30d5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30a6\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u3001\u30db\u30a2\u30f3\u30fb\u30db\u30bb\u30fb\u30de\u30f3\u30c6\u30b3\u30f3\u3001\u30b0\u30b9\u30bf\u30dc\u30fb\u30d4\u30c3\u30bf\u30eb\u30fc\u30ac\u3001\u30ed\u30fc\u30b5\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u30fb\u30a2\u30b9\u30b3\u30fc\u30c8\u3001\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u3001\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f38\u4eba\u7d44\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002 \u3057\u304b\u3057\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5185\u6226\u306e\u7d50\u679c\u3001\u30c8\u30a5\u30c7\u30e9\u306b\u623b\u308a\u30011950\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u7b46\u3092\u65ad\u3063\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u30d1\u30f3\u30d7\u30ed\u30fc\u30ca\u306e\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30b5\u30e9\u30b5\u30fc\u30c6\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u3057\u305f\u30021973\u5e74\u306b\u30ca\u30d0\u30e9\u5927\u5b66\u304b\u3089\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u30011982\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u56fd\u5bb6\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51857992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Remacha>,
        <http://viaf.org/viaf/51857992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Remacha.
doremus_artist:12ee5490-354d-31d8-bfec-ea85854c147e
owl:sameAs viaf:88080488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88080488>.
doremus_artist:14d0e5ef-ecb8-3110-a182-4f2f3ddcd34f
owl:sameAs viaf:24815766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24815766>.
doremus_artist:15ad1f20-183d-3ed6-b14d-31c3dc249e16
owl:sameAs viaf:220477558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220477558>.
doremus_artist:166db00f-93a4-308c-ad70-074668dc82ef
owl:sameAs viaf:32238965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32238965>.
doremus_artist:16898921-f6fb-39fd-a3d9-07aa8810c676
    dbp:birthPlace dbr:Shenyang;
    rdfs:comment
        "Lang Lang (Chinees: \u90ce\u6717; pinyin: L\u00e1ng L\u01ceng) (Shenyang, Liaoning, 14 juni 1982) is een pianist van Chinese origine."@nl,
        "Lang Lang (Chinese: \u90ce\u6717; pinyin: L\u00e1ng L\u01ceng; born 14 June 1982) is a Chinese concert pianist who has performed with leading orchestras in Europe, the United States and his native China."@en,
        "Lang Lang (chin. \u90ce\u6717, pinyin L\u00e1ng L\u01ceng; ur. 14 czerwca 1982 w Shenyang w Chinach) \u2013 chi\u0144ski pianista."@pl,
        "Lang Lang (chinesisch \u90ce\u6717, Pinyin L\u00e1ng L\u01ceng, IPA: [l\u0251\u030c\u014b l\u0251\u0300\u014b]; * 14. Juni 1982 in Shenyang, China) ist ein chinesischer Pianist."@de,
        "Lang Lang (chinois : \u90ce\u6717, L\u00e1ng L\u01ceng en pinyin) est un pianiste virtuose chinois n\u00e9 le 14 juin 1982 \u00e0 Shenyang (R\u00e9publique populaire de Chine). Il r\u00e9side actuellement aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Lang Lang (chin\u00eas tradicional: \u90ce\u6717, pinyin: L\u00e1ng L\u01ceng; 14 de junho de 1982) \u00e9 um pianista chin\u00eas mundialmente famoso. Lang foi o primeiro pianista chin\u00eas a ser contratado pela Orquestra Filarm\u00f3nica de Viena e pela Orquestra Filarm\u00f3nica de Berlim."@pt,
        "Lang Lang (\u90ce\u6717, pinyin: L\u00e1ng L\u01ceng, AFI: [l\u01ce\u014b l\u00e0\u014b]) (Shenyang, China; 14 de junio de 1982) es un pianista chino. Es considerado por muchos m\u00fasicos profesionales y pianistas expertos como el pianista m\u00e1s grande de la actualidad (primeras dos d\u00e9cadas del siglo XXI), e incluso ha estado comparado con pianistas como Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin o Franz Liszt."@es,
        "\u041b\u0430\u043d \u041b\u0430\u043d (\u043a\u0438\u0442. \u0443\u043f\u0440. \u90ce\u6717, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: L\u00e1ng L\u01ceng; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1982, \u0428\u044d\u043d\u044c\u044f\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041b\u044f\u043e\u043d\u0438\u043d, \u041a\u041d\u0420) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u0644\u0627\u0646\u063a \u0644\u0627\u0646\u063a (\u0628\u0627\u0644\u0635\u064a\u0646\u064a\u0629: \u90ce\u6717) \u200f (L\u00e1ng L\u01ceng) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0635\u064a\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 14 \u062d\u0632\u064a\u0631\u0627\u0646/\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1982. \u0648\u0644\u062f \u0644\u0627\u0646\u063a \u0644\u0627\u0646\u063a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0634\u0646\u064a\u0627\u0646\u063a\u060c \u0648\u064a\u0646\u062d\u062f\u0631 \u0645\u0646 \u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0627\u0646\u0634\u0648\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0646\u062c\u0628\u062a \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0645\u0646 \u062d\u0643\u0645\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0633\u0644\u0627\u0644\u0629 \u062a\u0634\u064a\u0646\u063a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a. \u064a\u0639\u062f \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u064a\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0628\u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0637\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a \u0648\u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u062f\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649."@ar,
        "\u30e9\u30f3\u30fb\u30e9\u30f3\uff08Lang Lang\u3014\u4e2d\u56fd\u8a9e \uff1a\u90ce\u6717\u3015, 1982\u5e746\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u4e2d\u56fd\u907c\u5be7\u7701\u700b\u967d\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u6e80\u6d32\u6c11\u65cf\u3002"@ja,
        "\u90ce\u6717\uff081982\u5e746\u670814\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6ee1\u65cf\uff0c\u94ae\u795c\u7984\u6c0f\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u907c\u5be7\u7701\u6c88\u9633\u5e02\uff0c\u570b\u969b\u8457\u540d\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u66fe\u88ab\u6578\u5bb6\u7f8e\u570b\u6b0a\u5a01\u5a92\u9ad4\u7a31\u4f5c\u201c\u7576\u4eca\u9019\u500b\u6642\u4ee3\u6700\u5929\u624d\u3001\u6700\u9583\u4eae\u7684\u5076\u50cf\u660e\u661f\u201d\uff0c\u4ed6\u662f\u53d7\u8058\u65bc\u4e16\u754c\u9802\u7d1a\u7684\u67cf\u6797\u611b\u6a02\u6a02\u5718\u548c\u7f8e\u570b\u4e94\u5927\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u7684\u7b2c\u4e00\u4f4d\u4e2d\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u66fe\u88ab\u300a\u4eba\u7269\uff08\u9752\u5e74\u7248\uff09\u300b\u96dc\u8a8c\u7a31\u70ba\u201c\u5c07\u6539\u8b8a\u4e16\u754c\u768420\u540d\u9752\u5e74\u201d\u4e4b\u4e00\u3002\u73b0\u5c45\u7f8e\u56fd\u7ebd\u7ea6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27267813;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lang_Lang_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/27267813>,
        <http://viaf.org/viaf/311830284>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43e1570a-1a0d-479f-9c95-fba971aec91a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lang_Lang_-_World_Economic_Forum_Annual_Meeting_2010_Davos_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lang_Lang_(pianist)>.
doremus_artist:16c51972-ed0d-39af-ab80-17e8c65c8284
owl:sameAs viaf:103676631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103676631>.
doremus_artist:1700dd1c-7b1b-34c3-8d88-b5ad5435cb6d
    rdfs:comment
        "Rory Macdonald (born 25 August 1980, Stirling, United Kingdom) is a Scottish conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:239251338;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rory_Macdonald_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/239251338>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70b053b6-c8af-4434-85ea-58507e173844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Rory_Macdonald_(conductor)>.
doremus_artist:17219ed2-5418-3c5e-b320-6a0d61db7810
owl:sameAs viaf:305046659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305046659>.
doremus_artist:17394949-5353-304c-b9d3-7e8852d2ff91
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Long_Beach,_New_York>;
    dbp:deathPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Lu Leonard (June 5, 1926 \u2013 May 14, 2004), the daughter of character actor Hal Price, was an American actress. She made over 45 film and television appearances between 1956 and 1995. Due to her rotund figure, Leonard was often cast as a love interest who often intimidated her husband or boyfriend. Leonard's first major appearance was as the wife of Three Stooges member Larry Fine in the film Husbands Beware. She has also done voices in the Hanna-Barbera version of the animated TV series Bill & Ted's Excellent Adventures."@en,
        "Lu Leonard est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 1er janvier 1927 d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 14 mai 2004 \u00e0 Woodland Hills (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:56820672;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lu_Leonard>,
        <http://viaf.org/viaf/56820672>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lu_Leonard.
doremus_artist:179683f9-f290-3100-972f-2d7807b8fef2
owl:sameAs viaf:100917890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100917890>.
doremus_artist:181666c4-7d4c-30b3-af03-ccfde91c3f85
owl:sameAs viaf:34669513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669513>.
doremus_artist:185faad5-a64f-3ad3-92c2-3cebe11d3caa
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Charles Kullman (January 13, 1903 \u2013 February 8, 1983), originally Charles Kullmann, was an American tenor who enjoyed a wide-ranging career, both in Europe and America."@en;
    owl:sameAs viaf:64197031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Kullman>,
        <http://viaf.org/viaf/64197031>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffc18017-3791-434e-a635-e9f5bba7d601>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Kullman.
doremus_artist:19d1a8cf-0a2a-300c-a2b4-ce96a96229d0
owl:sameAs viaf:100317369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100317369>.
doremus_artist:1a9662d2-e06b-398e-b55f-d4ddb50a2452
    dbp:birthPlace dbr:Barrachina;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Juan Blas de Castro (1561 \u2013 August 6, 1631) was a Spanish singer, musician, and composer. Born in Barrachina, in the province of Teruel, Spain, he was the second of four brothers. In 1592, he became part of the court of the Duke of Alba in Alba de Tormes, Salamanca, together with his friend, the poet and playwright Lope de Vega. During his stay, he set to music several of Lope's poems. Both would leave Salamanca together. In 1597 Castro became a court musician to King Philip III of Spain, and, from June 15, 1599 an usher. He died in Madrid."@en,
        "Juan Blas de Castro (Barrachina h. 1561 \u2013 Madrid, 6 de agosto de 1631) fue un cantor, m\u00fasico y compositor espa\u00f1ol. Nacido en Barrachina, en la provincia de Teruel, Espa\u00f1a, fue el segundo de cuatro hermanos. En 1592 pas\u00f3 a formar parte de la corte del duque de Alba en Alba de Tormes, Salamanca, junto con su amigo Lope de Vega. Durante su estancia, music\u00f3 varios poemas de Lope. Ambos abandonar\u00edan Salamanca juntos. En 1597 se convirti\u00f3 en M\u00fasico de C\u00e1mara de Felipe III y a partir del 15 de junio de 1599 en ujier. As\u00ed, Blas de Castro estuvo como criado de pleno derecho en Valladolid, sede temporal de la corte real. De vuelta en Madrid, a partir de 1606 colaborar\u00eda estrechamente con Lope de Vega, quien elogiar\u00eda su arte. Tambi\u00e9n le dedicar\u00eda textos elogiosos Tirso de Molina."@es;
    owl:sameAs viaf:71660247;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Blas_de_Castro>,
        <http://viaf.org/viaf/71660247>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Blas_de_Castro.
doremus_artist:1aa721d0-721a-388e-9259-0872ca8f8f4c
    rdfs:comment
        "Filip Kutev (Bulgarian: \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u041a\u0443\u0442\u0435\u0432) (13 June, 1903 \u2013 27 November, 1982) was a Bulgarian composer, arranger and founder, with his wife Maria Kuteva, in 1951, of Bulgaria's first professional, state supported ensemble, theState Ensemble for Folk Song and Dance, also known as the Filip Kutev Ensemble. With his ensemble he pioneered a style of arranging folk songs by fusing folk elements with western classical forms and harmonies, and established a new Bulgarian choral tradition. He was born in Aytos, Burgas Province."@en,
        "Filip Kutew (bu\u0142g. \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u041a\u0443\u0442\u0435\u0432; ur. 13 czerwca 1903 w Ajtos, zm. 27 listopada 1982 w Sofii) \u2013 bu\u0142garski kompozytor i dyrygent, popularyzator bu\u0142garskiego folkloru muzycznego. Gry na skrzypcach uczy\u0142 si\u0119 u profesora Hansa Kocha (1922). Uko\u0144czy\u0142 Szko\u0142\u0119 Muzyczn\u0105 (1926) i Wydzia\u0142 Pedagogiczny konserwatorium (1930). Pracowa\u0142 jako kapelmistrz orkiestry wojskowej 24. Pu\u0142ku Piechoty w regionie, a nast\u0119pnie w 6. Pu\u0142ku Piechoty w Sofii."@pl,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u041a\u0443\u0442\u0435\u0432 (13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1903, \u0410\u0439\u0442\u043e\u0441\u201427 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1982, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:95339187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Filip_Kutev>,
        <http://viaf.org/viaf/95339187>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Filip_Kutev.
doremus_artist:1bc28701-edd6-385b-98c4-f202da16fb94
    owl:sameAs viaf:87374978;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87374978>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16c678ad-75b2-47bb-8406-15138c1d76b9>.
doremus_artist:1bd9174a-8d98-34de-aa53-ebba7228c1a6
owl:sameAs viaf:59293352; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59293352>.
doremus_artist:1cf587ff-66f1-3e2d-abf8-bd80afc84e44
owl:sameAs viaf:279243542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279243542>.
doremus_artist:1d938701-2132-3986-b201-1d3fbb470054
owl:sameAs viaf:88102294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88102294>.
doremus_artist:1d96c9b8-1b67-3671-8132-cc5bfe28536d
owl:sameAs viaf:305421801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305421801>.
doremus_artist:1dcfec3d-e6f9-360f-a263-c0187bc7adba
owl:sameAs viaf:39587932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587932>.
doremus_artist:1f68f4c8-f66a-3e3c-bd4d-2d8e8712413f
owl:sameAs viaf:36464597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36464597>.
doremus_artist:2065e6a6-da07-3c45-99f3-8a6733a07eac
owl:sameAs viaf:171368305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171368305>.
doremus_artist:20b41603-3884-3087-821b-3b310a72ac01
owl:sameAs viaf:23886877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23886877>.
doremus_artist:20d93b89-614e-3bc1-8a72-8eb8c1767e8f
owl:sameAs viaf:43594081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43594081>.
doremus_artist:2101de00-cd46-3710-ba37-2840ac63421a
    dbp:birthPlace dbr:Fulham;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Constant Lambert (Londres, 23 de agosto de 1905 \u2013 Londres, 21 de agosto de 1951) foi um compositor e maestro brit\u00e2nico. Foi director do ballet Sadlers's Wells."@pt,
        "Constant Lambert est un compositeur et chef d'orchestre britannique, n\u00e9 \u00e0 Londres le 23 ao\u00fbt 1905, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au m\u00eame lieu le 21 ao\u00fbt 1951."@fr,
        "Constant Leonard Lambert (* 23. August 1905 in London; \u2020 21. August 1951 in London) war ein englischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Figlio del pittore di nascita russa, ma naturalizzato australiano, George Lambert. \u00c8 stato istruito al Christ's Hospital e al Royal College of Music, e si dimostr\u00f2 un talento precoce, realizzando lavori orchestrali gi\u00e0 dall'et\u00e0 di tredici anni. \u00c8 stato l'autore dei balletti Romeo e Giulietta (1926), Pamona (1927), Horoscope (1938), Comus (1942). Ha inoltre composto musica sinfonica (The Rio Grande, Aulade heiroique), musica vocale, di scena. Lambert ha provato un grande interesse nei confronti della musica nera americana."@it,
        "Leonard Constant Lambert (23 August 1905 \u2013 21 August 1951) was a British composer, conductor, and author."@en,
        "Leonard Constant Lambert (Londres, 23 de agosto de 1905 \u2014 ib\u00eddem, 21 de agosto de 1951) fue un conocido compositor, cr\u00edtico y director de orquesta ingl\u00e9s. Constant Lambert form\u00f3 parte de un brillante c\u00edrculo literario e intelectual \u2014que inclu\u00eda a Michael Ayrton, Sacheverell Sitwell y a Anthony Powell\u2014 y fue famoso en su d\u00eda como conversador y, algo poco habitual en un ingl\u00e9s de esa \u00e9poca, tambi\u00e9n como gran conocedor de la cultura europea moderna y reconocido experto en varios campos art\u00edsticos: pintura, escultura y literatura. Frecuent\u00f3 un tiempo el c\u00edrculo de los BYP (Bright Young People) (\u00abj\u00f3venes brillantes\u00bb), saludables hombres y mujeres de ciudad, casi todos graduados en Oxford, dispuestos a vivir las \u00faltimas sensaciones: c\u00f3cteles a la moda americana, jazz, coches r\u00e1pidos, vacaciones "@es,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u30fb\u30e9\u30f3\u30d0\u30fc\u30c8\uff08Leonard Constant Lambert\u30011905\u5e748\u670823\u65e5 - 1951\u5e748\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54315013;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Constant_Lambert>,
        <http://viaf.org/viaf/54315013>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7747e0d0-1b6b-4914-a59d-be84a0466585>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Constant_Lambert_by_Christopher_Wood.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Constant_Lambert.
doremus_artist:218c3c5d-b426-33e0-bace-35ee1246e59a
    rdfs:comment
        "Jacques Barsamian est le plus ancien journaliste musical fran\u00e7ais de la presse sp\u00e9cialis\u00e9e dans le rock, chanteur et \u00e9crivain, n\u00e9 en 1943 \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes).Il d\u00e9bute dans Disco Revue en 1962, dont il devient secr\u00e9taire de r\u00e9daction. Depuis, sa carri\u00e8re journalistique est jalonn\u00e9e de rencontres-entretiens avec les plus grandes stars du rock."@fr;
    owl:sameAs viaf:91960680;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Barsamian>,
        <http://viaf.org/viaf/91960680>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Barsamian.
doremus_artist:22944ad2-45b2-3c49-bcd5-3f72ab0df6b7
owl:sameAs viaf:77447010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77447010>.
doremus_artist:235c140b-cbde-37ea-9008-c2c1ecee0b80
    rdfs:comment
        "Serge Elissalde est un r\u00e9alisateur de films d'animation fran\u00e7ais, n\u00e9 le 30 juillet 1962 \u00e0 Besan\u00e7on.\u2191 http://www.cinemotions.com/modules/Artistes/fiche/55576/Serge-Elissalde/biographie.html"@fr;
    owl:sameAs viaf:19451628;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Serge_\u00c9lissalde>,
        <http://viaf.org/viaf/19451628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Serge_√âlissalde.
doremus_artist:2365ac3e-cbb9-3829-b346-e1d992de209e
owl:sameAs viaf:46952235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46952235>.
doremus_artist:237d6aa5-0faa-39d7-84a7-09f62406f531
owl:sameAs viaf:32190221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190221>.
doremus_artist:23b57088-5bea-3c77-9623-9200b42e1fec
    dbp:birthPlace dbr:Dilbeek;
    rdfs:comment
        "Sigiswald Kuijken (* 16. Februar 1944 in Dilbeek bei Br\u00fcssel) ist ein belgischer Violinist, Gambenspieler und Dirigent. Er geh\u00f6rt zu den bedeutenden Pionieren der Erforschung der Spieltechniken des 17. und 18. Jahrhunderts auf der Barockvioline. Seit 2004 setzt er sich f\u00fcr die Wiederbelebung des Violoncello da spalla ein."@de,
        "Sigiswald Kuijken (Dilbeek, 16 februari 1944) is een Belgisch violist en dirigent. Hij is de broer van cellist Wieland Kuijken, fluitist Barthold Kuijken, ecoloog Prof. Dr. Em. Eckhart Kuijken, en beeldend kunstenaar Oswald Kuijken."@nl,
        "Sigiswald Kuijken (Dutch: [\u02ccsi\u0263\u026as\u028b\u0251lt \u02c8k\u0153yk\u0259n]; born 16 February 1944) is a Belgian violinist, violist, and conductor known for playing on authentic instruments."@en,
        "Sigiswald Kuijken (nacido en Bruselas, el 16 de febrero de 1944) es un director de orquesta, violinista e int\u00e9rprete de viola da spalla belga. Forma parte de una familia destacada de m\u00fasicos belgas; su hermano mayor Wieland Kuijken, es un gran int\u00e9rprete de viola de gamba y de violonchelo, y su hermano menor, Barthold Kuijken, es un reconocido flautista. Sigiswald estudi\u00f3 en el Conservatorio de Brujas y despu\u00e9s en el de Bruselas, en el que fue alumno de Maurice Rakin."@es,
        "Sigiswald Kuijken (ur. 16 lutego 1944 w Dilbeek) - belgijski dyrygent, skrzypek i altowiolista graj\u0105cy na autentycznych instrumentach z epoki. Z orkiestr\u0105 La Petite Bande nagra\u0142 m.in. wszystkie trzy opery Da Pontego i Mozarta"@pl,
        "Sigiswald Kuijken, (n\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Dilbeek), est un violoniste et chef d'orchestre belge. Il a \u00e9t\u00e9 l'un des pionniers dans la recherche sur la technique de jeu des instruments \u00e0 cordes de l'\u00e9poque baroque et a red\u00e9couvert la viola da spalla"@fr,
        "\u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434 \u041a\u0451\u0439\u043a\u0435\u043d, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041a\u044e\u0439\u043a\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Sigiswald Kuijken; 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1944, \u0414\u0438\u043b\u0431\u0435\u043a) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30ae\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\uff08Sigiswald Ku\u0133ken \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e\u767a\u97f3: [\u02ccsi\u0263\u026as\u028b\u0251lt \u02c8k\u0153yk\u0259n], 1944\u5e742\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u53e4\u697d\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30d5\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\uff1d\u30d6\u30e9\u30d0\u30f3\u30c8\u5dde\u306b\u3042\u308b\u30c7\u30a3\u30eb\u30d9\u30fc\u30af\uff08Dilbeek\uff09\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\uff08\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30b8\u30e5\uff09\u3068\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u306a\u3089\u3073\u306b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u306e\u5144\u30f4\u30a3\u30fc\u30e9\u30f3\u30c8\u3084\u3001\u30d5\u30e9\u30a6\u30c8\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u30bd\u594f\u8005\u306a\u3089\u3073\u306b\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u594f\u8005\u306e\u5f1f\u30d0\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u300c\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u4e09\u5144\u5f1f\u300d\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u5144\u5f1f\u306f\u3044\u305a\u308c\u3082\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u3068\u306e\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3067\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002 1964\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30a2\u30e9\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\uff08Alarius Ensemble\uff09\u306e\u4e00\u54e1\u3060\u3063\u305f\u304c\u30011972\u5e74\u306b\u30e9\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\u30c3\u30c8\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u7d50\u6210\u3059\u308b\u30021971\u5e74\u3088\u308a\u30c7\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30b0\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u304a\u3088\u3073\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u6307\u5c0e\u30021986\u5e74\u306b\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3084\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u3084\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306b\u3082\u88fe\u91ce\u3092\u5e83\u3052\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3084\u9332\u97f3\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 2007\u5e742\u67082\u65e5\u306b\u30eb\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30fb\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u5927\u5b66\u3088\u308a\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u5e2d\u6377\u65af\u74e6\u00b7\u5eab\u4f0a\u80af\uff0c\u6216\u8b6f\u897f\u5409\u65af\u74e6\u00b7\u5eab\u4f0a\u80af\uff08\u8377\u862d\u8a9e\uff1aSigiswald Kuijken \u8377\u5170\u8bed\u8bfb\u97f3\uff1a[\u02ccsi\u0263\u026as\u028b\u0251lt \u02c8k\u0153yk\u0259n]\uff0c1944\u5e742\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6bd4\u5229\u6642\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3001\u4e2d\u63d0\u7434\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u64c5\u9577\u6f14\u594f\u4eff\u53e4\u6a02\u5668\u8457\u7a31\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29718421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigiswald_Kuijken>,
        <http://viaf.org/viaf/29718421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8dde51e7-de48-4cfe-9904-7b8af564f2ef>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sigiswald_Kuijken.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigiswald_Kuijken.
doremus_artist:2405c075-88f9-3d50-b618-bf095d3030fd
    rdfs:comment
        """Marco D'Arienzo (Naples, 24 April 1811 \u2013 24 April 1877) was an Italian opera librettist. D'Arienzo was a professional state official and, at the same time, a writer and librettist. From 1834 to 1837 he worked as a journalist for the Neapolitan newspaper L'Omnibus and was also author of Neapolitan songs, many of which were set to music by Saverio Mercadante. His comic librettos have been described as "witty and well presented" in spite of their involved plots. Marco D'Arienzo was uncle of the composer Nicola D'Arienzo."""@en;
    owl:sameAs viaf:7311199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_D'Arienzo>,
        <http://viaf.org/viaf/7311199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Marco_D'Arienzo>.
doremus_artist:242467be-6d1c-31dc-9f6d-95d359fdbb88
    owl:sameAs viaf:113538746;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113538746>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zuzana_Rikov√°.
doremus_artist:247744e5-ea7c-3e16-a027-5f43c8de08fe
    rdfs:comment
        "Laura Presgurvic, n\u00e9e le 29 juillet 1985,  est une chanteuse et com\u00e9dienne fran\u00e7aise. Elle est la fille de G\u00e9rard Presgurvic."@fr;
    owl:sameAs viaf:54384975;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laura_Presgurvic>,
        <http://viaf.org/viaf/54384975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laura_Presgurvic.
doremus_artist:26392358-4dde-3463-8b64-cbbd63cca000
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "La sua musica \u00e8 pubblicata su parecchi album della casa discografica tedesca ECM.Le sue composizioni Last Nite e Mystery Man sono state utilizzate dal regista Michael Mann per la colonna sonora del film Heat - La sfida. Ispirato da Hank Marvin, cominci\u00f2 come chitarrista rock con The Vanguards. Nel 1968 si volse al jazz ed entr\u00f2 a far parte del gruppo di Jan Garbarek e pi\u00f9 tardi del sestetto e dell'orchestra di George Russell. Durante gli studi al conservatorio e all'universit\u00e0 di Oslo, diresse l'orchestra che esegu\u00ec la versione norvegese di Hair."@it,
        "Terje Rypdal (* 23. August 1947 in Oslo) ist ein norwegischer Gitarrist und Komponist und ein Mitglied der skandinavischen Jazz-Szene. Mit seinem oft verzerrten E-Gitarrenspiel hat er Kl\u00e4nge in den modernen Jazz eingebracht, die \u00fcblicherweise eher im Rock zu finden waren. Er hat in zahlreichen Formationen mitgewirkt, seine klassischen Kompositionen umfassen unter anderem f\u00fcnf Symphonien, zwei Opern und Solo-Konzerte f\u00fcr Klavier und Horn."@de,
        "Terje Rypdal (Oslo, 23 augustus 1947) is een Noorse componist van hedendaagse klassieke muziek, rock-gitarist, jazz-gitarist en uitvoerder van experimentele gitaarmuziek. Daarnaast produceert hij soms opnamen van anderen (Ruphus). Tijdens de  jaren zeventig was hij orkestleider bij de uitvoering, in Noorwegen, van de musical Hair. Rypdal begon op zijn vijfde met pianolessen, maar op zijn dertiende verruilde hij de piano voor de gitaar, waarin hij bijna autodidact is. Tussen 1970 en 1972 studeerde hij compositieleer aan de Universiteit van Oslo, bij componist Fin Mortensen."@nl,
        """Terje Rypdal (born 23 August 1947) is a Norwegian guitarist and composer. He has been an important member in the Norwegian jazz community, and has also given show concerts with guitarists Ronni Le Tekr\u00f8 and Mads Eriksenas "N3"."""@en,
        "Terje Rypdal (ur. 23 sierpnia 1947 w Oslo) \u2013 norweski kompozytor i gitarzysta jazzowy. Uczy\u0142 si\u0119 gry na pianinie i tr\u0105bce w wieku 5 do 12 lat, a gry na gitarze uczy\u0142 si\u0119 sam w wieku lat 12. Jako kilkunastolatek gra\u0142 w zespole The Vanguards w latach 1962-1967. Studiowa\u0142 muzykologi\u0119 na uniwersytecie w Oslo oraz muzyk\u0119 w konserwatorium w Oslo w latach 1970-1972. Pocz\u0105wszy od 1969 grywa\u0142 z Janem Garbarkiem. W roku 1972 utworzy\u0142 grup\u0119 Odyssey. W m\u0142odo\u015bci zafascynowany by\u0142 muzyk\u0105 Jimiego Hendriksa, w p\u00f3\u017aniejszym okresie \u2013 raczej muzyk\u0105 powa\u017cn\u0105. Jego muzyka \u0142\u0105czy elementy new age, rocka i jazzu."@pl,
        "Terje Rypdal est un guitariste de jazz et un compositeur, n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1947 \u00e0 Oslo, Norv\u00e8ge."@fr,
        "Terje Rypdal naci\u00f3 el 23 de agosto de 1947 en Oslo, Noruega. Es un guitarrista y compositor especializado en los estilos de jazz, m\u00fasica cl\u00e1sica y world music."@es,
        "\u30c6\u30ea\u30a8\u30fb\u30ea\u30d4\u30c0\u30eb\uff08Terje Rypdal, 1947\u5e748\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u517c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u521d\u671f\u304b\u3089\u73fe\u5728\u307e\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30b8\u30e3\u30ba\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3067\u3042\u308bECM\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u6d3b\u52d5\u306f\u591a\u5f69\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85465537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terje_Rypdal>,
        <http://viaf.org/viaf/85465537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a5e6105-b1c4-4c5c-97ae-5ee4b7f746b4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Terje-Rypdal_05n1149.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terje_Rypdal.
doremus_artist:265776b9-2eee-375e-ba98-bb6fb55a201e
owl:sameAs viaf:73654412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73654412>.
doremus_artist:27248f8f-37d3-3b03-9acd-a786fc118522
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Andrea Bernasconi (* 1706 in Marseille; \u2020 24. Januar 1784 in M\u00fcnchen) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Andrea Bernasconi (c. 1706 \u2013 27 January 1784) was an Italian composer. He began his career in his native country as a composer of operas. In 1755 he was appointed to the post of Kapellmeister at the Bavarian court in Munich where he produced several more operas successfully and a few symphonies. After 1772 his compositional output consisted of entirely sacred music. He was the stepfather of soprano Antonia Bernasconi."@en,
        "Andrea Bernasconi (\u00bfMarsella?, 1706 \u2013 M\u00fanich, 24 de enero de 1784) fue un compositor italiano que desarroll\u00f3 su obra a mediados del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Nato forse a Marsiglia, era figlio di un ufficiale francese di discendenza italiana che si stabil\u00ec a Parma dopo aver concluso il suo servizio militare. Poco si conosce sulla sua formazione musicale e sui suoi primi anni di attivit\u00e0 come compositore; le uniche notizie sul suo conto di questo periodo ci pervengono quasi esclusivamente dai libretti delle sue opere prodotte dal 1737 al 1774, dove veniva riportato come un milanese dilettante o un veronese. Dal 1744 al 1753 fu maestro di cappella dell'Ospedale della Piet\u00e0 di Venezia e nel 1747 spos\u00f2 Maria Josepha Wagele (1722-1762) a Parma, la quale aveva gi\u00e0 una figlia, Antonia; Bernasconi impart\u00ec lezioni di musica alla figliastra e l'aiut\u00f2 nell'intraprendere la carriera di cantante lirica. Il 1\u00ba agosto 1753 fu nominato vice-Kapellmeister (vice"@it;
    owl:sameAs viaf:2734031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Bernasconi>,
        <http://viaf.org/viaf/2734031>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrea_Bernasconi_-_La_Betulia_liberata_-_titlepage_of_the_libretto_-_Munich_1754.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Bernasconi.
doremus_artist:2839e558-023d-3c2c-a8ba-edcfa3df0e6c
owl:sameAs viaf:102397549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102397549>.
doremus_artist:28936359-c6c2-3713-809c-1a9e3b9f5c05
owl:sameAs viaf:51891825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51891825>.
doremus_artist:294377bd-334c-374a-b6f4-f7680050d5f6
owl:sameAs viaf:79886370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79886370>.
doremus_artist:29679eb0-84d7-3970-8612-260d80e32e2b
owl:sameAs viaf:80083822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80083822>.
doremus_artist:2970f9bc-373c-37fc-8406-658cfba373ee
owl:sameAs viaf:31260809; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31260809>.
doremus_artist:2a4c7303-5981-3825-ba70-16e9ad173e1e
owl:sameAs viaf:67340123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67340123>.
doremus_artist:2a664d10-75c0-3605-9706-d7fb4b081b16
owl:sameAs viaf:14473719; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14473719>.
doremus_artist:2a937de6-7f68-38b4-9fe4-e32ea8179244
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Z√ºrich;
    rdfs:comment
        "Dusolina Giannini (December 19, 1902 \u2013 June 29, 1986) was an Italian-American soprano, particularly associated with the Italian repertory. Born into a musical family in Philadelphia, Giannini was the daughter of Italian tenor Ferruccio Giannini (1868-1948), who came to the United States in 1885, and with whom she first studied, later studying with Marcella Sembrich in New York. She began in concert in 1923, in New York, also appearing in England. She made her stage debut in Hamburg, as Aida and Santuzza, later appearing in Berlin, Vienna, London. She sang at the Salzburg Festival in 1934, as Donna Anna and Alice Ford, and made her debut at the Paris Op\u00e9ra in 1936, as Donna Anna. In 1938, she created, in Hamburg, the role of Hester Prynne in The Scarlet Letter, an opera composed by her brot"@en,
        "Dusolina Giannini est une soprano am\u00e9ricaine n\u00e9e d'un p\u00e8re italien le 19 d\u00e9cembre 1902 \u00e0 Philadelphie (\u00c9tats-Unis), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 29 juin 1986 \u00e0 Zurich (Suisse). Elle jouait essentiellement le r\u00e9pertoire d'op\u00e9ra italien."@fr,
        "\u0414\u0443\u0437\u043e\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0430\u043d\u043d\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Dusolina Giannini; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1902, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410 \u2014 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1986, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:59269611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dusolina_Giannini>,
        <http://viaf.org/viaf/59269611>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dusolina_Giannini_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dusolina_Giannini.
doremus_artist:2d55faa7-c593-352c-ba15-958abe45989b
owl:sameAs viaf:224116913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224116913>.
doremus_artist:2d732174-c972-32e1-8aaa-16ff9ca9ed21
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Alan Anthony Silvestri (* 26. M\u00e4rz 1950 in Manhattan, New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist, der zu den gefragtesten Filmkomponisten in Hollywood z\u00e4hlt. Er machte 1970 seinen Abschluss in Filmmusik an dem renommierten Berklee College of Music in Boston und hat bis dato \u00fcber 100 Filmmusiken komponiert und dirigiert. Bekannt wurde er vor allem durch seine Zusammenarbeit mit dem Regisseur Robert Zemeckis."@de,
        "Alan Anthony Silvestri (Nueva York, 26 de marzo de 1950) es un conocido compositor musical de bandas sonoras estadounidense. Silvestri es conocido por sus numerosas colaboraciones con Robert Zemeckis, especialmente Forrest Gump (1994), la trilog\u00eda de Back to the Future (1985, 1989 y 1990), Depredador (1987), Depredador 2 (1990), Contact (1997) o Polar Express (2004). Ha recibido dos nominaciones a los Oscar y dos a los Grammy."@es,
        "Alan Anthony Silvestri (born March 26, 1950) is an American composer and conductor who works primarily in film and television. He is best known for his frequent collaboration with friend and film legend Robert Zemeckis, including composing major hit films such as the Back to the Future, Who Framed Roger Rabbit, and Forrest Gump, as well as the superhero films Captain America: The First Avenger and Marvel's The Avengers."@en,
        "Alan Silvestri (26 mars 1950 \u00e0 New York) est un compositeur am\u00e9ricain de musiques de films, d'origine italienne. Il est surtout connu pour sa collaboration avec le r\u00e9alisateur Robert Zemeckis sur \u00c0 la poursuite du diamant vert, la trilogie des Retour vers le futur, Qui veut la peau de Roger Rabbit ?, Forrest Gump, Contact, Seul au monde, Apparences, Le P\u00f4le express, La L\u00e9gende de Beowulf ou Flight et avec d'autres r\u00e9alisateurs sur Predator, Abyss et Avengers."@fr,
        """Alan Silvestri (Nova Iorque, 26 de Mar\u00e7o de 1950) \u00e9 um compositor americano de bandas sonoras. Recebeu nomea\u00e7\u00f5es dos \u00d3scares para Melhor Banda Sonora em Forrest Gump, Melhor Can\u00e7\u00e3o com "Belive" da banda sonora de The Polar Express , e dois Grammys para a m\u00fasica de Cast Away e pela can\u00e7\u00e3o "Belive" de The Polar Express."""@pt,
        "Alan Silvestri (ur. 26 marca 1950 r. w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki filmowej. Studiowa\u0142 muzyk\u0119 filmow\u0105 na Berklee College of Music w Bostonie. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Robertem Zemeckisem \u2013 skomponowa\u0142 muzyk\u0119 do takich jego film\u00f3w jak Mi\u0142o\u015b\u0107, szmaragd i krokodyl (1984), trylogia Powr\u00f3t do przysz\u0142o\u015bci (1985, 1989 i 1990), Delta Force (1986), Ze \u015bmierci\u0105 jej do twarzy (1992), Forrest Gump (1994), Szybcy i martwi (1995), Kontakt (1997), Co kryje prawda (2000), Cast Away: Poza \u015bwiatem (2000), Ekspres polarny (2004), Beowulf (2007) czy Opowie\u015b\u0107 wigilijna (2009)."@pl,
        """Alan Silvestri' (New York, 26 maart 1950) is een Amerikaans componist van filmmuziek. Hij heeft veel samengewerkt met regisseur Robert Zemeckis, zoals bij Forrest Gump (1994), de Back to the Future trilogie (1985,1989\u20131990), Contact (1997), Cast Away (2000), Flight of the Navigator (1986), Romancing the Stone (1984), The Polar Express (2004), The Mummy Returns (2001)  en anderen. Hij ontving een Oscar-nominaties met beste filmmuziek voor Forrest Gump en met het beste filmlied voor "Believe", gezongen door Josh Groban in The Polar Express. Hij won een Grammy Award voor de muziek The Polar Express in de categorie 'Best Song Written for Motion Picture, Television or Other Visual Media' voor het lied "Believe". Alan heeft ook de originele soundtrack van Pirates of the Carribean geschreven, maa"""@nl,
        "\u0410\u0301\u043b\u0430\u043d \u042d\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0301\u0441\u0442\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Anthony Silvestri) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0417\u0435\u043c\u0435\u043a\u0438\u0441\u043e\u043c, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u0435\u0439 \u00ab\u041d\u0430\u0437\u0430\u0434 \u0432 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435\u00bb. \u0423\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u0627\u0644\u0627\u0646 \u0633\u0644\u0641\u0633\u062a\u0631\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Alan Silvestri) \u060c \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 26 \u0645\u0627\u0631\u0633 1950\u0645 \u060c \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 : \u0630\u0627 \u062f\u0644\u062a\u0627 \u0641\u0648\u0631\u0633 \u0648 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0628\u0644."@ar,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30ea\uff08Alan Silvestri, 1950\u5e743\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u79fb\u6c11\u306e2\u4e16\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u79fb\u6c11\u306e2\u4e16\u3067\u3042\u308b\u3002\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u540d\u9580\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u51fa\u8eab\u3002\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u6570\u591a\u304f\u306e\u5927\u4f5c\u30fb\u8a71\u984c\u4f5c\u6620\u753b\u306e\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30bc\u30e1\u30ad\u30b9\u76e3\u7763\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u304c\u5f37\u304f\u30011984\u5e74\u306e\u300e\u30ed\u30de\u30f3\u30b7\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3 \u79d8\u5b9d\u306e\u8c37\u300f\u4ee5\u964d\u306f\u540c\u76e3\u7763\u306e\u5168\u3066\u306e\u5287\u5834\u516c\u958b\u4f5c\u54c1\u306e\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u4f26\u00b7\u5e2d\u7dad\u53f2\u5d14\uff08Alan Silvestri\uff0c1950\u5e743\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u56e0\u300a\u963f\u7518\u6b63\u4f20\u300b\u83b7\u5f97\u5965\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u5956\u3001\u91d1\u7403\u5956\u548c\u683c\u83b1\u7f8e\u63d0\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85511213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Silvestri>,
        <http://viaf.org/viaf/85511213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f4c53778-e48d-4da4-9ddd-cc007f715d64>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_Silvestri_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Silvestri.
doremus_artist:2d8b0802-2255-35be-8e3f-ca6bd7bc6b0e
    dbp:birthPlace dbr:Vaduz;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Con s\u00f3lo siete a\u00f1os, Rheinberger era organista en la iglesia parroquial de Vaduz, y su primera composici\u00f3n se estren\u00f3 un a\u00f1o despu\u00e9s. En 1851 entr\u00f3 en el Conservatorio de M\u00fanich, donde llegar\u00eda a ser profesor de piano y posteriormente profesor de composici\u00f3n. Cuando se disolvi\u00f3 el Conservatorio de M\u00fanich, fue nombrado r\u00e9p\u00e9titeur (correpetidor), en el Teatro de la Corte, puesto que dej\u00f3 en 1867. Rheinberger se casa con su alumna Franziska von Hoffnaass en 1867. Entre sus alumnos se destac\u00f3 Wilhelm Furtw\u00e4ngler. Fue sepultado en Alter S\u00fcdfriedhof, de M\u00fanich."@es,
        "Josef Gabriel Rheinberger (* 17. M\u00e4rz 1839 in Vaduz, getauft auf den Namen Gabriel Joseph; \u2020 25. November 1901 in M\u00fcnchen) war ein in Liechtenstein geborener Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Mit zw\u00f6lf Jahren kam er zur musikalischen Ausbildung nach M\u00fcnchen und wirkte dort sein Leben lang, so dass er h\u00e4ufig als deutscher Komponist bezeichnet wird. 1895 wurde er geadelt (Josef Gabriel Ritter von Rheinberger). Er war der Onkel des Liechtensteiner K\u00fcnstlers Egon Rheinberger."@de,
        "Josef Gabriel Rheinberger (17 March 1839, in Vaduz \u2013 25 November 1901, in Munich) was an organist and composer, born in Liechtenstein and resident for most of his life in Germany."@en,
        "Josef Gabriel Rheinberger (Vaduz, 17 maart 1839 \u2013 M\u00fcnchen, 25 november 1901) was een uit Liechtenstein afkomstige Beierse muziektheoreticus, muziekpedagoog en componist. Hij volgde zijn muziekopleiding in M\u00fcnchen, waar hij onder andere onderwijs volgde bij Franz Lachner. Gedurende de vijftiger jaren van de negentiende eeuw verdiende hij in die stad zijn levensonderhoud door het orgelspel. Rheinberger schreef meer dan tweehonderd werken voor koor, orkest en solisten. Tot zijn bekendere oeuvre horen zijn composities voor orgel. In 1867 huwde Rheinberger met de dichteres Franziska von Hoffnaa\u00df."@nl,
        "Josef Gabriel Rheinberger (ur. 17 marca 1839 w Vaduz, zm. 25 listopada 1901 w Monachium) \u2212 pochodz\u0105cy z Liechtensteinu kompozytor i organista specjalizuj\u0105cy si\u0119 w utworach religijnych. Ju\u017c jako siedmioletni ch\u0142opiec gra\u0142 na organach w ko\u015bciele w swoim rodzinnym mie\u015bcie, pierwszy utw\u00f3r skomponowa\u0142 rok p\u00f3\u017aniej. Uchodzi\u0142 te\u017c za cenionego pedagoga, naucza\u0142 kompozycji w Konserwatorium Monachijskim, jego uczniami byli m.in. Engelbert Humperdinck, Ermanno Wolf-Ferrari i Wilhelm Furtw\u00e4ngler."@pl,
        "Josef Gabriel von Rheinberger (* Vaduz, 17 mars 1839 - \u2020 Munich, 25 d\u00e9cembre 1901) compositeur et p\u00e9dagogue allemand, originaire du Liechtenstein."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u0444\u043e\u043d \u0420\u0430\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Josef Gabriel von Rheinberger; 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1839, \u0412\u0430\u0434\u0443\u0446 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1901, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u044b\u043d \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u044f \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430. \u0423\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0412\u0430\u0434\u0443\u0446\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c \u0424\u0435\u043b\u044c\u0434\u043a\u0438\u0440\u0445\u0435. \u0412 1851 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u0425\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0430\u0439\u0435\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0434 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435\u043c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u041b\u0435\u043e\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434; \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0420\u0430\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0430\u0445\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\uff08Josef Gabriel Rheinberger\u30011839\u5e743\u670817\u65e5 - 1901\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u52a0\u76df\u56fd\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u9996\u90fd\u30d5\u30a1\u30c9\u30a5\u30fc\u30c4\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u5e1d\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5c14\u00b7\u8d56\u56e0\u8d1d\u683c\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJoseph Gabriel Rheinberger\uff0c1839\u5e743\u670817\u65e5\uff0d1901\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u5217\u652f\u6566\u58eb\u767b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u957f\u671f\u5728\u5fb7\u56fd\u751f\u6d3b\uff0c\u5728\u6155\u5c3c\u9ed1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u591a\u5e74\u3002\u4ed6\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\u53d7\u674e\u65af\u7279\u548c\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4f46\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u5982\u5927\u91cf\u7ba1\u98ce\u7434\u66f2\u548c\u5b97\u6559\u5408\u5531\u66f2\u5219\u98ce\u683c\u8f83\u4e3a\u4f20\u7edf\uff0c\u5199\u4f5c\u624b\u6cd5\u7cbe\u5bc6\u4e25\u8c28\uff0c\u540c\u65f6\u53c8\u5bcc\u4e8e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u7cbe\u795e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Rheinberger>,
        <http://viaf.org/viaf/197428>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3fd1ce1-1911-4b23-a1ed-a7c3a34cbe6e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_Rheinberger_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Rheinberger.
doremus_artist:2e192a15-99df-37f8-9d88-3884f5d55b74
owl:sameAs viaf:80159430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80159430>.
doremus_artist:2e358ccb-fe0c-36d8-9d21-2409da098762
owl:sameAs viaf:227729419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227729419>.
doremus_artist:2e41a387-2f90-37a8-afd3-e677fd4a46d2
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Eaubonne;
    rdfs:comment
        """Camille Maurane (November 29, 1911 \u2013 January 21, 2010), born Camille Moreau, was a French baryton-martin singer. His father was a music teacher and he started singing as a child in the Ma\u00eetrise Saint-Evode in Rouen. The sudden death of his mother and family upheaval meant a break of twelve years in regular singing. 
* the captain (N\u00e8le Dooryn, 1940) 
* Doria (Ginevra, 1942) 
* a man, a peasant (Mon Oncle Benjamin, 1942) 
* a young man (Le Oui des Jeunes Filles, 1949). 
* Un Soldat (Dolor\u00e8s, 1952) A dedicated teacher, he taught at the Paris Conservatory until 1981."""@en,
        "Camille Maurane, nombre art\u00edstico de Camille Moreau (*29 de noviembre de 1911, Rouen - 21 de enero de 2010, Val-d'Oise), fue un bar\u00edtono franc\u00e9s del tipo conocido como baryton-Martinen memoria de Jean-Blaise Martin (1768-1837)."@es,
        "Camille Maurane, n\u00e9 Camille Moreau, le 29 novembre 1911 \u00e0 Rouen et mort le 21 janvier 2010  \u00e0 Eaubonne, est un chanteur classique fran\u00e7ais. Il est baryton l\u00e9ger ou baryton Martin (entre le baryton et le t\u00e9nor)."@fr;
    owl:sameAs viaf:90600979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Camille_Maurane>,
        <http://viaf.org/viaf/90600979>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8eed7c42-455b-4c0d-b6dd-e2c45fb88e2a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Camille_Maurane.
doremus_artist:2eeb5459-f329-3ed6-9a54-1e0ddc6dd09f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Suresnes;
    rdfs:comment
        "Marius Casadesus (* 24. Oktober 1892 in Paris; \u2020 13. Oktober 1981 in Suresnes) war ein franz\u00f6sischer Musiker und Komponist. Er stammte aus der Musikerfamilie Casadesus, war der Bruder von Henri Casadesus und der Onkel des Pianisten Robert Casadesus."@de,
        """Marius Casadesus (October 24, 1892 \u2013 October 13, 1981) was a French violinist and composer. He was the brother of Henri Casadesus, uncle of the famed pianist Robert Casadesus, and grand-uncle to Jean Casadesus. Casadesus' brother Henri was also a noted author of musical hoaxes, such as "Handel's Viola concerto in b-minor" and "J.C. Bach's Viola Concerto in c-minor." Casadesus is also known for having given the first recital of Ravel's "Tzigane" in the presence of the composer in Barcelona."""@en,
        "Marius Casadesus est un compositeur et violoniste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 octobre 1892 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 octobre 1981 \u00e0 Suresnes. Il est issu de la c\u00e9l\u00e8bre famille musicienne des Casadesus."@fr,
        """\u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\uff08Marius Casadesus, 1892\u5e7410\u670824\u65e5 \u2013 1981\u5e7410\u670813\u65e5 \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u306f\u5144\u3067\u3001\u6709\u540d\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u540c\u4e16\u4ee3\u306a\u304c\u3089\u3082\u7525\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u306f\u3001\u4f1d\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u4f5c\u66f2\u306e\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c7\u756a\u300b\u3078\u306e\u95a2\u308a\u306b\u3088\u3063\u3066\u6700\u5927\u306e\u52c7\u540d\u3092\uff08\u3042\u308b\u3044\u306f\u60aa\u540d\u3092\uff09\u99b3\u305b\u305f\u3002\u3053\u306e\u66f2\u306f1933\u5e74\u306b\u3001\u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u3092\u300c\u6821\u8a02\u8005\u300d\u3068\u3057\u3066\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u540d\u306e\u3082\u3068\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002\u591a\u304f\u306e\u7814\u7a76\u8005\u306f\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6b63\u7d71\u6027\u3092\u4fe1\u3058\u8fbc\u307f\u3001\u4f5c\u54c1\u76ee\u9332\u306b\u304a\u3044\u3066"K. Anh. 294a."\u3068\u3044\u3046\u30b1\u30c3\u30d8\u30eb\u756a\u53f7\u3055\u3048\u4e0e\u3048\u305f\uff08"Anh."\u3068\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e"Anhang"\u306e\u7565\u8a9e\u3067\u3042\u308a\u3001\u3059\u306a\u308f\u3061\u300c\u88dc\u907a\u300d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u306b\u307b\u304b\u306a\u3089\u306a\u3044\uff09\u3002\u307e\u305f\u3001\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306b\u3053\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u6f14\u594f\u5bb6\u3082\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u7814\u7a76\u8005\u306e\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306f\u305d\u306e\u4fe1\u6191\u6027\u306b\u7591\u554f\u3092\u5448\u3057\u3066\u304a\u308a\u30011977\u5e74\u306b\u8457\u4f5c\u6a29\u8ad6\u4e89\u306e\u6700\u4e2d\u306b\u3001\u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u306f\u81ea\u5206\u304c\u7523\u307f\u306e\u89aa\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u6cd5\u5ef7\u3067\u8a8d\u3081\u3001\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u9451\u5b9a\u773c\u306e\u6b63\u3057\u3055\u304c\u78ba\u5b9a\u3057\u305f\u3002 \u306a\u304a\u3001\u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u5144\u30a2\u30f3\u30ea\u3082\u307e\u305f\u540d\u3046\u3066\u306e\u97f3\u697d\u306e\u8d0b\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u300a\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u98a8\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u5354\u594f\u66f2 \u30ed\u77ed\u8abf\u300b\u3084\u300a\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u98a8\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u300b\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u306e\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u771f\u4f5c\u3068\u3057\u3066\u767a\u8868\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:44498934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marius_Casadesus>,
        <http://viaf.org/viaf/44498934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9ec77ee-4975-4ddd-a61d-1f5707a5ae97>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/0Casadesus_Soc_Instruments_Anciens.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marius_Casadesus.
doremus_artist:2f47723f-3952-3f0f-b5a7-63d62e8b1420
    dbp:birthPlace dbr:Senegal;
    rdfs:comment
        "Niang Mahmoud T\u00e9t\u00e9, dit T\u00e9t\u00e9, n\u00e9 le 25 juillet 1975 \u00e0 Dakar, est un chanteur fran\u00e7ais."@fr,
        "T\u00e9t\u00e9 (ur. 25 czerwca 1975), muzyk tworz\u0105cy w j\u0119zyku francuskim, pochodz\u0105cy z Senegalu."@pl,
        """T\u00e9t\u00e9 is a French musician, born in Dakar, Senegal on 25 July 1975. His mother is from Martinique and his father is from Senegal. T\u00e9t\u00e9 is described as the French version of Jeff Buckley. T\u00e9t\u00e9's music can be described as an intimate, solo classical guitar musical style. He defines himself to be a "troubadour and manufacturer of pop-folk-bluesy songs with intellectual pretensions." His music combines blues, folk and pop influences, such as the Delta Blues, Lenny Kravitz, The Beatles and Bob Dylan."""@en,
        "\u30c6\u30c6 (T\u00e9t\u00e9) \u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af/\u30ed\u30c3\u30af/\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u81ea\u3089\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u3001\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3046\u3002\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u304c\u3001\u97f3\u697d\u7684\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u5927\u304d\u304f\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u3068\u306e\u76f4\u63a5\u306e\u95a2\u4fc2\u306f\u306a\u3044\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306e\u4ed6\u3001\u82f1\u8a9e\u3092\u6d41\u66a2\u306b\u8a71\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107850385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/T\u00e9t\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/107850385>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/T√©t√©_Rennes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:T√©t√©.
doremus_artist:2f7efaa8-997e-3d38-9ad7-699c2b47a9c3
    dbp:birthPlace dbr:Voghera;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Ebbe una carriera significativa tra la fine del XIX secolo e l'inizio del XX, cantando nei teatri di entrambe le rive dell'oceano Atlantico. Nel 1900 entr\u00f2 negli annali dell'opera lirica creando il ruolo di Mario Cavaradossi nella prima rappresentazione di Tosca di Giacomo Puccini al teatro Costanzi di Roma."@it,
        "Emilio De Marchi (Italian pronunciation: [e\u02c8miljo de\u02c8marki]; January 6, 1861 \u2013 March 20, 1917) was an Italian operatic tenor. He had a significant career during the late 19th century and early 20th century, appearing at major theatres on both sides of the Atlantic. In 1900, he entered the annals of musical history as the creator of the role of Cavaradossi in Giacomo Puccini's Tosca. Today, however, he is largely forgotten because unlike many of his contemporaries, he did not leave a legacy of commercial gramophone or phonograph recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:70678209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilio_De_Marchi>,
        <http://viaf.org/viaf/70678209>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DeMarchiTosca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilio_De_Marchi.
doremus_artist:30cdf782-8d7d-3973-a511-96d0af8acecb
    rdfs:comment
        "Jean Rougeul est un journaliste, critique de cin\u00e9ma, r\u00e9alisateur, acteur et parolier fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 octobre 1905 \u00e0 Rennes et mort le 30 mai 1978 \u00e0 Paris 12e.\u2191 \u0152uvres de Jean Rougeul sur le site de la SACEM\u2191 Acte de naissance n\u00b0 1105 du 24 octobre 1905, consultable sur le site des archives de la Ville de Rennes"@fr;
    owl:sameAs viaf:47028514;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Rougeul>,
        <http://viaf.org/viaf/29653774>,
        <http://viaf.org/viaf/47028514>,
        <https://musicbrainz.org/artist/144c9b24-ab56-4d2c-b252-efd19fca26e4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/P√®re-Lachaise_-_Division_69_-_Rougeul_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Rougeul.
doremus_artist:30e98a15-11af-30e4-abb6-401128909e8e
owl:sameAs viaf:7577879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577879>.
doremus_artist:31461697-acdd-3e7e-8a0b-1f8b043dcf4a
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eliane Serfati, mejor conocida como Line Monty, (Argel, 1926 - Par\u00eds, 19 de agosto de 2003) fue una cantante jud\u00eda franco-argelina. Fue la int\u00e9rprete original de melod\u00edas cl\u00e1sicas de la m\u00fasica norteafricana como Ana louliya, Ektebli chouiya, Ana ene hobbek, Berkana menkoum, Khadahtini (Tu m'as trahi), Alger, Alger, Laissez moi vivre, Ma guitare, mon pays y Ya oummi. Su repertorio incluye estilos musicales norteafricanos como cha\u00e2bi, la m\u00fasica andalus\u00ed, y la rumba franco-\u00e1rabe. L'Orientale es una de las melod\u00edas popularizadas por Line Monty."@es,
        "Fu notevole interprete di diversi stili musicali come l'andaluso, il ch\u00e2abi e la rumba franco-araba, che mescola di ritmi latini, rumba, cha-cha-cha, tango con variet\u00e0 franco-orientali. Le si devono interpretazioni di successi come Alger Alger, Ya oummi ya oummi, Ana n'habek, Laissez-moi vivre e Berkana Mankoum. Considerata una diva in Algeria, trov\u00f2 grande apprezzamento anche negli Stati Uniti, in Canada, America Latina e Vicino Oriente.Fece sensazione a Il Cairo (Egitto), dove il suo amico Farid el-Atrache compose una canzone espressamente per lei."@it,
        "Line Monty de son vrai nom \u00c9liane Serfati (n\u00e9e \u00e0 Alger en 1926 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Paris en ao\u00fbt 2003) est une chanteuse juive alg\u00e9rienne de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise. On lui doit des standards comme Ana louliya, Ektebli chouiya, Ana ene hobbek, Berkana menkoum, Khadahtini (Tu m'as trahi), Alger, Alger, Laissez moi vivre, Ma guitare, mon pays, Ya oummi. Le r\u00e9pertoire de Line Monty comprend des styles vari\u00e9s comme le cha\u00e2bi, des rumba francarabes tr\u00e8s populaires. L'Orientale est une chanson rendue c\u00e9l\u00e8bre par Line Monty."@fr,
        "Line Monty, also known by her stage name Le\u00efla Fateh (Oran, unknown - Paris, 12 December 2003), was a Jewish Algerian singer. A collection of her recordings of Arabic and French songs was released as Tr\u00e9sors de la chanson Jud\u00e9o-Arabe - Line Monty in France in 2001."@en;
    owl:sameAs viaf:229373465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Line_Monty>,
        <http://viaf.org/viaf/229373465>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le√Øla_Fateh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Line_Monty.
doremus_artist:31d1abd1-c3f5-37ba-8eb7-642e272becfd
owl:sameAs viaf:87853262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87853262>.
doremus_artist:32bf2022-6bc9-330f-a6c1-739a0e6ce4a1
    dbp:birthPlace dbr:Li√®ge;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u0643 \u0623\u0631\u0643\u0627\u062f\u064a\u0644\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Jacques Arcadelt) (\u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u064b\u0627 1507- 14 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1568) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u064b\u0627 \u0641\u0644\u0645\u0646\u0643\u064a\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629\u060c \u0648\u0646\u0634\u0637 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u064a\u0639\u0631\u0641 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0647 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        """Jacob Arcadelt , Jakob Arcadelt ou Jacques Arcadelt (Li\u00e8ge, 14 de outubro de 1515 \u2014 Paris, 4 de outubro de 1568) foi um compositor renascentista da escola franco-flamenga.Um m\u00fasico distinto, na Holanda no final do d\u00e9cimo quinto ou no in\u00edcio do s\u00e9culo XVI, provavelmente em Paris , entre 1570 e 1575. Ele cresceu sob a influ\u00eancia de Josquin e da Escola belga. Ele come\u00e7ou sua carreira como cantor na corte de Floren\u00e7a . Em 1539 ele foi para Roma e se tornou membro da Capela Juliana e pouco tempo depois ingressou na Capela Sistina onde foi nomeado "Magister Puerorum" (Mestre do coro de meninos), e logo depois a Mestre de Coro. Aqui ele permaneceu at\u00e9 1549. Em 1555, seus servi\u00e7os, tendo sido envolvidos pelo Cardeal Charles de Lorraine, duque de Guise, ele seguiu para Paris, onde ele provavelmente"""@pt,
        "Jacques Arcadelt (also Jacob Arcadelt; c.\u20091507 \u2013 14 October 1568) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance, active in both Italy and France, and principally known as a composer of secular vocal music. Although he also wrote sacred vocal music, he was one of the most famous of the early composers of madrigals; his first book of madrigals, published within a decade of the appearance of the earliest examples of the form, was the most widely printed collection of madrigals of the entire era. In addition to his work as a madrigalist, and distinguishing him from the other prominent early composers of madrigals \u2013 Philippe Verdelot and Costanzo Festa \u2013 he was equally prolific and adept at composing chansons, particularly late in his career when he lived in Paris."@en,
        "Jacques Arcadelt [Archadelt, Arcadet]  (n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1507 \u00e0 Namur, mort le 14 octobre 1568 \u00e0 Paris) est un chanteur et un compositeur de l\u2019\u00e9cole franco-flamande, surtout actif \u00e0 Florence, Rome et Paris. Sa riche production touche toutes les formes de musique en usage \u00e0 son \u00e9poque, en particulier le madrigal et la chanson."@fr,
        "Jacques Arcadelt, tambi\u00e9n llamado Jacob Arcadelt, (1504 o 1505 \u2014 Par\u00eds, 14 de octubre de 1568) fue un compositor franco-flamenco del Renacimiento, especialmente de Madrigales, y chansons."@es,
        "Jakob (of Jacob) Arcadelt, ook wel Jacques Arcadelt, Jachet Arkadelt, Archadelt, Hercadelt, Arcadet, Arcadente en Jacobus Flandrus in de pauselijke rekeningen (waarschijnlijk Luik, 1504, 1505 of 1506 - waarschijnlijk Parijs, 4 oktober 1568 of 1575) was een renaissance-polyfonist uit de Franco-Vlaamse School. Hij componeerde voornamelijk madrigalen en chansons."@nl,
        "Jakob Arcadelt (* 10. August 1507 in Namur; \u2020 14. Oktober 1568 in Paris) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        "Jakob Arcadelt (Jacques Arcadelt) (ur. ok. 1500, zm. 14 pa\u017adziernika 1568 w Pary\u017cu) \u2013 kompozytor flamandzki, przedstawiciel szko\u0142y franko-flamandzkiej."@pl,
        "\u042f\u043a\u043e\u0431 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0435\u0301\u043b\u044c\u0442 (Jacobus Arcadelt) (\u043e\u043a. 1507, \u041d\u0430\u043c\u044e\u0440 \u2014 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1568, \u041b\u044c\u0435\u0436) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440; \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u0430 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30ab\u30c7\u30eb\u30c8\uff08Jacques Arcadelt\u307e\u305f\u306f\u30e4\u30b3\u30d6\u30fb\u30a2\u30eb\u30ab\u30c7\u30eb\u30c8 Jacob Arcadelt, 1504\u5e74\u3082\u3057\u304f\u306f1505\u5e74 - 1568\u5e74 10\u670814\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u76db\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u59d3\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u30a2\u30eb\u30ab\u30c7Arcadet\u3001\u30a2\u30eb\u30ab\u30c0\u30f3Arcadent\u3068\u3082\u3002\u3082\u3063\u3071\u3089\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u3084\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u3088\u3046\u306a\u4e16\u4fd7\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u51fa\u8eab\u306f\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u898b\u8fbc\u307f\u304c\u9ad8\u3044\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u8aac\u3082\u6fc3\u539a\u306b\u306a\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja,
        "\u963f\u5361\u4ee3\u5c14\u7279 (\u6cd5\u8bed\uff1aJacques Arcadelt\uff1b\u7d041507\uff0d1568\u5e7410\u670814\u65e5) \uff0c\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6cd5\u56fd\u5f17\u5170\u5fb7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6d3b\u8dc3\u5728\u610f\u5927\u5229\u53ca\u6cd5\u56fd\uff0c\u4e3b\u8981\u521b\u4f5c\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\u3002\u4e0e\u5176\u4ed6\u540c\u65f6\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e0d\u540c\uff0c\u4ed6\u4e5f\u5199\u4e86\u8bb8\u591a\u5c0f\u8c03\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u665a\u5e74\u5728\u5df4\u9ece\u5c45\u4f4f\u671f\u95f4\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61730880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Arcadelt>,
        <http://viaf.org/viaf/211144503>,
        <http://viaf.org/viaf/61730880>,
        <https://musicbrainz.org/artist/673a374b-c873-45cc-af91-aefc76304d59>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michelangelo_Caravaggio_020.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Arcadelt.
doremus_artist:32c73666-b4b7-3de4-8a9e-a333ec7b47cf
owl:sameAs viaf:42046272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42046272>.
doremus_artist:33685f56-3b15-3dec-ac94-63744180530c
owl:sameAs viaf:28288815; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28288815>.
doremus_artist:33a6c238-3707-3b2d-86b2-50d0a62f2f24
    dbp:birthPlace dbr:South_Dakota;
    dbp:deathPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Jess Floyd Thomas (* 4. August 1927 in Hot Springs, South Dakota, USA; \u2020 11. Oktober 1993 in San Francisco) war ein amerikanischer Operns\u00e4nger (Heldentenor)."@de,
        "Jess Floyd Thomas (n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Hot Springs, Dakota du Sud, \u00c9tats-Unis - mort le 11 octobre 1993 \u00e0 San Francisco) \u00e9tait un Heldentenor am\u00e9ricain. Il \u00e9tait une star surtout dans les ann\u00e9es 1960 et jusque vers le milieu des ann\u00e9es 1970 (1962 : Parsifal, avec Hans Knappertsbusch ; 1963 : Lohengrin, avec Rudolf Kempe ; 1965 : Lohengrin, avec Karl B\u00f6hm ; 1969 : Siegfried, avec Herbert von Karajan ; 1976 : Le Cr\u00e9puscule des dieux, avec Pierre Boulez)"@fr,
        "Jess Thomas (4 de agosto de 1927, Hot Springs, Dakota del Sur\u2014 11 de octubre de 1993, San Francisco, California) fue un tenor l\u00edrico norteamericano destacado en papeles wagnerianos y straussianos, especialmente como Lohengrin y el Emperador de La mujer sin sombra. Habiendo estudiado psicolog\u00eda en la University of Nebraska y en Stanford University se dedic\u00f3 al canto debutando en San Francisco en 1957 en Der Rosenkavalier. Se retir\u00f3 en Washington DC como Parsifal en 1982, participando en la Gala Centenaria del Metropolitan en 1983 como Siegmund de La Valquiria junto a Jessye Norman."@es,
        "Jess Thomas (August 4, 1927 \u2013 October 11, 1993) was an American operatic tenor, best known for his Wagner singing."@en,
        "\u30b8\u30a7\u30b9\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\uff08Jess Thomas, 1927\u5e748\u67084\u65e5 - 1993\u5e7411\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002 \u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f30\u6b73\u3068\u9045\u304b\u3063\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3092\u4e3b\u8981\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3059\u308b\u4e00\u7d1a\u306e\u30d8\u30eb\u30c7\u30f3\u30fb\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30026\u30d5\u30a3\u30fc\u30c8\uff08183\u30bb\u30f3\u30c1\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\uff09\u3092\u8d85\u3059\u9577\u8eab\u3068\u6697\u8272\u306e\u30ab\u30fc\u30ea\u30fc\u30d8\u30a2\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u77e5\u7684\u306a\u624d\u80fd\u3068\u6ce8\u610f\u6df1\u3044\u8868\u73fe\u529b\u3092\u6301\u3061\u5408\u308f\u305b\u3066\u304a\u308a\u3001\u4ed6\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3088\u308a\u3082\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e3b\u4eba\u516c\u306b\u3075\u3055\u308f\u3057\u3044\u6b4c\u624b\u3068\u305f\u305f\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jess_Thomas>,
        <http://viaf.org/viaf/10034919>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db26383e-4a37-4a6d-b5d6-aaa417f24619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jess_Thomas.
doremus_artist:34091094-6ce9-3a20-bb9a-1542b03b6595
owl:sameAs viaf:51900945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900945>.
doremus_artist:346044db-4d38-394c-b769-9b57b96f393c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Landes_(department)>;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Dupeyron (* 14. August 1950 in Tartas, D\u00e9partement Landes; \u2020 25. Februar 2016) war ein franz\u00f6sischer Regisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Fran\u00e7ois Dupeyron (14 August 1950 \u2013 25 February 2016) was a French film director and screenwriter. He directed 17 films between 1977 and 2015. His film La Chambre des officiers was entered into the 2001 Cannes Film Festival."@en,
        "Fran\u00e7ois Dupeyron (Tartas, 14 augustus 1950 \u2013 25 februari 2016) was een Frans filmregisseur en schrijver."@nl,
        "Fran\u00e7ois DupeyronFichier:Fran\u00e7ois Dupeyron 2013.jpg Fran\u00e7ois Dupeyron en 2013 \u00e0 une avant-premi\u00e8re du film Mon \u00e2me par toi gu\u00e9rie Fran\u00e7ois Dupeyron est un \u00e9crivain et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1950 \u00e0 Tartas et mort le 25 f\u00e9vrier 2016."@fr,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u062f\u0648\u0628\u064a\u0631\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Fran\u00e7ois Dupeyron) (\u0648. 1950 \u2013 2016 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 ."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c7\u30e5\u30da\u30a4\u30ed\u30f3\uff08Fran\u00e7ois Dupeyron\u30011950\u5e748\u670814\u65e5 - 2016\u5e742\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41953043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Dupeyron>,
        <http://viaf.org/viaf/41953043>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fran√ßois_Dupeyron_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßois_Dupeyron.
doremus_artist:34842ab6-d793-3fab-ae35-3e2ca48114a3
    rdfs:comment
        "James Gilchrist is a British tenor specialising in recital and oratoria singing. He began his working life as a doctor, turning to a full-time music career in 1996. In concert he has performed among others, Benjamin Britten's Serenade for Tenor, Horn and Strings with the Manchester Camerata and the Northern Sinfonia, Elgar's The Dream of Gerontius with the Scottish Chamber Orchestra, Tippett's The Knot Garden with the BBC Symphony Orchestra and Sir Andrew Davis, Bach's Christmas Oratorio with the Zurich Tonhalle Orchestra under Ton Koopman, the St Matthew Passion at the Concertgebouw, Pulcinella with the Ensemble orchestral de Paris, and Die Jahreszeiten with the Saint Louis Symphony Orchestra and with the Handel and Haydn Society at the BBC Proms."@en,
        "James Gilchrist ist ein englischer klassischer Tenor. James Gilchrist war zun\u00e4chst Chors\u00e4nger am New College in Oxford und dem King\u2019s College (Cambridge), wo er Medizin studierte. 1996 entschloss er sich zu einer professionellen Laufbahn als S\u00e4nger und nahm Gesangsunterricht bei Janice Chapman und Noelle Barker. Auf CD nahm Gilchrist Werke von Johan Sebastian Bach (Matth\u00e4uspassion mit dem Gabrieli Consort unter Paul McCreesh sowie zahlreiche Kantaten), Johann Kuhnau, Sergei Rachmaninow und Benjamin Britten auf."@de;
    owl:sameAs viaf:61756567;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Gilchrist_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/61756567>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Gilchrist_(tenor)>.
doremus_artist:34b23cb7-bff1-3d5d-a5e3-7aeb1e367e3f
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Michael Andreas Gielen (born 20 July 1927) is an Austrian conductor and composer."@en,
        "Michael Andreas Gielen (geboren 20. Juli 1927 in Dresden) ist ein deutsch-\u00f6sterreichischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Michael Andreas Gielen (nacido el 20 julio de 1927) es un director de orquesta austriaco y compositor."@es,
        "Michael Gielen (ur. 20 lipca 1927 w Dre\u017anie) \u2013 austriacki dyrygent i kompozytor. Studiowa\u0142 w Buenos Aires, gdzie debiutowa\u0142 jako pianista (mia\u0142 w programie m.in. wszystkie utwory na fortepian A. Sch\u00f6nberga). W latach 1960\u20131965 by\u0142 dyrygentem opery w Sztokholmie, 1969\u20131972 dyrektorem artystycznym Orchestre National de Belgique, 1977\u20131987 generalnym dyrektorem muzycznym we Frankfurcie, jednocze\u015bnie 1980\u20131986 dyrektorem muzycznym Cincinnati Symphony Orchestra, nast\u0119pnie dyrektorem orkiestry radiowej w Baden-Baden. Wyk\u0142ada r\u00f3wnie\u017c w Mozarteum w Salzburgu, jest cenionym wykonawc\u0105 muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. W swoich instrumentalnych i wokalno-instrumentalnych utworach nawi\u0105zuje do wiede\u0144skiej szko\u0142y dodekafonicznej."@pl,
        "Michael Gielen Michael Gielen (n\u00e9 le 20 juillet 1927 \u00e0 Dresde, Allemagne) est un chef d'orchestre et compositeur autrichien."@fr,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441 \u0413\u0438\u043b\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Michael Andreas Gielen; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1927, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0433\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0438\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u0420\u043e\u0437\u044b \u0428\u0442\u0435\u0439\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d, \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0435\u0439\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0412 1940 \u0433. \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0443. \u0412 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 (\u0443 \u042d\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0451\u0439\u0445\u0442\u0435\u0440\u0430) \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044e, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0432 \u0432 1949 \u0433. \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430), \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d. \u0412 1950 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044e, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 1960\u20141965 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443, \u0432 1969\u20141971 \u0433\u0433. \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0432 1972\u20141975 \u0433\u0433. \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443, \u0432 1977\u20141987 \u0433\u0433. \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 (\u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0432 1980\u20141986 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438"@ru,
        "\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30ae\u30fc\u30ec\u30f3\uff08Michael Gielen, 1927\u5e747\u670820\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3084\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306a\u3069\u5927\u7de8\u6210\u306e\u697d\u66f2\u3092\u7cbe\u5999\u3067\u8272\u5f69\u8c4a\u304b\u306a\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3067\u8074\u304b\u305b\u308b\u3002\u72ec\u7279\u306e\u5bb9\u8c8c\u3082\u3042\u3063\u3066\u3001\u300c\u51b7\u8840\u300d\u3001\u300c\u5207\u308c\u5473\u92ed\u3044\u300d\u3001\u300c\u30ac\u30f3\u30ac\u30f3\u300d\u306a\u3069\u306e\u8868\u73fe\u304c\u3088\u304f\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u306e\u6f14\u594f\u3067\u306f\u5927\u5bb6\u306e\u98a8\u683c\u3092\u5099\u3048\u3066\u304d\u3066\u3044\u308b\u3068\u3082\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Gielen>,
        <http://viaf.org/viaf/32183244>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc3d8e10-1959-4e95-a903-3fc4616836c2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Gielen.
doremus_artist:34ba2db7-bad6-3bd6-b8a7-a26c68cde42f
owl:sameAs viaf:88076495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88076495>.
doremus_artist:34f52a9a-c464-32cf-8593-d302a51e763b
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Calvi (* 26. Juli 1922 in Paris; \u2020 20. Februar 2015 ebenda; geb\u00fcrtig: Gr\u00e9goir Krettly) war ein franz\u00f6sischer Komponist. G\u00e9rard Calvi studierte am Pariser Konservatorium und gewann 1956 den Prix de Rome. Er komponierte mehr als 300 Chansons, u.a. f\u00fcr Frank Sinatra, Liza Minnelli und Trini Lopez, kammermusikalische und sinfonische Werke. Vor allem wurde er aber als Filmmusikkomponist bekannt. Er schrieb mit dem Asterix Theme eines der bekanntesten Zeichentrickthemen \u00fcberhaupt."@de,
        "G\u00e9rard Calvi (born Gr\u00e9goire Krettly, 26 July 1922 \u2013 20 February 2015) was a French composer. Interested in music from an early age, Calvi's first composing work was for the French production The Patron in 1949. From here he provided music for various French films, most notably Gangster Boss, for which he was nominated for the Broadway's 1959 Tony Award for his music. He is probably most famous for his work on three Asterix films: Asterix the Gaul, Asterix and Cleopatra and The Twelve Tasks of Asterix."@en,
        "G\u00e9rard Calvi, de son vrai nom Gr\u00e9goire \u00c9lie Krettly, n\u00e9 le 26 juillet 1922 \u00e0 Paris, et mort le 20 f\u00e9vrier 2015 \u00e0 Paris, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais. Il est l\u2019auteur de plus de 300 chansons, cinquante partitions de films, de com\u00e9dies musicales et d\u2019op\u00e9ras-bouffes."@fr,
        "La sua prima colonna sonora \u00e8 del 1949, per il film La Patronne di Robert Dh\u00e9ry. Da allora sono 48 quelle da lui composte tra film, film per la TV e telefilm. Le colonne sonore pi\u00f9 note sono probabilmente quelle composte per alcuni film della serie di Asterix: Asterix il gallico (1967), Asterix e Cleopatra (1968) e Le dodici fatiche di Asterix (1976). Nel 1959 ha ricevuto una nomination ai Tony Awards (categoria miglior musical) per il musical La Plume de Ma Tante. G\u00e9rard Calvi \u00e8 il padre di Yves Calvi."@it,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0301\u0440 \u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u0301 (\u0444\u0440. G\u00e9rard Calvi, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0440\u0435\u0433\u0443\u0430\u0301\u0440 \u042d\u043b\u0438\u0301 \u041a\u0440\u0435\u0442\u0442\u043b\u0438\u0301 \u0444\u0440. Gr\u00e9goire \u00c9lie Krettly; 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1922, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2015, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:195513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Calvi>,
        <http://viaf.org/viaf/195513>,
        <https://musicbrainz.org/artist/075c5b7d-f02d-4004-9aef-17f32484b0f9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G√©rard_Calvi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:G√©rard_Calvi.
doremus_artist:3545bcb6-b8e0-3f3c-aad2-75a424545ac6
owl:sameAs viaf:22335181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22335181>.
doremus_artist:35ce5b2a-058d-32e9-b6a1-0cca7559f25b
    rdfs:comment "Delphine Bardin est une pianiste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:34657975;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Delphine_Bardin>,
        <http://viaf.org/viaf/34657975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Delphine_Bardin.
doremus_artist:35dbac1d-20ac-31c4-ae86-0e6a94f957cc
owl:sameAs viaf:11701717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11701717>.
doremus_artist:3679a447-508d-33c2-8f1a-a11b6facb784
owl:sameAs viaf:67389515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67389515>.
doremus_artist:3699ca86-f620-3749-bf18-17740f68f2c0
owl:sameAs viaf:63773564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63773564>.
doremus_artist:36ee3674-5807-3ab1-bed6-60a46a1c2820
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "Sarah Chang (* 10. Dezember 1980 in Philadelphia als Sarah Yong-ju Chang) ist eine US-amerikanische Violinistin."@de,
        "Sarah Chang (Filadelfia, Estados Unidos, 10 de diciembre de 1980) es una violinista cl\u00e1sica estadounidense de ascendencia coreana."@es,
        "Sarah Chang (Filad\u00e9lfia, 9 de dezembro de 1980) \u00e9 uma violinista estadunidense mundialmente reconhecida por sua colabora\u00e7\u00e3o com maestros de renome, como Daniel Barenboim, Sir Colin Davis, Charles Dutoit e Simon Rattle."@pt,
        "Sarah Chang (Korean: \uc7a5\uc601\uc8fc) (born Young Joo Chang, on December 10, 1980) is an American classical violinist. Recognized as a child prodigy, she first played as a soloist with the New York Philharmonic and the Philadelphia Orchestra in 1989. She enrolled at Juilliard School to study music, graduated in 1999, and continued university studies. Especially during the 1990s and 2000s, Chang had major roles as a soloist with many of the world's major orchestras."@en,
        "Sarah Chang (Philadelphia, USA, 9 december 1980) is een Koreaans-Amerikaanse violiste. Sarah studeerde aan de Juilliard School in New York bij Dorothy Delay. Ze staat onder contract bij het label EMI Group.Ze bespeelt een instrument van Guarneri.Ze heeft verscheidene prestigieuze muziekprijzen ontvangen, waaronder de Gramophone Award, Nan Pa Award, Avery Fisher Award."@nl,
        "Sarah Chang (ur. 10 grudnia 1980 w Filadelfii) \u2013 ameryka\u0144ska skrzypaczka."@pl,
        "Sarah ChangFichier:Sarah Chang before performing.jpg Sarah Chang est une violoniste am\u00e9ricaine d'origine cor\u00e9enne, n\u00e9e le 10 d\u00e9cembre 1980 \u00e0 Philadelphie (Pennsylvanie, \u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u0421\u0430\u0440\u0430 \u0427\u0430\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sarah Chang; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1980, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0440. \u5f35\u6c38\u5b99/\uc7a5\uc601\uc8fc \u0427\u0430\u043d \u0401\u043d\u0434\u0436\u0443) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b5\u30e9\u30fb\u30c1\u30e3\u30f3\uff08Sarah Chang\u3001\u3014\u30cf\u30f3\u30b0\u30eb\uff1a\uc7a5\uc601\uc8fc\u3001\u5f35\u6c38\u5b99\u3001\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30e8\u30f3\u30b8\u30e5\u3015\u30011980\u5e7412\u670810\u65e5 - ) \u306f\u97d3\u56fd\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u751f\u307e\u308c\u3002 \u7236\u89aa\uff08\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30df\u30f3\u30b9\uff09\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30023\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u4e21\u89aa\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u306d\u3060\u308a\u30014\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u306b1/16\u30b5\u30a4\u30ba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u8cb7\u3063\u3066\u3082\u3089\u3044\u3001\u7df4\u7fd2\u3092\u59cb\u3081\u305f\u30026\u6b73\u3067\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5165\u5b66\u8a66\u9a13\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30d5\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u5165\u5b66\u8a31\u53ef\u3092\u5f97\u308b\u3002\u540c\u9662\u3067\u306f\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30ec\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d1\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u3084\u4e94\u5d8b\u307f\u3069\u308a\u3001\u30ae\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30cf\u30e0\u3001\u8acf\u8a2a\u5185\u6676\u5b50\u3001\u30b7\u30e5\u30ed\u30e2\u30fb\u30df\u30f3\u30c4\u3089\u306e\u59b9\u5f1f\u5b50\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002 8\u6b73\u3067\u30ba\u30fc\u30d3\u30f3\u30fb\u30e1\u30fc\u30bf\u6307\u63ee\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e0\u30fc\u30c6\u30a3\u6307\u63ee\u306e\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u300210\u6b73\u3067\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3044\u3001\u305d\u308c\u307e\u3067\u30cf\u30a4\u30d5\u30a7\u30c3\u30c4\u304c\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u6700\u5e74\u5c11\u8a18\u9332\uff0811\u6b73\uff09\u3092\u5857\u308a\u66ff\u3048\u305f\u3002\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306f\u7fcc\u5e74\u3001EMI \u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30b9\u304b\u3089\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3001\u767a\u58f2\u5f8c\u307e\u3082\u306a\u304f\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30d9\u30b9\u30c8\u30bb\u30e9\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306b\u5165\u3063\u305f\u3002\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u306f\u3001\u300c\u79c1\u304c\u77e5\u308b\u9650\u308a\u3001\u6700\u3082\u3059\u3070\u3089\u3057\u304f\u3001\u6700\u3082\u5b8c\u6210\u3055\u308c\u3001\u6700\u3082\u7406\u60f3\u7684\u306a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u8a55\u4fa1\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u838e\u62c9\u00b7\u5f35\uff08Sarah Chang\uff0c\uc7a5\uc601\uc8fc\uff08\u5f35\u6c38\u5b99\uff09\uff0c1980\u5e7412\u670810\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u70ba\u97d3\u88d4\u7f8e\u7c4d\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u838e\u62c9\u00b7\u5f35\u751f\u65bc\u8cd3\u5915\u6cd5\u5c3c\u4e9e\u5dde\u8cbb\u57ce\u7684\u97d3\u88d4\u5bb6\u5ead\u3002\u5979\u5728\u4e09\u6b72\u7684\u6642\u5019\u5411\u7236\u6bcd\u8981\u4e86\u7b2c\u4e00\u628a\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u4e26\u5728\u4e03\u6b72\u7684\u6642\u5019\u6f14\u594f\u51fa\u5e03\u9b6f\u8d6b\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5354\u594f\u66f2\u3002 \u838e\u62c9\u00b7\u5f35\u5728\u56db\u6b72\u7684\u6642\u5019\u6295\u5165\u6731\u5229\u4e9e\u5fb7\u5b78\u9662\u7684\u540d\u5e2bDorothy DeLay\u9580\u4e0b\u5b78\u7434\u3002\u800c\u5e15\u723e\u66fc\u3001\u6797\u662d\u4eae\u3001\u4e94\u5d8b\u7da0\u7b49\uff0c\u5305\u62ec\u838e\u62c9\u00b7\u5f35\u7684\u7236\u89aa\uff0c\u90fd\u63a5\u53d7\u904eDorothy DeLay\u7684\u6307\u5c0e\u3002\u800c\u5979\u4ea6\u63a5\u53d7\u904eDorothy DeLay\u7684\u5b78\u751f\u59dc\u5eb7\uff08Hyo Kang\uff09\u7684\u6307\u5c0e\u3002  \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u97f3\u6a02\u5bb6\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5125462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sarah_Chang>,
        <http://viaf.org/viaf/5125462>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f526919e-d371-4ff9-88a2-0055f997be4c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sarah_Chang_before_performing.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sarah_Chang.
doremus_artist:370d2df0-6737-3473-af1d-efcf82f48364
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Kees Boeke (* 1950 in Amsterdam) ist ein niederl\u00e4ndischer Komponist sowie Gambist und Blockfl\u00f6tist."@de,
        "Kees Boeke (Amsterdam, 1950) is een Nederlands componist, blokfluitist en gambaspeler."@nl,
        "Kees Boeke (born January 1950) is a Dutch recorder player and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:32182601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kees_Boeke_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/32182601>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Kees_Boeke_(musician)>.
doremus_artist:376ff3b0-f0e0-3e39-aab3-c8ed9362a694
    dbp:birthPlace dbr:Caen;
    rdfs:comment
        "Rob est un artiste de Pop/Rock fran\u00e7ais et compositeur de musiques de films"@fr,
        "Robin Coudert (born 1978), also known by his stage name Rob, is a French pop/rock musician, singer-songwriter, producer and film score composer."@en;
    owl:sameAs viaf:261213875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Coudert>,
        <http://viaf.org/viaf/261213875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robin_Coudert.
doremus_artist:379f84aa-ee16-3ada-84e2-e349cf73a4e0
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ward Lamar Swingle (* 21. September 1927 in Mobile, Alabama; \u2020 19. Januar 2015 in Eastbourne, East Sussex, England) war ein US-amerikanischer Pianist, S\u00e4nger, Leiter der Swingle Singers, Arrangeur und Filmkomponist."@de,
        "Ward Lamar Swingle (September 21, 1927 \u2013 January 19, 2015) was an American vocalist and jazz musician who founded The Swingle Singers in France in 1962."@en;
    owl:sameAs viaf:115801033;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ward_Swingle>,
        <http://viaf.org/viaf/115801033>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53ae8d8a-3d72-483f-b651-d4031a89f54e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ward_Swingle.
doremus_artist:37a92aca-eb73-39ab-823c-754713416dce
    dbp:birthPlace dbr:Vicenza;
    rdfs:comment
        "Danilo Rea (* 1957 in Vicenza) ist ein italienischer Pianist des Jazz und der Popmusik."@de,
        """Danilo Rea is an Italian jazz pianist. Born in Vicenza, Italy in 1957. He is a graduate of the Santa Cecilia music conservatory in Rome. He made his debut with the "Trio di Roma" (with Roberto Gatto and Enzo Pietropaoli) in 1975."""@en;
    owl:sameAs viaf:87555838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Danilo_Rea>,
        <http://viaf.org/viaf/87555838>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Danilo_Rea.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Danilo_Rea.
doremus_artist:3934ed0f-be43-39ff-a1aa-e1d8622c9114
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Andrzej Czajkowski (ur. 1 listopada 1935 w Warszawie, zm. 26 czerwca 1982 w Oxfordzie) \u2013 polski pianista i kompozytor pochodzenia \u017cydowskiego."@pl,
        "Andr\u00e9 Tchaikowsky (also Andrzej Czajkowski; born Robert Andrzej Krauthammer; November 1, 1935 \u2013 June 26, 1982) was a Polish composer and pianist."@en,
        "Andr\u00e9 Tchaikowsky (auch Andrzej Czajkowski oder Andr\u00e9 Tchaikovsky; * 1. November 1935 in Warschau als Robert Andrzej Krauthammer; \u2020 26. Juni 1982 in Oxford) war ein polnischer Komponist und Pianist."@de,
        "Andr\u00e9 Tchaikowsky (aussi orthographi\u00e9 Andrzej Czajkowski), n\u00e9 Robert Andrzej Krauthammer, \u00e0 Varsovie, le 1er novembre 1935 et mort \u00e0 Oxford, le 26 juin 1982, est un compositeur et pianiste polonais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u0439 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Andrzej Czajkowski; \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u2015 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u2015 \u0430\u043d\u0433\u043b. Andr\u00e9 Tchaikowsky, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u0439 \u041a\u0440\u0430\u0443\u0442\u0445\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440) \u2015 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30a4\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Andrzej Czajkowski, 1935\u5e7411\u67081\u65e5 \u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef \u2013 1982\u5e746\u670826\u65e5 ) \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u98a8\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u98a8\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Andr\u00e9 Tchaikowsky\uff09\u3068\u3044\u3046\u82b8\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u672c\u540d\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30a4\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30c8\u30cf\u30e1\u30eb\uff08Robert Andrzej Krauthammer\uff09\u3068\u3057\u3066\u8a95\u751f\u30024\u6b73\u3067\u697d\u624d\u306e\u7247\u9c57\u3092\u793a\u3059\u304c\u3001\u7b2c2\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b\u3001\u307e\u305f\u6226\u6642\u4e2d\u306b\u4e21\u89aa\u3092\u55aa\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b\u3001\u3042\u308b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u5bb6\u65cf\u306b\u533f\u308f\u308c\u3066\u3044\u3066\u300110\u6b73\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u3068\u3044\u3046\u82d7\u5b57\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u96a0\u3057\u3066\u6f5c\u4f0f\u3057\u3066\u3044\u305f\u6642\u306b\u507d\u9020\u3057\u305f\u8eab\u5206\u8a3c\u660e\u66f8\u306e\u82d7\u5b57\u3067\u3042\u308b\u30021945\u5e74\u306b\u30a6\u30c3\u30b8\u306e\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30a8\u30de\u30fb\u30a2\u30eb\u30c8\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011948\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u306b\u6307\u5c0e\u3092\u8a17\u3057\u305f\u3002 \u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u3068\u3057\u3066\u5927\u6210\u3057\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u6700\u3082\u71b1\u3092\u5165\u308c\u305f\u306e\u306f\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u4f34\u594f\u6b4c\u66f2\u96c6\u300a\u30b7\u30a7\u30a4\u30af\u30b9\u30d4\u30a2\u306e7\u3064\u306e\u30bd\u30cd\u30c3\u30c8\u300b\u306a\u3069\u3092\u5275\u308a\u4e0a\u3052\u3001\u300e\u30f4\u30a7\u30cb\u30b9\u306e\u5546\u4eba\u300f\u306b\u57fa\u3065\u304f\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u3082\u53d6\u308a\u639b\u304b\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u7d50\u8178\u764c\u306b\u3088\u308a\u65e9\u4e16\u3057\u3001\u672c\u4eba\u306e\u610f\u5fd7\u306b\u3088\u308a\u982d\u84cb\u9aa8\u304c\u5287\u5834\u306b\u907a\u8d08\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66660330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Tchaikowsky>,
        <http://viaf.org/viaf/66660330>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrzej_czajkowski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andr√©_Tchaikowsky.
doremus_artist:3af95b29-4c4e-3dcb-98c0-687dd6a73794
owl:sameAs viaf:46399147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46399147>.
doremus_artist:3b29e37c-48af-325b-9d23-cd5fa72a4864
owl:sameAs viaf:61730345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61730345>.
doremus_artist:3c161bb9-8b4d-32d7-95c8-e179f89a5fa8
owl:sameAs viaf:228391010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228391010>.
doremus_artist:3c1beda9-1b0a-3fa7-b501-bd1149bb6df5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Seguin,_Texas>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Griffith.Nanci GriffithFichier:Nancicarolinegriffith.jpg Nanci Caroline Griffith, n\u00e9e le 6 juillet 1953 \u00e0 Seguin, est une chanteuse, guitariste et compositrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "Nanci Caroline Griffith (* 6. Juli 1953 in Seguin, Texas) ist eine US-amerikanische Country- und Folks\u00e4ngerin und Songschreiberin. Griffith wurde 1953 in Seguin geboren und wuchs in Austin auf. Ihren ersten professionellen Auftritt hatte sie im Alter von 14 Jahren im Red Lion Club in Austin. 1994 wurde Griffith mit einem Grammy f\u00fcr das Beste zeitgen\u00f6ssische Folkalbum (Best Contemporary Folk Album) Other Voices/Other Rooms ausgezeichnet. Nanci Griffith war von 1976 bis 1982 mit S\u00e4nger und Songschreiber Eric Taylor verheiratet."@de,
        "Nanci Caroline Griffith (born July 6, 1953) is an American singer, guitarist, and songwriter, reared in Austin, Texas, who currently lives in Nashville, Tennessee."@en,
        "Nanci Caroline Griffith (nacida el 6 de julio de 1953) es una cantautora norteamericana y guitarrista, radicada habitualmente en Austin, Texas y que actualmente vive en Nashville, Tennessee."@es,
        "Nanci Caroline Griffith, (6 de Julho de 1953, Seguin, Texas) \u00e9 uma cantora, compositora e guitarrista norte-americana de Austin, Texas."@pt,
        "Nanci Griffith (Austin (Texas), 6 juli 1953) is een Amerikaanse zangeres, gitariste en songwriter. Ze maakt vooral muziek in de genres country en folk. Zij begon met optreden toen zij veertien jaar oud was. De songwriter Tom Russell hoorde haar zingen bij een kampvuur op het Kerrville Folk Festival. Haar loopbaan begon eind jaren zeventig, begin jaren tachtig. Later in Nashville vond men haar een unieke zangeres. Ze werd door veel mensen aanbeden waaronder Bob Dylan en zij ontving in 1994 de Grammy Award For Best Contemporary Folk Album. Haar band The Blue Moon Orchestra speelt al met haar sedert 1986. Als speciale gast trad Nanci Griffith op bij een drietal albums van de befaamde Ierse Band The Chieftains; op het album A Chieftans Celebration (1989) zingt Nanci The Wexford Carol, een trad"@nl;
    owl:sameAs viaf:24795302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nanci_Griffith>,
        <http://viaf.org/viaf/24795302>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nancicarolinegriffith.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nanci_Griffith.
doremus_artist:3c5b207a-e645-3c64-aabe-1f066b410bba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Raleigh,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Jeb Bishop (* 1962 in Raleigh (North Carolina)) ist ein US-amerikanischer Posaunist sowie Bass- und Elektrogitarrist im Bereich des Creative Jazz und der Neuen Improvisationsmusik."@de,
        "Jeb Bishop (born 1962) is an American jazz trombone player. He grew up in Raleigh, North Carolina. He has studied music (classical trombone performance) at Northwestern University, engineering and philosophy at North Carolina State University, and philosophy at the University of North Carolina at Chapel Hill, the University of Arizona, Loyola University, and the Catholic University of Louvain, Belgium."@en;
    owl:sameAs viaf:272549349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeb_Bishop>,
        <http://viaf.org/viaf/19931579>,
        <http://viaf.org/viaf/272549349>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd6c20d5-64ee-41f9-a91b-18331fdb3b57>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jeb_Bishop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeb_Bishop.
doremus_artist:3c8287b7-6a05-300c-84e4-295c98726acc
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Dans le nom hongrois Hamari Julia, le nom de famille pr\u00e9c\u00e8de le pr\u00e9nom, mais cet article utilise l\u2019ordre habituel en fran\u00e7ais Julia Hamari, o\u00f9 le pr\u00e9nom pr\u00e9c\u00e8de le nom. Julia Hamari, n\u00e9e le 21 novembre 1942 \u00e0 Budapest, est une mezzo-soprano et alto, chanteuse d'op\u00e9ra et de concert hongroise de niveau international. Elle enseigne aussi le chant scolaire \u00e0 Stuttgart."@fr,
        "Julia Hamari (Boedapest, 21 november 1942) is een Hongaarse mezzo-sopraan."@nl,
        "Julia Hamari, originally Hamari J\u00falia (born 21 November 1942) is a Hungarian mezzo-soprano and alto singer in opera and concert, appearing internationally. She is an academic voice teacher in Stuttgart."@en,
        "J\u00falia Hamari, auch Julia Hamari (* 21. November 1942 in Budapest) ist eine ungarische Lied-, Oratorien- und Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran/Alt) und Gesangsp\u00e4dagogion. Sie ist eine der bedeutendsten Lied- und Oratoriens\u00e4ngerinnen ihrer Generation. \u201eIhre hervorragende Gesangstechnik lie\u00df sie in klassischen Arien f\u00fcr Koloratur-Alt besondere Triumphe feiern\u201c (Kutsch/Riemens 1987, Sp. 1230)."@de,
        "\u042e\u043b\u0438\u044f \u0425\u0430\u0301\u043c\u0430\u0440\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Hamari J\u00falia, 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:32183360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julia_Hamari>,
        <http://viaf.org/viaf/32183360>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cc6f0f5-b06b-4050-b6be-481cbf7af1ef>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julia_Hamari.
doremus_artist:3d0aea6d-dcf1-38cd-878c-5c12958dbcb5
owl:sameAs viaf:72186359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72186359>.
doremus_artist:3d20a57c-505c-319e-b20f-0e64734f1647
owl:sameAs viaf:39632760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39632760>.
doremus_artist:3d849798-b2cd-3913-bfe1-f4791f66b4a8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Besan√ßon,_France>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Paris,_France>;
    rdfs:comment
        "Marcelle de Lacour (6 November 1896 \u2013 24 March 1997) was a French harpsichordist and teacher."@en,
        "Marcelle de Lacour (geborene Marcelle Schaeffer, * 6. November 1896 in Besan\u00e7on; \u2020 24. M\u00e4rz 1997) war eine franz\u00f6sische Cembalistin."@de,
        "Marcelle de Lacour est une claveciniste fran\u00e7aise n\u00e9e le 6 novembre 1896 \u00e0 Besan\u00e7on (Doubs) et morte le 24 mars 1997."@fr;
    owl:sameAs viaf:61686374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcelle_de_Lacour>,
        <http://viaf.org/viaf/61686374>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcelle_et_Robert_de_Lacour.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcelle_de_Lacour.
doremus_artist:3e284076-52d5-3a7b-930b-c34076140955
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    dbp:deathPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "Paul Sacher (* 28. April 1906 in Basel; \u2020 26. Mai 1999 ebenda) war ein Schweizer Dirigent und M\u00e4zen."@de,
        "Paul Sacher (28 April 1906 \u2013 26 May 1999) was a Swiss conductor, patron and impresario. He founded and conducted the Basler Kammerorchester (1926-1987). He commissioned notable works of composers of the 20th century and premiered them with the chamber orchestra."@en,
        "Paul Sacher (Basilea, 28 de abril de 1906 - ib\u00eddem, 26 de mayo de 1999) fue un director de orquesta y organizador musical suizo que, convertido por v\u00eda matrimonial en multimillonario, dedic\u00f3 parte de su inmensa fortuna al mecenazgo de la m\u00fasica cl\u00e1sica del siglo XX."@es,
        "Paul Sacher (Bazel, 28 april 1906 \u2013 aldaar, 26 mei 1999) was een Zwitserse dirigent en mecenas. Sacher studeerde bij Felix Weingartner, richtte op twintigjarige leeftijd in 1926 het Basler Kammerorchester op en huwde vier jaar later de weduwe van Emanuel Hoffmann, de zoon van Fritz Hoffmann-La Roche, de stichter van het gelijknamige farmaceutisch concern. De financi\u00eble middelen die hem daarmee ter beschikking stonden maakten hem tot een van de rijkste mannen in de wereld. Hij wendde die middelen aan om bekende en bevriende componisten in de loop der tijd opdrachten te geven voor composities, waarmee hij de muziek uit de twintigste eeuw een belangrijke impuls heeft gegeven. Tot de componisten die hij benaderde behoorden: B\u00e9la Bart\u00f3k (Divertimento; Muziek voor strijkers, slagwerk en celesta)"@nl,
        "Paul Sacher (ur. 28 kwietnia 1906, zm. 26 maja 1999) \u2013 szwajcarski dyrygent i mecenas. Dyrygowania uczy\u0142 si\u0119 u Felixa Weingartnera. W 1926 za\u0142o\u017cy\u0142 zesp\u00f3\u0142 Basler Kammerorchester, kt\u00f3ra dzia\u0142a\u0142 do 1987 roku. W 1941 za\u0142o\u017cy\u0142 Collegium Musicum Z\u00fcrich, kt\u00f3re dzia\u0142a\u0142o do 1992 roku. Od pocz\u0105tku zamawia\u0142 u kompozytor\u00f3w nowe utwory. Pocz\u0105tkowo w kr\u0119gu muzyk\u00f3w szwajcarskich, jak Frank Martin, a potem u kompozytor\u00f3w o mi\u0119dzynarodowej renomie. M\u00f3g\u0142 sobie na to pozwoli\u0107, gdy\u017c dzi\u0119ki ma\u0142\u017ce\u0144stwu z dziedziczk\u0105 firmy farmaceutycznej Hoffmann\u2013La Roche dysponowa\u0142 fortun\u0105, kt\u00f3ra pozwoli\u0142a mu zosta\u0107 jednym z najwa\u017cniejszych mecenas\u00f3w muzyki w XX wieku. Zamawia\u0142 wi\u0119c utwory u najs\u0142ynniejszych kompozytor\u00f3w, m.in. u Igora Strawinskiego, B\u00e9li Bart\u00f3ka, Bohuslava Martin\u016f, Arthura Honeggera, Paula Hindemitha, Witolda "@pl,
        "Paul Sacher n\u00e9 le 28 avril 1906 \u00e0 B\u00e2le et mort le 26 mai 1999 dans cette m\u00eame ville, \u00e9tait un chef d'orchestre et un industriel suisse, connu pour \u00eatre un grand m\u00e9c\u00e8ne de la musique classique contemporaine. \u00c0 vingt ans, il forme son propre orchestre de chambre amateur. Huit ans plus tard, en 1934, il \u00e9pouse Maja Stehlin, h\u00e9riti\u00e8re de la majorit\u00e9 des actions du groupe Roche. En 1941, Sacher fonde le Collegium Musicum \u00e0 Zurich. Il appr\u00e9ciait aussi beaucoup l'art et c\u00f4toyait quelques artistes c\u00e9l\u00e8bres comme Jean Tinguely, rencontr\u00e9 par l'interm\u00e9diaire de sa femme."@fr,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0417\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Paul Sacher; 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1906, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c \u2014 26 \u043c\u0430\u044f 1999, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043c\u0435\u0446\u0435\u043d\u0430\u0442, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c\u0431\u044b \u0432 1934 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0439\u0435 \u0413\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d-\u0428\u0442\u0435\u043b\u0438\u043d, \u0432\u0434\u043e\u0432\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0430 \u0444\u0430\u0440\u043c\u0430\u0446\u0435\u0432\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u043d\u0430 \u00abHoffmann\u2013La Roche\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438 (\u043a 1995 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0417\u0430\u0445\u0435\u0440 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0443 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u043c\u0438\u0440\u0430). \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0417\u0430\u0445\u0435\u0440 \u0438\u043c\u0435\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0434\u0435\u0439."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30b6\u30c3\u30cf\u30fc\uff08Paul Sacher, 1906\u5e744\u670828\u65e5 \u2013 1999\u5e745\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u591a\u304f\u306e\u8fd1\u4ee3\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30d1\u30c8\u30ed\u30f3\u30fb\u30b9\u30dd\u30f3\u30b5\u30fc\u7684\u5f79\u56de\u308a\u3092\u6f14\u3058\u305f\u4e8b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30b6\u30c3\u30cf\u30fc\u306f\u3001\u30ef\u30a4\u30f3\u30ac\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\u3089\u306e\u4e0b\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011926\u5e74\u306b\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u3084\u8fd1\u4ee3\u97f3\u697d\u4f5c\u54c1\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u76ee\u7684\u3067\u65e7\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08Basler Kammerorchester\uff09\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002\u30b6\u30c3\u30cf\u30fc\u306f\u4e16\u754c\u7684\u88fd\u85ac\u4f1a\u793e\u30a8\u30d5\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u30fb\u30e9\u30fb\u30ed\u30b7\u30e5\u793e\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u306e\u672a\u4ea1\u4eba\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u4e8b\u306b\u3088\u3063\u3066\u5de8\u4e07\u306e\u5bcc\u3092\u624b\u4e2d\u306b\u304a\u3055\u3081\u3001\u305d\u306e\u6709\u308a\u4f59\u308b\u5bcc\u306b\u3088\u3063\u3066\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3078\u306e\u4f5c\u54c1\u59d4\u5631\u3092\u76db\u3093\u306b\u884c\u306a\u3046\u3002 \u30b6\u30c3\u30cf\u30fc\u306e\u59d4\u5631\u306b\u3088\u3063\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306f\u6570\u591a\u304f\u5b58\u5728\u3057\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300c\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300d\uff08\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u5354\u594f\u66f2\uff09\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u300c\u5f26\u697d\u5668\u3068\u6253\u697d\u5668\u3068\u30c1\u30a7\u30ec\u30b9\u30bf\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u300d\u3068\u300c\u30c7\u30a3\u30f4\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30e1\u30f3\u30c8\u300d\u3001\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c2\u756a\u3068\u7b2c4\u756a\u300c\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u306e\u559c\u3073\u300d\u306a\u3069\u304c\u7279\u306b\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u3082\u30b6\u30c3\u30cf\u30fc\u306e\u59d4\u5631\u3092\u53d7\u3051\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306f\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30d8\u30f3\u30c4\u30a7\u3001\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\u3001\u30d0\u30fc\u30c8\u30a6\u30a3\u30c3\u30b9\u30eb\u306a\u3069\u679a\u6319\u306b\u6687\u304c\u306a\u3044\u3002\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u300c\u30e1\u30b5\u30fc\u30b8\u30a7\u30b9\u30ad\u30b9\u300d\u306f\u3001\u30b6\u30c3\u30cf\u30fc\u306e70\u5ea6\u76ee\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u795d\u3063\u3066\u732e\u5448\u3055\u308c\u305f\u97f3\u697d\u4f5c\u54c1\u306e1\u3064\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u6b66\u6e80\u5fb9\u306e\u300c\u30e6\u30fc\u30ab\u30ea\u30d7\u30b9\u300d\u304c\u30b6\u30c3\u30cf\u30fc\u306e\u59d4\u5631\u306b\u3088\u308b\u3082\u306e\u3067\u3042\u308a\u3001\u30aa\u30fc\u30ec\u30eb\u30fb\u30cb\u30b3\u30ec\u3001 \u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30db\u30ea\u30ac\u30fc\u7b49\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114456621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Sacher>,
        <http://viaf.org/viaf/114456621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Sacher.
doremus_artist:3e3e7089-bb38-381b-9f39-77d41b1ccd9f
    owl:sameAs viaf:5116919;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5116919>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e449337e-4192-415d-88d0-81352c068d2c>.
doremus_artist:3e804e5c-0db2-3aec-bbdc-744f2af392e3
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Richard Charles Rodgers (* 28. Juni 1902 in New York City, New York; \u2020 30. Dezember 1979 ebenda) war ein US-amerikanischer Komponist. Rodgers ist Stand 2015 eine von nur zw\u00f6lf Personen, die alle vier gro\u00dfen Preise der amerikanischen Unterhaltungsindustrie gewinnen konnten."@de,
        "Richard Charles Rodgers (28 de junio de 1902, Nueva York - 30 de diciembre de 1979, Nueva York) fue un compositor estadounidense, considerado importante en Broadway en la \u00e9poca de los compositores Irving Berlin, George Gershwin, Cole Porter o Jule Styne y compuso la melod\u00eda de canciones incluidas en el cancionero americano como Blue Moon (1934). Compuso la melod\u00eda de todas las canciones de Sonrisas y L\u00e1grimas."@es,
        "Richard Charles Rodgers (Hammels Station (Long Island, New York), 28 juni 1902 \u2013 New York, 30 december 1979) was een Amerikaans componist en theaterproducent. Hij was de meest productieve van de Broadway-componisten: 37 musicals, de muziek voor tien films en rond 1500 liederen schreef hij. Met meer dan 20.000 uitvoeringen van zijn avondvullende werken in de theaters aan Times Square en Broadway was hij ook de meest succesvolle. Zijn succes aan het muziektheater deelt hij uitsluitend met de librettisten: Lorenz Hart en Oscar Hammerstein II."@nl,
        "Richard Charles Rodgers (June 28, 1902 \u2013 December 30, 1979) was an American composer of music for more than 900 songs and for 43 Broadway musicals. He also composed music for films and television. He is best known for his songwriting partnerships with the lyricists Lorenz Hart and Oscar Hammerstein II. His compositions have had a significant impact on popular music up to the present day, and have an enduring broad appeal."@en,
        "Richard Charles Rodgers (Queens, Nova York, 28 de junho de 1902 \u2014 Nova York, 30 de dezembro de 1979) foi um compositor de m\u00fasica estadunidense. Comp\u00f4s mais de 900 can\u00e7\u00f5es e quarenta musicais para Broadway, al\u00e9m de trilhas para cinema e televis\u00e3o. \u00c9 mais conhecido por suas parcerias com os letristas Lorenz Hart e Oscar Hammerstein II. Suas composi\u00e7\u00f5es t\u00eam tido um impacto significativo sobre a m\u00fasica popular at\u00e9 os dias atuais. Rodgers e Marvin Hamlisch s\u00e3o os \u00fanicos a terem ganho os pr\u00eamios \u00d3scar, Grammy, Emmy, Tony Award, e o Pr\u00eamio Pulitzer."@pt,
        "Richard Charles Rodgers (ur. 28 czerwca 1902 w Nowym Jorku, zm. 30 grudnia 1979 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, najbardziej znany ze wsp\u00f3\u0142pracy z Lorenzem Hartem i Oscarem Hammersteinem II. Autor ponad 900 piosenek i 40 broadwayowskich musicali. W 1946 roku otrzyma\u0142 Oscara w kategorii najlepsza piosenka za \u201eIt Might as Well Be Spring\u201d. Urodzi\u0142 si\u0119 w \u017cydowskiej rodzinie. W wieku sze\u015bciu lat zacz\u0105\u0142 gra\u0107 na pianinie. Ucz\u0119szcza\u0142 do Townsend Harris Hall i DeWitt Clinton High School. Studiowa\u0142 na Columbia University."@pl,
        "Richard Rodgers est un compositeur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 28 juin 1902 \u00e0 New York, et mort le 30 d\u00e9cembre 1979 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis). Il a \u00e9crit plus de 900 chansons et 43 com\u00e9dies musicales de Broadway. Il a \u00e9galement compos\u00e9 de la musique pour le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision. Il est surtout connu pour sa collaboration avec les paroliers Lorenz Hart et Oscar Hammerstein II. Ses compositions ont eu un impact significatif sur la musique populaire jusqu'\u00e0 nos jours."@fr,
        "\u0420\u0438\u0301\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0420\u043e\u0301\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Charles Rodgers; 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1902 \u2014 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1979) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u043a 900 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c \u0438 40 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u043c. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430\u043c\u0438-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u043c \u0425\u0430\u0440\u0442\u043e\u043c \u0438 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u043c \u0425\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u043e\u043c II. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0435\u0440\u044c\u0451\u0437\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0421\u0428\u0410. \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0432\u0448\u0438\u043c\u0438\u0441\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440, \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438, \u042d\u043c\u043c\u0438, \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0438 \u041f\u0443\u043b\u0438\u0442\u0446\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0441\u0440\u0430\u0437\u0443."@ru,
        "\u064a\u064f\u0639\u062f \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0631\u0648\u062f\u062c\u0631 (Richard Charles Rodgers) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 28 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1902 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 31 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1979) \u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064b\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064b\u0627 \u0644\u0645\u0627 \u064a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0644\u0649 900 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u064843 \u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0628\u0631\u0648\u062f\u0648\u0627\u064a (Broadway). \u0643\u0645\u0627 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0648\u0646. \u0648\u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0634\u0631\u0627\u0643\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0644\u0648\u0631\u064a\u0646\u0632 \u0647\u0627\u0631\u062a (Lorenz Hart) \u0648\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0647\u0627\u0645\u0631\u0633\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a (Oscar Hammerstein II). \u0648\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0645\u0644\u062d\u0648\u0638\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0641\u062c\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0648\u062d\u062a\u0649 \u064a\u0648\u0645\u0646\u0627 \u0647\u0630\u0627\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062d\u0633\u0627\u0646 \u0645\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0633\u0639."@ar,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\uff08Richard Rodgers, 1902\u5e746\u670828\u65e5 - 1979\u5e7412\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u7406\u5bdf\u00b7\u67e5\u7406\u65af\u00b7\u7f85\u5091\u65af (Richard Charles Rodgers\uff0c1902\u5e746\u670828\u65e5\uff0d1979\u5e7412\u670830\u65e5)\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u7684\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u53ca\u97f3\u6a02\u5287\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u8207\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u5967\u65af\u5361\u00b7\u6f22\u9ed8\u65af\u5766\u4e8c\u4e16\u4e00\u540c\u5408\u4f5c\u4e00\u7cfb\u5217\u7684\u97f3\u6a02\u5287\u6700\u70ba\u4eba\u6240\u8a8d\u8b58\uff1a\u5305\u62ec\u300a\u771f\u5584\u7f8e\u300b\u3001\u300a\u5357\u592a\u5e73\u6d0b\u300b\u3001\u300a\u570b\u738b\u8207\u6211\u300b\u3001\u300a\u4ed9\u6a02\u98c4\u98c4\u8655\u8655\u805e\u300b\u3001\u300a\u5967\u514b\u62c9\u8377\u99ac\u300b\u7b49\uff0c\u4e0d\u5c11\u90fd\u662f\u5927\u773e\u8033\u719f\u80fd\u8a73\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u6642\u81f3\u4eca\u65e5\uff0c\u90e8\u4efd\u97f3\u6a02\u5287\u4ecd\u5728\u4e16\u754c\u5404\u5730\u7684\u5287\u5834\u4e0a\u4e0d\u65b7\u4e0a\u6f14\u4e2d\u3002\u5728\u6f22\u9ed8\u65af\u5766\u4e8c\u4e16\u524d\uff0c\u4ed6\u53c8\u66fe\u8ddf\u52de\u502b\u8332\u00b7\u54c8\u7279\u5408\u4f5c\u5275\u4f5c\u904e\u53e6\u4e00\u6279\u7684\u97f3\u6a02\u5287\uff0c\u4f46\u4ed6\u5011\u5169\u4eba\u5408\u4f5c\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u76f8\u6bd4\u4e4b\u4e0b\u540d\u6c23\u986f\u7136\u4e0d\u53ca\u8207\u6f22\u9ed8\u65af\u5766\u4e8c\u4e16\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u53e6\u5916\uff0c\u7f85\u5091\u65af\u4ea6\u5275\u4f5c\u5927\u91cf\u96fb\u5f71\u53ca\u96fb\u8996\u7684\u914d\u6a02\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u4e2d\u7372\u5f97\u904e\u5404\u985e\u734e\u9805\uff1a\u5305\u62ec\u827e\u7f8e\u734e\u3001\u683c\u6797\u7f8e\u734e\u3001\u5967\u65af\u5361\u734e\u3001\u6771\u5c3c\u734e\u3001\u666e\u7acb\u8332\u734e\u7b49\uff0c\u4ed6\u65e2\u662f\u9996\u4f4d\u5b8c\u6210\u6f14\u85dd\u5708\u5927\u6eff\u8cab\uff08EGOT\uff0c\u5373\u5148\u5f8c\u7372\u5f97\u524d\u97624\u9805\u6b8a\u69ae\uff09\u7684\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u4ea6\u662f\u80fd\u5728\u73fe\u4eca\u7f8e\u570b\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u97f3\u6a02\u9812\u734e\u79ae\u4e2d\u7686\u66fe\u7372\u53d6\u734e\u9805\u7684\u97f3\u6a02\u4eba\uff08\u80fd\u540c\u6a23\u7372\u5f97\u5982\u6b64\u6b8a\u69ae\u7684\uff0c\u53ea\u6709\u4f5c\u66f2\u5bb6\u517c\u6307\u63ee\u99ac\u6587\u00b7\u54c8\u59c6\u5229\u5947\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113475079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Rodgers>,
        <http://viaf.org/viaf/113475079>,
        <https://musicbrainz.org/artist/346448f5-25a0-4f78-bbd6-acc0205f7513>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rodgers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Rodgers.
doremus_artist:3ef1909b-975f-3c07-b7cd-4b0684a47a7b
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Guy Bedos (born 15 June 1934, in Algiers, French Algeria) is an actor (mostly known for his part in the film Nous irons tous au paradis) and a famous stand-up comedian. He is also famous for his left-wing political affiliation and he had supported politicians such as Fran\u00e7ois Mitterrand."@en,
        "Guy Bedos, n\u00e9 le 15 juin 1934 \u00e0 Alger, est un humoriste fran\u00e7ais, artiste de music-hall, acteur et sc\u00e9nariste, pied-noir d'ascendance espagnole. Au music-hall, il interpr\u00e8te divers sketches d'auteurs diff\u00e9rents, dont lui-m\u00eame, et d\u00e9veloppe une satire politique r\u00e9guli\u00e8rement mise \u00e0 jour. Si cette satire atteint surtout les politiques de droite, ses \u00ab amis \u00bb de gauche p\u00e2tissent \u00e9galement de ses r\u00e9flexions acerbes."@fr;
    owl:sameAs viaf:39373494;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Bedos>,
        <http://viaf.org/viaf/39373494>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef95417a-adc5-4eec-bd53-df8823e751cc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_Bedos_19-01-09_Presentation_Fnac_St_Lazare_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Bedos.
doremus_artist:3fdd7147-2aff-339c-8dfe-ecfd17efc273
    dbp:birthPlace dbr:Laurinburg;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Shaw. Woody Herman Shaw, Jr., n\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Laurinburg et mort le 10 mai 1989 \u00e0 Manhattan, est un compositeur, chef d'orchestre et trompettiste de jazz am\u00e9ricain. N\u00e9 avec une m\u00e9moire eid\u00e9tique et l'oreille absolue, Shaw est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des grands chefs d'orchestre de jazz et innovateurs de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "Trombettista, flicornista, cornettista e compositore di musica jazz, \u00e8 spesso considerato l'ultimo grande innovatore del linguaggio improvvisativo trombettistico. Shaw rivoluzion\u00f2 le capacit\u00e0 tecniche e la concezione armonica della sintassi improvvisativa del proprio strumento, introducendo degli andamenti melodici solitamente impiegati in strumenti come il sassofono, ovvero l'utilizzo frequente di intervalli di quarta e di quinta durante la prassi improvvisativa. Questi elementi di grande modernismo fanno di lui uno dei maggiori geni della musica afroamericana. Egli determin\u00f2 il nuovo polo entro il quale si orientarono le generazione future di trombettisti di musica jazz."@it,
        "Woody Herman Shaw Jr. (24 de dezembro de 1944 \u2014 10 de maio de 1989) foi um virtuoso trompetista norte-americano, fliscornetista, cornetista, compositor e l\u00edder de banda."@pt,
        """Woody Herman Shaw, Jr. (December 24, 1944 \u2013 May 10, 1989) was an American virtuoso trumpeter, flugelhornist, cornetist, composer and band leader, described by NPR Music as "the last great trumpet innovator". Shaw is regarded as one of the great jazz band leaders and innovators of his generation. Born with a photographic memory and perfect pitch, he was considered to have been generations ahead of his time."""@en,
        "Woody Shaw (Laurinburg, 24 de diciembre de 1944 - 10 de mayo de 1989) fue un trompetista y compositor estadounidense de jazz."@es,
        "Woody Shaw, eigentlich Woody Brown, Sr. (* 24. Dezember 1944 in Laurinburg, North Carolina; \u2020 10. Mai 1989 in New York City, New York) war ein US-amerikanischer Jazz-Trompeter. Der Sohn des Gospel-S\u00e4ngers Woody Brown, Sr. wuchs in Newark, New Jersey auf, wo er im Alter von elf Jahren an der Arts High School Trompete und Musiktheorie bei Jerome Ziering zu studieren begann. Stark beeindruckt war er zu dieser Zeit von dem Trompeter Clifford Brown, dessen Spiel er erlebt hatte. Weiter waren f\u00fcr ihn Dizzy Gillespie, Fats Navarro, Miles Davis, Kenny Dorham und Lee Morgan von Bedeutung. Im Alter von sechzehn Jahren verlie\u00df er die High School."@de,
        "\u30a6\u30c7\u30a3\u30fb\u30b7\u30e7\u30a6\uff08Woody Herman Shaw II, 1944\u5e7412\u670824\u65e5 - 1989\u5e745\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\uff08\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59270872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Woody_Shaw>,
        <http://viaf.org/viaf/59270872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5cdab4ea-500b-4bcf-a5fc-92e8eb2b6ad6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Woody_Shaw.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Woody_Shaw.
doremus_artist:406a7f67-2ea8-351c-9fba-cf7b20daa949
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/White_Plains,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Craig Pruess (born 1950) is an American composer, musician, arranger and gold & platinum record producer who has been living in Britain since 1973. His career has covered diverse areas including: record production for international stars such as Anu Malik, Sir Cliff Richard, Sarah Brightman, Sheila Walsh (whose first album, "War of Love" was produced and arranged by Craig and was nominated for a Grammy Award in 1983); musical arrangements for Massive Attack, Def Leppard, Bond; feature film soundtrack music (Bride & Prejudice, Bend It Like Beckham, It's a Wonderful Afterlife, What's Cooking?, Bhaji on the Beach); world music producing, performing (sitar, keyboards and African percussion) and arranging for international acts such as Massive Attack, Katie Melua, Manic Street Preachers, Def Le"""@en;
    owl:sameAs viaf:61790952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Craig_Pruess>,
        <http://viaf.org/viaf/61790952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Craig_Pruess.
doremus_artist:407ef553-5c80-379d-8c60-3d33ac5617c2
    rdfs:comment
        "Jill Gomez, Countess of Northesk (born 21 September 1942) is a Trinidadian and British soprano who enjoyed an active career on the operatic stage and in the concert hall in a wide repertoire, and has made many recordings."@en,
        """Nacque in Guyana da padre di Trinidad e Tobago e madre inglese.Crebbe in Port of Spain, Trinidad e Tobago; la sua carriera \u00e8 avviata nel Regno Unito. Dopo aver studiato brevemente presso il Convento di St. Joseph (Port of Spain) in Trinidad ed aver dominato il festival musicale biennale dell'isola, a 13 anni si trasfer\u00ec in Inghilterra, dove studi\u00f2 presso la London's Royal Academy of Music e la Guildhall School of Music and Drama. 
* M\u00e9lisande,  
* Fiordiligi e  
* the Governess. La Gomez vive nel Cambridgeshire con suo marito, il critico musicale Patrick Charles Carnegy, XV conte di Northesk."""@it;
    owl:sameAs viaf:104158342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jill_Gomez>,
        <http://viaf.org/viaf/104158342>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jill_Gomez.
doremus_artist:417bd7a9-115e-322a-9819-9501488c34e6
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Giacomo Aragall (n\u00e9 le 6 juin 1939 \u00e0 Barcelone) est un t\u00e9nor espagnol. Chanteur \u00e0 la voix claire et rayonnante, dot\u00e9 d'un physique de jeune premier, s'est impos\u00e9 comme l'un des artistes lyriques marquants de son \u00e9poque."@fr,
        "Jaume Aragall Garriga (Barcelona, 6 de junio de 1939) es un tenor espa\u00f1ol."@es,
        "Jaume Aragall i Garriga (* 6. Juni 1939 in Barcelona) ist ein spanischer Operns\u00e4nger (Tenor) aus Katalonien. International ist er auch bekannt als Giacomo Aragall oder in der spanischen Namensform als Jaime Aragall."@de,
        "Jaume Aragall i Garriga (Catalan pronunciation: [\u02c8\u0292awm\u0259 \u0259\u027e\u0259\u02c8\u0263a\u028e]; born 6 June 1939), better known as Giacomo Aragall, is a Spanish operatic tenor, considered one of the best ever, not just for the beauty of his voice but also for the wonderful way of singing and acting."@en,
        "Jaume Aragall i Garriga, tamb\u00e9m conhecido como Giacomo Aragall (6 de Junho de 1939) \u00e9 um tenor catal\u00e3o, nascido em Barcelona, Espanha. Depois dos seus estudos iniciais em Barcelona sob Jaime Francisco Puig, Aragall viajou para Mil\u00e3o para estudar com o Maestro Vladimir Badiali. Ele logo venceu a competi\u00e7\u00e3o Vozes de Verdi em Busseto, e no mesmo ano, 1963, ele fez sua estr\u00e9ia italiana no Teatro La Fenice na \u00f3pera Gerusalemme de Giuseppe Verdi e sua estr\u00e9ia no La Scala no papel t\u00edtulo de L'amico Frtiz de Mascagni. Ele tamb\u00e9m cantou Il Cavaliere de Cardillac de Paul Hindemith em Janeiro de 1964, e tamb\u00e9m cantou Rodolfo de La Boh\u00e8me. Nas temporadas seguintes ele cantou em Budapeste, Veneza, G\u00eanova, Palermo, Parma, M\u00f3dena, N\u00e1poles, Roma e Turim."@pt;
    owl:sameAs viaf:29717158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Aragall>,
        <http://viaf.org/viaf/29717158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Aragall.
doremus_artist:4487d6ce-f116-36aa-bca9-4679eca1ccf0
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Gioseppe Caimo (also Giuseppe) (c. 1545 \u2013 between September 6, 1584 and October 31, 1584) was an Italian composer and organist of the Renaissance, mainly active in Milan. He was a prolific composer of madrigals and other secular vocal music, and was one of the most prominent musicians in Milan in the 1570s and early 1580s."@en,
        "\u00c8 stato un prolifico compositore di madrigali e di altra musica vocale ed uno dei musicisti pi\u00f9 importanti di Milano nella seconda met\u00e0 del XVI secolo."@it;
    owl:sameAs viaf:29726898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gioseppe_Caimo>,
        <http://viaf.org/viaf/29726898>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Milano_Duomo_1856.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gioseppe_Caimo.
doremus_artist:45098dee-d0d2-34c9-8ad4-d96b14b99a3e
owl:sameAs viaf:2656616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2656616>.
doremus_artist:4510bb8d-582b-3fc1-9fc4-1ab5af6108d9
owl:sameAs viaf:61744242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744242>.
doremus_artist:457ef259-1e17-33cd-8b57-26558c49e01b
owl:sameAs viaf:268850592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268850592>.
doremus_artist:45dd67b5-b0de-3f55-a83a-20db94ea7bb3
owl:sameAs viaf:80143623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80143623>.
doremus_artist:46316f9c-ecc6-325c-a677-6b745c578da9
owl:sameAs viaf:108230100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108230100>.
doremus_artist:46d08762-ae5b-3f15-aeb3-4d24522faff2
owl:sameAs viaf:55529588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55529588>.
doremus_artist:478b2437-c43a-393f-9605-8ec041179906
    rdfs:comment
        "Robert Sadin Robert Sadin est un chef d'orchestre, producteur de musique, arrangeur, et directeur musical am\u00e9ricain. En possession d'une tr\u00e8s large culture musicale, il est pr\u00e9sent dans le monde de la musique classique, m\u00e9di\u00e9vale, contemporaine, autant que dans celui du jazz. Il est \u00e9galement enseignant universitaire, et conseil artistique aupr\u00e8s de grands orchestres et labels. Son \u0153uvre enregistr\u00e9e a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9e trois fois par des Grammy Awards."@fr,
        "Robert Sadin is an American jazz musician, conductor, arranger, composer and producer. He was conductor of the Lincoln Center Jazz Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:23642959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Sadin>,
        <http://viaf.org/viaf/23642959>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Sadin.
doremus_artist:4840cfca-8432-3c5d-ab4d-29f098d0fd4a
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)>;
    rdfs:comment
        "Friedrich Wilhelm Zachau (lub Zachow, ur. 14 listopada 1663, zm. 7 sierpnia 1712) by\u0142 niemieckim muzykiem i kompozytorem epoki baroku. Zachow by\u0142 synem lipskiego skrzypka Heinricha Zachowa, urodzonego w C\u00f6lln. 11 sierpnia 1684 roku Zachow zast\u0105pi\u0142 zmar\u0142ego wtedy Samuela Ebarta jako organista w Marienkirche w Halle. 24 pa\u017adziernika 1693 roku po\u015blubi\u0142 Mari\u0119 Dorothe\u0119 Ansch\u00fctz, c\u00f3rk\u0119 s\u0119dziego i burmistrza Eilenburga Georga Ansch\u00fctza. Jego nas\u0142ynniejszym uczniem by\u0142 Georg Friedrich H\u00e4ndel, kt\u00f3ry w 1702 jako siedemnastolatek zast\u0105pi\u0142 starego Zachowa na jego stanowisku."@pl,
        "Friedrich Wilhelm Zachov of Zachau (Leipzig, 19 november 1663 - Halle, 14 augustus 1712) was een Duits componist. Friedrich Zachau was een muzikaal wonderkind. Op tienjarige leeftijd speelde hij viool, hobo, orgel en klavecimbel. Vanaf 1684 was hij als organist 30 jaar lang verbonden aan de Marktkirche in Halle an der Saale. Hij is vooral bekend gebleven doordat hij de belangrijkste (want de enige) leermeester van Georg Friedrich H\u00e4ndel was. Hij was een voorloper van Johann Sebastian Bach."@nl,
        "Friedrich Wilhelm Zachow o Zachau (14 de noviembre de 1663, Leipzig \u2013 7 de agosto de 1712, Halle) fue un m\u00fasico y compositor alem\u00e1n de m\u00fasica vocal y de teclado."@es,
        "Friedrich Wilhelm Zachow oder Zachau (getauft am 14. November 1663 in Leipzig; \u2020 7. August 1712 in Halle) war ein deutscher Komponist des Barock. Zu seinen Sch\u00fclern z\u00e4hlten Georg Friedrich H\u00e4ndel, Gottfried Kirchhoff, Johann Krieger und Johann Gotthilf Ziegler."@de,
        "Friedrich Wilhelm Zachow or Zachau (14 November 1663, Leipzig \u2013 7 August 1712, Halle) was a German musician and composer of vocal and keyboard music."@en,
        "Friedrich Wilhelm Zachow ou Zachau (Leipzig, 14 de novembro de 1663  \u2013 Halle an der Saale, 7 de agosto de 1712) foi um compositor, organista e professor da Alemanha. Deixou algumas cantatas, uma missa, m\u00fasica de c\u00e2mara e m\u00fasica para \u00f3rg\u00e3o, mas \u00e9 mais lembrado por ter sido o \u00fanico professor de H\u00e4ndel."@pt,
        "Friedrich Wilhelm Zachow ou Zachau (baptis\u00e9 \u00e0 Leipzig le 14 novembre 1663 - mort \u00e0 Halle le 14 ao\u00fbt 1712) est un musicien allemand de l'\u00e9poque baroque. Il doit aujourd'hui l'essentiel de sa renomm\u00e9e au fait d'avoir \u00e9t\u00e9 le professeur principal, sinon unique, pendant l'enfance et la jeunesse de Georg Friedrich Haendel."@fr;
    owl:sameAs viaf:71579827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Wilhelm_Zachow>,
        <http://viaf.org/viaf/71579827>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fe37bfe-e3a7-4ca4-aae3-7c9af042c2df>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MarienkircheHalle_Ostseite_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Wilhelm_Zachow.
doremus_artist:4957eff3-1c2a-3d48-bf0d-1c7bfec4017a
    dbp:birthPlace dbr:K√∂nigs_Wusterhausen;
    rdfs:comment
        "Marek Kalbus (* 14. Januar 1969 in K\u00f6nigs Wusterhausen) ist ein deutscher Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bassbariton/Bass)."@de,
        "Marek Kalbus (*Alemania, K\u00f6nigswusterhausen, 14 de enero de 1969) es cantante de \u00f3pera y de concierto. Es bajo alto con la voz de un t\u00edpico basso cantante y canta papeles de bajo tal como de bar\u00edtono bajo."@es,
        "Marek Kalbus (born January 14, 1969 in K\u00f6nigs Wusterhausen) is a German opera and concert singer. He has the voice of a typical basso cantante and sings bass and bass-baritone roles."@en;
    owl:sameAs viaf:25682950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marek_Kalbus>,
        <http://viaf.org/viaf/25682950>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marek_Kalbus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marek_Kalbus.
doremus_artist:49cf4fd0-a5bb-3bdd-b541-a5c1c7ed4ee5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/London,_Ontario>;
    dbp:deathPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        """Gaetano Alberto "Guy" Lombardo (19 de junho de 1902 - 5 de novembro de 1977) foi um maestro e violinista canadense-americano. Em 1924, Guy Lombardo formou, em sua cidade natal, um grupo chamado The Royal Canadians. Este era composto por seus irm\u00e3os, o saxofonista Carmen Lombardo (1903-1971), o trompetista Lebert Lombardo (1905-1993) e o saxofonista Victor Lombardo (1911-1994) al\u00e9m de outros m\u00fasicos. O grupo conquistou sucesso internacional. Estima-se que o total de vendas mundiais de seus discos varia entre 100 e 300 milh\u00f5es de c\u00f3pias."""@pt,
        """Gaetano Alberto "Guy" Lombardo (June 19, 1902 \u2013 November 5, 1977) was a Canadian-American bandleader and violinist of Italian descent. Forming The Royal Canadians in 1924 with his brothers Carmen, Lebert, and Victor, and other musicians from his hometown, Lombardo led the group to international success, billing themselves as creating "the sweetest music this side of Heaven". The Lombardos are believed to have sold between 100 and 300 million phonograph records during their lifetimes, many featuring the band's long time lead singer, Kenny Gardner."""@en,
        "Gaetano Alberto Lombardo, mieux connu sous le pseudonyme de Guy Lombardo, n\u00e9 le 19 juin 1902 \u00e0 London en Ontario au Canada et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 novembre 1977 \u00e0 Houston au Texas aux \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique \u00e9tait un violoniste et chef d'orchestre canadien."@fr,
        "Gaetano Alberto \u201eGuy\u201c Lombardo (* 19. Juni 1902 in London, Ontario; \u2020 5. November 1977) war ein Italienisch kanadisch-US-amerikanischer Big-Band-Leader und Violinist, bekannt f\u00fcr landesweit \u00fcbertragenen Silvesterkonzerte seiner \u201eRoyal Canadians\u201c in New York."@de,
        "Guy Lombardo (19 de junio de 1902 \u2013 5 de noviembre de 1977) fue un l\u00edder de banda y violinista canadiense, m\u00e1s adelante nacionalizado estadounidense."@es,
        "Guy Lombardo, w\u0142a\u015bc. Albert Lombardo Guy (ur. 19 czerwca 1902 w Londynie w kanadyjskim stanie Ontario, zm. 5 listopada 1977 w Houston w stanie Teksas) \u2013 kanadyjski skrzypek i kierownik orkiestry rozrywkowej. Pierwszy profesjonalny zesp\u00f3\u0142 pod nazw\u0105 Lombardo Brothers and Their Orchestra utworzy\u0142 w 1921. W 1924 zesp\u00f3\u0142 wyst\u0105pi\u0142 w Cleveland, nast\u0119pnie koncertowa\u0142 w Chicago i Nowym Jorku ju\u017c pod nazw\u0105 Royal Canadians. Od 1929 datowa\u0142a si\u0119 jego wielka kariera i popularno\u015b\u0107 na ca\u0142ym \u015bwiecie."@pl,
        """Hij vormde in 1924 een dansorkest, waarin onder meer zijn broers Carmen en Victor Lombardo (saxofoon) en Lebert Lombardo (trompet) speelden. Ook zijn jongere zuster Rose Marie zou in de jaren 1940 bij het orkest zingen. Ze maakten hun eerste plaatopname in 1924 voor Gennett en met hun toegankelijke dansmuziek, die ze zelf als "The sweetest music this side of heaven" bestempelden, verkochten ze in de jaren 1920 honderdduizenden platen. Vanaf 1929 waren ze gebaseerd in de Verenigde Staten, eerst in Cleveland, later in Chicago en New York City. Als "Guy Lombardo & His Royal Canadians" werden ze al gauw het populairste dansorkest van de Verenigde Staten."""@nl,
        "\u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e (\u0413\u0430\u0439) \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gaetano Alberto 'Guy' Lombardo) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f Royal Canadians. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u00ab\u0410\u043b\u043b\u0435\u0435 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b\u00bb, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0417\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:64192492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Lombardo>,
        <http://viaf.org/viaf/64192492>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_Lombardo_1944.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Lombardo.
doremus_artist:4a57f84b-8323-324a-af24-619aac05eedf
owl:sameAs viaf:120507426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120507426>.
doremus_artist:4b1b94ec-c94e-3e8b-827d-3741eed313ac
owl:sameAs viaf:59279970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59279970>.
doremus_artist:4bf13460-b3b2-3a5e-a1f2-450f6ab8203a
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Johannot est un homme politique fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Annonay vers 1740 et mort \u00e0 Saint-\u00c9tienne le 7 mai 1795. Il a \u00e9t\u00e9 le maire jacobin de Saint-\u00c9tienne au moment de la Terreur."@fr;
    owl:sameAs viaf:19971157;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Johannot>,
        <http://viaf.org/viaf/19971157>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_Johannot.
doremus_artist:4dc47837-2411-3523-a27a-59480bfb555a
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Alain Tanner (* 6. Dezember 1929 in Genf) ist ein Schweizer Filmregisseur und Drehbuchautor, der bekannt wurde durch vision\u00e4re, einf\u00fchlsame Filme wie Jonas qui aura 25 ans en l'an 2000, Eine Flamme in meinem Herzen und Messidor."@de,
        "Alain Tanner (Genebra, 6 de dezembro de 1929) \u00e9 um cineasta su\u00ed\u00e7o. Estudante de Economia, na Universidade de Genebra, onde em 1951, se associa ao cineclube criado por Claude Goretta. Ap\u00f3s se licenciar, trabalha como economista em v\u00e1rias empresas, acabando por se dedicar exclusivamente ao cinema. Foi membro dos j\u00faris dos Festivais de Cannes (1972) e Veneza (1983)."@pt,
        "Alain Tanner (Gen\u00e8ve, 6 december 1929) is een Zwitsers filmregisseur. Tanner studeerde economie aan de universiteit van Gen\u00e8ve. In 1951 leidde hij er de filmclub, die gesticht werd door regisseur Claude Goretta. In 1955 vond hij werk aan het British Film Institute in Londen. Zijn eerste korte film Nice Time draaide hij samen met Goretta. De film won een prijs op het filmfestival van Veneti\u00eb. Vervolgens werkte hij een tijdlang in de Franse filmwereld. Tussen 1960 en 1968 keerde hij terug naar Zwitserland. Daar regisseerde hij meer dan 40 films en documentaires voor de Franstalige televisie. Zijn eerste grote film Charles mort ou vif won in 1969 de Gouden Luipaard op het filmfestival van Locarno. Hij werkte ook regelmatig samen met de auteur John Berger."@nl,
        "Alain Tanner (born 6 December 1929) is a Swiss film director."@en,
        "Alain Tanner es un director de cine suizo nacido en Ginebra el 6 de diciembre de 1929."@es,
        "Alain Tanner, n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1929 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un r\u00e9alisateur suisse."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043d \u0422\u0430\u043d\u043d\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Alain Tanner, 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1929, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30bf\u30cd\u30fc\u30eb\uff08Alain Tanner\u30011929\u5e7412\u67086\u65e5 \u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79171689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Tanner>,
        <http://viaf.org/viaf/79171689>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Tanner_r√©pondant_√†_Andr√©_S._Labarthe_√†_la_Cin√©math√®que_fran√ßaise.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Tanner.
doremus_artist:4dd258fb-71a6-3864-8e79-c79bd70c5a99
    owl:sameAs n0:885dd2d9-6457-48fb-9c62-28fabc7c07b6;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/885dd2d9-6457-48fb-9c62-28fabc7c07b6>.
doremus_artist:4ec0e19a-e4b3-358c-b76f-fafca82f1a70
    rdfs:comment
        "Jean Destouet, dit Jean Stout, est un chanteur et acteur fran\u00e7ais sp\u00e9cialis\u00e9 dans le doublage, n\u00e9 le 17 avril 1933 \u00e0 Bordeaux et mort le 10 avril 2012.\u2191"@fr;
    owl:sameAs viaf:17421776;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Stout>,
        <http://viaf.org/viaf/17421776>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Stout.
doremus_artist:4f1dd14c-cf6e-31f5-aba9-16f8782c1dd0
owl:sameAs viaf:38938311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38938311>.
doremus_artist:4fb0de79-3237-36d8-81bb-36fe0e00c4bc
    dbp:birthPlace dbr:Cuba;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Maria de Heredia (La Fortuna, Cuba, 22 de novembro de 1842 \u2013 Fran\u00e7a, 2 de outubro de 1905) foi um poeta de origem cubana, naturalizado franc\u00eas em 1893."@pt,
        "Jos\u00e9 Mar\u00eda de H\u00e9r\u00e9dia Girard (La Fortuna, cerca de Santiago de Cuba, 22 de noviembre de 1842 \u2013 castillo de Bourdonn\u00e9, cerca de Houdan, Yvelines, 3 de octubre de 1905) fue un poeta y traductor franc\u00e9s de origen cubano, una de las principales figuras del parnasianismo. No debe ser confundido con el tambi\u00e9n poeta cubano Jos\u00e9 Mar\u00eda Heredia (1803-1839)."@es,
        "Jos\u00e9-Maria de Heredia (22 November 1842 \u2013 3 October 1905) was a Cuban-born French poet. He was the fifteenth member elected for seat 4 of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise in 1894."@en,
        "Jos\u00e9-Maria de Heredia, eigenlijk Jos\u00e9 Maria de Heredia Girard (Fortuna-Cafay\u00e8re, nabij Santiago de Cuba, 22 november 1842 \u2013 Boudonn\u00e9, Yvelines, 2 oktober 1905) was een Frans schrijver en dichter."@nl,
        "Jos\u00e9-Maria de Heredia, n\u00e9 le 22 novembre 1842 et mort le 2 octobre 1905, est un homme de lettres d'origine espagnole naturalis\u00e9 fran\u00e7ais en 1893. Son \u0153uvre po\u00e9tique a fait de lui l'un des ma\u00eetres du mouvement parnassien. Il est l'auteur d'un seul recueil, Les Troph\u00e9es, publi\u00e9 en 1893 et comprenant cent-dix-huit sonnets qui retracent l'histoire du monde, comme Les Conqu\u00e9rants, ou d\u00e9peignent des moments privil\u00e9gi\u00e9s, comme Le R\u00e9cif de corail."@fr,
        "Jos\u00e9-Maria de Heredia, urspr\u00fcnglich Jos\u00e9 Mar\u00eda de Heredia y Girard (* 22. November 1842 in Santiago de Cuba, Kuba; \u2020 2. Oktober 1905 in Bourdonn\u00e9, Yvelines) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller kubanischer Herkunft."@de,
        "Jos\u00e9-Mar\u00eda de Heredia, w\u0142a\u015bc. Jos\u00e9-Mar\u00eda de H\u00e9r\u00e9dia Girard (ur. 22 listopada 1842, zm. 3 pa\u017adziernika 1905) \u2013 francuski poeta. Urodzi\u0142 si\u0119 na Kubie, w miejscowo\u015bci La Fortuna niedaleko Santiago de Cuba. Ojciec, bogaty plantator kawy, by\u0142 Kuba\u0144czykiem, matka Francuzk\u0105. Skazany na do\u017cywotnie wygnanie za dzia\u0142alno\u015b\u0107 niepodleg\u0142o\u015bciow\u0105 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Francji. W roku 1893 otrzyma\u0142 obywatelstwo francuskie. Studiowa\u0142 w paryskiej \u00c9cole nationale des chartes. W latach 60. zwi\u0105za\u0142 si\u0119 z poetami skupionymi wok\u00f3\u0142 Leconte'a de Lisle'a."@pl,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0434\u0435 \u042d\u0440\u0435\u0434\u0438\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Jos\u00e9-Maria de Heredia; 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1842, \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u044c\u0435 \u041b\u0430-\u0424\u043e\u0440\u0442\u0443\u043d\u0430 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e-\u0434\u0435-\u041a\u0443\u0431\u0430 \u2014 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1905, \u0437\u0430\u043c\u043e\u043a \u0411\u0443\u0440\u0434\u043e\u043d\u043d\u0435 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0423\u0434\u0430\u043d\u0430, \u0418\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u82e5\u745f-\u9a6c\u91cc\u4e9a\u00b7\u5fb7\u00b7\u57c3\u96f7\u8fea\u4e9a\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJos\u00e9-Maria de Heredia\uff0c1842\u5e7411\u670822\u65e5\uff0d1905\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u53e4\u5df4\u7684\u6cd5\u56fd\u8bd7\u4eba\uff0c\u9ad8\u8e48\u6d3e\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002 \u57c3\u96f7\u8fea\u4e9a\u7684\u7236\u4eb2\u4e3a\u897f\u73ed\u7259\u79cd\u690d\u56ed\u4e3b\uff0c\u6bcd\u4eb2\u5219\u662f\u6cd5\u56fd\u4eba\u3002\u4ed6\u5728\u6cd5\u56fd\u63a5\u53d7\u6559\u80b2\uff0c\u66fe\u5728\u5df4\u9ece\u6587\u732e\u5b66\u6821\uff08Ecole des Chartes\uff09\u5c31\u8bfb\u3002\u57c3\u96f7\u8fea\u4e9a\u4ee5\u5176\u6770\u51fa\u7684\u5341\u56db\u884c\u8bd7\u800c\u77e5\u540d\u30021893\u5e74\uff0c\u4ed6\u7684118\u9996\u5341\u56db\u884c\u8bd7\u4e0e\u82e5\u5e72\u957f\u8bd7\u4e00\u8d77\u7ed3\u96c6\u4e3a\u300a\u9526\u5e61\u96c6\u300b\uff08Les Troph\u00e9es\uff09\u51fa\u7248\uff0c\u9887\u5177\u5f71\u54cd\u529b\uff0c\u8fd9\u4e5f\u6210\u4e3a\u4e86\u4ed6\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u30021894\u5e74\uff0c\u5f53\u9009\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u672f\u9662\u9662\u58eb\u30021901\u5e74\uff0c\u51fa\u4efb\u963f\u745f\u7eb3\u5c14\u56fe\u4e66\u9986\u9986\u957f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95187284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9-Maria_de_Heredia>,
        <http://viaf.org/viaf/95187284>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jos√©-Maria_de_Heredia_(French_poet)_by_Adolphe_Lalauze.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jos√©-Maria_de_Heredia.
doremus_artist:4fcda06e-3884-3629-b008-edfbf28637c8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portsmouth,_Virginia>;
    dbp:deathPlace dbr:Las_Vegas;
    rdfs:comment
        "Artista celebrata per almeno due decenni, utilizz\u00f2 tutta la sua influenza per fondare l'organizzazione senza scopo di lucro Rhythm and Blues Foundation, dedicata alla salvaguardia del patrimonio storico e culturale del RnB.Con le sue performance nel musical di Broadway Black and Blue (che guadagn\u00f2 il Grammy Award) ottenne il premio Tony Award."@it,
        "Ruth Brown (* 30. Januar 1928 in Portsmouth, Virginia, als Ruth Weston; \u2020 17. November 2006 in Las Vegas, Nevada) war eine der popul\u00e4rsten US-amerikanischen Rhythm-\u2019n\u2019-Blues-S\u00e4ngerinnen der 1950er Jahre."@de,
        "Ruth Brown (30 de enero de 1928 \u2013 17 de noviembre de 2006) fue una cantante estadounidense de R&B. Nacida Ruth Alston Weston, en Portsmouth, Virginia, Brown introdujo en el rhythm and blues un estilo de m\u00fasica popular a trav\u00e9s de una serie de canciones de \u00e9xito grabadas en los a\u00f1os 50 para el sello discogr\u00e1fico Atlantic Records, fundado poco antes."@es,
        """Ruth Brown (January 12, 1928 \u2013 November 17, 2006) was an American singer-songwriter and actress, sometimes known as the "Queen of R&B". She was noted for bringing a pop music style to R&B music in a series of hit songs for Atlantic Records in the 1950s, such as "So Long", "Teardrops from My Eyes" and "(Mama) He Treats Your Daughter Mean". For these contributions, Atlantic became known as "The house that Ruth built" (alluding to the popular nickname for Old Yankee Stadium)."""@en,
        "Ruth Brown, echte naam Ruth Alston Weston (Portsmouth (Virginia), 12 januari 1928 \u2013 Las Vegas, 17 november 2006) was een Amerikaanse R&B-zangeres. Zij was actief van 1949 tot 1993, en met name in de jaren vijftig nam zij een groot aantal hits op voor Atlantic Records. In 1989 werd haar een Tony Award uitgereikt voor de beste leidende rol in de musical Black and Blue."@nl,
        "Ruth Brown, w\u0142a\u015bc. Ruth Alston Weston (ur. 12 stycznia 1928 w Portsmouth, zm. 17 listopada 2006 w Las Vegas) \u2013 ameryka\u0144ska, czarnosk\u00f3ra \u015bpiewaczka bluesowa i jazzowa, pocz\u0105tkowo zwi\u0105zana z gatunkiem rhythm and blues. W latach pi\u0119\u0107dziesi\u0105tych, kt\u00f3re by\u0142y okresem jej najwi\u0119kszych sukces\u00f3w komercyjnych nadano jej przydomek Miss Rhythm. Dysponowa\u0142a pot\u0119\u017cnym, bardzo plastycznym g\u0142osem, w kt\u00f3rym wybija\u0142 si\u0119 bluesowy i gospelowy styl wokalny. W 1993 roku Ruth Brown zosta\u0142a wprowadzona do Rock and Roll Hall of Fame. Zmar\u0142a w wyniku powik\u0142a\u0144 po ataku serca i udarze m\u00f3zgu."@pl,
        "Ruth BrownFichier:Ruth Brown cropped.jpg Ruth Brown (n\u00e9e le 30 janvier 1928 \u00e0 Portsmouth, en Virginie aux \u00c9tats-Unis et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 17 novembre 2006 \u00e0 Henderson dans le (Nevada) aux \u00c9tats-Unis), est une chanteuse am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0420\u0443\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ruth Brown, 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928 \u2014 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2006) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 \u00abAtlantic Records\u00bb, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u00abSo Long\u00bb, \u00abTeardrops from My Eyes\u00bb \u0438 \u00ab(Mama) He Treats Your Daughter Mean\u00bb. \u0418\u0437-\u0437\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d, \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u044f \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00ab\u0414\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u043b\u0430 \u0420\u0443\u0442\u00bb."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3(Ruth Brown\u30011928\u5e741\u670830\u65e5 - 2006\u5e7411\u670817\u65e5)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306eR&B\u6b4c\u624b\u3060\u3063\u305f\u30021950\u5e74\u4ee3\u306b\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092R&B\u306b\u6301\u3061\u8fbc\u3093\u3060\u66f2\u3092\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304b\u3089\u6570\u591a\u304f\u767a\u8868\u3057\u305f\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u6d3b\u52d5\u3092\u63a7\u3048\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u304c\u30011970\u5e74\u4ee3\u4e2d\u3054\u308d\u304b\u3089\u6d3b\u52d5\u518d\u958b\u3057\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u306a\u3069\u306e\u6804\u51a0\u3092\u5f97\u3066\u3044\u305f\u3002\u30e9\u30c3\u30d1\u30fc\u306e\u30e9\u30ad\u30e0\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u7525\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100313171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruth_Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/100313171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/948137e5-783e-4386-bd7c-a56c2666d1e2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ruth_Brown_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruth_Brown.
doremus_artist:4ffb6ef5-8335-362f-bc38-fe92812d4d74
owl:sameAs viaf:60698682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60698682>.
doremus_artist:5019de95-f82f-3460-acc7-b8a64dcc3aaf
    owl:sameAs viaf:101590169;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101590169>,
        <https://musicbrainz.org/artist/908ef35d-316d-43fd-8d37-e740657327c9>.
doremus_artist:50939fe3-e4b6-39d0-8fa5-6aaade52e01b
owl:sameAs viaf:224818485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224818485>.
doremus_artist:5099c8e4-dae4-31ea-a021-cba35e783a98
    rdfs:comment
        "Philippe Oyhamburu, n\u00e9 Doyhamboure le 26 juin 1921 \u00e0 Argel\u00e8s-Gazost, est un danseur, chor\u00e9graphe, musicien, chef de ch\u0153ur, auteur, homme de radio et conf\u00e9rencier qui a \u0153uvr\u00e9 toute sa vie pour faire conna\u00eetre la culture basque \u00e0 travers le monde, notamment \u00e0 la t\u00eate des Ballets et Ch\u0153urs Etorki avec lesquels il parcourra le monde pendant plusieurs d\u00e9cennies. Philippe Oyhamburu r\u00e9side \u00e0 Biarritz.\u2191 www.eke.org"@fr;
    owl:sameAs viaf:4934594;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Oyhamburu>,
        <http://viaf.org/viaf/4934594>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Oyhamburu.
doremus_artist:50af575f-dd88-349d-8674-108af1acc9d6
owl:sameAs viaf:87265398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87265398>.
doremus_artist:5161f55a-b8c9-30e2-aa87-906dec283b21
    rdfs:comment
        "Osmo Tapio Everton R\u00e4ih\u00e4l\u00e4 (born January 15, 1964 in Suomussalmi, Finland, name sometimes spelled without umlauts) is a Finnish composer of contemporary music. He has mainly written instrumental music for various chamber music line-ups, five concertos (one for mallet instruments, a viola concerto, an oboe, a cello, and a French horn concerto) as well as for symphony orchestra. His best-known work is the 2005 orchestral portrait Barlinnie Nine, a tribute to the Scottish football player Duncan Ferguson, then of Everton, whom R\u00e4ih\u00e4l\u00e4 is known to be a supporter of. In 2004, another orchestral tribute, this time to the Islay single malt whisky Ardbeg, was chosen as one of recommended works in the international Uuno Klami competition. The French horn concerto received the same accolade in 2014."@en;
    owl:sameAs viaf:12096834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osmo_Tapio_R\u00e4ih\u00e4l\u00e4>,
        <http://viaf.org/viaf/12096834>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Osmo_Tapio_Raihala.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osmo_Tapio_R√§ih√§l√§.
doremus_artist:5183118e-7d93-35be-a029-77d0e88ea5db
    dbp:birthPlace res:Rennes;
    rdfs:comment
        "Yan Cozian est un musicien fran\u00e7ais de culture gasconne. Musicien et professeur de cornemuse landaise, il joue aussi de la bodega, de la carem\u00e8ra, des fl\u00fbtes et hautbois populaires. Il est \u00e9galement chanteur en Gascon."@fr;
    owl:sameAs viaf:52004362;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yan_Cozian>,
        <http://viaf.org/viaf/52004362>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yan_Cozian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yan_Cozian.
doremus_artist:51fd6505-5808-361a-8b51-ab4d34b7a783
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    rdfs:comment
        "Lorenz Duftschmid (* 1964 in Linz) ist ein \u00f6sterreichischer Gambist und Dirigent im Bereich historische Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Lorenz Duftschmid (born 1964 in Linz, Austria) is an Austrian viol player and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:46949693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenz_Duftschmid>,
        <http://viaf.org/viaf/46949693>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa0f1d93-95f3-476c-8bae-5d2b965b781e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorenz_Duftschmid.
doremus_artist:5290d15f-f2b8-3df2-ae35-d0268cfa9085
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Luy est un organiste suisse, n\u00e9 le 12 janvier 1927 \u00e0 Tramelan, dans le canton de Berne, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 avril 2005 \u00e0 Lutry, dans le canton de Vaud.Andr\u00e9 Luy a effectu\u00e9 sa scolarit\u00e9 \u00e0 Saint-Imier. Apr\u00e8s des \u00e9tudes aux conservatoires de Neuch\u00e2tel et de Gen\u00e8ve, il est organiste \u00e0 La Chaux-de-Fonds, puis \u00e0 Saint-Imier et \u00e0 Morges.En 1957, il devient titulaire des orgues de la Cath\u00e9drale de Lausanne."@fr;
    owl:sameAs viaf:74991963;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Luy>,
        <http://viaf.org/viaf/74991963>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andr√©_Luy.
doremus_artist:5298eb27-bcbd-394c-887f-52bf5b647ca9
    dbp:birthPlace dbr:Reims;
    rdfs:comment
        "Nacque da una famiglia di musicisti: sua madre era pianista e suo padre, il violinista Jean Entremont, era direttore d'orchestra al Grand Th\u00e9atre de Reims."@it,
        "Philippe Entremont (born 7 June 1934) is a French classical pianist and conductor. His recordings as a pianist include concertos by Tchaikovsky, Maurice Ravel, Rachmaninoff, Saint-Sa\u00ebns and others."@en,
        "Philippe Entremont (de son nom complet Philippe Henri Jean \u00c9mile L\u00e9on Entremont) est un pianiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Reims le 7 juin 1934."@fr,
        "Philippe Entremont (ur. 7 czerwca 1934 w Rheims) \u2013 francuski pianista i dyrygent. Pochodzi z rodziny o muzycznych tradycjach. Uko\u0144czy\u0142 studia w Konserwatorium Paryskim pod kierunkiem Marguerite Long. W bardzo m\u0142odym wieku zosta\u0142 laureatem Mi\u0119dzynarodowego Konkursu im. Marguerite Long i Jacques\u2019a Thibaud (1951) oraz Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Muzycznego im. Kr\u00f3lowej El\u017cbiety Belgijskiej (1952). Ju\u017c w latach 50. XX wieku koncertowa\u0142 w wielu krajach Europy, Azji i w obu Amerykach. W p\u00f3\u017aniejszych latach po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie dyrygenturze. W latach 1976\u20131991 by\u0142 dyrygentem i dyrektorem artystycznym Wiede\u0144skiej Orkiestry Kameralnej. Jest te\u017c pedagogiem muzycznym."@pl,
        "Philippe Henri Jean \u00c9mile L\u00e9on Entremont (* 7. Juni 1934 in Reims) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent, Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Philippe Entremont ist der Sohn eines Operndirigenten und einer Pianistin. Nachdem ihm seine Mutter den ersten Klavierunterricht erteilte, lernte er sp\u00e4ter bei Marguerite Long und Jean Doyen. Im Alter von zw\u00f6lf Jahren besuchte er das Pariser Konservatorium und deb\u00fctierte mit 16 Jahren in Barcelona. Das war der Auftakt zu zahlreichen Konzertreisen in Europa und den USA.In den 1970er-Jahren begann seine Karriere als Dirigent. Von 1976 bis 1991 leitete er das Wiener KammerOrchester als Chefdirigent, sp\u00e4ter dirigierte er zahlreiche international renommierte Orchester in den USA und in Europa. Seit 1991 ist er Ehrendirigent des Wiener KammerOrchesters auf Lebenszeit. Sei"@de,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0410\u043d\u0442\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d (\u0444\u0440. Philippe Entremont; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1934, \u0420\u0435\u0439\u043c\u0441) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438, \u0410\u043d\u0442\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0414\u0443\u0430\u0439\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433. \u0412 1951 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u044f\u0442\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c \u041b\u043e\u043d\u0433 (\u0432 1953 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e) \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u0432 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u0435\u0442 \u041a\u043e\u044d\u043d. \u0412 1952 \u0433., \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043c, \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0433\u0438-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0416\u043e\u043b\u0438\u0432\u0435, \u0438 \u0441 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 30-\u043b\u0435\u0442\u043d\u044f\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30eb\u30e2\u30f3\uff08Philippe Entremont, 1934\u5e746\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ec\u30b8\u30aa\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30eb\u52f2\u7ae0\u30aa\u30d5\u30a3\u30b7\u30a8\u3001\u56fd\u5bb6\u529f\u52b4\u52f2\u7ae0\u4e09\u7b49\u3001\u82b8\u8853\u90e8\u9580\u306e\u6700\u9ad8\u4f4d\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u82b8\u8853\u6587\u5316\u52f2\u7ae0\u30b3\u30de\u30f3\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u3001\u30e1\u30ea\u30c3\u30c8\u52f2\u7ae0\u306e\u307b\u304b\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u82b8\u8853\u79d1\u5b66\u540d\u8a89\u4e00\u7b49\u5341\u5b57\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3002\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30d9\u30e9\u30eb\u30c6\u8ca1\u56e3\u7dcf\u88c1\u3001\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Entremont>,
        <http://viaf.org/viaf/10033072>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe.Entremont.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Entremont.
doremus_artist:52d5cf8c-1399-32c9-9c96-6a70e44bbfb0
owl:sameAs viaf:45805599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45805599>.
doremus_artist:539e6f76-beee-375f-87db-3202d44c70ff
    dbp:birthPlace res:Rome;
    rdfs:comment
        "Giorgio Barberio Corsetti, n\u00e9 en 1951 \u00e0 Rome est un acteur, dramaturge et metteur en sc\u00e8ne italien de th\u00e9\u00e2tre, d'op\u00e9ras et de spectacles circassiens. Il est l'un des principaux repr\u00e9sentants du th\u00e9\u00e2tre contemporain (teatro di ricerca) en Italie."@fr;
    owl:sameAs viaf:11588976;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giorgio_Barberio_Corsetti>,
        <http://viaf.org/viaf/11588976>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giorgio_Barberio_Corsetti.
doremus_artist:53edf677-2f3d-3587-9ea3-74ba40bfb265
owl:sameAs viaf:79918949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79918949>.
doremus_artist:55c988d7-0d9e-31fd-93f5-cd9a9515f8b8
owl:sameAs viaf:41057230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41057230>.
doremus_artist:56bfc6ec-3d59-3037-a5c1-7607b2f4a32c
owl:sameAs viaf:160064966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160064966>.
doremus_artist:57ad1b69-68ed-369b-9f48-082b516710d5
owl:sameAs viaf:30899200; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30899200>.
doremus_artist:584be421-7890-311f-8feb-fb1814dbf1b1
    rdfs:comment
        "Hubert Leslie Woodgate OBE (15 April 1900 \u2013 18 May 1961) was an English choral conductor, composer, and writer of books on choral music. He was born in London, and educated at Westminster School and the Royal College of Music. During the 1920s, he was organist at several London churches. In 1928, he joined the BBC; in 1934, was appointed BBC Chorus Master, taking responsibility for the BBC Chorus, the BBC's large amateur chorus, and the Wireless Chorus and Wireless Singers, made up of professionals. That same year, he conducted the world and broadcast premiere of A Boy Was Born by Benjamin Britten. During the 1930s, he was Musical Director of the London and North Eastern Railway Musical Society: it comprised several amateur male-voice choirs which combined annually for a performance in Lon"@en;
    owl:sameAs viaf:120706695;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leslie_Woodgate>,
        <http://viaf.org/viaf/120706695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leslie_Woodgate.
doremus_artist:5999b411-588c-3a55-a1d0-10d8be745062
    owl:sameAs viaf:7807068;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7807068>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Theodor_Grigoriu.
doremus_artist:59be9eee-3e51-3094-a8e9-b6f4bea26b80
    rdfs:comment
        "Jean Humenry (26 mai 1946 \u00e0 Tarbes dans le milieu rural des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es en France - ) est un chanteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:64007186;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Humenry>,
        <http://viaf.org/viaf/64007186>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Humenry.
doremus_artist:59cc62a2-e3c7-3ee4-8109-a76c6ec1cc15
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        """Jay "Bluejay" Greenberg (born December 13, 1991 in New Haven, Connecticut) is an American composer and former child prodigy who entered the Juilliard School in 2002 at age 10."""@en,
        "Jay Bluejay Greenberg (n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1991 \u00e0 New Haven (Connecticut)) est un compositeur am\u00e9ricain et un enfant prodige qui est entr\u00e9 \u00e0 la Juilliard School en 2002 \u00e0 l'\u00e2ge de 10 ans."@fr,
        "Jay Greenberg (* 13. Dezember 1991 in New Haven (Connecticut)) ist ein amerikanischer Komponist und Symphoniker. Er gilt als musikalisches \u201eWunderkind\u201c."@de,
        """\u30b8\u30a7\u30a4\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Jay "Bluejay" Greenberg, 1991\u5e7412\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30a4\u30d6\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u307e\u305f\u300110\u6b73\u306b\u3057\u3066\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u305f\u795e\u7ae5\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:56592049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jay_Greenberg_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/56592049>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jay_Greenberg.
doremus_artist:59eef63a-5921-3269-8f5f-a617641bf203
    rdfs:comment
        "Laurent Tixier est un metteur en sc\u00e8ne, musicien, compositeur et chanteur fran\u00e7ais, autodidacte dans tous ces domaines, n\u00e9 le 2 septembre 1962 \u00e0 \u00c9tampes.Il r\u00e9side en Vend\u00e9e, est mari\u00e9 et p\u00e8re de deux enfants."@fr;
    owl:sameAs viaf:4956907;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurent_Tixier>,
        <http://viaf.org/viaf/4956907>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laurent_Tixier.
doremus_artist:5a0df42f-b7a1-323e-80c0-b6f1235701b9
owl:sameAs viaf:54122803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54122803>.
doremus_artist:5a598265-6c18-34fa-9633-7bc3655b23f7
owl:sameAs viaf:44497568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44497568>.
doremus_artist:5a6f228f-c018-32af-ad0d-74a4e1c94a7b
owl:sameAs viaf:70039643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70039643>.
doremus_artist:5b48535e-195a-3547-bbb2-4bd6c95b80a6
    dbp:birthPlace dbr:Queens;
    rdfs:comment
        "Art Garfunkel (Queens, Nova Iorque, 5 de Novembro de 1941) \u00e9 um cantor e ator norte-americano conhecido por ter formado entre 1958 e 1970 com seu amigo \u00edntimo de inf\u00e2ncia, Paul Simon, que se conheceram quando estudavam na escola, a dupla Simon & Garfunkel. Juntos, fizeram \u00eaxitos como The Boxer e Bridge over Troubled Water."@pt,
        "Art Garfunkel, w\u0142a\u015bc. Arthur Ira Garfunkel (ur. 5 listopada 1941 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz . Najbardziej znany z duetu Simon and Garfunkel. Urodzi\u0142 si\u0119 w Forest Hills, cz\u0119\u015bci dzielnicy Queens w Nowym Jorku, w rodzinie \u017cydowskich emigrant\u00f3w z Rumunii. Spotka\u0142 swego przysz\u0142ego partnera z duetu, Paula Simona, w sz\u00f3stej klasie. Mi\u0119dzy 1956 a 1960, wyst\u0119powali razem jako Tom & Jerry. Garfunkel studiowa\u0142 na uniwersytecie Columbia we wczesnych latach sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych. Garfunkel na pocz\u0105tku 2004 sta\u0142 si\u0119 bohaterem doniesie\u0144 prasowych dotycz\u0105cych aresztowania go za posiadanie marihuany."@pl,
        """Arthur Ira "Art" Garfunkel (born November 5, 1941) is an American singer, poet and actor. He is best known for his partnership in his earlier years with Paul Simon in the folk rock duo Simon & Garfunkel."""@en,
        "Arthur Ira Garfunkel (Queens (New York), 5 november 1941) is een Amerikaans singer-songwriter en is vooral bekend geworden als helft van het duo Simon & Garfunkel (met Paul Simon). Zij brachten een aantal albums uit, waaronder Parsley, Sage, Rosemary & Thyme (1966), en Bridge Over Troubled Water (1970). Ook de soundtrack van de film The Graduate (1968) bevat veel van hun muziek, waaronder het lied Mrs. Robinson."@nl,
        "Arthur Ira Garfunkel, conocido como Art Garfunkel (Nueva York, Estados Unidos, 5 de noviembre de 1941), es un cantautor y actor estadounidense, famoso por formar parte del d\u00fao de folk Simon and Garfunkel."@es,
        "Arthur Ira Garfunkel, plus connu sous le nom de Art Garfunkel, n\u00e9 le 5 novembre 1941 \u00e0 Forest Hills \u00e0 New York (dans le quartier de Queens), est un chanteur am\u00e9ricain, rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre pour le duo Simon and Garfunkel qu'il formait avec Paul Simon."@fr,
        "Arthur Ira \u201eArt\u201c Garfunkel (* 5. November 1941 in Forest Hills, New York) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Schauspieler. Er erlangte mit Paul Simon Bekanntheit als Duo Simon & Garfunkel."@de,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0410\u0439\u0440\u0430 (\u0410\u0440\u0442) \u0413\u0430\u0440\u0444\u0430\u043d\u043a\u0435\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur Ira Garfunkel; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u0424\u043e\u0440\u0435\u0441\u0442-\u0425\u0438\u043b\u0441, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441 1957 \u043f\u043e 1970 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u041f\u043e\u043b\u043e\u043c \u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c Simon and Garfunkel. \u0412\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u043e\u043c \u0413\u0430\u0440\u0444\u0430\u043d\u043a\u0435\u043b\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0435\u0433\u043e \u0447\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439, \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043a\u0438 \u2014 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0438-\u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0446\u044b \u0438\u0437 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u042f\u0441\u0441\u044b (\u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0431\u044b\u043b \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438\u0443\u0434\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b."@ru,
        """\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30a4\u30e9\u30fb\u30ac\u30fc\u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u30eb\uff08Arthur Ira "Art" Garfunkel\u30011941\u5e7411\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u3082\u4f55\u4f5c\u304b\u6620\u753b\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u3068\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3&\u30ac\u30fc\u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u30eb\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u7956\u7236\u306e\u4ee3\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3067\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30af\u30a4\u30fc\u30f3\u30ba\u533a\u51fa\u8eab\u3002\u300c\u5929\u4f7f\u306e\u6b4c\u58f0\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u308b\u7f8e\u58f0\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c86\u4f4d\u3002"""@ja,
        "\u4e9e\u7279\u00b7\u845b\u82ac\u67ef\uff08\u82f1\u8bed\uff1aArt Garfunkel\uff0c1941\u5e7411\u67085\u65e5\uff0d\uff09\u539f\u540d\u4e9e\u745f\u00b7\u827e\u62c9\u00b7\u845b\u82ac\u67ef\uff08\u82f1\u8bed\uff1aArthur Ira Garfunkel\uff09\uff0c\u662f\u8d0f\u5f97\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u7684\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\uff0c\u53ca\u66fe\u7372\u5f97\u91d1\u7403\u734e\u63d0\u540d\u7684\u6f14\u54e1\u3002\u6700\u70ba\u5927\u773e\u6240\u719f\u6089\u662f\u4ed6\u8207\u4fdd\u7f85\u00b7\u8cfd\u9580\u7684\u5408\u4f5c\u5925\u4f34\u95dc\u4fc2\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u8457\u540d\u6c11\u8b20\u6416\u6efe\u7d44\u5408\u8cfd\u9580\u8207\u845b\u82ac\u67ef\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56796195;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Art_Garfunkel>,
        <http://viaf.org/viaf/56796195>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc0a5289-4b77-4246-9c8d-857c8b617f5d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Art_Garfunkel_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Art_Garfunkel.
doremus_artist:5c8639dd-318e-3464-a6f1-ac4a44321c95
owl:sameAs viaf:12008255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12008255>.
doremus_artist:5d8937dd-f977-371d-a122-64aa61aa1270
    owl:sameAs viaf:100987064;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100987064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fdaec65-1423-41b0-89d0-e53cffd0706a>.
doremus_artist:5ed9bbf3-7dfd-3c17-a86f-f99d03599a1c
owl:sameAs viaf:42083264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42083264>.
doremus_artist:5efd49b5-5e01-3b0c-af25-60847e36a863
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0623\u063a\u064a\u0644\u064a\u0631\u0627(\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Christina Aguilera) \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 18 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1980 \u0641\u064a \u0633\u062a\u0627\u062a\u0646 \u0622\u064a\u0644\u0627\u0646\u062f\u060c \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643. \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 - \u062a\u0646\u062c\u0630\u0631 \u0645\u0646 \u0633\u0644\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0643\u0648\u0627\u0631\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0633\u0643\u0648\u062a\u0644\u0627\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 - \u0648\u0627\u0644\u062f\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0646\u0641\u0635\u0644\u0648\u0627 \u062d\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0637\u0641\u0644\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0634\u062a \u0645\u0639 \u0623\u0645\u0647\u0627\u060c \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0646\u0647\u0645 \u0625\u0646\u062a\u0642\u0644\u0648\u0627 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629. \u063a\u0627\u064a\u0629 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0646\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0623\u0629 \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0646 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0641\u064a \u0639\u0645\u0631 12 \u062f\u0639\u062a \u0644\u062a\u0642\u062f\u0645 \u062a\u062c\u0631\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0627\u0621 \u0644\u064a The Mickey Mouse Club.\u0648\u0627\u0646\u062a\u0647\u062a \u0628\u062d\u0635\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062f\u0648\u0631 \u0648\u0628\u0642\u064a\u062a \u0628\u0627\u0644\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u0627\u0646\u062a\u0647\u0649. \u0648\u0641\u064a 1999 \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 \u0644\u0647\u0627 '''Genie in a Bottle''' \u0648\u0645\u0646\u0630 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0648\u0647\u064a \u0644\u062f\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062c\u0628\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0646\u0627\u062c\u062d\u0629. \u062a\u0639\u0628\u062a\u0631 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0627\u064a\u0642\u0648\u0646\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628."@ar,
        """Christina Mar\u00eda Aguilera (Staten Island (New York), 18 december 1980) is een Amerikaans popartiest en model. Ze brak definitief door met haar debuutalbum Christina Aguilera (1999). Eveneens goed ontvangen werden Mi Reflejo (2000), een Spaanstalig popalbum, en My Kind of Christmas (2000). In haar carri\u00e8re heeft Aguilera een groot aantal prijzen gewonnen, waaronder vijf Grammy Awards van de achttien nominaties. Ook heeft ze (sinds 2010) een ster op de beroemde Hollywood Walk of Fame. In november 2012 kwam ze met een nieuw album, getiteld Lotus, waarvan "Your Body" de eerste single is."""@nl,
        "Christina Mar\u00eda Aguilera (Staten Island, Nova Iorque, 18 de dezembro de 1980) \u00e9 uma cantora, atriz, compositora, produtora musical, apresentadora de TV e filantropa dos Estados Unidos. Reconhecida por ser uma figura proeminente na m\u00fasica popular tradicional e da cultura popular, ela \u00e9 famosa pela sua voz poderosa, bem como por reinventar constantemente sua m\u00fasica e imagem. Tudo isso a rendeu o t\u00edtulo de Voz da Gera\u00e7\u00e3o."@pt,
        """Christina Mar\u00eda Aguilera (born December 18, 1980) is an American singer, songwriter and television personality. Born in Staten Island, New York and raised in Rochester and Wexford, Pennsylvania, she appeared on the television series Star Search and The Mickey Mouse Club in her early years. After recording "Reflection", the theme for Disney's 1998 film Mulan, Aguilera signed with RCA Records. She rose to prominence with her 1999 self-titled debut album that spawned the Billboard Hot 100 number one singles; "Genie in a Bottle", "What a Girl Wants", and "Come On Over Baby (All I Want Is You)". The following year, Aguilera released two studio albums; the Spanish-language album Mi Reflejo and the holiday album My Kind of Christmas. She assumed creative control for her fourth studio album, Strip"""@en,
        "Christina Mar\u00eda Aguilera (ur. 18 grudnia 1980 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i autorka tekst\u00f3w. Pod koniec pierwszej po\u0142owy lat 90. zyska\u0142a rozg\u0142os jako uczestniczka telewizyjnego talent show The Mickey Mouse Club. Karier\u0119 w bran\u017cy muzycznej rozpocz\u0119\u0142a w 1997 roku, kiedy to premier\u0119 odnotowa\u0142 singel \u201eAll I Wanna Do\u201d \u2013 duet nagrany przez Aguiler\u0119 wraz z Japo\u0144czykiem Keizo Nakanishi. Po tej wsp\u00f3\u0142pracy piosenkarka zosta\u0142a zauwa\u017cona; w 1998 roku, ze wzgl\u0119du na wysok\u0105 skal\u0119 g\u0142osu, poproszono j\u0105 o wykonanie utworu \u201eReflection\u201d do animowanego filmu Mulan. Podczas koncert\u00f3w jej g\u0142os osi\u0105ga rejestr gwizdkowy."@pl,
        "Christina Mar\u00eda Aguilera [k\u0279\u026as\u02c8ti\u02d0n\u0259 \u0259g\u026a\u02c8l\u025b\u0259\u032f\u0279\u0259] (* 18. Dezember 1980 in New York) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Songwriterin, Schauspielerin und Produzentin. Sie wurde unter anderem mit f\u00fcnf Grammys, vier BRIT Awards und 27 Billboard Music Awards ausgezeichnet. F\u00fcr ihren Song Bound to You zu dem Film Burlesque, in dem sie mitspielt, wurde sie au\u00dferdem f\u00fcr einen Golden Globe nominiert. Bei den ALMA Awards 2012 erhielt Aguilera einen Special Achievement Award f\u00fcr ihre Karriere und ihr philanthropisches Wirken, bei den People\u2019s Choice Awards 2013 einen als People\u2019s Voice."@de,
        "Christina Mar\u00eda Aguilera, (Staten Island, Nueva York, Estados Unidos; 18 de diciembre de 1980), m\u00e1s conocida como Christina Aguilera, es una cantante, actriz, compositora, bailarina, modelo, productora, dise\u00f1adora y empresaria estadounidense de origen ecuatoriano e irland\u00e9s. Empez\u00f3 a actuar y cantar desde ni\u00f1a, a trav\u00e9s de papeles en producciones teatrales y programas de televisi\u00f3n en los que se destacan Star Search y Mickey Mouse Club."@es,
        "Christina Mar\u00eda Aguilera, n\u00e9e le 18 d\u00e9cembre 1980 \u00e0 Staten Island \u00e0 New York, est une chanteuse auteur-compositeur-interpr\u00e8te, femme d'affaires, actrice et philanthrope am\u00e9ricaine. En 1991, \u00e0 seulement 11 ans, elle lance sa carri\u00e8re dans The Mickey Mouse Club. Huit ans plus tard, elle sort son premier album, Christina Aguilera, dont les trois premiers singles (Genie In a Bottle, What A Girl Wants et Come On Over) sont en t\u00eate des palmar\u00e8s aux \u00c9tats-Unis. Cependant, ses deux autres albums, Mi Reflejo et My Kind of Christmas (2000), n'ont pas le succ\u00e8s escompt\u00e9 et, durant la promotion, Christina est cat\u00e9goris\u00e9e comme \u00ab chanteuse bubblegum pop \u00bb. N'aimant pas cette image, Christina s'investit davantage dans la cr\u00e9ation de son quatri\u00e8me album, Stripped (2002) - qui d\u00e9montre un c\u00f4t\u00e9 davantage s"@fr,
        "\u00c8 stata inserita al 58\u00ba posto nella lista dei 100 migliori cantanti secondo Rolling Stone, ed \u00e8 anche la cantante pi\u00f9 giovane menzionata in tale lista. \u00c8 stata anche nominata da Billboard la 20\u00aa artista migliore del decennio 2000-2010. Nel 2009 \u00e8 stata inserita nella lista delle 50 donne pi\u00f9 belle del mondo dalla rivista People. Christina Aguilera ha collezionato circa 250 dischi tra oro, platino, multiplatino e ha vinto oltre 400 premi, tra cui 6 Grammy Award. Nel 2010 ha ottenuto il certificato da parte della Hollywood Walk Of Fame per il suo contributo nell'industria della musica. Inoltre ha ricevuto una nomination ai Golden Globe ed \u00e8 stata pre-indicata agli Oscar."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0410\u0433\u0438\u043b\u0435\u0301\u0440\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christina Mar\u00eda Aguilera; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1980, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430, \u0444\u0438\u043b\u0430\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043e\u043b \u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0438 \u041e\u041e\u041d. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 6 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u00ab\u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. Rolling Stone \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0435\u0451 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d, \u0442\u0430\u043a \u043e\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435 30 \u043b\u0435\u0442. \u0412 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 110 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0451 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30a2\u30ae\u30ec\u30e9\uff08Christina Maria Aguilera\u30011980\u5e7412\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3002\u8eab\u9577156cm\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c58\u4f4d\u3002"@ja,
        """\u514b\u8389\u7d72\u6c40\u00b7\u746a\u8389\u4e9e\u00b7\u963f\u594e\u840a\u62c9\uff08\u82f1\u8bed\uff1aChristina Maria Aguilera\uff1b1980\u5e7412\u670818\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4e16\u754c\u8457\u540d\u7f8e\u570b\u6d41\u884c\u5973\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u4eba\u3001\u4f5c\u8a5e\u4eba\u3001\u5973\u6f14\u54e1\u3001\u821e\u8e48\u54e1\u53ca\u6148\u5584\u5bb6\u3002\u662f\u4e00\u4f4d\u5750\u62e5\u516d\u5ea7\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u548c\u516b\u9996\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2\u7684\u8d85\u7d1a\u5de8\u661f\u3002 \u514b\u8389\u7d72\u6c40\u5728\u4e3b\u5531\u8fea\u58eb\u5c3c\u5361\u901a\u96fb\u5f71\u82b1\u6728\u862d\u7684\u4e3b\u984c\u66f2\u300aReflection\u300b\u5f8c\u548c\u5531\u7247\u516c\u53f8RCA Records\u7c3d\u7d04\uff0c\u6191\u85c9\u9996\u5f35\u540c\u540d\u5c08\u8f2f\u514b\u8389\u7d72\u6c40\u00b7\u963f\u594e\u840a\u62c9\u7684\u6e3e\u539a\u55d3\u97f3\u548c\u4eae\u9e97\u5916\u8868\u8d70\u7d05\u3002\u5c08\u8f2f\u5728\u7f8e\u570b\u552e\u51fa\u8d85\u904e1000\u842c\u5f35\u4e26\u4ee5\u65b0\u4eba\u4e4b\u59ff\u7372\u5f97\u4e09\u9996\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2\u5305\u62ec"Genie In A Bottle"\u3001"What A Girl Wants"\u3001"Come On Over Baby (All I Want Is You)"\u3002\u56e0\u80fd\u6b4c\u5584\u821e\u53ca\u5275\u4f5c\u624d\u83ef\uff0c\u9996\u5f35\u5c08\u8f2f\u4fbf\u8d0f\u5f97\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u6700\u4f73\u65b0\u4eba\u982d\u929c\u3002\u514b\u8389\u7d72\u6c40\u6191\u500b\u4eba\u9996\u652f\u55ae\u66f2"Genie In A Bottle"\u4fbf\u706b\u901f\u8d70\u7d05\u4e14\u65e9\u671f\u5f62\u8c61\u6e05\u7d14\u751c\u7f8e\uff0c\u83ef\u8a9e\u5730\u5340\u50b3\u5a92\u56e0\u800c\u66b1\u7a31\u514b\u8389\u7d72\u6c40\u70ba\u74f6\u4e2d\u7cbe\u9748\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:55044411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christina_Aguilera>,
        <http://viaf.org/viaf/55044411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b202beb7-99bd-47e7-8b72-195c8d72ebdd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christina_Aguilera_at_the_premiere_of_Burlesque_(2010).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christina_Aguilera.
doremus_artist:5f0cfb58-cec0-364d-b21c-ca741bec6716
    rdfs:comment
        "Raymond Fau, n\u00e9 \u00e0 Graulhet (Tarn) en 1936, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais.Il a compos\u00e9 de nombreux chants d'\u00e9glise (dont le c\u00e9l\u00e8bre : Tu es l\u00e0, au c\u0153ur de nos vies), et les a interpr\u00e9t\u00e9 lors d'innombrables veill\u00e9es. Il a collabor\u00e9 en particulier avec Ga\u00ebtan de Courr\u00e8ges. Ses photos illustrent deux ouvrages de Jean Debruynne :Les Voyageurs de Dieu (1987, (ISBN 2-7289-0266-6)), Rencontres et Regards (1991, (ISBN 2-909478-00-9))Il est animateur national des Scouts de France."@fr;
    owl:sameAs viaf:64005413;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_Fau>,
        <http://viaf.org/viaf/64005413>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raymond_Fau.
doremus_artist:5fa82683-2e89-323f-bc21-d62bc3fea990
    dbp:birthPlace dbr:Guadalajara;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Pablo Moncayo Garcia (Guadalajara, Jalisco, 29 de Junho de 1912 - Cidade do M\u00e9xico, 16 de Junho de 1958) foi um compositor mexicano de m\u00fasica erudita com cariz nacionalista. Jos\u00e9 Pablo Moncayo estudou piano enquanto jovem. Ingressou no conservat\u00f3rio da Cidade do M\u00e9xico onde prosseguiu os seus estudos de piano com Eduardo Hernandez Moncada, de harmonia com Candelario Hu\u00edzar e de composi\u00e7\u00e3o com Carlos Ch\u00e1vez. Um dos seus primeiros trabalhos como m\u00fasico profissional foi como percussionista na Orquestra Sinf\u00f3nica Estatal Mexicana. Em 1942 foi convidado a estudar com o compositor Aaron Copland e desde 1949 at\u00e9 1954 dirigiu a Orquestra Sinf\u00f3nica Nacional da Cidade do M\u00e9xico."@pt,
        "Jos\u00e9 Pablo Moncayo Garc\u00eda (* 29. Juni 1912 in Guadalajara, Jalisco; \u2020 16. Juni 1958 in Mexiko-Stadt) war ein mexikanischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Jos\u00e9 Pablo Moncayo Garc\u00eda (Guadalajara, 29 juni 1912 \u2013 Mexico-Stad, 16 juni 1958) was een Mexicaans componist, muziekpedagoog, dirigent, pianist en slagwerker. Hij is een zoon van het echtpaar Francisco Moncayo Casillas en Juana Garc\u00eda L\u00f3pez."@nl,
        """Jos\u00e9 Pablo Moncayo Garc\u00eda (Guadalajara, Jalisco, 29 de junio de 1912 \u2014 Ciudad de M\u00e9xico, 16 de junio de 1958) fue un pianista, percusionista, maestro de m\u00fasica, compositor y director de orquesta mexicano. \u201cComo compositor, Jos\u00e9 Pablo Moncayo representa uno de los m\u00e1s importantes legados del nacionalismo mexicano en la m\u00fasica, junto a Silvestre Revueltas, Carlos Ch\u00e1vez y Juli\u00e1n Carrillo\u201d. Produjo algunas de las obras maestras que simbolizan de mejor manera la esencia de las aspiraciones nacionales, as\u00ed como de las contradicciones en el M\u00e9xico del siglo XX; su obra m\u00e1s conocida,"Huapango", para orquesta sinf\u00f3nica, es una obra inspirada en los sones veracruzanos que estudi\u00f3 durante una visita al puerto de Alvarado (junto con Blas Galindo), Veracruz y que incluye motivos mel\u00f3dicos y r\u00edtmicos d"""@es,
        """Jos\u00e9 Pablo Moncayo Garc\u00eda (June 29, 1912 \u2013 June 16, 1958) was a Mexican pianist, percussionist, music teacher, composer and conductor. "As composer, Jos\u00e9 Pablo Moncayo represents one of the most important legacies of the Mexican nationalism in art music, after Silvestre Revueltas and Carlos Ch\u00e1vez." He produced some of the masterworks that best symbolize the essence of the national aspirations and contradictions of Mexico in the 20th century."""@en,
        "Jos\u00e9 Pablo MoncayoFichier:Defaut.svg Jos\u00e9 Pablo Moncayo Garc\u00eda est un pianiste et compositeur mexicain n\u00e9 \u00e0 Guadalajara le 29 juin 1912 et mort \u00e0 Mexico le 16 juin 1958. Son \u0153uvre la plus connue reste Huapango \u00e9crite en 1941, en pleine p\u00e9riode romantique du renouveau nationaliste mexicain. Il est un disciple des compositeurs Jos\u00e9 Gerardo Ch\u00e1vez, Candelario Hu\u00edzar et Aaron Copland."@fr,
        "\u30db\u30bb\u30fb\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30e2\u30f3\u30ab\u30fc\u30e8\uff08Jos\u00e9 Pablo Moncayo,1912\u5e746\u670829\u65e5 - 1958\u5e746\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cf\u30ea\u30b9\u30b3\u5dde\u30b0\u30a2\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u51fa\u8eab\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d7\u30ed\u3068\u3057\u3066\u306e\u6700\u521d\u306e\u4ed5\u4e8b\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u5dde\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6253\u697d\u5668\u594f\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c1949\u5e74\u304b\u30891954\u5e74\u307e\u3067\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u30fc\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u307e\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u62db\u5f85\u3055\u308c\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 \u30d6\u30e9\u30b9\u30fb\u30ac\u30ea\u30f3\u30c9\u3001\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30c8\u30ec\u30e9\u30b9\u3001\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30a4\u30e4\u30e9\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\uff08\u82f1\u8a9e: Daniel Ayala P\u00e9rez\uff09\u306e3\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306f\u300c\u30e1\u30ad\u30b7\u30b34\u4eba\u7d44\u300d\u3068\u3088\u3070\u308c\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u7cbe\u795e\u3092\u53cd\u6620\u3057\u305f\u66f2\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002\u5f7c\u3089\u306e\u97f3\u697d\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u6c11\u8b21\u304b\u3089\u53d6\u308a\u51fa\u3055\u308c\u305f\u65cb\u5f8b\u3001\u30ea\u30ba\u30e0\u3001\u548c\u58f0\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u305f\u3082\u306e\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30e2\u30f3\u30ab\u30a4\u30e8\u306e\u3082\u3063\u3068\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30bd\u30f3\u30fb\u30a6\u30a2\u30b9\u30c6\u30b3\u306e\u30b5\u30d6\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3067\u3042\u308b\u30a6\u30a2\u30d1\u30f3\u30b4\uff08\u82f1\u8a9e: Huapango\uff09\u306e\u97f3\u697d\u3092\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u7248\u306b\u3057\u305f\u8272\u5f69\u7684\u306a\u5e7b\u60f3\u66f2\u300c\u30a6\u30a2\u30d1\u30f3\u30b4\u300d\uff081941\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u3082\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u66f2\u3001\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\uff081944\uff09\u3084\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\uff081945\uff09\u306e\u3088\u3046\u306a\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u30012\u672c\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3068\u5f26\u697d\u5408\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u30bb\u30eb\u30d0\u30f3\u30c6\u30b9\u3078\u306e\u30aa\u30de\u30fc\u30b8\u30e5\u300d\uff081947\uff09\u306e\u3088\u3046\u306a\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7715767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Pablo_Moncayo>,
        <http://viaf.org/viaf/7715767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jos√©_Pablo_Moncayo.
doremus_artist:60993c78-7f41-3de5-bb86-00e3b149546d
owl:sameAs viaf:22343440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22343440>.
doremus_artist:616dfd96-2a8a-3306-a917-cd62e02f3717
    dbp:birthPlace dbr:Port_Colborne;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Caledon_East,_Ontario>;
    rdfs:comment
        """Elmer Walter Iseler, OC OOnt (October 14, 1927 \u2013 April 3, 1998) was a Canadian choir conductor and choral editor. He was the conductor of the Toronto Mendelssohn Choir and founder of the Festival Singers of Canada and the Elmer Iseler Singers. In 1950, he graduated from the University of Toronto's Faculty of Music. In 1975, he was made an Officer of the Order of Canada "for his many services in the field of music in Canada, particularly for his development of the world-renowned Toronto Mendelssohn Choir"."""@en;
    owl:sameAs viaf:46950297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elmer_Iseler>,
        <http://viaf.org/viaf/46950297>,
        <https://musicbrainz.org/artist/892981f2-5ba1-4e42-89fb-832bdcb24aea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elmer_Iseler.
doremus_artist:61c83391-a85f-3191-95df-a8ff79c60a4e
owl:sameAs viaf:49825232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49825232>.
doremus_artist:61edb9d6-026c-3475-8f8d-2369d9162969
owl:sameAs viaf:22350473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22350473>.
doremus_artist:629d144e-c63c-307f-a544-43f7fca08ede
owl:sameAs viaf:226051217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226051217>.
doremus_artist:64e0b4f8-0c3a-33ce-9317-b81c53044445
owl:sameAs viaf:27349792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27349792>.
doremus_artist:65bf6b5a-310c-37cf-bd86-92058b57ff4a
owl:sameAs viaf:258811777; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/258811777>.
doremus_artist:66072da6-b5c0-3080-8dea-bcba48f125ff
owl:sameAs viaf:199867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199867>.
doremus_artist:66495d0f-4a90-3698-acf4-5208fe288b51
owl:sameAs viaf:66745773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66745773>.
doremus_artist:676a8d29-dd25-36b4-b617-120ff70af4c8
owl:sameAs viaf:50904101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50904101>.
doremus_artist:688c0436-933c-3b4b-9a88-55f5551926bf
    owl:sameAs viaf:51876075;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51876075>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1665dec-7f06-4540-a5fb-d94c520d437b>.
doremus_artist:68ba24a4-a2da-3d23-868e-3e62aab88fc8
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nikolai Kazandzhidi Lugansky (Moscovo, 26 de abril, 1972 ) \u00e9 um pianista russo. Estudou piano na Escola de M\u00fasica Central de Moscovo e no Conservat\u00f3rio de Moscovo, Foram seus professores Tatiana Kestner, Tatiana Nikolayeva e Sergei Dorensky.Durante os anos 80 e in\u00edcio dos anos 90, Lugansky ganhou pr\u00eamios em concursos de piano. Come\u00e7ou a fazer grava\u00e7\u00f5es para as etiquetas Melodiya (URSS) e cl\u00e1ssicos Vanguard (Holanda). O seu desempenho na Gala dos Campe\u00f5es no 10 \u00ba Concurso Internacional Tchaikovsky foi gravado e lan\u00e7ado pela Pioneer Classics, em formato de CD e discos de v\u00eddeo laser.Gravou mais tarde para Warner Classics (UK) e Pentatone Classics (Holanda).Lugansky tem actuado juntamente com Vadim Repin, Alexander Kniazev, Joshua Bell, Yuri Bashmet e Mischa Maisky, entre outros.Lugansky tem "@pt,
        "Nikolai Lugansky (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0433\u0430\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; born 26 April 1972) is a Russian pianist from Moscow. At the age of five, before he had learned to read music, he played a Beethoven piano sonata learned completely by ear. He studied piano at the Moscow Central Music School and the Moscow Conservatory. His teachers included Tatiana Kestner, Tatiana Nikolayeva and Sergei Dorensky. Lugansky has performed together with Vadim Repin, Alexander Kniazev, Anna Netrebko, Joshua Bell, Yuri Bashmet, Vadim Rudenko, Mischa Maisky and Leonidas Kavakos, among others."@en,
        "Nikolai Lwowitsch Luganski (auch: Nikolai Lugansky, russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; * 26. April 1972 in Moskau) ist ein russischer Pianist."@de,
        "Nikolaj Lvovitsj Loeganski (Russisch: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) (Moskou, 26 april 1972) is een Russisch pianist."@nl,
        "Nikola\u00ef Lvovitch Luganski (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) est un pianiste russe, n\u00e9 \u00e0 Moscou le 26 avril 1972. Son professeur principal, Tatiana Nikola\u00efeva, le consid\u00e9rait comme son \u00e9l\u00e8ve favori, affirmant qu'il \u00e9tait \u00ab le prochain \u00bb dans une lign\u00e9e de grands pianistes russes. Sa technique exceptionnelle, son jeu l\u00e9ger et d\u00e9licat sont unanimement salu\u00e9s. Il re\u00e7oit de nombreuses distinctions pour ses enregistrements."@fr,
        "Nikol\u00e1i Lv\u00f3vich Luganski (en ruso, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0433\u0430\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, n. Mosc\u00fa, 26 de abril de 1972) es un pianista ruso. Estudi\u00f3 en la Escuela Central de M\u00fasica de Mosc\u00fa y en el Conservatorio de Mosc\u00fa. Entre sus maestros se encuentran Tatiana Kestner, Tatiana Nikol\u00e1yeva y Sergu\u00e9i Dorenski. Durante los a\u00f1os 1980 y principios de los 1990, Luganski gan\u00f3 numerosos premios en concursos de piano. Al mismo tiempo, comenz\u00f3 a realizar grabaciones con algunos sellos discogr\u00e1ficos como Melodiya (Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica) y Vanguard Records. Tambi\u00e9n ha escrito transcripciones del Ocaso de los Dioses de Richard Wagner."@es,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0433\u0430\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1972, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2013)."@ru,
        "\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u5362\u7518\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0433\u0430\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1972\u5e744\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u4fc4\u7f57\u65af\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u5728\u5e74\u4ec5\u4e94\u5c81\u800c\u4e14\u5e76\u672a\u5f00\u59cb\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u5b8c\u5168\u9760\u542c\u529b\u4fbf\u53ef\u4ee5\u5355\u9760\u8bb0\u5fc6\u6f14\u594f\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u94a2\u7434\u594f\u9e23\u66f2\u3002\u4ed6\u5c31\u8bfb\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u6821\u548c\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u5e08\u4ece\u4e8e\u5854\u5b63\u626c\u5a1c\u00b7\u51ef\u65af\u7279\u7eb3\uff08Tatiana Kestner\uff09\u3001\u5854\u5b63\u626c\u5a1c\u00b7\u5c3c\u79d1\u83b1\u8036\u5a03\uff08Tatiana Nikolayeva\uff09\u548c\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u591a\u8fde\u65af\u57fa\uff08Sergei Dorensky\uff09\u3002\u76ee\u524d\u5362\u7518\u65af\u57fa\u548c\u4ed6\u7684\u59bb\u5b50\u53ca\u4e24\u4e2a\u5b69\u5b50\u4f4f\u5728\u83ab\u65af\u79d1\uff0c\u4ed6\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85117484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Lugansky>,
        <http://viaf.org/viaf/85117484>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd909fcb-7c80-4988-9b91-930c06d18d27>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nikolai_Lugansky_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Lugansky.
doremus_artist:6968a51d-7d27-37cb-b0b5-2afdc9c436a0
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        """Accademico di "Santa Cecilia", ha debuttato in Italia al Teatro alla Scala nel 1960. \u00c8 stato direttore stabile dell'Orchestra sinfonica della Rai di Torino."""@it,
        """Piero Bellugi (14 July 1924 \u2013 10 June 2012) was an Italian conductor from Florence. He received a diploma in violin and viola from the Luigi Cherubini Conservatory in Florence, and also studied composition there with Luigi Dallapiccola. He also studied at the Accademia Musicale Chigiana in Siena and at the Universit\u00e4t Mozarteum Salzburg. Subsequently he studied conducting with Igor Markevitch, Rafael Kubel\u00edk, and Leonard Bernstein. With Bernstein he studied at the Berkshire Music Center at Tanglewood. On 10 August 1951 he conducted a performance of Maurice Ravel's Ma m\u00e8re l'oye ("Mother Goose") at Tanglewood's main shed."""@en,
        "Piero Bellugi (n\u00e9 le 14 juillet 1924 \u00e0 Florence et mort le 10 juin 2012 dans la m\u00eame ville) est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u30d4\u30a8\u30ed\u30fb\u30d9\u30eb\u30fc\u30b8\uff08Piero Bellugi, 1924\u5e747\u670814\u65e5 - 2012\u5e746\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30cb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3092\u5c02\u653b\u3059\u308b\u508d\u3089\u3001\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30c0\u30c3\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u306b\u4f5c\u66f2\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30f4\u30a3\u30c1\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u3067\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3073\u30011951\u5e748\u670810\u65e5\u306e\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u300a\u30de\u30fb\u30e1\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30ef\u300b\u3092\u632f\u3063\u3066\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002 1954\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u30c0\u30d9\u30f3\u30dd\u30fc\u30c8\u306e\u30c8\u30ea\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u30011955\u5e74\u304b\u3089\u30aa\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011959\u5e74\u306b\u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u30661961\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u30021960\u5e74\u304b\u3089\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u5ba2\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011967\u5e74\u304b\u3089\u30c8\u30ea\u30ce\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30022004\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u306e\u30de\u30c3\u30b7\u30e2\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u3082\u71b1\u5fc3\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u3001\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306a\u3069\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u958b\u3044\u305f\u308a\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30e6\u30fc\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u3042\u308b\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30cb\u30fc\u30ec\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u308a\u3057\u305f\u30021996\u5e74\u304b\u3089\u6bcd\u6821\u306e\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30cb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u3048\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Piero_Bellugi>,
        <http://viaf.org/viaf/76502685>,
        <https://musicbrainz.org/artist/119d43fd-de4d-401f-9f28-a9363c4b00f9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Piero_Bellugi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piero_Bellugi.
doremus_artist:6b922c52-47bf-3306-9e9b-488bf99b191d
    rdfs:comment
        "Laurence Dale (* 10. September 1957 in Sussex) ist ein britischer Operns\u00e4nger (Tenor), Dirigent und K\u00fcnstlerischer Leiter."@de,
        "Laurence Dale (born 1957) is an English tenor, artistic director and conductor."@en,
        "Laurence Dale est un t\u00e9nor, metteur en sc\u00e8ne, directeur artistique de festival et chef d'orchestre britannique, n\u00e9 le 10 septembre 1957."@fr;
    owl:sameAs viaf:115796921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurence_Dale>,
        <http://viaf.org/viaf/115796921>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laurence_Dale1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurence_Dale.
doremus_artist:6baa704a-572b-3e23-85a1-0a8326668840
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Leonie Rysanek (* 14. November 1926 in Wien; \u2020 7. M\u00e4rz 1998 ebenda) war eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Leonie Rysanek (n\u00e9e le 14 novembre 1926 \u00e0 Vienne, Autriche - morte le 7 mars 1998 \u00e0 Vienne) \u00e9tait une soprano autrichienne, r\u00e9put\u00e9e pour l'expressivit\u00e9 de son chant et la puissance de sa voix."@fr,
        "Leonie Rysanek (ur. 14 listopada 1926 w Wiedniu, zm. 7 marca 1998 w Wiedniu) \u2013 austriacka \u015bpiewaczka (sopran). Studiowa\u0142a w Konserwatorium Wiede\u0144skim pod kierunkiem Alfreda Jergera i Rudolfa Grossmana. Debiutowa\u0142a w operze w Innsbrucku w 1949 parti\u0105 Agaty w Wolnym strzelcu Webera. W 1951 wykona\u0142a parti\u0119 Sieglindy w Walkirii Wagnera, zwracaj\u0105c na siebie uwag\u0119 krytyki i publiczno\u015bci. Od 1952 by\u0142a solistk\u0105 opery w Monachium, a od 1954 wiede\u0144skiej Stadtsoper. W londy\u0144skiej Covent Garden wyst\u0105pi\u0142a po raz pierwszy w 1953 jako Danae w Mi\u0142o\u015bci Danae R. Straussa. W 1956 debiutowa\u0142a w Stanach Zjednoczonych parti\u0105 Senty w Holendrze tu\u0142aczu Wagnera w San Francisco, a w 1959 wyst\u0105pi\u0142a po raz pierwszy w nowojorskiej Metropolitan Opera jako Lady Makbet w Makbecie Verdiego."@pl,
        """Leopoldine "Leonie" Rysanek (14 November 1926 \u2013 7 March 1998) was an Austrian dramatic soprano."""@en,
        """Leopoldine "Leonie" Rysanek (14 de noviembre de 1926 \u2013 7 de marzo de 1998) fue una soprano l\u00edrico-dram\u00e1tica austr\u00edaca que descoll\u00f3 en \u00f3peras de Richard Wagner, Giuseppe Verdi y Richard Strauss."""@es,
        "Leopoldine Leonie Rysanek (14 de Novembro de 1926 - 7 de Mar\u00e7o de 1998) foi uma soprano dram\u00e1tica austr\u00edaca. Leonie Rysanek nasceu em Viena e fez sua estr\u00e9ia oper\u00edstica em 1949 em Innsbruck. Em 1951 foi o ano em que o Festival de Bayreuth reabriu sob o comando de Wieland Wagner, ele estava convicto de que ela tinha uma voz jovem, \u00fanica e bonita, combinado com suas raras habilidades de atua\u00e7\u00e3o fariam ter uma sensa\u00e7\u00e3o \u00fanica na \u00f3pera, ent\u00e3o ela cantou o papel de Sieglinde no Festival de Bayreuth sob a reg\u00eancia de Herbert von Karajan. Sua estr\u00e9ia no Metropolitan Opera acondeceu em 1959 como Lady Macbeth da \u00f3pera Macbeth de Giuseppe Verdi, substitu\u00edndo Maria Callas. Sua \u00faltima performance no Metropolitan Opera aconteceu em Janeiro de 1996 na \u00f3pera Queen of Spades. Sua \u00faltima performance foi no "@pt,
        "\u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0420\u0438\u0437\u0430\u043d\u0435\u043a (\u043d\u0435\u043c. Leonie Rysanek; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1926, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1998, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 1949 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0418\u043d\u0441\u0431\u0440\u0443\u043a\u0435. \u0412 1951 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0412\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b \u0435\u0451 \u043d\u0430 \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0411\u0430\u0439\u0440\u0451\u0439\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e \u0417\u0438\u0433\u043b\u0438\u043d\u0434\u044b \u0432 \u00ab\u0412\u0430\u043b\u044c\u043a\u0438\u0440\u0438\u0438\u00bb; \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d. \u042d\u0442\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f, \u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0443 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0435\u0451 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0435\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 \u2014 \u0421\u0430\u043b\u043e\u043c\u0435\u044f, \u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0425\u0440\u0438\u0441\u043e\u0444\u0435\u043c\u0438\u0434\u0430 (\u00ab\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430\u00bb), \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b\u044c\u0448\u0430 (\u00ab\u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u0440\u043e\u0437\u044b\u00bb), \u0410\u0440\u0438\u0430\u0434\u043d\u0430 (\u00ab\u0410\u0440\u0438\u0430\u0434\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u041d\u0430\u043a\u0441\u043e\u0441\u0435\u00bb), \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430 (\u00ab\u0416\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430 \u0431\u0435\u0437 \u0442\u0435\u043d\u0438\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:64193024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonie_Rysanek>,
        <http://viaf.org/viaf/64193024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dadfb10b-9904-4d39-a184-2a9a8b78e8f7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonie_Rysanek,_H_Anger_1962.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonie_Rysanek.
doremus_artist:6cb3bd7d-623b-3433-8feb-4d5b1545e324
owl:sameAs viaf:208595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/208595>.
doremus_artist:6eb3850b-4f99-3ef2-92f9-8a072625af0a
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        """Herbert Jeffrey "Herbie" Hancock (born April 12, 1940) is an American pianist, keyboardist, bandleader, composer and actor. Starting his career with Donald Byrd, he shortly thereafter joined the Miles Davis Quintet where Hancock helped to redefine the role of a jazz rhythm section and was one of the primary architects of the post-bop sound. He was one of the first jazz musicians to embrace synthesizers and funk music. Hancock's music is often melodic and accessible; he has had many songs "cross over" and achieved success among pop audiences."""@en,
        "Herbert Jeffrey Hancock (Chicago, 12 april 1940) is een Amerikaans jazzpianist en -componist. Herbie Hancock wordt beschouwd als een van de meest invloedrijke jazzmuzikanten van de tweede helft van de twintigste eeuw, een status vergelijkbaar met die van zijn mentor Miles Davis. In zijn muziek gebruikt hij ook elementen uit de funk, rock, blues, soul, gospel en klassieke muziek. Hij speelt zowel piano, keyboard als synthesizer."@nl,
        "Herbert Jeffrey Hancock (Chicago, 12 de abril de 1940), conocido como Herbie Hancock, es un pianista, tecladista y compositor estadounidense de jazz. Excepto free jazz, ha tocado pr\u00e1cticamente todos los estilos jazz\u00edsticos surgidos tras el bebop: hard bop, fusi\u00f3n, jazz modal, jazz funk, jazz electr\u00f3nico, etc.; en 2005 public\u00f3 el disco Possibilities, en el que se aproxima tambi\u00e9n a la m\u00fasica de baile. Hancock ha reconocido a Miles Davis como su m\u00fasico preferido porque defend\u00eda el principio b\u00e1sico del jazz, que consiste en tocar el momento presente, no el pasado."@es,
        "Herbert Jeffrey \u201eHerbie\u201c Hancock (* 12. April 1940 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pianist und Komponist sowie Oscar- und Grammy-Preistr\u00e4ger. Die Improvisation Hancocks ist gepr\u00e4gt von einer perlenden \u201eFunky-Spielweise\u201c und der Verwendung expressiver Kreuzrhythmen. Viele seiner Kompositionen sind Klassiker geworden und dienen anderen Jazz-Musikern als Improvisationsgrundlage. Dazu geh\u00f6ren Watermelon Man, Cantaloupe Island und Maiden Voyage, die allesamt in den 1960er Jahren auf dem Blue-Note-Label erschienen sind."@de,
        "Herbert Jeffrey \u201eHerbie\u201d Hancock (ur. 12 kwietnia 1940 w Chicago) \u2212 ameryka\u0144ski pianista, kompozytor, aran\u017cer i bandlider jazzowy. Laureat NEA Jazz Masters Award 2004."@pl,
        "Herbert \u00ab Herbie \u00bb Jeffrey Hancock, n\u00e9 le 12 avril 1940 \u00e0 Chicago (\u00c9tats-Unis), est un pianiste, clavi\u00e9riste et compositeur de jazz. Il est l'un des musiciens de jazz les plus importants et influents. Il a m\u00eal\u00e9 au jazz des \u00e9l\u00e9ments de soul, de rock, de funk, de disco ainsi que, parfois, quelques rythmes issus du rap."@fr,
        "Herbie Hancock (Chicago, 12 de Abril de 1940) \u00e9 um pianista e compositor norte-americano, considerado um dos mestres do jazz. Tocou ao lado de grandes m\u00fasicos, com destaque para sua colabora\u00e7\u00e3o com Miles Davis nos anos 60, em um quinteto que se tornou antol\u00f3gico na hist\u00f3ria do Jazz. Ali, Hancock foi introduzido ao piano el\u00e9trico Fender Rhodes, ao qual adaptou-se imediatamente e t\u00e3o logo experimentou a improvisada adapta\u00e7\u00e3o de um pedal de wah-wah e uma c\u00e2mara de eco (um Echoplex). Harold Rhodes, pai do piano el\u00e9trico, ao noticiar essas estranhas e at\u00e9 ent\u00e3o originais conex\u00f5es, providencia para que esses conectores constem em todos os novos modelos deste piano.Uma d\u00e9cada adiante, emergindo do universo de Miles Davis, Herbie Hancock monta um grupo com maiores aproxima\u00e7\u00f5es \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o popular a"@pt,
        "\u0425\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u0440\u0438 \u00ab\u0425\u0435\u0440\u0431\u0438\u00bb \u0425\u044d\u043d\u043a\u043e\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Herbert Jeffrey \u00abHerbie\u00bb Hancock, 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1940, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c 14 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        """\u30cf\u30fc\u30d3\u30fc\u30fb\u30cf\u30f3\u30b3\u30c3\u30af\uff08Herbie Hancock\u3001\u672c\u540d\uff1aHerbert Jeffrey Hancock\u30011940\u5e744\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30b7\u30ab\u30b4\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u304b\u3089\u73fe\u5728\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b7\u30fc\u30f3\u3092\u30ea\u30fc\u30c9\u3059\u308b\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8\u30a2\u30d8\u30c3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u306a\u3069\u591a\u5f69\u306a\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u6700\u5148\u7aef\u3092\u8d70\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 1960\u5e74\u30d7\u30ed\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021963\uff5e68\u5e74\u306f\u30de\u30a4\u30eb\u30b9\u30fb\u30c7\u30a4\u30d3\u30b9\u30fb\u30af\u30a4\u30f3\u30c6\u30c3\u30c8\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u300270\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u3082\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30af\u306e\u300e\u30d8\u30c3\u30c9\u30fb\u30cf\u30f3\u30bf\u30fc\u30ba\u300f\u3001\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u4eba\u6c17\u3092\u5fa9\u6d3b\u3055\u305b\u305fVSOP\u30af\u30a4\u30f3\u30c6\u30c3\u30c8\u306e\u8af8\u4f5c\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d2\u30c3\u30d7\u30db\u30c3\u30d7\u306e\u300e\u30d5\u30e5\u30fc\u30c1\u30e3\u30fc\u30fb\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u300f\u306a\u3069\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u65b0\u3057\u3044\u6642\u4ee3\u3092\u5207\u308a\u958b\u304f\u8a71\u984c\u4f5c\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u697d\u66f2\u306b\u300c\u30a6\u30a9\u30fc\u30bf\u30fc\u30e1\u30ed\u30f3\u30fb\u30de\u30f3\u300d\uff08"Watermelon Man"\uff09\u3001\u300c\u30ab\u30f3\u30bf\u30ed\u30fc\u30d7\u30fb\u30a2\u30a4\u30e9\u30f3\u30c9\u300d\uff08"Cantaloupe Island"\uff09\u3001\u300c\u51e6\u5973\u822a\u6d77\u300d\uff08"Maiden Voyage"\uff09\u3001\u300c\u30c9\u30eb\u30d5\u30a3\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u300d\uff08"Dolphin Dance"\uff09\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u306e\u4ed6\u3001\u30d2\u30c3\u30d7\u30fb\u30db\u30c3\u30d7\u3068\u306e\u30af\u30ed\u30b9\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u3092\u56f3\u3063\u305f\u300c\u30ed\u30c3\u30af\u30a4\u30c3\u30c8\u300d\u3082\u3042\u308b\u3002"""@ja,
        """\u8cc0\u4f2f\u7279\u00b7\u5091\u4f5b\u745e\u00b7\u8cc0\u6bd4\u00b7\u6f22\u8003\u514b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aHerbert Jeffrey "Herbie" Hancock\uff0c1940\u5e744\u670812\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u7f8e\u56fd\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u4e50\u961f\u6307\u6325\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u66fe\u53c2\u52a0\u8fc8\u5c14\u58eb\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\u7684\u201csecond great quintet\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u6709\u7740\u7235\u58eb\u3001\u73b0\u4ee3\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:49408202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbie_Hancock>,
        <http://viaf.org/viaf/49408202>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herbie_Hancock_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbie_Hancock.
doremus_artist:6ef450bb-2d7a-3087-8225-4f51a4bd1a36
    dbp:birthPlace dbr:Vitoria-Gasteiz;
    rdfs:comment
        "Carlos Mena (born 1971, Vitoria-Gasteiz) is a Spanish countertenor. His brother is the conductor Juanjo Mena."@en,
        "Carlos Mena est un contret\u00e9nor espagnol n\u00e9 en 1971 \u00e0 Vitoria-Gasteiz au Pays basque. Il est le fr\u00e8re du chef d'orchestre Juanjo Mena."@fr;
    owl:sameAs viaf:22344729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Mena>,
        <http://viaf.org/viaf/22344729>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Mena.
doremus_artist:6ef78ff9-e644-3cdc-a11e-d2b93f2cecfb
    dbp:birthPlace dbr:Santa_Cruz_de_la_Sierra;
    rdfs:comment
        "Ryo Terakado (\u5bfa\u795e\u6238 \u4eae Terakado Ry\u014d, born 1961 in Santa Cruz, Bolivia) is a Japanese violinist and conductor who specializes in historically informed performance. He also plays the viola, viola d'amore and violoncello da spalla. He has been teaching at the Royal Conservatory of The Hague and the Toho Gakuen School of Music."@en,
        "Ry\u014d Terakado (jap. \u5bfa\u795e\u6238 \u4eae, Terakado Ry\u014d; * 1961 in Santa Cruz Bolivien) ist ein japanischer Violinist und Dirigent, der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "\u5bfa\u795e\u6238 \u4eae\uff08\u3066\u3089\u304b\u3069 \u308a\u3087\u3046\u30011961\u5e74 - \uff09\u306f\u65e5\u672c\u4eba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u5728\u4f4f\u3002 \u30dc\u30ea\u30d3\u30a2\u751f\u307e\u308c\u3002\u6850\u670b\u5b66\u5712\u5927\u5b66\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u4e45\u4fdd\u7530\u826f\u4f5c\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u4e09\u5584\u6643\u3001\u5b89\u7530\u8b19\u4e00\u90ce\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 \u5728\u5b66\u4e2d\u306e1983\u5e74\u306b\u65e5\u672c\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c3\u4f4d\u5165\u8cde\u30021984\u5e74\u3001\u540c\u5927\u5b66\u3092\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3059\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u6771\u4eac\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3057\u305f\u3002 \u304b\u306d\u3066\u304b\u3089\u8208\u5473\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u697d\u5668\u306b\u3088\u308b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u305f\u3081\u3001\u540c\u697d\u56e3\u30921986\u5e74\u306b\u4f11\u56e3\uff08\u306e\u3061\u306b\u9000\u56e3\uff09\u3057\u305f\u3002\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30cf\u30fc\u30b0\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30b7\u30ae\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u306e\u3082\u3068\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002\u30cf\u30fc\u30b0\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u304a\u3088\u3073\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3002 1995\u5e74\u3001\u300c\u7b2c1\u56de\u5317\u3068\u3074\u3042\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u796d\u300d\u3067\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u4ee5\u964d\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u306a\u3069\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u4ed6\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u671f\u306b\u5b58\u5728\u3057\u305f\u30f4\u30a3\u30aa\u30ed\u30f3\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30c0\u30fb\u30b9\u30d1\u30c3\u30e9\uff08\u80a9\u304b\u3051\u30c1\u30a7\u30ed\uff09\u306e\u5fa9\u5143\u30fb\u6f14\u594f\u306b\u3082\u6df1\u304f\u304b\u304b\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u697d\u5668\u3092\u7528\u3044\u3066\u4e16\u754c\u3067\u521d\u3081\u3066\u9332\u97f3\u3057\u305fJ.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u7121\u4f34\u594f\u30c1\u30a7\u30ed\u7d44\u66f2\uff08\u5168\u66f2\uff09\u30672008\u5e74\u5ea6\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5927\u8cde\u5668\u697d\u66f2\u90e8\u9580\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 2015\u5e74\u306b\u306f\u3001\u6771\u71c3\u30bc\u30cd\u30e9\u30eb\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30022016\u5e74\u73fe\u5728\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3001\u6850\u670b\u5b66\u5712\u5927\u5b66\u7279\u4efb\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66657819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ryo_Terakado>,
        <http://viaf.org/viaf/66657819>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ryo_Terakado.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ryo_Terakado.
doremus_artist:7022f1cb-99c7-31a6-8634-6bd485639ff8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Constantine,_Algeria>;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Kateb Yacine (2 de agosto de 1929 o 6 de agosto de 1929, Constantina, Argelia - 28 de octubre de 1989) fue un escritor argelino que se destac\u00f3 por sus novelas y obras de teatro, tanto en franc\u00e9s y \u00e1rabe argelino y su apoyo a la causa bereber."@es,
        "Kateb Yacine (Arabic pronunciation: [k\u00e6\u02d0tb j\u00e6\u02d0si\u02d0n] (August 2, 1929 or August 6, 1929 \u2013 October 28, 1989) was an Algerian writer notable for his novels and plays, both in French and Algerian Arabic dialect, and his advocacy of the Berber cause."@en,
        "Kateb Yacine (pron\u00fancia \u00e1rabe: [k\u00e6\u02d0tb j\u00e6\u02d0si\u02d0n], Constantina, 2 de agosto de 1929 \u2014 Grenoble, 28 de outubro de 1989) foi um escritor argelino. Tornou-se not\u00e1vel por seus romances e pe\u00e7as teatrais, tanto em franc\u00eas quanto no dialeto \u00e1rabe argelino, e por sua defesa da causa Berbere."@pt,
        "Kateb Yacine (tamazight \u2d3d\u2d30\u2d5c\u2d49\u2d31 \u2d62\u2d30\u2d59\u2d49\u2d4f Katib Yasin; * 6. August 1929 in Constantine (Algerien); \u2020 28. Oktober 1989 in Tronche bei Grenoble) war ein algerischer Schriftsteller."@de,
        "Kateb Yacine (ur. 2 sierpnia 1929, zm. 28 pa\u017adziernika 1989 roku) - francuskoj\u0119zyczny dramaturg i poeta algierski.Nie znamy dok\u0142adnej daty urodzin tw\u00f3rcy. Badacze literatury wskazuj\u0105 na dat\u0119 2 lub 6 sierpnia 1929 roku. Odno\u015bnie miejsca urodzenia r\u00f3wnie\u017c nie ma dok\u0142adnych informacji. Wymieniana jest miejscowo\u015b\u0107 o nazwie Constantine, ale najcz\u0119\u015bciej pojawia si\u0119 miejscowo\u015b\u0107 Conde Smendou (dzisiejsza nazwa miejscowo\u015bci brzmi Zighoud Youcef)."@pl,
        "Yacine Kateb (Kateb de son nom, Yacine de son pr\u00e9nom), n\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Constantine, en Alg\u00e9rie, et mort le 28 octobre 1989 \u00e0 Grenoble, en France, est un \u00e9crivain alg\u00e9rien."@fr,
        """\u0643\u0627\u062a\u0628 \u064a\u0627\u0633\u064a\u0646 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0623\u062f\u064a\u0628 \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627 \u0643\u0644 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 "\u0646\u062c\u0645\u0629"."""@ar,
        "\u30ab\u30c6\u30d6\u30fb\u30e4\u30b7\u30fc\u30f3\uff08\u0643\u0627\u062a\u0628 \u064a\u0627\u0633\u064a\u0646 ,Kateb Yacine, 1929\u5e748\u67082\u65e5 - 1989\u5e7410\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u5bb6\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u3001\u30ab\u30c6\u30d6\u30fb\u30e4\u30b7\u30fc\u30cc\u3001\u30ab\u30c6\u30d6\u30fb\u30e4\u30b7\u30f3\u306e\u8868\u8a18\u3082\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u5bb6\u306e1\u4eba\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u690d\u6c11\u5730\u6642\u4ee3\u306e\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u306e\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cc\u3067\u30b1\u30d6\u30eb\u30fc\u30c8\u65cf\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u306f\u30e0\u30b9\u30ea\u30e0\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u8a9e\u306e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u306e\u3061\u3001\u7236\u306e\u8ee2\u52e4\u304c\u539f\u56e0\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u7cfb\u306e\u5b66\u6821\u3078\u8ee2\u6821\u3059\u308b\u3002\u30b3\u30ec\u30fc\u30b8\u30e5\u30fb\u30c9\u30fb\u30bb\u30c6\u30a3\u30d5\u5165\u5b66\u5f8c\u306e1945\u5e74\u3001\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u306e\u6c11\u65cf\u904b\u52d5\u306e\u9ad8\u307e\u308a\u306b\u3088\u308a\u8d77\u304d\u305f\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cc\u306e\u66b4\u52d5\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u902e\u6355\u3055\u308c\u308b\u3002\u3053\u306e\u4e8b\u4ef6\u3067\u30e4\u30b7\u30fc\u30f3\u306e\u89aa\u65cf\u306b\u72a0\u7272\u304c\u51fa\u305f\u305f\u3081\u6bcd\u304c\u767a\u72c2\u3057\u3001\u4f5c\u98a8\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3002 \u902e\u6355\u5f8c\u306b\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u51e6\u5973\u8a69\u96c6\u300e\u3072\u3068\u308a\u8a00\u300f\u3092\u767a\u8868\u3002\u65e5\u520a\u7d19\u306e\u8a18\u8005\u3084\u8089\u4f53\u52b4\u50cd\u8005\u306a\u3069\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3057\u3064\u3064\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u690d\u6c11\u5730\u6642\u4ee3\u3092\u821e\u53f0\u3068\u3057\u305f\u5c0f\u8aac\u300e\u30cd\u30b8\u30e5\u30de\u300f\u3092\u767a\u8868\u3057\u3001\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3002\u30cd\u30b8\u30e5\u30de\u3068\u306f\u3001\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u8a9e\u3067\u300c\u661f\u300d\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u3002 \u606f\u5b50\u306e\u30a2\u30de\u30b8\u30fc\u30b0\u30fb\u30ab\u30c6\u30d6\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ec\u30b2\u30a8\u30d0\u30f3\u30c9\u30b0\u30ca\u30ef\u30fb\u30c7\u30a3\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306e\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27073258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kateb_Yacine>,
        <http://viaf.org/viaf/27073258>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kaddour_M'Hamsadji_avec_Kateb_Yacine_Crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kateb_Yacine.
doremus_artist:70d000a8-42a2-3470-9494-1194f4ddd924
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "George Albert Shearing (Londen, 13 augustus 1919 - New York, 14 februari 2011) was een Brits-Amerikaans jazzpianist."@nl,
        """George Shearing (ur. 13 sierpnia 1919 w Londynie, zm. 14 lutego 2011 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista i kompozytor jazzowy pochodzenia angielskiego. Niewidomy od urodzenia. Uczy\u0142 si\u0119 gry na fortepianie i akordeonie. W 1947 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 na sta\u0142e do USA, gdzie za\u0142o\u017cy\u0142 kwintet, w kt\u00f3rym grali m.in. Joe Pass, Gary Burton i Israel Crosby. Pracowa\u0142 z wieloma gwiazdami jako akompaniator m.in. Peggy Lee, Carmen McRae, Mel Torme, Marian McPartland. Wielk\u0105 popularno\u015b\u0107 zdoby\u0142a jego kompozycja "Lullaby of Birdland"."""@pl,
        "George Shearing, OBE (Londres, 13 de agosto de 1919 - 14 de febrero de 2011), fue un pianista y compositor ingl\u00e9s de jazz. Su \u00e1mbito estil\u00edstico fue el de los g\u00e9neros anteriores al hard bop: swing, bop y cool; ha hecho tambi\u00e9n importantes aproximaciones al jazz latino. Dentro de su atenci\u00f3n constante al jazz desde una perspectiva m\u00e1s bien tradicional, Shearing lider\u00f3 en los a\u00f1os cincuenta, y hasta bien entrados los sesenta, uno de los grupos de jazz m\u00e1s populares: un original quinteto formado por piano, vibr\u00e1fono, guitarra el\u00e9ctrica, bajo y bater\u00eda."@es,
        "Sir George Shearing OBE (eigentlich George Albert Shearing; * 13. August 1919 in London, England; \u2020 14. Februar 2011 in Manhattan, New York) war ein US-amerikanischer Jazzpianist und Komponist britischer Herkunft."@de,
        """Sir George Shearing, Kt, OBE (Londres, 13 de agosto de 1919 - 14 de fevereiro de 2011) foi um pianista brit\u00e2nico de jazz, considerado uma "lenda do jazz" e reconhecido pelo cl\u00e1ssico "Lullaby of Birdland"."""@pt,
        """Sir George Shearing, OBE (13 August 1919 \u2013 14 February 2011) was a British jazz pianist who for many years led a popular jazz group that recorded for Discovery Records, MGM Records and Capitol Records. The composer of over 300 titles, including the jazz standard "Lullaby of Birdland", had multiple albums on the Billboard charts during the 1950s, 1960s, 1980s and 1990s. He died of heart failure in New York City, at the age of 91."""@en,
        "Sir George ShearingFichier:George Shearing 1959.JPG George Shearing en 1959 Albert George Shearing (n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1919 \u00e0 Londres et mort le 14 f\u00e9vrier 2011 \u00e0 New York) est un pianiste anglais, aussi accord\u00e9oniste, compositeur et chef d'orchestre de jazz. De tr\u00e8s nombreux musiciens sont pass\u00e9s par son orchestre et ses formations : Cal Tjader, Eddie Duran, Toots Thielemans..."@fr,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0410\u0301\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0428\u0438\u0301\u0440\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Albert Shearing; 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1919, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2011, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 (\u0431\u0438\u0431\u043e\u043f, \u043a\u0443\u043b, \u043b\u044d\u0439\u0442\u0438\u043d). \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0434\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435. \u0411\u044b\u043b \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u043c \u0438\u0437 9 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439. \u0412 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0437\u0440\u044f\u0447\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439. \u0421 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30b7\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0 OBE\uff08Sir George Shearing OBE\u30011919\u5e748\u670813\u65e5 - 2011\u5e742\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u3063\u3066\u30af\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u300c\u30d0\u30fc\u30c9\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5b50\u5b88\u5504\u300d\u7b49\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37103429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Shearing>,
        <http://viaf.org/viaf/37103429>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef83af4c-4da9-47d1-b9bd-df9db18b28e9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Shearing_1959.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Shearing.
doremus_artist:710bc035-ef54-3378-8a1b-4220176c0e2c
owl:sameAs viaf:74046618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046618>.
doremus_artist:711510d4-0ce6-31d0-b59c-5109afad0ac3
owl:sameAs viaf:10043747; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10043747>.
doremus_artist:7209932c-2874-32fe-838f-6ac342e3517e
    dbp:birthPlace dbr:Sitia;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Candia;
    rdfs:comment
        "Fu una figura di spicco del Rinascimento cretese. Non esistono molte notizie biografiche su Kornaros se non gli ultimi versi dell'Erotokritos. Era figlio di un aristocratico veneziano-cretese e discendente della nobile famiglia veneziana dei Cornaro ed era nato a Trapezonda vicino Sitia, nell'isola di Creta, nel 1553, dove visse sino al 1590. Si trasfer\u00ec successivamente a Candia, dove si spos\u00f2 con Marietta Zeno, con la quale ebbe due figlie di nome Heleni e Katerina. Mor\u00ec a Candia, nel 1613 (o 1614), e fu seppellito nella chiesa di San Francesco. La causa della sua morte \u00e8 ignota."@it,
        "Vic\u00e9nzos Korn\u00e1ros (en grec \u0392\u03b9\u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2) ou Vits\u00e9ntzos Korn\u00e1ros (\u0392\u03b9\u03c4\u03c3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b6\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2) est un \u00e9crivain cr\u00e9tois d'origine v\u00e9nitienne actif pendant la p\u00e9riode v\u00e9nitienne.Il \u00e9crivit l\u2019\u0153uvre majeure de la litt\u00e9rature grecque moderne, l\u2019Erot\u00f3kritos, un po\u00e8me \u00e9pique de dix mille vers \u00e9crit dans l'idiome cr\u00e9tois. Il est identifi\u00e9 avec un membre d'une branche install\u00e9e en Cr\u00e8te de la famille Cornaro, n\u00e9 pr\u00e8s de Sitia le 26 mars 1553 et mort en 1613."@fr,
        "Vincenzo Cornaro, sp\u00e4ter Vitsentzos Kornaros (griechisch \u0392\u03b9\u03c4\u03c3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b6\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2) (* 1553 bei Sitia; \u2020 1613 oder 1614 in Candia) war ein griechischer Dichter venezianischer Abstammung. Er z\u00e4hlt zu den wichtigsten Vertretern der kretischen Literatur und war Autor des erz\u00e4hlenden Gedichtes Erotokritos. Dieses Werk inspirierte sehr viel sp\u00e4ter Dionysios Solomos (1798-1857) und beeinflusste griechische Dichter wie Kostis Palamas (1859-1943), Kostas Krystallis (1868-1894) oder Giorgos Seferis (* 1971)."@de,
        "Vitsentzos Kornaros (1553 \u2013 1613/1614) foi um poeta grego ,durante o Renascimento Cretense."@pt,
        "Vitsentzos Kornaros (Grieks: \u0392\u03b9\u03c4\u03c3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b6\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2) was een Grieks dichter uit Kreta. Zijn naam verraadt een Venetiaanse afkomst (Vincenzo Cornaro?). Hij werd geboren op 29 maart 1553 en overleed in 1617. Hij staat bekend als de dichter van de Erotokritos, een liefdesverhaal in verzen. Kornaros is een typische vertegenwoordiger van de 'Kretenzische Renaissance', en zijn werk behoort tot de hoogtepunten van de Griekse literatuur door de eeuwen heen."@nl,
        "Vitsentzos Kornaros (Trapezonda, Creta, 1553 \u2013 Candia, Creta 1613/1614) fue un poeta griego. Escribi\u00f3 el poema \u00e9pico-amoroso Erotokritos, obra maestra del Renacimiento griego, y quiz\u00e1s el mayor logr\u00f3 de la literatura griega moderna. Fue una fuente de inspiraci\u00f3n para Dionisos Solomos (quien entre otras cosas escribi\u00f3 el himno nacional griego), y ejerci\u00f3 influencia sobre la obra de Kostis Palamas, Kostas Krystallis y Giorgos Seferis, quien fuera galardonado con el Premio Nobel. Fue bautizado con su nombre el transbordador que conecta las islas j\u00f3nicas de Citerea y Anticiterea"@es,
        "Vitsentzos or Vikentios Kornaros (Greek: \u0392\u03b9\u03c4\u03c3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b6\u03bf\u03c2 or \u0392\u03b9\u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2) or Vincenzo Cornaro (March 29, 1553 \u2013 1613/1614) was a Cretan poet, who wrote the romantic epic poem Erotokritos. He wrote in vernacular Greek, and was a leading figure of the Cretan Renaissance."@en,
        "\u0412\u0438\u0446\u0435\u0301\u043d\u0434\u0437\u043e\u0441 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440\u043e\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0392\u03b9\u03c4\u03c3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b6\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2) \u0438\u043b\u0438 \u0412\u0438\u043a\u0435\u0301\u043d\u0434\u0438\u043e\u0441 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440\u043e\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0392\u03b9\u03ba\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c1\u03bd\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u0301\u043d\u0446\u043e \u041a\u043e\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vincenzo Cornaro) (1553\u20141613/1614) \u2014 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b \u00ab\u042d\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u043e\u0441\u00bb, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041a\u0440\u0438\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:66524269;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vitsentzos_Kornaros>,
        <http://viaf.org/viaf/66524269>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thysia_tou_Abraam_exwfyllo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vitsentzos_Kornaros.
doremus_artist:7338c898-cd1b-3ae3-91d1-bfae49980bf8
owl:sameAs viaf:14966420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14966420>.
doremus_artist:73d91a70-a9fc-3224-a596-25f0b97a3324
    dbp:birthPlace dbr:Dinant;
    rdfs:comment
        "Albert Huybrechts (12 February 1899 in Dinant \u2013 21 February 1938 in Brussels) was a Belgian composer."@en,
        "Albert Huybrechts (Dinant, 12 februari 1899 - Brussel, 21 februari 1938) was een Belgisch componist."@nl,
        "Albert Huybrechts Albert Huybrechts (n\u00e9 \u00e0 Dinant le 12 f\u00e9vrier 1899 et mort \u00e0 Bruxelles le 21 f\u00e9vrier 1938) est un musicien et compositeur belge. Il \u00e9tudia au Conservatoire royal de Bruxelles sous la houlette de Joseph Jongen, et y fut nomm\u00e9 professeur d\u2019harmonie en 1937 peu de temps avant sa mort. Sa sonate pour violon et piano fut cr\u00e9\u00e9e \u00e0 New York par Alfred Cortot, c\u00e9l\u00e9bration \u00e0 laquelle le compositeur ne participa pas, faute de moyens."@fr,
        "Albert Huybrechts fue un compositor belga nacido en 1899 y fallecido en 1938. Hijo de un contrabajista, estudi\u00f3 m\u00fasica de joven, aunque el inicio de su carrera como compositor fue complicado. Al principio tuvo que aceptar trabajos de poca entidad como el hecho de tocar en cabaret para ganarse el sustento. En 1938, enferm\u00f3 y falleci\u00f3 con tan s\u00f3lo 39 a\u00f1os, lo que le privar\u00eda de una carrera m\u00e1s larga que tal vez la hubiera ensalzado en la composici\u00f3n internacional."@es;
    owl:sameAs viaf:102484742;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Huybrechts>,
        <http://viaf.org/viaf/102484742>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Huybrechts.
doremus_artist:742b26eb-8942-3ed8-8ab1-dc579d64a5c9
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "H\u00e9ctor Varela (* 29. Januar 1914 in Buenos Aires; \u2020 30. Januar 1987 ebenda) war ein argentinischer Musiker, sein b\u00fcrgerlicher Name lautete Salustiano Paco Varela. Als Bandleader, Arrangeur, Komponist und Bandoneonspieler pr\u00e4gte er den Tango Argentino."@de,
        "H\u00e9ctor Varela (Buenos Aires, Argentina, 29 de enero de 1914 - ib\u00eddem, 30 de enero de 1987) fue undirector de orquesta, compositor y bandoneonista argentino."@es,
        "Salustiano Paco Varela (29 January 1914 - 30 January 1987) was an Argentine tango bandone\u00f3nist, bandleader and composer. Varela was born and raised in Avellaneda in the Buenos Aires Province of Argentina, where he trained as an accountant. He played in several bands from the age of 16, including those of Alberto Gambino and Juan d'Arienzo. He went on to form his own tango orchestra, which performed on Argentine radio and television in the 1950s and 1960s. He worked with several singers, including Rodolfo Lesica, whom he met in a taxi, and Argentino Ledesma."@en,
        "\u30a8\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30e9\uff08H\u00e9ctor Varela , 1914\u5e741\u670829\u65e5 - 1987\u5e741\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u697d\u56e3\u4ee3\u8868\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30cd\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61738496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9ctor_Varela_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/61738496>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34c75236-b64c-4e1b-a167-56e6a95e9760>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/H√©ctor_Varela_(musician)>.
doremus_artist:74e848c8-c431-3bef-8fc6-cf90048051aa
owl:sameAs viaf:34754026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34754026>.
doremus_artist:74f4c4b1-104e-3dfc-910b-cc9c7e10733b
owl:sameAs viaf:27267377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27267377>.
doremus_artist:7566bd31-14d5-3058-ad8d-debb59344b2e
owl:sameAs viaf:34026946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34026946>.
doremus_artist:75800bd7-98b8-3809-a236-e71ef197bf20
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Il suo stile compositivo fonde gli strumenti orchestrali tradizionali ai pi\u00f9 moderni suoni sintetizzati."@it,
        "John Powell (* 18. September 1963) ist ein in England geborener Komponist f\u00fcr Filmmusik."@de,
        """John Powell (18 de Setembro de 1963) \u00e9 um compositor, maestro e produtor ingl\u00eas de trilhas sonoras. Inicialmente treinou como violinista enquanto crian\u00e7a antes de estudar em Trinity College of Music de Londres. Mais tarde, se aventurou nos ritmos de jazz e rock tocando numa banda de soul "The Fabulistics". Durante a faculdade, comp\u00f4s m\u00fasicas para comerciais enquanto realizou trabalho como assistente do compositor Patrick Doyle em diversos filmes, incluindo Much Ado About Nothing."""@pt,
        "John Powell (Inglaterra, 18 de septiembre de 1963) es un compositor y director de orquesta brit\u00e1nico, m\u00e1s conocido por sus bandas sonoras para pel\u00edculas. Despu\u00e9s de estudiar en el Trinity College of Music de Londres, Powell salt\u00f3 a la fama a finales de los a\u00f1os 90 y principios del 2000, gracias a sus composiciones para pel\u00edculas animadas y pel\u00edculas de acci\u00f3n real para directores como Doug Liman y Paul Greengrass. Establecido en Los \u00c1ngeles desde 1997 ha compuesto m\u00fasica para m\u00e1s de cincuenta pel\u00edculas. Su composici\u00f3n para C\u00f3mo entrenar a tu drag\u00f3n en el 2010 le vali\u00f3 su primera nominaci\u00f3n a los Oscars, en su 83\u00aa edici\u00f3n. Fue miembro del estudio de m\u00fasica de Hans Zimmer, Remote Control Productions, conocido como un equipo de compositores de m\u00fasica cinematogr\u00e1fica que posee un estilo que in"@es,
        """John Powell (Londen, 18 september 1963) is een Brits filmcomponist die vooral actief is in de Verenigde Staten. Powell speelde viool als kind voordat hij studeerde aan het Londense conservatorium Trinity College of Music. Later richtte hij zich op jazz- en rockmuziek, en speelde hij in de soulband "The Fabulistics". Powell is lid van Remote Control Productions, dat bestaat uit een team van componisten dat \u00e9\u00e9n zelfde soort stijl heeft, het mengen van traditionele orkestrale muziek met moderne synthesizergeluiden."""@nl,
        "John Powell (born 18 September 1963) is an English composer, best known for his scores to motion pictures. He has been based in Los Angeles since 1997 and has composed the scores to over fifty feature films. He is particularly known for his scores for animated films, including Antz, Chicken Run, Shrek (all three co-composed with Harry Gregson-Williams), Robots, Happy Feet (and its sequel), three Ice Age sequels, Rio, How to Train Your Dragon, for which he was nominated for an Academy Award, and its 2014 sequel."@en,
        "John Powell (ur. 18 wrze\u015bnia 1963) \u2013 brytyjski kompozytor muzyki filmowej. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w kierunku muzycznym na Trinity College of Music w Londynie. W 1988 roku po raz pierwszy zlecono mu skomponowanie podk\u0142ad\u00f3w d\u017awi\u0119kowych do film\u00f3w reklamowych i program\u00f3w telewizyjnych (London Air-Edel Music). W tym czasie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Patrickiem Doyle'em przy tworzeniu temat\u00f3w do Into the West oraz Hansem Zimmerem przy White Fang. Powell debiutowa\u0142 jako kompozytor muzyki do film\u00f3w fabularnych przy Bez twarzy z Johnem Travolt\u0105 i Nicolasem Cage'em. Jest tw\u00f3rc\u0105 muzyki m.in. do wszystkich trzech cz\u0119\u015bci przyg\u00f3d Bourne\u2019a, W\u0142oskiej roboty, Pana i Pani Smith, X-Men: Ostatni bastion, Zap\u0142aty, Jak wytresowa\u0107 smoka, Jak wytresowa\u0107 smoka 2."@pl,
        "John Powell est un compositeur de musiques de films n\u00e9 en Grande-Bretagne le 18 septembre 1963.Il travaillait au studio Media Ventures, qu'il a int\u00e9gr\u00e9 en 1997 avec son ami Gavin Greenaway."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041f\u0430\u0301\u0443\u044d\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Powell; 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1963, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c\u0443 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0443 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0648\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: John Powell) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 18 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1963\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1990. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0625\u064a\u0641\u0648\u0631 \u0646\u0648\u0641\u064a\u0644\u0648."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\uff08John Powell, 1963\u5e749\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u591a\u304f\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u5305\u5a01\u723e (John Powell\uff0c1963\u5e749\u670818\u65e5\uff0d)\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u570b\u7684\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u5236\u4f5c\u4eba\uff0c\u73fe\u5c45\u4f4f\u5728\u7f8e\u570b\u6d1b\u6749\u78ef\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59282591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Powell_(film_composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/59282591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52bb713d-b0c9-4bf6-9f58-392388d5cc11>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Powell_(film_composer)>.
doremus_artist:758486bd-45a2-3c74-bd33-ead82a876984
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    dbp:deathPlace dbr:W√ºrzburg;
    rdfs:comment
        "Figlio di Carlo, suonatore di violetta nell'organico strumentale della Basilica di San Marco, Platti ebbe come insegnante a Venezia Francesco Gasparini. Intorno al 1715 divenne membro della corporazione dei suonatori veneziani. Nel 1722 lasci\u00f2 l'Italia e per circa venticinque anni fu al servizio del principe vescovo di W\u00fcrzburg, Johann Philipp Franz von Sch\u00f6nborn, in qualit\u00e0 di violoncellista, clavicembalista, tenore e maestro di canto. Nel 1723 spos\u00f2 Maria Theresia Langspr\u00fccker, soprano presso la stessa corte, da cui ebbe otto figli. Mor\u00ec a W\u00fcrzburg e fu seppellito nella parrocchia di S.Pietro e Paolo."@it,
        "Giovanni Benedetto Platti (Padoue, 9 juillet 1697 - W\u00fcrzburg, 11 janvier 1763) \u00e9tait un compositeur italien de musique baroque du XVIIIe si\u00e8cle qui passa l'essentiel de sa carri\u00e8re en Allemagne."@fr,
        "Giovanni Benedetto Platti (Padua, waarschijnlijk op 9 juli 1697  \u2013 W\u00fcrzburg, 11 januari 1763) was een Italiaans componist."@nl,
        "Giovanni Benedetto Platti (born possibly 9 July 1697 (according to other sources 1690, 1692, 1700) in Padua, belonging to Venice at the time; died 11 January 1763 in W\u00fcrzburg) was an Italian oboist and composer."@en,
        "Giovanni Benedetto Platti (deutsch auch: Platt), (* (wohl) 9. Juli 1697 (nach anderen Quellen: ca. 1690, 1692, 1700) in Padua; \u2020 11. Januar 1763 in W\u00fcrzburg) war ein italienischer Oboist und Komponist des Sp\u00e4tbarock."@de,
        "Giovanni Benedetto Platti (nacido posiblemente el 9 de julio de 1697 en Padua, que en esa \u00e9poca pertenec\u00eda a Venecia - 11 de enero de 1763 en W\u00fcrzburg) fue un obo\u00edsta y compositor italiano."@es,
        "Giovanni Benedetto Platti (ur. 9 lipca 1697 w Wenecji, zm. 11 stycznia 1763 w W\u00fcrzburgu) \u2013 w\u0142oski kompozytor epoki baroku. Uczy\u0142 si\u0119 gry i \u015bpiewu we W\u0142oszech. W 1722 wyjecha\u0142 do Niemiec. Przez blisko dwadzie\u015bcia pi\u0119\u0107 lat by\u0142 nadwornym muzykiem w W\u00fcrzburgu. Tworzy\u0142 sonaty i koncerty na klawesyn. O\u017ceni\u0142 si\u0119 z Teres\u0105 Langpr\u00fcckner, z kt\u00f3r\u0105 mia\u0142 o\u015bmioro dzieci."@pl,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u30fb\u30d7\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Giovanni Benedetto Platti, 1697\u5e747\u67089\u65e5 - 1763\u5e741\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34649783;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Benedetto_Platti>,
        <http://viaf.org/viaf/34649783>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Benedetto_Platti.
doremus_artist:75b1a6cf-bd35-3971-bc40-78ea90e44cc5
owl:sameAs viaf:51898039; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898039>.
doremus_artist:76662e99-7f0a-3a94-975f-098d18dd4b76
owl:sameAs viaf:118821098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118821098>.
doremus_artist:77c555c2-555d-33ec-8974-4fca91081867
    owl:sameAs viaf:34654391;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34654391>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hertha_Klust.
doremus_artist:77c5fc10-7b6b-351b-8062-68d58130639f
    rdfs:comment
        "Ivan Fedorovych Karabyts (Ukrainian: \u0406\u0432\u0430\u043d \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0446\u044c; January 17, 1945 \u2013 January 20, 2002) was a Ukrainian composer and conductor, and a People's Artist of Ukraine. He was born in Yalta, Pershotravnevyi Raion, Donetsk Oblast, and graduated from the Kiev Conservatory in 1971 as a student of Borys Lyatoshynsky and Myroslav Skoryk. He conducted the Dance Ensemble of the Kiev Military District and the Kiev Camerata. He also taught at the Kiev Conservatory. His son is the conductor Kirill Karabits."@en,
        "Iwan Fedorowycz Karaby\u0107 (\u0406\u0432\u0430\u043d \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0446\u044c, ur. 17 stycznia 1945, zm. 21 stycznia 2002) \u2013 ukrai\u0144ski kompozytor, dyrygent, pedagog, Ludowy Artysta Ukrainy. W latach 1966\u20131971 ucz\u0119szcza\u0142 do Konserwatorium Kijowskiego, studiuj\u0105c kompozycj\u0119 u Borysa Latoszy\u0144skiego. W latach dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych XX wieku by\u0142 pedagogiem Konserwatorium Kijowskiego i dyrektorem muzycznym festiwalu KievMusicFest w Kijowie. Dorobek tw\u00f3rczy Karabycia:"@pl,
        "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0446 (1945\u20142002) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0423\u0421\u0421\u0420 (1991). \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d \u0414\u0437\u0435\u0440\u0436\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:79791297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Karabyts>,
        <http://viaf.org/viaf/79791297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Karabyts.
doremus_artist:77e8a486-521a-3692-825f-42bec3975aa5
owl:sameAs viaf:15036197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15036197>.
doremus_artist:78a64b53-33aa-312a-be3c-60e9af44d72f
    dbp:birthPlace dbr:San_Diego;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Eldred Gregory Peck (* 5. April 1916 in La Jolla, Kalifornien; \u2020 12. Juni 2003 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler. Die Verk\u00f6rperung von oft in der Heldenrolle auftretenden zumeist aufrechten, integren und sympathischen Figuren machte ihn in der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts zu einem ber\u00fchmten Filmstar. Das American Film Institute w\u00e4hlte ihn 1999 auf Platz 12 der 25 bedeutendsten m\u00e4nnlichen Leinwandlegenden des US-amerikanischen Films. Auf der 2003 entstandenen Liste der 50 gr\u00f6\u00dften Figuren des US-amerikanischen Films nimmt seine Rolle als Atticus Finch \u2013 Verteidiger eines im Ergebnis unschuldig der Vergewaltigung angeklagten schwarzen Farmarbeiters \u2013 in Wer die Nachtigall st\u00f6rt den ersten Platz ein. F\u00fcr die darstellerische Leistung in diesem Film gewan"@de,
        "Eldred Gregory Peck (April 5, 1916 \u2013 June 12, 2003) was an American actor who was one of the most popular film stars from the 1940s to the 1960s. Peck continued to play major film roles until the late 1980s. His performance as Atticus Finch in the 1962 film To Kill a Mockingbird earned him the Academy Award for Best Actor. He had also been nominated for an Oscar for the same category for The Keys of the Kingdom (1944), The Yearling (1946), Gentleman's Agreement (1947) and Twelve O'Clock High (1949). Other notable films he appeared in include Spellbound (1945), The Paradine Case (1947), The World in His Arms (1952), Roman Holiday (1953), Moby Dick (1956, and its 1998 miniseries), The Guns of Navarone (1961), Cape Fear (1962, and its 1991 remake), How the West Was Won (1962), The Omen (1976)"@en,
        "Eldred Gregory Peck (La Jolla (Californi\u00eb), 5 april 1916 \u2013 Los Angeles (Californi\u00eb), 12 juni 2003) was een Amerikaans filmacteur. Hij werd geboren te La Jolla in Californi\u00eb en werd naar een rooms-katholieke militaire school in Los Angeles gestuurd toen hij 10 jaar oud was. Na de middelbare school studeerde Peck even aan de San Diego State Teacher's College en begon in 1936 aan een studie medicijnen aan de Universiteit van Californi\u00eb - Berkeley in 1936. Later veranderde hij zijn hoofdvak naar Engels en speelde in het universiteitstheater. Peck werkte kort voor een oliemaatschappij als truckchauffeur."@nl,
        "Eldred Gregory Peck, conocido como Gregory Peck (La Jolla, California, Estados Unidos, 5 de abril de 1916 - Los \u00c1ngeles, California, 12 de junio de 2003), fue un actor estadounidense ganador del Premio \u00d3scar."@es,
        "Eldred Gregory Peck, n\u00e9 le 5 avril 1916 \u00e0 San Diego et mort le 12 juin 2003 \u00e0 Los Angeles, est un acteur am\u00e9ricain. Grande star de Hollywood des ann\u00e9es 1950 et 60, Gregory Peck est class\u00e9 par l'American Film Institute douzi\u00e8me acteur de l\u00e9gende, gr\u00e2ce \u00e0 de nombreux r\u00f4les rest\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres : Duel au soleil, Le Mur Invisible, Capitaine sans peur, Vacances romaines, Moby Dick, Les Canons de Navarone, La Mal\u00e9diction ou encore Les Nerfs \u00e0 vif. Son r\u00f4le le plus c\u00e9l\u00e8bre et le plus marquant pour des g\u00e9n\u00e9rations de cin\u00e9philes reste celui d'Atticus Finch dans Du Silence et des Ombres, personnage qui figure \u00e0 la premi\u00e8re place du classement des 100 plus grands h\u00e9ros de films."@fr,
        "Gregory Peck  (Eldred Gregory Peck , La Jolla, 5 de abril de 1916 \u2014 Los Angeles, 12 de junho de 2003) foi um premiado ator estado-unidense. Interpretou personagens de car\u00e1ter nobre e corajoso, que lutam contra injusti\u00e7as. O mais famoso desses \u00e9 o advogado Atticus Finch do filme O Sol \u00e9 Para Todos de 1962, que lhe deu o Oscar de melhor ator e que foi escolhido o maior her\u00f3i das telas pelo American Film Institute em maio de 2003, apenas duas semanas antes de sua morte. Presidiu a Academy de 1967 a 1970."@pt,
        "Gregory Peck, w\u0142a\u015bc. Eldred Gregory Peck (ur. 5 kwietnia 1916 w La Jolla, zm. 12 czerwca 2003 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy. Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki. Syn Bernice Mae z d. Ayres (pochodzenia szkocko-angielskiego) i Gregory\u2019ego Peck\u00f3w (pochodzenia angielsko-irlandzkiego). Ucz\u0119szcza\u0142 na studia w San Diego, do Akademii Wojskowej w Los Angeles, na studia medyczne w Berkeley, a w 1939 zacz\u0105\u0142 uczy\u0107 si\u0119 aktorstwa w Nowym Jorku. Zagra\u0142 rol\u0119 Sama Bowdena w pierwszej wersji Przyl\u0105dka strachu (1962). W 1991 roku ponownie wyst\u0105pi\u0142 w Przyl\u0105dku..., graj\u0105c ju\u017c jednak prawnika Cady'ego."@pl,
        "Vincitore del Premio Oscar per la sua interpretazione dell'avvocato Atticus Finch nel film Il buio oltre la siepe (1962), nel corso della sua carriera ha spesso incarnato personaggi idealisti e di elevata statura morale. Il 20 gennaio 1969 il Presidente Lyndon B. Johnson lo ha onorato con la Medaglia presidenziale della libert\u00e0 per il suo impegno umanitario. L'American Film Institute ha inserito Peck al dodicesimo posto tra le pi\u00f9 grandi star della storia del cinema."@it,
        "\u042d\u0301\u043b\u0434\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0440\u0435\u0301\u0433\u043e\u0440\u0438 \u041f\u0435\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eldred Gregory Peck; 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1916 \u2014 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 2003) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434 1940-1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0410\u0442\u0442\u0438\u043a\u0443\u0441\u0430 \u0424\u0438\u043d\u0447\u0430 \u0432 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u00ab\u0423\u0431\u0438\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u043c\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u0430\u00bb (1962). \u0412 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041f\u0435\u043a \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0434\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u0625\u0644\u062f\u0631\u064a\u062f \u063a\u0631\u064a\u063a\u0648\u0631\u064a \u0628\u064a\u0643 (5 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 \u0639\u0627\u0645 1916\u0645 - 12 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 2003\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0648\u0647\u0648 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0646\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0646\u064a\u0645\u0627 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629\u064b \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u0627\u062d\u062a\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0633\u062a\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a\u0647\u060c \u0648\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u063a\u0631\u064a\u063a\u0648\u0631\u064a \u0628\u064a\u0643 \u064a\u0644\u0639\u0628 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u064b\u0627 \u0631\u0626\u064a\u0633\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u062d\u062a\u0649 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646. \u0648\u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0638\u064a\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0639\u0650\u0628\u0647\u0627 \u062f\u0648\u0631 \u0623\u062a\u064a\u0643\u0648\u0633 \u0641\u064a\u0646\u0634 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0644\u0642\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0643\u064a (To Kill a Mockingbird) \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u064f\u0646\u062a\u0650\u062c\u064e \u0639\u0627\u0645 1962\u0645\u060c \u0648\u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645. \u0648\u0645\u0646\u062d\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0644\u064a\u0646\u062f\u0648\u0646 \u062c\u0648\u0646\u0633\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0645 1969\u0645 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a \u062a\u0642\u062f\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0645\u062c\u0647\u0648\u062f\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0628\u0630\u0644\u0647\u0627 \u0644\u0635\u0627\u0644\u062d \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1999\u0645\u060c \u0636\u0645 \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u063a\u0631\u064a\u063a\u0648\u0631\u064a \u0628\u064a\u0643 \u0625\u0644\u0649 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631\u060c \u062d\u064a\u062b \u0627\u062d\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u0645\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0645 \u0636\u0645\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0634\u062f\u064a\u062f\u064a \u0627\u0644\u0623\u0646\u0627\u0642\u0629 \u062f\u0648\u0644\u064a\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0627\u0645 1983\u0645."@ar,
        "\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30fc\u30fb\u30da\u30c3\u30af\uff08Gregory Peck: \u51fa\u751f\u540d Eldred Gregory Peck\u30011916\u5e744\u67085\u65e5 - 2003\u5e746\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30b5\u30f3\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u683c\u91cc\u9ad8\u5229\u00b7\u6d3e\u514b\uff08Gregory Peck\uff0c1916\u5e744\u67085\u65e5\uff0d2003\u5e746\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u52a0\u5dde\uff0c\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u6f14\u5458\u3001\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5bb6\uff0c\u4e00\u5171\u83b7\u5f97\u8fc7\u4e94\u6b21\u5965\u65af\u5361\u5956\u63d0\u540d\uff0c1962\u5e74\u4ee5\u300a\u602a\u5c4b\u7591\u96f2\u300b\u8d62\u5f97\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u5956\u30021999\u5e74\uff0c\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5b78\u6703\u9078\u4ed6\u70ba\u767e\u5e74\u4f86\u6700\u5049\u5927\u7684\u7537\u6f14\u54e1\u7b2c12\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114908240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregory_Peck>,
        <http://viaf.org/viaf/114908240>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gregory_Peck_1948.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregory_Peck.
doremus_artist:78ca60ce-f24a-36ad-a24a-ffbe4f679d33
owl:sameAs viaf:69127543; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69127543>.
doremus_artist:79a25ed5-5c9c-3f26-a068-3b1767e681fb
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Dmitri Alexeev (Russian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432, Dmitrij Konstantinovi\u010d Alekseev, born 10 August 1947 in Moscow) is a Russian pianist. He studied at the Moscow Conservatory, and additionally under Dmitri Bashkirov. In the 1970s Alexeev made his debuts in London, Vienna, Chicago and New York City, and also won the Leeds Piano Competition in 1975. As of 2010, he was teaching at the Royal College of Music in London. He is represented by IMG Artists."@en,
        "Dmitri Alexeev\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432 Dmitri Konstantinovitch Alexeev (en russe : \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432) n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1947 \u00e0 Moscou est un pianiste sovi\u00e9tique puis russe."@fr,
        "Dmitri Konstantinovitsj Aleksejev (Russisch: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432) (Moskou, 10 augustus 1947) is een Russische pianist."@nl,
        "Dmitri Konstantinowitsch Alexejew (russisch \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432, wiss. Transliteration Dmitrij Konstantinovi\u010d Alexeev; * 10. August 1947 in Moskau) ist ein russischer Pianist. Dmitri Alexejew studierte am Moskauer Konservatorium und bei Dmitri Baschkirow. In den 1970er Jahren deb\u00fctierte er mit Auftritten in London, Wien, Chicago und New York."@de,
        "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1947, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430. \u0412 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043e\u043d \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e \u0438 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435. \u041e\u043d \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041b\u0438\u0434\u0441\u0435 \u0432 1975 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0421\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435. \u0421\u0435\u043c\u044c\u044f: \u0416\u0435\u043d\u0430: \u0421\u0430\u0440\u043a\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430 \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 (\u0440\u043e\u0434.1944) \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0414\u043e\u0447\u044c: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0430-\u041c\u0430\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0440\u043e\u0434.1972)"@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30bb\u30fc\u30a8\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432, 1947\u5e748\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306e\u51fa\u8eab\u8005\u3067\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30b7\u30e5\u30ad\u30fc\u30ed\u30d5\u9580\u4e0b\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011975\u5e74\u306b\u30ea\u30fc\u30ba\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u5236\u8987\u3059\u308b\u3002 \u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u8a87\u308b\u304c\u3001\u305d\u306e\u3054\u304f\u4e00\u7aef\u3057\u304b\u9332\u97f3\u3055\u308c\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u305f\u3068\u3048\u3070\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3084\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3089\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u304b\u3089\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3084\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3089\u306e\u304a\u56fd\u3082\u306e\u307e\u3067\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f34\u594f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30d0\u30fc\u30d0\u30e9\u30fb\u30d8\u30f3\u30c9\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22326381;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Alexeev_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/22326381>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Dmitri_Alexeev_(pianist)>.
doremus_artist:79ca91f9-a3e6-374c-8d0b-c1648d0c7241
owl:sameAs viaf:6301006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6301006>.
doremus_artist:7a05c741-0cc4-3180-b9e8-ff2485cd589a
owl:sameAs viaf:13939814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13939814>.
doremus_artist:7a1c51ad-dfe8-3b01-8c44-2cd27376aeea
    owl:sameAs viaf:315671365;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2467372>,
        <http://viaf.org/viaf/315671365>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95fb3a0c-fc74-4f51-acba-bbe5b3a78e32>.
doremus_artist:7a26e913-d87f-3838-a270-514946cbfdf4
    dbp:birthPlace dbr:Lublin;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Fondatore della scuola violinistica polacca e probabilmente il pi\u00f9 grande violinista e pedagogo polacco, si \u00e8 formato alla scuola franco-belga di ispirazione paganiniana e fu allievo a Parigi di Joseph Massart. Scrisse pi\u00f9 di trenta opere dedicate esclusivamente al violino. Fu un grande virtuoso acclamato in tutta l'Europa. Il fratello J\u00f3zef Wieniawski si esib\u00ec spesso in duo con lui."@it,
        "Henryk Wieniawski (* 10. Juli 1835 in Lublin; \u2020 31. M\u00e4rz 1880 in Moskau) war ein polnischer Komponist und Violinist."@de,
        "Henryk Wieniawski (Lublin, 10 de julho de 1835 \u2013 31 de Mar\u00e7o de 1880) foi um violinista e compositor polaco."@pt,
        "Henryk Wieniawski (Lublin, 10 de julio de 1835 - Mosc\u00fa, 31 de marzo de 1880) fue un compositor y violinista polaco. Naci\u00f3 en Lublin/Polonia mientras estaba gobernada por el Rusia el 10 de julio 1835, en una familia que combina un inter\u00e9s entre el bienestar social con una pasi\u00f3n por la m\u00fasica. Su padre, Tadeusz fue un cirujano de renombre y su madre, Regina, un m\u00e9dico de Varsovia y mecenas de las artes que estudi\u00f3 piano en Par\u00eds. Su casa era frecuentada por los principales artistas y se protagonizaban conciertos, reuniones literarias y discusiones sobre temas diversos. El nombre Wieniawski se hizo conocido porque su familia produjo varios m\u00fasicos notables, e inevitablemente todo esto tuvo influencia en la vida de Henryk y sus dos hermanos, por un lado Julian, el mayor de todos quien se conv"@es,
        "Henryk Wieniawski (Lublin, 10 juli 1835 - Moskou, 31 maart 1880) was een Pools componist en violist. Wieniawski was van Pools-Joodse afkomst. Zijn vader Tobiasz Pietruszka bekeerde zich tot het katholicisme. Wieniawski's talent voor het bespelen van de viool werd vroeg ontdekt en in 1843 ging hij reeds naar het Conservatorium in Parijs. Nadat hij geslaagd was, ging Wieniawski op tournee waarbij hij veel recitals gaf. Hij werd vaak begeleid door zijn broer J\u00f3zef, die piano speelde. In 1847 publiceerde Wieniawski zijn eerste werk, de Grand Caprice Fantastique."@nl,
        "Henryk Wieniawski ([v\u02b2\u025b\u02c8\u0272afsk\u02b2i]; 10 July 1835 \u2013 31 March 1880) was a Polish violinist and composer."@en,
        "Henryk Wieniawski (ur. 10 lipca 1835 w Lublinie, zm. 31 marca 1880 w Moskwie) \u2013 polski kompozytor i skrzypek, brat J\u00f3zefa i Juliana."@pl,
        "Henryk Wieniawski, n\u00e9 le 10 juillet 1835 \u00e0 Lublin (Pologne) et mort le 31 mars 1880 \u00e0 Moscou, est un violoniste, p\u00e9dagogue et compositeur polonais."@fr,
        "\u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u043a \u0412\u0435\u043d\u044f\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u043d\u044f\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Henryk Wieniawski; 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1835, \u041b\u044e\u0431\u043b\u0438\u043d \u2014 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1880, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f) \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30e3\u30d5\u30b9\u30ad\uff08\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30a2\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc,Henryk Wieniawski, 1835\u5e747\u670810\u65e5 - 1880\u5e743\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30eb\u30d6\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u3002 \u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u3060\u304c\u3001\u7236\u30c8\u30d3\u30a2\u30b7\u30e5\u30fb\u30d4\u30a7\u30c8\u30eb\u30b7\u30e5\u30ab\uff08Tobiasz Pietruszka\uff09\u306e\u4ee3\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u304b\u3089\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306b\u6539\u5b97\u3057\u305f\u30028\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u300113\u6b73\u3067\u72ec\u7acb\u3057\u305f\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u6b27\u7c73\u3092\u5de1\u6f14\u3057\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u5ba2\u6b7b\u3057\u305f\u30021874\u5e74\u304b\u30891877\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u5f93\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u9a5a\u7570\u7684\u306a\u6280\u5de7\u3068\u60c5\u71b1\u306b\u3088\u308b\u83ef\u9e97\u306a\u6f14\u594f\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u307e\u305f\u30b9\u30e9\u30f4\u7684\u60c5\u7dd2\u3068\u540d\u4eba\u82b8\u7684\u8981\u7d20\u306b\u3088\u308a\u4eca\u65e5\u306a\u304a\u611b\u3055\u308c\u308b\u30021935\u5e74\u306b\u306f\u5f7c\u306e\u751f\u8a95100\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u3001\u73fe\u5728\u3067\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u767b\u7adc\u9580\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30e3\u30d5\u30b9\u30ad\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u30021957\u5e74\u3001\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30e3\u30d5\u30b9\u30ad\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u88fd\u4f5c\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u3002 \u5f1f\u306e\u30e6\u30bc\u30d5\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30e3\u30d5\u30b9\u30ad\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u6642\u306b\u306f\u5144\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u91cc\u514b\u00b7\u7dad\u5c3c\u5967\u592b\u65af\u57fa\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aHenryk Wieniawski\uff0c1835\u5e747\u670810\u65e5\uff0d1880\u5e743\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44486770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henryk_Wieniawski>,
        <http://viaf.org/viaf/44486770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a65d57ec-36a7-49ad-b99d-79f01cd45478>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wieniawski_Henryk.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henryk_Wieniawski.
doremus_artist:7a57fb62-b4c9-30b9-ba0d-3810a6d0bb3a
owl:sameAs viaf:56797691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56797691>.
doremus_artist:7ab86244-2e8c-3992-9736-b9a7eaee15e7
owl:sameAs viaf:42392415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42392415>.
doremus_artist:7aeb7d89-616a-3b0b-805f-2039fc9f46e0
    rdfs:comment
        "Pierre Coran, pseudonyme de Eug\u00e8ne Delaisse, n\u00e9 en 1934 \u00e0 Mons, est un po\u00e8te et romancier belge de langue fran\u00e7aise.\u2191 \u00ab Biographie \u00bb, sur www.servicedulivre.be (consult\u00e9 le 27 ao\u00fbt 2010)"@fr;
    owl:sameAs viaf:39375372;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Coran>,
        <http://viaf.org/viaf/39375372>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Coran.
doremus_artist:7b045af1-4c06-362f-b5b0-c26ca6cc36a8
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Christine Charbonneau (18 October 1943 \u2013 29 May 2014) was a French Canadian singer and songwriter."@en,
        """Christine Charbonneau (1943-2014) est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9coise. Elle est la troisi\u00e8me d'une fratrie de quatre filles, dont sa s\u0153ur la plus jeune, Marie Godard, est auteur de romans. D'apr\u00e8s C\u00e9cile Tremblay-Matte, auteur de La chanson \u00e9crite au f\u00e9minin, \u00ab Christine Charbonneau est vraisemblablement l'auteur-compositeur qui a le plus cr\u00e9\u00e9 pour les autres \u00bb. Plusieurs artistes ont chant\u00e9 ses chansons, dont : Ginette Ravel, Ren\u00e9e Claude, Patsy Gallant, France Castel, Christine Chartrand, Ginette Reno\u2026 et, en France, Sheila. Ses chansons "Du fil des aiguilles et du coton", "Censur\u00e9" et "Les femmes" (incipit : "Qu'y a-t-il dans le c\u0153ur des femmes?")\u2026 se classent parmi les succ\u00e8s des ann\u00e9es 1970."""@fr,
        "\u514b\u91cc\u65af\u6c40\u00b7\u590f\u535a\u8bfa\uff08Christine Charbonneau\uff0c1943\u5e7410\u670818\u65e5\uff0d2014\u5e745\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u52a0\u62ff\u5927\u6b4c\u624b\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5979\u66fe\u7ecf\u5728\u4e09\u5341\u5e74\u7684\u764c\u75c7\u751f\u6daf\u4e2d\u4e0e\u5e2d\u7433\u8fea\u7fc1\u5408\u4f5c\u3002 2014\u5e745\u6708\uff0c\u5979\u56e0\u4e3a\u764c\u75c7\uff0c\u6b7b\u4e8e\u9b41\u5317\u514b\u8499\u7279\u5229\u5c14\uff0c\u4eab\u5e7470\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:106125135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christine_Charbonneau>,
        <http://viaf.org/viaf/106125135>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christine_Charbonneau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christine_Charbonneau.
doremus_artist:7c3529ce-363b-3266-aade-3a75d045f5ca
owl:sameAs viaf:78784407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78784407>.
doremus_artist:7c42dd6f-0331-3677-ab16-06eb332bd319
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle,_Belgium>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle,_Belgium>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Servais (homonymie).Adrien-Fran\u00e7ois ServaisFichier:Servais Adrien.JPG Adrien Fran\u00e7ois Servais, n\u00e9 \u00e0 Hal le 6 juin 1807 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans sa ville natale le 26 novembre 1866, est un violoncelliste et compositeur belge. Ses contemporains l'appelaient \u00ab Le Paganini du Violoncelle \u00bb. Il est le p\u00e8re du compositeur et chef d'orchestre Franz Servais et sa fille \u00e9pousa le t\u00e9nor dramatique Ernest Van Dyck."@fr,
        """Adrien Fran\u00e7ois Servais (Halle, 6 juni 1807 \u2013 aldaar, 26 november 1866) was een Belgisch cellist en componist, door zijn tijdgenoten wel eens "de Paganini van de cello" genoemd. Hij is sinds 2007 ereburger van de stad Halle."""@nl,
        """Adrien Fran\u00e7ois Servais, violonchelista y compositor belga, nacido y muerto en Halle, cerca de Bruselas (6 de junio de 1807-22 de noviembre de 1866). Considerado el mayor de los int\u00e9rpretes de su instrumento por sus contempor\u00e1neos, es conocido como "el Paganini del violonchelo". Nace en una familia de m\u00fasicos, su padre era un modesto organista de iglesia. Estudia primero viol\u00edn, pero decide en 1819 abandonar ese instrumento y pasarse al violonchelo, que estudia con el iniciador de la escuela violonchel\u00edstica belga, Nicolas Joseph Platel (1777-1835). En 1829 pasa a ser profesor ayudante de su maestro en la Escuela Real de M\u00fasica de Bruselas."""@es,
        "Adrien-Fran\u00e7ois Servais (* 6. Juni 1807 in Halle bei Br\u00fcssel; \u2020 26. November 1866 ebenda) war ein belgischer Cellist und Komponist. Nach Aussagen seiner Zeitgenossen, vor allem von Hector Berlioz, war Servais der namhafteste Cellist seiner Zeit. Er erhielt den Beinamen \u201eDer Paganini des Violoncellos\u201c."@de,
        "Adrien-Fran\u00e7ois Servais (6 June 1807 \u2013 26 November 1866) was one of the most influential cellists of the nineteenth century. He was born and died in Halle, Belgium. He is one of the founders of the Modern Cellistic Schools of Paris and Madrid, which began with his friend Auguste Franchomme and his disciple V\u00edctor Mirecki Larramat. His compositions are still being studied, performed and recorded all over the world."@en;
    owl:sameAs viaf:61734771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrien-Fran\u00e7ois_Servais>,
        <http://viaf.org/viaf/61734771>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7bca14c7-eb44-4bcf-aa10-af9492e1298c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Servais_Adrien.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrien-Fran√ßois_Servais.
doremus_artist:7d595e67-aaf3-3713-a080-0f2e95a04c81
owl:sameAs viaf:77365034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77365034>.
doremus_artist:7d8ce5f0-a41f-3b01-b78f-3c291b5d6104
    owl:sameAs viaf:14961967;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14961967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa864672-89e5-4281-9962-e2e45a99f081>.
doremus_artist:7dc4bb09-2f4a-3f05-87b7-9061f8f83e52
owl:sameAs viaf:32208196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32208196>.
doremus_artist:7df3dc2a-1fb8-35fb-9a89-c86e9ae60178
owl:sameAs viaf:28759870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28759870>.
doremus_artist:7ea9a8fd-5bc9-37bf-8ec9-b236cb074503
    rdfs:comment
        "Peter Auty (n\u00e9 en 1969) est un ancien enfant de ch\u0153ur de la chorale de St Paul's Cathedral (sorte de Petits chanteur \u00e0 la Croix de Bois anglais). De nos jours, il est chanteur d'op\u00e9ra (t\u00e9nor). Peter Auty est plus connu comme la voix originale de la chanson Walking in the Air compos\u00e9e par Howard Blake, th\u00e8me central du dessin anim\u00e9 Le Bonhomme de Neige (The Snowman) r\u00e9alis\u00e9 en 1982 par Dianne Jackson. \u00c0 cause d'un manque de temps lors de la production du film, son nom n'avait pas \u00e9t\u00e9 cr\u00e9dit\u00e9 dans le g\u00e9n\u00e9rique original. Ce n'est qu'en 2002, avec la version remast\u00e9ris\u00e9e, que cela a \u00e9t\u00e9 fait."@fr,
        "Peter Auty \u00e9 um tenor brit\u00e2nico."@pt,
        "Peter Robert Auty (born 4 November 1969) is an English operatic tenor who has worked with most of the major opera companies in Britain and a number of companies in continental Europe."@en;
    owl:sameAs viaf:76027865;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Auty>,
        <http://viaf.org/viaf/76027865>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Auty.
doremus_artist:7f16c8a1-0215-3ffa-a101-63d48d2cda87
owl:sameAs viaf:66061027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66061027>.
doremus_artist:7f644159-600f-3120-9528-045786792360
owl:sameAs viaf:107590749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107590749>.
doremus_artist:7feda72a-87d8-3dfc-9153-d87ff6ccc05c
owl:sameAs viaf:54426309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54426309>.
doremus_artist:80449915-4439-3453-8f4d-4f8e5e9ffc17
owl:sameAs viaf:60222467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60222467>.
doremus_artist:81341265-fb4d-3ab1-b403-99e7ed04e311
owl:sameAs viaf:42029177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42029177>.
doremus_artist:81f303cc-fbae-37f0-8892-14f4f42426a2
    owl:sameAs viaf:66653943;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31d9a12e-5ada-48d7-828f-2585ffaffa39>.
doremus_artist:83c73db7-877d-3bc8-858e-0e0c09404bdf
    dbp:birthPlace dbr:Subotica;
    rdfs:comment
        "Sylvester Levay (* 16. Mai 1945 in Subotica in der Vojvodina, Serbien) ist ein ungarischer Komponist."@de,
        "Sylvester Levay (originally L\u00e9vay Szilveszter, Serbian: \u0421\u0438\u043b\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0438, Silvester Levai) is a Hungarian composer. He was born on 16 May 1945 in Subotica in the North Ba\u010dka District of Vojvodina, Yugoslavia (now Serbia)."@en,
        "Sylvester Levay est un compositeur hongrois de musiques de films et de com\u00e9dies musicales, n\u00e9 le 16 mai 1945 \u00e0 Subotica (alors partie int\u00e9grante du Royaume de Hongrie, aujourd'hui en Serbie)."@fr,
        "\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0439 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Szilveszter L\u00e9vay, \u0441\u0435\u0440\u0431. \u0421\u0438\u043b\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0458, Silvester Levaj) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 16 \u043c\u0430\u044f 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430.\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0439 \u0440\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435. \u041f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0435\u0437\u0434\u0435 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u0432 1972 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u0435\u043c \u041a\u0443\u043d\u0446\u0435, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d\u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u043a. \u0421 1980 \u043f\u043e 2000 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u0421\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u043e\u043d \u0434\u0435\u043b\u0438\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u043e\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435, \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435. \u0416\u0435\u043d\u0430\u0442 \u0443\u0436\u0435 25 \u043b\u0435\u0442, \u0443 \u043d\u0438\u0445 \u0441 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439 \u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0434\u043e\u0447\u044c \u042d\u043b\u043b\u0438\u0441 \u0438 \u0441\u044b\u043d \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0414\u0436."@ru,
        "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30f4\u30a1\u30a4 \uff08Sylvester Levay\u3001\u672c\u540dL\u00e9vay Szilveszter\u30011945\u5e745\u670816\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u30b9\u30dc\u30c6\u30a3\u30c4\u30a1\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:101587706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvester_Levay>,
        <http://viaf.org/viaf/101587706>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d3a6a1b4-7164-468f-b465-e5f5cd2c1db1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvester_Levay.
doremus_artist:83ee2262-c9a3-3720-9000-de8bfd0541f6
    rdfs:comment
        "Giuseppe Morelli (n\u00e9 en 1907 \u00e0 Rome et mort le 21 ao\u00fbt 2000) est un chef d'orchestre et compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:100163247;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giuseppe_Morelli>,
        <http://viaf.org/viaf/100163247>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppe_Morelli.
doremus_artist:84427e97-445c-3d44-9659-e261d82c1e98
owl:sameAs viaf:305044581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305044581>.
doremus_artist:845d6755-5f00-30c2-b419-b8910dfe7730
owl:sameAs viaf:43914001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43914001>.
doremus_artist:84bf5c45-9d4e-356e-9575-4894137810be
    dbp:birthPlace dbr:Tunisia;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0638\u0627\u0641\u0631 \u064a\u0648\u0633\u0641 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0637\u0628\u0644\u0628\u0629 \u060c \u062a\u0648\u0646\u0633 \u0639\u0627\u0645 1967) \u0645\u063a\u0646 \u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0648\u062f. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062a\u0648\u0646\u0633 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0638\u0627\u0641\u0631 \u064a\u0648\u0633\u064125\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Dhafer Youssef (Arabic: \u0638\u0627\u0641\u0631 \u064a\u0648\u0633\u0641\u200e\u200e; born 19 November 1967 in Teboulba, Tunisia) is a composer, singer and oud player."@en,
        "Dhafer Youssef \u00e8 nato a Teboulba, in Tunisia, ed ha vissuto e lavorato in diversi paesi d'Europa fin dal 1990. Durante questo periodo ha avuto la possibilit\u00e0 di esibirsi in Austria, Francia, Germania, Svizzera, Regno Unito, Italia (dove ha avuto occasione di suonare con personaggi del calibro di Markus Stockhausen e Paolo Fresu) nonch\u00e9 nella natia Tunisia, dove cominci\u00f2 a cantare all'et\u00e0 di 5 anni."@it,
        "Dhafer Youssef, arab. \u0638\u0627\u0641\u0631 \u064a\u0648\u0633\u0641 (ur. 1967, Teboulba, Tunezja) - tunezyjski muzyk sufi, qawwali, fusion, jazzu i world music; mistrz lutni oud. Jest obywatelem Austrii. Mieszka na sta\u0142e w Pary\u017cu."@pl,
        "Dhafer Youssef, mit vollem Namen Dhafer bin Youssef bin Tahar Maarref (* 19. November 1967 in T\u00e9boulba), ist ein tunesischer Jazzmusiker. Dhafer bildete sich autodidaktisch als Oud-Spieler aus. 1989 wanderte er nach \u00d6sterreich aus, wo er zun\u00e4chst als Tellerw\u00e4scher in Graz, sp\u00e4ter in Wien lebte. Dort lernte er den Geiger Anton Burger kennen, mit dem er einige Theatermusiken produzierte, und bekam Kontakt zur Jazzszene. Er arbeitete zun\u00e4chst mit Musikern wie Carlo Rizzo, Nguy\u00ean L\u00ea, Paolo Fresu und Iva Bittov\u00e1, sp\u00e4ter auch mit Bill Laswell, Nils Petter Molv\u00e6r, Bugge Wesseltoft, Eivind Aarset, Markus Stockhausen, Gilad Atzmon, Jack DeJohnette und Wolfgang Muthspiel, mit dem er 2007 das Duo-Album Glow vorlegte. Seit 2002 lebt er in Paris."@de,
        "Dhafer YoussefFichier:Dhafer Youssef (223157).jpg Youssef Dhafer au Oslo Jazzfestival 2015 Dhafer Youssef (\u0638\u0627\u0641\u0631 \u064a\u0648\u0633\u0641), de son vrai nom Dhafer bin Youssef bin Tahar Maarref, n\u00e9 le 19 novembre 1967 \u00e0 T\u00e9boulba, est un compositeur, chanteur et oudiste tunisien. Il entame sa carri\u00e8re musicale d\u00e8s l'\u00e2ge de dix ans en chantant \u00e0 l'occasion de mariages dans son village natal. Remarqu\u00e9 pour la qualit\u00e9 de sa voix, il acquiert une certaine notori\u00e9t\u00e9 au niveau local et se voit invit\u00e9 plusieurs fois sur Radio Monastir."@fr;
    owl:sameAs viaf:85881807;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dhafer_Youssef>,
        <http://viaf.org/viaf/85881807>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e193397d-a888-4b4d-b11d-2a602c24b023>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dhafer_Youssef_(223157).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dhafer_Youssef.
doremus_artist:8798befb-ba55-32fd-b849-d30ba4199a36
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Philadelphia,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "James E. \u201eJimmy\u201c Bond (* 27. Januar 1933 in Philadelphia) ist ein US-amerikanischer Bassist und Tubist des Modern Jazz. Jimmy Bond lernte auf der High School das Bassspiel, graduierte 1955 an der Juilliard School of Music in New York und begann seine Musikerkarriere in den Bands von Gene Ammons, Louis Bellson, Charlie Parker, Chet Baker (1955/56), Lawrence Marable (1956), Nina Simone (1957), Ella Fitzgerald (1956/57) und 1957 bei Buddy DeFranco. 1958 wirkte er in der Band von George Shearing in dem Film Jazz on a Summer\u2019s Day vom Newport Jazz Festival mit. Von 1959 bis 1961 war er Mitglied der Band von Paul Horn (Something Blue, 1960), spielte auch mit Elmo Hope 1959 im Trio, Art Pepper (Smack Up!, 1960), Joe Gordon (Lookin\u2019 Good, 1961). Au\u00dferdem arbeitete er in Gerald Wilsons Bigband, bei"@de,
        "James Edward Bond, Jr. (January 27, 1933 \u2013 April 26, 2012), known as Jimmy Bond, was an American double bass player, arranger and composer who performed and recorded with many leading jazz, blues, folk and rock musicians between the 1950s and 1980s."@en,
        "Jimmy Bond, de son vrai nom James E. Bond, n\u00e9 le 27 janvier 1933 \u00e0 Philadelphie en Pennsylvanie est un contrebassiste et bassiste de jazz am\u00e9ricain. C'est un repr\u00e9sentant du Jazz West Coast."@fr;
    owl:sameAs viaf:51874554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Bond_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/51874554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/660ed174-55da-4adf-8eff-861dd3c397cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jimmy_Bond_(musician)>.
doremus_artist:88fe0362-a4bc-3d9d-a667-6b78e8d2bfc7
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Fort_Lee,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Celia Cruz (vollst\u00e4ndiger Name Ursula Hilaria Celia de la Caridad Cruz Alfonso, * 21. Oktober 1925 in Havanna; \u2020 16. Juli 2003 in Fort Lee, New Jersey) war eine kubanisch-amerikanische S\u00e4ngerin. Sie war eine der prominentesten Repr\u00e4sentanten der kubanischen Musik des 20. Jahrhunderts. Sie gilt als Queen of Salsa (La reina de la salsa); Celia tr\u00e4gt au\u00dferdem den nach ihrem zum Salsa-Kult gewordenen Ausruf benannten Spitznamen Az\u00facar (Zucker)."@de,
        "Trascorse gran parte della sua vita negli Stati Uniti d'America e non pot\u00e9 pi\u00f9 fare ritorno nella sua amata Cuba, se non per un unico concerto nella base americana di Guant\u00e1namo. Celia Cruz \u00e8 stata una delle cantanti latinoamericane pi\u00f9 conosciute e di maggior successo internazionale del secolo XX. Ha ricevuto innumerevoli premi e riconoscimenti in tutto il mondo tra cui spiccano 22 dischi d'oro, 3 Grammy Award e 4 Latin Grammy Award. \u00c8 conosciuta in tutto il mondo per la sua famosa esclamazione \u00a1Az\u00facar! (in italiano: Zucchero!), simbolo del suo modo ottimista di affrontare la vita e del suo orgoglio di cittadina cubana (la canna da zucchero \u00e8 infatti uno dei principali prodotti dell'agricoltura dell'isola)."@it,
        "Ursula Hilaria Celia de la Caridad Cruz Alfonso (Havana, 21 oktober 1925 \u2013 Fort Lee (New Jersey), 16 juli 2003), kortweg Celia Cruz, was een Cubaans-Amerikaanse zangeres. Ze werd bekend als de Queen of Salsa."@nl,
        "\u00darsula Hilaria Celia Caridad Cruz Alfonso, nome art\u00edstico de Celia Cruz, (Havana, 21 de outubro de 1925 - Fort Lee, Nova Jersey, 16 de julho de 2003) foi uma cantora cubana."@pt,
        "\u00darsula Hilaria Celia Caridad de la Sant\u00edsima Trinidad Cruz Alfonso alias Celia Cruz (21 octobre 1925 - 16 juillet 2003) \u00e9tait une chanteuse de musique cubaine et de salsa."@fr,
        "\u00darsula Hilaria Celia Caridad de la Sant\u00edsima Trinidad Cruz Alfonso, m\u00e1s conocida como Celia Cruz (La Habana, 21 de octubre de 1925-Fort Lee, 16 de julio de 2003), fue una cantante cubana que interpretaba son, son montuno, guaguanc\u00f3, rumba, guaracha, bolero y salsa entre otros ritmos latinoamericanos."@es,
        "\u00darsula Hilaria Celia de la Caridad Cruz Alfonso de la Sant\u00edsima Trinidad (ur. 21 pa\u017adziernika 1925 w Hawanie, zm. 16 lipca 2003 w Fort Lee w stanie New Jersey) \u2013 jedna z najpopularniejszych i najlepiej zarabiaj\u0105cych piosenkarek latynoameryka\u0144skich. Wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u017cycia sp\u0119dzi\u0142a w USA, gdzie tworzy\u0142a, przez co zdoby\u0142a s\u0142aw\u0119 i uznanie na ca\u0142ym \u015bwiecie. Odznaczona Narodowym Medalem Sztuki. Za \u017cycia sprzeda\u0142a ponad 30 milion\u00f3w p\u0142yt. Najwi\u0119kszy sukces odnios\u0142y albumy Siempre Vivr\u00e9 (2000), oraz Regalo del Alma (2003), kt\u00f3re rozesz\u0142y si\u0119 4 milionach egzemplarzy."@pl,
        """\u00darsula Hilaria Celia de la Caridad Cruz Alfonso, also known by her stage name Celia Cruz (October 21, 1925 \u2013 July 16, 2003), was a Cuban singer of Latin music. The most popular Latin artist of the 20th century, she earned twenty-three gold albums and was a recipient of the National Medal of Arts. She was renowned internationally as the "Queen of Salsa", "La Guarachera de Cuba", as well as The Queen of Latin Music."""@en,
        "\u0421\u0435\u0301\u043b\u0438\u044f \u041a\u0440\u0443\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Celia Cruz, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u00darsula Hilaria Celia Caridad Cruz Alfonso, \u0423\u0440\u0441\u0443\u043b\u0430 \u0418\u043b\u0430\u0440\u0438\u044f \u0421\u0435\u043b\u0438\u044f \u041a\u0430\u0440\u0438\u0434\u0430\u0434 \u041a\u0440\u0443\u0441 \u0410\u043b\u0444\u043e\u043d\u0441\u043e; 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430, \u041a\u0443\u0431\u0430 \u2014 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 2003, \u0424\u043e\u0440\u0442 \u041b\u0438, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u044b."@ru,
        """\u0633\u064a\u0644\u064a\u0627 \u0643\u0631\u0648\u0632 (Celia Cruz)(\u0648\u064f\u0644\u062f\u062a 21 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1925\u0645 - \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a 16 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2003\u0645) \u0647\u0649 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0627\u0644\u0633\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0643\u0648\u0628\u064a. \u0648\u062a\u064f\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0641\u0646\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0644\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u060c \u0648\u062d\u0627\u0632\u062a \u0639\u0644\u0649 24 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u064b\u0627 \u0630\u0647\u0628\u064a\u064b\u0627 \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0645 \u062a\u062a\u0648\u064a\u062c\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0628\u0640 "\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0644\u0633\u0627" \u0648"La Guarachera de Cuba." \u0639\u0627\u0634\u062a \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648 \u062c\u064a\u0631\u0633\u064a\u060c \u0648\u0639\u0645\u0644\u062a \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0642\u062f\u0645\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u062f\u0648\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629. \u0642\u0627\u0644\u062a \u0639\u0646\u0647\u0627 \u0644\u064a\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0628\u0648 (Leila Cobo) \u0641\u064a \u0645\u062c\u0644\u0629 \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f "\u062a\u064f\u0639\u062f \u0643\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0644\u0627 \u0645\u0646\u0627\u0632\u0639 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0648\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0646\u0633\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u0624\u062b\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0628\u064a\u0629"."""@ar,
        "\u30a6\u30eb\u30b9\u30e9\u30fb\u30d2\u30e9\u30ea\u30a2\u30fb\u30bb\u30ea\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30ab\u30ea\u30c0\u30c9\u30fb\u30af\u30eb\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30c7\uff65\u30e9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30b9\u30a3\u30de\u30fb\u30c8\u30ea\u30cb\u30c0\u30c9\uff08\u00darsula Hilaria Celia de la Caridad Cruz Alfonso de la Sant\u00edsima Trinidad, 1925\u5e7410\u670821\u65e5 - 2003\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u540d\u30bb\u30ea\u30a2\u30fb\u30af\u30eb\u30b9\uff08Celia Cruz\uff09\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30b5\u30eb\u30b5\u6b4c\u624b\u30fb\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30021959\u5e74\u306b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u9769\u547d\u3067\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\u653f\u6a29\u304c\u6210\u7acb\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u3001\u4e16\u754c\u30c4\u30a2\u30fc\u304b\u3089\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u3078\u306e\u5e30\u56fd\u3092\u62d2\u5426\u3057\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u8af8\u56fd\u3092\u542b\u3080\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u300220\u4e16\u7d00\u306b\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u3063\u305f\u30b5\u30eb\u30b5\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u309223\u5ea6\u7372\u5f97\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306e\u82b8\u8853\u95a2\u9023\u306e\u56fd\u5bb6\u52f2\u7ae0\u300cNational Medal of Arts\uff08\u5168\u7c73\u82b8\u8853\u52f2\u7ae0\uff09\u300d\u3082\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002\u30bb\u30ea\u30a2\u30fb\u30af\u30eb\u30b9\u306f\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u3066\u3001\u300c\u30b5\u30eb\u30b5\u306e\u5973\u738b\u300d\u3001\u300c\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30ef\u30e9\u30c1\u30e3\u5973\u738b\u300d\u3001\u300c\u30e9\u30c6\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u5973\u738b\u300d\u3068\u3044\u3046\u901a\u79f0\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7573593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Celia_Cruz>,
        <http://viaf.org/viaf/7573593>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Celia_Cruz_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Celia_Cruz.
doremus_artist:8983801e-a65a-36d1-a901-06011d869c09
owl:sameAs viaf:232278107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232278107>.
doremus_artist:89a312ea-cefb-3b8c-86b9-7d16ebdf51aa
    dbp:birthPlace dbr:Krompachy;
    rdfs:comment
        "Ondrej Len\u00e1rd (* 9. September 1942 in Krompachy) ist ein slowakischer Dirigent."@de,
        "Ondrej Len\u00e1rd (9 September 1942, Krompachy, Slovakia) is a Slovakian conductor. He was principal conductor of the Czecho-Slovak Radio Symphony Orchestra from 1977 to 1990 and of the Slovak Philharmonic Orchestra from 1991 to 2001, where his concert work included performances of J\u00e1n Bella's Wieland der Schmied. His recordings include a Marco Polo issue of the Symphony No. 1 of Havergal Brian, and a Naxos recording of the complete Nutcracker."@en,
        "\u30aa\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30ec\u30ca\u30eb\u30c8\uff08Ondrej Len\u00e1rd, 1942\u5e749\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30af\u30ed\u30e0\u30d1\u30d2\uff08Krompachy\uff09\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a1\u306e\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306a\u3069\u3067\u7814\u947d\u3092\u91cd\u306d\u308b\u30021974\u5e74\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u7b2c3\u4f4d\u306b\u306a\u308b\uff081\u4f4d\u306f\u5c0f\u6797\u7814\u4e00\u90ce\uff09\u30021984-86\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u306f\u3058\u3081\u4e16\u754c\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u305f\u3073\u305f\u3073\u5ba2\u6f14\u30021991\u5e74\u304b\u30892001\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011995\u5e74\u304b\u30892010\u5e74\u73fe\u5728\u307e\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u9593\u30011996\u5e74\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a1\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u796d\u306e\u30aa\u30fc\u30d7\u30cb\u30f3\u30b0\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c8\u756a\u300c\u5343\u4eba\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u300d\u3092\u540c\u5730\u521d\u6f14\u3001\u305d\u306e\u529f\u7e3e\u306b\u3088\u308a\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\u306e\u3008\u4eca\u5e74\u306e\u56fd\u6c11\u5927\u8cde\u3009\u3092\u53d7\u8cde\u300297\u5e74\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u300e\u30c8\u30b9\u30ab\u300f\u306e\u65b0\u30d7\u30ed\u30c0\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3084\u540c\u5287\u5834\u65e5\u672c\u516c\u6f14\u3092\u6210\u529f\u3078\u3068\u5c0e\u304d\u3001\u305d\u306e\u624b\u8155\u306f\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021988\u5e74\u304b\u3089\u65b0\u661f\u65e5\u672c\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\uff08\u73fe\u6771\u4eac\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\uff09\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u30011993\u5e74\u304b\u3089\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u82b8\u8853\u9867\u554f\u3092\u52d9\u3081\u308b\u306a\u3069\u3001\u65e5\u672c\u3067\u3082\u304a\u306a\u3058\u307f\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u540c\u697d\u56e3\u306e\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ec\u30af\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30012011-2012\u5e74\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u304b\u3089\u30d7\u30e9\u30cf\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u304a\u56fd\u7269\u306e\u30b9\u30e1\u30bf\u30ca\u3001\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b6\u30fc\u30af\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u52ff\u8ad6\u3060\u304c\u3001\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\u30d5\u30a3\u30eb\u3068\u306e\u6765\u65e5\u516c\u6f14\u3084\u5728\u4eac\u30aa\u30b1\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3082\u975e\u5e38\u306b\u5145\u5b9f\u3057\u305f\u6f14\u594f\u3092\u62ab\u9732\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49418833;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ondrej_Len\u00e1rd>,
        <http://viaf.org/viaf/49418833>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5b2c7dc-bb98-4e77-b1bf-fc61e77f0637>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ondrej_Len√°rd.
doremus_artist:8acea07f-22f6-3bcc-a864-77bfa13ece9c
owl:sameAs viaf:108823849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108823849>.
doremus_artist:8b054159-fd44-327f-8cbe-ef79a3c603f7
owl:sameAs viaf:3546601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3546601>.
doremus_artist:8b2356f0-5f4f-3a7f-b7a5-110ea0a7efbd
owl:sameAs viaf:16823119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16823119>.
doremus_artist:8bfc22ed-a1e9-30f2-bdb0-1b31db051e21
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0627\u0632 \u0644\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 17 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1962) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a."@ar,
        "Baz Luhrmann (w\u0142a\u015bc. Mark Anthony Luhrmann, ur. 17 wrze\u015bnia 1962) \u2013 australijski re\u017cyser filmowy, scenarzysta i producent filmowy. Filmy Luhrmanna wyr\u00f3\u017cnia teatralno\u015b\u0107 oraz krzykliwa kolorystyka."@pl,
        "Baz Luhrmann de origem judaica, nome art\u00edstico de Mark Anthony Luhrmann, (Sydney, 17 de setembro de 1962) \u00e9 um cineasta, roteirista e produtor australiano."@pt,
        "Baz Luhrmann groeide op in Herons Creek, een klein plaatsje in het noorden van Nieuw-Zuid-Wales. Zijn vader had hier een benzinestation en een bioscoop; beiden hebben het werk van Luhrmann be\u00efnvloed. Hij studeerde aan de NIDA."@nl,
        "Baz LuhrmannFichier:Baz Luhrmann.jpg Baz Luhrmann \u00e0 la premi\u00e8re de Gatsby le Magnifique en 2013 Baz Luhrmann est un r\u00e9alisateur australien, n\u00e9 le 17 septembre 1962 \u00e0 Herons Creek (Nouvelle-Galles du Sud)."@fr,
        """Mark Anthony "Baz" Luhrmann (/\u02c8b\u00e6z \u02c8l\u028a\u0259rm\u0259n/; born 17 September 1962) is an Australian film director, screenwriter and producer best known for The Red Curtain Trilogy, comprising his romantic comedy film Strictly Ballroom (1992), the romantic drama Romeo + Juliet (1996), and the pastiche-jukebox musical Moulin Rouge! (2001). His 2008 film Australia is an epic historical romantic drama film starring Hugh Jackman and Nicole Kidman. His 2013 drama The Great Gatsby, based on F. Scott Fitzgerald's 1925 novel of the same name, stars Leonardo DiCaprio (whom he also used in Romeo + Juliet) and Tobey Maguire."""@en,
        """Mark Anthony "Baz" Luhrmann (n. 17 de septiembre de 1962) es un actor, director, guionista y productor de cine australiano. Es conocido por ser el creador de la trilog\u00eda de The Red Curtain compuesta por: Strictly Ballroom, Romeo + Julieta y, en especial, Moulin Rouge as\u00ed como por ser el director de las exitosas El gran Gatsby y Australia."""@es,
        "Mark Anthony \u201eBaz\u201c Luhrmann (* 17. September 1962 in Sydney, New South Wales) ist ein australischer Regisseur, Drehbuchautor und Schauspieler."@de,
        "\u0411\u0430\u0437 \u041b\u0443\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Baz Luhrmann), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0440\u043a \u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u041b\u0443\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mark Anthony Luhrmann) (\u0440\u043e\u0434. 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1962, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439, \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u042e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0411\u044b\u043b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u041c\u0443\u043b\u0435\u043d \u0420\u0443\u0436!\u00bb. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb."@ru,
        "\u30d0\u30ba\u30fb\u30e9\u30fc\u30de\u30f3\uff08Baz Luhrmann\u3001\u672c\u540d: Mark Anthony Luhrmann\u30011962\u5e749\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5df4\u8332\u00b7\u96f7\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBaz Luhrmann\uff09\uff0c\u751f\u65bc1962\u5e749\u670817\u65e5\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u540d\u6fb3\u6d32\u7c4d\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u7de8\u5287\u3001\u96fb\u5f71\u76e3\u88fd\uff0c\u66fe\u5728\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u548c\u91d1\u7403\u734e\u88ab\u63d0\u540d\u3002\u4ed6\u59bb\u5b50\u51f1\u745f\u7433\u00b7\u99ac\u4e01\u662f\u4e00\u540d\u670d\u88c5\u8bbe\u8ba1\u5e08\u3001\u7f8e\u672f\u6307\u5bfc\u548c\u7535\u5f71\u76d1\u5236\uff0c\u4e24\u4eba\u80b2\u6709\u4e24\u4e2a\u5b50\u5973\u2014\u2014\u751f\u4e8e2003\u5e74\u7684\u5973\u513f Lillian Amanda Luhrmann \u548c\u751f\u4e8e2005\u5e74\u7684\u513f\u5b50 William Alexander Luhrmann\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100917698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Baz_Luhrmann>,
        <http://viaf.org/viaf/100917698>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04b94d74-1eb0-4633-ab8d-4f60d75e3114>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baz_Luhrmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Baz_Luhrmann.
doremus_artist:8c24e4e3-4077-324f-9eb2-43157d9eb701
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "Bob Hilliard (28 janvier 1918, New York - 1er f\u00e9vrier 1971, Hollywood) \u00e9tait compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Bob Hilliard (January 28, 1918 \u2013 February 1, 1971) was an American lyricist. He wrote the words for the songs: \"Alice in Wonderland,\" \"In the Wee Small Hours of the Morning,\" \"Any Day Now,\" \"Dear Hearts and Gentle People,\" \"Our Day Will Come,\" \"My Little Corner of the World,\" \u2033Tower of Strength\u2033 and \"Seven Little Girls (Sitting in the Back Seat).\""@en;
    owl:sameAs viaf:102370104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Hilliard>,
        <http://viaf.org/viaf/102370104>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6313f1d3-0594-4b6e-ac16-c4bc2637e24d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Hilliard.
doremus_artist:8c3598d7-cce9-35e1-96b9-1be1495180be
owl:sameAs viaf:117517069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117517069>.
doremus_artist:8c634aa7-c76a-36da-a905-a4fd5dcca905
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Enid,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        "Leona Mitchell (born October 13, 1949, Enid, Oklahoma), is an African-American and Chickasaw operatic soprano and an Oklahoma Music Hall of Fame inductee. She is also a Grammy Award-winning soprano who sang for 18 seasons as a leading spinto soprano at the Metropolitan Opera in New York. Governor Brad Henry of Oklahoma made her Oklahoma's State Cultural Ambassador. In late 2014, Miss Mitchell was inducted into the Oklahoma African-American Hall of Fame."@en,
        "Leona Mitchell es una soprano estadounidense nacida el 13 de octubre de 1949 en Enid, Oklahoma que en la d\u00e9cada de 1980-1990 cant\u00f3 algunos de los papeles del repertorio italiano asociados con sus antecesoras Leontyne Price y Martina Arroyo. Comenz\u00f3 a cantar en el coro de la iglesia bautista donde su padre, el reverendo Hulon Mitchell, era el ministro. Estudi\u00f3 en la Universidad de Oklahoma City y en Juilliard School Nueva York. Ha cantado tambi\u00e9n en las \u00f3peras de Par\u00eds, Ginebra, Israel, Australia y otras. Reside en Houston, Texas."@es;
    owl:sameAs viaf:114293711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leona_Mitchell>,
        <http://viaf.org/viaf/114293711>,
        <https://musicbrainz.org/artist/002bfe39-ac25-4852-b6ab-e051f9d92f13>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leona_Mitchell.
doremus_artist:8d5d10b6-0d57-37d1-ae20-bcdf0dc7667b
owl:sameAs viaf:63572856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63572856>.
doremus_artist:8d7f9301-dc69-37a8-ad01-7d0898083dfa
    owl:sameAs viaf:49408225;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dcf7b2e3-d3aa-41e4-bba5-40515122f209>.
doremus_artist:8d932404-2825-354b-a764-af951c5cedeb
owl:sameAs viaf:29743882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29743882>.
doremus_artist:8da6081f-6c63-3b62-a9e2-7d47d3a40adc
    rdfs:comment
        "Roland Charmy, n\u00e9 le 12 janvier 1908 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1987, \u00e9tait violoniste et  professeur au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris.Il \u00e9tait le fils de l\u2019\u00e9crivain homonyme (1885-1959), de son vrai nom Charles Touchet.Il a \u00e9t\u00e9 le professeur de Patrick Bismuth. Il a \u00e9pous\u00e9 en 1936 la c\u00e9l\u00e8bre harpiste Lily Laskine."@fr;
    owl:sameAs viaf:39641207;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roland_Charmy>,
        <http://viaf.org/viaf/39641207>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Charmy.
doremus_artist:8e4a112d-77e4-3aac-82ed-7117b8c960c9
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Evangelista (* 5. August 1943 in Valencia) ist ein kanadischer Komponist spanischer Herkunft. Evangelista studierte von 1960 bis 1967 Physik an der Universit\u00e4t von Valencia und zugleich Harmonielehre, Komposition und Orchestration am Konservatorium der Stadt bei Vicente Ascencio. 1979 \u00fcbersiedelte er nach Kanada. Dort studierte er von 1970 bis 1973 an der Universit\u00e4t Montreal bei Andr\u00e9 Pr\u00e9vost und von 1976 bis 1981 an der McGill University bei Bruce Mather. Au\u00dferdem nahm er 1974 und 1984 an den Darmst\u00e4dter Ferienkursen teil."@de,
        "Jos\u00e9 Evangelista (Valencia, 1943) es un compositor espa\u00f1ol. Estudi\u00f3 F\u00edsica en Valencia, al tiempo que recib\u00eda clases en el Conservatorio de Vicente Asencio, profesor que le influy\u00f3 mucho y con cuya hija se terminar\u00eda desposando. En 1970 se instala en Montreal, donde recibi\u00f3 clases de composici\u00f3n de Andr\u00e9 Prevost y Bruce Mahter. Desde 1979, Evangelista es profesor en la Universidad de Montreal. Entre 1993 y 1995 fue el compositor residente de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Montreal."@es,
        "Jos\u00e9 Evangelista (born 5 August 1943) is a Spanish composer and music educator who is based in Montreal, Canada. A member of the Canadian League of Composers, the Sociedad General de Autores y Editores, and an associate of the Canadian Music Centre, Evangelista is known for his commitment to contemporary classical music and non-Western music. In 1974 he was awarded first prize in the Confederaci\u00f3n Espanola de Cajas de Ahorros Contest in Madrid for his En guise de f\u00eate. In 1978 he helped found Les \u00c9v\u00e9nements du neuf, a concert society dedicated to avant-garde music. In 1982 he was awarded a special prize from Spain's Ministry of Culture for his work Vision, and in 1988 he won first prize in the choral works competition of St Mary Magdalene's Church in Toronto for his O quam suavis est. Sinc"@en;
    owl:sameAs viaf:52115127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Evangelista>,
        <http://viaf.org/viaf/52115127>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jos√©_Evangelista.
doremus_artist:8efbcd59-0404-340f-b442-7dba7f7ee0f3
owl:sameAs viaf:79585541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79585541>.
doremus_artist:8f79883c-8495-3966-ac95-db4ef7e6afce
owl:sameAs viaf:71711194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71711194>.
doremus_artist:8fcf8db3-e35d-31ac-b8b3-7e91887bbba7
owl:sameAs viaf:29796005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29796005>.
doremus_artist:901774d5-9279-3ddd-ac56-1802f0c3fc18
    owl:sameAs viaf:49414221;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49414221>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad2d1659-9061-4e31-bae9-e651cf71d19c>.
doremus_artist:901db05b-d87c-32a2-b2e5-98880af26922
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bakersfield,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palo_Cedro,_California>;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (novembre 2009). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Ses chansons ont pour th\u00e8mes l'amour, la perte, le regret et le rachat."@fr,
        "Merle Ronald Haggard (* 6. April 1937 in Bakersfield, Kalifornien; \u2020 6. April 2016 in Palo Cedro, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Country-Musiker und Songwriter. Er war einer der wichtigsten Vertreter des Bakersfield Sound. Zu seinen bekanntesten Songs z\u00e4hlen Okie from Muskogee, Mama Tried, Silver Wings, Kern River und Twinkle, Twinkle Lucky Star. Haggard galt als einer der besten Lyriker des amerikanischen Songwritings und erhielt aufgrund seiner lebensnahen, ehrlichen Texte den Beinamen \u201eWorking man\u2019s poet\u201c."@de,
        "Merle Ronald Haggard (April 6, 1937 \u2013 April 6, 2016) was an American singer, songwriter, guitarist, and fiddler. Along with Buck Owens, Haggard and his band the Strangers helped create the Bakersfield sound, which is characterized by the twang of Fender Telecaster and the unique mix with the traditional country steel guitar sound, new vocal harmony styles in which the words are minimal, and a rough edge not heard on the more polished Nashville sound recordings of the same era."@en,
        "Merle Ronald Haggard (Oildale, 6 april 1937 \u2013 Palo Cedro, 6 april 2016) was een Amerikaans countryzanger en songwriter. Hij was in de jaren zestig de belangrijkste vertolker van de Bakersfield-countrysound, en bouwde door de jaren heen een imposante carri\u00e8re op."@nl,
        "Merle Ronald Haggard (Oildale, 6 de abril de 1937 - Palo Cedro, 6 de abril de 2016) foi um cantor, compositor, guitarrista, violinista e instrumentista norte-americano. Juntamente com Buck Owens, Haggard e sua banda The Strangers ajudaram a criar o Bakersfield sound, um subg\u00eanero da m\u00fasica country caracterizada pelo som de guitarras Fender Telecaster."@pt,
        "Merle Ronald Haggard (Oildale, California; 6 de abril de 1937-Palo Cedro, California; 6 de abril de 2016) fue un cantante, guitarrista, violinista y compositor estadounidense de m\u00fasica country. Junto con Buck Owens, Haggard y su banda The Strangers ayudaron a crear el llamado sonido Bakersfield, un subg\u00e9nero del country caracterizado por el sonido \u00fanico de las guitarras Fender Telecaster, las armon\u00edas vocales y un filo duro que no se escuchaba en las grabaciones del sonido Nashville de la misma \u00e9poca."@es,
        "\u041c\u0435\u0440\u043b \u0420\u043e\u0301\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0425\u0430\u0301\u0433\u0433\u0430\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Merle Ronald Haggard; 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1937 \u2014 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2016) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443 \u0432 1964 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0440\u0435\u0437\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0425\u0430\u0433\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442\u043f\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043d\u044d\u0448\u0432\u0438\u043b\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0432 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f. \u041a \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 1970-\u0445 \u041c\u0435\u0440\u043b \u0425\u0430\u0433\u0433\u0430\u0440\u0434 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0432\u043d\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430\u00bb. 38 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u0425\u0430\u0433\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0435 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438\u00bb, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u00abMama Tried\u00bb (1968), \u00abOkie from Muskogee\u00bb (1969) \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434. \u0412\u043d\u0435\u0441\u0451\u043d \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0437\u0430\u043b\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b:Nashville Songwriters Hall of Fame (1977), \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 (Country Music Hall of Fame, 1994) \u0438 Oklahoma Music Hall of Fame (1997)."@ru,
        "\u0645\u064a\u0631\u0644 \u0631\u0648\u0646\u0627\u0644\u062f \u0647\u0627\u063a\u0627\u0631\u062f (6 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1937 - 6 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2016) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u064a\u0641 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0631\u0643 \u0647\u0627\u063a\u0627\u0631\u062f \u0645\u0639 \u0641\u0631\u0642\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u0645\u064a\u062a \u0627\u0644\u0623\u063a\u0631\u0627\u0628\u060c \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0645\u0639 \u0632\u0645\u064a\u0644\u0647 \u0628\u0627\u0643 \u0623\u0648\u064a\u0646\u0632\u060c \u0641\u064a \u0635\u0646\u0639 \u0627\u0644\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0633\u0645\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u064a\u0643\u0631\u0633\u0641\u064a\u0644\u062f\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u0631\u0646\u0629 \u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0641\u0646\u062f\u0631 \u062a\u064a\u0644\u064a\u0643\u0627\u0633\u062a\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0627\u0646\u0633\u062c\u0627\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0645 \u062a\u0643\u0646 \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0646\u0627\u0634\u0641\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0647\u062f\u0648\u0621\u0627 \u0641\u064a \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631."@ar,
        "\u6885\u5c14\u00b7\u7f57\u7eb3\u5fb7\u00b7\u54c8\u683c\u5fb7\uff081937\u5e744\u67086\u65e5\uff0d2016\u5e744\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u6b4c\u624b\u3001\u8bcd\u66f2\u4f5c\u8005\u3001\u5409\u4ed6\u624b\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u624b\u548c\u5668\u4e50\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56796315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Merle_Haggard>,
        <http://viaf.org/viaf/56796315>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Merle_Haggard_in_1971.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Merle_Haggard.
doremus_artist:902d401b-1c12-3530-b3ed-faaa7b2827c5
    dbp:birthPlace dbr:Leytonstone;
    rdfs:comment
        "Derek George Jacobi (n. Leytonstone, Londres, Inglaterra, 22 de octubre de 1938) es un actor brit\u00e1nico."@es,
        "Derek George Jacobi (ur. 22 pa\u017adziernika 1938 w Londynie) \u2013 brytyjski aktor i re\u017cyser. Za swoje zas\u0142ugi dla teatru w 1994 roku otrzyma\u0142 tytu\u0142 szlachecki."@pl,
        "Derek George Jacobi, CBE (Londres, 22 de outubro de 1938) \u00e9 um ator ingl\u00eas de cinema, teatro e televis\u00e3o."@pt,
        "Nel 1994 \u00e8 stato nominato baronetto per la sua lunga carriera sul palcoscenico."@it,
        "Sir Derek George Jacobi (Londen, 22 oktober 1938) is een Engels acteur, in 1994 in de adelstand verheven voor zijn verdiensten in het theater. Derek Jacobi wordt beschouwd als een van de voornaamste hedendaagse Britse acteurs."@nl,
        "Sir Derek George Jacobi (n\u00e9 le 22 octobre 1938 \u00e0 Leytonstone \u00e0 Londres) est un acteur britannique."@fr,
        """Sir Derek George Jacobi CBE (/\u02c8d\u0292\u00e6k\u0259bi/; born 22 October 1938) is an English actor and stage director. A "forceful, commanding stage presence", Jacobi has enjoyed a successful stage career, appearing in such stage productions as Hamlet, Uncle Vanya, and Oedipus the King. He has twice been awarded a Laurence Olivier Award, first for his performance of the eponymous hero in Cyrano de Bergerac in 1983 and the second for his Malvolio in Twelfth Night in 2009. He also received a Tony Award for his performance in Much Ado About Nothing in 1984 and a Primetime Emmy Award in 1988 for The Tenth Man. His stage work includes playing Octavius Caesar, Edward II, Richard III and Thomas Becket."""@en,
        "Sir Derek George Jacobi, CBE, (* 22. Oktober 1938 in Leytonstone, London, England) ist ein britischer Schauspieler."@de,
        """\u0421\u044d\u0440 \u0414\u0435\u0301\u0440\u0435\u043a \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0414\u0436\u0435\u0301\u043a\u043e\u0431\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Derek George Jacobi; \u0440\u043e\u0434. 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1938, \u041b\u0435\u0439\u0442\u043e\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0435 \u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438. \u0415\u0433\u043e \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0435\u043d \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f BAFTA TV Award, \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u041e\u043d \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441\u0430 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435: \u0432 1983 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0421\u0438\u0440\u0430\u043d\u043e \u0434\u0435 \u0411\u0435\u0440\u0436\u0435\u0440\u0430\u043a\u0430 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u042d\u0434\u043c\u043e\u043d\u0434\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430, \u0432 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u041c\u0430\u043b\u044c\u0432\u043e\u043b\u0438\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435 \u043f\u043e \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u0423. \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430 "\u0414\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0430\u044f \u043d\u043e\u0447\u044c" ."""@ru,
        """\u0633\u064a\u0631 \u062f\u064a\u0631\u064a\u0643 \u062c\u0648\u0631\u062c \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628\u064a (Sir Derek George Jacobi)\u060c \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 (CBE)  \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a. \u062a\u0645\u064a\u0632 \u062f\u064a\u0631\u064a\u0643 \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628\u064a \u0628\u0640 "\u062d\u0636\u0648\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0648\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d"\u060c \u0648\u0644\u0630\u0627 \u0641\u0642\u062f \u0646\u062c\u062d \u0646\u062c\u0627\u062d\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0647\u0631\u064b\u0627 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u060c \u0648\u0642\u062f\u0651\u0645 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0644\u062f\u0629 \u0645\u062b\u0644\u061b \u0647\u0627\u0645\u0644\u062a (Hamlet)\u200f \u0648\u0627\u0644\u0639\u0645 \u0641\u0627\u0646\u064a\u0627 (Uncle Vanya)\u200f \u0648 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0623\u0648\u062f\u064a\u0628 (Oedipus the King).\u200f \u0648\u062d\u0635\u0644 \u062c\u0627\u0648\u0628\u064a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062a\u0648\u0646\u064a (Tony Award) \u0639\u0646 \u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0641\u064a \u062c\u0639\u062c\u0639\u0629 \u0628\u0644\u0627 \u0637\u062d\u0646 (\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629) (Much Ado About Nothing). \u0643\u0645\u0627 \u0644\u0639\u0628 \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0647\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0645\u062b\u0644 \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a (Edward II)\u060c\u200f \u0648\u0627\u0644\u0642\u064a\u0635\u0631 \u0623\u0648\u0643\u062a\u0627\u0641\u064a\u0648\u0633 (Octavius Caesar)\u200f\u060c\u200f \u0648\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b (Richard III) \u200f \u0648\u0633\u064a\u0631\u0627\u0646\u0648 \u062f\u064a \u0628\u0631\u062c\u0631\u0627\u0643 \u200f\u200f(Cyrano de Bergerac)\u200f."""@ar,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30c7\u30ec\u30af\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30b8\u30e3\u30b3\u30d3 CBE\uff08Sir Derek George Jacobi CBE, 1938\u5e7410\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5fb7\u96f7\u514b\u00b7\u4e54\u6cbb\u00b7\u96c5\u53ef\u6bd4\u7235\u58eb\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Derek George Jacobi\uff0c1938\u5e7410\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u6f14\u5458\u53ca\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117335162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Jacobi>,
        <http://viaf.org/viaf/117335162>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Derek_Jacobi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Derek_Jacobi.
doremus_artist:905fe1a6-8a67-3a1b-aec3-0be502dd664d
owl:sameAs viaf:22415936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22415936>.
doremus_artist:9087785b-1fd7-3ef2-9dbd-42e5dbc4ca9c
owl:sameAs viaf:87508693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87508693>.
doremus_artist:90943a77-35ab-3041-a047-16aa53b7bc31
    owl:sameAs viaf:27601453;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223145858108723022354>,
        <http://viaf.org/viaf/27601453>.
doremus_artist:90a484fb-06a2-373d-a319-48dff3e7f8c5
    dbp:birthPlace res:Saint-Jean-de-Monts;
    rdfs:comment
        "Yvan Dautin, de son vrai nom Yvan Autain, n\u00e9 \u00e0 Saint-Jean-de-Monts (Vend\u00e9e) le 6 mai 1945, est un chanteur dont une des chansons les plus connues est Boulevard des Batignolles, co\u00e9crite avec \u00c9tienne Roda-Gil, ainsi que sa chanson f\u00e9tiche La m\u00e9duse. Il est le fr\u00e8re de Fran\u00e7ois Autain, s\u00e9nateur et ancien ministre socialiste, et le p\u00e8re de Cl\u00e9mentine Autain, qui fut adjointe au maire de Paris Bertrand Delano\u00eb de 2001 \u00e0 2008."@fr;
    owl:sameAs viaf:5117279;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yvan_Dautin>,
        <http://viaf.org/viaf/5117279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04897400-7d03-4f63-8987-7c0501dcb08e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yvan_Dautin.
doremus_artist:91d66649-2ae6-3c1e-856f-c66974ec7f56
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Valeri Klimov (born October 16, 1931) is a Russian violinist."@en,
        "Valeri Kl\u00edmov, en ruso, \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0438\u043c\u043e\u0432, (Kiev, 16 de octubre de 1931) es un violinista ruso."@es,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 1931) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1989)."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30ec\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30af\u30ea\u30e2\u30d5\uff08\u9732: \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0438\u043c\u043e\u0432\u3001 Valery Alexandrovich Klimov\u30011931\u5e7410\u670816\u65e5 \u30ad\u30a8\u30d5 - \uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081989\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3002\u30ad\u30fc\u30ed\u30d5\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30af\u30ea\u30e2\u30d5\u306e\u606f\u5b50\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44487976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valery_Klimov_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/44487976>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Valery_Klimov_(violinist)>.
doremus_artist:91f1e640-2d8e-39ac-a4bc-9ddaf528744c
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Badini (n\u00e9 \u00e0 Paris le 16 avril 1931) est un saxophoniste, clarinettiste, pianiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:46950981;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Badini>,
        <http://viaf.org/viaf/46950981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f0cd774-48e6-44a8-b53b-27c4dc676693>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:G√©rard_Badini.
doremus_artist:9257cddf-cb8b-319e-8f50-9982b887a669
owl:sameAs viaf:14965739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965739>.
doremus_artist:92ff03b7-8f27-399d-a6d7-e8a66d3ac12c
owl:sameAs viaf:19876424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19876424>.
doremus_artist:9301db02-27a5-342c-a431-da429f126757
owl:sameAs viaf:59275831; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59275831>.
doremus_artist:932485d5-1846-3f3a-be81-301f4b38f13d
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Edith Farnadi (Budapest, 25 septembre 1921 \u2013 Graz, 14 d\u00e9cembre 1973) est une pianiste hongroise."@fr,
        "Edith Farnadi (born 25 September 1921, died 12 or 14 December 1973) was a Hungarian pianist. She was born in Budapest and began her studies at the age of 7 at the Franz Liszt Academy of Music. She studied with Professor Arnold Sz\u00e9kely (also a teacher of Louis Kentner). At the age of 9, she made her musical debut as a child prodigy. At the age of 12, she played Beethoven's Piano Concerto No. 1, directing the orchestra from the piano. She received her diploma from the Musical Academy in Budapest when she was 17 years old. During her studies at the Music Academy she won the Franz Liszt Prize twice. She became a professor at the Budapest Franz Liszt Academy where she remained until 1942. She then concertized widely throughout Europe in the 1950s and made recordings with the Westminster Label. "@en;
    owl:sameAs viaf:198829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Farnadi>,
        <http://viaf.org/viaf/198829>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Farnadi.
doremus_artist:93b36365-203f-3ceb-8fdd-7ef7c051a92a
owl:sameAs viaf:74036426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74036426>.
doremus_artist:94065550-9479-3454-8708-14064f5b2a53
owl:sameAs viaf:16818368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16818368>.
doremus_artist:94078a2d-ad1a-346d-a06e-9a63cdf8a346
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Hyacinthe Jadin (* 27. April 1776 in Versailles, Frankreich; \u2020 27. September 1800 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Er war der Bruder von Louis Emmanuel Jadin. Auch ihr Vater Jean-Baptiste Jadin (Violinist im K\u00f6niglichen Orchester) und der Onkel Georges Jadin waren Komponisten in Versailles und Paris."@de,
        "Hyacinthe Jadin (April 27, 1776 \u2013 September 27, 1800) was a French composer who came from a distinguished musical family. His uncle Georges Jadin was a composer in Versailles and Paris, along with his father Jean Jadin, who had also played bassoon for the French Royal Orchestra. He was one of five musically gifted brothers, the most famous of which was Louis-Emmanuel Jadin."@en,
        "Hyacinthe Jadin (Versailles, 27 april 1776 \u2013 Parijs, 27 september 1800) was een Frans componist en muziekpedagoog. Hij was de broer van Louis Emmanuel Jadin. Ook hun vader Jean Jadin (fagottist in het Koninklijk orkest) en hun oom Georges Jadin waren componisten in Versailles en Parijs."@nl,
        "Hyacinthe Jadin (Versalles, 27 de abril de 1776-Par\u00eds, 27 de septiembre de 1800) fue un compositor y pianista franc\u00e9s. Pese a su corta vida (muri\u00f3 con 24 a\u00f1os), compuso una estimable cantidad de obras musicales de gran calidad por las que se le considera uno de los m\u00e1s originales compositores prerrom\u00e1nticos franceses (estuvo muy influido por el movimiento Sturm und Drang germ\u00e1nico)."@es,
        "Hyacinthe Jadin est un compositeur et pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Versailles le samedi 27 avril 1776 et mort \u00e0 Paris le samedi 27 septembre 1800. Il est l'un des plus originaux repr\u00e9sentants du pr\u00e9romantisme fran\u00e7ais."@fr,
        "\u540d\u9ad8\u3044\u30d1\u30ea\u697d\u6d3e\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30e6\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30eb\uff08 Nicolas Joseph H\u00fcllmandel\u3001\u72ec\u8a9e\u3067\u306f\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d2\u30e5\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30eb\uff09\u304b\u3089\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30e6\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30eb\u304b\u3089\u53d7\u3051\u305f\u57fa\u790e\u6559\u80b2\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u83ef\u9e97\u306a\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u7d4c\u6b74\u3092\u91cd\u306d\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002\u65e9\u304f\u308213\u6b73\u306b\u3057\u3066\u81ea\u4f5c\u304c\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30d4\u30ea\u30c6\u30e5\u30a8\u30eb\u3067\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u307b\u3069\u306e\u795e\u7ae5\u3076\u308a\u3092\u767a\u63ee\u3059\u308b\u304c\u3001\u7d50\u6838\u306b\u3088\u308a1799\u5e74\u3092\u6700\u5f8c\u306b22\u6b73\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u592d\u6298\u3057\u305f\u3002 1795\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u3067\u5973\u5b50\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u62c5\u5f53\u3002\u5144\u30eb\u30a4\u3084\u30b4\u30bb\u30c3\u30af\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u304b\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9769\u547d\u306e\u305f\u3081\u306b\u611b\u56fd\u6b4c\u3084\u8ecd\u697d\uff08\u5439\u594f\u697d\uff09\u3092\u5275\u4f5c\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u300118\u4e16\u7d00\u4ee5\u964d\u306e\u5439\u594f\u697d\u306e\u767a\u5c55\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002 \u30e4\u30b5\u30f3\u30c8\u30fb\u30b8\u30e3\u30c0\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u97f3\u697d\u8a9e\u6cd5\u306e\u70b9\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3092\u4e88\u671f\u3059\u308b\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306f\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u539f\u578b\u3068\u306a\u308b\u8981\u7d20\u304c\u3061\u308a\u3070\u3081\u3089\u308c\u3001\u69d8\u5f0f\u7684\u306b\u898b\u3066\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u3078\u306e\u6a4b\u6e21\u3057\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5f26\u697d\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306a\u3069\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42025571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hyacinthe_Jadin>,
        <http://viaf.org/viaf/42025571>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hyacinthe_Jadin.
doremus_artist:940be390-aca9-3690-87d1-dea3a0d241be
owl:sameAs viaf:80190942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80190942>.
doremus_artist:942dea74-eb22-33ce-b695-68b6340b9d21
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Ettore Petrolini (13 de enero de 1884 \u2013 29 de junio de 1936) fue un actor teatral y cinematogr\u00e1fico italiano, adem\u00e1s de dramaturgo, guionista y novelista. Es considerado una de las figuras m\u00e1s importantes del g\u00e9nero italiano del avanspettacolo, el vodevil y la revista. Era notable por sus n\u00fameros de imitaciones y fue el "inventor de un modo de interpretaci\u00f3n revolucionario y anticonformista". Petrolini es tambi\u00e9n recordado por haber creado el personaje dada\u00edsta Fortunello. Actualmente es plenamente reconocida su importancia en el teatro italiano, especialmente su influencia en la comedia del siglo XX."""@es,
        """Ettore Petrolini (January 13, 1884 \u2013 June 29, 1936) was an Italian stage and film actor, playwright, screenwriter and novelist. He is considered one of the most important figures of avanspettacolo, vaudeville and revue. He was noted for his numerous caricature sketches, and was the "inventor of a revolutionary and anticonformist way of performing". Petrolini is also remembered for having created the Dadaist character Fortunello. His contribution to the history of Italian theater is now widely acknowledged, especially with regard to his influence on 20th century comedy. His iconic character Gastone became a byword in Italian for a certain type of stagey snob."""@en,
        "Ettore Petrolini (n\u00e9 le 13 janvier 1884 \u00e0 Rome et mort le 29 juin 1936 (\u00e0 52 ans) dans la m\u00eame ville) est un acteur, dramaturge, \u00e9crivain et sc\u00e9nariste italien, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le genre comique."@fr,
        """\u00c8 considerato uno dei massimi esponenti di quelle forme di spettacolo a lungo considerate teatro minore, termine con il quale si identificavano il teatro di variet\u00e0, la rivista e l'avanspettacolo. Viene ricordato nello spettacolo l'atteggiamento sbeffeggiante verso la dittatura che port\u00f2 il grande attore, in occasione della medaglia che Mussolini gli volle conferire, a pronunciare il ringraziamento: "E io me ne fregio!".Ettore Petrolini \u00e8 ricordato per aver creato il dadaista Fortunello.Nel 1923 fu iniziato alla massoneria in una Loggia all'Obbedienza di Piazza del Ges\u00f9.La sua importanza nel panorama del teatro italiano \u00e8 oggi pienamente riconosciuta. Riassumendo in s\u00e9 l'attore e l'autore, Petrolini ha inventato un repertorio e una maniera che hanno profondamente influenzato il teatro comi"""@it;
    owl:sameAs viaf:3281876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ettore_Petrolini>,
        <http://viaf.org/viaf/3281876>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ettore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ettore_Petrolini.
doremus_artist:95a90b81-9ad3-3457-8fbd-68446eac920d
owl:sameAs viaf:102435591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102435591>.
doremus_artist:95d62c59-86dd-378e-b9d7-12b2995b35b3
    rdfs:comment
        "1939\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3076\u3002\u307e\u305f\u30af\u30e9\u30af\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3082\u5b66\u3093\u3060\u3002 \u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u56fd\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u5357\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u8981\u8077\u306b\u5c31\u304f\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u5951\u7d04\u306e\u4e00\u3064\u306b\u30011976\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u304a\u3051\u308b\u300a\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30aa\u30cd\u30fc\u30ae\u30f3\u300b\u306e\u4e0a\u6f14\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002\u6570\u3042\u308b\u97f3\u6e90\u306e\u4e2d\u306b\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b9\u30cd\u306e\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30ad\u30db\u30fc\u30c6\u300b\u306e\u9332\u97f3\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "Kazimierz Kord (born 18 November 1930) is a Polish conductor. Between 1949 and 1955, he studied piano at the Leningrad Conservatory. He also studied at the Academy of Music in Krak\u00f3w. He has held major conducting. positions with the Warsaw Philharmonic and the Southwest German Radio Symphony Orchestra. His operatic guest conducting engagements included the first performance in Russian of Tchaikovsky's The Queen of Spades at the Metropolitan Opera (Met) in the 1972-1973 season, and both Aida at the Met and Eugene Onegin at the Royal Opera House, London in 1976. His recordings include the first stereo version of Don Quichotte by Jules Massenet, with Nicolai Ghiaurov in the title role, Gabriel Bacquier as Sancho Panza, and R\u00e9gine Crespin as Dulcin\u00e9e."@en,
        "Kazimierz Kord (ur. 18 listopada 1930 w Pog\u00f3rzu) \u2013 polski dyrygent."@pl,
        "Kazimierz Kord est un chef d'orchestre polonais, n\u00e9 le 18 novembre 1930."@fr,
        "\u041a\u0430\u0437\u0438\u043c\u0435\u0436 \u041a\u043e\u0440\u0434 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Kazimierz Kord; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1930) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0432 \u041a\u0430\u0442\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435 \u0438 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1955) \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0412 1962\u20141969 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 30 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440. \u0412 1969\u20141973 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0432 \u041a\u0430\u0442\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435. \u0412 1977\u20142001 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1980\u20141986 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u042e\u0433\u043e-\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0430 \u0432 1989\u20141990 \u0433\u0433. \u043a\u0430\u043a \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b (\u0432 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430) \u0422\u0438\u0445\u043e\u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0438. \u041f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u041f\u0438\u043a\u043e\u0432\u0443\u044e \u0434\u0430\u043c\u0443\u00bb \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (1973, \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435) \u0438 \u00ab\u0410\u0438\u0434\u0443\u00bb \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 (1976)."@ru;
    owl:sameAs viaf:37102374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kazimierz_Kord>,
        <http://viaf.org/viaf/37102374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kazimierz_Kord.
doremus_artist:95ed2367-8b3c-30d4-bab1-af74d45729c0
owl:sameAs viaf:86350022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86350022>.
doremus_artist:95f311b7-b70f-3290-ba7e-8cfcd8cb584d
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Gy\u00f6rgy Szabados (* 13. Juli 1939 in Budapest; \u2020 10. Juni 2011 in Nagymaros) war ein ungarischer Arzt und bekannt als Komponist und Pianist des Creative Jazz und der freien Improvisationsmusik. Beeinflusst von der Volksmusik Transsylvaniens und B\u00e9la Bart\u00f3k sowie durch die Ausdrucksm\u00f6glichkeiten des Jazz hat Szabados \u201ezu einer individuellen musikalischen Sprache gefunden\u201c (Bert Noglik). Mit ihm begann \u201eeine neue Str\u00f6mung im ungarischen Jazz: Fundierung auf die eigene Tradition bei gleichzeitiger \u00d6ffnung f\u00fcr die Innovationen der Chicagoer Avantgarde oder des westeurop\u00e4ischen Free Jazz und f\u00fcr die Klangwelten der Neuen Musik.\u201c"@de,
        """Gy\u00f6rgy Szabados (13 July 1939 \u2013 10 June 2011) was a Hungarian jazz pianist, and is sometimes referred to as the "father" or "unofficial king" of the Hungarian free jazz movement since the 1960s."""@en,
        "Gy\u00f6rgy Szabados (ur. 13 lipca 1939 w Budapeszcie, zm. 10 czerwca 2011 w Nagymaros) \u2013 w\u0119gierski pianista wykonuj\u0105cy muzyk\u0119 z gatunku free jazz. Z wykszta\u0142cenia by\u0142 lekarzem. Gy\u00f6rgy by\u0142 laureatem wielu presti\u017cowych nagr\u00f3d, z kt\u00f3rych najbardziej znane to: Nagroda im. Ferenca Liszta (1983), Nagroda dla W\u0119gierskiej Sztuki (2001) czy Nagroda im. Kossutha (2011)."@pl;
    owl:sameAs viaf:16758701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Szabados>,
        <http://viaf.org/viaf/16758701>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8eb87f2-d56f-4a5b-aad6-ce5ca6266f39>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gyorgy_Szabados_Fono_2005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gy√∂rgy_Szabados.
doremus_artist:9639104e-b5fb-3143-9a27-063667168e77
    rdfs:comment
        "Robert Arnaut (n\u00e9 le 24 juin 1929 \u00e0 Toulouse, mort le 1er ao\u00fbt 2013,) est un journaliste reporter fran\u00e7ais, homme de radio, producteur \u00e0 France Inter, \u00e9crivain et conteur, \u00ab le griot blanc \u00bb, un des grands \u00ab raconteurs \u00bb de la radio fran\u00e7aise. Sa devise : \u00ab La radio peut aussi \u00eatre un art, et le son peut \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 l\u2019image \u00bb.\u2191 http://www.telerama.fr/radio/deces-de-robert-arnaut-ancien-producteur-de-france-inter,100797.php\u2191 http://www.franceinter.fr/depeche-robert-arnaut-est-mort"@fr;
    owl:sameAs viaf:2465747;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Arnaut>,
        <http://viaf.org/viaf/2465747>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Arnaut.
doremus_artist:964b7c1c-9af2-35cf-b6fc-761bf163abbd
owl:sameAs viaf:85853180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85853180>.
doremus_artist:973fa4be-7c8f-31f6-ada6-3e6d2a763431
owl:sameAs viaf:69121714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121714>.
doremus_artist:9805ce0d-b977-31d2-a30a-2f5073f2a7b4
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        "Egon Joseph Wellesz (* 21. Oktober 1885 in Wien; \u2020 8. November 1974 in Oxford) war ein \u00f6sterreichisch-britischer Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Egon Joseph Wellesz (21 October 1885 \u2013 9 November 1974) was an Austrian, later British composer, teacher and musicologist, notable particularly in the field of Byzantine music."@en,
        "Egon Joseph Wellesz (21 de octubre de 1885 \u2013 9 de noviembre de 1974) fue un compositor austriaco cl\u00e1sico, profesor y music\u00f3logo (especializado en m\u00fasica antigua), disc\u00edpulo de Arnold Schoenberg perteneciente a la Segunda Escuela de Viena."@es,
        "Egon Joseph Wellesz (ur. 21 pa\u017adziernika 1885 w Wiedniu, zm. 9 listopada 1974 w Oksfordzie) \u2013 austriacko-brytyjski kompozytor, choreograf, muzykolog, teoretyk muzyki, ceniony autorytet w dziedzinie muzyki bizantyjskiej."@pl,
        "Egon Wellesz (Wenen, 21 oktober 1885 \u2013 Oxford, 8 november 1974) was een Britse componist en musicoloog, die Oostenrijker was van geboorte."@nl,
        "Egon WelleszFichier:Defaut.svg Egon Wellesz (n\u00e9 \u00e0 Vienne le 21 octobre 1885 - mort \u00e0 Oxford le 8 novembre 1974) est un compositeur et musicologue britannique, d'origine autrichienne, sp\u00e9cialiste de la musique byzantine et africaine."@fr,
        "\u042d\u0433\u043e\u043d \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0412\u0435\u043b\u043b\u0435\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Egon Joseph Wellesz ); 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1885, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1974, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0412\u0435\u043b\u043b\u0435\u0441 \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432-\u043c\u0435\u0434\u0438\u0435\u0432\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432., \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0438\u0437\u0430\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a8\u30b4\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30ec\u30b9\uff08Egon Wellesz\u30011885\u5e7410\u670821\u65e5 - 1974\u5e7411\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u30b0\u30a4\u30c9\u30fb\u30a2\u30c9\u30e9\u30fc\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u5b66\u3073\u3001\u500b\u4eba\u7684\u306b\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u30021908\u5e74\u306b\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30d3\u30b6\u30f3\u30c4\u97f3\u697d\u306e\u7814\u7a76\u306b\u6253\u3061\u8fbc\u3080\u30021911\u5e74\u304b\u30891915\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u97f3\u697d\u53f2\u306e\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021920\u5e74\u306b\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u4f1d\u8a18\u3092\u57f7\u7b46\u30021922\u5e74\u3001\u56fd\u969b\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u8a2d\u7acb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u306a\u308b\u30021929\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u54e1\u5916\u6559\u6388\u3068\u306a\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u305f\u3081\u30011938\u5e74\u306e\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u4f75\u5408\u306b\u969b\u3057\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u7d4c\u7531\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u9003\u308c\u305f\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u306f\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u3001\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f9\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30019\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u5287\u4ed8\u968f\u97f3\u697d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u4eba\u306e\u9580\u4e0b\u306b\u6a4b\u672c\u570b\u5f66\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:77109154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Egon_Wellesz>,
        <http://viaf.org/viaf/77109154>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2412442e-3a72-462b-a147-fbc16282d709>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Welleszgrave.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Egon_Wellesz.
doremus_artist:984ccb70-94ec-3a5c-82f6-12aeaaec2b9a
owl:sameAs viaf:262796357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262796357>.
doremus_artist:98ec7eaf-20ad-385b-9738-964acf9d04a6
owl:sameAs viaf:37970125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37970125>.
doremus_artist:98ed7db4-fe63-3b64-a341-1091e22ffcba
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Jacques Boyvin (* um 1653 in Paris; \u2020 30. Juni 1706 in Rouen) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Jacques Boyvin (Parijs, ca. 1653 - Rouen, 30 juni 1706) was een Frans componist en organist. Hij was organist-titularis van de Kathedraal in Rouen vanaf 1674 tot zijn dood. Zijn oeuvre omvat onder andere twee Livre d'Orgue; orgelstukken geschreven in de verschillende kerk-modi."@nl,
        "Jacques Boyvin (Paris (?), entre 1649 e 1655; Ru\u00e3o, 30 de julho de 1706) foi um organista franc\u00eas e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a."@pt,
        "Jacques Boyvin (c. 1649 \u2013 30 June 1706) was a French Baroque composer and organist. He was probably born in Paris, and studied there. One of his first jobs was that of organist of the Parisian church des Quinze-Vingts, and in 1674 he was appointed titular organist of the Rouen Cathedral, where Jean Titelouze served as organist some 40 years earlier. Other jobs included playing the organ of Rouen's Saint Herbland Church and supervising the rebuilding of the giant four-manual Clicquot cathedral organ. Boyvin was also an organ teacher: Fran\u00e7ois d'Agincourt was one of his pupils and succeeded him as organist of the Rouen Cathedral. Like Titelouze, Boyvin remained the organist of the cathedral until his death on June 30, 1706."@en,
        "Jacques Boyvin, n\u00e9 probablement \u00e0 Paris entre 1649 et 1655 et mort \u00e0 Rouen le 30 juin 1706, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u00c8 uno dei pi\u00f9 illustri esponenti della Scuola organistica francese. Nacque probabilmente a Parigi tra il 1649 e il 1655, e qui intraprese i suoi studi. Uno dei suoi primi impieghi fu quello di organista presso la chiesa parigina di Quinze-Vingts e nel 1674 fu nominato organista titolare nella Cattedrale di Rouen, dove era stato organista Jean Titelouze almeno 40 anni prima. Altri suoi impieghi collaterali erano quelli di manutenzione, esibizione e supervisione dei lavori di completamento del grande organo Clicquot a quattro manuali contenuto nella chiesa. Boyvin fu anche stimato maestro d'organo. Uno dei suoi allievi, Fran\u00e7ois d'Agincourt, gli succeder\u00e0 come organista alla sua morte. Come Titelouze, Boyvin non cambier\u00e0 mestiere e rimarr\u00e0 organista della Cattedrale di Rouen fino alla sua mo"@it;
    owl:sameAs viaf:39561125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Boyvin>,
        <http://viaf.org/viaf/39561125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Boyvin.
doremus_artist:992a614a-dcf6-3b9f-8863-c1e2fa3b6a49
owl:sameAs viaf:51876533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51876533>.
doremus_artist:9957e084-155a-3cbe-99e2-73917931beb1
    rdfs:comment "Doris Lamprecht est une mezzo-soprano autrichienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:7582197;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Doris_Lamprecht>,
        <http://viaf.org/viaf/7582197>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Doris_Lamprecht.
doremus_artist:99a00ae7-cc96-3f86-b7b2-d8741fed381a
    dbp:birthPlace dbr:Cagliari;
    rdfs:comment
        "Gianluca Floris (Cagliari, 1964) escritor y cantante l\u00edrico italiano."@es,
        "Gianluca Floris (Cagliari, 1964) est un \u00e9crivain et chanteur lyrique italien."@fr,
        "Gianluca Floris (born 1964 in Cagliari) is an Italian writer and belcanto singer. He has featured in several recordings for Naxos Records, including playing the role of Bardolfo in a recording of Falstaff made at the Teatro del Maggio Musicale Fiorentino, Florence in 2006."@en;
    owl:sameAs viaf:100541995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianluca_Floris>,
        <http://viaf.org/viaf/100541995>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianluca_Floris.
doremus_artist:99b12649-39ed-391d-8d9b-18874cbbe4a4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Natal,_Rio_Grande_do_Norte>;
    rdfs:comment
        "Aldo Simoes Parisot (Natal, 30 de setembro de 1921) \u00e9 um violoncelista brasileiro naturalizado nos Estados Unidos. \u00c9 um ex-membro do corpo docente da escola de m\u00fasica nova-iorquina Juilliard School, e \u00e9 atualmente professor da Yale School of Music, localizada em New Haven, no estado de Connecticut."@pt,
        "Aldo Simoes Parisot (born September 30, 1921) is a Brazilian-born American cellist and cello teacher, was formerly a member of the Juilliard School faculty, and currently is serving as a professor of music at the Yale School of Music."@en,
        "\u0410\u043b\u044c\u0434\u043e \u041f\u0430\u0440\u0438\u0437\u043e\u0442 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Aldo Parisot; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1921 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0447\u0438\u043c\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0422\u043e\u043c\u043c\u0430\u0437\u043e \u0411\u0430\u0431\u0438\u043d\u0438. \u0412 12 \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u0435 1930-40-\u0445\u0445 \u0433\u0433. \u0443\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0437\u043e\u0442\u043e\u043c \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430 (\u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u041e\u0434\u043d\u043e\u043f\u043e\u0437\u043e\u0444\u0444\u043e\u043c) \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b\u043e \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u0442\u0442\u0430\u0448\u0435 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u043f\u0440\u044d\u0433\u0430 \u0421\u043c\u0438\u0442\u0430, \u0437\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u0447\u044c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043b\u0430\u043d, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0437\u043e\u0442 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u0424\u043e\u0439\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430, \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043e\u043f\u043b\u043e\u0449\u0451\u043d \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043d"@ru;
    owl:sameAs viaf:198926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aldo_Parisot>,
        <http://viaf.org/viaf/198926>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aldo_Parisot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aldo_Parisot.
doremus_artist:9b40e1a8-0918-335e-ab54-060349750235
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Hermione Ferdinanda Gingold (* 9. Dezember 1897 in London; \u2020 24. Mai 1987 in New York City) war eine britische Schauspielerin. Die Tochter eines \u00d6sterreichers und einer Engl\u00e4nderin gab ihr B\u00fchnendeb\u00fct 1908 am His Majesty\u2019s Theatre in dem St\u00fcck Pinkie and the Fairies. Sie spielte unter anderem Jessica in Der Kaufmann von Venedig und Cassandra in Troilus und Cressida. In den 1930er Jahren entwickelte sie sich immer mehr zur temperamentvollen, kom\u00f6diantischen Darstellerin an Revue- und Musikb\u00fchnen in London und New York."@de,
        "Hermione Ferdinanda Gingold (9 December 1897 \u2013 24 May 1987) was an English actress known for her sharp-tongued, eccentric persona. Her signature drawling, deep voice was a result of nodes on her vocal chords in the 1920s and early 1930s."@en,
        "Hermione Ferdinanda Gingold (Teddington, 9 december 1897 - New York City, 24 mei 1987) was een Brits actrice. Zij trad op toneel, televisie, radio en in films. Haar scherpe neus en kin was haar kenmerk, evenals haar diepe stem. Zij was bekend om haar rol als de gepensioneerde courtisane in de film Gigi. Zij was van 1918 tot hun scheiding in 1926 getrouwd met Michael Joseph. Samen hadden ze twee zonen. Verder was zij van 1926 tot hun scheiding in 1940 getrouwd met TV-producer en scenarioschrijver Eric Maschwitz."@nl,
        "Hermione Ferdinanda Gingold (ur. 9 grudnia 1897 w Londynie, zm. 24 maja 1987 w Nowym Jorku) - angielska aktorka filmowa i telewizyjna. By\u0142a dwukrotnie zam\u0119\u017cna. Mia\u0142a 2 dzieci. Zmar\u0142a w wyniku problem\u00f3w z sercem i zapalenia p\u0142uc."@pl,
        "Hermione Gingold (9 de diciembre de 1897 \u2013 24 de mayo de 1987) fue una actriz inglesa conocida por su personalidad exc\u00e9ntrica, y que actu\u00f3 en el teatro, la radio, el cine, la televisi\u00f3n, y en grabaciones discogr\u00e1ficas."@es,
        "Hermione GingoldFichier:Hermione Gingold (1973) by Allan Warren.jpg Hermione Gingold en 1973 Hermione Gingold, n\u00e9e le 9 d\u00e9cembre 1897 \u00e0 Maida Vale et morte le 24 mai 1987 \u00e0 New York, est une actrice britannique. Actrice de th\u00e9\u00e2tre, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les personnages d'excentriques, elle a principalement travaill\u00e9 aux \u00c9tats-Unis \u00e0 partir des ann\u00e9es 1950, tenant \u00e9galement des r\u00f4les au cin\u00e9ma et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0438\u043d\u0433\u043e\u043b\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Hermione Gingold, 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1897 \u2014 24 \u043c\u0430\u044f 1987) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:94010544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermione_Gingold>,
        <http://viaf.org/viaf/94010544>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hermione_Gingold_(1973)_by_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermione_Gingold.
doremus_artist:9b41eea0-16fa-3931-bbac-a25b456f6e82
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Campbell,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Valhalla,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Betty Allen (* 17. M\u00e4rz 1927 in Campbell, Ohio, USA; \u2020 22. Juni 2009 in Mount Pleasant, New York, USA) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran) und Dozentin."@de,
        "Betty Allen (17 March 1927 \u2013 22 June 2009) was a renowned American operatic mezzo-soprano who had an active international singing career during the 1950s through the 1970s. In the latter part of her career her voice acquired a contralto-like darkening, which can be heard on her recording of Sergei Prokofiev\u2019s Alexander Nevsky with conductor Eugene Ormandy and the Philadelphia Orchestra. She was known for her collaborations with American composers, such as Leonard Bernstein, Aaron Copland, David Diamond, Ned Rorem, and Virgil Thomson among others."@en,
        "Betty Allen (Campbell, Ohio,  Estados Unidos, 17 de marzo de 1927 \u2013 Valhalla, Nueva York, 22 de junio de 2009) fue una mezzosoprano l\u00edrica estadounidense, una de las pioneras afroamericanas, favorita de directores como Eugene Ormandy, Erich Leinsdorf, Leonard Bernstein y Rafael Kubelik. Colabor\u00f3 con compositores como Leonard Bernstein, Aaron Copland, David Diamond, Ned Rorem, y Virgil Thomson."@es;
    owl:sameAs viaf:89819266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Betty_Allen>,
        <http://viaf.org/viaf/89819266>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Betty_Allen.
doremus_artist:9b5a74d7-d637-3b26-8a13-6cf3ad940636
owl:sameAs viaf:51951496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51951496>.
doremus_artist:9b6109ea-8e35-3dbc-b085-6dce7dc03c9f
    owl:sameAs viaf:114868940;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114868940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/60d41417-feda-4734-bbbf-7dcc30e08a83>.
doremus_artist:9c37e70b-44c1-3713-b9d2-640717fb7c19
owl:sameAs viaf:42103547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42103547>.
doremus_artist:9c681321-82ee-31e5-a91d-53b6f4533307
owl:sameAs viaf:114267871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114267871>.
doremus_artist:9d00632b-45a0-3616-9bde-86c88ae2ff53
owl:sameAs viaf:59279873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59279873>.
doremus_artist:9d071c68-75d0-32ca-8272-c3e6bd411e16
    rdfs:comment
        "Giorgio Lamberti (n\u00e9 le 9 juillet 1938  \u00e0 Adria en Italie) est un t\u00e9nor lyrique italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:24797439;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giorgio_Lamberti_(t\u00e9nor)>,
        <http://viaf.org/viaf/24797439>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Giorgio_Lamberti_(t√©nor)>.
doremus_artist:9d17a7a3-ef70-3fdb-b5e8-f2c753ad3a42
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Makoto Moroi (jap. \u8af8\u4e95 \u8aa0, Moroi Makoto, * 17. Dezember 1930 in der Pr\u00e4fektur Tokio; \u2020 2. September 2013) war ein japanischer Komponist."@de,
        "Makoto Moroi (\u8af8\u4e95 \u8aa0 Moroi Makoto) (17 December 1930 \u2013 2 September 2013) was a Japanese composer. Makoto Moroi was born in Tokyo, and is the son of Sabur\u014d Moroi. He studied composition with Tomojir\u014d Ikenouchi at the Tokyo National University of Fine Arts and Music, graduating in 1952. He also studied Gregorian chant privately with Paul Anouilh, and Renaissance and Baroque music with Eta Harich-Schneider. He was one of the leading composers who introduced Japanese audiences to new musical styles and devices, including twelve-tone technique, serialism, and aleatory music (Kanazawa 2001). He was one of the first Japanese composers to embrace electronic music, and also introduced traditional Japanese instruments like the shakuhachi into his compositions. He died, aged 82, on 2 September 2013 (An"@en,
        "Makoto Moroi (\u8af8\u4e95 \u8aa0, Moroi Makoto) (n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1930 \u00e0 Tokyo, et mort le 2 septembre 2013) est un compositeur et critique musical japonais."@fr,
        "\u8af8\u4e95 \u8aa0\uff08\u3082\u308d\u3044 \u307e\u3053\u3068\u30011930\u5e7412\u670817\u65e5 - 2013\u5e749\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002\u6771\u4eac\u5e9c\uff08\u73fe\u30fb\u6771\u4eac\u90fd\uff09\u51fa\u8eab\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u3081\u304b\u3057\u305f\u5909\u540d\u30de\u30b3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30ed\u30a4\u540d\u7fa9\u306b\u3088\u308b\u8457\u4f5c\u3082\u3042\u308b\u3002 \u79e9\u7236\u30bb\u30e1\u30f3\u30c8\uff08\u73fe\u30fb\u592a\u5e73\u6d0b\u30bb\u30e1\u30f3\u30c8\uff09\u306e\u5275\u696d\u8005\u4e00\u65cf\u3067\u3042\u308a\u3001\u7956\u7236\u306f\u79e9\u7236\u30bb\u30e1\u30f3\u30c8\u5275\u696d\u8005\u306e\u8af8\u4e95\u6052\u5e73\u3001\u7236\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8af8\u4e95\u4e09\u90ce\u3001\u5144\u306f\u79e9\u7236\u30bb\u30e1\u30f3\u30c8\u306e\u793e\u9577\u30fb\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u8af8\u4e95\u8654\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u3001\u30df\u30e5\u30b8\u30fc\u30af\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30ec\u30fc\u30c8\u306a\u3069\u306e\u65b0\u6280\u6cd5\u3092\u65e9\u3044\u6642\u671f\u306b\u65e5\u672c\u3067\u5b9f\u8df5\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002\u8a55\u8ad6\u3084NHK\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u756a\u7d44\u3078\u306e\u51fa\u6f14\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5f69\u306e\u56fd\u3055\u3044\u305f\u307e\u82b8\u8853\u5287\u5834\u521d\u4ee3\u9928\u9577\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:91600606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Makoto_Moroi>,
        <http://viaf.org/viaf/91600606>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Makoto_Moroi.
doremus_artist:9e083c5a-7bcf-3d76-ba8d-cf8134e16e0b
owl:sameAs viaf:47872080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47872080>.
doremus_artist:9f398ce2-12ee-3952-9ee3-81091e6e591d
    dbp:birthPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Baldwin. Dalton Baldwin, n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1931 dans le New Jersey, est un pianiste am\u00e9ricain qui s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'accompagnement des chanteurs lyriques."@fr,
        "Dalton Baldwin (born December 19, 1931) is an American collaborative pianist. He has made more than 100 recordings and has won numerous prizes, working with outstanding singers such as G\u00e9rard Souzay, Elly Ameling, Arleen Auger, and Jessye Norman."@en,
        "\u30c0\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30dc\u30fc\u30eb\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\uff08Dalton Baldwin, 1931\u5e7412\u670819\u65e5- \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u5dde\u306e\u30aa\u30d9\u30ea\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u3001\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u3001\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30ea\u30d1\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u5b66\u3076\u3002\u5f7c\u306f\u3059\u3050\u3055\u307e\u6b4c\u66f2\u306e\u4f34\u594f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u7a4d\u307f\u3001\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30bc\u30fc\u3084\u30a8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30e1\u30ea\u30f3\u30b0\u3001\u30c6\u30ec\u30b5\u30fb\u30d9\u30eb\u30ac\u30f3\u30b5\u306a\u3069\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u591a\u6570\u306e\u9332\u97f3\u3092\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3001EMI\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u884c\u3044\u3001\u6975\u3081\u3066\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32182519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dalton_Baldwin>,
        <http://viaf.org/viaf/32182519>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c1d9e36-b2cc-400b-8316-e174d031d8c0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dalton_Baldwin.
doremus_artist:9f800ba2-56fa-3754-90c7-836928e5cf3f
owl:sameAs viaf:41645257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41645257>.
doremus_artist:9faa40ef-3357-36d5-a533-2822a970d3bd
owl:sameAs viaf:308188496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308188496>.
doremus_artist:a08e5160-13a4-319f-b4f6-5951fe910c36
    rdfs:comment
        """Abe Schwartz (1881-1963) was een bekende Amerikaanse klezmer-musicus en -componist uit de jaren twintig. Hij werd geboren buiten Boekarest, Roemeni\u00eb en emigreerde naar Amerika in 1899. Hij ontwikkelde zich als een getalenteerd componist en arrangeur, violist, pianist en bandleider. In zijn groep speelde onder meer de befaamde klezmer-klarinettist Naftule Brandwein. Een bekend nummer van Schwartz, dat nog steeds door klezmer-revivalists wordt gespeeld, is "Di Grine Kuzine" ("The Green Cousin")."""@nl,
        "Abe Schwartz (1881\u20131963) was a well-known klezmer musician of the 1920s. Schwartz was born outside of Bucharest, Romania, and moved to the United States in 1899. He soon distinguished himself as a talented arranger and composer of music, as well as a violinist, pianist, and bandleader."@en;
    owl:sameAs viaf:246442934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abe_Schwartz>,
        <http://viaf.org/viaf/246442934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12a9ba80-5a6d-4ad6-a09a-f89564a013dd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abe_Schwartz.
doremus_artist:a1e9e67c-e7a8-3c2d-a89d-30d365dded92
    owl:sameAs viaf:14786907;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14786907>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miron_Biaoszewski.
doremus_artist:a3d8bdc2-38b8-33f7-9480-c410f42474b7
owl:sameAs viaf:22326541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22326541>.
doremus_artist:a4593183-8f8e-3875-9f2f-7bff6905eb28
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Giovanni Felice Sances (* um 1600 in Rom; \u2020 24. November 1679 in Wien) war ein italienischer Komponist und S\u00e4nger (Tenor) des Barock sowie Hofkapellmeister in Wien."@de,
        "Giovanni Felice Sances (also Sancies, Sanci, Sanes, Sanchez, ca. 1600 \u2013 24 November 1679) was an Italian singer and a Baroque composer. He was renowned in Europe during his time. Sances studied at the Collegio Germanico in Rome from 1609 to 1614. He appeared in the opera Amor pudico in Rome in 1614. His career then took him to Bologna and Venice. His first opera Ermiona was staged in Padua in 1636, in which he also sang."@en,
        "Giovanni Felice Sances (ou Sancies, Sanci, Sanes, Sanchez, c.\u20091600 \u2013 24 novembre 1679) est un chanteur Italien et compositeur de la p\u00e9riode baroque. Il a \u00e9t\u00e9 renomm\u00e9 en Europe pendant son temps."@fr,
        "Giovanni Felice Sances (te\u017c Sancies, Sanci, Sanes, Sanchez; ur. 1600 w Rzymie, zm. 24. listopada 1679 w Wiedniu) - w\u0142oski \u015bpiewak i wybitny kompozytor epoki baroku. O jego m\u0142odo\u015bci wiemy niewiele. Dzieci\u0144stwo sp\u0119dzi\u0142 prawdopodobnie w Rzymie. W latach 1609-1614 studiowa\u0142 w papieskim Collegio Teutonico, przeznaczonym dla przysz\u0142ych duchownych narodowo\u015bci niemieckiej. W roku 1614 wyst\u0105pi\u0142 w operze Amor pudico, sponsorowanej przez kardyna\u0142a Montalto. Jego kariera toczy\u0142a si\u0119 nast\u0119pnie w Bolonii i Wenecji. Swoj\u0105 pierwsz\u0105 oper\u0119 Ermiona wystawi\u0142 w 1636 w Padwie (wyst\u0105pi\u0142 w niej r\u00f3wnie\u017c jako \u015bpiewak)."@pl,
        "\u0421\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441, \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0424\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Sances [Sancies, Sanci, Sanes, Sanchez], Giovanni Felice; 1600, \u0420\u0438\u043c \u2014 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1679, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:7575216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Felice_Sances>,
        <http://viaf.org/viaf/7575216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7702a430-0188-45ff-8782-66a8bad5fb9e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Felice_Sances.
doremus_artist:a52a41ed-cf08-34e9-a406-9b5e2ae44038
owl:sameAs viaf:43529755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43529755>.
doremus_artist:a5c76b81-e892-36f0-9123-71bd36b22484
    dbp:birthPlace dbr:Novara;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Guido Cantelli (* 27. April 1920 in Novara; \u2020 24. November 1956 in Paris) war ein italienischer Dirigent. Sein Leben nahm ein tragisches Ende, als er im Alter von 36 Jahren bei einem missgl\u00fcckten Start einer italienischen Maschine auf dem Pariser Flughafen Orly ums Leben kam. In seiner kurzen Karriere hatte er nicht nur viele der gro\u00dfen Orchester in Europa, sondern auch in S\u00fcdafrika und Amerika dirigiert, unter anderem das NBC Symphony Orchestra, das New York Symphony Orchestra und das Boston Symphony Orchestra. Toscanini, der am 16. Januar 1957 in New York starb, erfuhr nie vom Tode Cantellis."@de,
        "Guido Cantelli (27 April 1920 \u2013 24 November 1956) was an Italian orchestral conductor. He was named Musical Director of La Scala, Milan in November 1956 but his promising career was cut short only one week later by his death at the age of 36 in an aircraft crash in Paris, France."@en,
        "Guido Cantelli (27 de Abril de 1920 - 24 de Novembro de 1956) foi um maestro italiano. Guido nasceu em Novara, It\u00e1lia e foi nomeado diretor musical do La Scala de Mil\u00e3o di 16 de Novembro de 1956 mas sua promissora carreira foi curta, pois apenas uma semana ap\u00f3s sua nomea\u00e7\u00e3o ele faleceu, aos trinta e seis anos, em um acidente de avi\u00e3o na Fran\u00e7a. \"Eu estou feliz com o grande sucesso que Guido introduziu em minha oruqestra, eu amei o que ele fez! Essa \u00e9 a primeira vez em minha longa carreira que eu conheci um jovem homem t\u00e3o proeminente. Ele vai longe, muito longe!\""@pt,
        "Guido Cantelli (Novara, 27 april 1920 - nabij Parijs, 24 november 1956) was een Italiaans dirigent en directeur van het Teatro alla Scala in Milaan."@nl,
        "Guido Cantelli (Novara, Italia, 27 de abril de 1920 - Par\u00eds, Francia, 24 de noviembre de 1956 en accidente a\u00e9reo) fue un joven director de orquesta italiano. Fue un disc\u00edpulo predilecto de Arturo Toscanini y adquiri\u00f3 gran notoriedad como director de orquesta. En 1950 se dio a conocer en Inglaterra y el 1953 en los Estados Unidos, despertando, a trav\u00e9s de reiteradas actuaciones en ambos pa\u00edses, la admiraci\u00f3n de aquellos p\u00fablicos."@es,
        "Guido Cantelli (n\u00e9 le 27 avril 1920 \u00e0 Novare et mort \u00e0 Orly le 24 novembre 1956) \u00e9tait un chef d'orchestre italien. Il dirigea au cours de sa br\u00e8ve carri\u00e8re certains des meilleurs orchestres d\u2019Europe et d\u2019Am\u00e9rique, avant de mourir pr\u00e9matur\u00e9ment \u00e0 l\u2019\u00e2ge de trente-six ans."@fr,
        "Guido Cantelli (ur. 27 kwietnia 1920 w Nowarze we W\u0142oszech, zm. 24 listopada 1956 w katastrofie lotniczej na lotnisku Orly pod Pary\u017cem) \u2013 w\u0142oski dyrygent. Uko\u0144czy\u0142 konserwatorium w Mediolanie. Tam zosta\u0142 odkryty w maju 1948 r. w czasie pr\u00f3by przez Arturo Toscaniniego, kt\u00f3ry uczyni\u0142 go swoim nast\u0119pc\u0105 - dyrektorem NBC Symphony Orchestra. By\u0142 to pocz\u0105tek jego \u015bwiatowej kariery, dyrygowa\u0142 w nowojorskiej Carnegie Hall, mediola\u0144skiej La Scali oraz go\u015bcinnie orkiestrami Akademii muzycznej \u015bw. Cecylii w Rzymie, londy\u0144sk\u0105 Philharmonia Orchestra i Filharmoni\u0105 Nowojorsk\u0105. Jego karier\u0119 przerwa\u0142a katastrofa lotnicza. Z tego powodu pozosta\u0142o po nim niewiele nagra\u0144."@pl,
        "\u0413\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Guido Cantelli; 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1920, \u041d\u043e\u0432\u0430\u0440\u0430 \u2014 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1956, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b0\u30a3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c6\u30c3\u30ea\uff08Guido Cantelli, 1920\u5e744\u670827\u65e5 - 1956\u5e7411\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u300236\u6b73\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u98db\u884c\u6a5f\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u4e0d\u616e\u306e\u6b7b\u3092\u9042\u3052\u305f\u3002\u77ed\u3044\u4e00\u751f\u306e\u9593\u306b\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u591a\u304f\u306e\u6709\u540d\u306a\u6b4c\u5287\u5834\u3070\u304b\u308a\u3067\u306a\u304f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3084\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u3067\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59268948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guido_Cantelli>,
        <http://viaf.org/viaf/59268948>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cca5ad46-fec1-4c5f-ab6d-a372875762f6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ultimo_concerto_di_Guido_Cantelli_17_novembre_1956_Teatro_Coccia_di_Novara_Orchestra_del_Teatro_alla_Scala.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guido_Cantelli.
doremus_artist:a5edfe1e-dedb-3953-bb44-30ee906d7ae9
owl:sameAs viaf:10060255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060255>.
doremus_artist:a5f1ac09-19c6-3eeb-bf93-cffff45a90b4
owl:sameAs viaf:100371228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100371228>.
doremus_artist:a6ec3adc-38c2-32dc-9e2c-63eeebdbe4a7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Columbus,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Paul R. O'Dette (born February 2, 1954, Columbus, Ohio, United States) is an American lutenist, conductor, and musicologist specializing in early music. O'Dette began playing the electric guitar in a rock band in Columbus, Ohio, where he grew up. Eventually this led him into playing guitar transcriptions of lute music, and not long after that he opted for the lute (as well as the related archlute, theorbo, and Baroque guitar) as his primary instruments, and now he specializes in the performance of Renaissance and Baroque music. He has made more than 120 recordings, earning five Grammy nominations and numerous other awards. In addition to his activities as a performer, Paul O'Dette is an avid researcher, having worked extensively on the performance and sources of seventeenth-century Italian"@en,
        "Paul R. O'Dette (n\u00e9 \u00e0 Columbus, Ohio le 2 f\u00e9vrier 1954) est un luthiste, chef d'orchestre et chercheur en musicologie am\u00e9ricain, sp\u00e9cialiste de la musique ancienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:85483534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_O'Dette>,
        <http://viaf.org/viaf/85483534>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4f8e022-16e0-4ed3-8ef9-7d22691340c2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PaulODette.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_O'Dette>.
doremus_artist:a72fec64-4215-37ff-8589-e728ae57cab5
    rdfs:comment
        "This page is taken word-for-word from the first page of Ricordi's 36 Arie Di Stile Antico Stefano Donaudy (February 21, 1879 in Palermo \u2013 May 30, 1925 in Naples), son of a French father and an Italian mother, was a minor Italian composer active in the 1890s and early 20th century, at a time when Palermo, his native city, was enjoying a period of relative splendour under the influx of rich Anglo-Sicilian families such as the Florios and the Whitakers. No biographical or musicological studies have so far been devoted to him, but it seems that Donaudy was very precocious, as a variety of sources date both his first opera Folchetto and one of his most popular songs, Vaghissima sembianza, to 1892, when he was only thirteen."@en,
        "\u30b9\u30c6\u30fc\u30d5\u30a1\u30ce\u30fb\u30c9\u30ca\u30a6\u30c7\u30a3\uff08Stefano Donaudy\u30011879\u5e742\u670821\u65e5 - 1925\u5e745\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56795904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Donaudy>,
        <http://viaf.org/viaf/56795904>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Donaudy.
doremus_artist:a7834cf8-da50-333d-9a16-58882c03c908
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ricardo Odnoposoff (* 24. Februar 1914 in Buenos Aires; \u2020 26. Oktober 2004 in Wien) war ein aus Argentinien stammender \u00f6sterreichisch-amerikanischer Geiger des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Ricardo Odnoposoff (February 24, 1914 \u2013 October 26, 2004) was a Jewish Argentine-Austrian-American violinist of the 20th century. He was a former concertmaster of the Vienna State Opera and Vienna Philharmonic. He was dismissed on September 1, 1938 because he was unable to produce an Ariernachweis (Aryan certificate). He eventually became a citizen of the United States."@en,
        "Ricardo Odnoposoff, n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires le 24 f\u00e9vrier 1914 et mort \u00e0 Vienne le 26 octobre 2004 (\u00e0 90 ans), est un violoniste austro-am\u00e9ricain d'origine argentine."@fr,
        "\u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u041e\u0434\u043d\u043e\u043f\u043e\u0437\u043e\u0444\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Ricardo Odnoposoff; 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1914, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2014 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2004, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e \u041e\u0434\u043d\u043e\u043f\u043e\u0437\u043e\u0444\u0444\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435, \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0412 13 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0443 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0414\u0435\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0443 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0425\u0438\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0442\u0430. \u0423\u0436\u0435 \u043a \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1930-\u0445 \u0433\u0433. \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u0441\u0435\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b: \u0432 1932 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0430 \u0432 1937 \u0433. \u2014 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0418\u0437\u0430\u0438 (\u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u041e\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445). \u0412 1933 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u043e\u043c \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441\u043e\u043c \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u041e\u0434\u043d\u043e\u043f\u043e\u0437\u043e\u0444\u0444 \u0443\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d"@ru,
        "\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30aa\u30c9\u30ce\u30dd\u30bd\u30d5\uff08Ricardo Odnoposoff\u30011914\u5e742\u670824\u65e5 - 2004\u5e7410\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 1914\u5e74\u3001\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u3067\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u79fb\u6c11\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u300213\u6b73\u306e\u6642\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3057\u30011928\u5e74\u304b\u30891931\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021931\u5e74\u3001\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u6307\u63ee\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u6f14\u594f\u306e\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002 1932\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u30011937\u5e74\u306e\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u3001\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u3068\u512a\u52dd\u3092\u4e89\u3044\u3001\u7b2c2\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u306f\u3001\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u304c\u30bd\u9023\u653f\u5e9c\u306e\u30c1\u30fc\u30e0\u3092\u5f15\u304d\u9023\u308c\u3066\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u6570\u9031\u9593\u524d\u304b\u3089\u958b\u50ac\u5730\u3067\u3042\u308b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u5165\u308a\u3057\u3001\u5b8c\u74a7\u306a\u6e96\u5099\u3092\u6574\u3048\u3066\u3044\u305f\u306e\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u30aa\u30c9\u30ce\u30dd\u30bd\u30d5\u306f\u3001\u5f53\u6642\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u524d\u65e5\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u7d42\u3048\u305f\u5f8c\u3001\u591c\u884c\u5217\u8eca\u3067\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3078\u5411\u304b\u3044\u3001\u4f11\u307f\u3092\u3068\u3089\u306a\u3044\u307e\u307e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u81e8\u3093\u3060\u3068\u3044\u3046\u3002 1956\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u623b\u308a\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u30011975\u5e74\u304b\u30891984\u5e74\u307e\u3067\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30022004\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10035991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Odnoposoff>,
        <http://viaf.org/viaf/10035991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricardo_Odnoposoff.
doremus_artist:a7ac0c74-984b-328d-9d62-015a1c79bd9c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cuyahoga_Falls,_Ohio>;
    rdfs:comment
        """James R. "Jim" Jarmusch (22 de enero de 1953) es un cineasta independiente estadounidense. Jarmusch es un importante exponente del cine independiente, habiendo tenido su apogeo durante las d\u00e9cadas de 1980 y 1990."""@es,
        "James R. Jarmusch [\u02c8d\u0292\u0251\u02d0\u0279m\u028a\u0283] (ur. 22 stycznia 1953 roku w Cuyahoga Falls w USA) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta, aktor i muzyk. Jako m\u0142ody cz\u0142owiek marzy\u0142 o karierze pisarskiej, jednak w czasie podr\u00f3\u017cy do Pary\u017ca w 1971 roku zafascynowa\u0142 si\u0119 kinem nowofalowym. Rzuci\u0142 literatur\u0119 i podj\u0105\u0142 studia na wydziale filmowym uniwersytetu nowojorskiego. W 1980 roku zrealizowa\u0142 sw\u00f3j pierwszy film, nietypowy dramat psychologiczny \u201eNieustaj\u0105ce wakacje\u201d, nagrodzony na festiwalu w Mannheim."@pl,
        """James Roberto "Jim" Jarmusch (/\u02c8d\u0292\u0251\u02d0rm\u0259\u0283/; born January 22, 1953) is an American film director, screenwriter, actor, producer, editor, and composer. He has been a major proponent of independent cinema since the 1980s, directing such films as Stranger Than Paradise (1984), Down by Law (1986), Mystery Train (1989), Dead Man (1995), Ghost Dog: The Way of the Samurai (1999), Coffee and Cigarettes (2003), Broken Flowers (2005), and Only Lovers Left Alive (2013). Stranger Than Paradise was added to the National Film Registry in December 2002. As a musician, Jarmusch has composed music for his films and released two albums with Jozef van Wissem."""@en,
        "Jim Jarmusch (Akron, 22 januari 1953) is een Amerikaans filmregisseur. Een van zijn grote projecten is de korte filmserie Coffee and Cigarettes (Koffie en sigaretten). De oorspronkelijk zes minuten durende film, met Roberto Benigni en Steven Wright, verscheen in 1986 in Saturday Night Live. Drie jaar later kwam Coffee and Cigarettes - Memphis Version uit, met acteur Steve Buscemi, die acht minuten duurde. De volgende film (van twaalf minuten) kwam in 1993 uit, Coffee and Cigarettes - Somewhere in California, met Tom Waits en Iggy Pop."@nl,
        "Jim Jarmusch (Akron, Ohio, 22 de Janeiro de 1953) \u00e9 um realizador estadunidense. Ao longo de sua carreira, Jim Jarmusch tem sido not\u00e1vel pelo estilo idiossincr\u00e1tico de seus filmes, que s\u00e3o quase sempre produ\u00e7\u00f5es independentes, com or\u00e7amento limitado. Jarmusch \u00e9 considerado um autentico representante do cinema independente."@pt,
        "Jim Jarmusch [\u02ccd\u0292\u026am \u02c8d\u0292\u0251\u02d0\u0279m\u0259\u0283], geb\u00fcrtig: James R. Jarmusch, (* 22. Januar 1953 in Cuyahoga Falls, Ohio) ist ein US-amerikanischer Autorenfilmer, Schauspieler und Filmproduzent. Er z\u00e4hlt zu den bekanntesten Vertretern des amerikanischen Independentfilms."@de,
        "Jim Jarmusch, n\u00e9 le 22 janvier 1953 \u00e0 Cuyahoga Falls dans l'Ohio aux \u00c9tats-Unis, est un cin\u00e9aste et musicien am\u00e9ricain. Il est occasionnellement acteur."@fr,
        "\u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 importanti cineasti del cinema indipendente statunitense."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u043c \u0414\u0436\u0430\u0301\u0440\u043c\u0443\u0448 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jim Jarmusch; \u0440\u043e\u0434. 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1953, \u041a\u0430\u0439\u0430\u0445\u043e\u0433\u0430-\u0424\u043e\u043b\u0441, \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430. \u041d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f (1984, 1989, 1993, 2005)."@ru,
        "\u062c\u064a\u0645 \u062c\u0627\u0631\u0645\u0648\u0634 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jim Jarmusch) (\u0648. 1953 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0643\u0648\u064a\u0627\u0647\u0648\u063a\u0627 \u0641\u0648\u0644\u0632\u060c \u0623\u0648\u0647\u0627\u064a\u0648 ."@ar,
        "\u30b8\u30e0\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30e0\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Jim Jarmusch, 1953\u5e741\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u5dde\u30ab\u30e4\u30db\u30ac\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u5352\u3002"@ja,
        """\u8a79\u59c6\u58eb\u00b7\u7f85\u8c9d\u591a\u00b7\u201c\u5409\u59c6\u201d\u00b7\u8cc8\u6728\u8a31\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames Roberto "Jim" Jarmusch\uff0c1953\u5e741\u670822\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u7368\u7acb\u88fd\u7247\u5c0e\u6f14\u3001\u7de8\u5287\u3001\u6f14\u54e1\u3001\u88fd\u7247\u8207\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5728\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u7372\u5f97\u8a55\u5be9\u5718\u5927\u734e\u3002\u5409\u59c6\u00b7\u8cc8\u6728\u8a31\u81ea1980\u5e74\u4ee3\u8d77\u4e3b\u8981\u88fd\u4f5c\u7368\u7acb\u96fb\u5f71\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:29712645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Jarmusch>,
        <http://viaf.org/viaf/29712645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5e020a5-eda9-4bce-bf98-dee60351a0ec>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jim_Jarmusch_Cannes_2013.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jim_Jarmusch.
doremus_artist:a865b6a5-9a70-393f-aa70-ad0bf6fd8443
owl:sameAs viaf:42031072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031072>.
doremus_artist:a8808cc2-5c40-39ae-adc7-e5247fd7971b
owl:sameAs viaf:2672097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2672097>.
doremus_artist:a95c901b-6c6d-3575-8d95-139b0645a02a
    dbp:birthPlace dbr:Mdina;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Victoria,_Gozo>;
    rdfs:comment
        "Francesco Az(z)opardi (* 5. Mai 1748 in Mdina (Citt\u00e0 Notabile); \u2020 6. Februar 1809 in Rabat) war ein maltesischer Komponist und Musiktheoretiker. Azopardi erhielt seine musikalische Ausbildung auf Malta und w\u00e4hrend seines Aufenthaltes von 1763 bis 1774 in Neapel. Er wirkte an der Kathedrale von Mdina und seit 1789 auch an der St.-Johannes-Co-Kathedrale in Valletta."@de,
        "Francesco Azopardi (or Azzopardi) (Notabile, May 5, 1748 - Rabat, Feb. 1809) was a Maltese composer and music theorist."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30a2\u30be\u30d1\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Francesco Azopardi\u307e\u305f\u306f\u30a2\u30c3\u30c4\u30a9\u30d1\u30eb\u30c7\u30a3 Azzopardi, *1748\u5e745\u67085\u65e5 \u30ce\u30fc\u30bf\u30d3\u30ec - \u20201809\u5e742\u67086\u65e5 \u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\uff09\u306f\u30de\u30eb\u30bf\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002 \u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u30de\u30eb\u30bf\u5cf6\u3068\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u53d7\u3051\u3001\u30e0\u30c7\u30a3\u30ca\u5927\u8056\u5802\u306b\u52e4\u3081\u308b\u30021789\u5e74\u3088\u308a\u30f4\u30a1\u30ec\u30c3\u30bf\u8056\u30e8\u30cf\u30cd\u5927\u8056\u5802\u306b\u3082\u5949\u8077\u3002\u30a2\u30be\u30d1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3001\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300a\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u53d7\u96e3 La passione di Cristo \u300b\u3084\u591a\u304f\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u5668\u697d\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u306e\u8457\u4f5c\u300e\u4f5c\u66f2\u6cd5 Il Musico Prattico \u300f\u306b\u3088\u3063\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u308a\u30011786\u5e74\u306b\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30a8\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30cc\u30fb\u30d5\u30e9\u30e1\u30ea\u306e\u4ecf\u8a9e\u8a33\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u307b\u3069\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39574150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Azopardi>,
        <http://viaf.org/viaf/39574150>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Azopardi.
doremus_artist:a9b0a928-f09b-3dfd-9216-3d8b0f89d3a3
    dbp:birthPlace dbr:Casale_Monferrato;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Carlo Evasio Soliva (* 27. November 1791 in Casale Monferrato, Italien; \u2020 20. Dezember 1853 in Paris) war ein italienischer Komponist Schweizer Herkunft. Am 3. September 1816 wird seine erste Opernkomposition La testa di bronzo (Der Kopf aus Bronze) an der Mail\u00e4nder Scala uraufgef\u00fchrt, basierend auf einem Libretto von Felice Romani, welches bei einer Preisausschreibung der Scala den ersten Platz gewann."@de,
        """Carlo Evasio Soliva (27 November 1791 \u2013 20 December 1853) was a Swiss-Italian composer of opera, chamber music, and sacred choral works. Soliva was born in Casale Monferrato, Piedmont to a family of Swiss chocolatiers who had emigrated from the canton of Ticino. He studied pianoforte and composition at the Milan Conservatory. The "Carlo Evasio Soliva Competition for Piano and Chamber Music," organized by the Istituto Musicale Soliva, is held annually in the town of his birth."""@en,
        "Carlo Evasio Soliva (Casale Monferrato, 27 november 1791 \u2013 Parijs, 20 december 1853) was een Italiaans componist."@nl,
        "Figlio di Giovanni, caffettiere, e di Lucia Cima, di Olivone. Si diplom\u00f2 in pianoforte e composizione al Conservatorio di Milano (1815). Nel 1816 esord\u00ec al Teatro alla Scala con il melodramma eroicomico in due atti La testa di bronzo, su libretto di Felice Romani diretta da Vincenzo Lavigna con Claudio Bonoldi e Filippo Galli (basso), che ebbe 47 repliche e fu ammirato da Stendhal. Stendhal elogi\u00f2 la \u00abvita drammatica\u00bb dell'opera, cui riconosceva scarsa virt\u00f9 di canto, ma abilit\u00e0 nei pezzi d'insieme e nei recitativi: \u00abLa sua opera \u00e8 la pi\u00f9 ferma, la pi\u00f9 infiammata, la pi\u00f9 drammatica che io abbia mai sentito. Non c'\u00e8 un momento di languore\u00bb. Stilisticamente La testa di bronzo denota reminiscenze mozartiane nella caratterizzazione musicale dei personaggi, una maturazione orchestrale derivata "@it;
    owl:sameAs viaf:66659654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Evasio_Soliva>,
        <http://viaf.org/viaf/66659654>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Evasio_Soliva.
doremus_artist:a9f584e8-a3c5-36cd-9916-82ff765fe18f
    dbp:birthPlace dbr:√âpinay-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Agn\u00e8s Mellon est une soprano fran\u00e7aise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire baroque, n\u00e9e le 17 janvier 1958, \u00e0 \u00c9pinay-sur-Seine."@fr,
        "Agn\u00e8s Mellon is a French soprano who specializes in baroque music."@en;
    owl:sameAs viaf:44485800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agn\u00e8s_Mellon>,
        <http://viaf.org/viaf/44485800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3aecb96b-bf0e-4a93-8302-c0d61e017c75>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agn√®s_Mellon.
doremus_artist:aaaae465-2982-3a06-ae01-f58702c11f85
owl:sameAs viaf:5128275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5128275>.
doremus_artist:ab09902a-7b0f-3df0-b14a-934ff5abc08a
    dbp:birthPlace dbr:Oaxaca;
    rdfs:comment
        "Ana Lila Downs S\u00e1nchez m\u00e1s conocida como Lila Downs (nacida el 9 de septiembre de 1968 en Heroica Ciudad de Tlaxiaco, Oaxaca) es una cantante, int\u00e9rprete, compositora, productora discogr\u00e1fica, actriz y antrop\u00f3loga mexicana. Adem\u00e1s de cantar en espa\u00f1ol e ingl\u00e9s, tambi\u00e9n interpreta melod\u00edas en diversos idiomas nativos de su pa\u00eds, como mixteco y zapoteco, as\u00ed como maya, pur\u00e9pecha y n\u00e1huatl. Reivindica sus ra\u00edces mexicanas y de los pueblos ind\u00edgenas, adem\u00e1s de la m\u00fasica regional de Oaxaca."@es,
        "Ana Lila Downs S\u00e1nchez, best known as Lila Downs (born September 19, 1968 \u00b7 ) is an American\u2013Mexican singer-songwriter and actress. She performs her own compositions as well as tapping into Mexican traditional and popular music. She also incorporates indigenous Mexican influences and has recorded songs in many indigenous languages such as Mixtec, Zapotec, Mayan, Nahuatl and Pur\u00e9pecha. Born and raised in Oaxaca, she primarily studied at the Institute of Arts by Oaxaca and briefly attended University of Minnesota, before withdrawing to focus on her musical career. She soon began performing in the traditional music scene of Oaxaca City."@en,
        "Ana Lila Downs S\u00e1nchez, mais conhecida como Lila Downs (9 de setembro de 1968, Tlaxiaco, Oaxaca, M\u00e9xico) \u00e9 uma cantora, int\u00e9rprete, compositora, produtora musical e atriz mexicana do g\u00eanero world music, que canta em diversos idiomas, principalmente em espanhol e muito poucas vezes em ingl\u00eas, para esquecer suas ra\u00edzes paternas. Em seu estilo musical reivindica suas ra\u00edzes mexicanas bem como outras com origem no folclore de v\u00e1rias culturas mesoamericanas, interpretando melodias em diversas l\u00ednguas entre as que se destacam sobretudo a mixteco, zapoteca, maia, pur\u00e9pecha e nahua, al\u00e9m das m\u00fasicas regionais do M\u00e9xico baseando-se nos sons do estado de Oaxaca."@pt,
        "Lila Downs (* 19. September 1968 in Tlaxiaco, Oaxaca, Mexiko) ist eine mexikanisch-US-amerikanische S\u00e4ngerin. Ihre Musik ist eine Mischung verschiedener Stile, dabei greift sie oft auf indigene Musik aus ihrer mexikanischen Heimat zur\u00fcck, aus den Kulturen der Mixteken, Zapoteken, Maya und Nahuatl. Sie hat einen klaren politischen Anspruch, den sie in den Texten ausdr\u00fcckt."@de,
        "Lila Downs (n\u00e9e le 9 septembre 1968 \u00e0 Tlaxiaco, Oaxaca) est une chanteuse mexicaine. Elle chante ses propres compositions en mixt\u00e8que, en zapot\u00e8que, en maya et en nahuatl, mais aussi en espagnol et en anglais. Apr\u00e8s avoir \u00e9merg\u00e9 sur la sc\u00e8ne latino-am\u00e9ricaine dans les ann\u00e9es 1990, elle conna\u00eet un succ\u00e8s international d\u00e8s 2001 gr\u00e2ce au titre La L\u00ednea et l'album Border. C\u00e9l\u00e8bre pour ses chansons m\u00e9langeant rock et musique du monde, elle est \u00e9galement renomm\u00e9e pour ses talents de danseuse, les chansons La Cumbia del Mole et Zapata se Queda sont ses deux plus grands succ\u00e8s."@fr,
        "Lila Downs (ur. 9 wrze\u015bnia 1968 w Heroica Ciudad de Tlaxiaco, w stanie Oaxaca, Meksyk) \u2013 meksyka\u0144ska piosenkarka i kompozytor. Lila Downs \u015bpiewa w wielu j\u0119zykach, g\u0142\u00f3wnie angielskim i hiszpa\u0144skim. Jej muzyka jest odzwierciedleniem jej korzeni, ci\u0105g\u0142ym dialogiem mi\u0119dzy tradycj\u0105 meksyka\u0144sk\u0105 i ameryka\u0144sk\u0105."@pl,
        "Lila Downs S\u00e1nchez (Tlaxiaco, 19 september 1968) is een Mexicaanse zangeres. Downs is geboren in de staat Oaxaca met een Amerikaanse vader en een Mixteekse moeder. In haar tienerjaren verhuisde ze naar de Verenigde Staten waar ze aan de Universiteit van Minnesota antropologie studeerde. Terug in Mexico begon ze haar zangcarri\u00e8re, waarin ze veel gebruik maakte van Mixteekse en andere inheems Mexicaanse motieven. Ze leerde de Amerikaanse jazzsaxofononist Paul Cohen kennen waarmee ze samen optrad en later trouwde. In recente jaren hebben Downs en haar band tournees gemaakt in Latijns-Amerika, de Verenigde Staten en Europa, en zong voor de soundtrack van de film Frida."@nl,
        "Nata nella regione messicana di Oaxaca, Lila Downs alterna l'interpretazione di brani da lei composti a quella della musica tradizionale del Centroamerica delle culture dei maya, aztechi, mixtechi e zapotechi. Annoverata tra i principali esponenti del world music, ha debuttato nel mercato discografico latinoamericano nel 1999, dominandone la scena per oltre due decennio. Nel 2008 ha conseguito successo mondiale con l'album Shake Away, un volte vincitrice del Grammy Award e due volte del Latin Grammy Award. Ispirato da leggendari cantanti di musica ranchera come Lucha Reyes e artisti della musica popolare come Amparo Ochoa e Mercedes Sosa, Downs \u00e8 noto per il suo senso estetico rispetto alla musica, il suo stile unico di vestire che unisce i costumi tradizionali del Messico fusa stili moder"@it,
        "\u041b\u0438\u043b\u0430 \u0414\u0430\u0443\u043d\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Lila Downs, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Ana Lila Downs S\u00e1nchez, 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1968, \u042d\u0440\u043e\u0439\u043a\u0430-\u0421\u044c\u044e\u0434\u0430\u0434-\u0434\u0435-\u0422\u043b\u0430\u0445\u044c\u044f\u043a\u043e, \u041e\u0430\u0445\u0430\u043a\u0430, \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044e\u0449\u0430\u044f \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445; \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c.. \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 2000-\u0445 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0443\u044e \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430, \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430, \u0441\u043e\u0443\u043b-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0438\u0442\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u043b\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 Grammy Awards \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 Latin Grammy Awards."@ru,
        "\u0644\u064a\u0644\u0649 \u062f\u0627\u0648\u0646\u0632 \u0633\u0627\u0646\u0634\u064a\u0632 (9 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1968 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062a\u0644\u0627\u0643\u0633\u064a\u0627\u0643\u0648 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u064a\u0629\u060c \u0623\u0648\u0627\u0643\u0633\u0627\u0643\u0627\u060c \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629\u060c \u062a\u063a\u0646\u064a \u0628\u0639\u062f\u0629 \u0644\u063a\u0627\u062a \u0648\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0642\u0644\u062f \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u062c\u0630\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0645\u0643\u0633\u062a\u064a\u0643\u060c \u0648\u062a\u0632\u0648\u062a\u0632\u064a\u0644\u060c \u0648 \u0645\u0627\u064a\u0627\u060c \u0628\u0648\u0631\u064a\u0628\u064a\u062a\u0634\u0627 \u0648 \u0646\u0627\u0647\u0648\u0627\u062a\u0644\u060c \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0642\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u060c \u0648\u0644\u0627 \u0633\u064a\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0623\u0648\u062e\u0627\u0643\u0627."@ar,
        "\u30ea\u30e9\u30fb\u30c0\u30a6\u30f3\u30ba\uff08Lila Downs\u30011968\u5e749\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30c8\u30e9\u30d2\u30a2\u30b3, \u30aa\u30a2\u30cf\u30ab\u5dde\u751f\u307e\u308c\u3002\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d\u3068\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u5973\u306e\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u3001\u3092\u542b\u3080\u5148\u4f4f\u6c11\u65cf\u306e\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u4eba\u3092\u5f7c\u5973\u306e\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30eb\u30fc\u30c4\u3092\u4e3b\u5f35\u30df\u30b7\u30e5\u30c6\u30ab\u3001\u30b5\u30dd\u30c6\u30ab\u3001\u30de\u30e4\u3001\u30ca\u30ef\u30c8\u30eb\u8a9e\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u5730\u57df\u97f3\u697d\u3001\u7279\u306b\u30aa\u30a2\u30cf\u30ab\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30de\u30ea\u30a2\u30c3\u30c1\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u591a\u3044\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u7570\u8272\u3067\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u6642\u304b\u3089\u30c6\u30af\u30ce\u306a\u3069\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u50be\u5012\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u4ee5\u5916\u306e\u56fd\u3067\u3082\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308b\u3002 1999\u5e74\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cLa Sandunga\u300d\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30022000\u5e74\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u306e2\u679a\u76ee\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cTree of Life\u300d\u306b\u53ce\u9332\u3055\u308c\u305f\u300cLa Iguana\u300d\u306f\u3001\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u306b30\u9031\u4ee5\u4e0a\u9023\u7d9a\u3067\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u30a4\u30f3\u3059\u308b\u306a\u3069\u306e\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3068\u306a\u308b\u3002 2000\u5e74\u9803\u304b\u3089\u6d3b\u52d5\u3092\u4e00\u6642\u4f11\u6b62\u3059\u308b\u304c\u30012001\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cBorder\u300d\u3067\u5fa9\u5e30\u30022004\u5e74\u306b\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u305f\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cOne Blood\u300d\u3067\u306f\u30011990\u5e74\u4ee3\u304b\u30892000\u5e74\u4ee3\u521d\u3081\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u30fb\u30e1\u30ab\u30fc\u30ce\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5a1c\u00b7\u8389\u62c9\u00b7\u5510\u4e1d\u00b7\u6851\u5207\u65af\uff08Ana Lila Downs S\u00e1nchez\uff0c1968\u5e749\u67089\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u58a8\u897f\u54e5\u97f3\u6a02\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u58a8\u897f\u54e5\u74e6\u54c8\u5361\u5dde\u3002\u5979\u73fe\u6642\u5c45\u4f4f\u65bc\u58a8\u897f\u54e5\u79d1\u7d04\u963f\u574e\u5340\u548c\u74e6\u54c8\u5361\u5dde\uff0c\u4e26\u66fe\u5c45\u4f4f\u65bc\u660e\u5c3c\u82cf\u8fbe\u5dde\u3002\u5979\u5728\u660e\u5c3c\u82cf\u8fbe\u5927\u5b66\u53d6\u5f97\u4eba\u7c7b\u5b66\u5b66\u58eb\u5b66\u4f4d\uff0c\u4e4b\u540e\u56de\u5230\u4e86\u58a8\u897f\u54e5\uff0c\u4e26\u5f00\u59cb\u74e6\u54c8\u5361\u7684\u4ff1\u4e50\u90e8\u6f14\u5531\u3002\u5979\u7684\u4e08\u592b\u662f\u7f8e\u56fd\u8428\u514b\u65af\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\u4fdd\u7f57\u00b7\u79d1\u6069\uff08Paul Cohen\uff09\uff0c\u5728\u5979\u7684\u5de1\u8ff4\u8868\u6f14\u548c\u4e13\u8f91\u4e2d\u5747\u6709\u548c\u5979\u7684\u4e08\u592b\u5408\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85790486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lila_Downs>,
        <http://viaf.org/viaf/85790486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad29ae1c-2eda-4071-9dc8-31910e7e546c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lila_Downs-Congress_Theater2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lila_Downs.
doremus_artist:ab9d6ee0-4816-397b-bfa1-db7238b29888
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Crown_of_Castile;
    rdfs:comment
        "Christoffel Columbus (Italiaans Cristoforo Colombo, Spaans Crist\u00f3bal Col\u00f3n, Portugees Crist\u00f3v\u00e3o Colombo, Latijn Christophorus Columbus; Genua, 1451 \u2013 Valladolid, 20 mei 1506) is de beroemdste ontdekkingsreiziger uit het tijdperk van de grote ontdekkingen. Hij maakte naam door zijn 'ontdekking' van Amerika onder Spaanse vlag in 1492. Columbus dacht na het oversteken van de Atlantische Oceaan Indi\u00eb bereikt te hebben, maar was in werkelijkheid gestuit op een Nieuwe Wereld. Zijn ontdekking vormt een keerpunt in de wereldgeschiedenis, waarvan de betekenis nauwelijks overschat kan worden. Europese machten koloniseerden de beide Amerikaanse continenten. De ruime hoeveelheden land en grondstoffen speelden een rol bij de opkomst van Europa als het overheersende continent in de wereld. De zogenaamde"@nl,
        "Christoph Kolumbus (italienisch Cristoforo Colombo, spanisch Crist\u00f3bal Col\u00f3n, portugiesisch Crist\u00f3v\u00e3o Colombo, latinisiert Christophorus Columbus; * um 1451 in Genua, Republik Genua; \u2020 20. Mai 1506 in Valladolid, Krone von Kastilien) war ein italienischer Seefahrer in kastilischen Diensten, der im Jahr 1492 Amerika entdeckte, als er eine Insel der Bahamas erreichte. Im Wettlauf mit Portugal um den Seeweg nach Indien wollte Kolumbus den Weg im Westen erschlie\u00dfen. Das Ziel seiner ersten Entdeckungsreise war eine Hafenstadt in China, das im damaligen Sprachgebrauch zu \u201eIndien\u201c gez\u00e4hlt wurde."@de,
        "Christophe Colomb (en italien, Cristoforo Colombo) (n\u00e9 entre le 26 ao\u00fbt et le 31 octobre 1451 \u00e0 G\u00eanes, dans la R\u00e9publique de G\u00eanes, et mort le 20 mai 1506 \u00e0 Valladolid, en Espagne) est un navigateur de la fin du XVe et du d\u00e9but du XVIe si\u00e8cle au service des monarques catholiques espagnols Isabelle de Castille et Ferdinand d'Aragon. Les historiens dressent le portrait d'un marin hors pair, mais \u00ab pi\u00e8tre politicien \u00bb. Le personnage est controvers\u00e9 du fait de son comportement envers les peuples autochtones. Ses pr\u00e9rogatives sur les terres d\u00e9couvertes ont \u00e9t\u00e9 contest\u00e9es par le roi Ferdinand."@fr,
        "Christopher Columbus (c.\u20091451 \u2013 20 May 1506) was an Italian explorer, navigator, colonizer, and citizen of the Republic of Genoa. Under the auspices of the Catholic Monarchs of Spain, he completed four voyages across the Atlantic Ocean. Those voyages and his efforts to establish permanent settlements on the island of Hispaniola initiated the European colonization of the New World."@en,
        "Crist\u00f3bal Col\u00f3n, Cristoforo Colombo en italiano o Christophorus Columbus en lat\u00edn (G\u00e9nova, c. 1436-1451-Valladolid, 20 de mayo de 1506), fue un navegante, cart\u00f3grafo, almirante, virrey y gobernador general de las Indias Occidentales al servicio de la Corona de Castilla. Es famoso por haber realizado el descubrimiento de Am\u00e9rica, el 12 de octubre de 1492, al llegar a la isla de Guanahani, actualmente en las Bahamas."@es,
        "Crist\u00f3v\u00e3o de Colombo (G\u00e9nova, entre 22 de agosto e 31 de outubro de 1451 \u2014 Valladolid, 20 de Maio de 1506) foi um navegador e explorador, respons\u00e1vel por liderar a frota que alcan\u00e7ou o continente americano em 12 de Outubro de 1492, sob as ordens dos Reis Cat\u00f3licos de Espanha, no chamado descobrimento da Am\u00e9rica. Empreendeu a sua viagem atrav\u00e9s do Oceano Atl\u00e2ntico com o objectivo de atingir a \u00cdndia, tendo na realidade descoberto as ilhas das Cara\u00edbas (Antilhas) e, mais tarde, a costa do Golfo do M\u00e9xico na Am\u00e9rica Central."@pt,
        "Krzysztof Kolumb, kat. Crist\u00f2for Colom lub Crist\u00f2fol Colom, w\u0142. Cristoforo Colombo, hiszp. Crist\u00f3bal Col\u00f3n (ur. prawdopodobnie mi\u0119dzy 25 sierpnia a 31 pa\u017adziernika 1451 w Genui, zm. 20 maja 1506 w Valladolid) \u2013 w\u0142oski \u017ceglarz, podr\u00f3\u017cnik i nawigator, tercjarz franciszka\u0144ski. Trwaj\u0105 spory dotycz\u0105ce jego pochodzenia. W ich rozstrzygni\u0119ciu mog\u0105 pom\u00f3c prowadzone w ostatnich latach badania por\u00f3wnawcze DNA."@pl,
        "Marinaio sin da giovane, Colombo matur\u00f2 l'idea dell'esistenza di una terra oltreoceano (secondo lui l'Asia) proprio durante i suoi viaggi da mercante. Convinto della veridicit\u00e0 delle sue credenze, dapprima chiese finanziamenti per salpare verso l'Asia attraverso la nuova rotta al re Giovanni II del Portogallo ma, vistosi negati i fondi necessari, decise di tentare con i re di Castiglia e Aragona i quali, dopo alcune discussioni e soprattutto grazie all'appoggio della regina di Castiglia, Isabella, accettarono di finanziare l'impresa e di concedere privilegi a Colombo in caso di buona riuscita della stessa. Salpato da Palos de la Frontera il 3 agosto 1492, Colombo giunse nell'odierna San Salvador il 12 ottobre dello stesso anno."@it,
        """\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0301\u0440 \u041a\u043e\u043b\u0443\u0301\u043c\u0431 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Cristoforo Colombo, \u0438\u0441\u043f. Crist\u00f3bal Col\u00f3n, \u043b\u0430\u0442. Christophorus Columbus; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u0438 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1451, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044d\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u2014 20 \u043c\u0430\u044f 1506, \u0412\u0430\u043b\u044c\u044f\u0434\u043e\u043b\u0438\u0434, \u041a\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u044f \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0440\u0435\u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0432 1492 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0446\u0435\u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0443, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u043d\u0430\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438. \u0412\u0441\u0435\u0433\u043e \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b 4 \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435: 
*  \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 (3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1492 \u2014 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1493). 
*  \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 (25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1493 \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1496). 
*  \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 (30 \u043c\u0430\u044f 1498 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1500). 
*  \u0427\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u0435 \u043f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 (9 \u043c\u0430\u044f 1502 \u2014 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c 1504)."""@ru,
        "\u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u0648\u0633 \u0623\u0648 \u0643\u0631\u0633\u062a\u0641 \u0643\u0644\u0645\u0628 (\u0628\u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629: Christophorus Columbus) \u200f(31 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1451 - 20 \u0645\u0627\u064a\u0648 1506) \u0631\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u060c \u064a\u0646\u0633\u0628 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f (\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627). \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062c\u0646\u0648\u0629 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 (\u0648\u0631\u0628\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643 \u0623\u064a\u0636\u0627) \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0627\u0641\u064a\u0627. \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0644\u0633\u064a \u0648\u0648\u0635\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a 12 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1492\u0645 \u0644\u0643\u0646 \u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641\u0647 \u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0631\u062d\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1498 \u0645. \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0622\u062b\u0627\u0631 \u062a\u062f\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0627\u062a\u0635\u0627\u0644 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u0648\u0633 \u0644\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0628\u0648\u0642\u062a \u0637\u0648\u064a\u0644. \u0645\u0646 \u0634\u062e\u0635\u064a\u062a\u0647 \u0648\u062d\u064a \u0623\u0633\u0645 \u0628\u0644\u062f: \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627."@ar,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30d6\u30b9\uff08\u4f0a: Cristoforo Colombo\u3001\u7f85: Christophorus Columbus\u3001\u897f: Crist\u00f3bal Col\u00f3n\u3001\u8461: Crist\u00f3v\u00e3o Colombo\u30011451\u5e74\u9803 - 1506\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u306f\u63a2\u691c\u5bb6\u30fb\u822a\u6d77\u8005\u30fb\u30b3\u30f3\u30ad\u30b9\u30bf\u30c9\u30fc\u30eb\u3001\u5974\u96b7\u5546\u4eba\u3002\u5b9a\u8aac\u3067\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u51fa\u8eab\u3002\u5927\u822a\u6d77\u6642\u4ee3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u4e16\u754c\u306e\u767d\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306f\u6700\u521d\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6d77\u57df\u3078\u5230\u9054\u3057\u305f\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u54e5\u502b\u5e03\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aCrist\u00f3bal Col\u00f3n\uff1b\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aCristoforo Colombo\uff09\uff0c1450\u5e74/1451\u5e7410\u670831\u65e5\uff0d1506\u5e745\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u63a2\u9669\u5bb6\u3001\u6b96\u6c11\u8005\u3001\u822a\u6d77\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u4e2d\u4e16\u7eaa\u7684\u71b1\u90a3\u4e9e\u5171\u548c\u570b\uff08\u4eca\u610f\u5927\u5229\u897f\u5317\u90e8\uff09\u3002\u5728\u897f\u73ed\u7259\u7684\u5929\u4e3b\u6559\u541b\u4e3b\u7684\u8d5e\u52a9\u4e0b\uff0c\u4ed6\u57281492\u5e74\u52301502\u5e74\u9593\u56db\u6b21\u6a6b\u6e21\u5927\u897f\u6d0b\uff0c\u4e26\u4e14\u6210\u529f\u5230\u8fbe\u7f8e\u6d32\u3002\u4ed6\u4f7f\u5f97\u666e\u901a\u6b27\u6d32\u4eba\u4e5f\u77e5\u9053\u4e86\u7f8e\u6d32\u3002\u4ed6\u7684\u8fd9\u4e9b\u822a\u884c\uff0c\u4ee5\u53ca\u5728\u4f0a\u65af\u5e15\u5c3c\u5965\u62c9\u5c9b\u5efa\u7acb\u6c38\u4e45\u5c45\u6c11\u70b9\u7684\u52aa\u529b\uff0c\u62c9\u5f00\u897f\u73ed\u7259\u6b96\u6c11\u7f8e\u6d32\u7684\u5e8f\u5e55\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u6b27\u6d32\u6b96\u6c11\u540e\u6765\u6240\u8c13\u201c\u65b0\u5927\u9678\u201d\u7684\u5148\u9a71\u3002\u5176\u7075\u67e9\u73b0\u5b58\u4e8e\u897f\u73ed\u7259\u585e\u7ef4\u5229\u4e9a\u4e3b\u6559\u5ea7\u5802\u4e3b\u5802\u5185\u3002 \u5f53\u65f6\u80cc\u666f\u662f\u897f\u65b9\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u62ac\u5934\uff0c\u5404\u6b27\u6d32\u738b\u56fd\u5f00\u59cb\u7ecf\u6d4e\u7ade\u8d5b\uff0c\u7eb7\u7eb7\u901a\u8fc7\u5efa\u7acb\u8d38\u6613\u822a\u7ebf\u548c\u6b96\u6c11\u5730\u6765\u6269\u5145\u8d22\u5bcc\u3002\u54e5\u4f26\u5e03\u7684\u5411\u897f\u822a\u884c\u5230\u8fbe\u4e1c\u5370\u5ea6\u7fa4\u5c9b\u7684\u5192\u9669\u6027\u8ba1\u5212\u5f97\u5230\u897f\u73ed\u7259\u738b\u5ba4\u7684\u652f\u6301\u3002\u897f\u73ed\u7259\u738b\u5ba4\u770b\u5230\u4e86\u6709\u53ef\u80fd\u5728\u4e0e\u5bf9\u624b\u7684\u6709\u5173\u4e9a\u6d32\u7684\u9ad8\u5229\u6da6\u7684\u9999\u6599\u8d38\u6613\u7684\u7ade\u4e89\u4e2d\u53d6\u5f97\u5148\u624b\u7684\u9065\u8fdc\u4f46\u7f8e\u597d\u524d\u666f\u3002\u5728\u54e5\u4f26\u5e031492\u5e74\u7684\u7b2c\u4e00\u6b21\u822a\u884c\u4e2d\uff0c\u4ed6\u5728\u5df4\u54c8\u9a6c\u7fa4\u5c9b\u7684\u4e00\u4e2a\u4ed6\u53eb\u505a\u201c\u5723\u8428\u5c14\u74e6\u591a\u201d\u7684\u5730\u65b9\u767b\u9646\uff0c\u800c\u4e0d\u662f\u8ba1\u5212\u4e2d\u7684\u65e5\u672c\u3002\u5728\u540e\u6765\u7684\u4e09\u6b21\u822a\u884c\u4e2d\uff0c\u54e5\u4f26\u5e03\u5230\u8fbe\u8fc7\u5927\u5b89\u7684\u5217\u65af\u7fa4\u5c9b\u3001\u5c0f\u5b89\u7684\u5217\u65af\u7fa4\u5c9b\u3001\u52a0\u52d2\u6bd4\u6d77\u5cb8\u7684\u59d4\u5185\u745e\u62c9\u3001\u4ee5\u53ca\u4e2d\u7f8e\u6d32\uff0c\u5e76\u5ba3\u5e03\u5b83\u4eec\u4e3a\u897f\u73ed\u7259\u5e1d\u56fd\u7684\u9886\u5730\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17231583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Columbus>,
        <http://viaf.org/viaf/17231583>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_a_Man,_Said_to_be_Christopher_Columbus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Columbus.
doremus_artist:ac198f5a-7177-3a88-8574-6ee6cd4906f0
owl:sameAs viaf:39562935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39562935>.
doremus_artist:ac1fb392-2ce9-3d5f-91ec-b2e25d4d30cf
owl:sameAs viaf:25775959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25775959>.
doremus_artist:ac646ac0-ea79-39be-9779-d81ae15d6aa1
    rdfs:comment
        "Louis-Charles-Michel de Bonneval, n\u00e9 au Mans au XVIIIe si\u00e8cle et mort en 1766, est un librettiste fran\u00e7ais.Contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019argenterie et intendant des menus plaisirs du roi, Bonneval r\u00e9glait, \u00e0 ce titre, la d\u00e9pense des habits et des meubles, ordonnait les bals, les f\u00eates, les mascarades, les carrousels, etc."@fr;
    owl:sameAs viaf:276049;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_de_Bonneval>,
        <http://viaf.org/viaf/276049>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_de_Bonneval.
doremus_artist:ad424452-1f74-37f3-a9a5-e8c9d5e40563
    owl:sameAs viaf:56801867;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56801867>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21495534-2476-4941-86b0-7d16b737fb47>.
doremus_artist:adcc92b4-06ce-3873-85ac-7b5c3e852511
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Allentown,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Bob Becker (born June 22, 1947) is an American percussionist and composer known primarily as a founding member of the Nexus percussion ensemble, as well as a performer in the Steve Reich and Musicians ensemble. He primarily performs as a keyboard percussionist, but is also skilled in tabla and concert snare drumming. As a composer, Becker employs a multicultural approach by mixing the style of western military drumming with North Indian Hindustani idioms, such as raga scale patterns and tabla drumming. This fusion of compositional practices is the main focus of works like Lahara and Mudra. There are also traces of influence from the music of minimalists like Steve Reich, which can be attributed to Becker's experience with that composer's music."@en,
        "Robert \u00ab bob \u00bb Becker, n\u00e9 le 21 juin 1947 \u00e0 Allentown en Pennsylvanie aux \u00c9tats-Unis, est un musicien percussionniste et professeur de musique am\u00e9ricain, membre de l'ensemble Steve Reich and Musicians et actuel membre de l'ensemble Nexus."@fr,
        "\u0411\u043e\u0431 \u0411\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bob Becker; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1947, \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d\u0442\u0430\u0443\u043d, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e-\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:59281108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Becker_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/59281108>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fad46f54-baf0-4236-9666-35f35cb31320>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Bob_Becker_(composer)>.
doremus_artist:add2a589-b54a-3131-9daa-08ad430eada4
    dbp:birthPlace dbr:Perugia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Santini. Gabriele Santini (P\u00e9rouse, 20 janvier 1886 - Rome, 13 novembre 1964) \u00e9tait un chef d'orchestre italien, un des grands chefs verdiens de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "Gabriele Santini (20 January 1886, Perugia - 13 November 1964, Rome) was an Italian conductor, particularly associated with the Italian opera repertory. He studied in Perugia and Bologna, and made his debut in 1906, as assistant conductor to Gino Marinuzzi and Arturo Toscanini, appearing with them throughout Italy. He was particularly associated with La Scala in Milan, the San Carlo in Naples, and the Rome Opera, where he was artistic director from 1945 to 1962. He also made guest appearances at the Paris Op\u00e9ra and the Royal Opera House in London."@en,
        "Gabriele Santini (Perugia, 20 de enero de 1886 - Roma, 13 de noviembre de 1964) fue un director de orquesta italiano, particularmente asociado con el repertorio oper\u00edstico italiano. Estudi\u00f3 en Perugia y Bolonia, e hizo su debut en 1906, como director ayudante de Gino Marinuzzi y Arturo Toscanini, apareciendo con ellos por toda Italia."@es,
        "\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30fc\u30ec\u30fb\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Gabriele Santini, 1886\u5e744\u670816\u65e5 - 1964\u5e7411\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30da\u30eb\u30fc\u30b8\u30e3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u3068\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u30011906\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30b3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u30a3\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u3084\u30b8\u30ce\u30fb\u30de\u30ea\u30cc\u30c3\u30c4\u30a3\u3089\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u3084\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u56e3\u7b49\u3067\u6307\u63ee\u3092\u3057\u305f\u30021925\u5e74\u304b\u30891929\u5e74\u307e\u3067\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u6307\u63ee\u4e0b\u306e\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011929\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30fc\u30de\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021944\u5e74\u306b\u306f\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u6607\u683c\u3057\u30011947\u5e74\u307e\u3067\u5728\u4efb\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30ed\u30fc\u30de\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u30011960\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u3082\u5ea6\u3005\u767b\u677f\u3057\u305f\u3002 \u65b0\u4f5c\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u3082\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30e1\u30ce\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u300a\u30a2\u30e1\u30ea\u30a2\u821e\u8e0f\u4f1a\u306b\u884c\u304f\u300b(1938\u5e74\u30b5\u30f3\u30ec\u30e2\u306b\u65bc\u3051\u308b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u6f14)\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u306e\u300a\u533b\u5e2b\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u300b(1954\u5e74\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u65bc\u3051\u308b\u4e16\u754c\u521d\u6f14)\u3001\u30c0\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30df\u30e8\u30fc\u306e\u300a\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30dc\u300b(1954\u5e74\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u65bc\u3051\u308b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u6f14)\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30c8\u30b9\u30ab\u300b\u3092\u9332\u97f3\u4e2d\u306b\u5012\u308c\u3001\u305d\u306e\u307e\u307e\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5119658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriele_Santini>,
        <http://viaf.org/viaf/5119658>,
        <https://musicbrainz.org/artist/165cb417-7122-4d69-ad7b-68a081f5ec65>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriele_Santini.
doremus_artist:adf9f040-de10-310e-bf77-ce773cfd4839
    owl:sameAs viaf:79912948;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79912948>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b588be04-34c7-46ee-a99b-6ddcb668a9cd>.
doremus_artist:aeac30db-aa3c-3f69-8e08-06741807a9c2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Orange,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Stacey Kent (* 27. M\u00e4rz 1968 in South Orange, New Jersey) ist eine anglo-amerikanische Jazz-S\u00e4ngerin und wird von vielen als eines der besten Jazz-Vokal-Talente ihrer Generation bezeichnet."@de,
        "Stacey Kent (n. South Orange, Nueva Jersey, 27 de marzo de 1968) es una cantante angloamericana de jazz, nominada a un Grammy."@es,
        "Stacey Kent (ur. 27 marca 1968 w South Orange, New Jersey) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka jazzowa. Uko\u0144czy\u0142a komparatystyk\u0119 literack\u0105 na Sarah Lawrence College w Nowym Jorku, po czym zamieszka\u0142a w Anglii, gdzie studiowa\u0142a w Guildhall School of Music and Drama. Pozna\u0142a w\u00f3wczas swojego m\u0119\u017ca, saksofonist\u0119 Jima Tomlinsona, kt\u00f3rego po\u015blubi\u0142a 9 sierpnia 1991 r. Ich wsp\u00f3\u0142praca artystyczna jest bardzo owocna, nagrali wsp\u00f3lnie wiele p\u0142yt. Stacey Kent pojawi\u0142a si\u0119 w filmie Richarda Loncraine'a z 1995 roku \u2013 Ryszard III, \u015bpiewaj\u0105c jazzow\u0105 wersj\u0119 utworu Christophera Marlowe'a The Passionate Shepherd to His Love."@pl,
        "Stacey Kent est une chanteuse am\u00e9ricaine de jazz, n\u00e9e le 27 mars 1968 \u00e0 South Orange, dans le New Jersey."@fr,
        "Stacey Kent is a Grammy-nominated American jazz singer. She is married to British tenor saxophonist Jim Tomlinson"@en,
        """Stacey Kent \u00e9 uma cantora de jazz americana. Foi indicada ao Grammy por sua performance no \u00e1lbum "Breakfast On The Morning Tram" de 2007."""@pt,
        "\u0421\u0442\u0435\u0439\u0441\u0438 \u041a\u0435\u043d\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stacey Kent; \u0440\u043e\u0434. 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1968, \u0421\u0430\u0443\u0442-\u041e\u0440\u0430\u043d\u0436, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:74062225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stacey_Kent>,
        <http://viaf.org/viaf/74062225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7cd536a1-8d66-49e3-bf14-e1be74a06363>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stacey_Kent_-_09.03.31.Mme.Le.Chevalier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stacey_Kent.
doremus_artist:aed384e8-f123-3594-bd2c-6b4a654d8800
owl:sameAs viaf:74049149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74049149>.
doremus_artist:b03fa9be-56d7-353f-82f5-f4854b2e0e33
owl:sameAs viaf:49408803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408803>.
doremus_artist:b0766240-00d0-3836-8d7c-cb69f2d4aa29
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fabien L\u00e9vy (* 11. Dezember 1968 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Fabien L\u00e9vy (born 11 December 1968) is a French composer."@en,
        "Fabien L\u00e9vy est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1968 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:57838567;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabien_L\u00e9vy>,
        <http://viaf.org/viaf/57838567>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabien_L√©vy.
doremus_artist:b19917d7-0440-3ded-9485-8fb9e5e186f4
    rdfs:comment
        "Emily Magee (* 31. Oktober 1965 in New York) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Emily Magee (Nueva York, 31 de octubre de 1965) es una soprano norteamericana de amplia actuaci\u00f3n en teatros europeos en roles de Wagner y Richard Strauss. Alumna de Margaret Harshaw debut\u00f3 en la Lyric Opera of Chicago como Fiordiligi en Cos\u00ed fan tutte de Mozart cantando luego Peter Grimes, Liu en Turandot, y Marguerite en Faust de Gounod. Vive en Boulder, Colorado."@es,
        "Emily Magee (born October 31, 1965) is an American operatic soprano. She is perhaps best known for her roles in the operas of Richard Strauss. Born in New York City, Magee studied music at Westminster Choir College and Jacobs School of Music of Indiana University Bloomington where her teacher was the American soprano Margaret Harshaw. In 1995, Magee made her operatic debut at the Lyric Opera of Chicago, singing the role of Fiordiligi in Mozart's Cos\u00ec fan tutte; her international debut came in 1996 at the Berlin State Opera, under the direction of Daniel Barenboim."@en;
    owl:sameAs viaf:61757471;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emily_Magee>,
        <http://viaf.org/viaf/61757471>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salzburger_Festspiele_2012_-_Ariadne_auf_Naxos.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emily_Magee.
doremus_artist:b1b137b9-3485-3fc0-8579-35594e265811
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment
        """Count Francesco Algarotti (11 December 1712 \u2013 3 May 1764) was an Italian polymath, philosopher, poet, essayist, anglophile, art critic and art collector. He was "one of the first Esprits cavaliers of the age," a man of broad knowledge, an expert in Newtonianism, architecture and music and a friend of most of the leading authors of his times: Voltaire, Jean-Baptiste de Boyer, Marquis d'Argens, Pierre-Louis de Maupertuis and the atheist Julien Offray de La Mettrie. Lord Chesterfield, Thomas Gray, George Lyttelton, Thomas Hollis, Metastasio, Benedict XIV and Heinrich von Br\u00fchl were among his correspondents"""@en,
        "El conde Francesco Algarotti (Venecia,11 de diciembre de 1712-Pisa, 3 de mayo de 1764) fue un erudito, escritor, ensayista y coleccionista de arte italiano."@es,
        "Francesco Algarotti (Veneti\u00eb, 11 december 1712 - Pisa, 3 mei 1764) was een Italiaanse romanschrijver, essayist en kunstkenner. Algarotti speelde een belangrijke rol in het populariseren van wetenschap en kunst. Hij was een groot voorstander van de theorie\u00ebn van Isaac Newton en schreef een van zijn populairste essays over hem. Verder publiceerde hij over architectuur, schilderkunst, opera, heidendom, de Inca's, de Franse en de Italiaanse taal. Als propagandist van de Verlichting, kenner van de Italiaanse bouwkunst en een expert in Italiaanse schilderkunst, bracht hij zichzelf bij August III van Polen en Frederik de Grote als een voorstander van Palladio naar voren."@nl,
        """Francesco Algarotti (Veneza, 11 de dezembro de 1712 \u2014 Pisa, 3 de maio de 1764) foi um fil\u00f3sofo, cr\u00edtico, escritor de \u00f3pera italiano e filho de um rico mercador de Veneza. Foi amigo de Voltaire, que o chamou de "Querido Cisne de P\u00e1dua"; foi autor de in\u00fameras obras, tais como: Newtonianismo para as Damas; Poesias; Ensaios sobre a Pintura; Viagem na R\u00fassia, al\u00e9m de valiosa correspond\u00eancia."""@pt,
        "Francesco Algarotti (ur. 11 grudnia 1712 w Wenecji, zmar\u0142y w Pizie 3 maja 1764 r.) by\u0142 w\u0142oskim pisarzem, fizykiem, matematykiem, krytykiem i kolekcjonerem sztuki oraz filozofem o\u015bwiecenia. Z pochodzenia wenecjanin. Jego rodzina mieszka\u0142a w weneckim pa\u0142acu zbudowanym w 1550 roku, zakupionym w roku 1706 przez Algarottich."@pl,
        "Francesco Graf von Algarotti (* 11. Dezember 1712 in Venedig; \u2020 3. Mai 1764 in Pisa) war ein italienischer Schriftsteller, Kunstkritiker und Kunsth\u00e4ndler. Er machte Wissenschaft und Kunst beim gro\u00dfen Publikum bekannt im Zeitalter der Aufkl\u00e4rung. Zusammen mit Voltaire, Jean-Baptiste de Boyer, Marquis d\u2019Argens, Maupertuis, Julien Offray de La Mettrie, George und James Keith, Christoph Ludwig von Stille und Friedrich Rudolf von Rothenburg bildete er eine illustre Runde um Friedrich II., die Adolph von Menzel in einem \u00d6lgem\u00e4lde mit dem Titel Die Tafelrunde von Sanssouci festhielt."@de,
        "Le comte Francesco Algarotti, n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1712 \u00e0 Venise et mort le 3 mai 1764 \u00e0 Pise, est un \u00e9crivain italien."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0410\u043b\u044c\u0433\u0430\u0440\u043e\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Algarotti; 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1712, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 3 \u043c\u0430\u044f 1764, \u041f\u0438\u0437\u0430) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0432 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u043e \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044e \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0444\u044e\u0440\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:68955699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Algarotti>,
        <http://viaf.org/viaf/68955699>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Algarotti_(Liotard).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Algarotti.
doremus_artist:b2c54b87-b692-30ee-87f5-f3a6b550c236
owl:sameAs viaf:32187229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32187229>.
doremus_artist:b30e05a3-8837-38a0-9e1b-e0490ccc1846
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Munster_(Haut-Rhin)>;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Marcel Haedrich (Munster, le 25 janvier 1913 - Paris, le 7 juillet 2003) est un journaliste fran\u00e7ais, chroniqueur \u00e0 la radio et \u00e9crivain."@fr;
    owl:sameAs viaf:68930172;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marcel_Haedrich>,
        <http://viaf.org/viaf/68930172>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Haedrich.
doremus_artist:b3267643-7cba-3a0d-95bb-30c7c20aa0dc
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    dbp:deathPlace dbr:Z√ºrich;
    rdfs:comment
        "Bench\u00e9 la sua produzione letteraria non sia molto vasta, \u00e8 stato di fondamentale importanza per lo sviluppo della letteratura del XX secolo, in particolare della corrente modernista. Il suo carattere anticonformista e critico verso la societ\u00e0 irlandese e la Chiesa cattolica traspare in opere come Gente di Dublino (Dubliners, del 1914) - palesato dalle famose epifanie - e soprattutto in Ritratto dell'artista da giovane (A Portrait of the Artist as a Young Man, nel 1917), conosciuto in Italia anche come Dedalus."@it,
        "James Augustine Aloysius Joyce (2 February 1882 \u2013 13 January 1941) was an Irish novelist and poet. He contributed to the modernist avant-garde and is regarded as one of the most influential and important authors of the 20th century."@en,
        "James Augustine Aloysius Joyce (Dublin, 2 februari 1882 \u2013 Z\u00fcrich, 13 januari 1941) was een Iers schrijver die wordt beschouwd als een van de belangrijkste schrijvers van de 20e eeuw. Zijn hoofdwerk is de roman Ulysses."@nl,
        "James Augustine Aloysius Joyce (Dubl\u00edn, 2 de febrero de 1882 \u2013 Z\u00farich, 13 de enero de 1941) fue un escritor irland\u00e9s, reconocido mundialmente como uno de los m\u00e1s importantes e influyentes del siglo XX. Joyce es aclamado por su obra maestra, Ulises (1922), y por su controvertida novela posterior, Finnegans Wake (1939). Igualmente ha sido muy valorada la serie de historias breves titulada Dublineses (1914), as\u00ed como su novela semi autobiogr\u00e1fica Retrato del artista adolescente (1916). Joyce es representante destacado de la corriente literaria de vanguardia denominada modernismo anglosaj\u00f3n, junto a autores como T. S. Eliot, Virginia Woolf, Ezra Pound o Wallace Stevens."@es,
        "James Augustine Aloysius Joyce (irl. S\u00e9amus Seoige; ur. 2 lutego 1882 w Dublinie, zm. 13 stycznia 1941 r. w Zurychu) \u2013 irlandzki pisarz tworz\u0105cy w j\u0119zyku angielskim, jeden z najwybitniejszych pisarzy XX wieku."@pl,
        """James Joyce (Dublin, 2 de fevereiro de 1882 \u2014 Zurique, 13 de janeiro de 1941) foi um romancista, contista e poeta irland\u00eas expatriado. \u00c9 amplamente considerado um dos autores de maior relev\u00e2ncia do s\u00e9culo XX. Suas obras mais conhecidas s\u00e3o o volume de contos Dublinenses/Gente de Dublin (1914) e os romances Retrato do Artista Quando Jovem (1916), Ulisses (1922) e Finnegans Wake (1939) - o que se poderia considerar um "c\u00e2none joyceano". Tamb\u00e9m participou dos prim\u00f3rdios do modernismo po\u00e9tico em l\u00edngua inglesa, sendo considerado por Ezra Pound um dos mais eminentes poetas do imagismo."""@pt,
        "James Joyce (James Augustine Aloysius Joyce, 2 f\u00e9vrier 1882 \u00e0 Dublin - 13 janvier 1941 \u00e0 Zurich) est un romancier et po\u00e8te irlandais expatri\u00e9, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des \u00e9crivains les plus influents du XXe si\u00e8cle. Ses \u0153uvres majeures sont un recueil de nouvelles, intitul\u00e9 Les Gens de Dublin (1914), et des romans tels que Portrait de l'artiste en jeune homme (1916), Ulysse (1922), et Finnegans Wake (1939)."@fr,
        "James Joyce [\u02ccd\u0292e\u026amz \u02c8d\u0292\u0254\u026as] (* 2. Februar 1882 in Rathgar (heute ein Stadtteil von Dublin); \u2020 13. Januar 1941 in Z\u00fcrich) war ein irischer Schriftsteller.Besonders seine wegweisenden Werke Dubliner, Ulysses und Finnegans Wake verhalfen ihm zu gro\u00dfer Bekanntheit. Er gilt als einer der wichtigsten Vertreter der literarischen Moderne."@de,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0433\u0430\u0301\u0441\u0442\u0438\u043d \u0410\u043b\u043e\u0438\u0301\u0448\u0435\u0441 \u0414\u0436\u043e\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Augustine Aloysius Joyce; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1882 \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1941) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        """\u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u063a\u0633\u0637\u064a\u0646 \u0623\u0644\u0648\u064a\u0633\u064a\u0648\u0633 \u062c\u0648\u064a\u0633 (2 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1882 \u0641\u064a \u062f\u0628\u0644\u0646\u060c \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627 - 13 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1941 \u0641\u064a \u0632\u064a\u0648\u0631\u064a\u062e\u060c \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 20\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 "\u0639\u0648\u0644\u064a\u0633" (Ulysses)\u060c \u0648"\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0634\u0628\u0627\u0628\u0647" (A Portrait of the Artist as a Young Man)\u060c \u0648"\u0627\u0633\u062a\u064a\u0642\u0627\u0638 \u0641\u064a\u0646\u063a\u0627\u0646\u0632" (Finnegans Wake). \u062a\u0631\u062c\u0645\u062a \u0644\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629: \u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0643\u0634\u0627\u0628\u060c \u0639\u0648\u0644\u064a\u0633 \u0641\u064a \u062c\u0632\u0621\u064a\u0646\u060c \u0646\u0627\u0633 \u0645\u0646 \u062f\u0628\u0644\u0646 \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u062a\u064a \u062f. \u0633\u062a\u064a\u0641\u0646 \u0648\u0645\u0646\u0641\u064a\u0648\u0646"""@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30aa\u30fc\u30ac\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b8\u30a2\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30a4\u30b9\uff08James Augustine Aloysius Joyce\u30011882\u5e742\u67082\u65e5 \u2013 1941\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u5bb6\u306e1\u4eba\u3068\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3002\u753b\u671f\u7684\u306a\u5c0f\u8aac\u300e\u30e6\u30ea\u30b7\u30fc\u30ba\u300f\uff081922\u5e74\uff09\u304c\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u4ed6\u306e\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u77ed\u7de8\u96c6\u300e\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u5e02\u6c11\u300f\uff081914\u5e74\uff09\u3001\u300e\u82e5\u304d\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u8096\u50cf\u300f\uff081916\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30d5\u30a3\u30cd\u30ac\u30f3\u30ba\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30af\u300f\uff081939\u5e74\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30b8\u30e7\u30a4\u30b9\u306f\u9752\u5e74\u671f\u4ee5\u964d\u306e\u751f\u6daf\u306e\u5927\u534a\u3092\u56fd\u5916\u3067\u8cbb\u3084\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30b8\u30e7\u30a4\u30b9\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u5c0f\u8aac\u306e\u821e\u53f0\u3084\u305d\u306e\u4e3b\u984c\u306e\u591a\u304f\u304c\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u306e\u7d4c\u9a13\u3092\u57fa\u790e\u306b\u304a\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u4e16\u754c\u306f\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u306b\u6839\u5dee\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5bb6\u5ead\u751f\u6d3b\u3084\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306e\u3067\u304d\u3054\u3068\u3084\u53cb\u4eba\uff08\u304a\u3088\u3073\u6575\uff09\u304c\u53cd\u6620\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u305f\u3081\u3001\u82f1\u8a9e\u570f\u306e\u3042\u3089\u3086\u308b\u5049\u5927\u306a\u30e2\u30c0\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u3046\u3061\u3067\u3082\u3001\u30b8\u30e7\u30a4\u30b9\u306f\u6700\u3082\u30b3\u30b9\u30e2\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u7684\u3067\u3042\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u6700\u3082\u30ed\u30fc\u30ab\u30eb\u306a\u4f5c\u5bb6\u3068\u3044\u3046\u7279\u7570\u306a\u4f4d\u7f6e\u3092\u5360\u3081\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u53e4\u65af\u4e01\u00b7\u963f\u6d1b\u4f0a\u4fee\u65af\u00b7\u4e54\u4f0a\u65af\uff08James Augustine Aloysius Joyce\uff0c1882\u5e742\u67082\u65e5\uff0d1941\u5e741\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u7231\u5c14\u5170\u4f5c\u5bb6\u548c\u8bd7\u4eba\uff0c20\u4e16\u7eaa\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u5305\u62ec\u77ed\u7bc7\u5c0f\u8bf4\u96c6\u300a\u90fd\u67cf\u6797\u4eba\u300b\uff081914\uff09\u3001\u957f\u7bc7\u5c0f\u8bf4\u300a\u4e00\u4e2a\u9752\u5e74\u827a\u672f\u5bb6\u7684\u753b\u50cf\u300b\uff081916\uff09\u3001\u300a\u5c24\u5229\u897f\u65af\u300b\uff081922\uff09\u4ee5\u53ca\u300a\u82ac\u5c3c\u6839\u7684\u5b88\u7075\u591c\u300b\uff081939\uff09\u3002 \u5c3d\u7ba1\u4e54\u4f0a\u65af\u4e00\u751f\u5927\u90e8\u5206\u65f6\u5149\u90fd\u8fdc\u79bb\u6545\u571f\u7231\u5c14\u5170\uff0c\u4f46\u65e9\u5e74\u5728\u7956\u56fd\u7684\u751f\u6d3b\u7ecf\u5386\u5374\u5bf9\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u4ea7\u751f\u4e86\u6df1\u8fdc\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u4ed6\u7684\u5927\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\u90fd\u4ee5\u7231\u5c14\u5170\u4e3a\u80cc\u666f\u548c\u4e3b\u9898\u3002\u4ed6\u6240\u521b\u4f5c\u7684\u5c0f\u8bf4\u5927\u591a\u6839\u690d\u4e8e\u4ed6\u65e9\u5e74\u5728\u90fd\u67cf\u6797\u7684\u751f\u6d3b\uff0c\u5305\u62ec\u4ed6\u7684\u5bb6\u5ead\u3001\u670b\u53cb\u3001\u654c\u4eba\u3001\u4e2d\u5b66\u548c\u5927\u5b66\u7684\u5c81\u6708\u3002\u4e54\u4f0a\u65af\u662f\u7528\u82f1\u6587\u5199\u4f5c\u7684\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u4f5c\u5bb6\u4e2d\u5c06\u56fd\u9645\u5316\u56e0\u7d20\u548c\u4e61\u571f\u5316\u60c5\u8282\u7ed3\u5408\u6700\u597d\u7684\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44300643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Joyce>,
        <http://viaf.org/viaf/44300643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d74dafbd-e974-4393-9d01-3bc2d81e2dc8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Revolutionary_Joyce_Better_Contrast.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Joyce.
doremus_artist:b3985b4b-d210-3c82-8180-09b2f774b8ce
    dbp:birthPlace dbr:Rockhampton;
    dbp:deathPlace dbr:Brisbane;
    rdfs:comment
        "Grant McLennan (nascido Grant William McLennan em 12 de fevereiro de 1958, Brisbane \u2013 6 de maio de 2006) foi um cantor e compositor australiano e membro da banda The Go-Betweens, que ele fundou juntamente com Robert Forster em 1977. McLennan faleceu em 2006, aos 48 anos, v\u00edtima de ataque card\u00edaco."@pt,
        """Grant William McLennan (12 February 1958 \u2013 6 May 2006) was an Australian alternative rock singer-songwriter-guitarist. He co-founded the Go-Betweens with Robert Forster in Brisbane in 1977. In addition to his work with the Go-Betweens (1977\u201389, 2000\u201306) he issued four solo albums, Watershed (1991), Fireboy (1992), Horsebreaker Star (1994) and In Your Bright Ray (1997). He also undertook side-projects and collaborations with other artists. McLennan received a number of accolades recognising his achievements and contributions as songwriter and lyricist. In May 2001 the Australasian Performing Right Association listed "Cattle and Cane" (1983), written by McLennan, as one of their top 30 Australian songs of all time. McLennan died of a heart attack at the age of 48 and was survived by his fian"""@en,
        "Grantley William McLennan (* 12. Februar 1958 in Rockhampton, Queensland, Australien; \u2020 6. Mai 2006 in Brisbane, Australien) war ein australischer Gitarrist, Bassist, S\u00e4nger und Songwriter. Bekannt wurde er als Mitglied der Go-Betweens."@de;
    owl:sameAs viaf:24790865;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grant_McLennan>,
        <http://viaf.org/viaf/24790865>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grant_McLennan.
doremus_artist:b3e785c8-3a42-3b12-9ab8-d9ae653ca94a
    dbp:birthPlace dbr:Mirotice;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Benedikt Emanuel Schak, auch Benedikt Emanuel Schack geschrieben, (* 1758 in Mirotice, B\u00f6hmen; \u2020 1826) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Komponist."@de,
        "Benedikt Schack (Czech: Benedikt \u017d\u00e1k) (7 February 1758 \u2013 10 December 1826) was a composer and tenor of the Classical era, a close friend of Mozart and the first performer of the role of Tamino in Mozart's opera The Magic Flute."@en,
        "Benedikt Schack (nombre real en checo, Benedikt \u017d\u00e1k; nacido el 7 de febrero de 1758 en Mirotice, Bohemia - fallecido el 11 de diciembre de 1826 en M\u00fanich, Baviera) fue un tenor y compositor de la \u00e9poca cl\u00e1sica, un buen amigo de Mozart y el primer int\u00e9rprete (1791) del papel de Tamino en la \u00f3pera La flauta m\u00e1gica de Mozart. Schack goz\u00f3 de una voz excelente de tenor, cant\u00f3 con mucho \u00e9xito en Praga, Salzburgo, Viena, Graz y M\u00fanich, y el 1780 fue nombrado maestro de capilla del pr\u00edncipe Cardath."@es,
        "Benedikt Schack (ou Zak ou Ziak ou Cziak) est un compositeur, t\u00e9nor et instrumentiste autrichien, n\u00e9 \u00e0 Mirotice baptis\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1758 et mort \u00e0 Munich en 10 d\u00e9cembre 1826. Il est connu pour avoir \u00e9t\u00e9 le premier interpr\u00e8te du r\u00f4le de Tamino dans La Fl\u00fbte enchant\u00e9e, le dernier op\u00e9ra de Wolfgang Amadeus Mozart (1791) et l'un de ses plus proches amis."@fr,
        "\u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442 \u0428\u0430\u043a (\u043d\u0435\u043c. Benedikt Schack, \u0447\u0435\u0448. Benedikt \u017d\u00e1k, 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1758, \u041c\u0438\u0440\u043e\u0442\u0438\u0446\u0435, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f \u2014 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1826, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0411\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c (1791) \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0422\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430\u00bb, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0433\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:66665817;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benedikt_Schack>,
        <http://viaf.org/viaf/66665817>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SchikanedersTroupe1791.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benedikt_Schack.
doremus_artist:b49fac79-c91f-3c1c-bfd1-b349bcf5faa9
    rdfs:comment
        "Emmanuel Darley est un \u00e9crivain et dramaturge fran\u00e7ais n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1963 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:59152845;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_Darley>,
        <http://viaf.org/viaf/59152845>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuel_Darley.
doremus_artist:b542cdf6-f479-3e4b-a922-254f08ed0e10
owl:sameAs viaf:10031867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10031867>.
doremus_artist:b54abdc0-055e-37df-ab59-b962c4b8d805
owl:sameAs viaf:173468339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173468339>.
doremus_artist:b5b5b534-ac98-3e09-a7b0-a7b9bb2ebc78
    rdfs:comment
        "Michel Corboz (* 14. Februar 1934 in Marsens, Kanton Freiburg, Schweiz) ist ein Schweizer Dirigent und Komponist. Michel Corboz besuchte zuerst in Freiburg (Schweiz) das Lehrerseminar und studierte dann am dortigen Konservatorium Gesang und Theorie sowie im Institut Ribaupierre in Lausanne Komposition. 1961 gr\u00fcndete er das Ensemble vocal et instrumental de Lausanne, dessen Leiter er auch ist und mit welchem er zahlreiche Konzerte im In- und Ausland gegeben sowie Plattenaufnahmen gemacht hat."@de,
        "Michel Corboz (born 14 February 1934) is a Swiss conductor. Corboz was born in Marsens, Switzerland and educated in his native canton of Fribourg. He founded the Ensemble Vocal de Lausanne, with which he has recorded and toured extensively. He also has an association with the Gulbenkien Chorus of Lisbon, Portugal and teaches at the Geneva Conservatory of Music. He has become known for his recordings of Baroque and Renaissance music, particularly Monteverdi."@en,
        "Michel Corboz GCIH \u2022 COAL (Marsens, 14 de fevereiro de 1934) \u00e9 um m\u00fasico su\u00ed\u00e7o com trabalho desenvolvido na direc\u00e7\u00e3o coral e orquestral, maestro titular do Coro Gulbenkian e do Ensemble Vocal de Lausanne."@pt,
        "Michel Corboz, n\u00e9 \u00e0 Marsens le 14 f\u00e9vrier 1934, est un musicien, chef de ch\u0153ur, chef d'orchestre et enseignant fribourgeois (Suisse)."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041a\u043e\u0440\u0431\u043e\u0437 (\u0444\u0440. Michel Corboz, 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1934, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0430\u043d, \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0424\u0440\u0438\u0431\u0443\u0440) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u5730\u5143\u30d5\u30ea\u30d6\u30fc\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u58f0\u697d\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u3001\u30ea\u30dc\u30fc\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u5b66\u5712\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u30021961\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u58f0\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3066\u305d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u5668\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306a\u3069\u3068\u3068\u3082\u306b\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u3084\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u3053\u306a\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u30b0\u30eb\u30d9\u30f3\u30ad\u30a2\u30f3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3089\u3073\u306b\u30b0\u30eb\u30d9\u30f3\u30ad\u30a2\u30f3\u5408\u5531\u56e3\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306f\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e00\u822c\u7684\u306b\u306f\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u304b\u3089\u8fd1\u73fe\u4ee3\u306b\u3044\u305f\u308b\u307e\u3067\u306e\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3084\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u9332\u97f3\u306e\u307b\u304b\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u53d7\u96e3\u66f2\u306e\u4e0a\u6f14\u306f\u56fd\u969b\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6e29\u3082\u308a\u3092\u611f\u3058\u3055\u305b\u308b\u6292\u60c5\u7684\u306a\u8868\u73fe\u306f\u3001\u3053\u308c\u3089\u306e\u307b\u304b\u306b\u3082\u3001\u305f\u3068\u3048\u3070\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u5408\u5531\u66f2\u96c6\u3084\u300a\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300b\u306e\u9332\u97f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u5909\u308f\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30d4\u30ec\u30b7\u30e5\u3089\u3068\u306f\u3001\u5354\u594f\u66f2\u306e\u9332\u97f3\u3067\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85921172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Corboz>,
        <http://viaf.org/viaf/85921172>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f639a50b-d453-40bc-9bcc-d0b28a29eac1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Corboz_(1990)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Corboz.
doremus_artist:b5fab80a-aa6a-3d57-9e09-81ba7f4c4bca
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Francis Dhomont (* 2. November 1926 in Paris, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Komponist der elektroakustischen Musik. Dhomont ist einer der bedeutenden Vertreter der akusmatischen Musik, die f\u00fcr die Wiedergabe \u00fcber Lautsprecher und nicht f\u00fcr die Auff\u00fchrung durch Interpreten konzipiert wird."@de,
        "Francis Dhomont (2 novembre 1926, Paris, France) est un compositeur de musique \u00e9lectroacoustique r\u00e9sidant \u00e0 Avignon, France."@fr,
        "Francis Dhomont (born Paris, France, 2 November 1926) is a French composer of electroacoustic / acousmatic music."@en;
    owl:sameAs viaf:13383628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Dhomont>,
        <http://viaf.org/viaf/13383628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Dhomont.
doremus_artist:b66de8fd-3f0b-363b-9bef-887832af4a88
owl:sameAs viaf:49431985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49431985>.
doremus_artist:b6a02df2-1937-3efe-a7db-94fa520a55ff
owl:sameAs viaf:56794789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56794789>.
doremus_artist:b6a18fee-c06d-34dc-92a2-0d7d43f91f39
owl:sameAs viaf:34589234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34589234>.
doremus_artist:b6d393ff-ccf2-3fe7-a23a-25084e5e2d58
owl:sameAs viaf:56808411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56808411>.
doremus_artist:b706c13b-b556-3680-a901-63751c2b84e8
owl:sameAs viaf:53813820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53813820>.
doremus_artist:b72c8fb3-c06e-3dde-8430-8f53b5763d48
owl:sameAs viaf:42109109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42109109>.
doremus_artist:b8182aeb-15f8-3b33-a5e7-9463bae19c5a
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        "Fabio Biondi (* 15. M\u00e4rz 1961 in Palermo) ist ein italienischer Violinist, Dirigent und Gr\u00fcnder des Ensembles Europa Galante."@de,
        "Fabio Biondi (15 de mar\u00e7o de 1961 ) \u00e9 um violinista e maestro italiano. Nascido em Palermo, na Sic\u00edlia, Biondi come\u00e7ou sua carreira internacional aos 12 anos de idade, tocando um concerto com a RAI Symphony Orchestra Orquestra Sinf\u00f3nica da RAI. Com 16 anos, realizou concerto para violino de Bach no Musikverein, em Viena. Desde ent\u00e3o, t\u00eam-se apresentado com numerosos conjuntos barrocos como: La Capella Reial e, Musica Antiqua Wien, Seminario Musicale, La Chapelle Royale e Les Musiciens du Louvre. Em 1989 fundou o agrupamento Europa Galante, especializado em m\u00fasica barroca, que ele dirige."@pt,
        "Fabio Biondi (Palermo, 15 de marzo de 1961) es un violinista y director de orquesta italiano, especialista en m\u00fasica barroca, fundador y director de la orquesta de m\u00fasica barroca Europa Galante."@es,
        "Fabio Biondi (born 15 March 1961 in Palermo, Italy) is an Italian violinist and conductor. He is a specialist in Baroque and early music."@en,
        "Fabio Biondi (n\u00e9 le 15 mars 1961 \u00e0 Palerme, en Sicile) est un violoniste et chef d'orchestre italien. Il est sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire des compositeurs baroques italiens et notamment de Vivaldi dont il a revisit\u00e9 l'\u0153uvre et a enregistr\u00e9 en 1991 une version des Quatre Saisons (version dite de Manchester) d\u00e9capante, tout en respectant l'esprit du compositeur."@fr,
        "Fabio Biondi (ur. 15 marca 1961 w Palermo) - w\u0142oski skrzypek i dyrygent, za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u Europa Galante. Jeden z pionier\u00f3w gry na instrumentach z epoki i historycznego wykonawstwa. Wyst\u0119puje jako dyrygent i solista, graj\u0105c na skrzypcach Carla Ferdinanda Gagliana z 1766 roku."@pl,
        "\u0424\u0430\u0431\u0438\u043e \u0411\u044c\u043e\u043d\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b.  Fabio Biondi, 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1961, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30d3\u30aa\u30fb\u30d3\u30aa\u30f3\u30c7\u30a3\uff08Fabio Biondi, 1961\u5e743\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 1990\u5e74\u306b\u53e4\u697d\u5c02\u9580\u306e\u6f14\u594f\u56e3\u4f53\u30a8\u30a6\u30ed\u30fc\u30d1\u30fb\u30ac\u30e9\u30f3\u30c6\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u81ea\u3089\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u56e3\u3092\u7387\u3044\u308b\u3002\u3068\u308a\u308f\u30511990\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u9332\u97f3\u3055\u308c\u305f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u56db\u5b63\u306eCD\u3067\u305d\u308c\u307e\u3067\u306b\u306a\u304b\u3063\u305f\u65ac\u65b0\u306a\u89e3\u91c8\u3092\u884c\u3044\u3001\u53e4\u697d\u754c\u306b\u65cb\u98a8\u3092\u5dfb\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3089\u3057\u304b\u3089\u306c\u3001\u72ec\u7279\u306e\u306d\u3070\u308a\u3042\u308b\u97f3\u8272\u3092\u6301\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85382103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabio_Biondi>,
        <http://viaf.org/viaf/85382103>,
        <https://musicbrainz.org/artist/564ff36e-509d-4827-9c3f-6e5e3f2c0553>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vivica_Genaux,_Fabio_Biondi_-_Misteria_Paschalia_2010.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabio_Biondi.
doremus_artist:b9550759-1381-3e63-8800-0a2812f22d52
owl:sameAs viaf:235167626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/235167626>.
doremus_artist:b97ca769-97c1-394d-b0da-9ebee9996a23
    dbp:birthPlace dbr:Zapponeta;
    rdfs:comment
        "Ha vinto due Festival di Sanremo consecutivi, nel 1971 e 1972 (\u00e8 stato il quarto a ottenere questo risultato, dopo Nilla Pizzi, che li vinse nel 1951 e 1952, Domenico Modugno e Johnny Dorelli, che li vinsero nel 1958 e 1959) e Canzonissima nel 1971; \u00e8 inoltre uno dei cantanti italiani pi\u00f9 noti all'estero, in particolare in America Latina. Nelle sue canzoni si ritrova sovente il tema dell'emigrazione e il sentimento di grande attaccamento alla terra natia e alla vita rurale, con richiami alla campagna e ai suoi colori."@it,
        """Michele Scommegna (Zapponeta, provincia de Foggia, Apulia, 29 de septiembre de 1940), m\u00e1s conocido por su nombre art\u00edstico Nicola di Bari (pronunciaci\u00f3n en italiano: /ni'k\u0254la di 'bari/), es un cantante italiano. Gan\u00f3 el Festival de San Remo en los a\u00f1os 1971 y 1972. En sus canciones se encuentra a menudo el tema de la emigraci\u00f3n y el sentimiento de gran apego a la tierra natal, la regi\u00f3n meridional de Apulia, y a la vida de los campos, con llamadas a la campi\u00f1a y a sus colores. Una de las piezas que \u00e9l compuso, Zapponeta, est\u00e1 dedicada a su ciudad natal; otro t\u00edtulo suyo muy conocido es "Pa\u00eds"."""@es,
        """Nicola Di Bari, born Michele Scommegna on 29 September 1940, is an Italian singer-songwriter and actor. He is considered one of the "sacred monsters" of Italian pop music."""@en,
        "Nicola Di Bari, w\u0142a\u015bc. Michele Scommegna (ur. 29 wrze\u015bnia 1940 w Zapponecie) \u2013 w\u0142oski wokalista i kompozytor, dwukrotny zwyci\u0119zca Festiwalu Piosenki W\u0142oskiej w San Remo (w 1971 z piosenk\u0105 \u201el cuore \u00e8 uno zingaro\u201d i w 1972 z piosenk\u0105 \u201eI giorni dell\u2019arcobaleno\u201d), reprezentant W\u0142och podczas 17. Konkursu Piosenki Eurowizji z utworem \u201eI giorni dell'arcobaleno\u201d, zwyci\u0119zca konkursu telewizyjnego Canzonissima w sezonie 1971\u20131972 z piosenk\u0105 \u201eChitarra suona pi\u00f9 piano\u201d."@pl,
        "Nicola di Bari (Zapponeta, 29 september 1940) is een Italiaanse zanger, zijn echte naam is Michele Scommegna. Hij nam deel aan het San Remo Festival van 1965 met Amici miei, in 1966 met Lei mi aspetta, in 1967 met Guardati alle spalle en in 1970 met La prima cosa bella, waarmee hij 2de werd. Hij won het San Remo Festival in 1971 met Il cuore \u00e8 uno zingaro, een jaar later won hij opnieuw met I giorni dell'acorbaleno, daarmee mocht hij ook naar het Eurovisiesongfestival 1972, het was al 6 jaar geleden dat de winnaar van San Remo nog eens naar het songfestival ging, hij werd 6de."@nl,
        """Nicola di Bari (Zapponeta, Ap\u00falia, 29 de setembro de 1940) \u00e9 o pseud\u00f3nimo do cantor italiano de nome verdadeiro: Michele Scommegna. Venceu o Festival de Sanremo em 1971 e 1972. Em 1972, ele representou a It\u00e1lia na Eurovis\u00e3o com a can\u00e7\u00e3o "I giorni dell'arcobaleno".Em 1968 gravou a banda sonora de Preparati la bara Ele \u00e9 tamb\u00e9m bem conhecido na Am\u00e9rica Latina pelos seus \u00e1lbuns gravados em castelhano."""@pt,
        "Nicola di Bari (eigentlich: Michele Scommegna; * 29. September 1940 in Zapponeta) ist ein italienischer S\u00e4nger und Schauspieler. Am erfolgreichsten war er in den 1960er und 1970er Jahren. Hier erschienen zahlreiche Singles von ihm bei den Musiklabels Jolly und RCA Italia. Auch spielte er in einigen Spielfilmen mit, sein bekanntester war wohl Der Sizilianer mit Bud Spencer. Er gewann zwei mal das Sanremo-Festival: 1971 zusammen mit Nada Malanima und dem Duett Il cuore \u00e8 uno zingaro und 1972 mit der Ballade I giorni dell\u2019arcobaleno. Mit diesem Titel nahm er auch am Eurovision Song Contest in Edinburgh teil, wo er den sechsten Platz belegte."@de,
        "Nicola di Bari, n\u00e9 le 29 septembre 1940 \u00e0 Zapponeta dans la province de Foggia de la r\u00e9gion des Pouilles en Italie, est un chanteur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:38926735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Di_Bari>,
        <http://viaf.org/viaf/38926735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/674e1c13-1cf8-4080-b18d-59e76fc8ef26>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicola_Di_Bari_and_Nada.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Di_Bari.
doremus_artist:b9de5ac8-901c-3e2a-9752-77282da95fa0
owl:sameAs viaf:80687981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80687981>.
doremus_artist:ba06b995-2ed9-3ef0-b5a2-b04c53183905
    dbp:birthPlace res:Auneau;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Maurice Fanon est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Auneau en 1929 et mort \u00e0 Paris le 30 avril 1991."@fr;
    owl:sameAs viaf:88035745;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Fanon>,
        <http://viaf.org/viaf/88035745>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Fanon_Sigma_Chanson_Bordeaux_1972.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Fanon.
doremus_artist:ba22969a-f357-37cc-85dd-6bf5d42fcc38
    dbp:birthPlace dbr:Norway;
    dbp:deathPlace dbr:Norway;
    rdfs:comment
        "Knut Nystedt (* 3. September 1915 in Kristiania; \u2020 8. Dezember 2014) war ein norwegischer Komponist, der vor allem durch seine Chor- und Orgelkompositionen bekannt wurde."@de,
        "Knut Nystedt (3 September 1915 \u2013 8 December 2014) was a Norwegian orchestral and choral composer."@en,
        "Knut Nystedt (Kristiania, 3 de septiembre de 1915 \u2212 8 de diciembre de 2014) fue un compositor, organista, director de coro y pedagogo noruego."@es,
        "Knut Nystedt (Oslo, 3 de setembro de 1915 \u2014 8 de dezembro de 2014) foi um compositor noruegu\u00eas. Suas principais composi\u00e7\u00f5es s\u00e3o baseadas principalmente em textos da B\u00edblia ou temas sagrados. Nystedt foi organista em Torshov Kirke em Oslo 1946 at\u00e9 1982 e ensinou reg\u00eancia coral na Universidade de Oslo 1964 at\u00e9 1985."@pt,
        "Knut Nystedt (Oslo, 3 september 1915 \u2013 aldaar, 8 december 2014) was een Noors componist, dirigent en organist."@nl,
        "Knut Nystedt, n\u00e9 le 3 septembre 1915 \u00e0 Oslo et mort le 8 d\u00e9cembre 2014 dans cette m\u00eame ville, est un compositeur, organiste, chef de ch\u0153ur et p\u00e9dagogue norv\u00e9gien."@fr,
        "Nystedt nacque Kristiania (ora Oslo) e crebbe in una famiglia fortemente cristiana, in cui i canti e la musica classica erano parte importante della vita quotidiana. Le sue principali composizioni sono basate su brani tratti dalla bibbia o da testi sacri. Il suo stile \u00e8 fortemente influenzato dal canto gregoriano come anche da autori rinascimentali, primo fra tutti Giovanni Pierluigi da Palestrina."@it,
        "\u041a\u043d\u0443\u0442 \u041d\u044e\u0301\u0441\u0442\u0435\u0434\u0442 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Knut Nystedt; 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1915, \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041e\u0441\u043b\u043e, \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2014, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:17414688;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Knut_Nystedt>,
        <http://viaf.org/viaf/17414688>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Knut_Nystedt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Knut_Nystedt.
doremus_artist:ba5a410e-f39c-38b1-b56f-4b997d69add0
    dbp:birthPlace dbr:South_Tyrol;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Leon(h)ard Lechner (* um 1553 in S\u00fcdtirol; \u2020 9. September 1606 in Stuttgart) war ein aus S\u00fcdtirol stammender Komponist."@de,
        "Leon(h)ard Lechner (c. 1553, Tyrol - 1606, Stuttgart) foi um compositor alem\u00e3o e editor de m\u00fasica, que trabalhou com Orlande de Lassus."@pt,
        "Leon(h)ard Lechner (ca. 1553 \u2013 9 September 1606) was a German composer and music editor who worked with Orlando de Lassus."@en,
        "Leonhard Lechner (circa 1553 - Stuttgart, 9 september 1606) was een Duits componist."@nl,
        "Leonhard Lechner, n\u00e9 dans la vall\u00e9e de l'Adige (Tyrol du Sud), en 1553 et mort en 1606 \u00e0 Stuttgart, est un compositeur allemand de la Renaissance tardive. \u00c0 l'\u00e9poque, la vall\u00e9e de l'Adige (en allemand Etschtal) appartenait \u00e0 l'Empire autrichien. La majorit\u00e9 des habitants parle encore aujourd'hui l'un ou l'autre des dialectes al\u00e9maniques."@fr,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041b\u0435\u0301\u0445\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Leonard / Leonhard Lechner; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1553 \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1606, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30d2\u30ca\u30fc\uff08Leonhard Lechner, 1553\u5e74 \u30c1\u30ed\u30eb\u5357\u90e8 - 1606\u5e749\u67089\u65e5 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u697d\u8b5c\u7de8\u96c6\u8005\u3002\u5357\u30c1\u30ed\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30c3\u30bd\u306b\u5e2b\u4e8b\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u3001\u7279\u306b\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u6280\u6cd5\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u306a\u304c\u3089\u3001\u8f2a\u90ed\u306e\u660e\u78ba\u306a\u4e0a\u90e8\u65cb\u5f8b\u3001\u30db\u30e2\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u7684\u306a\u69cb\u6210\u306a\u3069\u72ec\u81ea\u306e\u4e16\u4fd7\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u3053\u308c\u3089\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ea\u30fc\u30c8\u306e\u6e90\u6d41\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u540c\u6642\u671f\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ec\u30aa\u30fb\u30cf\u30b9\u30e9\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107534994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonhard_Lechner>,
        <http://viaf.org/viaf/107534994>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonhard_Lechner.
doremus_artist:ba62e84d-fa8a-3c26-b4be-4225affc3134
owl:sameAs viaf:79168697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79168697>.
doremus_artist:baa53575-7d55-3bca-b626-de77f75079ea
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Boston,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u064a\u0645\u064a \u0645\u0648\u0634\u0648\u063a (10 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1894 \u0641\u064a \u0628\u0648\u0633\u0637\u0646\u060c \u0645\u0627\u0633\u0627\u062a\u0634\u0648\u0633\u062a\u0633 - 23 \u0645\u0627\u064a\u0648 1969 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0641\u0631\u0644\u064a \u0647\u064a\u0644\u0632\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        """James Francis "Jimmy" McHugh (Boston, 10 de julho de 1894 \u2014 Beverly Hills, 23 de maio de 1969) foi um compositor estadunidense. Ao longo de sua carreira ele foi indicado a cinco Oscars."""@pt,
        """James Francis "Jimmy" McHugh (July 10, 1894 \u2013 May 23, 1969) was an American composer. One of the most prolific songwriters from the 1920s to the 1950s, he is credited with over 500 songs. His songs were recorded by such artists as Chet Baker, June Christy, Bing Crosby, Deanna Durbin, Ella Fitzgerald, Judy Garland, Adelaide Hall, Billie Holiday, Bill Kenny, Peggy Lee, Carmen Miranda, Nina Simone, and Dinah Washington."""@en,
        "Jimmy McHugh (* 10. Juli 1894 in Boston, Massachusetts; \u2020 23. Mai 1969 in Beverly Hills, Kalifornien; eigentlicher Name James Francis McHugh) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        """Jimmy McHugh (ur. 10 lipca 1894 w Bostonie, zm. 23 maja 1969 w Beverly Hills) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki rozrywkowej. Pierwszych lekcji gry na fortepianie udziela\u0142a mu matka. Po uko\u0144czeniu szko\u0142y pracowa\u0142 jako pianista na pr\u00f3bach Bosto\u0144skiej Opery. Potem przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Nowego Jorku, gdzie zdoby\u0142 popularno\u015b\u0107 jako tw\u00f3rca piosenek. Pierwszy du\u017cy sukces odni\u00f3s\u0142 w 1928 muzyk\u0105 do rewii "Blackbirds Revue".Opracowa\u0142 muzyk\u0119 do kilkudziesi\u0119ciu film\u00f3w. Pisa\u0142 do tekst\u00f3w Dorothy Fields, Johnny Mercera, Franka Loessera, Harolda Adamsona. Najwi\u0119ksze sukcesy odnosi\u0142 w latach 30. XX w."""@pl,
        "Jimmy McHugh est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 juillet 1894 \u00e0 Boston, Massachusetts (\u00c9tats-Unis), mort le 23 mai 1969 \u00e0 Beverly Hills (Los Angeles)."@fr,
        """\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u300c\u30b8\u30df\u30fc\u300d\u30fb\u30de\u30af\u30d2\u30e5\u30fc\uff08James Francis "Jimmy" McHugh\u30011894\u5e747\u670810\u65e5 \u2013 1969\u5e745\u670823\u65e5\uff09\u306f\u5317\u7c73\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021920\u5e74\u4ee3\u304b\u30891950\u5e74\u4ee3\u306e\u6700\u3082\u512a\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001500\u66f2\u4ee5\u4e0a\u66f8\u3044\u305f\u3002Bill Kenny,\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3001\u30d3\u30f3\u30b0\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u30d3\u30fc\u3001\u30b8\u30e5\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30ac\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30db\u30ea\u30c7\u30fc\u3001\u30a2\u30c7\u30ec\u30fc\u30c9\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3001\u30cb\u30fc\u30ca\u30fb\u30b7\u30e2\u30f3\u3001\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8\u30fb\u30d9\u30a4\u30ab\u30fc\u3001\u30c0\u30a4\u30ca\u30fb\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u3001\u30b8\u30e5\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u3001\u30da\u30ae\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u3001 \u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u30fb\u30c0\u30fc\u30d3\u30f3\u3001\u30a8\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u306a\u3069\u304c\u6b4c\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:22334801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_McHugh>,
        <http://viaf.org/viaf/22334801>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c414371b-3377-43b5-9dc2-2a20254ed520>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JimmyMcHugh.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_McHugh.
doremus_artist:bb0c77a9-6471-3ce6-8f3b-64137c72c63c
owl:sameAs viaf:54335235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335235>.
doremus_artist:bd78f507-2f25-342e-9536-41fa2ef52766
owl:sameAs viaf:67776715; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67776715>.
doremus_artist:bd9f65fb-951b-30a7-85cf-66bed593c08a
    rdfs:comment
        "Joachim Carlos Martini (* 4. Mai 1931 in Valdivia, Chile; \u2020 29. November 2015 in Frankfurt am Main, Deutschland) war ein deutscher Musikforscher und Dirigent. Er gr\u00fcndete in den 1960er Jahren den bis 2013 von ihm geleiteten Chor \u00bbJunge Kantorei\u00ab und zusammen mit seiner Frau, der Geigerin Judith Freise, sowie befreundeten Musikern das Barockorchester Frankfurt. Unter seiner Leitung entstanden 20 Aufnahmen auf Schallplatte und CD."@de,
        "Joachim Carlos Martini (4 May 1931 \u2013 29 November 2015) was a Chilean-born German conductor. He founded the Junge Kantorei and the Frankfurt Baroque Orchestra, both of which are known for their performances of Handel's works. Under his direction 20 recordings have been published. He also founded an archive dealing with music under Nazism."@en;
    owl:sameAs viaf:119979884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joachim_Carlos_Martini>,
        <http://viaf.org/viaf/119979884>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joachim_Carlos_Martini.
doremus_artist:bdf60257-ef99-31a3-9661-e493961572b5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Moulins,_Allier>;
    dbp:deathPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Antoine Dauvergne (* 4. Oktober 1713 in Moulins; \u2020 12. Februar 1797 in Lyon) war ein franz\u00f6sischer Violinist, Komponist und Operndirektor der Vorklassik."@de,
        "Antoine Dauvergne (3 October 1713 \u2013 11 February 1797) was a French composer and violinist. Dauvergne was born in Moulins, Allier. He served as master of the Chambre du roi, director of the Concert Spirituel from 1762 to 1771, and director of the Op\u00e9ra three times between 1769 and 1790. Dauvergne contributed both as a performer and composer to the classical music at the court at Versailles. He is most famous as the composer of Les troqueurs, a work which had a major influence on the development of French op\u00e9ra comique. He died, aged 83, in Lyon."@en,
        "Antoine Dauvergne est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Moulins le 4 octobre 1713 et mort \u00e0 Lyon le 12 f\u00e9vrier 1797. Il donna en 1753, avec Vad\u00e9, Les Troqueurs, un des premiers op\u00e9ras-comiques r\u00e9guliers, devint ma\u00eetre de la musique du roi et composa des ballets et de la musique d'\u00e9glise."@fr,
        "Antoine Dauvergne o D'Auvergne (Moulins (Allier), 3 de octubre de 1713 - Lyon, 11 de febrero de 1797) fue un compositor y violinista franc\u00e9s, maestro de m\u00fasica en la corte de Luis XVI y famoso especialmente por ser uno de los primeros compositores de \u00f3pera c\u00f3mica francesa (op\u00e9ra-comique)."@es;
    owl:sameAs viaf:19816231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Dauvergne>,
        <http://viaf.org/viaf/19816231>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Dauvergne.
doremus_artist:be8b1862-1e4f-3452-bf3c-7294d81e3227
owl:sameAs viaf:50630625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50630625>.
doremus_artist:bf1e51e4-7ba1-3741-8d68-b1bed1cd416e
owl:sameAs viaf:44630664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44630664>.
doremus_artist:bf2597fa-06f6-310c-aad5-71c28251acca
owl:sameAs viaf:17425650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17425650>.
doremus_artist:bf884654-72c4-3847-aada-1b3b83c1e198
owl:sameAs viaf:74037842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74037842>.
doremus_artist:bf89667a-6182-352a-93bd-47edf1c46b5c
    rdfs:comment
        """Edmond Tani\u00e8re, n\u00e9 \u00e0 Fouqui\u00e8res-lez-Lens en 1939 et mort en 1991 dans un accident de cyclomoteur, est un chanteur et compositeur de chansons en Ch'ti (langue r\u00e9gionale du Nord-Pas-de-Calais)R\u00e9v\u00e9l\u00e9 fin 1980 sur "Fr\u00e9quence Nord", il enregistrait peu apr\u00e8s son premier 33 tours.La plupart des chansons que chante Renaud dans son album Renaud cante el nord sont des chansons compos\u00e9es par Edmond Tani\u00e8re."""@fr;
    owl:sameAs viaf:56797749;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Edmond_Tani\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/56797749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edmond_Tani√®re.
doremus_artist:c06deea0-a680-32b5-92df-d86b909bd7c2
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Ventura,_California>;
    rdfs:comment
        "Ina Ray Hutton (* 13. M\u00e4rz 1916 in Chicago; \u2020 19. Februar 1984 in Ventura, Kalifornien; geboren als Odessa Cowan) war eine US-amerikanische Swing- und Tanz-Bigband-Leaderin, T\u00e4nzerin und S\u00e4ngerin. Sie war die Tochter des Pianisten Marvel Ray, sang und tanzte schon als Kind von acht Jahren und war Anfang der 1930er Jahre Mitglied der Ziegfeld Follies (1934) und in den George White\u2019s Scandals. 1934 wurde ihr vom Produzenten Irving Mills angeboten, Frontfrau einer All-Girl-Bigband zu sein, den \u201eMelodears\u201c, mit denen sie in einigen Paramount-Filmen kurz auftrat und in den 1930er Jahren ziemlich popul\u00e4r war. Im Dezember 1934 kam sie mit dem f\u00fcr Vocalion eingespielten Song \u201eGeorgia's Gorgeous Gal\u201c in die Hitparaden. Arrangeur war ab 1936 Eddie Durham. 1939 l\u00f6ste sie die Band auf und leitete eine"@de,
        "Ina Ray Hutton (13 de marzo de 1916 \u2013 19 de febrero de 1984) fue una cantante estadounidense de la \u00e9poca de las Big Band, y hermanastra de June Hutton."@es,
        "Odessa Cowan, better known by her stage name Ina Ray Hutton (March 13, 1916 \u2013 February 19, 1984), was an American bandleader, vocalist and performer during the Big band era, and sister to June Hutton."@en;
    owl:sameAs viaf:2658712;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ina_Ray_Hutton>,
        <http://viaf.org/viaf/2658712>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ina_Ray_Hutton_Billboard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ina_Ray_Hutton.
doremus_artist:c0b3e044-8484-392a-81f0-27f8da4b8e63
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0646\u0648\u0631\u064a \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 9 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1945 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0648\u0627\u0634\u0646\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0648\u0627\u0644\u062f \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0625\u062f\u0645\u0648\u0646\u062f \u0646\u0648\u0631\u064a \u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0639\u0631\u0627\u0642\u064a \u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a \u0628\u063a\u062f\u0627\u062f \u0647\u0627\u062c\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1938\u060c \u0648\u0623\u0645\u0647 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0625\u0633\u0645\u0647\u0627 \u062c\u0644\u0648\u0631\u064a\u0627\u060c \u0645\u062b\u0644 \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0625\u0646 \u0633\u064a \u0622\u064a \u0625\u0633 \u0643\u0645\u0627 \u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0630\u0627 \u0623\u0648 \u0633\u064a \u0648\u0641\u064a \u0645\u0633\u0633\u0644\u0633\u0644 \u062f\u0627\u0645\u0627\u062c\u0633 \u0648\u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0623\u062e\u0631\u0649."@ar,
        "Michael Nouri (* 9. Dezember 1945 in Washington, D.C.), ist ein US-amerikanischer Schauspieler libanesischer Abstammung."@de,
        "Michael Nouri (Washington D.C., 9 december 1945) is een Amerikaans acteur."@nl,
        "Michael Nouri (born December 9, 1945) is an American television and film actor. He may be best known for his role as Nick Hurley, in the 1983 film Flashdance. He has had recurring roles in numerous television series, including NCIS as Eli David, the father of Mossad officer (later Special Agent) Ziva David, The O.C. as Dr. Neil Roberts, and Damages as Phil Grey. He also appeared as Congressman Stewart with Queen Latifah in the 2006 comedy movie Last Holiday and Detective Thomas Beck in the science fiction action film The Hidden."@en,
        """Michael Nouri (nascido em 9 de dezembro de 1945) \u00e9 um ator estadunidense. Ele \u00e9 conhecido por seu papel de Nick Hurley, o namorado de Alex Owens (Jennifer Beals) no filme de 1983 Flashdance. Recentemente, ele interpretou em "The O.C." como Dr. Neil Roberts, o pai de Summer Roberts (Rachel Bilson)."""@pt,
        "Michael Nouri (ur. 9 grudnia 1945 w Waszyngtonie) \u2013 ameryka\u0144ski aktor telewizyjny i filmowy pochodzenia liba\u0144skiego."@pl,
        "Michael NouriFichier:MichaelNouriJune09.jpg Michael Nouri en juin 2009 lors de la premi\u00e8re du film La Proposition. Michael Nouri est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 9 d\u00e9cembre 1945 \u00e0 Washington DC (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u041d\u0443\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Nouri; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1945, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30cc\u30fc\u30ea\u30fc\uff08Michael Nouri, 1945\u5e7412\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22337333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Nouri>,
        <http://viaf.org/viaf/22337333>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MichaelNouriJune09.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Nouri.
doremus_artist:c0dc6dbb-3fc6-3c80-8c45-985425ab44bc
owl:sameAs viaf:225431944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225431944>.
doremus_artist:c10659cc-c7d6-3306-be24-9e840f6ef771
owl:sameAs viaf:65314334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65314334>.
doremus_artist:c16e8baf-0929-3e76-a5b9-c26b897d2251
    dbp:birthPlace dbr:Manaus;
    dbp:deathPlace dbr:Bras√≠lia;
    rdfs:comment
        "Claudio Franco de S\u00e1 Santoro (Manaus, 23 de novembro de 1919 \u2014 Bras\u00edlia, 27 de mar\u00e7o de 1989) foi um compositor e maestro brasileiro."@pt,
        "Cl\u00e1udio Franco de S\u00e1 Santoro (* 23. November 1919 in Manaus; \u2020 27. M\u00e4rz 1989 in Bras\u00edlia) war ein brasilianischer Komponist. Santoro studierte in Rio de Janeiro und danach in Paris bei Nadia Boulanger. Ab 1939 war er Kompositionslehrer an der Musikhochschule in Rio de Janeiro. Von 1951 bis 1953 war er Musikdirektor beim Rundfunk, von 1962 bis 1965 Professor an der Universit\u00e4t von Brasilia. Seit 1970 unterrichtete er Komposition und Dirigieren an der Musikhochschule Heidelberg-Mannheim."@de,
        "Cl\u00e1udio Franco de S\u00e1 Santoro (23 November 1919\u201327 March 1989) was an internationally renowned Brazilian composer, conductor and violinist."@en,
        "Santoro, Cl\u00e1udio (Manaos, Amazonas, 23 de noviembre de 1919 \u2013 Bras\u00edlia, 27 de marzo de 1989), fue un compositor y violinista brasile\u00f1o de m\u00fasica acad\u00e9mica contempor\u00e1nea. Santoro estudi\u00f3 piano y viol\u00edn y su empe\u00f1o le sirvi\u00f3 para que el Gobierno de la Amazonas le mandase a estudiar a R\u00edo de Janeiro. A los 18 a\u00f1os, ya era profesor adjunto de la c\u00e1tedra de viol\u00edn del Conservatorio de M\u00fasica de R\u00edo de Janeiro. Estudi\u00f3 composici\u00f3n musical con Hans-Joachim Koellreutter, compositor de la escuela vanguardista (dodecafonismo) que influenci\u00f3 mucho el estilo de Santoro. Ya bastante conocido, recibi\u00f3 un premio de la Fundaci\u00f3n Lili Boulanger, en Boston. Entre sus avaladores estaban los compositores \u00cdgor Stravinski y Aaron Copland. Perfeccion\u00f3 su formaci\u00f3n en Par\u00eds con Nadia Boulanger. Particip\u00f3 en la fu"@es,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b8\u30aa\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30ed(Cl\u00e1udio Santoro\u30011919\u5e7411\u670823\u65e5 - 1989\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a2\u30de\u30be\u30ca\u30b9\u5dde\u30de\u30ca\u30a6\u30b9\u51fa\u8eab\u3002\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021939\u5e74\u304b\u3089\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u6559\u54e1\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021951\u5e74\u304b\u30891953\u5e74\u307e\u3067\u653e\u9001\u5c40\u306e\u97f3\u697d\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u30011962\u5e74\u304b\u30891965\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021970\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u97f3\u697d\u30fb\u821e\u53f0\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f6\u3064\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u300114\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u591a\u6570\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u3067\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116705641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cl\u00e1udio_Santoro>,
        <http://viaf.org/viaf/116705641>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cl√°udio_Santoro.
doremus_artist:c2041786-3ad4-391a-89f3-bec2f702d02a
    rdfs:comment
        "Florimond Bonte est un homme politique fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 janvier 1890 \u00e0 Tourcoing (Nord) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 novembre 1977 \u00e0 Fleury-M\u00e9rogis, (Essonne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:29628374;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Florimond_Bonte>,
        <http://viaf.org/viaf/29628374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Florimond_Bonte.
doremus_artist:c2271c4c-34ae-37c6-a060-9af76ffab533
owl:sameAs viaf:103688391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103688391>.
doremus_artist:c26d32ce-437e-34fb-9a1a-00d6d558b721
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Cain (* 11. Oktober 1857 in Paris; \u2020 21. November 1937 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Maler, Dramatiker und Librettist."@de,
        """Henri Cain (11 October 1857 \u2013 21 November 1937) was a French dramatist, opera and ballet librettist. He wrote over forty librettos from 1893 to his death, for many of the most prominent composers of the Parisian Belle Epoque. Cain was born in Paris, the son of the sculptor Auguste Cain and brother of the painter Georges Cain. He studied painting in the studios of Jean-Paul Laurens and \u00c9douard Detaille.He was married to the soprano Julia Guiraudon. "Antar" composed by Gabriel Dupont can be heard on YouTube."""@en,
        "Henri Cain est un dramaturge et librettiste fran\u00e7ais, \u00e9galement romancier, peintre et graveur, n\u00e9 le 11 octobre 1857 \u00e0 Paris, ville o\u00f9 il est mort le 21 novembre 1937. Il fut notamment un collaborateur r\u00e9gulier du compositeur Jules Massenet."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041a\u0430\u044d\u043d (\u0444\u0440. Henri Ca\u00efn; 1859, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u0430 \u041a\u0430\u044d\u043d\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0416\u043e\u0440\u0436\u0430 \u041a\u0430\u044d\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:92207923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Ca\u00efn>,
        <http://viaf.org/viaf/92207923>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Cain_1899.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Ca√Øn.
doremus_artist:c2a84154-2f7b-3fd0-8b4a-10e0cad4026c
owl:sameAs viaf:255665723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255665723>.
doremus_artist:c38c13ad-90b2-3c74-8501-14217fe4f6b1
    rdfs:comment
        "David Squibb (born 28 November 1935- 21 April 2010) was the head of music at  Trinity School of John Whitgift. He is most known for founding Trinity School Boys' Choir, one of the busiest and most successful school choirs in the world. It has a high professional profile, both in the UK and abroad. Members have appeared at Glyndebourne, the Royal Opera House, Covent Garden, English National Opera and many opera houses abroad, including the Aix-en-Provence Festival, the  Opera Comique, Paris, and La Fenice, Venice. The choir is well known for its part in Britten's A Midsummer Night's Dream in which they have appeared in over one hundred and fifty professional performances, and they feature in the Warner DVD and Virgin Classics CD."@en;
    owl:sameAs viaf:86786218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Squibb>,
        <http://viaf.org/viaf/86786218>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Squibb.
doremus_artist:c3b20946-af6a-3cf2-bf35-afe857a1ed97
owl:sameAs viaf:47080245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47080245>.
doremus_artist:c3e2a7ef-a931-3dbf-8431-39e23eae915a
owl:sameAs viaf:71673102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71673102>.
doremus_artist:c3ff533e-e771-37c7-a88c-44cbf22e824d
owl:sameAs viaf:12641901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12641901>.
doremus_artist:c4a2ff01-88c7-313a-891b-5fc43ca252a4
    dbp:birthPlace dbr:Camag√ºey;
    rdfs:comment
        "Omar Sosa (Camag\u00fcey, 10 de abril de 1965) \u00e9 um compositor e pianista cubano Estudou na Escola Nacional de M\u00fasica em Havana , onde especializou-se em jazz. Na d\u00e9cada de 1990, passou pelo Equador e Estados Unidos e Espanha, realizando parcerias com grandes m\u00fasicos, como Jo\u00e3o Santos, Dave Garibaldi, Yosvany Terry e Jesus Diaz. Em 2011, Sosa ganhou o Independent Music Awards na categoria \u00c1lbum de Jazz."@pt,
        "Omar Sosa (born April 10, 1965) is a Cuban-born composer, bandleader, and jazz pianist."@en,
        "Omar Sosa (ur. 10 kwietnia 1965) \u2013 urodzony na Kubie kompozytor i pianista jazzowy."@pl,
        "Omar Sosa Palacios (* 10. April 1965 in Camag\u00fcey) ist ein kubanischer Jazz-Pianist und Komponist."@de,
        "Omar SosaFichier:Omar Sosa.jpg Omar Sosa est un pianiste et compositeur cubain n\u00e9 \u00e0 Camag\u00fcey le 10 avril 1965."@fr,
        "\u041e\u043c\u0430\u0440 \u0421\u043e\u0441\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Omar Sosa; 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1965) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:34658523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Omar_Sosa>,
        <http://viaf.org/viaf/34658523>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Omar_Sosa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Omar_Sosa.
doremus_artist:c4bdd766-8842-3a21-aeee-9b1c451af234
    dbp:birthPlace dbr:Firminy;
    rdfs:comment
        "Emmanuelle Bertrand (born 5 November 1973 in Firminy, Loire), is a French cellist."@en,
        "Emmanuelle Bertrand es una violonchelista francesa nacida el 5 de noviembre de 1973 a Firminy en el Loira."@es,
        "Emmanuelle Bertrand est une violoncelliste fran\u00e7aise n\u00e9e le 5 novembre 1973 \u00e0 Firminy dans la Loire."@fr,
        "\u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u044e\u044d\u043b\u044c \u0411\u0435\u0440\u0442\u0440\u0430\u043d (\u0444\u0440. Emmanuelle Bertrand, 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1973, \u0424\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0438, \u041b\u0443\u0430\u0440\u0430) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:39575727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuelle_Bertrand>,
        <http://viaf.org/viaf/39575727>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuelle_Bertrand.
doremus_artist:c6bc19b9-f38f-32bb-bab7-f14bf104250c
    owl:sameAs viaf:116985034;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116985034>,
        <http://viaf.org/viaf/49311204>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8956a074-129c-43f2-87a8-ad456134d674>.
doremus_artist:c871b618-1382-3a7a-a8cb-a9bed5d4a3aa
owl:sameAs viaf:29741528; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741528>.
doremus_artist:c8d48f76-81f9-3095-b0d5-f7e0bd5f404f
    rdfs:comment
        "William Brown (1938, Jackson, Mississippi \u2013 October 20, 2004, Jacksonville, Florida) was an African-American operatic tenor. Brown earned a Bachelor of Music degree from Jackson State University in 1960 and a Masters of Music degree from the Jacobs School of Music at Indiana University in 1962. He later earned a doctorate of music from the Peabody Institute in 1971. From 1962 to 1966, he was a soloist with the United States Navy Band and Choir, with whom he performed for Presidents John F. Kennedy and Lyndon B. Johnson."@en;
    owl:sameAs viaf:22325906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Brown_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/22325906>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Brown_(tenor)>.
doremus_artist:c8f38585-9362-3406-adb1-d89570afd65a
owl:sameAs viaf:305369439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305369439>.
doremus_artist:cb69545b-6b37-3c03-a5d7-785666710a31
owl:sameAs viaf:74143107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74143107>.
doremus_artist:cb6cf698-08b8-35cb-87f9-712febcd0391
owl:sameAs viaf:10168897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10168897>.
doremus_artist:cb89cf77-385b-3e54-95de-d7f3a4d488b2
owl:sameAs viaf:79133970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79133970>.
doremus_artist:cc689f34-2eb6-3cf2-8433-5bb63f9f8ab5
owl:sameAs viaf:170138294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170138294>.
doremus_artist:cd3c2ca5-e95e-3880-a4e8-2ce49a94cadc
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Villach;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Backhaus ('Bachaus' on some record labels) (26 March 1884 \u2013 5 July 1969) was a German pianist and pedagogue. He was particularly well known for his interpretations of Beethoven and romantic music such as that by Brahms. He was also much admired as a chamber musician. He seems to have favoured B\u00f6sendorfer pianos as he can be seen playing this instrument in commercial videos with Karl B\u00f6hm and Hans Knappertsbusch conducting. Also see his original photograph and handwritten letter of appreciation of the B\u00f6sendorfer in their main showroom in Vienna."@en,
        "Wilhelm Backhaus (* 26. M\u00e4rz 1884 in Leipzig; \u2020 5. Juli 1969 in Villach, \u00d6sterreich) war ein deutscher Pianist."@de,
        "Wilhelm Backhaus (Leipzig, 26 de marzo de 1884 - Villach, 5 de julio de 1969) fue un pianista alem\u00e1n."@es,
        "Wilhelm Backhaus (Leipzig, 26 de mar\u00e7o de 1884 \u2013 Villach, 5 de julho de 1969) foi um pianista e professor alem\u00e3o. Estudou no Conservat\u00f3rio de Leipzig com Alois Reckendorf at\u00e9 1899, passando depois a tomar li\u00e7\u00f5es particulares com Eugen d'Albert em Frankfurt. Com 16 anos j\u00e1 dava seu primeiro concerto. Em 1905 venceu o Concurso Anton Rubinstein, ficando em segundo lugar B\u00e9la Bart\u00f3k. Em 1930 fixou resid\u00eancia em Lugano e se tornou cidad\u00e3o su\u00ed\u00e7o. Suas habilidades t\u00e9cnicas ao piano se tornaram legend\u00e1rias, e em certa ocasi\u00e3o, encontrando o piano desafinado um semitom abaixo durante os ensaios para o Concerto em l\u00e1 menor de Grieg, executou-o em transposi\u00e7\u00e3o para si bemol menor, e no concerto oficial, depois de afinado o instrumento, o tocou na tonalidade correta."@pt,
        "Wilhelm Backhaus (gespeld als Bachaus op sommige platenhoezen) (Leipzig, 26 maart 1884 - Villach, 5 juli 1969) was een Duitse pianist."@nl,
        "Wilhelm Backhaus (ur. 26 marca 1884 w Lipsku, zm. 5 lipca 1969 w Villach w Austrii) \u2013 niemiecki pianista, wirtuoz. W latach 1891\u20131898 pobiera\u0142 nauki u Aloisa Reckendorfa oraz studiowa\u0142 w Konserwatorium w Lipsku (1894\u20131899). Studia uzupe\u0142ni\u0142 u Eugena d'Alberta we Frankfurcie nad Menem (1899). Pierwszy wielki sukces pianistyczny (jednocze\u015bnie sw\u00f3j debiut zagraniczny) odni\u00f3s\u0142 w 1900 w Londynie. W tym samym roku zosta\u0142 profesorem w Royal College w Manchesterze. W 1905 otrzyma\u0142 w Pary\u017cu nagrod\u0119 Antona Rubinsteina zdobywaj\u0105c \u015bwiatow\u0105 s\u0142aw\u0119 wybitnego interpretatora dzie\u0142 Ludwiga van Beethovena oraz Johannesa Brahmsa. Wyk\u0142ada\u0142 w Curtis Institute of Music (1925\u20131926). W 1930 osiad\u0142 w Szwajcarii."@pl,
        "Wilhelm BackhausFichier:WP Wilhelm Backhaus.jpg Wilhelm Backhaus en 1907. Wilhelm Backhaus, n\u00e9 \u00e0 Leipzig le 26 mars 1884 et mort \u00e0 Villach le 5 juillet 1969, est un pianiste allemand, c\u00e9l\u00e8bre notamment pour ses interpr\u00e9tations des \u0153uvres de Beethoven et de Brahms."@fr,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0411\u0430\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437 (\u043d\u0435\u043c. Wilhelm Backhaus; 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1884, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2015 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1969, \u0424\u0438\u043b\u043b\u0430\u0445, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u0641\u064a\u0644\u0647\u0644\u0645 \u0628\u0627\u0643\u0647\u0627\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Wilhelm Backhaus(\u0648. 26 \u0645\u0627\u0631\u0633 1884 \u2013 \u062a. 5 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1969) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0646\u0633\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0644\u0627\u064a\u0628\u0632\u062c \u062d\u064a\u062b \u063a\u0627\u062f\u0631 \u0639\u0627\u0645 1899 \u0644\u064a\u0635\u0628\u062d \u0637\u0627\u0644\u0628\u0627 \u0644\u062f\u0649 \u064a\u0648\u062c\u064a\u0646 \u062f\u0627\u0644\u0628\u0631\u062a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0631\u062a. \u0628\u062f\u0623 \u064a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u0639\u0645\u0644 \u062c\u0648\u0644\u0627\u062a \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645 1900 \u0648\u0648\u0627\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u062d\u062a\u0649 \u0648\u0642\u062a \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647\u060c \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0641\u064a \u062d\u0641\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 85 \u0633\u0646\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0643\u0647\u0627\u0648\u0633 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u062a\u062e\u0631\u062c\u0648\u0627 \u0645\u0646 \u0644\u0627\u064a\u0628\u0632\u062c \u0641\u0643\u0627\u0646 \u0641\u0646\u0627\u0646\u0627 \u0628\u0627\u0631\u0632\u0627 \u0648\u0642\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a\u0647 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0648\u062d\u0632\u0645 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0631\u0627\u0646\u064a\u062a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0644\u062a\u0641\u0633\u064a\u0631\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0628\u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0648\u0628\u0631\u0627\u0645\u0632."@ar,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30b9\uff08Wilhelm Backhaus, 1884\u5e743\u670826\u65e5 - 1969\u5e747\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a6\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u7c4d\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u306e\u3061\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u3002\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c4\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u76f4\u7cfb\u306e\u5f1f\u5b50\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u5df4\u514b\u8c6a\u65af (Wilhelm Backhaus\uff0c1884\u5e743\u670826\u65e5\uff0d1969\u5e747\u67085\u65e5)\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u5df4\u514b\u8c6a\u65af\u6f14\u7ece\u7684\u8d1d\u591a\u82ac\u4ee5\u53ca\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7b49\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u4f5c\u54c1\u5c24\u4e3a\u51fa\u540d\u3002\u540c\u65f6\u4ed6\u4e5f\u88ab\u516c\u8ba4\u4e3a\u6770\u51fa\u7684\u5ba4\u5185\u4e50\u6f14\u594f\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64190901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Backhaus>,
        <http://viaf.org/viaf/64190901>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c96542bf-9a0d-489f-b4ad-a2a90e08a92d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WP_Wilhelm_Backhaus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Backhaus.
doremus_artist:cd8746ed-bf17-3c47-9125-8006d730544f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ridgeland,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Audrey Faith Perry McGraw, connue sous le nom de Faith Hill (n\u00e9e le 21 septembre 1967) est une chanteuse am\u00e9ricaine de musique country. Sa voix est d\u00e9crite comme soul et rauque. Elle a vendu plus de 35 millions d'albums et accumul\u00e9 neuf singles class\u00e9s num\u00e9ro 1 au Country Charts."@fr,
        "Audrey Faith Perry McGraw, conocida como Faith Hill (n. 21 de septiembre de 1967, Jackson, Misisipi) es una cantante estadounidense de m\u00fasica country. Casada con el tambi\u00e9n m\u00fasico Tim McGraw."@es,
        "Audrey Faith Perry, later bekend als Faith Hill (Jackson (Mississippi), 21 september 1967) is een Amerikaanse countryzangeres, bekend van zowel haar commerci\u00eble succes als haar breed uitgemeten huwelijk met countryzanger Tim McGraw."@nl,
        "Audrey Faith Perry, mais conhecida como Faith Hill (Jackson, 21 de setembro de 1967) \u00e9 uma cantora americana."@pt,
        "Faith Hill (* 21. September 1967 in Ridgeland, Madison County, Mississippi als Audrey Faith Perry) ist eine US-amerikanische Country- und Pop-S\u00e4ngerin."@de,
        "Faith Hill (born Audrey Faith Perry; September 21, 1967) is an American singer, songwriter, actress and record producer. She is one of the most successful country artists of all time, having sold more than 40 million albums worldwide. Hill is married to American singer Tim McGraw, with whom she has recorded several duets."@en,
        """Faith Hill, w\u0142a\u015bc. Audrey Faith Perry (ur. 21 wrze\u015bnia 1967 w Jackson w stanie Missisipi) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka country, aktorka. Chocia\u017c debiutowa\u0142a w 1993 roku albumem Take Me As I Am, to popularno\u015b\u0107 zdoby\u0142a dopiero w roku 1999 dzi\u0119ki piosence "This Kiss". Swoistym przyj\u0119ciem do grona najwi\u0119kszych by\u0142 wyst\u0119p na koncercie "Divas Live" wraz z Tin\u0105 Turner, Cher i Whitney Houston w tym samym roku. Jej album Faith z poprzedniego roku sprzeda\u0142 si\u0119 w liczbie 4 mln egzemplarzy. Z czasem jej styl zacz\u0105\u0142 ewoluowa\u0107 od country w stron\u0119 pop."""@pl,
        "\u0424\u044d\u0439\u0442 \u0425\u0438\u043b\u043b (Faith Hill, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 Audrey Faith Perry, \u0435\u0451 \u0438\u043c\u044f \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u0431\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0424\u044d\u0439\u0441 \u0438 \u0424\u0430\u0439\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1967 \u0433. \u0432 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0435 \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441\u0438\u043f\u0438. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0432 1993 \u0433., \u0430 \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0448\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436 \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0422\u0438\u043c\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0433\u0440\u043e \u2014 \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0435\u0451 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0439. \u041e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0441\u043e\u043f\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0435\u0451 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u043f-\u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0430\u043c \u00abBreathe\u00bb (\u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410 2000 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u0438 \u00abThere You\u2019ll Be\u00bb (\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u041f\u0451\u0440\u043b-\u0425\u0430\u0440\u0431\u043e\u0440\u00bb). \u041d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0430\u0445 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u043c\u0438\u0440\u0430."@ru,
        "\u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0641\u064a\u062b \u0628\u064a\u0631\u064a \u0645\u0627\u0643\u063a\u0631\u0648\u060c \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0641\u064a\u062b \u0647\u064a\u0644 (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 21 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1967\u060c \u0641\u064a \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646\u060c \u0645\u0633\u064a\u0633\u064a\u0628\u064a)\u060c \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0646\u062a\u0631\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        "\u30d5\u30a7\u30a4\u30b9\u30fb\u30d2\u30eb(Faith Hill\u3001\u672c\u540d Audrey Faith Perry McGraw\u30011967\u5e749\u670821\u65e5-)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5973\u6027\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u5dde\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u83f2\u4e1d\u00b7\u5e0c\u5c14\uff08Faith Hill\uff0c1967\u5e749\u670821\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u672c\u540dAudrey Faith Perry\u3002\u7f8e\u56fd\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\uff0c\u7531\u4e8e\u5979\u5728\u5546\u4e1a\u4e0a\u7684\u6210\u529f\u4ee5\u53ca\u4e0e\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\u63d0\u59c6\u00b7\u9ea5\u514b\u7f85\uff08Tim McGraw\uff09\u7684\u5a5a\u59fb\u800c\u5e7f\u4e3a\u4eba\u77e5\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85321800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Faith_Hill>,
        <http://viaf.org/viaf/85321800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/406552d4-5ba1-4226-b7c0-367bc50fc767>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Faith_Hill.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Faith_Hill.
doremus_artist:ce41b86a-08bc-3ddf-8e82-b5ba0a723836
    owl:sameAs viaf:24622167;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24622167>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4068eaba-ca03-4c34-9172-2b709b8050e6>.
doremus_artist:ce52cdfe-e011-3aea-a682-884f6c3b587d
owl:sameAs viaf:36658468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36658468>.
doremus_artist:cf3f66a5-62e9-3ec2-a5c8-178784a185ff
owl:sameAs viaf:54338893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338893>.
doremus_artist:cf6ded4f-c9b0-352e-8b45-5c621fbc767f
owl:sameAs viaf:69139243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69139243>.
doremus_artist:d074b67a-d1ad-3a69-aef0-90b6fafe5c80
owl:sameAs viaf:5119044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5119044>.
doremus_artist:d10d8fa8-ff58-3cb2-b341-90bf290b799c
    rdfs:comment
        "Thierry Favier est un musicologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de la musique d'\u00e9glise aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles."@fr;
    owl:sameAs viaf:51956212;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Favier>,
        <http://viaf.org/viaf/51956212>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Favier.
doremus_artist:d1d97080-d07d-35ab-8453-cce017c4fc4a
owl:sameAs viaf:10060106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060106>.
doremus_artist:d1e4ef32-5350-34b1-bbb0-fd4087ea0a5e
    dbp:birthPlace dbr:Tournai;
    dbp:deathPlace dbr:Kortrijk;
    rdfs:comment
        "Pierre de La Rue (Cortrique (Kortrijk) 1452 - f. 20 de noviembre de 1518), tambi\u00e9n llamado Piercho de Vico o Petrus Platensis, fue un compositor y cantor franco-flamenco del Renacimiento. Un miembro de la misma generaci\u00f3n que Josquin des Pr\u00e9s, y mucho tiempo asociado a la capilla musical de los Habsburgo, se sit\u00faa entre el grupo de compositores formado por Agricola, Brumel, Comp\u00e8re, Isaac, Obrecht, y Weerbeke como uno de los m\u00e1s famosos e influyentes compositores de la polifon\u00eda de los Pa\u00edses Bajos en las d\u00e9cadas pr\u00f3ximas al a\u00f1o 1500."@es,
        "Pierre de La Rue parfois nomm\u00e9 Pierchon, Van Straeten, de Vimt\u00e9 ou Platensis, (n\u00e9 vers 1460, probablement, \u00e0 Tournai et mort le 20 novembre 1518) est un compositeur franco-flamand de la Renaissance. De la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration que Josquin Des Pr\u00e9s, il est avec Agricola, Brumel, Comp\u00e8re, Isaac, Obrecht et Weerbeke un des principaux repr\u00e9sentants de l'\u00e9cole franco-flamande vers 1500."@fr,
        "Pierre de la Rue (* zwischen 1460 und 1470 sehr wahrscheinlich in Tournai; \u2020 20. November 1518 in Kortrijk (franz\u00f6sisch Coutrai)) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Pierre de la Rue (c. Tournai, 1452 \u2014 Kortrijk, 20 de Novembro de 1518) foi um compositor franco - flamengo do Renascimento."@pt,
        "Pierre de la Rue (c.\u20091452 \u2013 20 November 1518) was a Franco-Flemish composer and singer of the Renaissance. His name also appears as Piersson or variants of Pierchon and his toponymic, when present, as various forms of de Platea, de Robore, or de Vico. A member of the same generation as Josquin des Prez, and a long associate of the Habsburg-Burgundian musical chapel, he ranks with Agricola, Brumel, Comp\u00e8re, Isaac, Obrecht, and Weerbeke as one of the most famous and influential composers in the Netherlands polyphonic style in the decades around 1500."@en,
        "Pierre de la Rue (ur. ok. 1460 w Tournai, zm. 20 listopada 1518 w Courtrai) \u2013 kompozytor franko-flamandzki."@pl,
        "Pierre de la Rue, in sommige bronnen ook vermeld als Van Straeten, de Vico en Platensis (Kortrijk omstreeks 1450  - Kortrijk, kort voor 20 november 1518) was een componist en zanger uit de school der Nederlandse polyfonisten en een geestelijke."@nl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0420\u044e (\u0444\u0440. Pierre de la Rue, \u043b\u0430\u0442. Petrus Platensis, \u043e\u043a. 1452, \u0422\u0443\u0440\u043d\u0435 \u2014 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1518, \u041a\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0439\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30e9\uff1d\u30ea\u30e5\u30fc(Pierre de La Rue, 1460\u5e74\u9803\uff5e1518\u5e7411\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u3068\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30a2\u30b0\u30ea\u30fc\u30b3\u30e9\u3084\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30e1\u30eb\u3001\u30ed\u30a4\u30bc\u30fb\u30b3\u30f3\u30da\u30fc\u30eb\u3001\u30a4\u30b6\u30fc\u30af\u3001\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30aa\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u3001\u30ac\u30b9\u30d1\u30eb\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u30d9\u30b1\u3089\u3068\u4e26\u3093\u3067\u300115\u4e16\u7d00\u672b\u304b\u308916\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u697d\u6d3e\u69d8\u5f0f\u306e\u6307\u5c0e\u529b\u3092\u62c5\u3063\u305f\u4e00\u4eba\u3002\u30d5\u30e9\u30de\u30f3\u8a9e\u540d\u30da\u30c6\u30ec\u30b9\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c6\u30f3\uff08Peteren van Straten\uff09\u3082\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:265244429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_de_la_Rue>,
        <http://viaf.org/viaf/265244429>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e36bcf4d-5eee-4ebf-94ff-70ee6ab371fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_de_la_Rue.
doremus_artist:d1ff72e8-5f56-3aef-b55e-dcd4bd848e79
    rdfs:comment
        "Raymond Antoine Sabarich, n\u00e9 le 23 juillet 1909 \u00e0 Toulouse et mort le 5 avril 1966, est un trompettiste fran\u00e7ais. Il a \u00e9t\u00e9 professeur de trompette au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris de 1947 \u00e0 1966. Il a entre autres \u00e9t\u00e9 le professeur de Maurice Andr\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:34128437;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_Sabarich>,
        <http://viaf.org/viaf/34128437>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raymond_Sabarich.
doremus_artist:d23fcfd2-b18b-3a23-a09e-d77abec90452
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Anders Johan Ture Rangstr\u00f6m (* 30. November 1884 in Stockholm; \u2020 11. Mai 1947 ebenda) war ein schwedischer Komponist, Dirigent, Gesangslehrer und Musikkritiker."@de,
        "Anders Johan Ture Rangstr\u00f6m (30 November 1884 \u2013 11 May 1947) belonged to a new generation of Swedish composers who in the first decade of the 20th century introduced modernism to their compositions. In addition to composing, Rangstr\u00f6m was also a musical critic and conductor."@en,
        "Anders Johan Ture Rangstr\u00f6m (Stockholm, 30 november 1884 \u2013 aldaar, 11 mei 1947) was een Zweeds componist, muziekpedagoog, dirigent en muziekcriticus."@nl,
        "Ture Rangstr\u00f6m (Estocolmo, 1884 - 1947), compositor y director de orquesta sueco. Estudi\u00f3 entre otros con Hans Pfitzner en Berl\u00edn entre 1905 y 1906. Sigui\u00f3 las corrientes wagnerianas y rom\u00e1nticas. Autor de tres \u00f3peras (Kronbruden 1915), 4 sinfon\u00edas y m\u00fasica de c\u00e1mara y vocal."@es,
        "Ture Rangstr\u00f6m est un compositeur, chef d'orchestre et journaliste su\u00e9dois, n\u00e9 le 30 novembre 1884 \u00e0 Stockholm et mort le 11 mai 1947 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441 \u042e\u0445\u0430\u043d \u0422\u0443\u0440\u0435 \u0420\u0430\u043d\u0433\u0441\u0442\u0440\u0451\u043c (\u0448\u0432\u0435\u0434. Anders Johan Ture Rangstr\u00f6m; 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1884, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 11 \u043c\u0430\u044f 1947, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u043f\u043e \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0443, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30c6\u30e5\u30fc\u30ec\u30fb\u30e9\u30f3\u30b0\u30b9\u30c8\u30ec\u30e0\uff08Ture Rangstr\u00f6m\u30011884\u5e7411\u670830\u65e5 - 1947\u5e745\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300220\u4e16\u7d00\u306b\u306a\u3063\u3066\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u4e16\u4ee3\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u3002\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3068\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d7\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30ca\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u58f0\u697d\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u66f2\u3092\u3064\u304f\u308a\u30011922\u5e74\u304b\u30891925\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u4e3b\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011924\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5354\u4f1a\u3092\u8a2d\u7acb\u30011930\u5e74\u304b\u30891936\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u5e83\u5831\u306e\u4ed5\u4e8b\u306b\u5c31\u3044\u305f\u3002 \u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u300c\u30d0\u30c3\u30ab\u30b9\u8cdb\u6b4c\u300d\u306a\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u4ea4\u97ff\u8a69\u306e\u5f62\u5f0f\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u305d\u308c\u3089\u306e\u6210\u529f\u306b\u7d9a\u3044\u30664\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002\u7b2c1\u756a\u306f1914\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3001\u30b9\u30c8\u30ea\u30f3\u30c9\u30d9\u30ea\u306e\u601d\u3044\u51fa\u306b\u3055\u3055\u3052\u3089\u308c\u305f\u3002\u7b2c2\u756a\u306f1919\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3001\u300c\u7956\u56fd\u300d\u306e\u526f\u984c\u304c\u3064\u3051\u3089\u308c\u305f\u3002\u7b2c3\u756a\u306f1929\u5e74\u3067\u3001\u526f\u984c\u306f\u300c\u661f\u7a7a\u306e\u4e0b\u306e\u6b4c\u300d\u3002\u7b2c4\u756a\u306f1936\u5e74\u3067\u3001\u526f\u984c\u306f\u300c\u7948\u308a\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306b3\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17416471;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ture_Rangstr\u00f6m>,
        <http://viaf.org/viaf/17416471>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95d04456-e11d-4321-a3b2-ec8fe89bcad2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ture_Rangstr√∂m.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ture_Rangstr√∂m.
doremus_artist:d350f18b-0995-3ba9-a20e-4bcb541e1833
owl:sameAs viaf:27380995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27380995>.
doremus_artist:d6304660-8a1f-3213-b5b5-8d7f704831fd
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    rdfs:comment
        "Eva Maria Westbroek (nacida en Belfast en 1970) es una soprano holandesa. Una de las principales int\u00e9rpretes actuales del repertorio Wagneriano. Estudi\u00f3 en el conservatorio de La Haya ganando el First International Competition of the City of Rome y debutando en Aldeburgh en 1994 en Dialogues des carmelites de Poulenc. Entre 2001 y 2006 fue miembro de la \u00d3pera Estatal de Stuttgart, habiendo actuado en el Festival de Bayreuth, Covent Garden, Bregenz, Par\u00eds, Aix-en-Provence, Berl\u00edn, \u00c1msterdam y otras casas l\u00edricas."@es,
        "Eva-Maria Westbroek (* 26. April 1970 in Belfast) ist eine niederl\u00e4ndische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Eva-Maria Westbroek (Belfast, 26 april 1970) is een Nederlands sopraan. Westbroek studeerde zang van 1988 tot 1995 aan het Koninklijk Conservatorium in Den Haag. Voorts volgde ze masterclasses bij Iris Adami Corradetti en bij de Amerikaanse tenor James McCray. In Nederland heeft Westbroek onder meer de rollen gezongen van Maddalena in Andrea Ch\u00e9nier van Giordano (Concertgebouw) en Marguerite in La damnation de Faust van Hector Berlioz, met het Rotterdams Philharmonisch Orkest onder leiding van Valeri Gergiev. Bij de Nederlandse Opera zong ze de titelrol in Lady Macbeth uit het district Mtsensk."@nl,
        "Eva-Maria Westbroek (born 26 April 1970) is a Dutch soprano opera singer."@en,
        "Eva-Maria Westbroek (n\u00e9e le 26 avril 1970 \u00e0 Belfast) est une soprano d'op\u00e9ra n\u00e9erlandaise. Le Grand Prix Antoine Livio de la Presse musicale internationale lui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 en 2008."@fr,
        "\u042d\u0432\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0412\u0435\u0441\u0442\u0431\u0440\u0443\u043a (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Eva-Maria Westbroek; 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1970, \u0411\u0435\u043b\u0444\u0430\u0441\u0442) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u042d\u0432\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0412\u0435\u0441\u0442\u0431\u0440\u0443\u043a \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0443\u0447\u0451\u043d\u043e\u0433\u043e-\u0433\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0441\u0442\u0431\u0440\u0443\u043a\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u0421 1988 \u043f\u043e 1995 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0413\u0430\u0430\u0433\u0435. \u0415\u0451 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0418\u0440\u0438\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0438 \u041a\u043e\u0440\u0440\u0430\u0434\u0435\u0442\u0442\u0438\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0440\u0435\u0439\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u0412 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u042d\u0432\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0412\u0435\u0441\u0442\u0431\u0440\u0443\u043a \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430-\u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0422\u0451\u0440\u043d\u0438\u0434\u0436\u0430 \u00ab\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044c\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0435 \u0410\u043d\u043d\u0435 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044c \u0421\u043c\u0438\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:31711111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eva-Maria_Westbroek>,
        <http://viaf.org/viaf/31711111>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eva-Maria_Westbroek_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eva-Maria_Westbroek.
doremus_artist:d65c87c6-5f96-333c-9593-59f48588b87d
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Monte_Carlo;
    rdfs:comment
        "Alberto Erede (* 8. November 1909 in Genua; \u2020 12. April 2001 in Monte Carlo) war ein Italienischer Dirigent, der vor allem in Opernh\u00e4usern dirigierte."@de,
        "Alberto Erede (8 November 1909 \u2013 12 April 2001) was an Italian conductor, particularly associated with operatic work. Born in Genoa, Erede studied there before studying in Milan, then with Felix Weingartner at Basle, and after this with Fritz Busch at Dresden. He made his debut in Turin in 1935, conducting Der Ring des Nibelungen. He also conducted at the Salzburg Festival. Fritz Busch invited him to Glyndebourne in England, where he conducted several performances before the war. He went back to England after the war, in 1946, to become music director of the New London Opera Company. From 1950 to 1955 he conducted at the Metropolitan Opera House, New York. From 1956 he was at the Deutsche Oper am Rhein and was the musical director there from 1958 to 1962. He conducted Wagner's Lohengrin at"@en,
        "Alberto Erede (8 de noviembre de 1909 - 12 de abril de 2001) fue un director de orquesta italiano especialmente relacionado con el repertorio oper\u00edstico."@es,
        "Alberto Erede (G\u00e9nova, 8 de Novembro de 1908 \u2013 12 de Abril de 2001) foi um maestro italiano."@pt,
        "Alberto Erede (G\u00eanes, 8 novembre 1909 - Monte-Carlo, 12 avril 2001) \u00e9tait un chef d'orchestre italien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 \u00e0 l'op\u00e9ra."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u042d\u0440\u0435\u0434\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alberto Erede; 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1909, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2001, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435-\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u0435 \u0443 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0412\u0430\u0439\u043d\u0433\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0424\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0411\u0443\u0448\u0430. \u0412 1934\u20141939 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0413\u043b\u0430\u0439\u043d\u0434\u0431\u043e\u0440\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 (\u0432 1935 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u043b\u044c\u0446\u043e \u043d\u0438\u0431\u0435\u043b\u0443\u043d\u0433\u0430\u00bb) \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0441 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c NBC (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 1939 \u0433. \u042d\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0414\u0436\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u043b\u043e \u041c\u0435\u043d\u043e\u0442\u0442\u0438 \u00ab\u0421\u0442\u0430\u0440\u0430\u044f \u0434\u0435\u0432\u0430 \u0438 \u0432\u043e\u0440\u00bb). \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e. \u0412 1945\u20141946 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 RAI (\u0422\u0443\u0440\u0438\u043d), \u0432 1946\u20141949 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041d\u043e\u0432\u0443\u044e \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443. \u0412 1950\u20141955 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b, \u0432 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438, \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u2014 \u0432 \u0447"@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30ec\u30fc\u30c7\uff08Alberto Erede, 1909\u5e7411\u67088\u65e5 - 2001\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u4fee\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ef\u30a4\u30f3\u30ac\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u4e0b\u3067\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011934\u5e74\u306b\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021935\u5e74\u306b\u306f\u30c8\u30ea\u30ce\u3067\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u300a\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3084\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306a\u3069\u306b\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306eNBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u623b\u308a\u3001\u30c8\u30ea\u30ce\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002\u6226\u5f8c\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5f8c\u30011956\u5e74\u304b\u3089\u30e9\u30a4\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u30011958\u5e74\u304b\u30893\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u307e\u305f\u30a8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Erede>,
        <http://viaf.org/viaf/14958094>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Erede.
doremus_artist:d6c0073a-f2db-308e-bf19-4ba5b6ef37a8
    dbp:birthPlace dbr:Pavia;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Alessandro Rolla (* 22. April 1757 in Pavia; \u2020 15. September 1841 in Mailand) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "Alessandro Rolla (22 de abril de 1757 \u2013 15 de septiembre de 1841) fue un virtuoso italiano de la viola y el viol\u00edn, compositor, director y profesor. Su hijo, Antonio Rolla, fue tambi\u00e9n un virtuoso del viol\u00edn y compositor."@es,
        "Alessandro Rolla (Italian pronunciation: [ales\u02c8sandro \u02c8r\u0254lla]; 22 April 1757 \u2013 15 September 1841) was an Italian viola and violin virtuoso, composer, conductor and teacher. His son, Antonio Rolla, was also a violin virtuoso and composer."@en,
        "Alessandro Rolla, n\u00e9 le 22 avril 1757 \u00e0 Pavie \u2013 mort le 15 septembre 1841 \u00e0 Milan, est un virtuose du violon et de l\u2019alto, compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue. Niccol\u00f2 Paganini fut son \u00e9l\u00e8ve. Si sa renomm\u00e9e repose aujourd'hui principalement comme \u00ab ma\u00eetre du grand Paganini \u00bb, son r\u00f4le a pourtant \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s important dans le d\u00e9veloppement des techniques du violon et de l'alto. Certaines des innovations techniques utilis\u00e9es plus tard par Paganini, comme le pizzicato de la main gauche, l'utilisation des positions tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es au violon et \u00e0 l'alto, les passages en octave, etc., ont \u00e9t\u00e9 introduites par Rolla."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0420\u043e\u043b\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro Rolla; 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1757, \u041f\u0430\u0432\u0438\u044f, \u2014 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1841, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 15-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435. \u0412 1782 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u043c\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 20 \u043b\u0435\u0442. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1802\u20141833 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430\u00bb, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u0443\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430. \u0420\u043e\u043b\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0430 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0435\u0451 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 1807 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c \u041f\u0443\u043d\u0438). \u0415\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u043e \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u0441\u0430 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:17408774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Rolla>,
        <http://viaf.org/viaf/17408774>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alessandro_Rolla_by_Luigi_Rados.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Rolla.
doremus_artist:d6c73b90-ba04-3539-aa44-ed118f8a118d
    owl:sameAs viaf:7575285;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7575285>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a36c67b0-8712-4e60-8a52-f8c89fac20c7>.
doremus_artist:d6d3539a-34f5-3b5c-9ff1-6160f7097692
owl:sameAs viaf:88099646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099646>.
doremus_artist:d77cbcb9-088a-3d06-ab6f-caeeb2057820
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Giora Feidman (* 25. M\u00e4rz 1936 in Buenos Aires) ist Klarinettist und Instrumentalsolist der Klezmermusik."@de,
        "Giora Feidman (Buenos Aires, 26 maart 1936) is een Argentijns-Isra\u00eblisch-Amerikaans klezmermuzikant en klarinettist. Zijn Bessarabische ouders emigreerden naar Argentini\u00eb om aan vervolging te ontkomen. Hij komt uit een familie van klezmermuzikanten, die muziek verzorgden voor bruiloften, bar mitswa-vieringen en andere joodse feestelijkheden in de Centraal-Europese getto's."@nl,
        "Giora Feidman (Hebrew: \u05d2\u05d9\u05d5\u05e8\u05d0 \u05e4\u05d9\u05d9\u05d3\u05de\u05df; born March 26, 1936) is an Argentine-born Israeli clarinetist who specializes in klezmer music."@en,
        "Giora Feidman (nacido el 26 de marzo de 1936 en Buenos Aires, Argentina) es un clarinetista argentino especializado en m\u00fasica klezmer. Entre sus interpretaciones est\u00e1n los solos de clarinete para la banda sonora de la pel\u00edcula La lista de Schindler, de Steven Spielberg."@es,
        "Giora Feidman (ur. 26 marca 1936 w Buenos Aires, Argentyna) \u2013 argenty\u0144ski wykonawca muzyki klezmerskiej, graj\u0105cy na klarnecie"@pl,
        "Giora Feidman, n\u00e9 le 26 mars 1936, Buenos Aires en Argentine, est un clarinettiste argentin, un des principaux repr\u00e9sentant de la musique klezmer contemporaine, en y associant des \u00e9l\u00e9ments de jazz, de soul et de musique classique."@fr,
        "\u00c8 conosciuto internazionalmente come il Re del Klezmer, forma musicale di tradizione ebraica originaria dell'est europeo ed \u00e8 sposata con la cantante e compositrice israeliana Ora Bat Chaim dal 1975. Con basi classiche, ha suonato per 18 anni nella Orchestra Sinfonica di Tel Aviv. \u00c8 un artista completo e attivo in tutti i generi musicali. Nell'estate del 2005 in occasione della Giornata Mondiale della Giovent\u00f9 tenuta a Colonia, \u00e8 stato invitato personalmente dal Papa a suonare sul palco come solista di fronte a 800'000 persone."@it,
        "\u0413\u0438\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0435\u0439\u0434\u043c\u0430\u043d (\u0440. 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1936, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043b\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432-\u043a\u043b\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432, \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u041a\u0438\u0448\u0438\u043d\u0451\u0432\u0430; \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0434\u043e \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u0435. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b \u0430\u0437\u044b \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0430. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:101612478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giora_Feidman>,
        <http://viaf.org/viaf/101612478>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16501378-eeed-44e9-bc8f-46f0508a2fed>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giora_Feidman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giora_Feidman.
doremus_artist:d7eb255a-cdaa-3465-bca4-ffdfee5192dc
    dbp:birthPlace dbr:M√°laga;
    rdfs:comment
        "\u00c1ngel Romero (* 17. August 1946 in M\u00e1laga) ist ein spanischer Gitarrist - bekannt als Mitglied der Los Romeros - und Dirigent. Der Sohn von Celedonio Romero und j\u00fcngste Bruder von Celin und Pepe Romero deb\u00fctierte als Gitarrist im Alter von sechs Jahren im Familien-Gitarrenquartett und hatte, nachdem er als Zw\u00f6lfj\u00e4hriger mit seiner Familie nach Santa Barbara in Kalifornien gezogen war, 1964 mit dem Concierto de Aranjuez sein USA-Deb\u00fct im Hollywood Bowl. Neben seinen Auftritten als Mitglied der Los Romeros arbeitete der klassische Gitarrenvirtuose weltweit mit den bedeutenden Sinfonieorchestern wie dem New York Philharmonic Orchestra, dem Cleveland Orchestra, den Royal Philharmonic Orchestra und dem Concertgebouw-Orchester. Als Sch\u00fcler von Eugene Ormandy machte er sich auch als Dirigent eine"@de,
        "\u00c1ngel Romero (17 de agosto, 1946, M\u00e1laga) es un virtuoso guitarrista, director de orquesta, y antiguo miembro del cuarteto de guitarra Los Romeros. Es el hijo menor de Celedonio Romero, connotado guitarrista espa\u00f1ol que emigr\u00f3 de la Espa\u00f1a de Franco con destino hacia los Estados Unidos acompa\u00f1ado de su familia."@es,
        "\u00c1ngel Romero (born August 17, 1946 in M\u00e1laga) is a Spanish classical guitarist, conductor and former member of the guitar quartet Los Romeros. He is the youngest son of Celedonio Romero, who in 1957 left Spain for the United States with his family. Romero made his professional debut at the age of six. At the age of sixteen, at his United States debut, he appeared as the Los Angeles Philharmonic's first guitar soloist, giving Joaqu\u00edn Rodrigo's Concierto de Aranjuez its premiere for the US West Coast. He has studied conducting with Eugene Ormandy, the conductor of the Philadelphia Orchestra."@en,
        "\u00c8 fondatore e membro del quartetto Los Romeros. \u00c8 il figlio pi\u00f9 piccolo di Celedonio Romero (fratello quindi di C\u00e9lin e Pepe), che nel 1957 lasci\u00f2 la Spagna di Franco per emigrare con la famiglia negli Stati Uniti.Romero ha debuttato come chitarrista all'et\u00e0 di 6 anni, e, a 16 ha debuttato come chitarrista solista nella Los Angeles Philharmonic's, nella Prima del Concierto de Aranjuez sulla Costa Occidentale degli Stati Uniti. Ha studiato e condotto con Eugene Ormandy, la Philadelphia Orchestra. Ha partecipato a diversi film, tra cui:"@it;
    owl:sameAs viaf:64193007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c1ngel_Romero_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/64193007>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f867e44-d3fb-4ae1-9177-5b186a64afce>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/√Ångel_Romero_(musician)>.
doremus_artist:d7ee6f0f-2384-3b4e-a218-2e25a86fe013
owl:sameAs viaf:14630146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14630146>.
doremus_artist:d800b826-b65f-3e74-be9d-8c12081f73f8
owl:sameAs viaf:305459551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305459551>.
doremus_artist:d8f183ac-42a0-36d3-ba9e-049b18052bae
owl:sameAs viaf:165914394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165914394>.
doremus_artist:d92166f4-309f-3c21-8a6c-0911155fc4c6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/U.S>;
    rdfs:comment
        "Peter Sellars (* 27. September 1957 in Pittsburgh, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Theaterregisseur. Sellars absolvierte die renommierte Phillips Academy in Massachusetts 1975 und studierte dann an der Harvard University Literatur und Musik. 1980 deb\u00fctierte er in New York als B\u00fchnenregisseur. Zu weiteren Theaterstudien reiste er nach Japan, China und Indien. 1983 war er MacArthur Fellow. Im selben Jahr wurde er Theaterleiter der Boston Shakespeare Company und 1984 zum Theaterleiter des American National Theater in Washington D. C. ernannt. In Boston machte er sich bereits einen Namen als Regisseur von modernen Interpretation von Opern wie Cos\u00ec fan tutte, Die Hochzeit des Figaro oder Don Giovanni. Diese Inszenierungen wurden f\u00fcrs amerikanische Fernsehen aufgenommen und machten seine"@de,
        "Peter Sellars (27 de setembro, de 1957 \u2014 ) \u00e9 um encenador americano, conhecido por suas exclusivas encena\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas de cl\u00e1ssicos e contempor\u00e2neos de \u00f3peras e pe\u00e7as de teatro. \u00c9 professor de Artes na UCLA."@pt,
        "Peter Sellars (Pittsburgh (Pennsylvania), 27 september 1957) is een Amerikaans theaterregisseur, niet te verwarren met de Britse acteur Peter Sellers. Hij staat bekend om zijn moderne producties van klassieke opera's en toneelstukken. Sellars is professor van World Arts and Culture aan de U.C.L.A. waar hij Art as Social Action en Art as Moral Action doceert."@nl,
        "Peter Sellars (born 1957) is an American theatre director, noted for his unique contemporary stagings of classical and contemporary operas and plays. Sellars is professor at UCLA, where he teaches Art as Social Action and Art as Moral Action."@en,
        "Peter Sellars (nacido en 1957) es un director de teatro estadounidense, famoso por sus montajes modernos de \u00f3peras y de obras cl\u00e1sicas. Sellars naci\u00f3 en Pittsburgh, Pennsylvania, y estudio en la Universidad de Harvard, gradu\u00e1ndose en 1981. Como estudiante, realiz\u00f3 una versi\u00f3n de marionetas del ciclo del anillo de Wagner, y dirigi\u00f3 una producci\u00f3n minimalista de la obra Tres hermanas de Ant\u00f3n Ch\u00e9jov, en la dispus\u00f3 grandes abedules en la escena del \u00abLoeb Drama Center\u00bb y mont\u00f3 un concierto con los Nocturnos de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin tocados en un piano de suspendido sobre la escena y entrevisto dentro una caja de gasas."@es,
        "Peter Sellars est un metteur en sc\u00e8ne am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Pittsburgh le 27 septembre 1957."@fr,
        "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0421\u0435\u043b\u043b\u0430\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Sellars, \u0440\u043e\u0434. 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0438\u0442\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0438."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30bb\u30e9\u30fc\u30ba\uff08Peter Sellars\u30011957\u5e749\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6f14\u51fa\u5bb6\u30fb\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u53e4\u5178\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u306b\u81f3\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u6f14\u5287\u306e\u6f14\u51fa\u306b\u304a\u3044\u3066\u8457\u540d\u3002\u4e16\u754c\u5404\u5730\u306e\u5287\u5834\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30cf\u30a6\u30b9\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u73fe\u5728\u3082\u3063\u3068\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u9ad8\u3044\u6f14\u51fa\u5bb6\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u6821(UCLA)\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:267714799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Sellars>,
        <http://viaf.org/viaf/267714799>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PeterSellarsOjai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Sellars.
doremus_artist:d9b06f15-8dcc-364f-a574-929a3eab39ed
owl:sameAs viaf:17434486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17434486>.
doremus_artist:da363fb5-179c-31e8-9f1e-70ca9130e48b
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        """Carlo Munier (July 15, 1859 \u2013 February 10, 1911) was an Italian mandolinist who advocated for the mandolin's acknowledgement among as an instrument of classical music. Maestro Silvio Ranieri in 1925 described Munier as one of the principal pioneers in the revival of the mandolin repertoire - a repertoire that with Munier began to move away from the limitations of the popular style (waltzes, serenades and fashionable marches) in order to approach the "art music" forms."""@en,
        "Strumentista di riconosciuto valore, spos\u00f2 dapprima Luisa De Fonseca (da cui rimase vedovo in giovane et\u00e0) e poi Armida Bastianini, con la quale ebbe due figlie, Luisa ed Elena."@it,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30e0\u30cb\u30a8\u30eb\uff08Carlo Munier\u30011859\u5e747\u670815\u65e5 - 1911\u5e742\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u305d\u308c\u307e\u3067\u30ef\u30eb\u30c4\u30fb\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\u30fb\u884c\u9032\u66f2\u306e\u3088\u3046\u306a\u8efd\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u306b\u9650\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u3092\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u697d\u5668\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u77e5\u3055\u305b\u308b\u3088\u3046\u5c3d\u529b\u3057\u3001\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u5fa9\u8208\u306e\u7956\u3068\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5116167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Munier>,
        <http://viaf.org/viaf/5116167>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_Munier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Munier.
doremus_artist:daaa9e05-07c4-3234-982d-aeb6a0140691
owl:sameAs viaf:34721501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34721501>.
doremus_artist:dc46e80c-bf8c-3ecf-8bc7-63588b9026d1
owl:sameAs viaf:155279058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/155279058>.
doremus_artist:dc8b545a-9dcd-37ae-8dbe-f47a0f03ee20
    rdfs:comment
        "Titus Turner (May 1, 1933 \u2013 September 13, 1984) was an American R&B and East Coast blues singer and songwriter. His best remembered recordings were \"We Told You Not To Marry\" and \"Sound-Off,\" plus he wrote \"Leave My Kitten Alone,\" and \"Tell Me Why.\""@en;
    owl:sameAs viaf:90737002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Titus_Turner>,
        <http://viaf.org/viaf/90737002>,
        <https://musicbrainz.org/artist/682ed507-00c2-4e24-b4ed-97df6b912dec>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Titus_Turner.
doremus_artist:dddb4fce-d97b-3ffe-a367-14216e28b661
    owl:sameAs viaf:61736120;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61736120>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juliusz_Zarbski.
doremus_artist:ddf2fbcc-7afd-3251-a852-36c18caf7854
    owl:sameAs viaf:38968412;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38968412>,
        <https://musicbrainz.org/artist/61f2ae93-ab59-4c59-aef6-43f5f9afceae>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_John_"Mutt"_Lange>.
doremus_artist:de6f0c3c-6312-3007-a6a8-3e943b893026
owl:sameAs viaf:73972471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73972471>.
doremus_artist:df1774c1-f1e9-31f6-823a-486e352b85f9
owl:sameAs viaf:71583098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71583098>.
doremus_artist:df658a95-7f06-34d0-8e52-5b732452cf93
owl:sameAs viaf:61111886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61111886>.
doremus_artist:dfcc7aca-6b12-3c1c-bcfe-ae4c2e60babe
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Mickey Hart (* 11. September 1943) ist ein US-amerikanischer Schlagzeuger und Perkussionist, der vor allem als Mitglied der Rockband Grateful Dead bekannt wurde. Zusammen mit Bill Kreutzmann bildete er die Rhythm Devils. Daneben schrieb Hart Musik f\u00fcr Film- und Fernsehen (etwa f\u00fcr den Film Apocalypse Now) sowie f\u00fcr Gro\u00dfereignisse wie die Olympischen Spiele 1996."@de,
        """Mickey Hart (Michael Steven Hartman, 11 de septiembre de 1943) es un m\u00fasico estadounidense. Es popular por haber sido baterista de la banda de rock psicod\u00e9lico Grateful Dead. Fue miembro de la banda desde septiembre de 1967 hasta febrero de 1971, y de octubre de 1974 a agosto de 1995. Junto a su compa\u00f1ero en Dead, el baterista Bill Kreutzmann, fueron apodados "the rhythm devils" ("los demonios del ritmo")."""@es,
        """Mickey Hart (born Michael Steven Hartman, September 11, 1943) is an American percussionist and musicologist. He is best known as one of the two drummers of the rock band Grateful Dead. He was a member of the Grateful Dead from September 1967 to February 1971 and from October 1974 to August 1995. He and fellow Dead drummer Bill Kreutzmann earned the nickname "the rhythm devils"."""@en,
        "Mickey Hart (n\u00e9 le 11 septembre 1943 \u00e0 New York) est un percussionniste et un musicologue am\u00e9ricain. Il est connu pour avoir \u00e9t\u00e9 l'un des deux batteurs de Grateful Dead. Bill Kreutzmann et lui ont gagn\u00e9 le surnom de \u00ab Rhythm Devils \u00bb."@fr,
        "Mickey Hart, w\u0142a\u015bc. Michael Steven Hartman (ur. 11 wrze\u015bnia 1943 w Brooklynie) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk i perkusista. Jest by\u0142ym perkusist\u0105 grupy Grateful Dead. Jego album, Planet Drum, pozostawa\u0142 na 1. miejscu na li\u015bcie Billboard World Music Chart przez 26 tygodni i zdoby\u0142 w tym samym roku nagrod\u0119 Grammy w kategorii Best World Music, jako pierwszy w historii tej kategorii."@pl,
        "\u00c8 noto per essere stato il batterista del gruppo musicale acid rock californiano Grateful Dead e della sua derivazione New Riders of the Purple Sage."@it;
    owl:sameAs viaf:54947891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mickey_Hart>,
        <http://viaf.org/viaf/54947891>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mickey_Hart,_Web_2.0_Conference.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mickey_Hart.
doremus_artist:e0a4750c-cbc4-36c2-b145-b8f7df1d8d9f
    owl:sameAs viaf:22448388;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220281254>,
        <http://viaf.org/viaf/22448388>.
doremus_artist:e0f94f44-a73d-32e5-90f1-a11769240020
owl:sameAs viaf:24397746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24397746>.
doremus_artist:e19fc0de-f18b-3878-b445-51d7b1aea545
owl:sameAs viaf:121802728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121802728>.
doremus_artist:e4083496-07b1-30d1-bf39-11e2edfc99eb
owl:sameAs viaf:76502979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502979>.
doremus_artist:e4184252-6ef0-3636-a1f4-94bcb810b782
owl:sameAs viaf:20864657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20864657>.
doremus_artist:e516ae12-f981-3406-ae72-685cae0ddd40
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Laurent Petitgirard (born 10 June 1950 in Paris) is a French classical composer and conductor."@en,
        "Laurent Petitgirard est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 10 juin 1950."@fr,
        "\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\u30b8\u30e9\u30fc\u30eb\uff08Laurent Petitgirard, 1950\u5e746\u670810\u65e5 \u30d1\u30ea - \uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6620\u753b\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306e\u97f3\u697d\u3092\u591a\u6570\u5236\u4f5c\u3059\u308b\u3068\u5171\u306b\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u59cb\u3081\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u5185\u5916\u306e\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84212321;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurent_Petitgirard>,
        <http://viaf.org/viaf/84212321>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurent_Petitgirard.
doremus_artist:e5452a8a-3896-3629-829d-3f5a3283501b
    rdfs:comment
        "Mats Ulf Stefan Bj\u00f6rlin (21 May 1933 \u2013 23 October 1993) was a Swedish composer and conductor. Bj\u00f6rlin was born in Stockholm and went as a 19-year-old to study music for the conductor Igor Markevitch in Salzburg, later continuing at the Conservatoire de Paris, where he had Nadia Boulanger as a teacher. After completing his military service, he worked at the Royal Swedish Opera in Stockholm and at the Malm\u00f6 College of Music. From 1962, he was employed as musical producer at Sveriges Radio and wrote music for several movies and television productions, including the series of films and TV series about the children on the island Saltkr\u00e5kan (Seacrow Island), based on Astrid Lindgren's scripts."@en,
        "Ulf Bj\u00f6rlin (* 21. Mai 1933 in Stockholm; \u2020 23. Oktober 1993 in Palm Beach, Florida, USA) war schwedischer Komponist, Arrangeur und Dirigent. Bj\u00f6rlin studierte in Salzburg und Paris. Er arbeitete f\u00fcr die K\u00f6nigliche Oper in Stockholm. Ab dem Jahr 1962 komponierte er f\u00fcr das Schwedische Radio Musik f\u00fcr Filme und Fernsehproduktionen, darunter Musik zu den Filmen von Ferien auf Saltkrokan nach Geschichten von Astrid Lindgren. Im Jahr 1977 zog er in die USA und leitete dort das Florida Philharmonic Orchestra und das Palm Beach Symphony Orchester. Bj\u00f6rlin komponierte etwa 100 Werke und arrangierte zahlreiche Werke f\u00fcr Orchester. Er starb im Alter von 60 Jahren an Leuk\u00e4mie in West Palm Beach und wurde auf dem Norra begravningsplatsen in Solna, Schweden bestattet. Ulf Bj\u00f6rlin war verheiratet und h"@de;
    owl:sameAs viaf:51874531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulf_Bj\u00f6rlin>,
        <http://viaf.org/viaf/51874531>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9464b787-d7f8-4890-a2be-5283449abde6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulf_Bj√∂rlin.
doremus_artist:e5ae27c6-1f2c-371c-834b-867b1ec494f7
    rdfs:comment
        "Jim Tomlinson (n\u00e9 en 1966) est un saxophoniste, percussionniste, compositeur et producteur. Il est le mari de Stacey Kent. Ils ont fait en particulier l'album The Lyric ensemble, avec des reprises de musique br\u00e9siliennes et des compositions originales en Jazz. Il a jou\u00e9 notamment avec Brian Ferry. Ses influences sont proches du style de Stan Getz.\u2191 http://www.jimtomlinson.net/biog.htm"@fr;
    owl:sameAs viaf:39688663;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jim_Tomlinson>,
        <http://viaf.org/viaf/39688663>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jim_Tomlinson_20070912_Fnac_4.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jim_Tomlinson.
doremus_artist:e6a905b6-0f75-3d3f-b133-a327ed6c1bf1
owl:sameAs viaf:49545636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49545636>.
doremus_artist:e70a3a2b-837b-3057-aea4-3a996b030f1f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sumter,_South_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Eliza Virginia Capers (September 22, 1925 \u2013 May 6, 2004) was an American actress She won the Tony Award for Best Lead Actress in a Musical in 1974 for her performance as Lena Younger in Raisin, a musical version of Lorraine Hansberry's play A Raisin in the Sun."@en,
        "Eliza Virginia Capers (Sumter (South Carolina), 22 september 1925 - Los Angeles (Californi\u00eb), 6 mei 2004) was een Amerikaans actrice. Capers genoot onderwijs aan Howard-universiteit in Washington D.C. en studeerde aan Juilliard School. Ze debuteerde op Broadway in Jamaica in 1957. Ze speelde in Saratga en Raisin, waarvoor Capers de Tony Award voor Beste vrouwelijke hoofdrol in een toneelstuk kreeg. Virginia Capers overleed op 78-jarige leeftijd aan complicaties van een longontsteking."@nl,
        "Eliza Virginia Capers (Sumter, 22 de setembro de 1925 \u2013 Los Angeles, 6 de maio de 2004) foi uma atriz estadunidense"@pt,
        "Ha recitato a Broadway nei musical Jamaica (1957), Saratoga (1959) e Raisin (1973), per cui ha vinto il Tony Award alla miglior attrice protagonista in un musical."@it,
        "Virginia Capers Virginia Capers est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 22 septembre 1925 \u00e0 Sumter et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 6 mai 2004 \u00e0 Los Angeles."@fr;
    owl:sameAs viaf:46970405;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Virginia_Capers>,
        <http://viaf.org/viaf/46970405>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Virginia_Capers.
doremus_artist:e77dd412-56f3-3259-8069-6e3f631cc681
    rdfs:comment
        "Pascal Devoyon est un pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 6 avril 1953."@fr;
    owl:sameAs viaf:32182968;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pascal_Devoyon>,
        <http://viaf.org/viaf/32182968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pascal_Devoyon.
doremus_artist:e864f06f-ebd0-3c44-b669-fcdb9a9b2f98
owl:sameAs viaf:54342411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54342411>.
doremus_artist:e87091ce-2451-3566-bfb6-8f55c1729f44
owl:sameAs viaf:64196378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64196378>.
doremus_artist:e909f6fc-d9b2-3c5b-a6fb-15779fb2ecb8
owl:sameAs viaf:85095705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85095705>.
doremus_artist:e9ee9d55-11a9-3a3f-82aa-9edb855ffa5d
    dbp:birthPlace res:Poullaouen;
    dbp:deathPlace res:Quimper;
    rdfs:comment
        "Louis Ropars, dit Loeiz Ropars, est un chanteur traditionnel breton n\u00e9 en 1921 \u00e0 Poullaouen et mort le 3 novembre 2007 \u00e0 Quimper. Pendant plus de 50 ans, il fut animateur de festo\u00f9 noz, moniteur de danses et sonneur, en plus de sa carri\u00e8re d'enseignant. Il est l'un des artisans essentiels du renouveau des festo\u00f9 noz en Bretagne et \u00ab passeur de m\u00e9moire \u00bb avec les chants de kan ha diskan."@fr;
    owl:sameAs viaf:37108840;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Loeiz_Ropars>,
        <http://viaf.org/viaf/37108840>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Loeiz_Ropars.
doremus_artist:ea1af14d-2f98-37f6-8b7e-673a154bc5ef
    dbp:birthPlace dbr:Casalmaggiore;
    dbp:deathPlace dbr:Casalmaggiore;
    rdfs:comment
        "Andrea Teodoro Zani (* 11. November 1696 in Casalmaggiore bei Cremona; \u2020 28. September 1757 ebenda) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "Andrea Teodoro Zani (11 November 1696 \u2013 28 September 1757) was an Italian violinist and composer."@en,
        "Andrea Teodoro Zani (11 de noviembre de 1696 \u2013 28 de septiembre de 1757) fue un violinista italiano y compositor."@es,
        "Andrea Teodoro Zani (Casalmaggiore, 11 november 1696 \u2013 aldaar, 28 september 1757) was een Italiaans violist en componist."@nl,
        "Andrea Teodoro Zani (n\u00e9 le 11 novembre 1696, mort le 28 septembre 1757) est un compositeur et violoniste italien."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30c4\u30a1\u30fc\u30cb\uff08Andrea Teodoro Zani, 1696\u5e7411\u670811\u65e5 - 1757\u5e749\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42922138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Zani>,
        <http://viaf.org/viaf/42922138>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Zani.
doremus_artist:eaf073e3-1953-3cb1-b310-e2be5c8ab6d0
owl:sameAs viaf:19955368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19955368>.
doremus_artist:eb5f2e1d-b5a1-396e-83e1-23afaf1829ac
owl:sameAs viaf:188267605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/188267605>.
doremus_artist:ebc475ad-1552-37a2-b9d8-c279deb003b9
owl:sameAs viaf:66463336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66463336>.
doremus_artist:ec6f9c29-ed56-3678-92f1-65a066c3eab0
owl:sameAs viaf:169594773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169594773>.
doremus_artist:ecb273d6-d055-3ed8-a76d-7177af9a484a
owl:sameAs viaf:2035140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2035140>.
doremus_artist:eccf8552-dd07-34ec-91ec-e583c7f1cd09
owl:sameAs viaf:33820277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33820277>.
doremus_artist:ecf464a0-fe1f-3492-859e-f549ba1dcc50
    owl:sameAs n0:68b30416-113c-4c2e-8ca2-9a50a62fd5b7;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/68b30416-113c-4c2e-8ca2-9a50a62fd5b7>.
doremus_artist:ed12a072-ead5-30e2-a205-97cb16351cd2
owl:sameAs viaf:100837988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100837988>.
doremus_artist:ee34e2c6-9c0c-3afa-bf46-a2962459ab49
owl:sameAs viaf:80179094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80179094>.
doremus_artist:eefde1be-20fb-30a7-98fd-16ee1b675bc7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wichita,_Kansas>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Stan Kenton (Wichita, 15 de diciembre de 1911 - Los \u00c1ngeles, 25 de agosto de 1979), fue un m\u00fasico estadounidense de jazz que ejerci\u00f3 como director de big band, arreglista, compositor y pianista (influido por Earl Hines). Dirigi\u00f3 varias orquestas sumamente originales que a menudo acentuaban la emoci\u00f3n y la fuerza, privilegiando novedosas armon\u00edas sobre el caracter\u00edstico swing de otras bandas, llegando a convertirse en un representante avanzado del estilo cool."@es,
        "Stan KentonFichier:Stan Kenton 2.JPG Stan Kenton, de son vrai nom Stanley Newcomb Kenton (1911-1979) \u00e9tait un chef d'orchestre, compositeur et pianiste de jazz am\u00e9ricain.Stan Kenton est l'un des grands mal-aim\u00e9s de la critique et, notamment, de la critique fran\u00e7aise. Ses censeurs ont en effet grand mal \u00e0 comprendre la popularit\u00e9 que lui vaut aupr\u00e8s d'un vaste public mondial une musique qui additionne, les arrangements jazz d'un tr\u00e8s grand technicien et l'aridit\u00e9 d'\u0153uvres qui cherchent \u00e0 assimiler les conqu\u00eates de la musique contemporaine europ\u00e9enne du d\u00e9but du xxe si\u00e8cle ; de Stravinsky notamment.Stanley Newcomb Kenton na\u00eet le 19 f\u00e9vrier 1912 \u00e0 Wichita, dans le Kansas. Stan joue du piano en professionnel d\u00e8s 1934. \u00c0 la fin des ann\u00e9es 1930, il obtient ses premiers engagements comme pianiste"@fr,
        """Stanley Newcomb "Stan" Kenton (December 15, 1911 \u2013 August 25, 1979) was an American jazz pianist, composer, and arranger who led an innovative, influential, and often controversial progressive jazz orchestra. In later years he was active as an educator."""@en,
        "Stanley Newcomb (Stan) Kenton (Wichita (Kansas), 15 december 1911 - Los Angeles (Californi\u00eb), 25 augustus 1979) was een Amerikaans jazzpianist, bigbandleider en arrangeur. Kenton groeide op in Colorado en Californi\u00eb. Als kind leerde hij piano spelen, en als tiener toerde hij al met verschillende bands. In 1941 formeerde hij zijn eigen 14-koppige band, het 'Artistry in Rhythm Orchestra', dat direct de publieke aandacht trok door zijn enorme volume en precisie. Na 1945, met Pete Rugolo als vaste arrangeur, domineerde Kenton de polls. In 1949 trad hij met een nieuw, 20-koppig orkest op in Carnegie Hall met een Concert in Progressive Jazz, naar de toen heersende stroming in de jazz.Na een korte pauze in 1949 om gezondheidsredenen, begon Kenton zijn meest ambitieuze orkest met 43 leden, het Inn"@nl,
        "Stanley Newcomb Kenton (Wichita, 15 de dezembro de 1911 - Los Angeles, 25 de agosto de 1979) foi um pianista, compositor e arranjador que liderou uma inovadora, controversa e muito influente orquestra de Jazz. Kenton tocou nos anos de 1930 nas bandas de Vido Musso e Gus Arnheim, mas sua voca\u00e7\u00e3o natural sempre foi para band-leader. Formou sua primeira orquestra em 1941. Competente como pianista, foi muito mais importante para seus companheiros, um deles o violonista Laurindo Almeida, como arranjador."@pt,
        "Stanley Newcomb Kenton (ur. 15 grudnia 1911 w Wichita, zm. 25 sierpnia 1979 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy. Prowadzi\u0142 innowacyjn\u0105 i wp\u0142ywow\u0105 orkiestr\u0119 jazzow\u0105, p\u00f3\u017aniej udziela\u0142 si\u0119 jako nauczyciel i wychowawca."@pl,
        "Stanley Newcomb \u201eStan\u201c Kenton (* 15. Dezember 1911 in Wichita, Kansas; \u2020 25. August 1979 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Pianist, -komponist, Orchesterleiter und Musikp\u00e4dagoge. Mit seinen klanglichen Experimenten eines Progressive Jazz, die kontrovers beurteilt wurden, schrieb er in den Nachkriegsjahren Jazzgeschichte. Seine gro\u00dfformatigen Bands (teilweise sogar mit dem dreifachen Umfang einer Bigband) waren zudem eine wichtige Durchlaufstation f\u00fcr viele sp\u00e4ter bekannte Musiker des West-Coast-Jazz; auch mit seinen Clinics an Hochschulen war er ein wichtiger F\u00f6rderer der Musikerausbildung im Jazz."@de,
        "\u0421\u0442\u044d\u043d\u043b\u0438 \u041d\u044c\u044e\u043a\u043e\u043c\u0431 \u00ab\u0421\u0442\u044d\u043d\u00bb \u041a\u0435\u043d\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stanley Newcomb \u00abStan\u00bb Kenton; 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1912, \u0423\u0438\u0447\u0438\u0442\u043e \u2014 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1979, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30b1\u30f3\u30c8\u30f3\uff08Stan Kenton : Stanley Newcomb Kenton\u30011911\u5e7412\u670815\u65e5 - 1979\u5e748\u670825\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u81ea\u3089\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u7387\u3044\u3001\u4f5c\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u624b\u304c\u3051\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u97f3\u697d\u30b7\u30fc\u30f3\u306b\u5909\u9769\u3068\u5f71\u97ff\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u304b\u3089\u306f\u591a\u6570\u306e\u512a\u308c\u305f\u624d\u80fd\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u3001\u30a6\u30c7\u30a3\u30fb\u30cf\u30fc\u30de\u30f3\u3068\u306a\u3089\u3073\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u5927\u304d\u306a\u6f6e\u6d41\u3092\u3064\u304f\u3063\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306b\u306f\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u5f8c\u9032\u306e\u80b2\u6210\u306b\u52aa\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2656587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stan_Kenton>,
        <http://viaf.org/viaf/2656587>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f19ce47e-2ceb-484c-9c4d-c04dcc7aff7e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stan_Kenton.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stan_Kenton.
doremus_artist:ef792002-829e-341d-8c65-53217ad1aa08
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Corvallis,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "El violinista Eyvind Kang naci\u00f3 en Corvallis, Oreg\u00f3n, pero ha vivido en diferentes ciudades, principalmente en Canad\u00e1, durante su ni\u00f1ez. Comenz\u00f3 a estudiar viol\u00edn con clases del m\u00e9todo \u201cSuzuki\u201d en Regina, Saskatchewan, a la edad de seis a\u00f1os y aprendi\u00f3 la tuba en la banda escolar en Winnipeg, Manitoba. \u00c9l estudi\u00f3 m\u00fasica en Seattles Cornish College for the Arts entre 1992 y 1994, adem\u00e1s de estudiar viol\u00edn con Michael White."@es,
        "Eyvind Kang (* 23. Juni 1971 in Corvallis (Oregon)) ist ein amerikanischer Komponist und Multiinstrumentalist (Violine, Bratsche, Tuba, Erhu) des Modern Creative."@de,
        "Eyvind Kang est un violoniste, altiste, arrangeur et compositeur de musique am\u00e9ricain n\u00e9 en 1971 \u00e0 Corvallis dans l'Oregon. Eyvind Kang est n\u00e9 dans l'Oregon et a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 au Canada. Il a jou\u00e9 du violon ou de l'alto avec de nombreux artistes de la sc\u00e8ne ind\u00e9pendante et d'avant-garde nord-am\u00e9ricaine, notamment John Zorn, Mike Patton, les Sun City Girls et Master Musicians of Bukkake. Eyvind Kang est membre du groupe Secret Chiefs 3. Il a assur\u00e9 les arrangements de l'album Spine to the Sea du groupe The Stares."@fr,
        "Eyvindur (Eyvind) Kang (born 23 June 1971 in Corvallis, Oregon, United States) is a composer and violist. He was raised in Canada and the United States, and has since lived and worked in countries ranging from Italy to Iceland."@en;
    owl:sameAs viaf:10059192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eyvind_Kang>,
        <http://viaf.org/viaf/10059192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4772e12-bda2-4df0-9c3c-8733933865d8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eyvind_Kang.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eyvind_Kang.
doremus_artist:f05a203f-b5ff-3f8f-ad0f-39dc18db8a39
owl:sameAs viaf:14961072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14961072>.
doremus_artist:f09b2914-f834-382f-89b1-3e69b0aa7cb5
    rdfs:comment
        "Jonathan Del Mar (* 7. Januar 1951 in London) ist ein englischer Dirigent und Musikwissenschaftler."@de,
        "Jonathan Del Mar (born 7 January 1951) is a British music editor and conductor."@en,
        "Jonathan Del Mar (nacido el 7 de enero de 1951) es un editor musical y director de orquesta brit\u00e1nico."@es;
    owl:sameAs viaf:54329108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Del_Mar>,
        <http://viaf.org/viaf/54329108>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Del_Mar.
doremus_artist:f0b75134-64f3-33a2-bb81-52ae1121994a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shelby,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Di lui si ricordano principalmente due canzoni, presenti sullo stesso 45 giri: Oh Lonesome Me ed il retro I Can't Stop Loving You. Quest'ultimo pezzo, rilanciato poi da Ray Charles nel suo periodo country, fece il giro del mondo."@it,
        """Don Gibson (geboren als Donald Eugene Gibson) (Shelby (North Carolina), 3 april 1928 - Nashville, 17 november 2003) was een Amerikaanse country-songwriter en -zanger. Hij schreef enkele grote hits zoals "Oh, Lonesome Me" en "I Can't Stop Loving You". Hij is opgenomen in de Country Music Hall of Fame en in 1973 in de Nashville Songwriters Hall of Fame. Gibson zei zelf dat hij zichzelf eerder beschouwde als een songwriter die zong, dan als een zanger die ook liedjes schreef."""@nl,
        """Donald Eugene "Don" Gibson (April 3, 1928 \u2013 November 17, 2003) was an American songwriter and country musician. A Country Music Hall of Fame inductee, Gibson wrote such country standards as "Sweet Dreams" and "I Can't Stop Loving You", and enjoyed a string of country hits from 1957 into the mid-1970s."""@en,
        "Donald Eugene Gibson (n\u00e9 le 3 avril 1928 et mort le 17 novembre 2003) est un compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain de musique country. Son nom fut introduit au Country Music Hall of Fame en 2001 pour l'ensemble de sa carri\u00e8re musicale."@fr,
        "Donald Eugene \u201eDon\u201c Gibson (* 3. April 1928 in Shelby; North Carolina; \u2020 17. November 2003) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und -Songschreiber. Zu seinen bekanntesten Songs z\u00e4hlen I Can\u2019t Stop Loving You, Oh Lonesome Me, Sea of Heartbreak und A Legend in My Time."@de,
        """\u062f\u0648\u0646\u0627\u0644\u062f \u064a\u0648\u062c\u064a\u0646 "\u062f\u0648\u0646" \u063a\u064a\u0628\u0633\u0648\u0646 (3 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1928 - 17 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2003) \u0643\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0639\u0631\u0627 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0627 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0627 \u0631\u064a\u0641\u064a\u0627. \u0648\u0642\u062f \u0623\u062f\u062e\u0644 \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u060c \u0643\u062a\u0628 \u063a\u064a\u0628\u0633\u0648\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0645\u062b\u0644 "Sweet Dreams" \u0648"I Can't Stop Loving You"\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u062a\u062d\u0642\u0642 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a."""@ar;
    owl:sameAs viaf:100245393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Gibson>,
        <http://viaf.org/viaf/100245393>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Don_Gibson.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Gibson.
doremus_artist:f0f37116-e114-38f1-ace6-cbfee0da0f3b
    owl:sameAs viaf:42033799;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42033799>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e161330c-8c2a-4ccc-80c6-88d48f9d4095>.
doremus_artist:f1147f20-731d-3dfc-a74b-18f47585f540
owl:sameAs viaf:32187414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32187414>.
doremus_artist:f1179335-288e-3c92-8609-d065ecb32d4c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Alabama>;
    rdfs:comment
        "Emmylou Harris (* 2. April 1947 in Birmingham, Alabama) ist eine US-amerikanische Country-, Folk- und Rock-S\u00e4ngerin. In den letzten Jahren trat sie vor allem als Singer-Songwriterin in Erscheinung."@de,
        "Emmylou Harris (Birmingham, Alabama, 2 april 1947) is een Amerikaans countryzangeres, folkzangeres en songwriter, die vooral in de jaren zeventig successen kende. Ze heeft met zeer veel bekende artiesten uit de country- en folkwereld samengewerkt."@nl,
        "Emmylou Harris (Birmingham, Alabama, 2 de abril de 1947) es una cantautora de country estadounidense. Adem\u00e1s de su trabajo como solista y componente de algunas bandas, en las que cantaba tanto canciones de otros compositores como suyas propias, tambi\u00e9n ha trabajado junto con artistas de gran renombre interpretando duetos y coros."@es,
        "Emmylou Harris (Birmingham, Alabama, 2 de abril de 1947) \u00e9 uma cantora e compositora estadunidense de m\u00fasica country, folk e alternativa. Sua voz de soprano torna-a uma das mais distintas cantoras da m\u00fasica popular dos Estados Unidos."@pt,
        "Emmylou Harris (born April 2, 1947) is an American singer and songwriter. She has released many popular albums and singles over the course of her career, and \u2013 as of 2016 \u2013 she has won 13 Grammys as well as numerous other awards."@en,
        "Emmylou Harris (ur. 2 kwietnia 1947 w Birmingham w Alabamie w USA) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka muzyki country. Pocz\u0105tkowo (jako piosenkarka folkowa) \u015bpiewa\u0142a covery utwor\u00f3w Joni Mitchell. Sta\u0142a si\u0119 popularna jako wykonawczyni muzyki country dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z Gramem Parsonsem. Uko\u0144czy\u0142a University of North Carolina at Greensboro, w czasie studi\u00f3w zacz\u0119\u0142a si\u0119 interesowa\u0107 muzyk\u0105, jej inspiracj\u0105 byli tacy arty\u015bci jak Bob Dylan i Joan Baez."@pl,
        "Emmylou Harris, n\u00e9e le 2 avril 1947 \u00e0 Birmingham (Alabama), est une chanteuse et musicienne am\u00e9ricaine de country et de country rock. Reconnue pour ses interpr\u00e9tations d'\u0153uvres de multiples compositeurs autant que pour son travail en tant qu'auteur-compositeur-interpr\u00e8te, on la retrouve dans d'innombrables collaborations avec nombre d'artistes r\u00e9put\u00e9s."@fr,
        "Nella sua lunga carriera discografica ha spaziato dal country tradizionale e bluegrass all'alternative rock. Molto apprezzata dalla critica, ha vinto numerosi premi Grammy e nel 1998 \u00e8 stata indicata dalla rivista VH1 fra le 25 donne pi\u00f9 influenti della storia del rock and roll. Oltre al lavoro come solista, la sua discografia comprende numerose collaborazioni di rilievo, fra le pi\u00f9 celebri delle quali si possono citare gli album Trio (con Dolly Parton e Linda Ronstadt) e All the Roadrunning (con Mark Knopfler). Fra gli altri artisti che si sono avvalsi di Harris come cantante nei propri lavori ci sono Gram Parsons, Bob Dylan, The Band, Elvis Costello, Neil Young, Willie Nelson, John Denver, Ryan Adams, Steve Earle, Dave Matthews, Bruce Springsteen e Malcolm Holcombe."@it,
        "\u042d\u043c\u043c\u0438\u043b\u0443 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Emmylou Harris, \u0440\u043e\u0434. 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044b \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u042d\u043c\u0438\u043b\u0443 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0411\u0438\u0440\u043c\u0435\u043d\u0433\u0435\u043c\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0410\u043b\u0430\u0431\u0430\u043c\u0430, \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441, \u0430 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u043b\u0430 \u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u043e\u0442 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0430, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1960-\u0445, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430, \u043e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435. \u0412 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0438\u0447-\u0412\u0438\u043b\u043b\u0438\u0434\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043a\u043b\u0443\u0431\u0430\u0445, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044f \u0444\u043e\u043b\u043a."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30eb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\uff08Emmylou Harris, 1947\u5e744\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88075729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmylou_Harris>,
        <http://viaf.org/viaf/88075729>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emmylouharrissf2005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmylou_Harris.
doremus_artist:f190d8d7-27bb-3f03-8280-8ccd20a79a03
owl:sameAs viaf:7077837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7077837>.
doremus_artist:f21b951b-7ee8-33d6-ad37-3574ac5bcbbc
    dbp:deathPlace dbr:Beijing;
    rdfs:comment
        """Mei Lan (22 October 1894 \u2013 8 August 1961), better known by his stage name Mei Lanfang, was one of the most famous Peking opera artists in modern Chinese theater. He was exclusively known for his female lead roles (dan) and particularly his "verdant-robed girls" (qingyi), young or middle-aged women of grace and refinement. He was considered one of the "Four Great Dan", along with Shang Xiaoyun, Cheng Yanqiu, and Xun Huisheng."""@en,
        "Mei Lanfang (chinesisch \u6885\u5170\u82b3, \u6885\u862d\u82b3; Pinyin: M\u00e9i L\u00e1nf\u0101ng; * 1894; \u2020 1961) war einer der ber\u00fchmtesten Peking-Oper-Darsteller. Er stellte auf der B\u00fchne nur weibliche Rollen (Dan \u65e6) dar. Ber\u00fchmt wurde er wegen seiner Gesangs- und Darstellungstechnik. Seine Bem\u00fchungen zur Anerkennung der Peking-Oper machten ihn weltweit bekannt. Durch Mei Lanfang wurde die Peking-Oper wieder popul\u00e4r, ein Trend der bis heute anh\u00e4lt- auch wenn die Frauenrollen inzwischen fast ausschlie\u00dflich von Frauen gespielt werden."@de,
        "Mei Lanfang (chino simplificado: \u6885\u5170\u82b3; chino tradicional: \u6885\u5170\u82b3, pinyin: Mei Lanfang) (oct 22 de agosto de 1894 \u2020 8 de agosto de 1961) fue un cantante chino, uno de los artistas m\u00e1s famosos de la \u00f3pera de Pek\u00edn en la historia moderna, en exclusiva y reconocido por sus personaje que interpret\u00f3 a Qingyi, un tipo de interpretaci\u00f3n denominada como dan. En general era considero un nombre femenino. Pero su verdadero nombre era Mei Lan (chino simplificado: \u6f9c \u6885; chino tradicional: \u6885 \u6f9c). Mei, Shang Xiaoyun (\u5c1a\u5c0f\u4e91), Cheng Yanqiu (\u7a0b\u781a\u79cb) y Xun Huisheng (\u8340\u6167\u751f), lo cual era conocido como los Cuatro Grandes Dan en la \u00e9poca de oro de la \u00f3pera de Pek\u00edn."@es,
        "Mei Lanfang (ur. 22 pa\u017adziernika 1894, zm. 8 sierpnia 1961) \u2013 jeden z najbardziej znanych aktor\u00f3w opery peki\u0144skiej. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie aktorskiej. Nauk\u0119 zawodu aktora rozpocz\u0105\u0142 w wieku 8 lat, zadebiutowa\u0142 na scenie 3 lata p\u00f3\u017aniej. W wieku 14 lat do\u0142\u0105czy\u0142 do trupy Teatru Xiliancheng i odt\u0105d wyst\u0119powa\u0142 w Szanghaju, szybko zdobywaj\u0105c sobie popularno\u015b\u0107. Gra\u0142 role kobiece (dan). Po wybuchu wojny chi\u0144sko-japo\u0144skiej w 1937 roku wyemigrowa\u0142 do Hongkongu. Po kilku latach wr\u00f3ci\u0142 do Szanghaju, odm\u00f3wi\u0142 jednak grania w okupacyjnym teatrze i powr\u00f3ci\u0142 na scen\u0119 dopiero w 1946 roku. W ci\u0105gu swojego \u017cycia zagra\u0142 ponad 100 r\u00f3\u017cnych r\u00f3l."@pl,
        "M\u00e9i L\u00e1nf\u0101ng (en chinois traditionnel : \u6885\u862d\u82b3 ; en chinois simplifi\u00e9 : \u6885\u5170\u82b3), n\u00e9 le 22 octobre 1894 et mort le 8 ao\u00fbt 1961, est un chanteur chinois. Il fut l'un des chanteurs de l'Op\u00e9ra de P\u00e9kin les plus populaires dans l'histoire moderne, r\u00e9put\u00e9 pour ses r\u00f4les de qingyi."@fr,
        """Nato nella provincia del Jiangsu, discendeva da una famiglia di grandi attori. Divenne famoso soprattutto per i suoi ruoli femminili nell'Opera di Pechino. Ebbe anche un ruolo importante nel mantenimento della tradizione dell'opera K\u016bnq\u01d4. Debutt\u00f2 all'et\u00e0 di 11 anni, e riscosse immediatamente successo a Shanghai, nel 1912. a soli diciotto anni, partecip\u00f2 ad una sondaggio di un giornale dove fu votato da pi\u00f9 di 270.000 spettatori, guadagnandosi cos\u00ec il titolo di "re degli attori". Questi generi ebbero subito un notevole successo, incrementando cos\u00ec la fama di Mei Lanfang."""@it,
        "\u041c\u044d\u0439 \u041b\u0430\u043d\u044c\u0444\u0430\u043d (\u043a\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u6885\u862d\u82b3, \u0443\u043f\u0440. \u6885\u5170\u82b3, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: M\u00e9i L\u00e1nf\u0101ng; 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1894, \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d, \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u0426\u0438\u043d \u2014 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1961, \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d, \u041a\u041d\u0420) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043c\u043f\u043b\u0443\u0430 \u00ab\u0434\u0430\u043d\u044c\u00bb \u0432 \u043f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0428\u0430\u043d \u0421\u044f\u043e\u044e\u043d\u0435\u043c, \u0427\u044d\u043d \u042f\u043d\u044c\u0446\u044e \u0438 \u0421\u044e\u043d\u044c \u0425\u0443\u044d\u0439\u0448\u044d\u043d\u043e\u043c \u041c\u044d\u0439 \u041b\u0430\u043d\u044c\u0444\u0430\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0430\u043d\u044c \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u044d\u0440\u044b \u043f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u041c\u044d\u0439 \u041b\u0430\u043d\u044c\u0444\u0430\u043d \u2014 \u044d\u0442\u043e \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c. \u041d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041c\u044d\u0439 \u041b\u0430\u043d\u044c (\u043a\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u6885\u703e, \u0443\u043f\u0440. \u6885\u6f9c, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: M\u00e9i L\u00e1n). \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0412\u0430\u043d\u044c\u0445\u0443\u0430 (\u043a\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u7579\u83ef, \u0443\u043f\u0440. \u7579\u534e, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: W\u01cenhu\u00e1)."@ru,
        "\u6885\u5170\u82b3\uff081894\u5e7410\u670822\u65e5\uff0d1961\u5e748\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u540d\u6f9c\uff0c\u53c8\u540d\u9e64\u9e23\uff0c\u5c0f\u540d\u88d9\u5b50\u3001\u7fa4\u5b50\uff0c\u5b57\u7579\u534e\uff0c\u522b\u7f72\u7f00\u7389\u8f69\u4e3b\u4eba\uff0c\u7956\u7c4d\u6c5f\u82cf\u6cf0\u5dde\uff0c\u6e05\u5149\u7dd2\u4e8c\u5341\u5e74\u51fa\u751f\u5728\u5317\u4eac\u7684\u4e00\u4e2a\u68a8\u56ed\u4e16\u5bb6\uff0c\u662f\u4e2d\u56fd\u8fd1\u4ee3\u6770\u51fa\u7684\u4eac\u6606\u65e6\u884c\u8868\u6f14\u827a\u672f\u5bb6\uff0c\u4e3e\u4e16\u95fb\u540d\u7684\u4e2d\u56fd\u620f\u66f2\u827a\u672f\u5927\u5e08\u3002"@zh,
        "\u6885\u862d\u82b3\uff08\u30e1\u30a4\u30fb\u30e9\u30f3\u30d5\u30a1\u30f3\u3001\u7c21\u4f53\u5b57\uff1a\u6885\u5170\u82b3\u3001\u62fc\u97f3: m\u00e9i l\u00e1nf\u0101ng\u30011894\u5e7410\u670822\u65e5 - 1961\u5e748\u67088\u65e5\uff09\u306f\u6e05\u672b\u304b\u3089\u4e2d\u83ef\u6c11\u56fd\u3001\u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u4eac\u5287\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u6885\u703e\uff08\u7c21\u4f53\u5b57\uff1a\u6885\u6f9c\u3001\u62fc\u97f3: m\u00e9i l\u00e1n\uff09\u3002\u5317\u4eac\u751f\u307e\u308c\u3001\u7956\u7c4d\u306f\u6c5f\u8607\u7701\u6cf0\u5dde\u3002 \u5973\u5f62\u3067\u540d\u9ad8\u304f\u300c\u56db\u5927\u540d\u65e6\u300d\u306e1\u4eba\u3002\u65e5\u672c\u306e\u6b4c\u821e\u4f0e\u306b\u8fd1\u4ee3\u6f14\u5287\u306e\u6280\u6cd5\u304c\u5c0e\u5165\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u306b\u89e6\u767a\u3055\u308c\u3001\u4eac\u5287\u306e\u8fd1\u4ee3\u5316\u3092\u63a8\u9032\u3002\u300c\u6885\u6d3e\u300d\u3092\u5275\u59cb\u3057\u305f\u300220\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u3001\u4eac\u5287\u306e\u6d77\u5916\u516c\u6f14\uff08\u516c\u6f14\u5730\u306f\u65e5\u672c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30bd\u9023\uff09\u3092\u6210\u529f\u3055\u305b\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u3001\u300c\u5b87\u5b99\u8702\u300d\u3001\u300c\u8cb4\u59eb\u9154\u9152\u300d\u3001\u300c\u8987\u738b\u5225\u59eb\u300d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4938673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mei_Lanfang>,
        <http://viaf.org/viaf/4938673>;
    foaf:depiction <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ê¢ÖËò≠Ëä≥.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mei_Lanfang.
doremus_artist:f27de3cb-3780-355a-9bf9-711424145005
owl:sameAs viaf:69206749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69206749>.
doremus_artist:f33ec476-8d4d-3e5d-9360-d7baab6e030b
owl:sameAs viaf:5144319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5144319>.
doremus_artist:f4959df5-2da9-38ca-9480-caad939044a0
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Dennis Brain (* 17. Mai 1921 in London; \u2020 1. September 1957 in Hatfield) war ein britischer Hornist. Brain war Spross einer Londoner Hornistenfamilie. Sein Vater und sein Onkel waren ebenso Berufshornisten wie deren Vater. Er zeigte schon mit drei Jahren Interesse am Waldhorn, erhielt jedoch zun\u00e4chst Musikstunden auf dem Klavier, sp\u00e4ter auf der Orgel. Ab 1936 Studium bei seinem Vater an der Royal Academy of Music sowie Klavierstudium bei Max Pirani, Orgelstudium beim G. D. Cunningham. W\u00e4hrend des Zweiten Weltkrieges war er Solohornist in der Royal Air Force Central Band, nach dem Krieg im Philadelphia Orchestra, im Royal Philharmonic und im Philharmonia Orchestra. Daneben war er ein gesuchter Hornist f\u00fcr Kammermusik. Brain galt als ein begeisterter Sportwagen-Fahrer (z.B. 1939er 12-Cyl-Lag"@de,
        "Dennis Brain (17 May 1921 \u2013 1 September 1957) was a British virtuoso horn player who was largely credited for popularizing the horn as a solo classical instrument with the post-war British public. With the collaboration of Herbert von Karajan and the Philharmonia Orchestra, he produced what many still consider to be the definitive recordings of Wolfgang Amadeus Mozart's horn concerti."@en,
        "Dennis Brain (17 de mayo de 1921-1 de septiembre de 1957) fue un virtuoso de trompa brit\u00e1nico que populariz\u00f3 el instrumento como solista entre el p\u00fablico brit\u00e1nico de posguerra. Con la colaboraci\u00f3n de Herbert von Karajan y la Philharmonia Orchestra, produjo lo que muchos consideran todav\u00eda las versiones definitivas de los conciertos para corno de Wolfgang Amadeus Mozart."@es,
        "Dennis Brain (Londen, 17 mei 1921 - 1 september 1957) was een bekend Brits  hoornist. Hij verwierf bekendheid vanwege zijn grote kwaliteiten als speler en vanwege het populariseren van de hoorn als solo-klassiek instrument bij het naoorlogse Britse publiek, in combinatie met zijn vroegtijdige dood op 36-jarige leeftijd. Met de medewerking van Herbert von Karajan en het Philharmonia Orchestra, nam hij onder andere de hoornconcerten van Mozart op, door velen nog steeds beschouwd als voorbeeld."@nl,
        "Dennis Brain (ur. 17 maja 1921 w Londynie; zm. 1 wrze\u015bnia 1957) - brytyjski waltornista. Pochodzi\u0142 z rodziny o wielkich tradycjach muzycznych; jego ojciec i wuj byli cenionymi waltornistami i pedagogami. Od 1936 roku studiowa\u0142 u swojego ojca Aubrey'a Braina w Royal Academy of Music w Londynie. Podczas II Wojny \u015awiatowej by\u0142 waltornist\u0105 Royal Air Force Central Band, po wojnie solist\u0105 Philadelphia Orchestra, Royal Philharmonic i Philharmonia Orchestra w Londynie. Prowadzi\u0142 o\u017cywion\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 jako solista i kameralista. Zmar\u0142 tragicznie w wypadku samochodowym."@pl,
        "Dennis Brain est un corniste britannique n\u00e9 le 17 mai 1921 \u00e0 Londres et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er septembre 1957 dans un accident de la route \u00e0 Hatfield. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand corniste classique contemporain et le fondateur de l\u2019\u00e9cole de cor anglaise."@fr,
        "\u0414\u0435\u0301\u043d\u043d\u0438\u0441 \u0411\u0440\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dennis Brain; 17 \u043c\u0430\u044f 1921, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u0411\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0435."@ru,
        "\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\uff08Dennis Brain, 1921\u5e745\u670817\u65e5 - 1957\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d5\u30ec\u30f3\u30c1\u30fb\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u6b7b\u5f8c\u306e\u4eca\u306b\u81f3\u308b\u3082\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u6700\u3082\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46945700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dennis_Brain>,
        <http://viaf.org/viaf/46945700>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f57f939d-6358-47c7-ba60-128a7ae9bec3>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Brainfamily.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dennis_Brain.
doremus_artist:f59230e7-7fc9-3c68-962b-ae5d6532c5c3
owl:sameAs viaf:126909460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/126909460>.
doremus_artist:f65c0abd-c44f-3db0-83c5-0ab17c971261
owl:sameAs viaf:24793749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793749>.
doremus_artist:f669a9e8-b25a-32f5-846a-3003d111ad0f
    rdfs:comment
        "Hamdi Benani est un chanteur et musicien du malouf de Annaba(Alg\u00e9rie).\u2191 Dzmusique"@fr;
    owl:sameAs viaf:19302639;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hamdi_Benani>,
        <http://viaf.org/viaf/19302639>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hamdi_Benani.
doremus_artist:f66c63ad-10c4-33e9-85f1-2c257891fa7b
owl:sameAs viaf:107151023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107151023>.
doremus_artist:f843ad67-3508-3bd9-890f-f60449c49298
    owl:sameAs viaf:34591758;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34591758>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Jacques_Le_Lorrain.
doremus_artist:f8af05d5-9955-381c-a8eb-0cf80bb1ab7c
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Maur-des-Foss√©s;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0627\u0646\u064a\u0633\u0627 \u0634\u0627\u0646\u062a\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0631\u0627\u062f\u064a (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 22 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1972) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0646\u0645\u0648\u0630\u062c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629. \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a\u0652 \u0646\u062c\u0645 \u0641\u064a \u0633\u0646 14 \u0633\u0646\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u062d\u0642\u0642\u062a \u0623\u0639\u0646\u064a\u062a\u0647\u0627 "Joe le taxi". \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627."""@ar,
        "Vanessa Chantal Paradis (* 22. Dezember 1972 in Saint-Maur-des-Foss\u00e9s) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin und Schauspielerin, die sich auch als Model einen Namen gemacht hat."@de,
        """Vanessa Chantal Paradis (French pronunciation: \u200b[van\u025bsa \u0283\u0251\u0303tal pa\u0281adi]) (born 22 December 1972) is a French singer-songwriter, musician, actress and model. She became a child star at 14 with the worldwide success of her single "Joe le taxi". Since 1991, Paradis has been a spokesmodel for Chanel. She was in a relationship with American actor Johnny Depp from 1998 to 2012; they have two children: Lily-Rose and John "Jack" Christopher Depp III. Vanessa's sister, Alysson Paradis, is also an actress."""@en,
        "Vanessa Chantal Paradis (Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, 22 december 1972) is een Franse zangeres en actrice."@nl,
        "Vanessa Chantal Paradis (Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, Valle del Marne, 22 de diciembre de 1972), cantante y actriz de cine francesa."@es,
        "Vanessa Chantal Paradis (ur. 22 grudnia 1972 w Saint-Maur-des-Foss\u00e9s) \u2013 francuska piosenkarka, aktorka i modelka."@pl,
        """Vanessa Chantal Paradis, (Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, 22 de dezembro de 1972) \u00e9 uma atriz e cantora francesa. Ela se tornou uma das cantoras mais conhecidas de sua gera\u00e7\u00e3o aos 14 anos com seu primeiro single, "Joe le taxi" (que originou depois a m\u00fasica "Vou de T\u00e1xi", da cantora Ang\u00e9lica), e desde ent\u00e3o leva uma carreira consistente na m\u00fasica e no cinema. Ela \u00e9 sobrinha do ator e produtor Didier Pain e irm\u00e3 da atriz Alysson Paradis."""@pt,
        "Vanessa Paradis, n\u00e9e le 22 d\u00e9cembre 1972 \u00e0 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne), est une chanteuse, actrice et mannequin fran\u00e7aise. Elle devient c\u00e9l\u00e8bre d\u00e8s l'\u00e2ge de 14 ans avec son premier disque Joe le taxi et m\u00e8ne, depuis, une carri\u00e8re dans la musique, le cin\u00e9ma et la mode."@fr,
        "\u0412\u0430\u043d\u0435\u0301\u0441\u0441\u0430 \u0428\u0430\u043d\u0442\u0430\u0301\u043b\u044c \u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Vanessa Chantal Paradis, 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1972) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u0442\u043e\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30cd\u30c3\u30b5\u30fb\u30d1\u30e9\u30c7\u30a3\uff08Vanessa Paradis, 1972\u5e7412\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3002\u30b5\u30f3\uff1d\u30e2\u30fc\u30eb\uff1d\u30c7\uff1d\u30d5\u30a9\u30c3\u30bb\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u51e1\u59ae\u838e\u00b7\u5c1a\u5854\u5c14\u00b7\u5e15\u62c9\u8fea\u4e1d\uff08Vanessa Chantal Paradis\uff0c\u6cd5\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[van\u025bsa \u0283\u0251\u0303tal pa\u0281adi]\uff0c1972\u5e7412\u670822\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u6b4c\u624b\uff0c\u6a21\u7279\u548c\u6f14\u5458\u3002\u597914\u5c81\u65f6\u51ed\u501f\u5355\u66f2Joe le taxi\u800c\u6210\u4e3a\u7ea2\u904d\u6b27\u6d32\u7684\u7ae5\u661f\u3002\u81ea1991\u5e74\u4ee5\u6765\uff0c\u5e15\u62c9\u8fea\u4e1d\u4e00\u76f4\u662f\u9999\u5948\u5152\u7684\u5ba3\u50b3\u6a21\u7279\u5152\u30021998\u5e74\u52302012\u5e74\u5979\u66fe\u4e0e\u6f14\u5458\u7ea6\u7ff0\u5c3c\u00b7\u5fb7\u666e\u4fdd\u6301\u604b\u4eba\u5173\u7cfb\u3002\u5e15\u62c9\u8fea\u4e1d\u7684\u59d0\u59b9Alysson Paradis\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u5973\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84967201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vanessa_Paradis>,
        <http://viaf.org/viaf/84967201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46193c80-959a-499d-b42f-f33ba7b9b18e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vanessa_Paradis_Cannes_2016_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vanessa_Paradis.
doremus_artist:f9120844-546a-38d9-bce3-ee179fbfce45
owl:sameAs viaf:66796497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66796497>.
doremus_artist:fb304551-80e5-32a0-ab74-b04fa6c3b248
owl:sameAs viaf:305422203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305422203>.
doremus_artist:fbed425d-f242-3fc5-947e-d1f106783121
owl:sameAs viaf:10041685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041685>.
doremus_artist:fc31eb9a-b8d9-33fc-bb22-5d3c844152a5
owl:sameAs viaf:58704755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58704755>.
doremus_artist:fd197605-7702-3caa-9f2b-ec4ee949cd14
    dbp:birthPlace dbr:S√£o_Paulo;
    rdfs:comment
        "Mariana Aydar (* 8. Mai 1980 in S\u00e3o Paulo) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin und Songwriterin."@de,
        "Mariana Aydar (S\u00e3o Paulo, 8 de maio de 1980) \u00e9 uma cantora brasileira."@pt,
        "Mariana Aydar es una cantante de MPB (m\u00fasica popular brasile\u00f1a)."@es,
        "Mariana Aydar est une chanteuse de  musique populaire br\u00e9silienne."@fr,
        "Mariana Aydar is a Brazilian singer of  MPB (Brazilian popular music)."@en;
    owl:sameAs viaf:12619929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariana_Aydar>,
        <http://viaf.org/viaf/12619929>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b76ce972-d1f2-4db5-adef-5447323be2f1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mariana_Aydar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariana_Aydar.
doremus_artist:fd314ebe-fbd1-36c7-aa65-f4d3b46b941e
owl:sameAs viaf:101140907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101140907>.
doremus_artist:fd4020c4-3c06-3e2b-bbc0-a4846f043531
owl:sameAs viaf:14960899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14960899>.
doremus_artist:fe6c4aaa-6fd6-3cee-9bae-66c399c977a0
owl:sameAs viaf:59272769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59272769>.
doremus_artist:fea3fd36-95cf-32cf-a233-252902d957c4
owl:sameAs viaf:207083539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207083539>.
doremus_artist:fff72a7a-25b7-3aae-9bed-11c090475811
owl:sameAs viaf:163574123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163574123>.
